<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:07.177</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0035795</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.24</openDate><openNumber>10-2025-0139924</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 표시층, 상기 표시층의 상면 위에 배치된 센서층, 및 상기 표시층의 상기 상면 아래에 배치된 복수의 펜 감지 전극들을 포함하고, 상기 센서층은 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극들과 교차하는 복수의 제2 전극들, 및 상기 제1 방향을 따라 배열되며 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제3 전극들을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시층; 상기 표시층의 상면 위에 배치된 센서층; 및상기 표시층의 상기 상면 아래에 배치된 복수의 펜 감지 전극들을 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극들과 교차하는 복수의 제2 전극들; 및상기 제1 방향을 따라 배열되며 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제3 전극들을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들 각각은 상기 제1 방향을 따라 연장하며, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 제2 방향을 따라 배열되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들과 인접하여 배치된 복수의 보조 전극들을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들과 상기 복수의 보조 전극들은 동일한 층에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 평면 상에서 보았을 때, 상기 복수의 펜 감지 전극들과 상기 복수의 보조 전극들은 서로 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 제2 방향을 따라 순차적으로 배열된 제1 펜 감지 전극, 제2 펜 감지 전극, 및 제3 펜 감지 전극을 포함하고, 상기 제1 펜 감지 전극의 라우팅 방향과 상기 제3 펜 감지 전극의 라우팅 방향은 서로 동일하고, 상기 제2 펜 감지 전극의 라우팅 방향은 상기 제1 펜 감지 전극의 라우팅 방향과 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 제1 펜 감지 전극 및 제2 펜 감지 전극을 포함하고, 상기 제1 펜 감지 전극은 제1 전극 부분, 제2 전극 부분, 및 상기 제1 전극 부분과 상기 제2 전극 부분을 연결하는 제1 브릿지 부분을 포함하고, 상기 제2 펜 감지 전극은 제3 전극 부분, 제4 전극 부분, 및 상기 제3 전극 부분과 상기 제4 전극 부분을 연결하는 제2 브릿지 부분을 포함하고, 상기 제1 전극 부분과 상기 제3 전극 부분은 상기 제1 방향으로 이격되고, 상기 제1 전극 부분과 상기 제4 전극 부분은 상기 제2 방향으로 이격되고, 상기 제3 전극 부분과 상기 제2 전극 부분은 상기 제2 방향으로 이격되고, 상기 제4 전극 부분과 상기 제2 전극 부분은 상기 제1 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들의 수는 상기 복수의 제2 전극들의 수 이상인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 평면 상에서 보았을 때, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 복수의 제2 전극들과 정렬된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 표시층은 베이스층, 상기 베이스층 위에 배치된 회로층, 상기 회로층 위에 배치된 발광 소자층, 및 상기 발광 소자층 위에 배치된 봉지층을 포함하고, 상기 상면은 상기 봉지층의 상면인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 베이스층의 하면에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 베이스층의 상기 하면은 상기 복수의 펜 감지 전극들의 배치에 대응하여 함몰된 형상을 갖는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 베이스층은 제1 서브 베이스층 및 상기 제1 서브 베이스층 위에 배치된 제2 서브 베이스층을 포함하고, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 제1 서브 베이스층과 상기 제2 서브 베이스층 사이에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 회로층 내에 포함된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들과 일대일 대응하여 전기적으로 연결된 복수의 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 복수의 트레이스 라인들의 라우팅 방향들은 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 복수의 제3 전극들 각각은 복수의 개구가 정의된 메쉬 구조를 갖고, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 복수의 개구가 정의되지 않은 솔리드 구조를 갖는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 센서층은 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 복수의 제3 전극들에 전기적으로 연결된 복수의 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 센서층은 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 복수의 제3 전극들이 배치된 센싱 영역 및 상기 센싱 영역과 인접한 주변 영역을 포함하고,  상기 주변 영역은 상기 복수의 트레이스 라인들이 배치된 트레이스 영역 및 상기 트레이스 영역과 인접한 엣지 영역을 포함하고, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 센싱 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 트레이스 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 트레이스 영역 및 상기 엣지 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서, 상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 더 포함하고, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 각각에 흐르는 제1 유도 전류에 기초한 제1 수신 신호를 수신하고, 상기 복수의 펜 감지 전극들 각각에 흐르는 제2 유도 전류에 기초한 제2 수신 신호를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 각각에 흐르는 제3 유도 전류에 기초한 제3 수신 신호를 더 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 제3 전극들은 그라운드되고, 상기 제2 모드는 충전 구동 모드를 더 포함하고, 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들은 플로팅되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 표시층; 상기 표시층의 상면 위에 배치되며 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들; 상기 표시층의 상면 위에 배치되며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들; 상기 표시층의 상기 상면 아래에 배치되며 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 펜 감지 전극들; 및상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 복수의 펜 감지 전극들을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 더 포함하고, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 각각에 흐르는 제1 유도 전류에 기초한 제1 수신 신호를 수신하고, 상기 복수의 펜 감지 전극들 각각에 흐르는 제2 유도 전류에 기초한 제2 수신 신호를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 전극들 각각에 흐르는 제3 유도 전류에 기초한 제3 수신 신호를 더 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 표시층의 상면 위에 배치되며 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제3 전극들을 더 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 제3 전극들은 그라운드되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 제1 수신 신호는 상기 제1 유도 전류 및 상기 복수의 제3 전극들로부터 상기 복수의 제1 전극들을 향해 흐르는 보조 유도 전류에 기초한 신호이고,상기 제2 모드는 충전 구동 모드를 더 포함하고, 상기 충전 구동 모드에서 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들은 플로팅되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들과 인접하여 배치된 복수의 보조 전극들을 더 포함하고, 상기 복수의 펜 감지 전극들과 상기 복수의 보조 전극들은 동일한 층에 배치되거나, 평면 상에서 보았을 때, 상기 복수의 펜 감지 전극들과 상기 복수의 보조 전극들은 서로 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 상기 제2 방향을 따라 순차적으로 배열된 제1 펜 감지 전극, 제2 펜 감지 전극, 및 제3 펜 감지 전극을 포함하고, 상기 제1 펜 감지 전극의 라우팅 방향과 상기 제3 펜 감지 전극의 라우팅 방향은 서로 동일하고, 상기 제2 펜 감지 전극의 라우팅 방향은 상기 제1 펜 감지 전극의 라우팅 방향과 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23 항에 있어서, 상기 복수의 펜 감지 전극들은 제1 펜 감지 전극 및 제2 펜 감지 전극을 포함하고, 상기 제1 펜 감지 전극은 제1 전극 부분, 제2 전극 부분, 및 상기 제1 전극 부분과 상기 제2 전극 부분을 연결하는 제1 브릿지 부분을 포함하고, 상기 제2 펜 감지 전극은 제3 전극 부분, 제4 전극 부분, 및 상기 제3 전극 부분과 상기 제4 전극 부분을 연결하는 제2 브릿지 부분을 포함하고, 상기 제1 전극 부분과 상기 제3 전극 부분은 상기 제1 방향으로 이격되고, 상기 제1 전극 부분과 상기 제4 전극 부분은 상기 제2 방향으로 이격되고, 상기 제3 전극 부분과 상기 제2 전극 부분은 상기 제2 방향으로 이격되고, 상기 제4 전극 부분과 상기 제2 전극 부분은 상기 제1 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 표시층; 상기 표시층의 상면 위에 배치되며 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들; 상기 표시층의 상면 위에 배치되며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들; 상기 표시층의 상면 위에 배치되며 상기 제1 방향을 따라 배열되고 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제3 전극들; 상기 표시층의 상기 상면 아래에 배치되며 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 펜 감지 전극들; 및정전 용량의 변화를 야기하는 제1 입력에 대한 좌표는 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들을 이용하여 산출하고, 자기장을 방출하는 제2 입력에 대한 좌표는 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 펜 감지 전극들을 이용하여 산출하도록 구성된 센서 구동부를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 센서 구동부가 상기 제1 입력에 대한 좌표를 센싱하기 위한 제1 모드로 동작 시, 상기 복수의 제3 전극들은 그라운드되고,상기 센서 구동부가 상기 제2 입력을 제공하는 입력 장치를 충전하기 위한 충전 구동 모드로 동작 시, 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들은 플로팅되는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HYUNGBAE</engName><name>김형배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0288000-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240035795.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f47d4789c04765067c0eb3c4e61d37fefa73006ef5132ac7090bc90d8fb470309472dfb2605790bae1668a0f6f4110d73a11086526566ddd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf770ce4ac1a755561d268fd2a259d60cd71789ab500fedbc53255896cdb5befff54e412bb77d18b3a6ca3ec59c8ae7048bcb8b154febff623</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>