<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:27.1827</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0182216</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF FABRICATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.24</openDate><openNumber>10-2025-0092380</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판; 상기 기판의 발광 영역 상에 애노드 전극; 상기 애노드 전극 상에 발광층; 상기 기판의 비발광 영역 상에 위치하고, 제1 개구부를 정의하는 화소 정의층; 상기 화소 정의층 상에 위치하고, 제2 개구부를 정의하며, 서로 다른 도전 물질을 갖는 제1 뱅크층 및 제2 뱅크층을 포함하는 뱅크 구조물; 상기 뱅크 구조물 상에 위치하고, 상기 발광층과 동일한 물질을 포함하되, 상기 발광층과 이격된 유기 패턴; 상기 유기 패턴 상에 제1 봉지층; 및 상기 비발광 영역에 중첩하고, 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 뱅크 구조물 및 상기 제1 봉지층 사이에 위치하는 소자 보호층을 포함하고, 상기 유기 패턴은 상기 발광 영역에 중첩하고 상기 제1 봉지층과 접하는 제1 측면; 및 상기 비발광 영역에 중첩하고 상기 소자 보호층과 접하는 제2 측면을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 발광 영역 상에 애노드 전극;상기 애노드 전극 상에 발광층;상기 기판의 비발광 영역 상에 위치하고, 제1 개구부를 정의하는 화소 정의층;상기 화소 정의층 상에 위치하고, 제2 개구부를 정의하며, 서로 다른 도전 물질을 갖는 제1 뱅크층 및 제2 뱅크층을 포함하는 뱅크 구조물; 상기 뱅크 구조물 상에 위치하고, 상기 발광층과 동일한 물질을 포함하되, 상기 발광층과 이격된 유기 패턴;상기 유기 패턴 상에 제1 봉지층; 및상기 비발광 영역에 중첩하고, 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 뱅크 구조물 및 상기 제1 봉지층 사이에 위치하는 소자 보호층을 포함하고, 상기 유기 패턴은 상기 발광 영역에 중첩하고 상기 제1 봉지층과 접하는 제1 측면; 및 상기 비발광 영역에 중첩하고 상기 소자 보호층과 접하는 제2 측면을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 발광층 상에 캐소드 전극을 포함하고, 상기 발광층 및 상기 캐소드 전극은 제1 뱅크층의 측면과 접하고,상기 제2 뱅크층은 상기 제1 뱅크층의 측면보다 상기 발광 영역을 향하여 돌출된 팁을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 유기 패턴 상에 위치하고, 상기 캐소드 전극과 동일한 재료를 포함하되, 상기 캐소드 전극과 이격된 전극 패턴을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 전극 패턴은 상기 발광 영역에 중첩하고 상기 제1 봉지층과 접하는 제3 측면; 및 상기 비발광 영역에 중첩하고 상기 소자 보호층과 접하는 제4 측면을 포함하는 표시 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 유기 패턴의 제2 측면 및 상기 전극 패턴의 제4 측면은 상기 소자 보호층에 의해 완전히 커버되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 평면상에서 상기 제1 개구부는 상기 제2 개구부에 의하여 완전히 둘러싸인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 봉지층 상에 유기 물질을 포함하는 제2 봉지층을 포함하고, 상기 소자 보호층은 상기 비발광 영역에 중첩하여 상기 제1 봉지층 및 상기 제2 봉지층과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 소자 보호층은 상기 제1 봉지층 및 상기 제2 봉지층에 의하여 완전히 커버되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항에 있어서, 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제1 뱅크층의 높이는 상기 제2 뱅크층의 높이 보다 높고, 상기 제1 뱅크층의 전기 전도성은 상기 제2 뱅크층의 전기 전도성 보다 높은 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 뱅크층은 알루미늄이고, 상기 제2 뱅크층은 티타늄인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 소자 보호층은 실리콘 옥사이드, 실리콘 옥시 나이트라이드 및 실리콘 나이트라이드 중 어느 하나를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 유기 패턴은 상기 제2 뱅크층에 접하고, 상기 소자 보호층은 상기 발광 영역에 비중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2 항에 있어서, 상기 소자 보호층은 상기 유기 패턴의 제2 측면에 접하는 제1 보호층; 및상기 기판에 수직한 방향으로 상기 유기 패턴과 상기 제2 뱅크층 사이에 배치된 제2 보호층을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 보호층은 상기 발광 영역에 비중첩하고, 상기 제2 보호층은 상기 발광 영역에 중첩하며, 상기 제2 보호층은 상기 제2 뱅크층과 접하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 소자 보호층은 상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제2 보호층과 상기 유기 패턴 사이에 위치하는 제3 보호층을 더 포함하고, 상기 제2 보호층 및 상기 제3 보호층은 상기 제2 뱅크층의 팁과 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 발광 영역 상에 제1 애노드 전극;상기 제1 애노드 전극 상에 제1 발광층;상기 기판의 비발광 영역 상에 위치하는 화소 정의층;상기 화소 정의층을 사이에 두고 상기 제1 애노드 전극과 이격된 제2 애노드 전극;상기 제2 애노드 전극 상에 제2 발광층;상기 화소 정의층 상에 위치하고, 제1 뱅크층 및 제2 뱅크층을 포함하는 뱅크 구조물; 상기 제2 뱅크층 상에 위치하고, 상기 제1 발광층과 동일한 물질을 포함함되, 상기 제1 발광층과 이격된 제1 유기 패턴;상기 기판에 평행한 방향으로 상기 제1 유기 패턴과 이격되고, 상기 제2 발광층과 동일한 물질을 포함하되, 상기 제2 발광층과 이격된 제2 유기 패턴;상기 제1 유기 패턴 및 상기 제2 유기 패턴 상에 제1 봉지층; 상기 제1 봉지층 상에 제2 봉지층; 및상기 기판에 수직한 방향으로 상기 제1 봉지층 및 상기 제2 뱅크층 사이에 위치하는 소자 보호층을 포함하고, 상기 비발광 영역에 중첩하여 상기 제1 유기 패턴과 접하는 상기 소자 보호층과 상기 제2 유기 패턴과 접하는 소자 보호층은 상기 기판에 평행한 방향으로 이격된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 발광층 상에 제1 캐소드 전극; 및 상기 제2 발광층 상에 제2 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제1 캐소드 전극 및 상기 제2 캐소드 전극은 상기 제1 뱅크층을 통해 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 소자 보호층은 상기 제1 유기 패턴과 접하는 제1 보호층; 및 상기 제2 유기 패턴과 접하는 제2 보호층을 포함하고, 상기 제2 뱅크층의 상기 제2 봉지층을 향하는 상면은 상기 제1 유기 패턴이 접하는 제1 부분;상기 제2 보호층이 접하는 제2 부분;상기 제1 보호층이 접하는 제3 부분; 및 상기 제2 봉지층이 접하는 제4 부분을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 소자 보호층은 상기 제1 유기 패턴과 상기 기판에 수직한 방향으로 중첩하는 제1 보호층; 및 상기 제2 유기 패턴과 중접하는 제2 보호층을 포함하고, 상기 제2 뱅크층은 상기 제1 보호층과 접하는 제1 부분; 상기 제2 보호층과 접하는 제2 부분 및 상기 제2 봉지층과 접하는 제3 부분을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 발광 영역 및 비발광 영역을 포함하는 기판을 형성하고, 상기 기판의 발광 영역 상에 애노드 전극 및 상기 애노드 전극 상에 희생층을 형성하고, 상기 희생층 및 상기 기판을 완전히 커버하는 화소 정의 재료층, 제1 뱅크 물질층 및 제2 뱅크 물질층을 형성하는 단계;상기 제2 뱅크 물질층 상에 포토 레지스트를 형성하고, 상기 애노드 전극에 중첩하여 상기 화소 정의 재료층, 상기 제1 뱅크 물질층 및 상기 제2 뱅크 물질층을 식각 공정을 통해 제거함으로써, 상기 애노드 전극에 중첩하는 희생층을 노출하는 홀을 형성한 뒤, 이어서 상기 홀의 내측벽을 식각 공정을 통해 제거하여 상기 희생층을 제거하는 동시에, 상기 제1 뱅크 물질층의 측면보다 상기 홀을 향하여 돌출된 제2 뱅크 물질층의 팁을 형성함으로써, 화소 정의층, 제1 뱅크층 및 제2 뱅크층을 형성하는 단계;상기 애노드 전극 및 상기 제2 뱅크층 상에 발광층, 캐소드 전극 및 제1 봉지층을 형성함으로써 제1 발광 소자를 형성한 뒤, 상기 발광 영역 및 상기 발광 영역의 주변에 중첩하는 부분에 하드 마스크를 형성하고, 상기 하드 마스크가 형성되지 않은 곳에 위치하는 상기 발광층, 상기 캐소드 전극 및 상기 제1 봉지층을 습식 식각 공정을 통해 제거함으로써, 상기 제2 뱅크층 상에 제1 유기 패턴 및 제1 전극 패턴을 형성하는 단계; 및 상기 하드 마스크 상에 소자 보호층을 전면으로 형성한 뒤, 상기 하드 마스크를 마스크로 하여 상기 소자 보호층을 식각 공정을 통해 제거하는 단계를 포함하고, 상기 소자 보호층은 상기 제1 유기 패턴 및 상기 제1 전극 패턴이 노출되지 않도록 완전히 커버하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeong Seok</engName><name>이정석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hee Jun</engName><name>양희준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1405311-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230182216.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bc9f60f903a305eec5f069ce2f298303dc1d66b839022246b5bda0414f0d247171410a363d0a0a8130406db45f324acd37d5761b261cff5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf441aa382eebb3d9c7dee21ddbc59bec09061b7be2f8af8e2996c0e7f70c09a985e48a7cfbe3b4e0da47e6a51ac1ab8af03db6db0616f89f6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>