<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:45.3145</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7004288</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>폐암의 검출을 위한 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS AND METHODS FOR DETECTION OF LUNG CANCER</inventionTitleEng><openDate>2023.04.04</openDate><openNumber>10-2023-0044429</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/574</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일 양상에서 폐암의 검출, 예를 들어, 폐암의 조기 검출을 위한 기술을 제공한다. 또 다른 양상에서, 본 명세서에 제공된 기술은 폐암을 갖거나 폐암에 민감한 것으로 결정된 대상체에게 투여되는 치료제를 선택하고/하거나 이의 효능을 모니터링하고/하거나 평가하는 데 유용하다. 일부 실시형태에서, 본 명세서에 제공된 기술은, 예를 들어, 치료제와 함께 종양 부담 및 종양 부담의 변화를 측정함으로써 동반 진단의 발달에 유용하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022011197</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/040971</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,(a) 대상체로부터 혈액-유래 샘플을 제공하거나 얻는 단계;(b) 상기 혈액-유래 샘플에서, 제1 표적 바이오마커 시그니처(target biomarker signature)를 발현하는 세포외 소포(extracellular vesicle)(&quot;제1 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포&quot;)를 검출하는 단계로서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처는,적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드(extracellular vesicle-associated membrane-bound polypeptide) 및표면 단백질 바이오마커, 소포내 단백질 바이오마커 및 소포내 RNA 바이오마커로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 1종의 표적 바이오마커를 포함하며,상기 표면 단백질 바이오마커는 ABCC3, ALCAM, ARSL, B3GNT3, CDCP1, CDH1, CDH3, CD55, CD274(PD-L1), CEACAM5, CEACAM6, CELSR1, CLDN18, CLDN3, CLDN4, CLDN7, CLIC6, DMBT1, DSG2, EGFR, EPCAM, EPHX3, EVA1A, FOLR1, GJB1, GJB2, GPC4, HS6ST2, IG1FR, KDELR3, KRTCAP3, LAMB3, LFNG, LSR, MANEAL, MET, MSLN, MUC1, MUC21, PIGT, PODXL2, PRRG4, ROS1, SDC1, SERINC2, SEZ6L2, SLC34A2, SLC44A4, SLC6A14, SLC7A7, SMIM22, SMPDL3B, ST14, sTn 항원, Tn 항원, T 항원, TACSTD2, TMC4, TMC5, TMEM45B, TMPRSS2, TMPRSS4, TSPAN1, TSPAN8, TNFRSF10B 및 이들의 조합으로부터 선택되고;상기 소포내 단백질 바이오마커는 AOC1, C12orf45, CRABP2, CST1, ETV4, FAM83A, FOXA2, HMGB3, LGALS3BP, MIF, NAPSA, PPP1R14D, S100A14, SBK1, SCGB3A2, SFTA2, SFTPA1, SFTPA2, SFTPB, SPINK1, TGFA, ZC3H11A 및 이들의 조합으로부터 선택되고; 상기 소포내 RNA 바이오마커는 ABCC3, AOC1, ARSL, B3GNT3, C12orf45, CDCP1, CDH1, CDH3, CEACAM5, CEACAM6, CELSR1, CLDN18, CLDN3, CLDN4, CLDN7, CLIC6, CRABP2, CST1, DMBT1, DSG2, EPCAM, EPHX3, ETV4, EVA1A, FAM83A, FOLR1, FOXA2, GJB1, GJB2, GPC4, HMGB3, HS6ST2, KDELR3, KRTCAP3, LAMB3, LFNG, LGALS3BP, LSR, MANEAL, MIF, MSLN, MUC1, MUC21, NAPSA, PIGT, PODXL2, PPP1R14D, PRRG4, ROS1, S100A14, SBK1, SCGB3A2, SDC1, SERINC2, SEZ6L2, SFTA2, SFTPA1, SFTPA2, SFTPB, SLC34A2, SLC44A4, SLC6A14, SLC7A7, SMIM22, SMPDL3B, SPINK1, ST14, TGFA, TMC4, TMC5, TMEM45B, TMPRSS2, TMPRSS4, TSPAN1, TSPAN8, ZC3H11A 및 이들의 조합으로부터 선택되는, 상기 검출하는 단계;(c) 상기 혈액-유래 샘플에서 제1 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포의 수준을 나타내는 샘플 정보를 제1 참조 역치 수준을 포함하는 참조 정보와 비교하는 단계;(d) 상기 혈액-유래 샘플이 상기 제1 참조 역치 수준을 참조하는 분류 컷오프에 비해서 제1 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포의 증가된 수준을 나타내는 경우 상기 대상체를 폐암을 갖거나 이에 민감한 것으로 분류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 바이오마커가 상기 표면 단백질 바이오마커 중 하나 이상으로부터 선택되는 경우, 상기 선택된 표면 단백질 바이오마커(들)와 상기 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 단계 (b) 및 단계 (c)는 적어도 제2 표적 바이오마커 시그니처에 대해서 반복되고, 상기 분류 컷오프는 상기 제1 참조 역치 수준 및 적어도 제2 표적 바이오마커 시그니처에 상응하는 적어도 제2 참조 역치 수준을 참조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 ALCAM, B3GNT3, CDCP1, CDH1, CDH3, CD55, CD274(PD-L1), CEACAM5, CEACAM6, CLDN3, CLDN4, DSG2, EGFR, EPCAM, FOLR1, GJB1, GJB2, IG1FR, LAMB3, MET, MSLN, MUC1, PIGT, PODXL2, ROS1, SDC1, SLC34A2, SMPDL3B, ST14, sTn 항원, Tn 항원, T 항원, TACSTD2, TMPRSS4, TSPAN8, TNFRSF10B 또는 이들의 조합이거나 이들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처 및/또는 제2 표적 바이오마커 시그니처는 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드, 및 표면 단백질 바이오마커, 소포내 단백질 바이오마커 및 소포내 RNA 바이오마커로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 2종의 표적 바이오마커를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2종의 표적 바이오마커는 하기 조합 중 하나를 포함하는, 방법:- 적어도 2종의 구별되는 표면 단백질 바이오마커;- 적어도 2종의 구별되는 소포내 단백질 바이오마커; - 적어도 2종의 구별되는 소포내 RNA 바이오마커;- 표면 단백질 바이오마커 및 소포내 단백질 바이오마커;- 표면 단백질 바이오마커 및 소포내 RNA 바이오마커; 및- 소포내 단백질 바이오마커 및 소포내 RNA 바이오마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 방법으로서,(a) 대상체로부터 혈액-유래 샘플을 제공하거나 얻는 단계;(b) 상기 혈액-유래 샘플에서, 제1 표적 바이오마커 시그니처를 발현하는 세포외 소포(&quot;제1 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포&quot;)를 검출하는 단계로서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처는, 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드 및 적어도 1종의 표적바이오마커를 포함하되, 상기 표적바이오마커는 표면 단백질 바이오마커이거나 표면 단백질 바이오마커를 포함하고, 상기 표적 바이오마커 시그니처는 표 4에 열거된 바와 같은 바이오마커 조합물을 포함하는, 상기 검출하는 단계;(c) 상기 혈액-유래 샘플에서 제1 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포의 수준을 나타내는 샘플 정보를 제1 참조 역치 수준을 포함하는 참조 정보와 비교하는 단계;(d) 상기 혈액-유래 샘플이 상기 제1 참조 역치 수준을 참조하는 분류 컷오프에 비해서 제1 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포의 증가된 수준을 나타내는 경우 상기 대상체를 폐암을 갖거나 이에 민감한 것으로 분류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 CEACAM5 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처 및/또는 제2 표적 바이오마커 시그니처는 (i) CEACAM5 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드이거나 이를 포함하는 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드; 및 (ii) 표면 단백질 바이오마커 또는 소포내 RNA 바이오마커일 수 있는 적어도 1종의 표적 바이오마커 CEACAM6을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처 및/또는 제2 표적 바이오마커 시그니처는 (i) CEACAM5 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드이거나 이를 포함하는 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드; 및 (ii) 각각 표면 단백질 바이오마커 또는 소포내 RNA 바이오마커일 수 있는 적어도 2종의 표적 바이오마커 CEACAM6 및 EPCAM을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처 및/또는 제2 표적 바이오마커 시그니처는 (i) CEACAM5 폴리펩타이드이거나 이를 포함하는 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드; 및 (ii) 각각 표면 단백질 바이오마커 또는 소포내 RNA 바이오마커일 수 있는 적어도 2종의 표적 바이오마커 CEACAM6 및 SLC34A2를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 역치 수준 또는 제2 참조 역치 수준은 비-암 대상체의 집단으로부터의 대등한 샘플에서 관찰된 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포의 수준에 의해서 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 비-암 대상체의 집단은 건강한 대상체, 양성 종양으로 진단된 대상체 및 폐 관련되지 않은 질환, 장애 및/또는 병태를 갖는 대상체의 대상체 집단 중 하나 이상을 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혈액-유래 샘플은 세포외 소포를 포함하는 관심 크기 범위를 갖는 나노입자를 (예를 들어, 상기 혈액-유래 샘플로부터 직접) 단리시키기 위해서 크기 배제 크로마토그래피가 수행된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출 단계는 포획 검정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 포획 검정은 혈액-유래 샘플을, 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드에 결합하는 표적-포획 모이어티를 포함하는 포획제와 접촉시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 포획제는 포획제에 접합된 표적-포획 모이어티를 포함하는 고체 기질이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 고체 기질은 자석 비드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적-포획 모이어티는 항체 작용제이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출 단계는 검출 검정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출 단계는 포획 검정 및 검출 검정을 포함하고, 상기 포획 검정은 상기 검출 검정 이전에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처 및/또는 제2 표적 바이오마커 시그니처가 적어도 1종의 소포내 RNA 바이오마커를 포함하는 경우, 상기 검출 검정은 역전사 qPCR을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처 및/또는 제2 표적 바이오마커 시그니처가 적어도 1종의 소포내 단백질 바이오마커를 포함하는 경우, 상기 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포는 상기 검출 검정 이전에 고정 및/또는 투과화를 포함하는 처리에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표적 바이오마커 시그니처 및/또는 제2 표적 바이오마커 시그니처가 적어도 1종의 표면 단백질 바이오마커 및/또는 소포내 단백질 바이오마커를 포함하는 경우, 상기 검출 검정은 면역검정(예를 들어, 면역-PCR 및/또는 근접 결찰 검정(proximity ligation assay))을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 검출 검정은 근접 결찰 검정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 근접 결찰 검정은,(a) 상기 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드를 발현하는 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포(&quot;세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드-발현 세포외 소포&quot;)를, 각각 상기 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커에 지향되는 검출 프로브의 세트와 접촉시키는 단계로서, 세트는 적어도 2종의 검출 프로브를 포함하여, 상기 세포외 소포 및 상기 검출 프로브의 세트를 포함하는 조합물이 생성되고,상기 검출 프로브 각각은 (i) 상기 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및 (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링된 올리고뉴클레오타이드 도메인으로서, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하는, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인 을 포함하고, 상기 검출 프로브의 단일-가닥 오버행 부분은 검출 프로브가 동일한 세포외 소포에 결합되는 경우 그들이 서로에 혼성화할 수 있는 것을 특징으로 하는, 상기 접촉시키는 단계,(b) 상기 조합물을, 상기 적어도 2종의 검출 프로브가 상기 표적 바이오마커 시그니처를 발현하는 동일한 세포외 소포에 결합하여 이중-가닥 복합체를 형성할 수 있도록 상기 검출 프로브의 세트가 상기 세포외 소포 상의 각각의 표적에 결합하는 것을 허용하는 조건 하에서 유지시키는 단계;(c) 상기 이중-가닥 복합체를 핵산 리가제와 접촉시켜 결찰된 주형을 생성시키는 단계; 및(d) 상기 결찰된 주형을 검출하는 단계로서, 상기 결찰된 주형의 존재는 상기 표적 바이오마커 시그니처-발현 세포외 소포의 상기 혈액-유래 샘플 중의 존재를 나타내는, 상기 검출하는 단계; 및(e) 선택적으로 오쏘고널 표적 바이오마커 시그니처를 사용하여 적어도 1회의 추가 횟수로 단계 a 내지 d를 반복하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 표적 결합 모이어티는 동일한 표적 바이오마커(예를 들어, CEACAM6)에 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 포획 검정의 표적-포획 모이어티는 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드(예를 들어, CEACAM5 폴리펩타이드, EpCAM 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드)에 지향되는 적어도 1종의 항체 작용제이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 초기 폐암, 말기 폐암 또는 재발된 폐암에 대한 스크리닝을 위해서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 하기 특징 중 적어도 하나 이상을 갖는, 방법:(i) (예를 들어, 폐암에 대한 평균 집단 위험(즉, 유전적인 위험 없음)으로 또는 유전적인 위험을 갖는) 폐암에 민감한 무증상 대상체;(ii) 폐암의 가족력을 갖는 대상체(예를 들어, 폐암의 이력을 갖는 1명 이상의 1촌 친척을 갖는 대상체);(iii) 흡연자이거나 흡연자였던 대상체;(iv) 간접 흡연, 라돈 가스, 석면, 역청질 &quot;연탄(smoky coal)&quot; 및/또는 기타 발암 물질(예를 들어, 비소, 크롬, 니켈, 이온화 방사선, 다환식 방향족 탄화수소, 산화질소, 높은 수준의 2.5㎛ 미만의 미립자 물질)에 노출된 대상체; (v) 40세 이상의 대상체;(vi) 폐암의 하나 이상의 비-특이적 증상을 갖는 대상체, 선택적으로 상기 비-특이적 증상 중 적어도 하나는 비-암 질환, 장애 또는 병태와 연관된, 하나 이상의 일반적인 호흡기 증상, 예컨대, 기침, 객혈, 기도 폐쇄 및 숨가쁨과 유사함;(vii) 흉부 영상화, 예컨대, X선, CT 스캔 또는 저선량 CT 스캔에 대해서 권장된 대상체;(viii) 영상-확인된 폐 종괴(mass)를 갖는 것으로 진단된 대상체;(ix) 양성 폐 종양을 갖는 대상체;(x) 폐암에 대해서 이전에 치료된 적이 있는 대상체;(xi) COPD를 갖는 것으로 결정된 대상체;(xii) 폐 섬유증을 갖는 것으로 결정된 대상체;(xiii) 만성 기관지염, 결핵, 및/또는 폐렴의 이력을 갖는 대상체;(xiv) HIV 및/또는 AIDS를 갖는 것으로 결정된 대상체;(xv) 높은 현재 또는 과거 알코올 소비를 갖는 대상체;(xvi) EGFR, 사이토크롬 p450 효소 및/또는 DNA 수선 유전자의 유전적 돌연변이를 갖는 대상체; 및(xvii) 방사선 요법 및/또는 화학요법에 노출된 대상체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 하기 진단 검정 중 하나 이상과 조합하여 사용되는, 방법:(i) 상기 대상체의 연간 신체 검사;(ii) 흉부 영상화(예를 들어, X선, CT 스캔 또는 저선량 CT 스캔);(iii) 가래 세포학;(iv) 암과 관련된 순환 종양 DNA 및/또는 단백질 바이오마커에서의 유전자 돌연변이에 대해서 혈액 혈장을 스크리닝하기 위한 유전자 검정; 및(v) 세포 표현형 및 마커 발현을 식별하기 위한 면역형광 염색, 그 다음 증폭 및 차세대 서열결정에 의한 분석을 포함하는 검정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐암은 소세포 폐암 또는 비소세포 폐암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐암은 비소세포 폐암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 비소세포 폐암은 폐 선암종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 폐암 환자를 항-폐암 요법(예를 들어, 수술, 방사선 요법, 화학요법, 방사선수술, 표적 약물 요법, 면역요법)의 치료에 대한 반응 및/또는 암 재발/전이에 대해서 모니터링하기 위해서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 암을 검출하기 위한 방법으로서, 인간 혈액 샘플로부터의 온전한 세포외 소포의 표면 상에서 조합된 발현 수준이 암과 연관되어 있다고 결정된 적어도 2종의 바이오마커의 공동 국재화를 검출하는 단계; 상기 검출된 공동 국재화 수준을 상기 결정된 수준과 비교하는 단계; 및 상기 검출된 공동 국재화 수준이 상기 결정된 수준 이상인 경우 암을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 암을 검출하기 위한 방법으로서, 엑소좀을 포함하는 샘플을 상기 엑소좀 상의 표면 바이오마커에 특이적으로 결합하는 검출 프로브의 세트와 접촉시켜 95% 내지 100% 범위 내의 특이성 및 30% 내지 100% 범위 내의 감도로 상기 샘플에서 암-연관된 엑소좀을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 생물학적 샘플로부터의 엑소좀을 상기 엑소좀 상의 암-특이적 표면 단백질 바이오마커와 선택적으로 상호작용하는 포획제로 포획하는 단계; 및 상기 포획된 엑소좀을 상기 엑소좀 상의 표면 단백질 바이오마커와 각각 선택적으로 상호작용하는 적어도 2종의 검출 프로브의 적어도 하나의 세트와 접촉시키는 단계; 및 상기 세트의 상기 적어도 2종의 검출 프로브가 충분히 가깝게 근접하게 존재하는 경우 형성된 생성물을 검출하고, 이러한 검출은 상기 표면 단백질 바이오마커의 공동 국재화를 나타내는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 엑소좀을 포함하는 샘플을 상기 엑소좀 상의 표면 바이오마커에 특이적으로 결합하는 프로브의 세트와 접촉시켜 상기 샘플에서 암-연관된 엑소좀을 검출하는 단계를 포함하되, (i) 상기 세트에서 각각의 프로브는 상기 엑소좀 상의 표면 바이오마커에 지향되는 표적 결합 모이어티를 포함하고; (ii) 상기 세트는 적어도 1종의 포획 프로브 및 적어도 2종의 검출 프로브를 포함하고, 상기 검출 프로브는 검출 모이어티를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 인간 대상체로부터의 엑소좀 상의 표면 바이오마커 시그니처를 검출하는 근접 검정을 수행하는 단계로서, 상기 수행하는 단계는 이전 검정의 수행 후 일정 시간 동안 수행되어 인간 대상체로부터의 엑소좀 상의 표면 바이오마커 시그니처를 검출하는, 상기 수행하는 단계; 및 상기 수행된 검정의 결과를 상기 이전 검정의 결과와 비교하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 엑소좀을 적어도 2종의 검출 프로브와 접촉시키는 단계를 포함하되, 각각의 검출 프로브는 (i) 결합 모이어티; 및 (ii) 올리고뉴클레오타이드 엔티티를 포함하고, 상기 결합 모이어티는 동일하고 서로 보완적인 올리고뉴클레오타이드 엔티티인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 엑소좀 표면 상의 마커 근접을 검출하는 단계로서, 상기 엑소좀을, 각각 결합 모이어티 및 근접 모이어티를 포함하는 결합제의 적어도 하나의 쌍과 접촉시키는 단계를 포함하는 개선을 포함하되, 상기 결합 모이어티는 동일하고 서로 보완적인 근접 모이어티인, 상기 검출하는 단계; 및 상기 근접 모이어티들 간의 상호작용을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 폐암의 검출을 위한 키트로서,(a) 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드에 지향되는 표적-포획 모이어티를 포함하는 포획제; 및(b) 검출 프로브의 적어도 하나의 세트로서, 세트는 각각 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커에 지향되는 적어도 2종의 검출 프로브를 포함하는, 상기 검출 프로브의 적어도 하나의 세트를 포함하되, 상기 검출 프로브 각각은, (i) 상기 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및 (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링된 올리고뉴클레오타이드 도메인으로서, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하는, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인 을 포함하고, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 단일-가닥 오버행 부분은, 상기 적어도 2종의 검출 프로브가 동일한 세포외 소포에 결합되는 경우 그들이 서로에 혼성화할 수 있는 것을 특징으로 하고, 상기 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처는,  적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드 및  표면 단백질 바이오마커, 소포내 단백질 바이오마커 및 소포내 RNA 바이오마커로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 1종의 표적 바이오마커를 포함하며, 상기 표면 단백질 바이오마커는 ALCAM, ABCC3, ARSL, B3GNT3, CDCP1, CDH1, CDH3, CD55, CD274(PD-L1), CEACAM5, CEACAM6, CELSR1, CLDN18, CLDN3, CLDN4, CLDN7, CLIC6, DMBT1, DSG2, EGFR, EPCAM, EPHX3, EVA1A, FOLR1, GJB1, GJB2, GPC4, HS6ST2, KDELR3, KRTCAP3, LAMB3, LFNG, LSR, MANEAL, MET, MSLN, MUC1, MUC21, PIGT, PODXL2, PRRG4, ROS1, SDC1, SERINC2, SEZ6L2, SLC34A2, SLC44A4, SLC6A14, SLC7A7, SMIM22, SMPDL3B, ST14, sTn 항원, Tn 항원, T 항원, TACSTD2, TMC4, TMC5, TMEM45B, TMPRSS2, TMPRSS4, TSPAN1, TSPAN8, TNFRSF10B 및 이들의 조합으로부터 선택되고; 상기 소포내 단백질 바이오마커는 AOC1, C12orf45, CRABP2, CST1, ETV4, FAM83A, FOXA2, HMGB3, LGALS3BP, MIF, NAPSA, PPP1R14D, S100A14, SBK1, SCGB3A2, SFTA2, SFTPA1, SFTPA2, SFTPB, SPINK1, TGFA, ZC3H11A 및 이들의 조합으로부터 선택되고;  상기 소포내 RNA 바이오마커는 ABCC3, AOC1, ARSL, B3GNT3, C12orf45, CDCP1, CDH1, CDH3, CEACAM5, CEACAM6, CELSR1, CLDN18, CLDN3, CLDN4, CLDN7, CLIC6, CRABP2, CST1, DMBT1, DSG2, EPCAM, EPHX3, ETV4, EVA1A, FAM83A, FOLR1, FOXA2, GJB1, GJB2, GPC4, HMGB3, HS6ST2, KDELR3, KRTCAP3, LAMB3, LFNG, LGALS3BP, LSR, MANEAL, MIF, MSLN, MUC1, MUC21, NAPSA, PIGT, PODXL2, PPP1R14D, PRRG4, ROS1, S100A14, SBK1, SCGB3A2, SDC1, SERINC2, SEZ6L2, SFTA2, SFTPA1, SFTPA2, SFTPB, SLC34A2, SLC44A4, SLC6A14, SLC7A7, SMIM22, SMPDL3B, SPINK1, ST14, TGFA, TMC4, TMC5, TMEM45B, TMPRSS2, TMPRSS4, TSPAN1, TSPAN8, ZC3H11A 및 이들의 조합으로부터 선택되는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45.  제44항에 있어서, 상기 적어도 하나의 바이오마커가 상기 표면 단백질 바이오마커 중 하나 이상으로부터 선택되는 경우, 상기 선택된 표면 단백질 바이오마커(들)와 상기 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 상이한, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 ALCAM, B3GNT3, CDCP1, CDH1, CDH3, CD55, CD274(PD-L1), CEACAM5, CEACAM6, CLDN3, CLDN4, DSG2, EGFR, EPCAM, FOLR1, GJB1, GJB2, IG1FR, LAMB3, MET, MSLN, MUC1, PIGT, PODXL2, ROS1, SDC1, SLC34A2, SMPDL3B, ST14, sTn 항원, Tn 항원, T 항원, TACSTD2, TMPRSS4, TSPAN8, TNFRSF10B 또는 이들의 조합이거나 이들을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 폐암의 검출을 위한 키트로서,(a) 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드에 지향되는 표적-포획 모이어티를 포함하는 포획제; 및(b) 검출 프로브의 적어도 하나의 세트로서, 세트는 각각 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커에 지향되는 적어도 2종의 검출 프로브를 포함하는, 상기 검출 프로브의 적어도 하나의 세트를 포함하되, 상기 적어도 검출 프로브 각각은, (i) 상기 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및 (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링된 올리고뉴클레오타이드 도메인으로서, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하는, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인 을 포함하고, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 단일-가닥 오버행 부분은, 상기 적어도 2종의 검출 프로브가 동일한 세포외 소포에 결합되는 경우 그들이 서로에 혼성화할 수 있는 것을 특징으로 하고, 상기 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처는,  적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드 및  적어도 1종의 표적 바이오마커 를 포함하되, 상기 표적 바이오마커는 표면 단백질 바이오마커이거나 표면 단백질 바이오마커를 포함하고, 상기 표적 바이오마커 시그니처는 표 4에 열거된 바와 같은 바이오마커 조합물을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 CEACAM5 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드이거나 이를 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 표적 결합 모이어티는 각각 상기 표적 바이오마커 시그니처의 동일한 표적 바이오마커에 지향되는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 동일한 표적 바이오마커는 CEACAM6이거나 이를 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 상이한, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 표적 결합 모이어티는 각각 상기 표적 바이오마커 시그니처의 구별되는 표적 바이오마커에 지향되는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 CEACAM5 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드이거나 이를 포함하고; 상기 적어도 2종의 검출 프로브는 각각 CEACAM6 및 EPCAM에 지향되는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 CEACAM5 폴리펩타이드이거나 이를 포함하고; 상기 적어도 2종의 검출 프로브는 각각 CEACAM6 및 SLC34A2에 지향되는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제44항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 1종의 추가 시약(예를 들어, 리가제, 고정제 및/또는 투과화제)을 더 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제44항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 두 세트(예를 들어, 적어도 세 세트 포함)의 검출 프로브를 포함하되, 각각의 세트는 폐암에 대한 구별되는 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커에 각각 지향되는 적어도 2종의 검출 프로브를 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 표적-포획 모이어티를 포함하는 제1 포획제;(b) 표적-포획 모이어티를 포함하는 제2 포획제;(c) 적어도 두 세트의 검출 프로브를 포함하되, 상기 검출 프로브 각각은, (i) 표적 표면 단백질 바이오마커에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및 (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링된 올리고뉴클레오타이드 도메인으로서, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하는, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인 을 포함하고, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 단일-가닥 오버행 부분은, 상기 적어도 2종의 검출 프로브가 동일한 세포외 소포에 결합되는 경우 그들이 서로에 혼성화할 수 있는 것을 특징으로 하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 표적-포획 모이어티를 포함하는 제1 포획제;(b) 표적-포획 모이어티를 포함하는 제2 포획제;(c) 표적-포획 모이어티를 포함하는 제3 포획제;(d) 적어도 세 세트의 검출 프로브를 포함하되, 상기 검출 프로브 각각은, (i) 표적 표면 단백질 바이오마커에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및  (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링된 올리고뉴클레오타이드 도메인으로서, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하는, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인을 포함하고, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 단일-가닥 오버행 부분은, 상기 적어도 2종의 검출 프로브가 동일한 세포외 소포에 결합되는 경우 그들이 서로에 혼성화할 수 있는 것을 특징으로 하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 복합체로서,(a) 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처를 발현하는 세포외 소포로서, 상기 표적 바이오마커 시그니처는, 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드 및 표면 단백질 바이오마커, 소포내 단백질 바이오마커 및 소포내 RNA 바이오마커로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 1종의 표적 바이오마커를 포함하며, 상기 표면 단백질 바이오마커는 ABCC3, ALCAM, ARSL, B3GNT3, CDCP1, CDH1, CDH3, CD55, CD274(PD-L1), CEACAM5, CEACAM6, CELSR1, CLDN18, CLDN3, CLDN4, CLDN7, CLIC6, DMBT1, DSG2, EGFR, EPCAM, EPHX3, EVA1A, FOLR1, GJB1, GJB2, GPC4, IG1FR, HS6ST2, KDELR3, KRTCAP3, LAMB3, LFNG, LSR, MANEAL, MET, MSLN, MUC1, MUC21, PIGT, PODXL2, PRRG4, ROS1, SDC1, SERINC2, SEZ6L2, SLC34A2, SLC44A4, SLC6A14, SLC7A7, SMIM22, SMPDL3B, ST14, sTn 항원, Tn 항원, T 항원, TACSTD2, TMC4, TMC5, TMEM45B, TMPRSS2, TMPRSS4, TSPAN1, TSPAN8, TNFRSF10B 및 이들의 조합으로부터 선택되고; 상기 소포내 단백질 바이오마커는 AOC1, C12orf45, CRABP2, CST1, ETV4, FAM83A, FOXA2, HMGB3, LGALS3BP, MIF, NAPSA, PPP1R14D, S100A14, SBK1, SCGB3A2, SFTA2, SFTPA1, SFTPA2, SFTPB, SPINK1, TGFA, ZC3H11A 및 이들의 조합으로부터 선택되고;  상기 소포내 RNA 바이오마커는 ABCC3, AOC1, ARSL, B3GNT3, C12orf45, CDCP1, CDH1, CDH3, CEACAM5, CEACAM6, CELSR1, CLDN18, CLDN3, CLDN4, CLDN7, CLIC6, CRABP2, CST1, DMBT1, DSG2, EPCAM, EPHX3, ETV4, EVA1A, FAM83A, FOLR1, FOXA2, GJB1, GJB2, GPC4, HMGB3, HS6ST2, KDELR3, KRTCAP3, LAMB3, LFNG, LGALS3BP, LSR, MANEAL, MIF, MSLN, MUC1, MUC21, NAPSA, PIGT, PODXL2, PPP1R14D, PRRG4, ROS1, S100A14, SBK1, SCGB3A2, SDC1, SERINC2, SEZ6L2, SFTA2, SFTPA1, SFTPA2, SFTPB, SLC34A2, SLC44A4, SLC6A14, SLC7A7, SMIM22, SMPDL3B, SPINK1, ST14, TGFA, TMC4, TMC5, TMEM45B, TMPRSS2, TMPRSS4, TSPAN1, TSPAN8, ZC3H11A 및 이들의 조합으로부터 선택되고;  상기 세포외 소포는 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드에 지향되는 표적-포획 모이어티를 포함하는 고체 기질 상에 고정되는, 상기 세포외 소포;(b) 각각 상기 세포외 소포에 결합된 제1 검출 프로브 및 제2 검출 프로브로서, 각각의 검출 프로브는, (i) 상기 종양 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커 중 하나에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및 (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링된 올리고뉴클레오타이드 도메인으로서, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하는, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인 을 포함하고, 상기 제1 검출 프로브 및 상기 제2 검출 프로브의 상기 단일-가닥 오버행 부분은 서로에 혼성화된, 상기 제1 검출 프로브 및 상기 제2 검출 프로브를 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 적어도 하나의 바이오마커가 상기 표면 단백질 바이오마커 중 하나 이상으로부터 선택되는 경우, 상기 선택된 표면 단백질 바이오마커(들)와 상기 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 상이한, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 ALCAM, B3GNT3, CDCP1, CDH1, CDH3, CD55, CD274(PD-L1), CEACAM5, CEACAM6, CLDN3, CLDN4, DSG2, EGFR, EPCAM, FOLR1, GJB1, GJB2, IG1FR, LAMB3, MET, MSLN, MUC1, PIGT, PODXL2, ROS1, SDC1, SLC34A2, SMPDL3B, ST14, sTn 항원, Tn 항원, T 항원, TACSTD2, TMPRSS4, TSPAN8, TNFRSF10B 또는 이들의 조합이거나 이들을 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 복합체로서,(a) 폐암에 대한 표적 바이오마커 시그니처를 발현하는 세포외 소포로서, 상기 표적 바이오마커 시그니처는, 적어도 1종의 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드 및 적어도 1종의 표적바이오마커를 포함하되, 상기 표적바이오마커는 표면 단백질 바이오마커이거나 표면 단백질 바이오마커를 포함하고, 상기 표적 바이오마커 시그니처는 표 4에 열거된 바와 같은 바이오마커 조합물이거나 이를 포함하고;상기 세포외 소포는 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드에 지향되는 표적-포획 모이어티를 포함하는 고체 기질 상에 고정되는, 상기 세포외 소포;(b) 각각 상기 세포외 소포에 결합된 제1 검출 프로브 및 제2 검출 프로브로서, 각각의 검출 프로브는, (i) 상기 종양 표적 바이오마커 시그니처의 표적 바이오마커 중 하나에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및  (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링된 올리고뉴클레오타이드 도메인으로서, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하는, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인을 포함하고,상기 제1 검출 프로브 및 상기 제2 검출 프로브의 상기 단일-가닥 오버행 부분은 서로에 혼성화된, 상기 제1 검출 프로브 및 상기 제2 검출 프로브를 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 CEACAM5 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드 및/또는 CLDN6 폴리펩타이드이거나 이를 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 표적 결합 모이어티는 각각 상기 표적 바이오마커 시그니처의 동일한 표적 바이오마커에 지향되는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 동일한 표적 바이오마커는 CEACAM6이거나 이를 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 상이한, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 2종의 검출 프로브의 상기 표적 결합 모이어티는 각각 상기 표적 바이오마커 시그니처의 구별되는 표적 바이오마커에 지향되는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 CEACAM5 폴리펩타이드 및/또는 SLC34A2 폴리펩타이드이거나 이를 포함하고; 상기 적어도 2종의 검출 프로브는 각각 CEACAM6 및 EPCAM에 지향되는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항에 있어서, 상기 세포외 소포-연관된 막-결합된 폴리펩타이드는 CEACAM5 폴리펩타이드이거나 이를 포함하고; 상기 적어도 2종의 검출 프로브는 각각 CEACAM6 및 SLC34A2에 지향되는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고체 기질은 자석 비드를 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적-포획 모이어티는 항체 작용제이거나 이를 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 표면 상에 적어도 1종의 표적 바이오마커를 갖는 엑소좀; 및 (b) 각각 상기 엑소좀에 결합된 제1 검출 프로브 및 제2 검출 프로브를 포함하되, 상기 제1 검출 프로브 및 상기 제2 검출 프로브 각각은 (i) 상기 엑소좀에 의해서 발현되는 표적 바이오마커에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및 (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링되는 올리고뉴클레오타이드 도메인을 포함하되, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하고, 상기 제1 검출 프로브 및 상기 제2 검출 프로브의 단일-가닥 오버행 부분은 서로에 혼성화되는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 2개의 프로브의 세트에 결합된 인간 혈액 샘플로부터의 세포외 소포를 포함하되, 프로브 각각은 바이오마커 결합 모이어티 및 올리고뉴클레오타이드 도메인을 포함하고, 2개 이상의 결합된 프로브는 서로에 근접하여 이들의 올리고뉴클레오타이드 도메인은 서로에 혼성화하여 결찰 가능한 혼성체를 형성하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 암-연관된 표적 바이오마커 시그니처를 포함하는 엑소좀; 및 (b) 각각 상기 엑소좀에 결합된 적어도 제1 검출 프로브 및 제2 검출 프로브를 포함하되, 상기 검출 프로브 각각은 (i) 상기 표적 바이오마커 시그니처에 지향되는 표적 결합 모이어티; 및 (ii) 상기 표적 결합 모이어티에 커플링되는 올리고뉴클레오타이드 도메인을 포함하되, 상기 올리고뉴클레오타이드 도메인은 이중-가닥 부분 및 올리고뉴클레오타이드 도메인의 하나의 단부로부터 연장된 단일-가닥 오버행 부분을 포함하고, 상기 검출 프로브의 단일-가닥 오버행 부분은 적어도 부분적으로 상보적인, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제1항 내지 제71항 중 어느 한 항의 방법, 키트 또는 복합체에 사용하기 위한 프로브의 세트로서, 각각의 프로브 세트는 (a) 암 세포로부터의 세포외 소포 상의 표면 바이오마커에 특이적으로 결합하는 바이오마커 결합 모이어티; 및 (b) 올리고뉴클레오타이드 도메인을 포함하되, 상기 세트 내의 프로브의 올리고뉴클레오타이드 도메인은 상기 프로브가 이들의 표적 바이오마커에 결합되는 경우 이들의 올리고뉴클레오타이드 도메인이 서로에 혼성화하여 상기 표적 바이오마커가 서로에 근접하여 존재하는 경우에만 결찰 가능한 혼성체를 형성하도록 배열되고 작제된, 프로브의 세트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 나틱 스트라트모어 로드 #*** **</address><code>520210748779</code><country>미국</country><engName>MERCY BIOANALYTICS, INC.</engName><name>메르시 바이오애널리틱스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 나틱 스트라트...</address><code> </code><country> </country><engName>SEDLAK, Joseph Charles</engName><name>세드락 조셉 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 나틱 스트라트...</address><code> </code><country> </country><engName>BORTOLIN, Laura Teresa</engName><name>보톨린 로라 테레사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 나틱 스트라트...</address><code> </code><country> </country><engName>SALEM, Daniel Parker</engName><name>살렘 다니엘 파커</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 나틱 스트라트...</address><code> </code><country> </country><engName>WINN-DEEN, Emily Susan</engName><name>윈-딘 에밀리 수잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 나틱 스트라트...</address><code> </code><country> </country><engName>GUSENLEITNER, Daniel</engName><name>구센레이트너 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 나틱 스트라트...</address><code> </code><country> </country><engName>COUVILLON, Anthony David</engName><name>코우빌론 안토니 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/049,538</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0136894-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0186869-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0040457-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0739454-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0739466-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237004288.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e6a7ffeb6727e987fc24a0d5d72096d4d9e0c06e7aa4df03e2ccbbfbaecfa42c389d1fdf2caaaa977c412affeb1678e4babf0cdb3f9aa14</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf46a557639437e7b88302ff4ed836d4a43024077789231cde9095ba6582fd79da62d41e0fcd9020fadb537e44bd06834313fb911b8b52df1e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>