<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:56.4156</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7007048</applicationNumber><claimCount>57</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(재심사후)</finalDisposal><inventionTitle>중추 신경계 장애의 치료</inventionTitle><inventionTitleEng>TREATMENT OF CENTRAL NERVOUS SYSTEM DISORDERS</inventionTitleEng><openDate>2022.04.13</openDate><openNumber>10-2022-0045966</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자에게 광을 투여하는 것에 의한 중추 신경계 장애의 치료를 위한 장치 및 방법이 개시된다. 일부 실시양태에서는, 장치가 사용자로부터 멀리 배치되고, 다른 실시양태에서는, 장치가 사용자에게 부착된다. 일부 실시양태에서는, 사용자의 피부를 통해, 또한 다른 실시양태에서는, 이식 또는 경피 장치를 통해 광이 적용된다. 대표적 중추 신경계 장애는 인지, 운동, 및 행동 장애를 포함한다. 이들 장애가 염증 구성요소를 포함하는 경우, 뇌에서의 염증을 감소시키는 파장에서 광이 투여된다. 이들 장애가 불량한 혈관화에 의해 유발된 경우, 뇌에서의 혈관화를 개선시키는 파장에서 광이 투여된다. 방법은 또한 혈액 뇌 장벽에 대한 손상을 복구하는 것을 포함하며, 이는 뇌에 약물, 예컨대 항암 약물을 보다 효과적으로 투여하기 위해 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021026218</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/044986</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 중추 신경계 장애를 치료하는 방법으로서, 중추 신경계 장애의 치료를 필요로 하는 환자에게 광을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 광은 뇌에서의 염증을 감소시키는 제1 파장, 및 뇌에서의 혈관화를 증가시키는 제2 파장을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 중추 신경계 장애가 인지 장애, 운동 장애, 또는 행동 장애인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 인지 장애가 알츠하이머병, 기억상실, 빈스방거병, 소뇌 인지 정동 증후군, 임상 치매 등급, 의식 혼탁, 인지 결핍, 인지 저하, 인지 취약, 피질기저 변성, 피질기저 증후군, 섬망, 치매, 지적 능력에 영향을 주는 장애, 전두엽 평가 배터리, 전두측두엽 치매, 염색체 17과 연관된 전두측두엽 치매 및 파킨슨증, 전두측두엽 변성, HIV-관련 신경인지 장애, 소아암에서의 학습 문제, 루이소체 치매 연합, 루이소체 치매, 로고페닉 진행성 실어증, 경도 인지 손상, 근육긴장병증, 픽병, 화학요법후 인지 손상, 수술후 인지 기능장애, 원발성 진행성 실어증, 진행성 비달변성 실어증, 진행성 핵상 마비, 가성노망증, REM 수면 행동 장애, 의미 치매, 중증 인지 손상, 피질하 치매, 및 혈관성 치매로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 인지 장애가 알츠하이머병, 치매, 및 경도 인지 손상으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 운동 장애가 과소운동성 운동 장애, 파킨슨병 (원발성 또는 특발성 파킨슨증), 속발성 파킨슨증, 파킨슨 플러스 증후군, 할레보덴-스파츠병, 진행성 핵상 안근마비, 선조체흑질 변성, 과다운동성 운동 장애, 약물-유발 근긴장이상을 포함한 근긴장이상, 특발성 가족성 근긴장이상, 특발성 비-가족성 근긴장이상, 특발성 구강안면 근긴장이상, 연축성 사경, 안검연축, 및 다른 근긴장이상, 추체외로 운동 장애, 본태성 떨림, 약물 유발 떨림, 간대성근경련, 안간대, 약물-유발 무도병, 류마티스 무도병 (시데남 무도병), 및 헌팅턴 무도병을 포함한 무도병 (빠른, 불수의적 운동), 발리스무스 (폭력적, 불수의적, 빠르고 불규칙한 운동), 헤미발리스무스 (신체의 한쪽 측면에만 영향을 줌), 아테토시스 (일그러진 비틀림 또는 꼬임), 이상운동증 (비정상적, 불수의적 운동), 지연성 이상운동증, 투렛 증후군 및 약물-유발 틱증 및 기질성 기원의 틱증을 포함한 틱 장애 (불수의적, 강박적, 반복적, 상동증적), 상동증적 운동 장애, 발작성 야간 사지 운동, 동통성 다리 (또는 팔), 움직이는 발가락 (또는 손가락) 증후군, 산발성 하지 불안 증후군, 가족성 하지 불안 증후군, 강직-인간 증후군, 비정상적 머리 운동, 경련 및 연축, 및 근섬유다발수축으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 운동 장애가 파킨슨병 및 지연성 이상운동증으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 행동 장애가 주의력-결핍 과잉행동 장애 (ADHD), 적대적 반항 장애 (ODD), 품행 장애, 정신분열증, 범불안 장애, 특정 공포증, 사회 불안 장애, 분리 불안 장애, 광장공포증, 공황 장애, 선택적 함구증, 주요 우울 장애, 긴장성 우울증, 산후 우울증, 월경전 불쾌 장애 (PMDD), 계절성 정동 장애 (SAD), 기분저하증, 이중 우울증, 우울성 성격 장애 (DPD), 재발성 단기 우울증 (RBD), 경도 우울 장애 (경도 우울증), 달리 명시되지 않은 우울 장애 (DD-NOS), 양극성 장애로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 행동 장애가 우울증, 불안, 정신분열증, 계절성 정동 장애, 및 ADHD로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 항염증성 파장이 대략 640 내지 대략 680 nm인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 혈관화를 증가시키는 파장이 약 400 nm 내지 약 490 nm의 범위인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 광이 두피에 광을 전달하는 장치를 사용하여 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 광이 코에 광을 전달하는 장치를 사용하여 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 광이 눈에 광을 전달하는 장치를 사용하여 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 광이 귀에 광을 전달하는 장치를 사용하여 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 광이 프로브 또는 카테터를 사용하여 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 프로브가 인두내 프로브인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 광이 임플란트를 사용하여 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 임플란트가 두개골과 두피 사이에 놓이는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2항에 있어서, 인지 장애의 치료에 유용한 하나 이상의 약물을 투여하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2항에 있어서, 운동 장애의 치료에 유용한 하나 이상의 약물을 투여하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제2항에 있어서, 행동 장애의 치료에 유용한 하나 이상의 약물을 투여하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 자기장을 적용하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 광이 알파 파, 베타 파, 세타 파, 또는 감마 파 범위의 주파수로 적용되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 광이 약 30 내지 약 50 Hz 범위의 주파수로 적용되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 광이 혈액 뇌 장벽에 대한 손상을 복구하는 방식으로 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 제약 작용제를 이들이 혈액 뇌 장벽을 통과하도록 환자에게 투여하는 것을 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 제약 작용제가 항암제이고, 방법이 뇌암을 치료하기 위해 사용되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 항암제가 5FC, 아큐탄, AEE788, AMG-102, 안티 네오플라스톤, AQ4N (바녹산트론), 아반디아 (로시글리타존 말레에이트), 아바스틴 (베바시주맙) BCNU, BiCNU, 카르무스틴, 카르보플라틴, CC-223, CC223 , CCI-779, CCNU, CCNU 로무스틴, 셀레콕시브 (전신), 클로로퀸, 실렌지티드 (EMD 121974), 시스플라틴, CPT-11 (캄프토사르, 이리노테칸), 시톡산, 다사티닙 (BMS-354825, 스프리셀), 에토포시드 (에폽신, 에토포포스, 베페시드), GDC-0449, 글리벡 (이마티닙 메실레이트), 글리아델 웨이퍼, 히드록시클로로퀸, 히드록시우레아, IL-13, IMC-3G3, 이레사 (ZD-1839), 라파티닙 (GW572016), 메토트렉세이트, 노보큐어, OSI-774, PCV, 프로카르바진, RAD001, 라파마이신 (라파뮨, 시롤리무스), RMP-7, RTA 744, 심바스타틴, 시롤리무스, 소라페닙, SU-101, SU5416 수젠, 술파살라진 (아줄피딘), 수텐트, 타목시펜, 타르세바 (에를로티닙 HCl), 탁솔, 테모다르 , 테모다르, 탈로미드 (탈리도미드), 토카 511, 토포테칸 (전신), VEGF 트랩, VEGF-트랩, 벨케이드, 빈크리스틴, 보리노스타트 (SAHA), XL 765, XL-184, XL184, XL765, 자르네스트라 (티피파르닙), 및 조코르 (심바스타틴)로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 뇌암이 신경교종, 다형성 교모세포종, 및 수막종, 상의세포종, 뇌하수체 종양, 두개인두종, 배세포 종양, 송과체 부위 종양, 수모세포종, 및 원발성 CNS 림프종으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 뇌에 광을 전달하기 위한 장치로서, 적어도 2개의 발광 공급원을 포함하며, 여기서 적어도 하나의 발광 공급원은 대략 640 내지 대략 680 nm의 파장에서 광을 방출하고, 적어도 하나의 발광 공급원은 대략 약 400 nm 내지 약 490 nm의 파장에서 광을 방출하며, 여기서 장치는 두피, 코, 눈, 또는 귀에 광을 전달하거나, 또는 피부 표면 하부 또는 체강 내부에 광을 전달하기 위한 프로브 또는 카테터를 포함하거나, 또는 임플란트의 형태이며, 여기서 장치는 타이머 또는 액추에이터, 및 전력 공급기를 추가로 포함하는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 하기를 포함하는 발광 장치로서:장치 내 각각의 광원과 그의 최근접 이웃 광원 사이의 평균 거리가 적어도 8 mm인 복수의 광원; 및적어도 제1 부착 피쳐,여기서 광원은 NIR을 포함하는 광을 방출하도록 구성되고,적어도 제1 부착 피쳐는 제1 및 제2 표면을 포함하는 제1 구조에 대하여 발광 장치를 유지하도록 구성되고, 제2 표면은 제1 표면에 평행하고, 제2 표면은 제1 거리만큼 제1 표면으로부터 이격되어 있고, 제1 거리는 1 cm 내지 8 cm의 범위인발광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 침대 헤드보드 및 의자 등받이로 이루어진 비품의 군으로부터 선택된 비품을 추가로 포함하며;비품은 제1 및 제2 비품 표면을 포함하고,제1 부착 피쳐는 제1 및 제2 비품 표면과 맞물리는 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 아이덴티티 센서, 인간 센서, 특징 센서, 머리 센서, 머리 배향 센서, 안면 센서, 중량 센서, 뇌파 센서, 맥박 센서, 호흡 센서, 체온 센서, 혈압 센서, 산소화 센서, 피부 저항 센서, 피부 온도 센서, 운동 센서, 진동 센서, 충격 센서, 눈 상태 센서, 신체 운동 센서, 의류 검출기, 주변 온도 센서, 주변 습도 센서, 주변 소음 센서, 및 글로벌 포지셔닝 센서로 이루어진 센서의 군 중에서 선택된 적어도 제1 센서를 추가로 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 제1 센서가 머리 배향 센서이고, 발광 장치가 제1 센서에 의해 검출된 사람의 머리의 배향에 기초하여 복수의 광원 중 어느 것이 NIR을 방출할지를 및/또는 복수의 광원에 의해 방출되는 NIR의 각각의 광도를 조정하는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 제1 부착 피쳐가 석션 컵, 접착제, 자석, 나사 홀 및 볼트 홀로 이루어진 부착 피쳐의 군으로부터 선택되는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 제1 광원이 (1) 제1 비품 상에, (2) 그의 내부에 부분적으로, 또는 (3) 그의 내부에 전적으로 있는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서, 복수의 광원이 2개 이상의 NIR 방출체 및 2개 이상의 가시 광 방출체를 포함하며, 복수의 NIR 방출체 각각은 제1 방향의 10도 내에 있는 각각의 방향을 갖는 각각의 광선 방출 축을 갖고, 복수의 가시 광 방출체 각각은 제2 방향의 10도 내에 있는 각각의 방향을 갖는 각각의 광선 방출 축을 갖고, 제1 방향은 제2 방향에 대하여 적어도 50도의 각도를 정의하는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항에 있어서, 복수의 광원이 적어도 광원의 제1 그룹을 포함하며, 광원의 제1 그룹은 각각 NIR을 포함하는 광을 방출하도록 구성된 적어도 20개의 광원을 포함하고, 광원 각각은 광원의 각각의 광선 방출 축에 수직인 각각의 접평면을 갖고, 각각의 접평면 각각은 제1 평면에 대하여 20도 이하의 각도를 정의하는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 머리 배향 센서를 추가로 포함하며, 여기서 장치는 센서에 의해 검출된 사람의 머리의 배향에 기초하여 복수의 광원 중 어느 것이 NIR을 방출할지를 및/또는 복수의 광원에 의해 방출되는 NIR의 각각의 광도를 조정하는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서, 제1 디스플레이 표면을 포함하는 편평 스크린 장치 형태이며, 여기서 적어도 제1 NIR 광원은 제1 디스플레이 표면으로부터 나가는 NIR 광을 방출하도록 구성된 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 편평 스크린 장치가 스마트 폰, 개인 데이터 보조기, 태블릿, 랩탑 컴퓨터, 스마트 워치, 텔레비전 또는 컴퓨터 모니터인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항에 있어서, 복수의 광원이 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 발광 장치가 프로브를 포함하고, 광원의 제1 그룹 및 광원의 제2 그룹이 프로브 내에 또는 상에 있는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제31항에 있어서, 적어도 제1 생체적합성 요소를 추가로 포함하며,여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며;광원의 제1 그룹 각각 및 광원의 제2 그룹 각각은 제1 생체적합성 요소 내에 또는 상에 있고,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 제1 생체적합성 요소가 시트인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제31항에 있어서, 적어도 제1 광 가이드 및 클래딩을 추가로 포함하며,여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며;광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제1 그룹의 적어도 제1 광원은 광원의 제1 그룹의 제1 광원에 의해 방출된 광이 제1 광 가이드로 도입되도록 제1 광 가이드에 대하여 배치 및 배향되고,광원의 제2 그룹의 적어도 제1 광원은 광원의 제2 그룹의 제1 광원에 의해 방출된 광이 제1 광 가이드로 도입되도록 제1 광 가이드에 대하여 배치 및 배향되고,클래딩은 제1 광 가이드의 하나 이상의 부분을 덮고 상기 하나 이상의 부분을 통해 광이 나가는 것을 방지하고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제31항에 있어서, 적어도 제1 광 가이드를 추가로 포함하며,여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며,광원의 제1 그룹의 적어도 제1 광원은 광원의 제1 그룹의 제1 광원에 의해 방출된 광이 광 가이드로 도입되도록 제1 광 가이드에 대하여 배치 및 배향되고,광원의 제2 그룹의 적어도 제1 광원은 광원의 제2 그룹의 제1 광원에 의해 방출된 광이 광 가이드로 도입되도록 제1 광 가이드에 대하여 배치 및 배향되고,제1 광 가이드는 적어도 부분적으로 신체 부분 주위로 연장되도록 구성되고,제1 광 가이드는 제1 광 가이드의 적어도 2개의 광 출구 영역으로부터 광이 나가는 것을 가능하게 하도록 구성되고,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제31항에 있어서, 기판을 추가로 포함하며,여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며,기판은 적어도 부분적으로 신체 부분 주위로 연장되도록 구성되고,광원의 제1 그룹은 기판 내에 또는 상에 위치하고,광원의 제2 그룹은 기판 내에 또는 상에 위치하고,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 장치가 사용자의 머리를 수용하도록 구성되고, 광원의 제1 및 제2 그룹이 이들이 머리에 광을 전달하도록 배향된 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 기판이 가요성 층, 붕대, 또는 가먼트의 형태인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 복수의 광 가이드를 추가로 포함하며, 여기서 복수의 광 가이드 중 적어도 하나는 가먼트 내에 또는 상에 있는 제1 단부 및a) 적어도 하나의 광원에 근접한 가먼트 내에 있거나, 또는b) 가먼트로부터 이격되어 있는제2 단부를 포함하는 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제31항에 있어서, 내부 공간을 정의하는 복수의 벽을 포함하는 인클로저를 추가로 포함하며;여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며,광원의 제1 그룹은 광원의 제1 그룹에 의해 방출된 광이 내부 공간에 전달되도록 배치 및 배향되고,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹은 광원의 제2 그룹에 의해 방출된 광이 내부 공간에 전달되도록 배치 및 배향되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제31항에 있어서, 하나 이상의 광 가이드에 의해 형성된 시트 및 기판을 추가로 포함하며;여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며,광원의 제1 그룹은 광원의 제1 그룹에 의해 방출된 광이 광 가이드 중 적어도 하나에 전달되도록 배치 및 배향되고,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹은 광원의 제2 그룹에 의해 방출된 광이 광 가이드 중 적어도 하나에 전달되도록 배치 및 배향되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제31항에 있어서, 적어도 제1 신체 부분 상에 핏팅되도록 구성된 적어도 제1 컵-유사 하우징을 추가로 포함하며;여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하고, 광원의 제1 및 제2 그룹의 적어도 일부는 제1 컵-유사 하우징 상에 또는 내에 위치하며,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이한 것인장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제43항에 있어서, 프로브가 살아있는 생물학적 조직을 침투하도록 및/또는 절개부, 구멍, 입, 입을 통해 접근가능한 임의의 영역, 비강, 비강을 통해 접근가능한 임의의 영역, 귀, 귀를 통해 접근가능한 임의의 영역, 직장, 직장을 통해 접근가능한 임의의 영역, 질, 질을 통해 접근가능한 임의의 영역, 요도, 및 요도를 통해 접근가능한 임의의 영역으로부터 선택된 하나 이상의 체강으로 도입되도록 구성된 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 내시경, 캐뉼라, 카테터 및/또는 바이오센서를 추가로 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 적어도 하나의 광 가이드를 프로브 내에 또는 상에 추가로 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제31항에 있어서, 장치가 의료 장치이며,여기서 복수의 광원은 적어도 하나의 제1 그룹 광원을 포함하는 광원의 제1 그룹 및 적어도 하나의 제2 그룹 광원을 포함하는 광원의 제2 그룹을 적어도 포함하며,광원의 제1 및 제2 그룹 각각은 의료 장치 내에 또는 상에 배치되고,광원의 제1 그룹 각각은 제1 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,광원의 제2 그룹 각각은 제2 파장 범위의 피크 파장 또는 주 파장의 광을 방출하도록 구성되고,제2 파장 범위는 제1 파장 범위와 상이하며,여기서 의료 장치는 피하 장치, 경피 장치, 센서, 산소 도관, 유체-배출 장치, 약물-전달 장치, 혈액-샘플링 장치, 인슐린 주입 장치, 전기 전도체, 스코프, 튜브, 랩, 및 임플란트로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 노스캐롤라이나 모리스빌 데이비스 드라이브 *** 스위트 ***</address><code>520220135161</code><country>미국</country><engName>KNOW BIO, LLC</engName><name>케이엔오더블유 바이오, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐롤라이나주 더럼 엠퍼러...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DE VEN, Antony</engName><name>반 데 벤, 안토니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐롤라이나주 더럼 엠퍼러...</address><code> </code><country> </country><engName>STASKO, Nathan</engName><name>스타스코, 네이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐롤라이나주 더럼 엠퍼러...</address><code> </code><country> </country><engName>HUNTER, F. Neal</engName><name>헌터, 에프. 닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐롤라이나주 더럼 엠퍼러...</address><code> </code><country> </country><engName>EMERSON, David</engName><name>에머슨, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐롤라이나주 더럼 엠퍼러...</address><code> </code><country> </country><engName>BAO, Cui Cui</engName><name>바오, 쿠이 쿠이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000001071</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Sang Nam</engName><name>이상남</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/882,632</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0229058-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0036153-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0477024-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0477034-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0089595-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.05.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0454777-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0824907-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0824908-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0204150-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5124237-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0587910-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0587907-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Grant Registration</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1080317-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227007048.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad86d689cc31f7daaf5f60849de9652f1889875039067835c54910bf587fe9b0a208beb281e2ba648985fe335106a502aa902a4d5a686b4f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2722815adbcf6ee6bc8e9b9ad4ceafdbea33fdec02e8dc61287abcb5fb41b07a5ab22a70269161ac86cf650183a6ea1dc59df09cc348dd0e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>