<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:48.048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000370</applicationNumber><claimCount>213</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비뇨기과적 감지를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR UROLOGICAL SENSING</inventionTitleEng><openDate>2025.02.12</openDate><openNumber>10-2025-0021376</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 29/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61L 29/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방광에서 사용하도록 구성된 유연한 센서는, 센서가 방광으로부터 방출되지 않도록 구성된 제1 포지션으로부터 센서가 방광 내에 삽입되도록 구성된 제2 포지션으로 이동 가능하고 유연하다. 센서 삽입 도구는 오버 시스, 및 오버 시스의 제1 루멘 내에 삽입되도록 구성된 푸시 로드를 포함한다. 유연한 센서는 오버 시스의 제1 루멘에 포지셔닝되고, 그 후 푸시 로드는 유연한 센서 뒤쪽의 오버 시스 내로 부분적으로 삽입된다. 그 후, 센서 삽입 도구가 센서가 배치될 방광에 대한 개구와 같은 위치에 포지셔닝된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023239883</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/024881</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서를 방광 내로 삽입하기 위한 도구로서, 상기 도구는: 제1 루멘을 갖는 오버 시스(over sheath); 및상기 센서를 배치하는 데 사용되는 푸시 로드를 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 오버 시스의 제1 단부 상의 손잡이를 더 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스의 상기 제1 루멘에 포지셔닝된 센서를 더 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스는 TPU로 구성되는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스페이서는 미리 결정된 길이를 갖는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 푸시 로드는 손잡이를 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스의 외부 표면은 상기 방광에 상기 센서의 삽입을 위한 상기 도구의 적절한 포지셔닝을 표시하도록 구성된 깊이 마킹을 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스는 제2 루멘을 더 포함하고, 상기 제2 루멘은 일단 상기 도구가 상기 방광에 도달하면, 소변이 상기 제2 루멘을 통해 유동하는 것을 허가하도록 구성되는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 루멘은 상기 도구를 상기 방광에 포지셔닝하는 동안 윤활제에 의해 상기 제2 루멘이 차단되는 것을 방지하도록 구성되고, 상기 제2 루멘을 통한 소변의 유동을 허가하기 위해 상기 도구가 상기 방광에 있다고 사용자가 생각할 때 제거되도록 구성된 제거 가능한 구조를 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 푸시 로드는 상기 센서 상의 스트링이 상기 채널에 포지셔닝될 수 있도록 구성된 채널을 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방광 내부의 질환을 검출하도록 구성된 센서로서, 상기 센서는:루멘을 갖는 유연한 외부 커버;상기 유연한 외부 커버 내부의 유연한 회로;상기 유연한 외부 커버 내부에 있고, 상기 유연한 회로와 통신하는 전력 소스; 및상기 유연한 외부 커버 내부에 있고 상기 유연한 회로와 통신하는 하나 이상의 파라미터 센서를 포함하고, 상기 하나 이상의 파라미터 센서는 (i) 방광 내의 액체의 체적, (ii) 상기 방광으로부터의 액체 방출 레이트, (iii) 상기 방광 내의 압력, (iv) 상기 방광의 체적, (v) 상기 방광 내의 이상 및 (vi) 상기 방광 내의 소변의 화학 반응 중 적어도 하나를 측정하도록 구성되고; 및상기 센서는, 상기 센서가 상기 방광에 유지되어, 우발적으로 방출되지 않도록 구성된 제1 포지션으로부터 상기 센서가 요도를 통해 상기 방광 내로 삽입되도록 구성된 제2 포지션으로 이동하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버는 실리콘으로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터 센서 중 적어도 하나가 상기 유연한 회로 상에 있는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 소스는 배터리인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 소스는 전자 회로에 기계적으로 커플링되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 스트링이 부착된 원위 단부를 포함하고, 상기 스트링은 상기 센서가 상기 방광에 포지셔닝될 때 신체의 외부에서 유지되도록 구성되고, 상기 스트링은 사용자 또는 임상의에 의해 당겨져서, 상기 방광으로부터 상기 센서를 제거할 수 있는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 직선형인 원위 단부를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 쿠데(coude)인 원위 단부를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 비압축성 유체로 미리 충전되고, 유체가 상기 전자 센서에 힘을 이전시키는 것을 허가하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 안테나를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 무선 통신을 송신하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 무선 통신을 수신하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제11항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서 및 측정된 파라미터를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제11항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 측정된 파라미터를 분석하도록 구성된 소프트웨어를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제11항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버의 내부에 포지셔닝된 형상 기억 스프링을 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 금속 또는 플라스틱으로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 강철로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제11항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 제1 포지션에 있을 때 원형이거나 또는 만곡되고, 상기 센서는 상기 제2 포지션에 있을 때 직선형인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제11항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서의 상기 원위 단부 상의 반강성 단부 캡, 및 상기 센서의 근위 단부 상의 반강성 단부 캡을 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 각각의 단부 캡은 강철, 플라스틱 또는 다른 재료로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 평탄하고, 단면이 직사각형인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제26항 또는 제31 중 어느 한 항에 있어서, 원위 단부, 상기 원위 단부 상의 반강성 단부 캡, 근위 단부 상의 반강성 단부 캡을 더 포함하고, 상기 형상 기억 스프링은 상기 단부 캡 각각과 정합되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항 내지 제26항 또는 제31 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 전기 절연 재료로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항 내지 제26항 또는 제31 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 윤활유에 대해 내성이 있는 재료로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제25항 내지 제26항 또는 제31 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 접착제로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제11항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 프로세서 상에서 동작 가능한 소프트웨어를 통해 외부 컴퓨팅 디바이스와 통신하도록 설계되고, 상기 프로세서는 상기 소프트웨어에 의해 하나 이상의 방광 충전 및 배뇨 사이클 동안 조사 결과를 보고, 분석하고, 저장하고, 유의하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 소프트웨어는 상기 프로세서가 두 개 이상의 충전/배뇨 사이클을 오버레이하여 추세를 식별하는 데 도움을 주도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 AI/ML 알고리즘을 사용하여, 배뇨근 활동 저하, 배뇨근 활동 과다, 누출성 요실금 및/또는 방광 충전/저장/배뇨 기능 장애의 다른 양상과 같은 추세를 검출하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터 센서에 의해 획득된 데이터를 데이터 저장소의 집계된 데이터와 비교하고, 상기 소프트웨어는 상기 프로세서가, (a) 임상 숙련도, (b) 임상의 숙련도, (c) 트레이닝에 대한 준수, (d) (i) 특정 지리적 영역, (ii) ACX, (iii) 인종, (iv) 연령 또는 (v) 생활 방식 내의 특정 비뇨기과 질환의 유병률 중 하나 이상을 결정하도록 추가로 구성하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제11항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방광 내의 유체의 체적 및 레벨을 검출하기 위해 다음: (a) 하나 이상의 충격파 또는 압력 펄스, (b) 하나 이상의 광파, (c) 하나 이상의 레이저, (d) 하나 이상의 음향 신호, (e) 초음파, (f) 전도도 및 (g) 압력 중 하나 이상을 활용하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 센서를 방광 내로 삽입하기 위한 도구로서, 상기 도구는:제1 루멘을 갖는 오버 시스;상기 제1 루멘에 포지셔닝된 푸시 로드; 및상기 푸시 로드와 상기 오버 시스 사이에 포지셔닝된 제거 가능한 스페이서를 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 오버 시스의 제1 단부 상의 손잡이를 더 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 스페이서는 상기 손잡이 상에 포지셔닝되지 않는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스의 상기 제1 루멘에 포지셔닝된 센서를 더 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스는 TPU로 구성되는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스페이서는 미리 결정된 길이를 갖는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 푸시 로드는 손잡이를 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제41항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제거 가능한 스페이서는 상기 오버 시스 손잡이와 상기 푸시 로드 손잡이 사이에 포지셔닝되는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스의 외부 표면은 상기 방광에 상기 센서의 삽입을 위한 상기 도구의 적절한 포지셔닝을 표시하도록 구성된 깊이 마킹을 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버 시스는 제2 루멘을 더 포함하고, 상기 제2 루멘은 일단 상기 도구가 상기 방광에 도달하면, 소변이 상기 제2 루멘을 통해 유동하는 것을 허가하도록 구성되는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제2 루멘은 상기 도구를 상기 방광에 포지셔닝하는 동안 윤활제에 의해 상기 제2 루멘이 차단되는 것을 방지하도록 구성되고, 상기 제2 루멘을 통한 소변의 유동을 허가하기 위해 상기 도구가 상기 방광에 있다고 사용자가 생각할 때 제거되도록 구성된 제거 가능한 구조를 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제41항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 푸시 로드는 상기 센서 상의 스트링이 상기 채널에 포지셔닝될 수 있도록 구성된 채널을 포함하는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제41항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도구는, 상기 제거 가능한 스페이서가 상기 오버 시스 상에 포지셔닝될 때 상기 푸시 로드가 상기 제거 가능한 스페이서를 지나 전진될 수 없도록 구성되는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제41항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도구는 상기 스페이서가 제거된 이후에만 상기 푸시 로드가 상기 오버 시스 밖으로 상기 센서를 밀어낼 수 있도록 구성되는, 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 방광 내부의 질환을 검출하도록 구성된 센서로서, 상기 센서는:루멘을 갖는 유연한 외부 커버;상기 유연한 외부 커버 내부의 유연한 회로;상기 유연한 외부 커버 내부에 있고, 상기 유연한 회로와 통신하는 전력 소스; 및상기 유연한 외부 커버 내부에 있고 상기 유연한 회로와 통신하는 하나 이상의 파라미터 센서를 포함하고, 상기 하나 이상의 파라미터 센서는 (i) 상기 방광 내의 액체의 체적, (ii) 상기 방광으로부터의 액체 방출 레이트, (iii) 상기 방광 내의 압력, (iv) 상기 방광의 체적, (v) 상기 방광 내의 이상 및 (vi) 상기 방광 내의 소변의 화학 반응 중 적어도 하나를 측정하도록 구성되고; 및상기 센서는, 상기 센서가 상기 방광에 유지되어, 우발적으로 방출되지 않도록 구성된 제1 포지션으로부터 상기 센서가 요도를 통해 상기 방광 내로 삽입되도록 구성된 제2 포지션으로 이동하도록 구성되는, 센서</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버는 실리콘으로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터 센서 중 적어도 하나가 상기 유연한 회로 상에 있는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 소스는 배터리인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 소스는 전자 회로에 기계적으로 커플링되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 스트링이 부착된 원위 단부를 포함하고, 상기 스트링은 상기 센서가 상기 방광에 포지셔닝될 때 신체의 외부에서 유지되도록 구성되고, 상기 스트링은 사용자 또는 임상의에 의해 당겨져서, 상기 방광으로부터 상기 센서를 제거할 수 있는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 직선형인 원위 단부를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 쿠데인 원위 단부를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 비압축성 유체로 미리 충전되고, 유체가 상기 전자 센서에 힘을 이전시키는 것을 허가하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 안테나를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제55항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 무선 통신을 송신하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 무선 통신을 수신하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제55항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서 및 측정된 파라미터를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제55항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 측정된 파라미터를 분석하도록 구성된 소프트웨어를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제55항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버의 내부에 포지셔닝된 형상 기억 스프링을 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 금속 또는 플라스틱으로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 강철로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제55항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 제1 포지션에 있을 때 원형이거나 또는 만곡되고, 상기 센서는 상기 제2 포지션에 있을 때 직선형인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제55항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서의 상기 원위 단부 상의 반강성 단부 캡, 및 상기 센서의 상기 근위 단부 상의 반강성 단부 캡을 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 각각의 단부 캡은 강철, 플라스틱 또는 다른 재료로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 평탄한, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제55항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 원위 단부, 상기 원위 단부 상의 반강성 단부 캡, 상기 근위 단부 상의 반강성 단부 캡을 더 포함하고, 상기 형상 기억 스프링은 상기 단부 캡 각각과 정합되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 전기 절연 재료로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제69항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 윤활유에 대해 내성이 있는 재료로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제69항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 접착제로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제55항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서 상에서 동작 가능한 소프트웨어를 통해 외부 컴퓨팅 디바이스와 통신하도록 설계되고, 상기 프로세서는 상기 소프트웨어에 의해 하나 이상의 방광 충전 및 배뇨 사이클 동안 조사 결과를 보고, 분석하고, 저장하고, 유의하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 소프트웨어는 상기 프로세서가 두 개 이상의 충전/배뇨 사이클을 오버레이하여 추세를 식별하는 데 도움을 주도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 AI/ML, 통계 및/또는 수학적 알고리즘을 사용하여 배뇨근 활동 저하, 배뇨근 활동 과다, 누출 요실금 및/또는 방광 충전/저장/배뇨 기능 장애의 다른 양상과 같은 추세를 검출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제55항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터 센서에 의해 획득된 데이터를 데이터 저장소의 집계된 데이터와 비교하고, 상기 소프트웨어는 상기 프로세서가, (a) 임상 숙련도, (b) 임상의 숙련도, (c) 트레이닝에 대한 준수, (d) (i) 특정 지리적 영역, (ii) ACX, (iii) 인종, (iv) 연령 또는 (v) 생활 방식 내의 특정 비뇨기과 질환의 유병률 중 하나 이상을 결정하도록 추가로 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제55항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방광 내의 유체의 체적 및 레벨을 검출하기 위해 다음: (a) 하나 이상의 충격파 또는 압력 펄스, (b) 하나 이상의 광파, (c) 하나 이상의 레이저, (d) 하나 이상의 음향 신호, (e) 초음파, (f) 전도도 및 (g) 압력 중 하나 이상을 활용하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 방광 내부의 질환을 검출하도록 구성된 센서로서, 상기 센서는:루멘, 원위 단부 및 근위 단부를 갖는 유연한 외부 커버 - 상기 원위 단부는 삽입 도구의 원위 단부에 형성된 키웨이(keyway)에 수용되도록 구성된 키를 가짐 - ;상기 유연한 외부 커버 내부의 유연한 회로;상기 유연한 외부 커버 내부에 있고, 상기 유연한 회로와 통신하는 전력 소스; 및상기 유연한 외부 커버 내부에 있고 상기 유연한 회로와 통신하는 하나 이상의 파라미터 센서를 포함하고, 상기 하나 이상의 파라미터 센서는 (i) 방광 내의 액체의 체적, (ii) 상기 방광으로부터의 액체 방출 레이트, (iii) 상기 방광 내의 압력, (iv) 상기 방광의 체적, (v) 상기 방광 내의 이상 및 (vi) 상기 방광 내의 소변의 화학 반응 중 적어도 하나를 측정하도록 구성되고; 및상기 센서는, 상기 센서가 상기 방광에 유지되어, 우발적으로 방출되지 않도록 구성된 제1 포지션으로부터 상기 센서가 요도를 통해 상기 방광 내로 삽입되도록 구성된 제2 포지션으로 이동하도록 구성되는, 센서</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버는 실리콘으로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 파라미터 센서 중 적어도 하나가 상기 유연한 회로 상에 있는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 소스는 배터리인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 소스는 전자 회로에 기계적으로 커플링되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 스트링이 부착된 원위 단부를 포함하고, 상기 스트링은 상기 센서가 상기 방광에 포지셔닝될 때 신체의 외부에서 유지되도록 구성되고, 상기 스트링은 사용자 또는 임상의에 의해 당겨져서, 상기 방광으로부터 상기 센서를 제거할 수 있는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제85항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 직선형인 원위 단부를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제85항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 쿠데 형상의 원위 단부를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제85항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 비압축성 유체로 미리 충전되고, 유체가 상기 전자 센서에 힘을 이전시키는 것을 허가하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제85항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 안테나를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제85항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 무선 통신을 송신하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제85항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 무선 통신을 수신하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제85항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서 및 측정된 파라미터를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제85항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 측정된 파라미터를 분석하도록 구성된 소프트웨어를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제85항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버의 내부에 포지셔닝된 형상 기억 스프링을 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 금속 또는 플라스틱으로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 금속 또는 강철로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제85항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 제1 포지션에 있을 때 원형이거나 또는 만곡되고, 상기 센서는 상기 제2 포지션에 있을 때 직선형인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제85항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서의 상기 원위 단부 상의 반강성 단부 캡, 및 상기 센서의 상기 근위 단부 상의 반강성 단부 캡을 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 각각의 단부 캡은 강철, 플라스틱 또는 다른 재료로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제99항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 평탄한, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제99항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 원위 단부, 상기 원위 단부 상의 반강성 단부 캡, 상기 근위 단부 상의 반강성 단부 캡을 더 포함하고, 상기 형상 기억 스프링은 상기 단부 캡 각각과 정합되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제99항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 전기 절연 재료로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제99항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 윤활유에 대해 내성이 있는 재료로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제99항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 형상 기억 스프링은 접착제로 코팅되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제85 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 프로세서 상에서 동작 가능한 소프트웨어를 통해 외부 컴퓨팅 디바이스와 통신하도록 구성되고, 상기 프로세서는 상기 소프트웨어에 의해 하나 이상의 방광 충전 및 배뇨 사이클 동안의 조사 결과를 보거나, 분석하거나, 저장하거나, 및/또는 유의하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 소프트웨어는 상기 프로세서가 두 개 이상의 충전/배뇨 사이클을 오버레이하여 추세를 식별하는 데 도움을 주도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 AI/ML 알고리즘을 사용하여, 배뇨근 활동 저하, 배뇨근 활동 과다, 누출성 요실금 및/또는 방광 충전/저장/배뇨 기능 장애의 다른 양상과 같은 추세를 검출하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제110항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 센서에 의해 획득된 데이터를 데이터 저장소의 집계된 데이터와 비교하도록 추가로 구성되고, 상기 소프트웨어는 상기 프로세서가, (a) 임상 숙련도, (b) 임상의 숙련도, (c) 트레이닝에 대한 준수, (d) (i) 특정 지리적 영역, (ii) ACX, (iii) 인종, (iv) 연령 또는 (v) 생활 방식 내의 특정 비뇨기과 질환의 유병률 중 하나 이상을 결정하도록 추가로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제85항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방광 내의 유체의 체적 및 레벨을 검출하기 위해 다음: (a) 하나 이상의 충격파 또는 압력 펄스, (b) 하나 이상의 광파, (c) 하나 이상의 레이저, (d) 하나 이상의 음향 신호, (e) 초음파, (f) 전도도 및 (g) 압력 중 하나 이상을 활용하도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제85항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 제거 스트링에 연결되도록 구성된 근위 단부를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 근위 단부에 부착된 제거 스트링을 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제85항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부는 실리콘 고무로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제85항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부는 70 쇼어 A의 경도계를 갖는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제85항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근위 단부는 실리콘 고무로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제85항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근위 단부는 60 내지 78 쇼어 A의 경도계를 갖는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제85항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부는 쿠데 형상인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제85항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 방광에 배치되도록 포지셔닝될 때, 원위 팁은 5°와 15° 사이의 상향 굽힘을 갖는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제85항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부는 상기 센서의 유연한 외부 커버에 접착제로 적용되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제85항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근위 단부는 상기 센서의 유연한 외부 커버에 접착제로 적용되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제85항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버는 실리콘 고무를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 실리콘 고무가 압출되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제85항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버는 30 내지 80 쇼어 A의 경도계를 갖는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제85항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버는 0.05&quot; 내지 0.20&quot;의 벽 두께를 갖는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제85항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버는 유연한 튜브 위에 포지셔닝된 금속 브레이드를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 금속 브레이드 상에 몰딩된 플라스틱 또는 실리콘 고무를 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 오버 몰딩은 실리콘 고무인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 금속 브레이드는 스테인리스 강으로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제85항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 근위 단부는 팁을 갖고, 상기 팁은 상기 센서가 포지셔닝된 삽입 도구의 제2 근위 루멘과 맞물리도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 근위 단부의 팁은 직사각형 형상을 갖고, 상기 삽입 도구의 상기 제2 근위 루멘의 직사각형 입구에 수용되도록 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제85항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유연한 외부 커버의 내부는 캐비티 또는 하우징으로서 정의되고, 액체인 유체를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 하우징은 유체 및 공기를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제135항에 있어서, 상기 하우징은 유체를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항 또는 제137항에 있어서, 상기 유체는 실리콘 오일인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제85항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하우징 내의 압력은 대기압보다 큰, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제136항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체는 플루오로실리콘 오일인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제85항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 파라미터 센서 중 어느 것도 상기 센서 하우징 외부의 환경에 노출되지 않는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제85항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 격막을 더 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 격막은 상기 센서의 상기 원위 단부에 포지셔닝되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 격막은 상기 센서의 상기 원위 단부의 일부로서 형성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제142항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 격막은 압축 몰딩된 고무 또는 엘라스토머(elastomer)로 구성되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제135항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체가 상기 센서 하우징에 배치되어 상기 하우징을 부분적으로 충전하고, 그 후 상기 제2 단부가 상기 유연한 외부 커버에 부착되고, 주사기의 바늘을 상기 원위 단부를 통해 누르고 상기 주사기를 통해 상기 하우징 내로 더 많은 유체를 주입함으로써 상기 하우징이 유체로 추가로 충전되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체가 상기 하우징에 배치된 이후에, 적어도 일부 공기가 상기 센서 하우징으로부터 제거되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 바늘을 갖는 주사기를 사용하여 상기 공기가 제거되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 주사기의 바늘이 상기 원위 단부를 통해 눌려져서 상기 공기를 제거하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제135항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 단부를 부착하기 전에 상기 하우징 체적이 유체로 약 90% 충전되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제135항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하우징 내부의 압력은 1200 내지 1400 hPa 또는 1200 내지 1300 hPa인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 시스템으로서, 삽입 도구, 및 상기 삽입 도구 내에 포지셔닝된 제85항 내지 제151항의 센서 중 어느 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 삽입 도구는 원위 단부, 근위 단부 및 센서를 수용하도록 구성된 루멘을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152항에 있어서, 상기 삽입 도구는 상기 삽입 도구의 근위 단부에서 손잡이를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153항 또는 제154항에 있어서, 상기 루멘은 제1 단면적을 갖는 제1 원위 섹션, 및 상기 제1 단면적보다 작은 제2 단면적을 갖는 제2 근위 섹션을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 상기 제2 단면적은 상기 제2 단면적을 통한 상기 센서의 상기 근위 단부의 통과를 허가하기에는 너무 작은, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제155항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단면적은 원형인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제155항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 단면적은 직사각형 또는 에지가 둥근 직사각형인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제153항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서의 상기 근위 단부는 상기 삽입 도구의 상기 루멘의 제2 근위 섹션에서 수용되도록 구성된 팁을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제153항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, 제1항의 근위 단부로서: 상기 삽입 도구는 상기 센서의 상기 원위 단부 상의 키를 수용하는 키웨이를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제152항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서를 상기 삽입 도구 밖으로 밀어내도록 구성된 푸시 로드를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 삽입 도구로서, 제85항 내지 제151항의 센서 중 어느 하나를 적어도 부분적으로 수용하도록 구성된 루멘을 갖는, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 원위 단부, 근위 단부 및 상기 센서를 수용하도록 구성된 루멘을 갖는, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제162항 또는 제163항에 있어서, 상기 삽입 도구의 근위 단부에서 손잡이를 포함하는, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제162항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 루멘은 제1 단면적을 갖는 제1 원위 섹션, 및 상기 제1 단면적보다 작은 제2 단면적을 갖는 제2 근위 섹션을 갖는, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 상기 제2 단면적은 상기 제2 단면적을 통한 상기 센서의 상기 근위 단부의 통과를 허가하기에는 너무 작은, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제165항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단면적은 원형인, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제165항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 단면적은 직사각형 또는 에지가 둥근 직사각형인, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제163항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서의 상기 근위 단부는 상기 삽입 도구의 상기 루멘의 상기 제2 근위 섹션에서 수용되도록 구성된 팁을 갖는, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제163항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 삽입 도구의 상기 원위 단부는 상기 센서의 상기 원위 단부 상에서 키를 수용하도록 구성된 키웨이를 포함하는, 삽입 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 비뇨기과 데이터를 분석하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은: (a) 프로세서, (b) 상기 프로세서와 통신하는 메모리, (c) 상기 프로세서와 통신하는 하나 이상의 데이터베이스 - 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 데이터베이스에 데이터를 저장하고 상기 프로세서 또는 서버에 상주하는 하나 이상의 소프트웨어 애플리케이션을 동작시키도록 구성됨 - , (d) 배뇨된 소변 체적 및 상기 체적에 대한 변화를 측정하는 데 사용된 요류량계, 및 (e) 환자의 신체에 포지셔닝된 센서를 포함하고, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 센서, 요류량계 및 하나 이상의 데이터베이스로부터의 데이터를 통합하고 동기화하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 서버, 및 상기 서버와 통신하는 하나 이상의 전자 디바이스를 더 포함하고, 상기 디바이스는 임의의 적합한 유선 연결 또는 무선 연결을 사용하여 상기 서버와 동기화되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항에 있어서, 상기 프로세서가 휴대폰, 태블릿 또는 컴퓨터 상에 있는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제172항에 있어서, 상기 하나 이상의 디바이스가 상기 프로세서와 통신하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 임상의에게 제공하는 시각적 데이터 처리 기술을 생성하여, 임의의 하나의 충전/배뇨 사이클 동안 유의사항 조사 결과(note findings)를 보고, 분석하고, 찾아내도도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 메모리 또는 상기 하나 이상의 데이터베이스에 저장소를 저장함으로써 보고를 표준화하고 운영자의 변동성을 감소시키도록 추가로 구성되고, 상기 프로세서는 임상의가 파형을 진단하는 데 도움이 되도록 제시된 데이터의 특성을 식별하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 파형은 인간 또는 동물 환자로부터의 무선, 카테터가-없는 요역동학 데이터인, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 추세를 식별하기 위해 두 개 이상의 충전/배뇨 사이클을 오버레이하도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 오버레이는 하루당 평균 배뇨, 하루당 누출의 수 및 야간뇨 이벤트의 수를 분석하기 위한 환자 분석을 더 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제171항에 있어서, 배뇨근 활동 저하(detrusor underactivity, DU), 배뇨근 활동 과다(detrusor overactivity, DO), 배뇨근/괄약근 기능 부전(detrusor/sphincter dyssynergia, DSD), 누출, 요실금 및 방광 충전/저장/배뇨 기능 장애를 포함하는 추세를 강조하기 위해 인공 지능/기계 학습(artificial intelligence/machine learning, AI/ML), 통계 및/또는 수학적 알고리즘을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 두 개 이상의 충전/배뇨 사이클을 비교하여 유사점 및 차이점을 결정하도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서, 상기 프로세서는 다수의 배뇨 사이클에 걸친 환자-내 변동성을 정량화하기 위한 스코어링 메커니즘을 생성하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 임의의 형태의 방광 기능 장애가 존재하는 지를 분류하고 식별하기 위해 상기 메모리 또는 상기 하나 이상의 데이터베이스와 비교될 수 있는 환자로부터의 충전/배뇨 사이클을 분석하도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 환자의 진단에 도움이 되고 상기 임상의에 대한 시간을 절약하기 위해, 상기 임상의에 대한 제안으로서 정보를 제공하도록 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 다른 지역 또는 다른 국가의 환자를 잠재적으로 포함하는 다른 환자로부터의 보고를 활용함으로써 메트릭을 표준화하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제171항에 있어서, 상기 프로세서에 의해 동작되는 환자-내 비교 기능을 더 포함하고, 동일한 환자로부터의 두 개 이상의 충전/배뇨 사이클이 분석되어 상기 충전/배뇨 사이클의 유사점 및 차이점을 결정하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제171항에 있어서, 확장된 모니터링 및 반복된 측정을 통해 잠재적 진단을 확인하거나 거부하기 위해 다수의 사이클을 활용하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제187항에 있어서, 하나의 요역동학 평가 동안 또는 동일한 환자로부터 그러나 요역동학 평가의 상이한 시간 또는 기간에 이를 행하기 위한 능력을 더 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 임상 또는 임상의로부터의 데이터를 분석하고, 상기 분석을 데이터 저장소의 집계된 데이터와 비교하여: 임상 숙련도, 임상의 숙련도, 트레이닝에 대한 준수 및 다른 메트릭을 결정하는 임상-내 또는 임상의-내 비교 기능을 제공하도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 특정 지리적 영역, 또는 연령, 인종 또는 생활 방식에 의한 개인의 유형 내에서 특정 비뇨기과 질환의 유병률을 결정하기 위한 분석을 통해 추세를 식별하도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 전자 건강 기록(EHR) 통합을 통해 집계된 건강 기록에 데이터를 오버레이하여 추세 및 위험 프로필을 식별하도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 (a) EHR 통합을 통한 환자의 의료 기록로부터의 데이터, 및 (b) 요역동학 검사 동안 수집된 데이터로부터의 이벤트 검출 알고리즘으로부터의 데이터의 통합을 통해 보고서를 생성하도록 추가로 구성되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제171항에 있어서, 상기 프로세서는 템플릿 및 진보된 신호 프로세싱 또는 데이터 과학(AI/ML) 기술을 사용하거나 또는 (Chat GPT와 같은) 생성형 AI 기능성을 사용하여 임상의에 대한 유의사항 및 평가 계획을 추가로 구성하고 미리 파퓰레이팅(pre-populate)하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제171항에 있어서, 멘토(mentor)에 저장된 환자 히스토리를 자연어 프로세싱(natural language processing, NLP) 정보를 통해 통합하고, 상기 자연어 프로세싱(NLP) 정보를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 인간 또는 동물의 방광에 포지셔닝될 센서를 충전하는 방법으로서, 상기 센서는 (a) 캐비티를 정의하는 실리콘 엘라스토머 또는 고무 외벽, (b) 상기 캐비티 내의 전자 장치, (c) 상기 외벽의 근위 단부 상의 근위 단부 캡, 및 (d) 상기 외벽의 원위 단부 상의 원위 단부 캡을 포함하고, 상기 방법은 상기 캐비티를 실리콘 오일로 충전하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 상기 캐비티 내의 압력은 대기압보다 높은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 상기 캐비티 내의 압력은 최대 1년 동안 대기압보다 높게 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제196항에 있어서, 상기 캐비티 내의 압력은 최대 1.5년 동안 대기압보다 높게 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제196항에 있어서, 상기 압력은 최대 2년 동안 대기압보다 높게 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제195항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐비티 내에 어떠한 공기도 있지 않은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제195항 내지 199항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐비티 내에 일부 공기가 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제195항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오일은 플루오로실리콘 오일인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제195항 내지 제200항 또는 제202항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐비티는 (a) 상기 캐비티가 부분적으로 충전되는 제1 단계, 및 (b) 상기 캐비티가 완전히 충전되는 제2 단계에서, 실리콘 오일로 충전되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제195항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐비티 내부의 실리콘 오일의 체적은 어떠한 실리콘 오일도 없는 상기 캐비티의 체적보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제195항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐비티 내의 압력은 1250 내지 1400 hPa 사이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제195항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 상기 센서의 개방 단부를 통해 실리콘 오일을 상기 캐비티 내로 배치하는 단계, (b) 상기 개방 단부를 밀봉하기 위해 상기 개방 단부 상에 단부 캡을 배치하는 단계, 및 (c) 상기 단부 캡을 통해 주사기를 배치하고, 상기 주사기를 사용하여 더 많은 실리콘 오일을 상기 캐비티 내로 주입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 단부 캡은 상기 개방 단부에 접착제로 부착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제206항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개방 단부는 상기 원위 단부이고, 상기 단부 캡은 상기 원위 단부 캡인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제195항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 과도한 공기를 제거하기 위해 상기 근위 단부 캡 또는 상기 원위 단부 캡을 통해 주사기를 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제195항 내지 제209항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원위 단부 캡 또는 상기 근위 단부 캡은 격막을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제205항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개방 단부는 격막을 사용하여 밀봉되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제210항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 격막은 센서 스페이서에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 상기 센서 스페이서는 상기 센서의 스파인의 단부를 덮는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼바인 고다드 *</address><code>520240874002</code><country>미국</country><engName>BRIGHT URO, INC.</engName><name>브라이트 유로, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HERRERA, Derek</engName><name>헤레라, 데릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NOWROOZI, Bryan</engName><name>노우루지, 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MONTAZEMI, Peman</engName><name>몬타제미, 페만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼...</address><code> </code><country>이란</country><engName>SHAMKHALICHENAR, Hamed</engName><name>샴칼리체나르, 하메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ARNAL, Kevin</engName><name>아르날, 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WENDL, Morgan</engName><name>웬들, 모건</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 얼...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BURICH, Jordan</engName><name>부리치, 조던</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/350,305</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/447,765</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0015541-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0007016-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000370.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fbb22d76e0b942708e8f33727de2b790859e8620b3a3c825414755740dde3dbb3ac16045aeed03d0cd5c8058a32f28fd08474c7408bdc506</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a99f49cae731bdde942c628907c3c2898e8c549f044fd3069fa39594ee97dfe7fa75ca97111967a2f96a73c27c3e7a28bd90af449471a13</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>