<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:43.1743</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0118391</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION MODULE AND DISPLAY DEVICE INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.03.28</openDate><openNumber>10-2024-0040156</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1333</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치에 대해 개시한다. 일 실시예에 따른 터치 감지 모듈은 터치 감지 영역에 나란하게 배열된 복수의 구동 전극, 상기 복수의 구동 전극과 교차 배열된 복수의 감지 전극, 상기 터치 감지 영역의 터치 주변 영역에 배열되어 상기 복수의 구동 전극에 터치 구동 신호를 공급하는 복수의 구동 배선, 상기 터치 주변 영역에 배열되어 상기 복수의 감지 전극으로부터의 터치 감지 신호들을 전송하는 복수의 감지 배선, 및 상기 터치 주변 영역에 형성된 복수의 관통홀을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 터치 감지 영역에 나란하게 배열된 복수의 구동 전극; 상기 복수의 구동 전극과 교차 배열된 복수의 감지 전극; 상기 터치 감지 영역의 터치 주변 영역에 배열되어 상기 복수의 구동 전극에 터치 구동 신호를 공급하는 복수의 구동 배선; 상기 터치 주변 영역에 배열되어 상기 복수의 감지 전극으로부터의 터치 감지 신호들을 전송하는 복수의 감지 배선; 및 상기 터치 주변 영역에 형성된 복수의 관통홀을 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 감지 배선은 상기 터치 주변 영역과 서브 영역의 제1 터치 절연막 또는 제2 터치 절연막 상에 제1 배선 간격으로 배치되거나, 상기 제1 및 제2 터치 절연막에 이중층으로 형성되며, 상기 복수의 구동 배선은 상기 터치 주변 영역과 서브 영역의 제1 터치 절연막 또는 제2 터치 절연막 상에 제1 배선 간격으로 배치되거나, 상기 제1 및 제2 터치 절연막에 이중층으로 형성되며, 상기 복수의 관통홀은 상기 제2 터치 절연막을 관통하도록 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 터치 절연막은 아크릴 수지, 에폭시 수지, 페놀 수지, 폴리아미드 수지, 폴리이미드 수지, 메타크릴계 수지, 폴리이소프렌, 비닐계 수지, 우레탄계 수지, 셀룰로오스계 수지, 실록산계 수지, 페릴렌계 수지, 지르코니아 중 적어도 어느 하나의 유기 물질을 포함하는 유기 절연층으로 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제2 터치 절연막의 높이 또는 폭은 상기 제1 터치 절연막의 높이 또는 폭보다 더 높게 형성되거나 더 넓게 형성되며, 상기 제1 터치 절연막은 실리콘 나이트라이드층, 실리콘 옥시 나이트라이드층, 실리콘 옥사이드층, 티타늄옥사이드층, 또는 알루미늄옥사이드층 중 적어도 하나의 무기 물질층을 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 감지 배선은 상기 터치 감지 영역의 하면과 일 측면 및 서브 영역을 따라 상기 터치 주변 영역의 일 측 방향으로 나란하게 형성 및 배치되며, 상기 복수의 관통홀은 패드부와 인접한 상기 서브 영역과 상기 터치 주변 영역을 모두 덮는 상기 제2 터치 절연막 중 상기 복수의 감지 배선과 중첩되지 않도록 상기 복수의 감지 배선의 주변 영역들에 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 구동 배선은 상기 복수의 감지 배선과 나란하게 상기 터치 주변 영역의 일 측 방향으로 형성 및 배치되며, 상기 복수의 관통홀은 상기 제2 터치 절연막 중 상기 복수의 구동 배선과 중첩되지 않도록 상기 복수의 구동 배선의 주변 영역들에 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 구동 배선과 상기 복수의 감지 배선은 미리 설정된 상기 제1 배선 간격으로 배치되며, 상기 제1 배선 간격은 상기 구동 배선의 폭 보다 더 넓게 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 관통홀은 상기 복수의 구동 배선과 감지 배선 중 적어도 하나의 배선을 사이에 두고 제1 간격으로 배치되고, 상기 복수의 구동 배선 사이, 또는 상기 복수의 감지 배선 사이, 또는 상기 구동 배선과 상기 감지 배선의 사이에 제2 간격으로 배치되며, 상기 제1 간격과 상기 제2 간격은 동일한 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 관통홀 각각의 폭 또는 내부 직경은 상기 복수의 구동 배선 사이, 또는 상기 복수의 감지 배선 사이, 또는 상기 구동 배선과 상기 감지 배선 사이의 상기 제1 배선 간격 보다 더 좁게 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 관통홀 각각의 폭 또는 내부 직경은 상기 복수의 구동 배선 또는 감지 배선의 폭과 동일한 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 관통홀은 상기 복수의 구동 배선 사이, 또는 상기 복수의 감지 배선 사이, 또는 상기 구동 배선과 상기 감지 배선의 사이에 제2 간격으로 배치되며, 상기 복수의 구동 배선과 감지 배선 중 적어도 2개의 배선을 사이에 두고 제3 간격으로 배치되고, 상기 복수의 관통홀의 상기 제2 간격은 상기 제3 간격 보다 더 좁은 간격으로 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 구동 배선 사이, 또는 상기 복수의 감지 배선 사이, 또는 상기 구동 배선과 상기 감지 배선의 사이에 제2 간격으로 배치되며, 상기 복수의 구동 배선과 감지 배선 중 적어도 2개의 배선을 사이에 두고 제3 간격으로 배치되며, 상기 복수의 관통홀의 상기 제2 간격은 상기 제3 간격 보다 더 넓은 간격으로 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 관통홀은 상기 복수의 터치 구동 배선 사이에 제2 간격으로 배치되며, 적어도 2개의 터치 구동 배선을 사이에 두고 제3 간격으로 배치되며, 상기 복수의 관통홀의 상기 제2 간격은 상기 제3 간격 보다 더 넓은 간격으로 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 화소들이 배열된 표시 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하는 터치 감지 모듈을 포함하고, 상기 터치 감지 모듈은 터치 감지 영역에 나란하게 배열된 복수의 구동 전극; 상기 복수의 구동 전극과 교차 배열된 복수의 감지 전극; 상기 터치 감지 영역의 터치 주변 영역에 배열되어 상기 복수의 구동 전극에 터치 구동 신호를 공급하는 복수의 구동 배선; 상기 터치 주변 영역에 배열되어 상기 복수의 감지 전극으로부터의 터치 감지 신호들을 전송하는 복수의 감지 배선; 상기 터치 주변 영역에 형성된 복수의 관통홀; 및 상기 터치 감지 신호를 수신하여 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동회로를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 복수의 감지 배선은 상기 터치 주변 영역과 서브 영역의 제1 터치 절연막 또는 제2 터치 절연막 상에 제1 배선 간격으로 배치되거나 상기 제1 및 제2 터치 절연막에 이중층으로 형성되며, 상기 복수의 구동 배선은 상기 터치 주변 영역과 서브 영역의 제1 터치 절연막 또는 제2 터치 절연막 상에 제1 배선 간격으로 배치되거나 상기 제1 및 제2 터치 절연막에 이중층으로 형성되며, 상기 복수의 관통홀은 상기 제2 터치 절연막을 관통하도록 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 복수의 감지 배선은 상기 터치 감지 영역의 하면과 일 측면 및 서브 영역을 따라 상기 터치 주변 영역의 일 측 방향으로 나란하게 형성 및 배치되며, 상기 복수의 관통홀은 패드부와 인접한 상기 서브 영역과 상기 터치 주변 영역을 모두 덮는 상기 제2 터치 절연막 중 상기 복수의 감지 배선과 중첩되지 않도록 상기 복수의 감지 배선의 주변 영역들에 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 복수의 구동 배선은 상기 복수의 감지 배선과 나란하게 상기 터치 주변 영역의 일 측 방향으로 형성 및 배치되며, 상기 복수의 관통홀은 상기 제2 터치 절연막 중 상기 복수의 구동 배선과 중첩되지 않도록 상기 복수의 구동 배선의 주변 영역들에 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 복수의 구동 배선은 미리 설정된 상기 제1 배선 간격으로 배치되며, 상기 제1 배선 간격은 어느 하나의 상기 구동 배선의 폭 보다 더 넓게 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 복수의 관통홀은 상기 복수의 구동 배선 사이, 또는 상기 복수의 감지 배선 사이, 또는 상기 구동 배선과 상기 감지 배선의 사이에 제2 간격으로 배치되며, 상기 복수의 구동 배선과 감지 배선 중 적어도 2개의 배선을 사이에 두고 제3 간격으로 배치되며, 상기 복수의 관통홀의 상기 제2 간격은 상기 제3 간격 보다 더 좁은 간격으로 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 복수의 구동 배선 사이, 또는 상기 복수의 감지 배선 사이, 또는 상기 구동 배선과 상기 감지 배선의 사이에 제2 간격으로 배치되며, 상기 복수의 구동 배선과 감지 배선 중 적어도 2개의 배선을 사이에 두고 제3 간격으로 배치되며, 상기 복수의 관통홀의 상기 제2 간격은 상기 제3 간격 보다 더 넓은 간격으로 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Ma Eum</engName><name>조마음</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0986036-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0909407-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220118391.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d60e70671cbb16ff71811fe6cbfd8af6a67118e15823b5edcbd5674b5cd46c5ddc112139989cd381bee04c1952002fbcb69d3793dfcaa239</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb9adb1260a72bc1aad2fc1ce3b813389653d6f9786928421243f946d219d5cbc5e0c2f07f7f4aa4663d08870e9a91f556c52c5f207790342</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>