<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:43.3343</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019639</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>GUI를 선택적으로 수정함</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTIVELY MODIFYING A GUI</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108704</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은 이미지들 및 AR 경험들을 내비게이트하기 위한 시스템 및 방법을 수반한다. 이러한 시스템 및 방법은, 메시징 애플리케이션에 의해, 뷰파인더를 포함하는 GUI에 디스플레이되고 있는 라이브 비디오 피드 위의 스크롤가능 영역에, 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템들과 연관된 제1 복수의 옵션들 및 AR 경험들과 연관된 제2 복수의 옵션들을 제시한다. 이러한 시스템 및 방법은 제1 복수의 옵션들 중 하나 또는 제2 복수의 옵션들 중 하나를 집중되게 하기 위해 스크롤가능 영역의 제2 복수의 옵션들과 함께 제1 복수의 옵션들을 스크롤한다. 이에 응답하여, 이러한 시스템 및 방법은, 제1 방식에 따라 GUI의 구성을 수정하거나 또는 제2 방식에 따라 GUI의 구성을 수정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024107720</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/079631</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,메시징 애플리케이션에 의해, 뷰파인더를 포함하는 GUI(graphical user interface)에 디스플레이되고 있는 라이브 비디오 피드 위의 스크롤가능 영역에, 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템들과 연관된 제1 복수의 옵션들 및 AR(augmented reality) 경험들과 연관된 제2 복수의 옵션들을 제시하는 단계;상기 제1 복수의 옵션들 중 하나 또는 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나를 집중되게 하기 위해 상기 스크롤가능 영역의 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 상기 제1 복수의 옵션들을 스크롤하는 단계; 및상기 스크롤가능 영역의 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 상기 제1 복수의 옵션들을 스크롤하는 것에 응답하여, 상기 제1 복수의 옵션들 중 하나가 현재 집중되고 있다고 결정하는 것에 응답하여 제1 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 단계; 및 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나가 현재 집중되고 있다고 결정하는 것에 응답하여 제2 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 추가로,상기 제1 복수의 옵션들과 상기 제2 복수의 옵션들 사이의 상기 스크롤가능 영역 내에 상기 라이브 비디오 피드의 표시자를 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 복수의 옵션들 각각은 제1 타입의 시각적 표시자에 의해 표현되고, 상기 제2 복수의 옵션들 각각은 제2 타입의 시각적 표시자에 의해 표현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템들은 이전에 캡처된 이미지 또는 이전에 캡처된 비디오 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 복수의 옵션들과 연관된 상기 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템들은 클라이언트 디바이스에 의해 이전에 저장된 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트에 대응하고, 추가로,상기 스크롤가능 영역과는 별도로 상기 GUI에 디스플레이되고 있는 상기 라이브 비디오 피드 위에 상기 복수의 콘텐츠 아이템들에 액세스하기 위한 옵션을 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 추가로,하나 이상의 기준에 기초하여 상기 클라이언트 디바이스에 의해 이전에 저장된 상기 복수의 콘텐츠 아이템들로부터 상기 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트를 선택하는 단계- 상기 하나 이상의 기준은 상기 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트 각각과 연관된 시간, 상기 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트 각각과 연관된 위치, 및 상기 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트 각각과 연관된 콘텐츠 아이템 타입을 포함함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 복수의 옵션들과 연관된 상기 AR 경험들은 상기 메시징 애플리케이션 상에서 이용가능한 복수의 AR 경험들의 서브세트에 대응하고, 추가로,상기 스크롤가능 영역과는 별도로 상기 GUI에 디스플레이되고 있는 상기 라이브 비디오 피드 위에 상기 복수의 AR 경험들의 서브세트를 탐색하기 위한 옵션을 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 복수의 AR 경험들의 서브세트를 탐색하기 위한 옵션은 제1 옵션을 포함하고, 추가로 상기 스크롤가능 영역과는 별도로 상기 GUI에 디스플레이되고 있는 상기 라이브 비디오 피드 위에 복수의 콘텐츠 아이템들에 액세스하기 위한 제2 옵션을 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 추가로,주어진 방향으로의 스와이프 제스처를 포함하는 입력을 수신하는 단계- 상기 제1 복수의 옵션들은 상기 스와이프 제스처에 응답하여 상기 주어진 방향을 따라 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 스크롤됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 추가로,제2 방향으로의 스와이프 제스처를 수신하는 단계;상기 제2 방향으로의 스와이프 제스처가 수행되는 레이트가 참조 레이트를 넘는다고 결정하는 단계; 및상기 제2 방향으로의 스와이프 제스처가 수행되는 레이트가 상기 참조 레이트를 넘는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 복수의 옵션들 중 제1 옵션과 상기 제2 복수의 옵션들 중 제1 옵션 사이에 있는 미리 결정된 종료 포인트까지 상기 제2 방향을 따라 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 상기 제1 복수의 옵션들을 스크롤하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 미리 결정된 종료 포인트는 상기 라이브 비디오 피드의 표시자에 대응하는- 상기 표시자는 상기 제1 복수의 옵션들과 상기 제2 복수의 옵션들 사이의 상기 스크롤가능 영역 내에 디스플레이되고 있음 - 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 추가로,현재 집중되고 있는 상기 제1 복수의 옵션들 중 개별 옵션을 식별하는 단계; 및상기 뷰파인더에서의 상기 라이브 비디오 피드의 디스플레이를 현재 집중되고 있는 상기 제1 복수의 옵션들 중 상기 개별 옵션과 연관된 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템의 디스플레이로 대체하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 단계는 추가로,현재 집중되고 있는 상기 제1 복수의 옵션들 중 하나와 연관된 내비게이션 영역을 제시하는 단계- 상기 내비게이션 영역은 현재 집중되고 있는 상기 제1 복수의 옵션들 중 하나에 대응하는 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템과 연관된 하나 이상의 옵션을 포함함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 옵션은 상기 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템을 수정하기 위한 편집 옵션, 카테고리-기반 탐색 옵션, 및 상기 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템을 한 명 이상의 다른 사용자에게 전송하기 위한 콘텐츠 공유 옵션을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 추가로,상기 편집 옵션을 선택하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템 위에, 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 편집 옵션에 대응하는 하나 이상의 이미지 편집 특징을 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 편집 옵션은 자막 툴을 포함하고, 추가로 상기 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템 위에 텍스트 넣기 영역을 그리고 상기 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템 위에 텍스트 속성 선택 영역을 제시하는 단계를 포함하고, 상기 편집 옵션은 그래픽 엘리먼트 옵션을 포함하고, 추가로 상기 개별 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템 위에 각각의 그래픽 엘리먼트들을 추가하기 위한 복수의 옵션들을 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 추가로,상기 제1 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하기 이전에, 상기 GUI에 디스플레이되고 있는 상기 라이브 비디오 피드와 연관된 캡처 옵션을 제시하는 단계- 상기 캡처 옵션을 선택하는 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 라이브 비디오 피드를 포함하는 이미지 또는 비디오가 저장됨 -; 및상기 제1 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 것에 응답하여, 상기 캡처 옵션의 디스플레이를 제거하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 단계는 추가로,상기 GUI에 디스플레이되고 있는 상기 라이브 비디오 피드와 연관된 캡처 옵션을 현재 집중되고 있는 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나에 대응하는 개별 AR 경험의 표현으로 채우는 단계; 및현재 집중되고 있는 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나와 연관된 내비게이션 영역을 제시하는 단계- 상기 내비게이션 영역은 상기 개별 AR 경험과 연관된 하나 이상의 옵션을 포함하고, 상기 하나 이상의 옵션은 상기 개별 AR 경험의 속성을 수정하는 옵션, 상기 개별 AR 경험을 활성화하는 옵션, 및 상기 개별 AR 경험을 저장하는 옵션을 포함함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,동작들을 수행하도록 구성되는 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은,메시징 애플리케이션에 의해, 뷰파인더를 포함하는 GUI(graphical user interface)에 디스플레이되고 있는 라이브 비디오 피드 위의 스크롤가능 영역에, 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템들과 연관된 제1 복수의 옵션들 및 AR(augmented reality) 경험들과 연관된 제2 복수의 옵션들을 제시하는 동작;상기 제1 복수의 옵션들 중 하나 또는 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나를 집중되게 하기 위해 상기 스크롤가능 영역의 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 상기 제1 복수의 옵션들을 스크롤하는 동작; 및상기 스크롤가능 영역의 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 상기 제1 복수의 옵션들을 스크롤하는 것에 응답하여, 상기 제1 복수의 옵션들 중 하나가 현재 집중되고 있다고 결정하는 것에 응답하여 제1 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 동작; 및 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나가 현재 집중되고 있다고 결정하는 것에 응답하여 제2 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함하는 비-일시적 머신-판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 머신의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 머신으로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,메시징 애플리케이션에 의해, 뷰파인더를 포함하는 GUI(graphical user interface)에 디스플레이되고 있는 라이브 비디오 피드 위의 스크롤가능 영역에, 이전에 캡처된 콘텐츠 아이템들과 연관된 제1 복수의 옵션들 및 AR(augmented reality) 경험들과 연관된 제2 복수의 옵션들을 제시하는 동작;상기 제1 복수의 옵션들 중 하나 또는 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나를 집중되게 하기 위해 상기 스크롤가능 영역의 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 상기 제1 복수의 옵션들을 스크롤하는 동작; 및상기 스크롤가능 영역의 상기 제2 복수의 옵션들과 함께 상기 제1 복수의 옵션들을 스크롤하는 것에 응답하여, 상기 제1 복수의 옵션들 중 하나가 현재 집중되고 있다고 결정하는 것에 응답하여 제1 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 동작; 및 상기 제2 복수의 옵션들 중 하나가 현재 집중되고 있다고 결정하는 것에 응답하여 제2 방식에 따라 상기 GUI의 구성을 수정하는 동작을 포함하는 비-일시적 머신-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANVARIPOUR, Kaveh</engName><name>안바리푸르, 카베</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HEIKKINEN, Christie Marie</engName><name>하이키넨, 크리스티 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LANKAGE, Ranidu</engName><name>란케이지, 라니두</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MENG, Jane</engName><name>멩, 제인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/498,849</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/425,407</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0660607-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0661878-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0101185-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019639.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6f625aa8a7511f9be3cc8c1bff6aa27a2d4a84187579f9dd3be9dab81dc2cc7352405c87de4df10c84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2c8279282a66f7bf556fdfd4a8d0874fc48b27940ad6112568aac960a18105b7f873fb1e12e2f3b83e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>