<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:25.5625</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.11.30</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014774</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(재심사후)</finalDisposal><inventionTitle>소변 및 기타 샘플에서의 무세포 DNA의 분석</inventionTitle><inventionTitleEng>ANALYSIS OF CELL-FREE DNA IN URINE AND OTHER SAMPLES</inventionTitleEng><openDate>2023.05.09</openDate><openNumber>10-2023-0062684</openNumber><originalApplicationDate>2017.11.30</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-7013038</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6827</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/493</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020197013038</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 특정 장기의 질환(예를 들어, 암)은 무세포 DNA를 분석함에 의해 검출될 수 있다. 일부 구현예는 예를 들어 소변, 타액, 혈액 및 대변 샘플에서 발생할 수 있는 바와 같이, 특정 장기로부터 나오거나 특정 장기를 통과하는 장기-관련 샘플을 사용할 수 있다. 일부 구현예에서, 무세포 DNA의 메틸화 수준이 샘플에서 측정될 수 있다. 조직-특이적 메틸화 패턴이 다른 조직 유형으로부터의 부분적 기여를 결정하기 위해 사용될 수 있다. 다른 구현예에서, 장기-관련 무세포 DNA의 크기가 측정될 수 있다. 크기 프로파일의 통계적 척도는, 무세포 DNA 단편이 비-건강한 조직에 비교해 건강한 조직을 가진 대상체에 대해 예상되는 것보다 집합적으로 더 길다는 것을 나타낼 수 있다. 다른 구현예에서, 2개의 상이한 샘플을 분석하여 특정 장기가 암을 갖는지 여부를 결정할 수 있다. 혈액 샘플 및 장기-관련 샘플에서의 무세포 DNA는 둘 모두 복제 수 이상을 나타내는 염색체 영역을 확인하기 위해 분석될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.06.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018099418</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2017/113813</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 유기체의 생물학적 샘플을 분석하는 방법으로서, 상기 생물학적 샘플은 제1 조직 유형을 포함하는 복수의 조직 유형으로부터의 무세포 DNA 분자의 혼합물을 포함하고, 상기 방법은N 게놈 부위를 확인하는 단계로서, N은 10 이상의 정수인 단계;각각의 M 조직 유형에 대해, 상기 N 게놈 부위에서 N 조직-특이적 메틸화 수준을 획득하는 단계로서, N은 M 이상이고, 상기 조직-특이적 메틸화 수준은 N 곱하기 M 차원의 매트릭스 A를 형성하고, 상기 M 조직 유형 중 하나는 제1 장기의 제1 질환에 상응하는 제1 이환 조직 유형에 상당하는 것인 단계;컴퓨터 시스템에 의해, 생물학적 샘플로부터의 복수의 무세포 DNA 분자를 분석하는 단계로서, 상기 복수의 무세포 DNA 분자는 적어도 1,000개의 무세포 DNA 분자이고, 여기서 무세포 DNA 분자를 분석하는 단계는 상기 유기체에 상응하는 참조 게놈에서의 무세포 DNA 분자의 위치를 확인하는 단계를 포함하는 것인 단계;N 게놈 부위 중 임의의 하나에 각각 위치한 복수의 무세포 DNA 분자의 세트를 확인하는 단계;복수의 무세포 DNA 분자의 세트를 사용하여 N 게놈 부위에서 N 혼합물 메틸화 수준을 측정하는 단계;컴퓨터 시스템에 의해, 각각의 M 조직 유형의 N 혼합물 메틸화 수준 및 N 조직-특이적 메틸화 수준을 사용하여 혼합물에서의 제1 이환 조직 유형의 제1 부분적 기여를 결정하는 단계; 및제1 이환 조직 유형의 제1 부분적 기여를 이용하여, 유기체에서의 제1 장기에 대한 제1 질환의 수준을 결정하는 단계를 포함하는, 유기체의 생물학적 샘플을 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 M 조직 유형 중 제2 조직 유형이 제1 장기의 제2 질환에 상응하는 제2 이환 조직 유형에 상응하고, 상기 방법은 추가로컴퓨터 시스템에 의해, 각각의 M 조직 유형의 N 혼합물 메틸화 수준 및 N 조직-특이적 메틸화 수준을 사용하여 혼합물에서의 제2 이환 조직 유형의 제2 부분적 기여를 결정하는 단계; 및제2 이환 조직 유형의 제2 부분적 기여를 이용하여, 유기체에서의 제1 장기에 대한 제2 질환의 수준을 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 M 조직 유형 중 제2 조직 유형이 제2 장기의 제2 질환에 상응하는 제2 이환 조직 유형에 상응하고, 상기 방법은 추가로컴퓨터 시스템에 의해, 각각의 M 조직 유형의 N 혼합물 메틸화 수준 및 N 조직-특이적 메틸화 수준을 사용하여 혼합물에서의 제2 이환 조직 유형의 제2 부분적 기여를 결정하는 단계; 및제2 이환 조직 유형의 제2 부분적 기여를 이용하여, 유기체에서의 제2 장기에 대한 제2 질환의 수준을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 M 조직 유형 중 제2 조직 유형은 제1 장기의 건강한 조직에 상응하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 제1 장기로부터 유래하거나 또는 생물학적 샘플이 유기체를 빠져 나올 때 제1 장기를 통과하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 소변이고, 상기 제1 장기는 방광인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 소변이고, 상기 제1 장기는 신장인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 제1 질환은 사구체신염 또는 신장증후군인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 타액이고 상기 제1 장기는 침샘인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 질환은 암인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 소변 샘플이고, 상기 방법은에틸렌디아민테트라아세트산(EDTA)을 첨가함으로써 소변 샘플을 제조하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 상기 생물학적 샘플에서의 무세포 DNA 및 세포 DNA의 비례 기여를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 상기 N 게놈 부위는 역치량 미만의 개체간 변이를 가지는 부위를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서, 상기 M 조직 유형은 신장, 요로상피, 중성구, B-세포, 및 T-세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서, 상기 N 게놈 부위는 정상 요로상피의 메틸롬에서의 부위를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1에 있어서, 상기 N 게놈 부위는 정상 요로상피의 메틸롬 및 종양 메틸롬에 공통인 부위를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 유기체의 소변 샘플을 분석하는 방법으로서, 상기 소변 샘플은 정상 세포 및 잠재적으로 암과 관련된 세포로부터 유래되는 DNA를 포함하고, 상기 DNA 중 적어도 일부는 소변 샘플에서 무세포이고, 상기 방법은복수의 크기의 각각의 크기에 대해 크기에 상응하는 소변 샘플로부터의 DNA 단편의 양을 측정하는 단계;복수의 크기에서의 DNA 단편의 양에 기초하여 제1 파라미터의 제1 값을 계산하는 단계로서, 상기 제1 파라미터는 소변 샘플에서의 DNA 단편의 크기 프로파일의 통계적 척도를 제공하고, 상기 제1 파라미터는 DNA 단편의 크기가 증가함에 따라 증가하는 것인 단계;상기 제1 값을 기준값에 비교하는 단계; 및상기 비교하는 단계에 기초하여 방광암의 수준의 분류를 결정하는 단계를 포함하는, 유기체의 소변 샘플을 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 상기 기준값은 방광암이 있는 및/또는 방광암이 없는 것으로 각각 알려진 샘플로부터 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서, 상기 제1 파라미터는 주기성 지수를 포함하고, 상기 주기성 지수는 크기 프로파일에서의 복수의 피크에서의 DNA 단편의 양과 크기 프로파일에서의 복수의 골에서의 DNA 단편의 양에서의 차이를 사용하여 계산되고,상기 복수의 피크는 규칙적 크기 간격으로 존재하고,상기 복수의 골은 복수의 피크로부터 오프셋된 규칙적 크기 간격으로 존재하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17에 있어서, 상기 방광암의 수준의 분류를 결정하는 단계는 제1 값이 기준값보다 클 때 유기체가 방광암을 가진 것으로 결정하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 17에 있어서, 상기 방광암의 수준은 방광암의 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 17에 있어서, 상기 기준값은 유기체의 방광으로부터 종양을 제거하는 수술 전 유기체로부터 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 유기체의 신장의 신우로부터의 소변 샘플을 분석하는 방법으로서, 상기 소변 샘플은 DNA를 포함하고, 상기 DNA 중 적어도 일부는 무세포이고, 상기 방법은복수의 크기의 각각의 크기에 대해, 크기에 상응하는 소변 샘플로부터의 DNA 단편의 양을 측정하는 단계;복수의 크기에서의 DNA 단편의 양에 기초하여 제1 파라미터의 제1 값을 계산하는 단계로서, 상기 제1 파라미터는 소변 샘플에서의 DNA 단편의 크기 프로파일의 통계적 척도를 제공하는 것인 단계;상기 제1 값을 기준값에 비교하는 단계; 및상기 비교하는 단계에 기초하여 신장에서의 염증의 수준의 분류를 결정하는 단계를 포함하는, 유기체의 신장의 신우로부터의 소변 샘플을 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서, 상기 제1 파라미터는 DNA 단편의 크기가 증가함에 따라 증가하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 23에 있어서, 상기 제1 값이 기준값보다 클 때 신장이 염증성인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 23에 있어서, 상기 소변 샘플을 신장의 신우로부터 얻는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 23에 있어서,상기 제1 파라미터는 주기성 지수를 포함하고, 상기 주기성 지수는 크기 프로파일에서의 복수의 피크에서의 DNA 단편의 양과 크기 프로파일에서의 복수의 골에서의 DNA 단편의 양에서의 차이를 사용하여 계산되고,상기 복수의 피크는 규칙적 크기 간격으로 존재하고,상기 복수의 골은 복수의 피크로부터 오프셋된 규칙적 크기 간격으로 존재하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 23에 있어서, 상기 제1 파라미터는 역치 크기를 갖는 DNA 단편의 중앙값 또는 비율을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 23에 있어서, 상기 기준값은 유기체가 건강한 것으로 알려져 있을 경우 유기체로부터 결정되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 유기체의 제1 샘플 및 혈액 샘플을 분석함으로써 유기체의 제1 장기에서의 암을 확인하는 방법으로서, 상기 제1 샘플 및 혈액 샘플 둘 모두는 정상 세포 및 잠재적으로 암과 관련된 세포로부터 유래된 DNA를 포함하고, 상기 제1 샘플은 제1 장기로부터 유래하거나 제1 샘플이 유기체를 빠져 나올 때 제1 장기를 통과하며 상기 혈액 샘플과는 상이하고, 그리고 DNA 중 적어도 일부는 제1 샘플 및 혈액 샘플 둘 모두에서 무세포이고, 상기 방법은상기 제1 샘플 및 혈액 샘플로부터의 복수의 DNA 분자를 분석하는 단계로서, 여기서 DNA 분자를 분석하는 단계는 유기체의 게놈 내 DNA 분자의 위치를 확인하는 단계, 및 선택적으로 상기 DNA 분자가 하나 이상의 부위에서 메틸화되었는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것인 단계;유기체의 복수의 염색체 영역의 각각의 염색체 영역에 대해, 확인된 위치에 기초하여, 상기 각각의 샘플로부터의 DNA 분자의 각각의 그룹을 염색체 영역으로부터 유래하는 것으로서 확인하는 단계로서, 상기 각각의 그룹은 염색체 영역의 각각의 복수의 유전자좌에 위치한 적어도 하나의 DNA 분자를 포함하는 것인 단계,  컴퓨터 시스템으로, DNA 분자의 각각의 그룹의 각각의 값을 계산하는 단계로서, 상기 각각의 값은 각각의 그룹의 DNA 분자의 특성을 정의하고, 상기 특성은 복제 수 또는 메틸화 수준 중 적어도 하나인 단계, 및  상기 각각의 값을 기준값에 비교하는 단계에 의해 제1 샘플 및 혈액 샘플 각각에 대한 염색체 영역이 복제 수 이상 또는 메틸화 이상 중 적어도 하나의 이상을 나타내는지 여부의 분류를 결정하는 단계; 제1 샘플에 대해 이상을 나타내는 것으로 분류된 염색체 영역의 제1 양이 제1 역치보다 높은지 여부에 기초하여 암의 제1 수준을 결정하는 단계;혈액 샘플에 대해 이상을 나타내는 것으로 분류된 염색체 영역의 제2 양이 제2 역치보다 높은지 여부에 기초하여 암의 제2 수준을 결정하는 단계; 및암의 제1 수준이 유기체가 암을 가진 것을 나타내고 암의 제2 수준이 유기체가 암을 갖지 않는 것을 나타내는 경우 유기체가 제1 장기의 암을 갖는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 유기체의 제1 샘플 및 혈액 샘플을 분석함으로써 유기체의 제1 장기에서의 암을 확인하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, 상기 메틸화 이상은 저메틸화 또는 과메틸화를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 30에 있어서, 상기 제1 샘플은 소변, 타액, 또는 대변인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 30에 있어서, 상기 복수의 염색체 영역은 중첩하지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 30에 있어서, 상기 혈액 샘플은 혈장 또는 혈청인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 30에 있어서, 상기 DNA 분자를 분석하는 단계는 상기 DNA 분자가 하나 이상의 부위에서 메틸화되었는지 여부를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 30에 있어서, 상기 기준값은 정상 샘플에 대해 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 30에 있어서, 상기 각각의 염색체 영역에 대한 기준값은 인접하는 염색체 영역에 대한 기준값에 대한 각각의 값의 비교에 의존하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 30에 있어서, 상기 DNA 분자가 하나 이상의 부위에서 메틸화되었는지 여부를 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 이상은 저메틸화이고,상기 특성은 메틸화 수준인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 30에 있어서,상기 이상은 복제 수 이상이고,상기 특성은 복제 수인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 30에 있어서,상기 각각의 값은 복제 수 및 메틸화 수준 둘 모두를 사용하여 계산되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 유기체의 소변 샘플을 분석하는 방법으로서, 상기 소변 샘플은 정상 세포 및 잠재적으로 암과 관련된 세포로부터 유래된 DNA를 포함하고, 상기 DNA 중 적어도 일부는 소변 샘플에서 무세포이고, 상기 방법은상기 소변 샘플로부터의 복수의 DNA 분자를 분석하는 단계로서, 상기 DNA 분자를 분석하는 단계는 유기체의 게놈에서의 DNA 분자의 위치를 확인하는 단계를 포함하는 것인 단계;상기 유기체의 복수의 염색체 영역의 각각의 염색체 영역에 대해, 확인된 위치에 기초하여, 상기 소변 샘플로부터의 DNA 분자의 그룹을 염색체 영역으로부터 유래하는 것으로서 확인하는 단계로서, 상기 그룹은 염색체 영역의 각각의 복수의 유전자좌에 위치한 적어도 하나의 DNA 분자를 포함하는 것인 단계,  컴퓨터 시스템으로, DNA 분자의 그룹의 값을 계산하는 단계로서, 상기 값은 그룹의 DNA 분자의 특성을 정의하고, 상기 특성은 복제 수 또는 메틸화 수준 중 적어도 하나인 단계, 및  상기 값을 기준값에 비교하는 단계에 의해 상기 염색체 영역이 복제 수 이상 또는 메틸화 이상 중 적어도 하나의 이상을 나타내는지 여부의 분류를 결정하는 단계;소변 샘플에 대해 복제 수 이상을 나타내는 것으로 분류된 염색체 영역의 제1 양이 제1 역치보다 높은지 여부에 기초하여 암의 제1 수준을 결정하는 단계;소변 샘플에 대해 메틸화 이상을 나타내는 것으로 분류된 염색체 영역의 제2 양이 제2 역치보다 높은지 여부에 기초하여 암의 제2 수준을 결정하는 단계; 종양 조직의 부분적 기여가 제3 역치보다 높은지 여부에 기초하여 암의 제3 수준을 결정하는 단계; 및암의 제1 수준, 암의 제2 수준 또는 암의 제3 수준 중 적어도 하나가 유기체가 암을 갖는 것을 나타내는 경우 유기체가 암을 갖는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 유기체의 소변 샘플을 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 41에 있어서, 상기 메틸화 이상은 저메틸화 또는 과메틸화를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 41에 있어서, 종양 조직의 부분적 기여를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 43에 있어서, 상기 종양 조직의 부분적 기여를 결정하는 단계는 종양 특이적 체세포 돌연변이, 종양 특이적 메틸화 서명, 종양 특이적 단편 말단 패턴, 또는 단편 크기 분석을 이용함에 의한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 43에 있어서, 상기 종양 조직의 부분적 기여를 결정하는 단계는 게놈 부위에서 수득된 조직-특이적 메틸화 수준 및 측정된 메틸화 수준으로부터 종양 조직의 부분적 기여를 추정함에 의한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 43에 있어서, 상기 종양 조직의 부분적 기여를 결정하는 단계는 하기 단계에 의한 것인 방법:N 게놈 부위를 확인하는 단계로서, N은 10 이상의 정수인 단계;각각의 M 조직 유형에 대해, 상기 N 게놈 부위에서 N 조직-특이적 메틸화 수준을 획득하는 단계로서, N은 M 이상이고, 상기 조직-특이적 메틸화 수준은 N 곱하기 M 차원의 매트릭스 A를 형성하고, 상기 M 조직 유형 중 하나는 방광의 암에 상응하는 종양 조직에 상당하는 것인 단계;컴퓨터 시스템에 의해, 소변 샘플로부터의 복수의 무세포 DNA 분자를 분석하는 단계로서, 상기 복수의 무세포 DNA 분자는 적어도 1,000개 무세포 DNA 분자이고, 상기 무세포 DNA 분자를 분석하는 단계는 유기체에 상응하는 참조 게놈에서의 무세포 DNA 분자의 위치를 확인하는 단계를 포함하는 것인 단계;N 게놈 부위 중 임의의 하나에 각각 위치한 복수의 무세포 DNA 분자의 세트를 확인하는 단계;복수의 무세포 DNA 분자의 세트를 사용하여 N 게놈 부위에서 N 혼합물 메틸화 수준을 측정하는 단계; 및컴퓨터 시스템에 의해, 각각의 M 조직 유형의 N 혼합물 메틸화 수준 및 N 조직-특이적 메틸화 수준을 사용하여 혼합물에서의 종양 조직의 부분적 기여를 결정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 41에 있어서, 암의 제1 수준, 암의 제2 수준, 또는 암의 제3 수준 중 적어도 2종이 유기체가 암을 갖는 것을 나타내거나 또는 암의 제1 수준, 암의 제2 수준, 및 암의 제3 수준이 유기체가 암을 갖는 것을 나타내는 경우 유기체는 암을 갖는 것으로 결정하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 유기체의 생물학적 샘플을 분석하는 방법으로서, 상기 생물학적 샘플은 정상 세포 및 잠재적으로 암과 관련된 세포로부터 유래된 DNA를 포함하고, 상기 DNA 중 적어도 일부는 생물학적 샘플에서 무세포이고, 상기 방법은상기 생물학적 샘플의 DNA 분자에 상응하는 복수의 서열 리드(sequence read)를 받는 단계;상기 서열 리드에 대한 게놈 위치를 결정하는 단계;상기 서열 리드를 참조 게놈에 비교하여, 참조 게놈과 하나의 불일치를 가지는 서열 리드를 결정하는 단계; 참조 게놈과 하나의 불일치를 갖는 서열 리드의 계수에 기초하여, 파라미터를 결정하는 단계; 상기 파라미터를 역치 값과 비교하는 단계; 및 상기 역치 값에 대한 파라미터의 비교를 사용하여 암의 수준의 분류를 결정하는 단계를 포함하는, 유기체의 생물학적 샘플을 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 48에 있어서, 복수의 불일치가 체세포 돌연변이 및 서열분석 오류로부터 발생하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 48에 있어서, 상기 서열 리드의 계수는 정확히 하나의 불일치를 갖는 서열 리드의 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 48에 있어서, 상기 암의 수준의 분류를 결정하는 단계는 복제 수 이상, 저메틸화, 과메틸화, 또는 종양 기여 중 적어도 하나를 사용하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 인간의 소변 샘플을 분석하는 방법으로서, 상기 소변 샘플은 정상 세포 및 잠재적으로 암과 관련된 세포로부터 유래된 DNA를 포함하고, 상기 DNA 중 적어도 일부는 소변 샘플에서 무세포이고, 상기 방법은상기 소변 샘플의 DNA 분자에 상응하는 복수의 서열 리드를 얻는 단계;복수의 서열 리드의 각각의 서열 리드에 대해, 컴퓨터 시스템에 의해 상기 서열 리드가 인간 참조 게놈에 정렬할 때 상기 서열 리드를 인간 리드로 분류하는 단계, 또는  상기 서열 리드가 제1 병원체의 종 또는 속에 상응하는 제1 병원체 참조 게놈에 정렬할 때 상기 서열 리드를 제1 병원체 리드로 분류하는 단계;제1 병원체 리드의 양에 기초하여 파라미터를 결정하는 단계;상기 파라미터를 컷오프 값에 비교하는 단계로서, 상기 컷오프 값은 방광암을 가진 참조 샘플의 제1 세트 및 방광암을 갖지 않는 대조군 샘플의 제2 세트로부터 결정되는 것인 단계; 및상기 비교를 사용하여 방광암의 수준의 분류를 결정하는 단계를 포함하는, 인간의 소변 샘플을 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 52에 있어서, 서열 리드를 상기 제1 병원체 리드로 분류하는 단계는 상기 서열 리드를 하나 이상의 박테리아 참조 게놈에 정렬하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 52에 있어서, 상기 제1 병원체는 박테리아인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 54에 있어서, 상기 박테리아는 할로노티우스, 써모코쿠스, 니트로소푸밀루스, 또는 악티노마이세스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 52에 있어서, 추가로상기 파라미터는 제1 파라미터이고,상기 컷오프 값은 제1 컷오프 값이고,복수의 서열 리드의 각각의 서열 리드에 대해,상기 서열 리드가 제2 병원체의 종 또는 속에 상응하는 제2 병원체 참조 게놈에 정렬할 때 상기 서열 리드를 제2 병원체 리드로 분류하는 단계;제2 병원체 리드의 제2 양에 기초하여 제2 파라미터를 결정하는 단계;상기 제2 파라미터를 제2 컷오프 값에 비교하는 단계; 및 제1 컷오프 값에 대한 제1 파라미터의 비교 및 제2 컷오프 값에 대한 제2 파라미터의 비교를 사용하여 방광암의 수준의 분류를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 52에 있어서, 상기 제1 병원체는 마이코박테리움, 할로박테리움, 악티노마이세스, 코라이네박테리움, 또는 칸디다투스를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 상기 방법 중 어느 하나의 연산을 수행하도록 컴퓨터 시스템을 제어하는 복수의 명령을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 58의 컴퓨터 제품; 및컴퓨터 판독 가능 매체 상에 저장된 명령을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 상기 방법 중 어느 하나를 수행하기 위한 수단을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 상기 방법 중 어느 하나를 수행하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 상기 방법 중 어느 하나의 단계를 각각 수행하는 모듈을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 뉴 테리토리즈 홍콩 새틴 더 차이니즈 유니버시티 오브 홍콩 피 치우 빌딩 오피스 오브 리서치 앤 놀리지 트랜스퍼 서비시즈 룸 ***</address><code>520080003983</code><country>중국</country><engName>THE CHINESE UNIVERSITY OF HONG KONG</engName><name>더 차이니즈 유니버시티 오브 홍콩</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 홍콩 코우...</address><code> </code><country> </country><engName>LO, Yuk-Ming Dennis</engName><name>로 육밍 데니스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 홍콩 뉴 테레토...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Rossa Wai Kwun</engName><name>치우 로싸 화이 쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 홍콩 뉴 테레토리즈 샤...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAN, Kwan Chee</engName><name>찬 콴 체이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 홍콩 뉴 테레토리즈 샤틴 시우 렉 유엔 로드...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Peiyong</engName><name>지앙 페이영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 홍콩 뉴 테레토리즈 유엔 롱 어퍼짓 패...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Hua Tse Timothy</engName><name>쳉 후아 처 티모시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/427,999</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0481902-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0483343-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0483405-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2023.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0073817-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0529356-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2023.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0092375-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.01.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0044970-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0274624-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0397365-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0397364-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0920950-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[법정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0024158-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>법정기간연장승인서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0006912-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[법정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0239656-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>법정기간연장승인서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0037445-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0353180-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0353181-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Grant Registration</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1050279-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014774.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9335f6d883efbfd369f0b2f2794cbabdf48e4357546c5ef110e59136b054457beb3a07132f11d6b01221022d869c4749a3e9f3a387a8422ba9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35695c7a15c9e1889f174d7d4ecccdce7f8c8dda429fac012652bd420f71c4f9190f165792ec5d5d5bfc9b9428acb599367bcc1b5f5708ee</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>