<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:10.1010</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0058784</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.11.22</openDate><openNumber>10-2023-0159766</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3225</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 복수의 화소들이 배치된 표시 영역, 표시 영역 내부에 위치하는 홀 영역, 표시 영역을 둘러싸는 주변 영역, 패드 영역 및 평면 상에서 주변 영역과 패드 영역 사이에 위치하는 벤딩 영역을 포함하는 기판, 기판 상의 패드 영역에 배치되는 인쇄 회로 기판, 기판 상의 주변 영역에 배치되고, 벤딩 영역 및 패드 영역으로 연장되는 제1 홀 크랙 감지 배선, 기판 상의 주변 영역에 배치되고, 벤딩 영역 및 패드 영역으로 연장되며, 제1 홀 크랙 감지 배선에 전기적으로 연결되는 제2 홀 크랙 감지 배선, 게이트 전극이 제1 신호 배선에 연결되어 제1 신호를 인가받고, 제1 전극이 인쇄 회로 기판에 연결되며, 제2 전극이 제1 홀 크랙 감지 배선에 연결되는 제1 트랜지스터, 및 게이트 전극이 제2 신호 배선에 연결되어 제2 신호를 인가받고, 제1 전극이 고전압을 인가하는 고전압 배선에 연결되며, 제2 전극이 제1 홀 크랙 감지 배선에 연결되는 제2 트랜지스터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소들이 배치된 표시 영역, 상기 표시 영역 내부에 위치하는 홀 영역, 상기 표시 영역을 둘러싸는 주변 영역, 패드 영역 및 평면 상에서 상기 주변 영역과 상기 패드 영역 사이에 위치하는 벤딩 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되는 인쇄 회로 기판;상기 기판 상의 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 벤딩 영역 및 상기 패드 영역으로 연장되는 제1 홀 크랙 감지 배선;상기 기판 상의 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 벤딩 영역 및 상기 패드 영역으로 연장되며, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선에 전기적으로 연결되는 제2 홀 크랙 감지 배선;게이트 전극이 제1 신호 배선에 연결되어 제1 신호를 인가받고, 제1 전극이 상기 인쇄 회로 기판에 연결되며, 제2 전극이 상기 제1 홀 크랙 감지 배선에 연결되는 제1 트랜지스터; 및게이트 전극이 제2 신호 배선에 연결되어 제2 신호를 인가받고, 제1 전극이 고전압을 인가하는 고전압 배선에 연결되며, 제2 전극이 상기 제1 홀 크랙 감지 배선에 연결되는 제2 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 표시 장치가 노말 모드로 구동되는 경우,상기 제1 신호 배선을 통해 로우 레벨을 갖는 제1 신호가 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 인가되어 상기 제1 트랜지스터는 턴-온 되고, 상기 제2 신호 배선을 통해 하이 레벨을 갖는 제2 신호가 상기 제2 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 인가되어 상기 제2 트랜지스터는 턴-오프 되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 전극은 상기 인쇄 회로 기판의 그라운드(ground)에 연결되고, 상기 표시 장치가 상기 노말 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선에는 상기 인쇄 회로 기판을 통해 그라운드 전압이 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 표시 장치가 상기 노말 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선에는 상기 인쇄 회로 기판을 통해 저전압이 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 표시 장치가 상기 노말 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선은 플로팅(floating) 상태인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 표시 장치가 검사 모드로 구동되는 경우,상기 제1 신호 배선을 통해 하이 레벨을 갖는 제1 신호가 상기 제1 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 인가되어 상기 제1 트랜지스터는 턴-오프 되고, 상기 제2 신호 배선을 통해 로우 레벨을 갖는 제2 신호가 상기 제2 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 인가되어 상기 제2 트랜지스터는 턴-온 되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 표시 장치가 상기 검사 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선에는 상기 고전압 배선을 통해 상기 고전압이 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되는 구동칩을 더 포함하고,상기 구동칩은 상기 제1 신호 배선을 연결되어 상기 제1 신호 배선에 상기 제1 신호를 제공하고, 상기 인쇄 회로 기판을 통해 상기 고전압 배선에 상기 고전압을 제공하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되고, 상기 구동칩을 통해 상기 화소들에 데이터 신호를 제공하는 제1 연결 배선들; 및상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되고, 상기 인쇄 회로 기판을 통해 상기 화소들에 구동 전압을 제공하는 제2 연결 배선을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 패드 영역에 위치하는 상기 제1 홀 크랙 감지 배선은 평면 상에서 상기 제1 연결 배선들과 상기 제2 연결 배선 사이에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되고, 일단 및 타단으로 분리되어 상기 홀 영역의 주변을 둘러싸는 형상으로 상기 홀 영역에 인접하는 감지 배선을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 감지 배선의 상기 일단은 상기 제1 홀 크랙 감지 배선에 전기적으로 연결되고, 상기 감지 배선의 상기 타단은 상기 제2 홀 크랙 감지 배선에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되는 액티브층, 상기 액티브층의 채널 영역과 중첩하는 게이트 전극, 상기 액티브층의 소스 영역에 접속되는 소스 전극 및 상기 액티브층의 드레인 영역에 접속되는 드레인 전극을 포함하는 반도체 소자;상기 반도체 소자 상에 배치되고, 상기 반도체 소자에 연결되는 연결 전극; 및상기 연결 전극 상에 배치되는 센싱 연결 패턴 및 상기 센싱 연결 패턴 상에 배치되는 센싱 전극 패턴을 포함하는 터치 센싱 구조물을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선은 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선 각각은,상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되는 제1 도전 패턴;상기 기판 상의 상기 벤딩 영역에 배치되고, 상기 주변 영역의 일부 및 상기 패드 영역의 일부로 연장되며, 상기 제1 도전 패턴에 접속되는 브릿지 패턴; 및상기 기판 상의 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 브릿지 패턴에 접속되는 제2 도전 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 도전 패턴은 상기 소스 전극 및 상기 드레인 전극과 동일한 층 상에 배치되고, 상기 브릿지 패턴은 상기 연결 전극과 동일한 층 상에 배치되며, 상기 제2 도전 패턴은 상기 센싱 전극 패턴과 동일한 층 상에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 화소들이 배치된 표시 영역, 상기 표시 영역 내부에 위치하는 홀 영역, 상기 표시 영역을 둘러싸는 주변 영역, 패드 영역 및 평면 상에서 상기 주변 영역과 상기 패드 영역 사이에 위치하는 벤딩 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되는 구동칩;상기 기판 상의 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 벤딩 영역 및 상기 패드 영역으로 연장되며, 상기 구동칩에 직접 연결되는 제1 홀 크랙 감지 배선; 및상기 기판 상의 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 벤딩 영역 및 상기 패드 영역으로 연장되며, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선에 전기적으로 연결되는 제2 홀 크랙 감지 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 표시 장치가 노말 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선에는 상기 구동칩을 통해 저전압이 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 표시 장치가 노말 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선은 상기 구동칩의 그라운드에 연결되거나, 플로팅 상태인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 표시 장치가 검사 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선에는 상기 구동칩을 통해 고전압이 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 복수의 화소들이 배치된 표시 영역, 상기 표시 영역 내부에 위치하는 홀 영역, 상기 표시 영역을 둘러싸는 주변 영역, 패드 영역 및 평면 상에서 상기 주변 영역과 상기 패드 영역 사이에 위치하는 벤딩 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 벤딩 영역 및 상기 패드 영역으로 연장되는 제1 홀 크랙 감지 배선;상기 기판 상의 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 벤딩 영역 및 상기 패드 영역으로 연장되며, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선에 전기적으로 연결되는 제2 홀 크랙 감지 배선; 및게이트 전극이 신호 배선에 연결되어 신호를 인가받고, 제1 전극이 고전압을 인가하는 고전압 배선에 연결되며, 제2 전극이 상기 제1 홀 크랙 감지 배선에 연결되는 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 표시 장치가 노말 모드로 구동되는 경우, 상기 신호 배선을 통해 하이 레벨을 갖는 신호가 상기 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 인가되어 상기 트랜지스터가 턴-오프 되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 표시 장치가 상기 노말 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선은 플로팅 상태인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 상기 표시 장치가 검사 모드로 구동되는 경우, 상기 신호 배선을 통해 로우 레벨을 갖는 신호가 상기 트랜지스터의 상기 게이트 전극에 인가되어 상기 트랜지스터가 턴-온 되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 표시 장치가 상기 검사 모드로 구동되는 경우, 상기 제1 홀 크랙 감지 배선 및 상기 제2 홀 크랙 감지 배선에는 상기 고전압 배선을 통해 상기 고전압이 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항에 있어서, 상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되는 구동칩; 및 상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되는 인쇄 회로 기판을 더 포함하고,상기 구동칩은 상기 신호 배선에 연결되어 상기 신호 배선에 상기 신호를 제공하고, 상기 인쇄 회로 기판을 통해 상기 고전압 배선에 상기 고전압을 제공하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 하남시 위례광장로 *...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG Hae Goo</engName><name>정해구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG Yeon Shil</engName><name>정연실</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0508190-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0519996-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220058784.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93db96686c5fbe9eec385fa89f3bf95d82c6ff24d4e0323b204c7030bf693b956a189ef9b8b4ffa2aceb4354895b8b276576515d6286f0507e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cb976963ef6fa679595cf6d74197f8add042704ac769e7bb1a1eecac7c2cfe675ae00fd23d9e94c679f6f551b113761f6e247b48493af19</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>