<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:57.1857</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0029779</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위치 입력 장치 및 이를 포함하는 위치 입력 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>POSITION INPUT DEVICE AND POSITION INPUT SYSTEM  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.09.20</openDate><openNumber>10-2023-0133989</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/042</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 위치 입력 장치 및 이를 포함하는 위치 입력 시스템에 대해 제시한다. 일 실시예에 따른 위치 입력 장치는 표시 패널의 기울기 각도 정보를 수신하는 통신 모듈, 적외선 광을 발광하고 표시 패널로부터 반사되는 적외선 광을 수광하여 상기 표시 패널의 위치 코드 패턴들의 패턴 형상 이미지를 검출하는 코드 검출부, 상기 코드 검출부의 적외선 발광 동작을 제어하는 발광 구동부, 위치 입력 장치 자체의 기울기 각도 정보를 검출하는 기울기 검출부, 및 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도에 대응해서 상기 코드 검출부의 적외선 발광 특성을 변조하거나, 패턴 형상 이미지 데이터를 변조하는 코드 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널의 기울기 각도 정보를 수신하는 통신 모듈; 적외선 광을 발광하고 표시 패널로부터 반사되는 적외선 광을 수광하여 상기 표시 패널의 위치 코드 패턴들의 패턴 형상 이미지를 검출하는 코드 검출부; 상기 코드 검출부의 적외선 발광 동작을 제어하는 발광 구동부; 위치 입력 장치 자체의 기울기 각도 정보를 검출하는 기울기 검출부; 및 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도에 대응해서 상기 코드 검출부의 적외선 발광 특성을 변조하거나, 패턴 형상 이미지 데이터를 변조하는 코드 프로세서를 포함하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 표시 패널의 기울기 각도 정보와 상기 위치 입력 장치 자체의 기울기 각도 정보를 미리 설정된 연산 방식으로 연산해서 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 정보를 환산 또는 검출하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 정보에 각각 대응해서 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도나 파장 대역 특성이 변화되도록 발광 제어 신호를 생성하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 변화에 비례하거나 반비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 출광 광도 또는 파장 대역이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭과 펄스 폭을 변조하고, 변조된 상기 발광 제어 신호를 상기 발광 구동부로 공급하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 변화에 각각 대응되는 적외선 광도 설정 값들을 메모리로부터 순차적으로 읽어들이고, 순차적으로 읽어들인 상기 적외선 광도 설정 값들에 따라 상기 코드 검출부의 적외선 광도나 파장 대역 특성이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭과 펄스 폭을 변조해서 상기 발광 구동부로 공급하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 변화에 대응하여 상기 코드 검출부로부터 검출된 패턴 형상 이미지 데이터들을 순차적으로 변조하고, 변조된 패턴 형상 이미지 데이터들을 상기 코드 프로세서로 공급하는 데이터 보정부를 더 포함하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 표시 패널의 기울기 각도 정보와 상기 위치 입력 장치 자체의 기울기 각도 정보를 미리 설정된 연산 방식으로 연산해서 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 정보를 환산 또는 검출하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 정보를 실시간으로 데이터 보정부로 전송하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 데이터 보정부로부터 변조되어 순차적으로 입력되는 상기 변조된 패턴 형상 이미지 데이터들로부터 상기 위치 코드 패턴들에 대한 패턴 형상 이미지를 검출하고, 상기 위치 코드 패턴들의 배치 구조와 형상에 대응되는 데이터 코드들을 추출 및 조합하여 상기 데이터 코드들에 대응되는 위치 좌표 데이터를 추출하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도와 미리 설정된 복수의 각도 범위 정보를 비교하고,  상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 포함된 포함 범위에 각각 대응되도록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 및 최소 계조 값 포함 범위(Dynamic range)를 가변해서 설정하며, 가변해서 설정된 상기 최대 및 최소 계조 값 포함 범위 이내로 상기 패턴 형상 이미지의 계조 값들이 포함되도록 상기 패턴 형상 이미지 데이터의 계조 값들을 변조해서 상기 코드 프로세서로 전송하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 수직이거나 수직에 가까울수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 및 최소 계조 값 포함 범위를 더 좁혀서 설정하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 더 작아질수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 및 최소 계조 값 포함 범위를 더 넓게 설정하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 변화에 각각 대응되도록 상기 패턴 형상 이미지의 명암 차이나 비율을 가변해서 설정하고, 가변해서 설정된 상기 패턴 형상 이미지의 명암 차이나 비율에 따라 상기 패턴 형상 이미지의 계조 값들을 변조해서 상기 코드 프로세서로 전송하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 수직이거나 수직에 가까울수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 계조 값과 최소 계조 값 간의 격차나 비율이 더 낮아지도록 명암비를 줄여서 설정하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 작아질수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 계조 값과 최소 계조 값 간의 격차나 비율이 더 커지도록 명암비를 키워서 설정하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 별로 명암비가 변조된 패턴 형상 이미지로부터 상기 위치 코드 패턴들에 대한 패턴 형상 이미지를 검출하고, 상기 위치 코드 패턴들의 배치 구조와 형상에 대응되는 데이터 코드들을 추출 및 조합하여 상기 데이터 코드들에 대응되는 위치 좌표 데이터를 추출하는 위치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 영상을 표시하는 표시 장치; 및상기 표시 장치의 위치 코드 패턴들을 검출하여 상기 표시 장치에 위치 좌표 데이터를 입력하는 위치 입력 장치를 포함하고,상기 위치 입력 장치는, 상기 표시 장치로 표시 패널의 기울기 각도 정보를 수신하는 통신 모듈; 적외선 광을 발광하고 상기 표시 패널로부터 반사되는 적외선 광을 수광하여 상기 위치 코드 패턴들의 패턴 형상 이미지를 검출하는 코드 검출부; 상기 코드 검출부의 적외선 발광 동작을 제어하는 발광 구동부; 위치 입력 장치 자체의 기울기 각도 정보를 검출하는 기울기 검출부; 및 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도에 대응해서 상기 코드 검출부의 적외선 발광 특성을 변조하거나, 패턴 형상 이미지 데이터를 변조하는 코드 프로세서를 포함하는 위치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 변화에 대응하여 상기 코드 검출부로부터 검출된 패턴 형상 이미지 데이터들을 순차적으로 변조하고, 변조된 패턴 형상 이미지 데이터들을 상기 코드 프로세서로 공급하는 데이터 보정부를 더 포함하는 위치 입력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 표시 패널의 기울기 각도 정보와 상기 위치 입력 장치 자체의 기울기 각도 정보를 미리 설정된 연산 방식으로 연산해서 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 정보를 환산 또는 검출하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 정보를 실시간으로 데이터 보정부로 전송하는 위치 입력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 데이터 보정부로부터 변조되어 순차적으로 입력되는 상기 변조된 패턴 형상 이미지 데이터들로부터 상기 위치 코드 패턴들에 대한 패턴 형상 이미지를 검출하고, 상기 위치 코드 패턴들의 배치 구조와 형상에 대응되는 데이터 코드들을 추출 및 조합하여 상기 데이터 코드들에 대응되는 위치 좌표 데이터를 추출하는 위치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도와 미리 설정된 복수의 각도 범위 정보를 비교하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 포함된 포함 범위에 각각 대응되도록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 및 최소 계조 값 포함 범위(Dynamic range)를 가변해서 설정하며, 가변해서 설정된 상기 최대 및 최소 계조 값 포함 범위 이내로 상기 패턴 형상 이미지의 계조 값들이 포함되도록 상기 패턴 형상 이미지 데이터의 계조 값들을 변조해서 상기 코드 프로세서로 전송하는 위치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 수직이거나 수직에 가까울수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 및 최소 계조 값 포함 범위를 더 좁혀서 설정하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 더 작아질수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 및 최소 계조 값 포함 범위를 더 넓게 설정하는 위치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도 변화에 각각 대응되도록 상기 패턴 형상 이미지의 명암 차이나 비율을 가변해서 설정하고, 가변해서 설정된 상기 패턴 형상 이미지의 명암 차이나 비율에 따라 상기 패턴 형상 이미지의 계조 값들을 변조해서 상기 코드 프로세서로 전송하는 위치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 수직이거나 수직에 가까울수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 계조 값과 최소 계조 값 간의 격차나 비율이 더 낮아지도록 명암비를 줄여서 설정하고, 상기 표시 패널과 상기 위치 입력 장치 간의 배치 각도가 작아질수록 상기 패턴 형상 이미지의 최대 계조 값과 최소 계조 값 간의 격차나 비율이 더 커지도록 명암비를 키워서 설정하는 위치 입력 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, Gi Na</engName><name>유지나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Ju Yeon</engName><name>김주연</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0257352-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0128128-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220029779.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f2202d66d6666acaa7136d8054b5d2ca6e1acc5394a3705ed78221bd8c0670b8134ea5322c32332e6d5d4d93686b2b22e6c873572fc6bf65</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6b65a2af24a4e46e9142a17de82893b71b7384bc12b1f4d21f4db63d8b6f6a8e0fce6dcd961b9793abaf8e435bde33045261ad722985739b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>