<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:43.5343</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034069</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정규화 없는 다중 가설 산술 코딩을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR REGULARIZATION-FREE MULTI-HYPOTHESIS ARITHMETIC CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.03</openDate><openNumber>10-2023-0152751</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기에서 설명된 다양한 실시예는 비디오를 코딩하기 위한 방법 및 시스템을 포함한다. 일 측면에서, 방법은 M개의 엘리먼트의 대응하는 알파벳을 갖는 신택스 엘리먼트, 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제1 세트및 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제2 세트를 포함하는 비디오 데이터를 획득하는 단계를 포함한다. 이 방법은 제1 세트와 제2 세트의 집계에 따라 비디오 데이터의 제1 부분을 엔트로피 코딩하는 단계; 및 비디오 데이터의 제1 부분을 엔트로피 코딩하는 동안 제1 신택스 엘리먼트를 접하게 되는 단계를 더 포함한다. 이 방법은 또한 제1 레이트로 제1 세트를 업데이트하는 단계 및 제1 레이트보다 빠른 제2 레이트로 제2 세트를 업데이트하는 단계를 포함한다. 이 방법은 비디오 데이터의 제2 부분을 적응적으로 엔트로피 코딩하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183173</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015306</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메모리 및 하나 이상의 프로세서를 갖는 컴퓨팅 시스템에서 수행되는 비디오 코딩 방법으로서,복수의 신택스 엘리먼트를 포함하는 비디오 데이터를 획득하는 단계 - 상기 복수의 신택스 엘리먼트는 M개의 엘리먼트의 대응하는 알파벳을 갖는 제1 신택스 엘리먼트를 포함함 -;상기 제1 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제1 세트를 획득하는 단계;상기 제1 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제2 세트를 획득하는 단계;미리 정의된 임계 확률 값을 결정하는 단계 - 상기 제1 신택스 엘리먼트의 디코딩 동안, 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 작은 확률 값을 갖는 제1 가설은 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 큰 확률 값을 갖는 제2 가설과 상이하게 사용됨 -;상기 제1 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제1 세트에서 상기 M개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 제1 세트를 업데이트하는 단계 - 상기 제1 세트는 제1 레이트로 업데이트됨 -;상기 제1 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 세트에서 상기 M개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 제2 세트를 업데이트하는 단계 - 상기 제2 세트는 상기 제1 레이트보다 빠른 제2 레이트로 업데이트됨 -; 및비디오 데이터의 부분(portion)을 적응적으로 엔트로피 코딩하는 단계를 포함하고,상기 적응적으로 엔트로피 코딩하는 단계는, 상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 작은 것에 따라, 상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계; 및상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 각각이 적어도 상기 미리 정의된 임계 확률 값인 것에 따라, 상기 업데이트된 제1 세트와 상기 업데이트된 제2 세트의 제1 집계(aggregation)에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계는, 상기 업데이트된 제1 세트와 상기 업데이트된 제2 세트의 제2 집계에서 상기 업데이트된 제2 세트에 0의 가중치를 할당하는 단계를 포함하는, 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계는, 상기 부분을 엔트로피 코딩하기 위해 상기 업데이트된 제2 세트를 사용하지 않는 단계를 포함하는, 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 임계 확률 값은 상기 제1 신택스 엘리먼트의 하나 이상의 속성에 기반하여 임계 확률 값 세트로부터 선택되는, 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 임계 확률 값보다 작은 것에 따라 그리고 상기 제1 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 임계 확률 값보다 작은 것에 따라,상기 업데이트된 제1 세트를 폐기하는 단계; 및상기 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 더 포함하는 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계는,상기 업데이트된 제1 세트와 상기 업데이트된 제2 세트의 제2 집계에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제2 집계에는 상기 제1 집계와 상이한 가중치가 적용되는, 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 임계 확률 값보다 작은 것에 따라, 상기 제2 세트의 업데이트 레이트를 감소시키는 단계를 더 포함하는 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 복수의 신택스 엘리먼트는 N개의 엘리먼트의 대응하는 알파벳을 갖는 제2 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 비디오 코딩 방법은,상기 제2 신택스 엘리먼트의 N개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제1 세트를 획득하는 단계;상기 제2 신택스 엘리먼트의 N개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제2 세트를 획득하는 단계;상기 제2 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제1 세트에서 상기 N개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 N개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제1 세트를 업데이트하는 단계;상기 제2 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 세트에서 상기 N개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 N개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제2 세트를 업데이트하는 단계; 및상기 N개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 업데이트된 제1 세트와 상기 N개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 업데이트된 제2 세트의 집계에 따라, 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 더 포함하는 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 부분은, M이 임계값보다 작은 것에 따라, 적응적으로 엔트로피 코딩되는, 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, M이 임계값보다 큰 것에 따라, 상기 비디오 데이터의 부분을 적응적 엔트로피 코딩하는 것을 생략하는 단계를 더 포함하는 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 부분은, 적응적 엔트로피 코딩의 사용을 이네이블하는 제1 신택스 엘리먼트와 연관된 메타데이터에 따라, 적응적으로 엔트로피 코딩되는, 비디오 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨팅 시스템으로서, 제어 회로;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 제어 회로에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 명령어 세트를 포함하고, 상기 하나 이상의 명령어 세트는,복수의 신택스 엘리먼트를 포함하는 비디오 데이터를 획득하는 단계 - 상기 복수의 신택스 엘리먼트는 M개의 엘리먼트의 대응하는 알파벳을 갖는 제1 신택스 엘리먼트를 포함함 -;상기 제1 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제1 세트를 획득하는 단계;상기 제1 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제2 세트를 획득하는 단계;미리 정의된 임계 확률 값을 결정하는 단계 - 상기 제1 신택스 엘리먼트의 디코딩 동안, 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 작은 확률 값을 갖는 제1 가설은 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 큰 확률 값을 갖는 제2 가설과 상이하게 사용됨 -;상기 제1 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제1 세트에서 상기 M개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 제1 세트를 업데이트하는 단계 - 상기 제1 세트는 제1 레이트로 업데이트됨 -;상기 제1 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 세트에서 상기 M개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 제2 세트를 업데이트하는 단계 - 상기 제2 세트는 상기 제1 레이트보다 빠른 제2 레이트로 업데이트됨 -; 및비디오 데이터의 부분을 적응적으로 엔트로피 코딩하는 단계를 위한 명령어들을 포함하고,상기 적응적으로 엔트로피 코딩하는 단계는, 상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 작은 것에 따라, 상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계; 및상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 각각이 적어도 상기 미리 정의된 임계 확률 값인 것에 따라, 상기 업데이트된 제1 세트와 상기 업데이트된 제2 세트의 제1 집계에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계는, 상기 부분을 엔트로피 코딩하기 위해 상기 업데이트된 제2 세트를 사용하지 않는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계는,상기 업데이트된 제1 세트와 상기 업데이트된 제2 세트의 제2 집계에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제2 집계에는 상기 제1 집계와 상이한 가중치가 적용되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 명령어 세트는,  상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 임계 확률 값보다 작은 것에 따라, 상기 제2 세트의 업데이트 레이트를 감소시키는 단계를 위한 명령어를 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 부분은, M이 임계값보다 작은 것에 따라, 적응적으로 엔트로피 코딩되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제어 회로 및 메모리를 갖는 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 명령어 세트를 저장하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 명령어 세트는,복수의 신택스 엘리먼트를 포함하는 비디오 데이터를 획득하는 단계 - 상기 복수의 신택스 엘리먼트는 M개의 엘리먼트의 대응하는 알파벳을 갖는 제1 신택스 엘리먼트를 포함함 -;상기 제1 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제1 세트를 획득하는 단계;상기 제1 신택스 엘리먼트의 M개의 엘리먼트에 대한 개개의 발생 확률의 제2 세트를 획득하는 단계;미리 정의된 임계 확률 값을 결정하는 단계 - 상기 제1 신택스 엘리먼트의 디코딩 동안, 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 작은 확률 값을 갖는 제1 가설은 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 큰 확률 값을 갖는 제2 가설과 상이하게 사용됨 -;상기 제1 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제1 세트에서 상기 M개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 제1 세트를 업데이트하는 단계 - 상기 제1 세트는 제1 레이트로 업데이트됨 -;상기 제1 신택스 엘리먼트에 따라 상기 제2 세트에서 상기 M개의 엘리먼트에 대한 업데이트된 발생 확률을 결정하는 것에 의해 상기 제2 세트를 업데이트하는 단계 - 상기 제2 세트는 상기 제1 레이트보다 빠른 제2 레이트로 업데이트됨 -; 및비디오 데이터의 부분을 적응적으로 엔트로피 코딩하는 단계를 위한 명령어들을 포함하고,상기 적응적으로 엔트로피 코딩하는 단계는, 상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 미리 정의된 임계 확률 값보다 작은 것에 따라, 상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계; 및상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 각각이 적어도 상기 미리 정의된 임계 확률 값인 것에 따라, 상기 업데이트된 제1 세트와 상기 업데이트된 제2 세트의 제1 집계에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 포함하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계는, 상기 부분을 엔트로피 코딩하기 위해 상기 업데이트된 제2 세트를 사용하지 않는 것을 포함하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 업데이트된 제1 세트에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계는,상기 업데이트된 제1 세트와 상기 업데이트된 제2 세트의 제2 집계에 따라 상기 비디오 데이터의 부분을 엔트로피 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제2 집계에는 상기 제1 집계와 상이한 가중치가 적용되는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 명령어 세트는,  상기 제2 세트에서의 업데이트된 확률 중 적어도 하나가 상기 임계 확률 값보다 작은 것에 따라, 상기 제2 세트의 업데이트 레이트를 감소시키는 단계를 위한 명령어를 더 포함하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PERINGASSERY KRISHNAN, Madhu</engName><name>페링가세리 크리슈난 마두</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Xin</engName><name>자오 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/322,411</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/121,432</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1092575-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1092922-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1092923-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0158961-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034069.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef93cedc296a06f402018b983a7cecf802d3770d1faf13b5a630feb7b130050db26bafc541e62aa40f7d0351a47f21392f5d0d03d79fe07b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe40e5dae40cb099b72406a482b26128bbd58ba96afa01821495ff3b5fcbdb6c6b24505b9fe21372c272f496169ffd1a5b2aecebbb48c5f81</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>