<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:07.47</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0178092</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사물 인터넷 장치를 관리하는 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR MANAGING IOT DEVICE AND METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.06.26</openDate><openNumber>10-2025-0095520</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 통신 회로, 명령어들을 저장하는 메모리, 무선 충전 회로, 및 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금, 상기 전자 장치가 상기 무선 충전 회로를 통해 허브 장치로부터 충전 중인 동안, 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 장치 ID를 포함하는 무선 신호를 수신하고, 상기 장치 ID 및 상기 허브 장치의 위치 정보를 상기 통신 회로를 통해 서버로 전송하고, 상기 허브 장치의 위치 정보는 상기 전자 장치의 위치 정보를 포함하고, 상기 허브 장치와 상기 서버 간 연결 상태에 대한 정보를 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로부터 수신하고, 상기 연결 상태에 대한 정보에 기반하여, 상기 허브 장치의 위치 변경과 관련된 정보 및 상기 허브 장치 또는 상기 허브 장치와 작동적으로 결합된 하나 또는 그 이상의 IoT 장치들 중 적어도 하나의 온라인/오프라인과 관련된 정보를 디스플레이를 통해 디스플레이하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(310)에 있어서,통신 회로(404); 명령어들(instructions)을 저장하는 메모리(406); 무선 충전 회로(408); 및 상기 통신 회로, 상기 메모리 및 상기 무선 충전 회로와 연결되는 적어도 하나의 프로세서(402)를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 전자 장치가 상기 무선 충전 회로를 통해 허브 장치(330)로부터 충전 중인 동안, 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 장치 ID(identifier)를 포함하는 무선 신호를 수신하고,상기 장치 ID 및 상기 허브 장치의 위치 정보를 상기 통신 회로를 통해 서버(350)로 전송하고, 상기 허브 장치의 위치 정보는 상기 전자 장치의 위치 정보를 포함하고,상기 허브 장치와 상기 서버 간 연결 상태에 대한 정보를 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로부터 수신하고,상기 연결 상태에 대한 정보에 기반하여, 상기 허브 장치의 위치 변경과 관련된 정보 및 상기 허브 장치 또는 상기 허브 장치와 작동적으로 결합된 하나 또는 그 이상의 IoT(internet of things) 장치들 중 적어도 하나의 온라인/오프라인과 관련된 정보를 디스플레이(410)를 통해 디스플레이하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 허브 장치 또는 상기 하나 또는 그 이상의 IoT 장치들 중 적어도 하나가 상기 허브 장치의 이동으로 인해 오프라인 상태임을 나타내는 팝업 통지를 디스플레이하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 장치 ID를 포함하는 장치 ID 인증 요청을 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로 전송하고,상기 허브 장치가 인증되었음을 나타내는 장치 ID 인증 응답을 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로부터 수신하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 허브 장치와 연결된 적어도 하나의 허브-연결형 IoT(internet of things) 장치를 식별하고,상기 허브 장치의 위치가 변경됨에 근거하여 상기 적어도 하나의 허브-연결형 IoT 장치가 오프라인 상태임을 식별하고,상기 적어도 하나의 허브-연결형 IoT 장치와 관련된 적어도 하나의 자동화 루틴이 비활성화됨을 식별하고,상기 허브 장치의 위치가 변경됨으로 인해 상기 적어도 하나의 자동화 루틴이 비활성화됨을 나타내는 비활성화 이유 정보를 디스플레이하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 전자 장치가 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 충전 중인 동안, 상기 허브 장치가 적어도 하나의 IoT 장치의 지정된 액션과 관련된 사용자 입력을 수신하였음을 나타내는 사용자 입력 정보를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 수신하고,상기 서버가 상기 적어도 하나의 IoT 장치로 하여금 상기 지정된 액션을 수행하도록 제어하게 하기 위하여, 상기 장치 ID 및 상기 사용자 입력 정보를 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로 전송하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 전자 장치가 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 충전 중인 동안, 상기 전자 장치와 상기 허브 장치 간 무선 통신 연결을 상기 통신 회로를 통해 수립하여 상기 허브 장치가 상기 무선 통신 연결을 사용하여 상기 서버와 연결하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 허브 장치의 위치 변경과 관련된 정보는 상기 허브 장치가 이동하였음을 나타내고, 상기 하나 이상의 IoT 장치들은 상기 허브 장치와 무선 또는 유선으로 직접 연결되는 허브-연결형 장치들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 허브 장치의 위치 변경에 근거하여, 실행 조건 및 적어도 하나의 IoT 장치와 관련된 액션을 각각 포함하는 적어도 하나의 자동화 루틴을 업데이트 또는 생성하게 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 허브 장치(330)에 있어서,통신 회로(414); 명령어들을 저장하는 메모리(416); 무선 충전 회로(418); 및 상기 통신 회로, 상기 메모리 및 상기 무선 충전 회로와 연결되는 적어도 하나의 프로세서(412)를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 허브 장치로 하여금,서버(350)에 온보딩한 이후, 상기 허브 장치가 상기 서버와의 연결이 끊어진 오프라인 상태임을 상기 통신 회로를 통해 검출하고,전자 장치(310)가 상기 허브 장치(330)의 무선 충전 기능을 사용하여 충전 중임을 검출함에 근거하여, 상기 오프라인 상태에서 상기 온보딩을 통해 획득한 사용자 ID를 포함하는 제1 무선 신호를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 전자 장치로 전송하고,장치 ID 요청을 포함하는 제2 무선 신호를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 전자 장치로부터 수신하고,상기 허브 장치의 장치 ID를 포함하는 제3 무선 신호를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 전자 장치로 전송하고,상기 전자 장치가 상기 허브 장치의 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 충전 중인 동안, 상기 오프라인 상태에서 상기 허브 장치의 입력 모듈을 통한 사용자 입력을 수신함을 식별함에 근거하여, 상기 사용자 입력의 정보를 포함하는 제4 무선 신호를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 전자 장치로 전송하게 하는 허브 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 허브 장치로 하여금,실행 조건 및 적어도 하나의 IoT 장치와 관련된 액션을 포함하는 자동화 루틴을 상기 메모리에 저장하고,상기 허브 장치의 이동을 검출하고,상기 허브 장치가 이동한 새로운 위치에서 상기 자동화 루틴을 사용 가능한지의 여부를 판단하고,상기 자동화 루틴을 사용 가능하지 않은 경우 상기 자동화 루틴이 비활성화됨을 나타내는 정보를 상기 서버로 전송하게 하는 허브 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치(310)의 동작 방법에 있어서,상기 전자 장치가 무선 충전 회로(408)를 통해 허브 장치(330)로부터 충전 중인 동안(502), 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 장치 ID(identifier)를 포함하는 무선 신호를 수신하는 동작(506);상기 장치 ID 및 상기 허브 장치의 위치 정보를 통신 회로를 통해 서버로 전송하는 동작(512), 상기 허브 장치의 위치 정보는 상기 전자 장치의 위치 정보를 포함하고;상기 허브 장치와 상기 서버 간 연결 상태에 대한 정보를 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로부터 수신하는 동작(518); 및상기 연결 상태에 대한 정보에 기반하여, 상기 허브 장치의 위치 변경과 관련된 정보 및 상기 허브 장치 또는 상기 허브 장치와 작동적으로 결합된 하나 또는 그 이상의 IoT 장치들 중 적어도 하나의 온라인/오프라인과 관련된 정보를 디스플레이(410)를 통해 디스플레이하는 동작(520)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 허브 장치 또는 상기 하나 또는 그 이상의 IoT 장치들 중 적어도 하나가 상기 허브 장치의 이동으로 인해 오프라인 상태임을 나타내는 팝업 통지를 디스플레이하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서,상기 장치 ID를 포함하는 장치 ID 인증 요청을 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로 전송하는 동작; 및상기 허브 장치가 인증되었음을 나타내는 장치 ID 인증 응답을 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로부터 수신하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 허브 장치와 연결된 적어도 하나의 허브-연결형 IoT(internet of things) 장치를 식별하는 동작;상기 허브 장치의 위치가 변경됨에 근거하여 상기 적어도 하나의 허브-연결형 IoT 장치가 오프라인 상태임을 식별하는 동작;상기 적어도 하나의 허브-연결형 IoT 장치와 관련된 적어도 하나의 자동화 루틴이 비활성화됨을 식별하는 동작; 및상기 허브 장치의 위치가 변경됨으로 인해 상기 적어도 하나의 자동화 루틴이 비활성화됨을 나타내는 비활성화 이유 정보를 디스플레이하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치가 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 충전 중인 동안, 상기 허브 장치가 적어도 하나의 IoT 장치의 지정된 액션과 관련된 사용자 입력을 수신하였음을 나타내는 사용자 입력 정보를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 수신하는 동작; 및상기 서버가 상기 적어도 하나의 IoT 장치로 하여금 상기 지정된 액션을 수행하도록 제어하게 하기 위하여, 상기 장치 ID 및 상기 사용자 입력 정보를 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로 전송하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치가 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 충전 중인 동안, 상기 전자 장치와 상기 허브 장치 간 무선 통신 연결을 상기 통신 회로를 통해 수립하여, 상기 허브 장치가 상기 무선 통신 연결을 사용하여 상기 서버와 연결하게 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 허브 장치의 위치 변경과 관련된 정보는 상기 허브 장치가 이동하였음을 나타내고, 상기 하나 이상의 IoT 장치들은 상기 허브 장치와 무선 또는 유선으로 직접 연결되는 허브-연결형 장치들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 허브 장치의 위치 변경에 근거하여, 실행 조건 및 적어도 하나의 IoT 장치와 관련된 액션을 각각 포함하는 적어도 하나의 자동화 루틴을 업데이트 또는 생성하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 허브 장치(330)의 동작 방법에 있어서,서버(350)에 온보딩한 이후, 상기 허브 장치가 상기 서버와의 연결이 끊어진 오프라인 상태임을 통신 회로(414)를 통해 검출하는 동작;전자 장치(310)가 상기 허브 장치(330)의 무선 충전 기능을 사용하여 충전 중임을 검출함에 근거하여, 상기 오프라인 상태에서 상기 온보딩을 통해 획득한 사용자 ID를 포함하는 제1 무선 신호를 무선 충전 회로(418)를 통해 상기 전자 장치로 전송하는 동작;장치 ID 요청을 포함하는 제2 무선 신호를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 전자 장치로부터 수신하는 동작;상기 허브 장치의 장치 ID를 포함하는 제3 무선 신호를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 전자 장치로 전송하는 동작;상기 전자 장치가 상기 허브 장치의 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 충전 중인 동안, 상기 오프라인 상태에서 상기 허브 장치의 입력 모듈을 통한 사용자 입력을 수신함을 식별함에 근거하여, 상기 사용자 입력의 정보를 포함하는 제4 무선 신호를 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 전자 장치로 전송하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램은 전자 장치(310)의 적어도 하나의 프로세서(402)에 의해 실행될 때 상기 전자 장치로 하여금,상기 전자 장치가 무선 충전 회로(408)를 통해 허브 장치(330)로부터 충전 중인 동안, 상기 무선 충전 회로를 통해 상기 허브 장치로부터 장치 ID(identifier)를 포함하는 무선 신호를 수신하고,상기 장치 ID 및 상기 허브 장치의 위치 정보를 통신 회로를 통해 서버로 전송하고, 상기 허브 장치의 위치 정보는 상기 전자 장치의 위치 정보를 포함하고,상기 허브 장치와 상기 서버 간 연결 상태에 대한 정보를 상기 통신 회로를 통해 상기 서버로부터 수신하고,상기 연결 상태에 대한 정보에 기반하여, 상기 허브 장치의 위치 변경과 관련된 정보 및 상기 허브 장치 또는 상기 허브 장치와 작동적으로 결합된 하나 또는 그 이상의 IoT 장치들 중 적어도 하나의 온라인/오프라인 상태와 관련된 정보를 디스플레이(410)를 통해 디스플레이하게 하는 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHUNG, Seungtaek</engName><name>정승택</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230185729</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240005224</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1341702-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240178092.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379a1d31dff44ff0a917d651cc212bc80cc9418e7344d62650d408f038638acf102c336862356397d730435d85bc2e013d9d017dd1371a952</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc903a5fe738956da60b4a61a8d7419e60be301a9527fdbad1a366a1e90700930842f2c3b5cc32b721c0e176a18622e10e736fc4f56131f87</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>