<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:20.1320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0011520</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치의 휘도 보상 방법 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>LUMINACE COMPENSATION METHOD OF DISPLAY DEVICE  AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.08.07</openDate><openNumber>10-2024-0119893</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치의 휘도 보상 방법은, 제1 구동 주파수에서 기준 계조에 대한 제1 휘도를 측정하고, 제2 구동 주파수에서 기준 계조에 대한 제2 휘도를 측정한다. 이후, 제1 및 제2 휘도에 기초하여 제1 기준값을 산출하고, 제1 기준값과 임계값을 비교하고, 제1 비교 결과에 따라 초기화 제어 신호의 제1 듀티비를 제2 듀티비로 가변한다. 제2 듀티비로 가변된 후 제2 구동 주파수에서 기준 계조에 대한 제3 휘도를 측정하고, 제1 및 제3 휘도에 기초하여 제2 기준값을 산출한다. 이후, 제2 기준값과 임계값을 비교하고, 제2 비교 결과에 따라 제1 듀티비와 제2 듀티비를 이용하여 임계값에 대응하는 최종 듀티비를 산출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 소자 및 상기 발광 소자에 연결되고 초기화 제어 신호를 수신하는 화소 구동 회로를 포함하는 표시 장치의 휘도를 보상하는 방법에서, 제1 구동 주파수에서 기준 계조에 대한 제1 휘도를 측정하는 단계;상기 제1 구동 주파수와 다른 제2 구동 주파수에서 상기 기준 계조에 대한 제2 휘도를 측정하는 단계;상기 제1 및 제2 휘도에 기초하여 제1 기준값을 산출하는 단계;상기 제1 기준값과 임계값을 비교하고, 제1 비교 결과에 따라 상기 초기화 제어 신호의 제1 듀티비를 제2 듀티비로 가변하는 단계;상기 제1 듀티비가 상기 제2 듀티비로 가변된 후 상기 제2 구동 주파수에서 상기 기준 계조에 대한 제3 휘도를 측정하는 단계;상기 제1 및 제3 휘도에 기초하여 제2 기준값을 산출하는 단계; 및상기 제2 기준값과 상기 임계값을 비교하고, 제2 비교 결과에 따라 상기 제1 듀티비와 상기 제2 듀티비를 이용하여 상기 임계값에 대응하는 최종 듀티비를 산출하는 단계를 포함하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 듀티비를 상기 제2 듀티비로 가변하는 단계에서,상기 제1 기준값이 상기 임계값보다 큰 경우, 상기 제1 듀티비를 감소시켜 상기 제2 듀티비를 생성하고,상기 제2 기준값과 상기 임계값을 비교하는 단계에서,상기 제2 기준값이 상기 임계값보다 작은 경우, 상기 제1 및 제2 듀티비를 이용하여 상기 최종 듀티비를 생성하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 듀티비를 상기 제2 듀티비로 가변하는 단계에서,상기 제1 기준값이 상기 임계값보다 작은 경우, 상기 제1 듀티비를 증가시켜 상기 제2 듀티비를 생성하고, 상기 제2 기준값과 상기 임계값을 비교하는 단계에서, 상기 제2 기준값이 상기 임계값보다 큰 경우, 상기 제1 및 제2 듀티비를 이용하여 상기 최종 듀티비를 생성하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 최종 듀티비는,상기 제1 듀티비와 상기 제2 듀티비 사이의 값인 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 최종 듀티비는,상기 제1 및 제2 듀티비와 상기 제1 기준값과 상기 임계값의 제1 차이값 및 제2 기준값과 상기 임계값 사이의 제2 차이값을 이용한 선형 보간 함수에 의해 상기 임계값에 대한 상기 최종 듀티비를 산출하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 기준값이 상기 임계값과 같은 경우,상기 초기화 제어 신호의 상기 제2 듀티비가 상기 최종 듀티비로 산출되는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 구동 주파수에서 제1 구동 프레임은 제1 쓰기 프레임을 포함하고,상기 제2 구동 주파수에서 제2 구동 프레임은 제2 쓰기 프레임 및 적어도 하나의 홀딩 프레임을 포함하고,상기 초기화 제어 신호의 상기 듀티비는 상기 홀딩 프레임의 개시 시점 이후에 가변되는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 화소 구동 회로는,상기 발광 소자의 상기 제1 전극과 애노드 초기화 전압 라인 사이에 연결되고, 상기 초기화 제어 신호에 응답하여 동작하는 애노드 초기화 트랜지스터를 포함하고, 상기 애노드 초기화 전압 라인에는 상기 애노드 초기화 전압이 공급되는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 초기화 제어 신호는, 상기 제1 쓰기 프레임, 상기 제2 쓰기 프레임, 및 상기 홀딩 프레임 내에서 활성화되는 액티브 구간을 포함하고,상기 애노드 초기화 트랜지스터는,상기 액티브 구간동안 상기 애노드 초기화 전압을 상기 제1 전극으로 출력하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 액티브 구간의 지속 시간은 상기 최종 듀티비에 따라 다르게 설정되는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 임계값은,제1 임계값 및 상기 제1 임계값보다 높은 제2 임계값을 포함하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 듀티비를 상기 제2 듀티비로 가변하는 단계에서,상기 제1 기준값이 상기 제2 임계값보다 큰 경우, 상기 제1 듀티비를 감소시켜 상기 제2 듀티비를 생성하고,상기 제2 기준값과 상기 임계값을 비교하는 단계에서,상기 제2 기준값이 상기 제2 임계값보다 작고 상기 제1 임계값보다 큰 경우, 상기 제1 및 제2 듀티비를 이용하여 상기 최종 듀티비를 생성하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 듀티비를 상기 제2 듀티비로 가변하는 단계에서,상기 제1 기준값이 상기 제1 임계값보다 작은 경우, 상기 듀티비를 증가시켜 상기 제1 듀티비를 생성하고, 상기 제2 기준값과 상기 임계값을 비교하는 단계에서,상기 제2 기준값이 상기 제1 임계값보다 크거나 같고, 상기 제2 임계값보다 작은 경우, 상기 제1 및 제2 듀티비를 이용하여 상기 최종 듀티비를 생성하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 최종 듀티비는,상기 제1 듀티비와 상기 제2 듀티비 사이의 값인 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 및 제2 듀티비와 상기 제1 기준값과 상기 제2 임계값의 제1 차이값 및 제2 기준값과 상기 제2 임계값 사이의 제2 차이값을 이용한 제1 선형 보간 함수에 의해 상기 제2 임계값에 대한 상기 최종 듀티비를 산출하거나,상기 제1 및 제2 듀티비와 상기 제1 기준값과 상기 제1 임계값의 제3 차이값 및 제2 기준값과 상기 제1 임계값 사이의 제4 차이값을 이용한 제2 선형 보간 함수에 의해 상기 제1 임계값에 대한 상기 최종 듀티비를 산출하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 화소 구동 회로는,발광 제어 신호를 더 수신하고, 상기 발광 제어 신호의 최종 듀티비는 상기 초기화 제어 신호의 상기 최종 듀티비의 산출 과정과 동일한 과정을 통해 산출되는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 화소 구동 회로는,상기 발광 소자와 전압 라인 사이에 연결되고, 제1 노드의 전위에 응답하여 동작하는 구동 트랜지스터;상기 발광 소자와 애노드 초기화 전압 라인 사이에 연결되고, 상기 초기화 제어 신호를 수신하는 애노드 초기화 트랜지스터; 및상기 발광 소자와 상기 구동 트랜지스터 사이에 연결되고, 상기 발광 제어 신호를 수신하는 발광 제어 트랜지스터를 포함하는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 애노드 초기화 전압 라인에는 애노드 초기화 전압이 인가되고,상기 애노드 초기화 전압의 전압 레벨은 상기 초기화 제어 신호의 상기 최종 듀티비의 산출 과정과 동일한 과정을 통해 산출되는 표시 장치의 휘도 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 복수의 화소를 포함하는 표시 패널; 및구동 주파수가 고정되는 제1 모드 또는 상기 구동 주파수가 가변되는 제2 모드에서 상기 표시 패널을 구동하는 패널 드라이버를 포함하고,상기 복수의 화소 각각은, 발광 소자 및 상기 발광 소자에 연결되고 초기화 제어 신호를 수신하는 화소 구동 회로를 포함하고,상기 패널 드라이버는,상기 제2 모드에서 상기 구동 주파수가 기 설정된 보상 주파수들 중 어느 하나에 대응하는지 판단하고, 판단 결과에 따라 상기 초기화 제어 신호의 듀티비를 조절하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 화소 구동 회로는,상기 발광 소자의 제1 전극과 애노드 초기화 전압 라인 사이에 연결되고, 상기 초기화 제어 신호에 응답하여 동작하는 애노드 초기화 트랜지스터를 포함하고, 상기 애노드 초기화 전압 라인에는 상기 애노드 초기화 전압이 공급되고,상기 패널 드라이버는,상기 제2 모드에서 상기 구동 주파수가 상기 보상 주파수들 중 어느 하나에 대응하는지 판단하고, 판단 결과에 따라 상기 애노드 초기화 전압의 전압 레벨을 조절하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YEOM, Seongoh</engName><name>염성오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YU-CHOL</engName><name>김유철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JIHYE</engName><name>김지혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, JIN-WOOK</engName><name>양진욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, EUI-MYEONG</engName><name>조의명</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JIN, JAKYOUNG</engName><name>진자경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0105176-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230011520.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ecbc10ded52dd6883ba4091eabdae70140aa66e70733d6d899b39c443d962ec624eae20237eadbf34c8a7802aac79309c0b5725fb10169f0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf67d70c4d3c71093b0f1ed8c0c295dea353afdbbe070281b1d193212abc5b871ef144b45e0b9f2d03d78f3c62138b070023005ca2223e1489</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>