<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:33.3933</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0023877</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇이 이용되는 공사, 작업, 조적, 도장, 철근공, 숏크리트공, 콘크리트공 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Cconstruction, work, painting, shotcrete, brick work, bar  work, concrete work using robot</inventionTitleEng><openDate>2024.02.29</openDate><openNumber>10-2024-0026973</openNumber><originalApplicationDate>2023.04.03</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0043610</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230043610</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 공사, 작업, 조적, 도장, 철근공, 숏크리트공, 콘크리트공정화, 청정, 처리, 소독, 재료, 자재, 물품, 장비, 장치, 시설, 수단, 장치, 방법, 공법, 드론, 로봇, UAM, 킥보드, 시스템, 3D프린터, 모빌리티; 또는 자화, 자율, 진동, 가진, 파동, 오존, 음이온, 회전, 분해, 전해, 유동화, 방전, 방역, 살균, 소독; 상기 자화 내지 살균 등이 가미되는 소독, 살균이 가미되는 상기 자화 내지 소독 등이 되는 또는 등을 하는 상기 공사 내지 모빌리티; 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공사에 있어서,로봇이 이용되고,a) 상기 로봇에 또는 상기 로봇의 팔이나 손에 철근을 결속하는 결속 수단이 구비되고,상기 결속 수단은 상호 이웃하는 또는 교차하는 철근을 철사 또는 와이어로 감아 상호 이웃하는 또는 교차하는 철근을 결속하는 것이고,철근이 배근되고, 상기 로봇 또는 팔 또는 손이 상기 결속 수단을 상기 배근된 철근 중에 상호 이웃하는 또는 교차하는 철근의 부위에 거치하고,상기 거치된 결속 수단에 의하여 상기 상호 이웃하는 또는 교차하는 철근이 철사 또는 와이어로 감겨져 상기 상호 이웃하는 또는 교차하는 철근이 결속되고,상기 로봇 또는 팔 또는 손에 호스가 거치되고,상기 호스는 콘크리트가 배출되어 타설되는 호스이고, 상기 로봇 또는 팔 또는 손이 상기 호스를 상기 배근된 철근의 상부 또는 내부 또는 주위에 거치시키고,상기 거치된 호스를 통하여 콘크리트가 타설되거나,b) 또는 상기 로봇의 팔에 손이 구비되고, 상기 손이 제1벽돌을 잡고, 상기 팔이 거동을 하여 상기 손을 제1조적의 위치에 이동시키고,상기 손에 잡힌 제1벽돌이 상기 제1조적의 위치에 놓이고,상기 놓여져 제1조적이 되고,상기 팔이 거동을 하여 상기 손을 벽돌이 있는 곳으로 이동시키고,상기 손이 제2벽돌을 잡고, 상기 팔이 거동을 하여 상기 손을 제2조적의 위치에 이동시키고,상기 손에 잡힌 제2벽돌이 상기 제2조적의 위치에 놓이고,상기 놓여져 제2조적이 되고,상기 손이 벽돌이 있는 곳으로 이동, 손이 벽돌을 잡기, 손을 조적의 위치에 이동, 벽돌을 조적의 위치에 놓기, 상기 놓여져 조적되기를 3회 이상 반복하거나, c) 또는 상기 로봇이 단발기의 의자(357)에 안착되고,상기 단발기(350)에 미장칼(351)이 구비되고, 상기 미장칼이 거치된 거치대(354)가 구비되고,상기 거치대에 운전대(356)와 상기 의자(357)가 연결되고,상기 로봇의 손이 상기 운전대에 거치되고,상기 거치된 손에 의하여 상기 운전대가 작동되고, 상기 작동에 의하여 상기 단발기가 운전 또는 이동되고, 상기 미장칼을 회전시키는 모터(352)가 구비되고, 상기 모터에 동력을 공급하는 배터리가 구비되고, 상기 배터리에 플러그가 연결되고,상기 플러그에 전원공급기가 연결되고,상기 미장칼이 회전(353) 또는 이동하면서 콘크리트면을 미장하고,상기 모터 또는 회전의 속도를 조정하는 컨트롤러(359)가 구비되고,상기 미장에 의하여 상기 콘크리트면이 평탄하게 되거나,  d) 또는 상기 로봇에 줄이 거치되고,상기 줄이 건물의 옥상에 정착되고,상기 로봇의 팔에 손이 구비되고, 상기 손에 노즐이 구비되고,상기 노즐에 호스가 연결되고,상기 호스에 가압기가 연결되고,상기 가압기에 혼합기가 연결되고,상기 혼합기에서 공급되는 재료가 상기 가압기, 호스를 통하여 상기 노즐에 제공되고, 상기 로봇이 상기 줄을 따라 상하로 이동하고,상기 팔이 작동을 하여 상기 손의 위치를 이동시키고,상기 손의 위치가 이동되면서 상기 노즐에 제공된 재료가 상기 노즐을 통하여 분사되고,상기 분사에 의하여 상기 건물이 도장 또는 청소되거나,  e) 또는 상기 로봇의 팔에 손이 구비되고, 상기 손에 건(gun)이 구비되고,상기 건에 호스가 연결되고,상기 호스에 가압기가 연결되고,상기 가압기에 혼합기가 연결되고,상기 혼합기에서 공급되는 재료가 상기 가압기, 호스를 통하여 상기 건에 제공되고, 상기 로봇이 차량에 탑재되고,상기 팔이 작동을 하여 상기 손의 위치를 이동시키고,상기 손의 위치가 이동되면서 상기 건에 제공된 재료가 상기 건을 통하여 숏크리트되고,상기 숏크리트에 의하여 숏크리트의 대상에 상기 숏크리트의 재료가 부착되거나,  f) 또는 상기 로봇에 센서가 구비되고,상기 센서에 이격되어 상기 로봇에 측정기가 구비되고,상기 측정기에 이격되어 상기 로봇에 계측기가 구비되고,상기 계측기에 이격되어 상기 로봇에 관측기가 구비되고, 상기 관측기에 이격되어 상기 로봇에 측량기가 구비되고, 상기 측량기에 이격되어 상기 로봇에 촬영기가 구비되고, 상기 촬영기에 이격되어 상기 로봇에 조사기가 구비되고, 상기 조사기에 이격되어 상기 로봇에 탐사기가 구비되고, 상기 탐사기에 이격되어 상기 로봇에 진단키트가 구비되고,상기 진단키트에 이격되어 상기 로봇에 표시기가 구비되고,상기 표시기에 이격되어 상기 로봇에 게시판이 구비되고,상기 게시판에 이격되어 상기 로봇에 경보기가 구비되고,상기 로봇에 사물인터넷(loT, internet of things)이 이용되고,상기 사물인터넷은 제1사물에 통신기를 구비해 인터넷에 연결되도록 하여 제2사물, 제3사물을 인터넷 기반으로 네트워크로 연결해 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 상호 정보가 전달 또는 공유되도록 하는 것이고, 상기 통신기에 의하여 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 제1사물은 상기 센서, 측정기, 계측기, 관측기, 측량기, 촬영기, 조사기, 탐사기, 진단키트, 표시기, 게시판, 경보기이고,상기 제1사물에 상기 통신기가 구비되고, 상기 통신기는 상기 센서 내지 경보기에 이격되어 구비되고, ,상기 제2사물은 스마트폰이고, 상기 제3사물은 모바일폰이고, 상기 제2사물은 상기 작업을 하는 작업자에 구비되고, 상기 제3사물은 상기 작업을 관리하는 관리자에 구비되고, 상기 제2사물과 제3사물에 앱(app)이 설치되고, 상기 통신기에 통신망이 연계되고, 상기 통신망에 서버 또는 클라우드가 연계되고, 상기 서버 또는 클라우드가 상기 제2사물과 제3사물에 연계되고, 상기 제2사물과 제3사물이 상기 앱(app)에 연계되고, 상기 통신기에 의하여 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 정보에 상기 센서에 의한 센싱, 측정기에 의한 측정, 계측기에 의한 계측, 관측기에 의한 관측, 측량기에 의한 측량, 촬영기에 의한 촬영, 조사기에 의한 조사, 탐사기에 의한 탐사, 진단키트에 의한 진단, 표시기에 의한 표시, 게시판에 의한 게시, 경보기에 의한 경보의 정보가 포함되고,상기 센싱 내지 경보의 정보가 상기 통신기 또는 인터넷 또는 네트워크를 통하여 상기 제2사물과 제3사물이나 앱(app)에 전달되고, 상기 센싱 내지 경보의 정보가 상기 제2사물과 제3사물이나 앱(app)에 실시간 전달되거나, 또는 상기 센싱 내지 경보의 정보가 상기 제2사물과 제3사물이나 앱(app)으로 실시간 시청되고, 상기 로봇 또는 제1사물에 마이크와 스피커가 장착되고,  상기 마이크와 스피커는 상기 작업자와 관리자가 상호 통화하는데 사용되고,상기 작업자의 말이 상기 마이크를 통하여 상기 통신기에 전달되고, 상기 통신기에 전달된 작업자의 말이 상기 제3사물인 모바일폰의 앱(app)을 통하여 상기 관리자에게 전달되고,상기 관리자의 말이 상기 제3사물인 모바일폰의 앱(app)을 통하여 상기 통신기에 전달되고, 상기 통신기에 전달된 관리자의 말이 상기 스피커를 통하여 상기 작업자에게 전달되고,상기 제3사물이나 상기 제3사물의 앱(app)에 전달된 상기 센싱 내지 경보의 정보에 의하여 상기 로봇, 로봇의 주변, 작업자가 감시되고,  상기 정보, 센싱 내지 경보, 통화, 말, 전달, 감시에 의하여 상기 로봇, 로봇의 주변, 작업자가 관리되고, 상기 관리의 주체는 상기 관리자이고, 상기 관리의 대상은 상기 로봇, 로봇의 주변, 작업자인 것을 특징으로 하는 공사 방법</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0192137-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240023877.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a222d008a0e7861e1b1f678dafbec1d39044a8dcfa9fdd336f16d9996cf87c05b0ded39dc4ac876a44b942b49034d1618297a4e4fc88f266</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc3afe23cccc6843cf6b25b8ca840b4b499bfa4c00ddbab4764bf253d20a157f8a60e3e62bb8b256ae0e273c334ca703ea3be687e9943e24f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>