<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:53.1353</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7005193</applicationNumber><claimCount>153</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단백질 정제 개선을 위한 컴퓨팅 기반 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTATIONAL-BASED METHODS FOR IMPROVING PROTEIN PURIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2025.04.21</openDate><openNumber>10-2025-0053066</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 컴퓨터 장치에 의해 구현되는 방법은 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트를 나타내는 분자 설명자 행렬에 액세스하는 단계, 및 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하도록 훈련된 머신 러닝 모델과 관련된 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하는 단계를 포함한다. 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하는 단계는 원하는 정밀도에 도달할 때까지 반복적으로 프로세스를 실행하는 단계를 포함하며, 여기에는 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 분자 설명자 행렬을 감소시키고, 상관관계에 기초하여 상기 선택된 대표 특징 벡터의 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하며, 상기 가장 예측적인 특징 벡터 및 사전결정된 일괄 결합 데이터에 기초하여 교차 검증 손실을 계산하고, 상기 교차 검증 손실에 기초하여 하이퍼 매개변수 세트를 업데이트하는 것이 포함된다. 이 방법은 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024040031</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072176</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 컴퓨팅 장치에 의해, 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성을 예측하기 위한 방법으로서, 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트를 나타내는 분자 설명자 행렬에 액세스하는 단계, 및상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하도록 훈련된 머신 러닝 모델과 관련된 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하는 단계이며, 여기서 상기 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하는 것은 원하는 정밀도에 도달할 때까지 프로세스를 반복적으로 실행하는 것을 포함하고, 상기 프로세스는, 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키고, 여기서 각각의 특징 벡터 클러스터는 유사한 특징 벡터를 포함하고, 상기 하나 이상의 단백질과 관련된 사전결정된 일괄(batch) 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하며, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하고, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실에 기초하여 상기 하이퍼 매개변수 세트를 업데이트하는 것을 포함하는 것인 단계, 및상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 출력하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 머신 러닝 모델과 관련된 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 교차 검증 손실 함수를 평가하고,상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 및 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일정하게 유지시키면서 상기 학습가능 매개변수 세트를 변경함으로써 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하는 것을 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하는 것은 상기 하이퍼 매개변수 세트를 최적화하는 것을 포함하고, 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일반 매개변수 세트, 부스터 매개변수 세트, 또는 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하는 것은 상기 하나 이상의 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치 및 상기 하나 이상의 단백질에 대한 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율 간의 손실을 최소화하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터는 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성과 관련된 하나 이상의 pH 값 및 염 농도에 대해 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 학습가능 매개변수 세트는 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 머신 러닝 모델에 의해 결정되는 하나 이상의 가중치 또는 결정 변수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화한 후:하나 이상의 제2 단백질에 상응하는 제2 아미노산 서열 세트를 나타내는 제2 분자 설명자 행렬에 액세스하는 단계,상기 제2 분자 설명자 행렬의 제2 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 제2 분자 설명자 행렬을 감소시키는 단계,상기 하나 이상의 제2 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 제2 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하는 단계,상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하도록 훈련된 상기 머신 러닝 모델에 상기 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 입력하는 단계, 및상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 출력하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 제2 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트는 업데이트된 일반 매개변수 세트, 업데이트된 부스터 매개변수 세트, 또는 업데이트된 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은 n개의 교차 검증 손실을 계산하는 것을 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 기초하여 n개의 개별 훈련-테스트 분할을 결정하는 것을 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은 n개의 교차 검증 손실을 계산하는 것을 포함하고, 상기 방법은 상기 n개의 교차 검증 손실의 평균에 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 2n개의 특징 벡터를 포함하고, n은 상기 분자 설명자 행렬의 차원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 상기 머신 러닝 모델과는 별개의 제1 머신 러닝 모델에 의해 생성되었던 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트에 기초하여 상기 분자 설명자 행렬을 생성하도록 훈련되었던 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트를 나타내는 M x N 설명자 행렬을 생성하도록 훈련된 신경망을 포함하고, N은 상기 아미노산 서열 세트의 수를 포함하고, M은 상기 신경망의 출력 계층 내 노드의 수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 그래디언트 부스팅 모델, 적응형 부스팅(AdaBoost) 모델, 익스트림 그래디언트 부스팅(XGBoost) 모델, 라이트 그래디언트 부스티드 머신(LightGBM) 모델, 또는 범주형 부스팅(CatBoost) 모델 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 분자 용출 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 유출(flow-through) 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키는 것은 상기 분자 설명자 행렬의 특징 벡터의 피어슨 상관관계(Pearson's correlation)를 수행하여 복수의 특징 벡터 클러스터를 생성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 하나의 대표 특징 벡터는 유사한 특징 벡터 중 2개 이상을 나타내는 데 사용되는 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대한 중심 특징 벡터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 대표 특징 벡터를 결정하는 것은 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 k-베스트(best) 특징 벡터 행렬을 선택하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터의 k-베스트 특징 벡터 행렬은 사전결정된 k-베스트 프로세스에 기초하여 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 상관관계는 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 최대 정보 계수(MIC)에 기초하여 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 컴퓨팅 모델(computational model) 기반 크로마토그래피 프로세스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 컴퓨팅 모델 기반 크로마토그래피 프로세스는 컴퓨팅 모델 기반 친화성 크로마토그래피 프로세스, 이온 교환 크로마토그래피(IEX) 프로세스, 소수성 상호작용 크로마토그래피(HIC) 프로세스, 또는 혼합 모드 크로마토그래피(MMC) 프로세스 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 베이지안 모델 최적화 프로세스(Bayesian model-optimization process)에 기초하여 상기 머신 러닝 모델을 최적화하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 그룹 K-폴드 교차 검증을 활용하여 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 최적화된 머신 러닝 모델을 훈련 및 평가하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 표적 단백질의 확인을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 정량적 구조 특성 관계(QSPR) 또는 정량적 구조 활성 관계(QSAR) 모델링을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트의 각 아미노산 서열에 대한 분자 결합 특성의 예측치를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 시스템으로서, 명령어를 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체, 및상기 하나 이상의 저장 매체에 결합된 하나 이상의 프로세서를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 명령어를 실행하여 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트를 나타내는 분자 설명자 행렬에 액세스하고, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하도록 훈련된 머신 러닝 모델과 관련된 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하도록 구성되고, 여기서 상기 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하는 것은 원하는 정밀도에 도달할 때까지 프로세스를 반복적으로 실행하는 것을 포함하고, 상기 프로세스는, 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키고, 여기서 각각의 특징 벡터 클러스터는 유사한 특징 벡터를 포함하고, 상기 하나 이상의 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 상관관계에 기초하여 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 대표 특징 벡터를 결정하며, 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하고, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실에 기초하여 상기 하이퍼 매개변수 세트를 업데이트하기 위한 명령어를 포함하고,상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 출력하기 위한명령어를 실행하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는,상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 머신 러닝 모델과 관련된 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 교차 검증 손실 함수를 평가하고,상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 및 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일정하게 유지시키면서 상기 학습가능 매개변수 세트를 변경함으로써 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하기 위한명령어를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하기 위한 명령어는 상기 하이퍼 매개변수 세트를 최적화하기 위한 명령어를 포함하고, 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일반 매개변수 세트, 부스터 매개변수 세트, 또는 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하기 위한 명령어는 상기 하나 이상의 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치 및 상기 하나 이상의 단백질에 대한 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율 간의 손실을 최소화하기 위한 명령어를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터는 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성과 관련된 하나 이상의 pH 값 및 염 농도에 대해 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 학습가능 매개변수 세트는 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 머신 러닝 모델에 의해 결정되는 하나 이상의 가중치 또는 결정 변수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항에 있어서, 상기 명령어는상기 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화한 후,하나 이상의 제2 단백질에 상응하는 제2 아미노산 서열 세트를 나타내는 제2 분자 설명자 행렬에 액세스하고,상기 제2 분자 설명자 행렬의 제2 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 제2 분자 설명자 행렬을 감소시키며,상기 하나 이상의 제2 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 제2 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하고,상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하도록 훈련된 상기 머신 러닝 모델에 상기 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 입력하고, 상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 출력하기 위한명령어를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 제2 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항에 있어서, 상기 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트는 업데이트된 일반 매개변수 세트, 업데이트된 부스터 매개변수 세트, 또는 업데이트된 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는 n개의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어를 더 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 기초하여 n개의 개별 훈련-테스트 분할을 결정하기 위한 명령어를 더 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는 n개의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어를 더 포함하고, 상기 명령어는 상기 n개의 교차 검증 손실의 평균에 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제32항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 2n개의 특징 벡터를 포함하고, n은 상기 분자 설명자 행렬의 차원을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제32항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 상기 머신 러닝 모델과는 별개의 제1 머신 러닝 모델에 의해 생성되었던 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트에 기초하여 상기 분자 설명자 행렬을 생성하도록 훈련되었던 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트를 나타내는 M x N 설명자 행렬을 생성하도록 훈련된 신경망을 포함하고, N은 상기 아미노산 서열 세트의 수를 포함하고, M은 상기 신경망의 출력 계층 내 노드의 수를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제32항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 그래디언트 부스팅 모델, 적응형 부스팅(AdaBoost) 모델, 익스트림 그래디언트 부스팅(XGBoost) 모델, 라이트 그래디언트 부스티드 머신(LightGBM) 모델, 또는 범주형 부스팅(CatBoost) 모델 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제32항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 분자 용출 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제32항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 유출 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제32항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키기 위한 명령어는 상기 분자 설명자 행렬의 특징 벡터의 피어슨 상관관계를 수행하여 상기 복수의 특징 벡터 클러스터를 생성하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 하나의 대표 특징 벡터는 유사한 특징 벡터 중 2개 이상을 나타내는 데 사용되는 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대한 중심 특징 벡터를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제32항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 대표 특징 벡터를 결정하기 위한 명령어는 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 k-베스트 특징 벡터 행렬을 선택하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터의 k-베스트 특징 벡터 행렬은 사전결정된 k-베스트 프로세스에 기초하여 결정되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제32항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 상관관계는 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 최대 정보 계수(MIC)에 기초하여 결정되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 컴퓨팅 모델 기반 크로마토그래피 프로세스를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 컴퓨팅 모델 기반 크로마토그래피 프로세스는 컴퓨팅 모델 기반 친화성 크로마토그래피 프로세스, 이온 교환 크로마토그래피(IEX) 프로세스, 소수성 상호작용 크로마토그래피(HIC) 프로세스, 또는 혼합 모드 크로마토그래피(MMC) 프로세스 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제32항에 있어서, 상기 명령어는 베이지안 모델 최적화 프로세스에 기초하여 상기 머신 러닝 모델을 최적화하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 명령어는 그룹 K-폴드 교차 검증을 활용하여 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 최적화된 머신 러닝 모델을 훈련 및 평가하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 표적 단백질의 확인을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 정량적 구조 특성 관계(QSPR) 또는 정량적 구조 활성 관계(QSAR) 모델링을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트의 각 아미노산 서열에 대한 분자 결합 특성의 예측치를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트를 나타내는 분자 설명자 행렬에 액세스하게 하고, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하도록 훈련된 머신 러닝 모델과 관련된 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하게 하며, 여기서 상기 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하는 것은 원하는 정밀도에 도달할 때까지 프로세스를 반복적으로 실행하는 것을 포함하고, 상기 프로세스는,복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키고, 여기서 각각의 특징 벡터 클러스터는 유사한 특징 벡터를 포함하고,상기 하나 이상의 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 상관관계에 기초하여 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 대표 특징 벡터를 결정하며,하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하고,상기 하나 이상의 교차 검증 손실에 기초하여 상기 하이퍼 매개변수 세트를 업데이트하게 하는 명령어를 포함하며,상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 출력하게 하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는,상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 머신 러닝 모델과 관련된 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 교차 검증 손실 함수를 평가하고,상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 및 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일정하게 유지시키면서 상기 학습가능 매개변수 세트를 변경함으로써 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하기 위한명령어를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하기 위한 명령어는 상기 하이퍼 매개변수 세트를 최적화하기 위한 명령어를 포함하고, 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일반 매개변수 세트, 부스터 매개변수 세트, 또는 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하기 위한 명령어는 상기 하나 이상의 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치 및 상기 하나 이상의 단백질에 대한 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율 간의 손실을 최소화하기 위한 명령어를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터는 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성과 관련된 하나 이상의 pH 값 및 염 농도에 대해 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항에 있어서, 상기 학습가능 매개변수 세트는 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 머신 러닝 모델에 의해 결정되는 하나 이상의 가중치 또는 결정 변수를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제63항에 있어서, 상기 명령어는,상기 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화한 후:하나 이상의 제2 단백질에 상응하는 제2 아미노산 서열 세트를 나타내는 제2 분자 설명자 행렬에 액세스하고,상기 제2 분자 설명자 행렬의 제2 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 제2 분자 설명자 행렬을 감소시키며,상기 하나 이상의 제2 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 제2 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하고,상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하도록 훈련된 상기 머신 러닝 모델에 상기 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 입력하며, 및상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 출력하기 위한명령어를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 제2 단백질의 제2 단백질 결합 백분율의 예측치를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제63항에 있어서, 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트는 업데이트된 일반 매개변수 세트, 업데이트된 부스터 매개변수 세트, 또는 업데이트된 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는 n개의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어를 더 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 기초하여 n개의 개별 훈련-테스트 분할을 결정하기 위한 명령어를 더 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어는 n개의 교차 검증 손실을 계산하기 위한 명령어를 더 포함하고, 상기 명령어는 상기 n개의 교차 검증 손실의 평균에 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제63항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 2n개의 특징 벡터를 포함하고, n은 상기 분자 설명자 행렬의 차원을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제63항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 상기 머신 러닝 모델과는 별개의 제1 머신 러닝 모델에 의해 생성되었던 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트에 기초하여 상기 분자 설명자 행렬을 생성하도록 훈련되었던 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트를 나타내는 M x N 설명자 행렬을 생성하도록 훈련된 신경망을 포함하고, N은 상기 아미노산 서열 세트의 수를 포함하고, M은 상기 신경망의 출력 계층 내 노드의 수를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제63항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 그래디언트 부스팅 모델, 적응형 부스팅(AdaBoost) 모델, 익스트림 그래디언트 부스팅(XGBoost) 모델, 라이트 그래디언트 부스티드 머신(LightGBM) 모델, 또는 범주형 부스팅(CatBoost) 모델 중 하나 이상을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제63항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 분자 용출 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제63항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 유출 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제63항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키기 위한 명령어는 상기 분자 설명자 행렬의 특징 벡터의 피어슨 상관관계를 수행하여 상기 복수의 특징 벡터 클러스터를 생성하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 하나의 대표 특징 벡터는 유사한 특징 벡터 중 2개 이상을 나타내는 데 사용되는 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대한 중심 특징 벡터를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제63항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 대표 특징 벡터를 결정하기 위한 명령어는 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 k-베스트 특징 벡터 행렬을 선택하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터의 k-베스트 특징 벡터 행렬은 사전결정된 k-베스트 프로세스에 기초하여 결정되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제63항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 상관관계는 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 최대 정보 계수(MIC)에 기초하여 결정되는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 컴퓨팅 모델 기반 컬럼 크로마토그래피 프로세스를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 컴퓨팅 모델 기반 크로마토그래피 프로세스는 컴퓨팅 모델 기반 친화성 크로마토그래피 프로세스, 이온 교환 크로마토그래피(IEX) 프로세스, 소수성 상호작용 크로마토그래피(HIC) 프로세스, 또는 혼합 모드 크로마토그래피(MMC) 프로세스 중 하나 이상을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제63항에 있어서, 상기 명령어는 베이지안 모델 최적화 프로세스에 기초하여 상기 머신 러닝 모델을 최적화하기 위한 명령어를 더 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 명령어는 그룹 K-폴드 교차 검증을 활용하여 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 최적화된 머신 러닝 모델을 훈련 및 평가하기 위한 명령어를 더 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 표적 단백질의 확인을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 정량적 구조 특성 관계(QSPR) 또는 정량적 구조 활성 관계(QSAR) 모델링을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트의 각 아미노산 서열에 대한 분자 결합 특성의 예측치를 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 하나 이상의 컴퓨팅 장치에 의해, 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성을 예측하기 위한 방법으로서, 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트를 나타내는 분자 설명자 행렬에 액세스하는 단계, 및머신 러닝 모델에 의해, 상기 분자 설명자 행렬에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은, 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질에 상응하는 아미노산 서열의 훈련 세트를 나타내는 훈련 분자 설명자 행렬에 액세스하고, 요망 정밀도에 도달할 때까지 상기 머신 러닝 모델과 관련된 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하도록 프로세스를 반복적으로 실행하는 것에 의해 훈련되며, 상기 프로세스는, 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 훈련 분자 설명자 행렬을 감소시키고, 여기서 각각의 특징 벡터 클러스터는 유사한 특징 벡터를 포함하고, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하며, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하고, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실에 기초하여 상기 하이퍼 매개변수 세트를 업데이트하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 예측치를 획득하는 단계는,상기 분자 설명자 행렬의 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키고,상기 하나 이상의 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 특징 벡터 간의 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하며,상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 획득하도록 상기 머신 러닝 모델에 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터를 입력하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 머신 러닝 모델과 관련된 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 교차 검증 손실 함수를 평가하고,상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 및 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일정하게 유지시키면서 상기 학습가능 매개변수 세트를 변경함으로써 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하는 것을 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하는 것은 상기 하이퍼 매개변수 세트를 최적화하는 것을 포함하고, 상기 하이퍼 매개변수 세트는 일반 매개변수 세트, 부스터 매개변수 세트, 또는 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 상기 교차 검증 손실 함수를 최소화하는 것은 상기 하나 이상의 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치 및 상기 하나 이상의 단백질에 대한 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율 간의 손실을 최소화하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항에 있어서, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터는 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성과 관련된 하나 이상의 pH 값 및 염 농도에 대해 실험적으로 결정된 단백질 결합 백분율을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제97항에 있어서, 상기 학습가능 매개변수 세트는 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 머신 러닝 모델에 의해 결정되는 하나 이상의 가중치 또는 결정 변수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제94항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 하나 이상의 제1 단백질에 상응하는 제1 아미노산 서열 세트를 나타내는 제1 분자 설명자 행렬을 포함하고, 상기 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 제1 단백질의 분자 결합 특성의 제1 예측치를 포함하며, 상기 방법은,하나 이상의 제2 단백질에 상응하는 제2 아미노산 서열 세트를 나타내는 제2 분자 설명자 행렬에 액세스하는 단계, 및상기 머신 러닝 모델에 의해, 상기 제2 분자 설명자 행렬에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 제2 예측치를 획득하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은,상기 제2 분자 설명자 행렬의 제2 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 제2 분자 설명자 행렬을 감소시키고,상기 하나 이상의 제2 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 제2 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하며,상기 제2 예측치를 생성하도록 훈련된 상기 머신 러닝 모델에 상기 하나 이상의 제2 가장 예측적인 특징 벡터를 입력하도록훈련되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 단백질의 분자 결합 특성의 제2 예측치는 상기 하나 이상의 제2 단백질에 대한 단백질 결합 백분율의 예측치를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제94항에 있어서, 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트는 업데이트된 일반 매개변수 세트, 업데이트된 부스터 매개변수 세트, 또는 업데이트된 학습 과제 매개변수 세트 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하는데 사용되는 머신 러닝 모델은 업데이트된 하이퍼 매개변수 세트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은 n개의 교차 검증 손실을 계산하는 것을 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 기초하여 n개의 개별 훈련-테스트 분할을 결정하는 것을 포함하고, n은 1 내지 n으로부터의 정수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 것은 n개의 교차 검증 손실을 계산하는 것을 포함하고, 상기 방법은 상기 n개의 교차 검증 손실의 평균에 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제94항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬은 상기 머신 러닝 모델과는 별개의 제1 머신 러닝 모델에 의해 생성되었던 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트에 기초하여 상기 분자 설명자 행렬을 생성하도록 훈련되었던 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 아미노산 서열 세트를 나타내는 M x N 설명자 행렬을 생성하도록 훈련된 신경망을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, N은 상기 아미노산 서열 세트의 수를 포함하고, M은 상기 신경망의 출력 계층 내 노드의 수를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제94항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 그래디언트 부스팅 모델, 적응형 부스팅(AdaBoost) 모델, 익스트림 그래디언트 부스팅(XGBoost) 모델, 라이트 그래디언트 부스티드 머신(LightGBM) 모델, 또는 범주형 부스팅(CatBoost) 모델 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제94항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 분자 용출 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제94항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 상기 하나 이상의 단백질의 유출 특성의 예측치를 생성하도록 추가로 훈련되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제94항에 있어서, 상기 분자 설명자 행렬을 감소시키는 것은 상관관계 거리에 기초하여 유사한 특징 벡터를 복수의 특징 벡터 클러스터로 클러스터링하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 상관관계 거리는 피어슨 상관관계를 사용하여 계산되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 하나의 대표 특징 벡터는 유사한 특징 벡터 중 2개 이상을 나타내는 데 사용되는 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대한 중심 특징 벡터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제94항에 있어서, 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 예측적인 특징 벡터를 결정하는 것은 상기 복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 선택된 대표 특징 벡터 중 k-베스트 특징 벡터 행렬을 선택하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터의 k-베스트 특징 벡터 행렬은 사전결정된 k-베스트 프로세스에 기초하여 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제94항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 상관관계는 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 최대 정보 계수(MIC)에 기초하여 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 컴퓨팅 모델 기반 크로마토그래피 프로세스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 컴퓨팅 모델 기반 크로마토그래피 프로세스는 컴퓨팅 모델 기반 친화성 크로마토그래피 프로세스, 이온 교환 크로마토그래피(IEX) 프로세스, 소수성 상호작용 크로마토그래피(HIC) 프로세스, 또는 혼합 모드 크로마토그래피(MMC) 프로세스 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제94항에 있어서, 베이지안 모델 최적화 프로세스에 기초하여 상기 머신 러닝 모델을 최적화하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 그룹 K-폴드 교차 검증을 활용하여 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 최적화된 머신 러닝 모델을 훈련 및 평가하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항에 있어서, 계층적 K-폴드 교차 검증을 활용하여 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터, 상기 하이퍼 매개변수 세트, 및 상기 학습가능 매개변수 세트에 기초하여 최적화된 머신 러닝 모델을 훈련 및 평가하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 표적 단백질의 확인을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질의 정량적 구조 특성 관계(QSPR) 또는 정량적 구조 활성 관계(QSAR) 모델링을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트의 각 아미노산 서열에 대한 분자 결합 특성의 예측치를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질 각각에 대해, 상응하는 사전결정된 일괄 결합이 실험 조건 세트 각각에 대해 측정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 실험 조건 세트는 24개의 실험 조건을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제131항에 있어서, 상기 실험 조건 세트는 염 농도의 제1 서브세트 및 pH 값의 제2 서브세트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제131항에 있어서, 상기 실험 조건 세트는 상기 분자 설명자 행렬을 사용하여 상기 머신 러닝 모델에 입력되고, 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치는 상기 실험 조건 세트 각각에 대한 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제94항에 있어서,상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 선형 표현으로 변환하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 선형 표현을 생성하기 위해 로짓 변환(logit transformation)이 사용되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제135항에 있어서, 상기 선형 표현에 주성분 분석(PCA)을 수행하여 적어도 제1 주성분을 획득하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터는, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질 각각에 대해, 실험 조건 세트 각각에 대해 측정된 실험적으로 결정된 결합 값을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 선택된 대표 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 간의 상관관계는,상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질 각각 및 상기 실험 조건 세트 각각에 대해, 상기 실증적으로 평가된 단백질의 실험적으로 결정된 결합 값에 적용된 로짓 변환에 기초하여 상기 실증적으로 평가된 단백질의 실험적으로 결정된 결합 값의 선형 표현을 생성하고, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질의 실험적으로 결정된 결합 값의 선형 표현에 주성분 분석(PCA)을 수행하여 적어도 제1 주성분을 획득하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델을 사용하여, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질의 분자 결합 특성의 훈련 예측치를 생성하는 단계, 및상기 훈련 예측치 및 상기 제1 주성분을 비교하여 상기 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항에 있어서, 상기 제1 주성분은 평균 일괄 결합 값을 기술하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제94항에 있어서, 상기 예측치에 기초하여, 실험 조건 세트에 대한 상기 하나 이상의 단백질의 거동을 나타내는 함수 세트를 생성하는 단계, 및상기 실험 조건 세트에 대한 상기 하나 이상의 단백질의 거동에 기초하여, 하나 이상의 약물 발견 검정을 위해 상기 하나 이상의 단백질 중 적어도 하나를 선택하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질과 관련된 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 상관관계는, 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 기초하여 계산된 주성분 및 상기 대표 특징 벡터 간의 상관관계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 예측된 분자 결합 특성 및 실증적 분자 결합 특성에 기초하여 상기 하나 이상의 교차 검증 손실이 계산되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 상기 예측된 분자 결합 특성은 상기 대표 특징 벡터에 기초하여 계산된 주성분을 포함하고, 상기 실증적 분자 결합 특성은 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 기초하여 계산된 주성분을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하는 것은 (i) 상기 대표 특징 벡터에 모델을 맞추고(fitting),(ii) 상기 모델에 기초하여, 상기 대표 특징 벡터 각각에 대한 특징 중요도 점수를 계산하며, (iii) 상기 대표 특징 벡터 각각의 특징 중요도 점수에 기초하여 상기 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 특징 벡터를 제거하여 대표 특징 벡터의 서브세트를 획득하는 것을 더 포함하며, 여기서 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터는 상기 대표 특징 벡터의 서브세트로부터의 하나 이상의 특징 벡터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 서브세트에 포함된 특징 벡터의 수가 특징 수량 기준을 충족할 때까지 단계 (i)-(iii)를 반복적으로 수행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 특징 수량 기준이 충족되는 것은 상기 대표 특징 벡터의 서브세트에 포함된 특징 벡터의 수가 특징 벡터의 임계 수보다 작거나 같은 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 특징 벡터의 임계 수는 상기 머신 러닝 모델 훈련에 사용된 훈련 데이터로부터의 동일하거나 유사한 수의 특징을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제147항에 있어서, 상기 대표 특징 벡터의 서브세트에 포함된 특징 벡터의 수는 하이퍼 매개변수 세트 중 하나를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제94항에 있어서, 상기 하이퍼 매개변수 세트 중 하나는 상기 복수의 특징 벡터 클러스터에 포함된 특징 벡터 클러스터의 수를 나타내는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 시스템으로서, 명령어를 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체, 및상기 하나 이상의 저장 매체에 결합된 하나 이상의 프로세서를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 명령어를 실행하여 하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트를 나타내는 분자 설명자 행렬에 액세스하고, 머신 러닝 모델에 의해, 상기 분자 설명자 행렬에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 획득하도록 구성되고,  상기 머신 러닝 모델은, 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질에 상응하는 아미노산 서열의 훈련 세트를 나타내는 훈련 분자 설명자 행렬에 액세스하고,  복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 훈련 분자 설명자 행렬을 감소시키며, 여기서 각각의 특징 벡터 클러스터는 유사한 특징 벡터를 포함하고, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하며, 원하는 정밀도에 도달할 때까지 상기 머신 러닝 모델과 관련된 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하기 위한 프로세스를 반복적으로 실행하는 것에 의해 훈련되며, 상기 프로세스는, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하고, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실에 기초하여 상기 하이퍼 매개변수 세트를 업데이트하는 것을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 하나 이상의 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작은,하나 이상의 단백질에 상응하는 아미노산 서열 세트를 나타내는 분자 설명자 행렬에 액세스하고,머신 러닝 모델에 의해, 상기 분자 설명자 행렬에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 단백질의 분자 결합 특성의 예측치를 획득하는 것 을 포함하고,상기 머신 러닝 모델은, 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질에 상응하는 아미노산 서열의 훈련 세트를 나타내는 훈련 분자 설명자 행렬에 액세스하고,  복수의 특징 벡터 클러스터 각각에 대해 하나의 대표 특징 벡터를 선택함으로써 상기 훈련 분자 설명자 행렬을 감소시키고, 여기서 각각의 특징 벡터 클러스터는 유사한 특징 벡터를 포함하고, 상기 하나 이상의 실증적으로 평가된 단백질과 관련된 사전결정된 일괄 결합 데이터 및 상기 선택된 대표 특징 벡터 간의 상관관계에 기초하여 각각의 특징 벡터 클러스터에 대해 상기 선택된 대표 특징 벡터 중 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터를 결정하며, 원하는 정밀도에 도달할 때까지 상기 머신 러닝 모델과 관련된 하이퍼 매개변수 세트를 정밀화하기 위한 프로세스를 반복적으로 실행하는 것에 의해 훈련되며, 상기 프로세스는, 상기 하나 이상의 가장 예측적인 특징 벡터 및 상기 사전결정된 일괄 결합 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 교차 검증 손실을 계산하고, 상기 하나 이상의 교차 검증 손실에 기초하여 상기 하이퍼 매개변수 세트를 업데이트하는 것을 포함하는 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MAIER, Andrew James</engName><name>마이어, 앤드류 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BURGESS, Sean Mackenzie</engName><name>버제스, 션 맥켄지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHA, Minjeong</engName><name>차, 민정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/398,168</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0184954-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046718-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257005193.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382abcbb6a0139de8319578eec032e5c784412f94106cdf2deafe339553f14409879c8ae4a1818bb52c0b30a9101f6e85463fc8c9a211ff7f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e37828f436ef637aa62d25347ae0c535433d7c0e7460b85004c90afd9647fb1139622a3bda041961345448151787c850f64e22ef5ef5d7d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>