<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:10.1210</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7035721</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AR/VR 디바이스들을 위한 촬영 시스템들을 포함한 촬영 시스템들, 및 연관된 시스템들, 디바이스들, 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGING SYSTEMS, INCLUDING IMAGING SYSTEMS FOR AR/VR DEVICES, AND ASSOCIATED SYSTEMS, DEVICES, AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.21</openDate><openNumber>10-2023-0159519</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 11/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 23/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 13/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> AR/VR 디바이스들을 위한 촬영 시스템들을 포함하는 촬영 시스템, 및 연관된 시스템들, 디바이스들, 및 방법들이 여기서 설명된다. 한 실시예에서, 촬영 시스템은 카메라에 동작적으로 접속된 렌즈 배열을 포함한다. 렌즈 배열은 접안 렌즈에 착탈식으로 접속된 매크로 렌즈를 포함할 수 있고, 매크로 렌즈는 접안 렌즈와 카메라 사이에 위치한다. 접안 렌즈는 렌즈 배열의 가장 먼 말단 부분에 위치하거나 및/또는 접안 렌즈의 어포컬측이 매크로 렌즈로부터 멀리 향하도록 위치할 수 있다. 렌즈 배열은 매크로 렌즈에 착탈식으로 접속되거나 및/또는 접안 렌즈에 착탈식으로 접속되는 배플을 포함할 수 있다. 매크로 렌즈는 전자식 및/또는 자동으로 포커싱될 수 있다. 매크로 렌즈가 포커싱되는 동안 렌즈 배열의 길이 및/또는 접안 렌즈의 위치는 변경되지 않은 채로 유지될 수 있다. 일부 실시예에서, 렌즈 배열은 접힌 구성을 갖거나 및/또는 미러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022204029</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/021145</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 촬영 시스템으로서,카메라; 및상기 카메라에 동작적으로 접속된 렌즈 배열을 포함하고, 상기 렌즈 배열은 접안 렌즈에 착탈식으로 접속된 매크로 렌즈를 포함하며, 상기 매크로 렌즈는 상기 카메라와 상기 접안 렌즈 사이에 위치하는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 접안 렌즈는 상기 접안 렌즈의 어포컬측(afocal side)이 상기 매크로 렌즈로부터 멀리 향하도록 상기 렌즈 배열 내에 위치하는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 접안 렌즈는 상기 촬영 시스템의 입구 동공(entrance pupil)이 상기 렌즈 배열에 매립되지 않도록 상기 렌즈 배열 및/또는 상기 촬영 시스템의 가장 먼 말단에 또는 그 부근에 위치하는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 접안 렌즈는 상기 접안 렌즈의 출구 동공이 상기 촬영 시스템의 입구 동공이 되도록 위치하는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 렌즈 배열은 접힌 구성을 갖는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 렌즈 배열은 미러를 더 포함하는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 렌즈 배열은 상기 접안 렌즈를 상기 매크로 렌즈에 동작적으로 접속시키는 배플(baffle)을 더 포함하고;상기 배플은 상기 매크로 렌즈에 및/또는 접안 렌즈를 하우징하는 접안 렌즈 마운트에 착탈식으로 접속되며; 및상기 배플은 상기 접안 렌즈를 통해 상기 렌즈 배열의 내부로 도입되지 않은 미광(stray light)으로부터 상기 렌즈 배열의 내부를 차폐하도록 구성된, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 매크로 렌즈는 전자적으로 및/또는 자동으로 포커싱될 수 있는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, (i) 상기 매크로 렌즈가 상기 접안 렌즈에 착탈식으로 접속되고 (ii) 상기 매크로 렌즈가 포커싱되는 동안 상기 렌즈 배열의 길이는 변경되지 않은 채로 유지되는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, (i) 상기 매크로 렌즈가 상기 접안 렌즈에 착탈식으로 접속되고 (ii) 상기 매크로 렌즈가 포커싱되는 동안 상기 접안 렌즈의 위치는 변경되지 않은 채로 유지되는, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 매크로 렌즈 반대쪽 상기 접안 렌즈 측면 상의 상기 접안 렌즈 전방에 위치한 조리개를 더 포함하는 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 조리개의 치수는 기계적으로 또는 전자적으로 조정가능한, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 카메라와 상기 매크로 렌즈 사이에 위치하는 텔레컨버터를 더 포함하는 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 촬영 시스템은 DUT의 공간적 이미지들을 캡처하도록 구성된, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 촬영 시스템은 DUT의 비공간적 이미지들을 캡처하도록 구성된, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 촬영 시스템은, 상기 촬영 시스템이 상기 DUT에 의해 또는 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 각도 속성들을 측정하도록 코노스코프(conoscope)로서 구성된, 촬영 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 촬영 시스템을 작동하는 방법으로서,상기 촬영 시스템의 접안 렌즈를 이용하여, 테스트 대상 디바이스(DUT)로부터 방출 및/또는 반사된 광을 수집하는 단계;상기 접안 렌즈를 이용하여, 상기 수집된 광으로부터 중간 이미지를 형성하는 단계, —상기 중간 이미지를 형성하는 단계는 상기 촬영 시스템의 매크로 렌즈의 초점 범위 내의 위치에 상기 중간 이미지를 형성하는 단계를 포함함—;상기 매크로 렌즈를 이용하여, 상기 중간 이미지의 광을 상기 촬영 시스템의 이미지 센서에 포커싱하는 단계; 및상기 이미지 센서를 이용하여, 상기 중간 이미지의 광을 캡처함으로써 상기 DUT의 측정값을 캡처하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 매크로 렌즈를 이용하여 광을 포커싱하는 단계는, (i) 상기 촬영 시스템의 길이를 변경하지 않거나 및/또는 (ii) 상기 접안 렌즈의 위치를 변경하지 않고 상기 중간 이미지에 상기 매크로 렌즈를 전자적으로 및/또는 자동으로 포커싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 촬영 시스템의 미러를 이용하여 상기 접안 렌즈에 의해 수집된 광을 재지향시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 의도된 대로 상기 DUT 및/또는 상기 DUT를 포함하는 디바이스가 사람에 의해 이용되는 경우 사람의 눈 동공이 위치하게 될 위치에 대응하는 상기 DUT의 전방의 제1 위치에 상기 접안 렌즈의 출구 동공을 위치시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 DUT 전방에 상기 촬영 시스템을 위치시키는 단계를 더 포함하고, 상기 촬영 시스템을 위치시키는 단계는 상기 DUT 전방에 상기 촬영 시스템의 작은 치수에 대응하는 컴포넌트들만을 위치시키는 단계를 포함하고, 상기 작은 치수에 대응하는 컴포넌트들은 상기 접안 렌즈를 포함하거나 및/또는 상기 매크로 렌즈와 상기 이미지 센서를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 DUT의 측정은 상기 DUT의 또는 상기 DUT에 의해 또는 상기 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 공간적 특성의 측정인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 DUT의 측정은 상기 DUT의 또는 상기 DUT에 의해 또는 상기 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 비공간적 특성의 측정인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 비공간적 특성은 상기 DUT에 의해 또는 상기 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 각도 분포를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 시스템으로서,제1 카메라와 제1 렌즈 배열을 포함하는 제1 촬영 시스템, —상기 제1 렌즈 배열은 접안 렌즈에 착탈식으로 접속된 매크로 렌즈를 포함하고, 상기 매크로 렌즈는 상기 제1 카메라와 상기 접안 렌즈 사이에 위치함—; 및제2 카메라와 제2 렌즈 배열을 포함하는 제2 촬영 시스템을 포함하고,상기 제1 렌즈 배열 또는 상기 제2 렌즈 배열은 접힌 구성을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 접안 렌즈는, 상기 접안 렌즈의 어포컬측이 상기 매크로 렌즈로부터 멀리 향하도록 상기 제1 렌즈 배열에 위치하고; 및/또는상기 매크로 렌즈는 전자적으로 및/또는 자동으로 포커싱가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 제1 촬영 시스템과 상기 제2 촬영 시스템은 나란히 배열되고, 상기 제1 촬영 시스템과 상기 제2 촬영 시스템은 동일한 배향으로 위치하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 제1 촬영 시스템과 상기 제2 촬영 시스템은 나란히 배열되고;상기 제1 촬영 시스템은 제1 배향으로 위치하고, 상기 제2 촬영 시스템은 제2의 상이한 배향으로 위치하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 제1 촬영 시스템과 상기 제2 촬영 시스템은 하나 이상의 테스트 대상 디바이스(DUT)를 동시에 측정하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 제1 촬영 시스템, 상기 제2 촬영 시스템, 또는 상기 제1 및 제2 촬영 시스템 양쪽 모두는 DUT의 공간적 이미지들을 캡처하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 상기 제1 촬영 시스템, 상기 제2 촬영 시스템, 또는 상기 제1 및 제2 촬영 시스템 양쪽 모두는 DUT의 비공간적 이미지들을 캡처하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 촬영 시스템, 상기 제2 촬영 시스템, 또는 상기 제1 및 제2 촬영 시스템 양쪽 모두는 상기 DUT에 의해 또는 상기 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 각도 속성들을 측정하기 위한 코노스코프(conoscope)로서 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 촬영 시스템을 제공하는 방법으로서,이미지 센서를 갖는 카메라를 제공하는 단계;렌즈 배열을 제공하는 단계, —상기 렌즈 배열을 제공하는 단계는 (i) 매크로 렌즈 및 접안 렌즈를 제공하는 단계, 및 (ii) 상기 매크로 렌즈를 상기 접안 렌즈에 착탈식으로 접속시키는 단계를 포함함—; 및상기 매크로 렌즈가 상기 이미지 센서와 상기 접안 렌즈 사이에 위치하도록 상기 렌즈 배열을 상기 카메라에 착탈식으로 접속시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 렌즈 배열을 제공하는 단계는, (i) 접안 렌즈의 출구 동공이 상기 촬영 시스템의 입구 동공이 되고 (ii) 상기 촬영 시스템의 입구 동공이 상기 렌즈 배열 내에 매립되지 않도록, 상기 렌즈 배열의 가장 먼 말단에 또는 그 부근에 상기 접안 렌즈를 위치시키는 단계; 및상기 매크로 렌즈를 상기 접안 렌즈에 착탈식으로 접속시키는 단계는 상기 접안 렌즈의 어포컬측이 상기 매크로 렌즈로부터 멀리 향하도록 상기 매크로 렌즈를 상기 접안 렌즈에 착탈식으로 접속시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 매크로 렌즈를 제공하는 단계는 전자적으로 및/또는 자동으로 포커싱가능한 매크로 렌즈를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 렌즈 배열을 제공하는 단계는,배플을 제공하는 단계; 및상기 배플이 상기 매크로 렌즈와 상기 접안 렌즈 사이에 위치하도록, 상기 배플을 (i) 상기 매크로 렌즈에 및 (ii) 상기 접안 렌즈를 하우징하는 접안 렌즈 마운트에 착탈식으로 접속시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서,상기 이미지 센서는 제1 이미지 센서이고, 상기 매크로 렌즈는 제1 매크로 렌즈이고, 상기 접안 렌즈는 제1 접안 렌즈이고;상기 방법은 상기 촬영 시스템의 광학적 파라미터들을 수정하는 단계를 더 포함하며,상기 광학적 파라미터들을 수정하는 단계는,(a) 상기 카메라로부터 상기 제1 이미지 센서를, (b) 상기 카메라로부터 상기 렌즈 배열을, 및/또는 (c) 상기 제1 접안 렌즈로부터 상기 제1 매크로 렌즈를 접속해제하는 단계,(i) 제2 이미지 센서를 상기 카메라에 및/또는 (ii) 제2 매크로 렌즈를 상기 제1 접안 렌즈에 또는 상기 제1 매크로 렌즈를 제2 접안 렌즈에 착탈식으로 접속시키는 단계, 및(i) 상기 제2 매크로 렌즈와 상기 제1 접안 렌즈를 상기 카메라에 또는 (ii) 상기 제1 매크로 렌즈와 상기 제2 접안 렌즈를 상기 카메라에 착탈식으로 접속시키는 단계를 포함하고,상기 제2 이미지 센서, 상기 제2 매크로 렌즈, 및/또는 상기 제2 접안 렌즈는, 각각, 상기 제1 이미지 센서, 상기 제1 매크로 렌즈, 및/또는 상기 제1 접안 렌즈와는 상이한 광학적 파라미터들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서, 상기 DUT의 또는 상기 DUT에 의해 또는 상기 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 공간적 특성들을 측정하기 위해 상기 촬영 시스템을 캘리브레이트하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서, 상기 DUT의 또는 상기 DUT에 의해 또는 상기 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 비공간적 특성들을 측정하기 위해 상기 촬영 시스템을 캘리브레이트하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 촬영 시스템을 캘리브레이트하는 단계는, 상기 촬영 시스템이 상기 DUT에 의해 또는 상기 DUT로부터 방출, 반사 또는 산란되는 광의 각도 분포를 측정하도록 구성된 코노스코프가 되도록 상기 촬영 시스템을 캘리브레이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 레드몬드 노스이스트 **번 코트 *****</address><code>520160195255</code><country>미국</country><engName>Radiant Vision Systems, LLC</engName><name>래디언트 비전 시스템즈, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RUIZ, Javier Antonio</engName><name>루이즈, 자비에르 안토니오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 보...</address><code> </code><country> </country><engName>EISENBERG, Eric Christopher</engName><name>아이젠베르그, 에릭 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 렌...</address><code> </code><country> </country><engName>HO, Alex Kwok Fung</engName><name>호, 알렉스 콱 펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/164,918</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1142903-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0168642-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1470047-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0885637-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237035721.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932e6423c17ba1b58fb00070635bf3ff45f7a3d70e439dac0d1f743bfa8e40b50c777cf65fcad4949438eba5c33bf8729fe55a80798675c6f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf84b60fa7f1299404bd8d960db0d65fc05b1c2c7c142e5f84541c0c1be3effe3707684fbba6c1ded75ee6101e0b83136b5368044d183d3eac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>