<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:00.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7039102</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디코더측 모션 벡터 리파인먼트 툴 온/오프 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODER-SIDE MOTION VECTOR REFINEMENT TOOL ON/OFF CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2022.02.14</openDate><openNumber>10-2022-0017906</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/537</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/573</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/189</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 2 이상의 상이한 디코더측 리파인먼트 툴들의 매우 정밀한 온/오프 제어를 가능하게 하기 위한 기법들을 설명한다. 비디오 데이터의 전체 비디오 시퀀스에 대해 이러한 툴들을 단순히 허용하거나 인에이블하기 보다, 본 개시는 비디오 시퀀스의 서브세트들 (또는 부분들) 에 대해 상이한 디코더측 리파인먼트 툴들을 인에이블 또는 디스에이블하기 위한 기법들을 설명한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020247760</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/036338</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 단계; 상기 비디오 데이터의 시퀀스로 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 단계; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하는 단계;상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하는 단계; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하는 단계; 및상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴은 디코더측 모션 벡터 리파인먼트 (decoder-side motion vector refinement; DMVR) 툴을 포함하고, 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴은 양방향 광학 플로우 (bi-directional optical flow; BDOF) 툴을 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 디코딩하는 단계를 포함하며, 상기 방법은:상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 디코딩하는 단계로서, 상기 제 2 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 디코딩하는 단계; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 단계; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 디코딩하는 단계;상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 단계; 상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하는 단계;상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하는 단계; 상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하는 단계; 및상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 디코딩하는 단계로서, 상기 제 3 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이하고 상기 제 3 서브세트는 상기 제 2 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 디코딩하는 단계; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 3 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 단계; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 디코딩하는 단계; 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 3 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 단계; 상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하는 단계;상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하는 단계; 상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하는 단계; 및상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 1 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블된다고 결정하는 단계; 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 1 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블된다고 결정하는 단계; 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하고 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하는 단계; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블된다고 결정하는 단계; 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블된다고 결정하는 단계; 및상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하고 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들은 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중 임의의 것을 디코딩하는데 이용가능하고, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 일부 서브세트들에 대해 인에이블되며, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 다른 서브세트들에 대해 디스에이블되는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 시퀀스와 연관된 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 단계; 및 상기 비디오 데이터의 시퀀스와 연관된 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들을 디코딩하는데 이용가능하도록 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들이 인에이블된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 서브세트는 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중 제 1 픽처의 적어도 일부를 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트는,비디오 데이터의 슬라이스;비디오 데이터의 프레임; 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중의 픽처; 비디오 데이터의 서브픽처; 및비디오 데이터의 블록중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 복수의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 1 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하는 단계;상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하는 단계로서, 상기 제 2 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하는 단계; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 2 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴은 디코더측 모션 벡터 리파인먼트 (decoder-side motion vector refinement; DMVR) 툴을 포함하고, 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴은 양방향 광학 플로우 (bi-directional optical flow; BDOF) 툴을 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 인코딩하는 단계로서, 상기 제 3 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이하고 상기 제 3 서브세트는 상기 제 2 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 인코딩하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 일부 서브세트들에 대해 인에이블되며, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 다른 서브세트들에 대해 디스에이블되는, 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들이 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들을 디코딩하는데 이용가능함을 표시하기 위해 상기 비디오 데이터의 시퀀스와 연관된 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 인코딩하는 단계를 더 포함하고,  상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 일부 서브세트들에 대해 인에이블되며, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 다른 서브세트들에 대해 디스에이블되는, 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 서브세트는 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중의 제 1 픽처의 적어도 일부를 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트는,슬라이스;프레임; 픽처; 서브픽처; 및블록중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 디코딩 디바이스로서, 복수의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터의 시퀀스를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하고; 상기 비디오 데이터의 시퀀스로 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하고; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하고;상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하고; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하며; 그리고상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴은 디코더측 모션 벡터 리파인먼트 (decoder-side motion vector refinement; DMVR) 툴을 포함하고, 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴은 양방향 광학 플로우 (bi-directional optical flow; BDOF) 툴을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 디코딩함으로써 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고, 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 디코딩함으로써 상기 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되며, 상기 프로세싱 회로부는 또한, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 디코딩하는 것으로서, 상기 제 2 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 디코딩하고; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하고; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 디코딩하고;상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하고; 상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하고;상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하고; 상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하며; 그리고상기 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 또한,상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 디코딩하는 것으로서, 상기 제 3 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이하고 상기 제 3 서브세트는 상기 제 2 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 디코딩하고; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 3 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하고; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 디코딩하고; 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 3 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하고; 상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하고;상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하고; 상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하며; 그리고상기 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 1 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블된다고 결정하고; 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 1 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블된다고 결정하고; 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하고 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하고; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블된다고 결정하고; 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 제 2 인스턴스의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블된다고 결정하며; 그리고상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하고 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들은 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중 임의의 것을 디코딩하는데 이용가능하고, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 일부 서브세트들에 대해 인에이블되며, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 다른 서브세트들에 대해 디스에이블되는, 비디오 디코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 또한,상기 비디오 데이터의 시퀀스와 연관된 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하고; 그리고 상기 비디오 데이터의 시퀀스와 연관된 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들을 디코딩하는데 이용가능하도록 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들이 인에이블된다고 결정하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서, 상기 제 1 서브세트는 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중 제 1 픽처의 적어도 일부를 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트는,비디오 데이터의 슬라이스;비디오 데이터의 프레임; 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중의 픽처; 비디오 데이터의 서브픽처; 및비디오 데이터의 블록중 하나 이상을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비디오 인코딩 디바이스로서,복수의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터의 시퀀스를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 1 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하고;상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하는 것으로서, 상기 제 2 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하고; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 2 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하며; 그리고상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴은 디코더측 모션 벡터 리파인먼트 (decoder-side motion vector refinement; DMVR) 툴을 포함하고, 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴은 양방향 광학 플로우 (bi-directional optical flow; BDOF) 툴을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 또한,상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 인코딩하는 것으로서, 상기 제 3 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이하고 상기 제 3 서브세트는 상기 제 2 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 인코딩하고; 그리고상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 3 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 3 인스턴스를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 일부 서브세트들에 대해 인에이블되며, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 다른 서브세트들에 대해 디스에이블되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 또한,상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들이 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들을 디코딩하는데 이용가능함을 표시하기 위해 상기 비디오 데이터의 시퀀스와 연관된 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 인코딩하도록 구성되고, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 일부 서브세트들에 대해 인에이블되며, 상기 제 1 및 제 2 디코더측 리파인먼트 툴들 중 하나 또는 양자 모두는 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 다른 서브세트들에 대해 디스에이블되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 서브세트는 상기 비디오 데이터의 시퀀스의 상기 복수의 픽처들 중 제 1 픽처의 적어도 일부를 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트는,슬라이스;프레임; 픽처; 서브픽처; 및블록중 하나 이상을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 복수의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터의 시퀀스를 디코딩하도록 구성된 비디오 디코딩 디바이스로서, 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 수단; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 수단; 상기 비디오 데이터의 시퀀스로 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 수단; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하는 수단; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하는 수단;상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하는 수단; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩는 수단; 및상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 서브세트를 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 복수의 픽처들을 포함하는 비디오 데이터의 시퀀스를 인코딩하도록 구성된 비디오 인코딩 디바이스로서,상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 1 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하는 수단;상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하는 수단으로서, 상기 제 2 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하는 수단; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 2 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하는 수단; 및상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 디코딩 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하게 하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 시퀀스는 복수의 픽처들을 포함하는, 상기 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하게 하고; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하게 하고; 상기 비디오 데이터의 시퀀스로 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하게 하고; 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 결정하게 하고; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하게 하고;상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하게 하고; 상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 서브세트를 디코딩하게 하며; 그리고상기 제 1 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 디스에이블되는 것에 응답하여 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴을 사용하지 않으면서 상기 비디오 데이터의 서브세트를 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 인코딩 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 1 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하게 하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 시퀀스는 복수의 픽처들을 포함하는, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하게 하고; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 1 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하게 하는 것으로서, 상기 제 2 서브세트는 상기 제 1 서브세트와 상이한, 상기 제 1 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하게 하고; 상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 비디오 데이터의 제 1 서브세트에 대해 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 제 2 신택스 엘리먼트의 제 1 인스턴스를 인코딩하게 하며; 그리고상기 비디오 데이터의 시퀀스 내에서 상기 비디오 데이터의 제 2 서브세트에 대해 상기 제 2 디코더측 리파인먼트 툴이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 식별하기 위해 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 제 2 인스턴스를 인코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/858,094</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/863,080</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/892,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1381021-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0006371-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0547324-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0547325-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217039102.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93408341b939daff9afae89e07e702cf440ee49a3c8dcfd8f88deca61070f2cfc544b194306b126e7be308e3322655eb0cc208664be02ab452</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc0fce7a6aae1b1f0d30d42a975383249c6edaa5c92f2f897fd16e61edebee1c28b830457c6045a6394456c918e9bc5acec3bd7f68f142d4a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>