<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:03.553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7035819</applicationNumber><claimCount>49</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아핀 선형 가중 인트라 예측에서의 예측 신호 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>PREDICTION SIGNAL FILTERING IN AFFINE LINEAR WEIGHTED INTRA PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2022.01.14</openDate><openNumber>10-2022-0006060</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스는 비디오 데이터의 현재 블록이 아핀 선형 가중 인트라 예측 (ALWIP) 모드에서 인코딩된다고 결정하고, 현재 블록의 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 현재 블록의 상측 에지 이웃 샘플들의 세트에 기초하여, 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하며, 중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하고, 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하고, 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020227612</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/032048</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록이 아핀 선형 가중 인트라 예측 (ALWIP) 모드에서 인코딩된다고 결정하는 단계;상기 현재 블록의 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 현재 블록의 상측 에지 이웃 샘플들의 세트에 기초하여, 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 단계로서, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 좌측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 상측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하는, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 단계;중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하는 단계;상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 사용하여, 상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하는 단계; 및상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 단계는 상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하는 단계를 포함하고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하고,상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 단계는 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하는 단계를 포함하고, 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하는 단계는 행렬 및 바이어스 벡터에 의해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 곱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 열들의 수를 나타내는 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 행들의 수를 나타내는 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하는 단계는 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 좌측 에지 샘플들의 제 2 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 상측 에지 샘플들의 제 2 서브세트를 사용하여 상기 중간 샘플들을 업샘플링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 샘플들의 NxM 블록이고, N 은 상기 현재 블록의 열들의 수 및 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, M 은 상기 현재 블록의 행들의 수 및 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 M/2 개의 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 N/2 개의 샘플들을 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하는 단계는 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하는 단계는 상기 수직 방향으로 선형 보간을 수행하기 위해 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들을 사용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 8 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하는 단계는 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 N 개의 샘플들 중 적어도 일부에 위치 종속 가중치들을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는,비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 잔차 값들을 결정하는 단계;비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 재구성된 블록을 결정하기 위해 필터링된 예측 블록에 상기 잔차 값들을 가산하는 단계; 및비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하기 위해 상기 재구성된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 방법은 비디오 인코딩 프로세스의 일부로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,비디오 데이터의 현재 블록이 아핀 선형 가중 인트라 예측 (ALWIP) 모드에서 인코딩된다고 결정하고;상기 현재 블록의 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 현재 블록의 상측 에지 이웃 샘플들의 세트에 기초하여, 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 것으로서, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 좌측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 상측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하는, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하며;중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하고;상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 사용하여, 상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하고; 및상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하도록 구성되고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하고,상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하도록 구성되고, 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 행렬 및 바이어스 벡터에 의해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 곱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 열들의 수를 나타내는 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 행들의 수를 나타내는 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 좌측 에지 샘플들의 제 2 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 상측 에지 샘플들의 제 2 서브세트를 사용하여 상기 중간 샘플들을 업샘플링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서,상기 현재 블록은 샘플들의 NxM 블록이고, N 은 상기 현재 블록의 열들의 수 및 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, M 은 상기 현재 블록의 행들의 수 및 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 M/2 개의 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 N/2 개의 샘플들을 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 수직 방향으로 선형 보간을 수행하기 위해 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들을 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 N 개의 샘플들 중 적어도 일부에 위치 종속 가중치들을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서,상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 잔차 값들을 결정하고;비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 재구성된 블록을 결정하기 위해 필터링된 예측 블록에 상기 잔차 값들을 가산하며; 및비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하기 위해 상기 재구성된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는 무선 통신 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 인코딩된 비디오 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 더 포함하는 무선 통신 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고, 상기 송신기는 무선 통신 표준에 따라 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 현재 블록이 아핀 선형 가중 인트라 예측 (ALWIP) 모드에서 인코딩된다고 결정하게 하고;상기 현재 블록의 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 현재 블록의 상측 에지 이웃 샘플들의 세트에 기초하여, 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하게 하는 것으로서, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 좌측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 상측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하는, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하게 하며;중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하게 하고;상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 사용하여, 상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하게 하고; 및상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하게 하고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하고,상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하게 하고, 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,상기 중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 행렬 및 바이어스 벡터에 의해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 곱하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31.  제 28 항에 있어서,상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 열들의 수를 나타내는 정수인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항에 있어서,상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 행들의 수를 나타내는 정수인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 좌측 에지 샘플들의 제 2 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 상측 에지 샘플들의 제 2 서브세트를 사용하여 상기 중간 샘플들을 업샘플링하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항에 있어서,상기 현재 블록은 샘플들의 NxM 블록이고, N 은 상기 현재 블록의 열들의 수 및 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, M 은 상기 현재 블록의 행들의 수 및 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 M/2 개의 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 N/2 개의 샘플들을 갖는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 수직 방향으로 선형 보간을 수행하기 위해 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들을 사용하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하기 위해, 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 N 개의 샘플들 중 적어도 일부에 위치 종속 가중치들을 적용하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 28 항에 있어서,상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 잔차 값들을 결정하게 하고;비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 재구성된 블록을 결정하기 위해 필터링된 예측 블록에 상기 잔차 값들을 가산하게 하며; 및비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하기 위해 상기 재구성된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,비디오 데이터의 현재 블록이 아핀 선형 가중 인트라 예측 (ALWIP) 모드에서 인코딩된다고 결정하는 수단;상기 현재 블록의 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 현재 블록의 상측 에지 이웃 샘플들의 세트에 기초하여, 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 수단으로서, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 좌측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 상기 상측 에지 샘플들의 세트보다 적은 샘플들을 포함하는, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 수단;중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하는 수단;상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트 및 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 사용하여, 상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하는 수단; 및상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 것은 상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하는 것을 포함하고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하고,상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 유도하는 것은 상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트를 다운샘플링하는 것을 포함하고, 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트의 각 샘플은 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 하나 이상의 샘플들의 평균을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 39 항에 있어서,상기 중간 샘플들의 중간 블록을 생성하기 위해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트에 아핀 모델을 적용하는 것은 행렬 및 바이어스 벡터에 의해 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트를 곱하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 39 항에 있어서,상기 상측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 열들의 수를 나타내는 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 39 항에 있어서,상기 좌측 에지 이웃 샘플들의 세트는 N 개의 총 샘플들을 갖고 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 총 N/2 개의 샘플들을 가지며, N 은 상기 현재 블록에 포함된 행들의 수를 나타내는 정수인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 39 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하는 것은 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 좌측 에지 샘플들의 제 2 서브세트 및 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트와 상이한 상측 에지 샘플들의 제 2 서브세트를 사용하여 상기 중간 샘플들을 업샘플링하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 39 항에 있어서,상기 현재 블록은 샘플들의 NxM 블록이고, N 은 상기 현재 블록의 열들의 수 및 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, M 은 상기 현재 블록의 행들의 수 및 상기 좌측 에지 샘플들의 세트의 샘플들의 수를 나타내는 정수 값이고, 상기 좌측 에지 샘플들의 서브세트는 M/2 샘플들을 갖고 상기 상측 에지 샘플들의 서브세트는 N/2 샘플들을 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 중간 샘플들을 필터링하여 최종 예측 블록을 생성하는 것은 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하는 것은 상기 수직 방향으로 선형 보간을 수행하기 위해 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 샘플들을 사용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항에 있어서,상기 수직 방향으로 하나 이상의 필터들을 적용하는 것은 상기 상측 에지 샘플들의 세트의 N 개의 샘플들 중 적어도 일부에 위치 종속 가중치들을 적용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 39 항에 있어서,상기 최종 예측 블록에 기초하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 디코딩하는 것은,비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 잔차 값들을 결정하는 것;비디오 데이터의 상기 현재 블록에 대한 재구성된 블록을 결정하기 위해 필터링된 예측 블록에 상기 잔차 값들을 가산하는 것; 및비디오 데이터의 디코딩된 블록을 생성하기 위해 상기 재구성된 블록에 하나 이상의 필터들을 적용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/845,839</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/868,982</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1261476-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0196234-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0448260-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0448261-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0811627-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217035819.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d9a697ee3553ed4f1247da1905e714a46e9089e155b0c04f0c50f1cf201fcb8f0f5243120a5833c731e6aed4afaf357a5cd2eeeb9e32395f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42a528a1caafe7f4f68c6c8ccbef85390543e39cb5d74cebe43b3a79f66d1523fab67490f2f0d4d22c2edd0ca4579d23e60ccca368bc1cce</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>