<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:04.224</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.05.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0064774</applicationNumber><claimCount>3</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>드론, 로봇이 이용되는 시설물 진단방법</inventionTitle><inventionTitleEng>facility inspection method using drone, robot</inventionTitleEng><openDate>2025.06.04</openDate><openNumber>10-2025-0078844</openNumber><originalApplicationDate>2022.10.25</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0137860</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220137860</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 a) IT, AI, ICT, IoT, IoE, ESG, 수단, 장치, 장비, 딥러닝, 빅데이터, 클라우드, 웨어러블, 메타버스; b) 이중 하나가 이용되는 일, 작업, 업무, 경영, 제조, 생산, 공사, 건설, 건축, 시공, 분양, 진단, 시설진단, 안전진단, 청정, 정화, 퓨리, 청소, 방역, 소독, 살균, 크리닝; c) 상기 IT 내지 크리닝 중 하나에 관련되는 방법, 방안, 공법, 대책, 대안, 시설, 시스템; 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 진단에 있어서로봇이나 드론에 구비된 슈미트해머 또는 틸트미터가 이용되거나,또는 로봇이나 드론에 구비된 웨어러블수단에 거치된 슈미트해머 또는 틸트미터가 이용되는 것을 특징으로 하는 진단 방법⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 도 4는 본 발명에 의한 웨어러블수단, 드론, 장비, 계측기를 이용한 안전관리시스템을 나타내는 모식도- 단락 22 : 본 발명은 ,,,,웨어러블수단,,,계측기,,,드론,,,,로봇,,,,, 이중 둘 이상이 조합된 복합수단 등이 이용- 단락 23 : 본 발명에서는 a) ,,,,웨어러블수단, 드론, ,,,로봇,,,,계측기,,,, 등이 가능하다. - 단락 11 : 본 발명은 ,,,,계측기, ,,,드론,,,,,로봇,,,이중 둘 이상이 조합된 복합수단 등이 이용- 단락 177 : 본 발명에서 계획,,,,진단,,,,촬영 등이 가능하고, 상기 ,,,계획 내지 촬영 등은 ,, 로봇, 드론,,,, 등에 의하여 수행될 수 있다. - 단락 171 : 상기 계측기는 ,,,, 틸트미터, tilt meter, ,,,,슈미트해머,,,,,등(18)이 해당된다.  - 단락 1205 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 본 발명의 청구항 1은 진단, 시설진단, 시설물진단, 진단방법 등에 로봇이나 드론에 구비된 슈미트해머 또는 틸트미터(tilt meter)가 이용되거나, 또는 로봇이나 드론에 구비된 웨어러블수단에 거치된 슈미트해머 또는 틸트미터가 이용되는 에 관한 것이다. 청구항 1의 예로는 진단, 시설진단, 시설물진단, 진단방법 등에 관한 것으로, 로봇, 드론, 웨어러블수단, 로봇에 구비된 웨어러블수단, 드론에 구비된 웨어러블수단 등에 구비된 슈미트해머 또는 틸트미터가 이용되고, 로봇이나 드론이 이동 또는 비행하여 상기 슈미트해머 또는 틸트미터가 시설 또는 시설물에 타격 또는 접촉된다. 상기 타격된 슈미트해머에 의하여 강도, 시설강도, 시설물강도 등이 진단 또는 측정되고, 상기 접촉된 틸트미터에 의하여 경사도, 시설경사도, 시설물경사도 등이 진단 또는 측정된다. 상기에 기재된 청구항 1의 내용이나 설명을 구성하는 내용, 용어, 단어 등은 본 발명의 원출원서에 포함되는 내용, 용어, 단어 등이기 때문에 본 발명의 청구항이나 설명에 포함될 수 있습니다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 로봇이나 드론이 이용되는 진단 방법으로서, 상기 로봇이나 드론에 웨어러블수단이 구비되고,상기 웨어러블수단에 진단수단이 구비되고,상기 진단수단이 구비된 상기 로봇이나 드론이 진단의 대상으로 이동하고, 상이 이동의 중에 또는 후에 상기 진단수단에 의하여 상기 대상이 진단되고, 상기 진단수단에 센서, 소자, 계측기, 측정기, 감지기, 측량기, 관측기, 탐사기, 탐지기, 시험기, 검사기, 검정기, 광파기, 기록기, 기록계, 만보기, 칩, 계측칩, 센싱칩, 측정칩, 응력계, 강도계, 하중계, 변형계, 변위계, 속도계, 가속도계, 농도계, 오염농도계, 오염측정기, 앵커계측기, 인발계측기, 지반변위계, 지중변위계, 내공변위계, 천단변위계, 다단변위계, 건물변위계, 건물기울계, 경사계, 인클리노미터, 틸트미터, 건물경사계, 지중경사계, 지하수계, 지하수위측정기, 광파측량기, 침하계, 지반침하계, 지중침하계, 다단침하계, 게이지, 스트레인게이지, 스트레스게이지, 망치, 해머, 슈미트해머, 천단침하계, 내공변위계, 락볼트응력계, 라이닝응력계, 핸드폰, 핸드폰계측기, 디스펜서, 스캐너, 3D스캐너, 레이저 스캐너, 화상기, 열화상기, 사운딩기, 물리탐사기, 자기탐사기, 전자탐사기, 음파탐지기, 초음파탐지기, 철근탐지기, 누수감지기, 손상감지기, 유선계측기, 무선계측기, 자동계측기, 지진계측기, 진동계측기, 건물계측기, 교량계측기, 터널계측기, 사면계측기, 지반계측기, 지중계측기, 바이오계측기, 흙막이계측기, 카메라, CCTV, 열화상카메라, 적외선카메라 중에서 선택된 하나 이상이 구비되는 것을 특징으로 하는 드론⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 도 4는 본 발명에 의한 웨어러블수단, 드론, 장비, 계측기를 이용한 안전관리시스템을 나타내는 모식도- 단락 22 : 본 발명은 ,,,,웨어러블수단,,,계측기,,카메라,,,, ,드론,,,,로봇,,,,, 이중 둘 이상이 조합된 복합수단 등이 이용- 단락 23 : 본 발명에서는 a) ,,,,웨어러블수단, 드론, ,,,로봇,,,,카메라, 계측기,,,, 등이 가능하다. - 단락 11 : 본 발명은 ,,,,계측기, ,,,드론,,,,,로봇,,,이중 둘 이상이 조합된 복합수단 등이 이용- 단락 177 : 본 발명에서 계획,,,,진단,,,,촬영 등이 가능하고, 상기 ,,,계획 내지 촬영 등은 ,, 로봇, 드론,,,, 등에 의하여 수행될 수 있다. - 단락 19 : c) 상기 기 내지 복합 등에 캠, cam, 카메라, camera, CCTV, 녹화기, 영사기, 촬영기 등이 구비되고, - 단락 171 : 상기 계측기는 a) 센서, 소자, 계측기, 측정기, 감지기, 측량기, 관측기, 탐사기, 탐지기, 시험기, 검사기, 검정기, 광파기, 기록기, 기록계, 만보기, 칩, 계측칩, 센싱칩, 측정칩, 응력계, 강도계, 하중계, load cell, 변형계, strain gauge, 변위계, 속도계, 가속도계, 농도계, 오염농도계, 오염측정기, 앵커계측기, 인발계측기, 지반변위계, 지중변위계, 내공변위계, 천단변위계, 다단변위계, 건물변위계, 건물기울계, 경사계, 인클리노미터, inclinometer, 틸트미터, tilt meter, 건물경사계, 지중경사계, 지하수계, 지하수위측정기, 광파측량기, 침하계, settlement gauge, 지반침하계, 지중침하계, 다단침하계, 게이지, gauge, 스트레인게이지, 스트레스게이지, 망치, 해머, 슈미트해머, 천단침하계, 내공변위계, 락볼트응력계, 라이닝응력계, 핸드폰, 핸드폰계측기, 디스펜서, 스캐너, 3D스캐너, 레이저 스캐너, 화상기, 열화상기, 비파괴 장치, 사운딩기, Sounding Unit, measuring instrument, 計測器, 물리탐사기, 자기탐사기, 전자탐사기, 음파탐지기, 초음파탐지기, 철근탐지기, 누수감지기, 손상감지기, 유선계측기, 무선계측기, 자동계측기, 지진계측기, 진동계측기, 건물계측기, 교량계측기, 터널계측기, 사면계측기, 지반계측기, 지중계측기, 바이오계측기, 흙막이계측기, 쉬미트해머, 센서 이용 계측기, 센서 탑재 계측기; b) 상기 위치 내지 복합 등의 계측기, 상기 위치 내지 복합 등을 측정하는 계측기; c) 이중 둘 이상이 조합된 복합계측기; 등(18)이 해당된다. - 단락 156 : 상기 카메라는 카메라,,,,CCYV,,,,,,열화상카메라, 적외선카메라,,,등이 해당된다. - 단락 1205 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 본 발명의 청구항 2는 로봇이나 드론이 이용되는 진단 방법에 관한 것이다. 상기 로봇이나 드론에 웨어러블수단이 구비되고, 상기 웨어러블수단에 진단수단이 구비되고, 상기 진단수단이 구비된 상기 로봇이나 드론이 진단의 대상으로 이동하고, 상이 이동의 중에 또는 후에 상기 진단수단에 의하여 상기 대상이 진단된다. 상기 진단수단에 센서, 소자, 계측기, 측정기, 감지기, 측량기, 관측기, 탐사기, 탐지기, 시험기, 검사기, 검정기, 광파기, 기록기, 기록계, 만보기, 칩, 계측칩, 센싱칩, 측정칩, 응력계, 강도계, 하중계, 변형계, 변위계, 속도계, 가속도계, 농도계, 오염농도계, 오염측정기, 앵커계측기, 인발계측기, 지반변위계, 지중변위계, 내공변위계, 천단변위계, 다단변위계, 건물변위계, 건물기울계, 경사계, 인클리노미터, 틸트미터, 건물경사계, 지중경사계, 지하수계, 지하수위측정기, 광파측량기, 침하계, 지반침하계, 지중침하계, 다단침하계, 게이지, 스트레인게이지, 스트레스게이지, 망치, 해머, 슈미트해머, 천단침하계, 내공변위계, 락볼트응력계, 라이닝응력계, 핸드폰, 핸드폰계측기, 디스펜서, 스캐너, 3D스캐너, 레이저 스캐너, 화상기, 열화상기, 사운딩기, 물리탐사기, 자기탐사기, 전자탐사기, 음파탐지기, 초음파탐지기, 철근탐지기, 누수감지기, 손상감지기, 유선계측기, 무선계측기, 자동계측기, 지진계측기, 진동계측기, 건물계측기, 교량계측기, 터널계측기, 사면계측기, 지반계측기, 지중계측기, 바이오계측기, 흙막이계측기, 카메라, CCTV, 열화상카메라, 적외선카메라 중에서 선택된 하나 이상이 구비된다. 상기에 기재된 청구항 2의 내용이나 설명을 구성하는 내용, 용어, 단어 등은 본 발명의 원출원서에 포함되는 내용, 용어, 단어 등이기 때문에 본 발명의 청구항이나 설명에 포함될 수 있습니다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 비행하는 드론을 이용하여 시설물을 진단하는데 있어서,상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, 또는 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, 또는 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급되거나,또는 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 또는 상기 시설물, 주변, 상부, 하부 중 하나에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되어 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급되는 것을 특징으로 하는 진단 방법⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 95 : 본 발명의 a) 일, 작업, 업무, ,,공사,,,,드론(42),사물, 만물,,,,로봇(30),,,,현장(100), 공간, 지반, 지중, 지하, ,,,시설,,,,안전관리시스템(1); b) 상기 중 하나의 전(前), 후(後), 좌(左), 우(右), 상(上), 중(中), 하(下),,,,전면(3), 후면(4), 측면, 전방(3), 후방(4), 측방, 중간, 내부, 외부, 내면, 외면, 일면, 양면, 일측, 양측, 상부, 하부, 상단, 하단, 선단, 연단, 일단, 타단, 양단,,,,인근, 근처,,,,등에는,,,,,전선, 케이블,,,,등의 이용, 사용, 적용, 구비, 구성, 거치, 설치, 위치, 착용, 정착, 장착, 병합, 합체, 연결, 연계 등이 가능하다. - 단락 446 : 본 발명의 일, 작업, 업무, 제조, 공사, 청정, 수단, 상기 수단 내지 복합수단 등(5)에는 전기, 전원, 전류, 전압, 전지, 전극, 양극, 음극, 동력, 에너지, ,,,,전선, 케이블,,,,,, 등이 이용 또는 포함 또는 연계 또는 공급될 수 있다. - 단락 472 : 그리고 상기 일이나 수단 등에는 ,,,,전선, ,,,케이블,,,정류기, 정압기, 변압기, 배전반, 전원공급기, 고전압발생기,,,,등이 또는 등의 이용, 구비, 거치, 조성, 형성, 관련, 연계 등이 가능하다. - 단락 475 : 본 발명에서는 a) 상기 수단(5), 센서 내지 계측기(10); b) 상기 중 하나에 연계되는 로거, logger, 수집장치, 기록장치, 데이터로거, data logger, 데이터수집장치; c) 상기 중 하나에 연계되는 통신장치, 무선통신장치, 통신망, 서버, PC, 모니터, 스크린, 핸드폰; d) 상기 중 하나에 연계되는 유선통신장치, 유선, 연결선, 케이블, 서버, 클라우드, PC; - 단락 496 : 본 발명에서는 ,,,,,케이블,,,,,- 단락 158 : 본 발명의 캠, 모뎀, 수단, 사물, 만물,,,,,등에는 ,,,전지, 전지판, 발전기, 태양전지, 연료전지, 태양전지판, 태양발전기,,,,- 단락 361 : 본 발명에서는 ,,,,,드론, 로봇,,,,발전기,,,,- 단락 1205 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 본 발명의 청구항 3은 비행하는 드론을 이용하여 시설물을 진단하는 방법에 관한 것이다. a) 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, b) 또는 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, c) 또는 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급되거나, d) 또는 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 또는 상기 시설물, 주변, 상부, 하부 중 하나에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되어 상기 진단되는 시설물이나 상기 진단되는 시설물의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급된다.상기에 기재된 청구항 3의 내용이나 설명을 구성하는 내용, 용어, 단어 등은 본 발명의 원출원서에 포함되는 내용, 용어, 단어 등이기 때문에 본 발명의 청구항이나 설명에 포함될 수 있습니다. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558610-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0582017-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0087658-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment(Payer number)</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서(납부자번호)</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0591375-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250064774.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9351e454fd4c7cb381b1c0734e4eecc6066a1d32316e0e32bcbf13ac00822a28e9a49c6acba90ae94dbe54e2154e294e274a842e2fad501f44</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3a2680d1840595990e57e90bd7f5ac83965ab4fa26b720c36c14699004dfef09c25e309f64ab5fa52b6b4c5712c273c25eea6ba686bd525</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>