<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:29.4029</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000761</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자기지도 단안 심도 추정에서의 부분 지도</inventionTitle><inventionTitleEng>PARTIAL SUPERVISION IN SELF-SUPERVISED MONOCULAR DEPTH ESTIMATION</inventionTitleEng><openDate>2024.03.15</openDate><openNumber>10-2024-0035447</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/521</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태들은 머신 러닝을 위한 기법들을 제공한다. 심도 모델로부터의 심도 출력은 입력 이미지 프레임에 기초하여 생성된다. 심도 모델에 대한 심도 손실은 입력 이미지 프레임에 대한 추정된 그라운드 트루스 및 심도 출력에 기초하여 결정되며, 추정된 그라운드 트루스는 입력 이미지 프레임의 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함한다. 심도 모델에 대한 총 손실은 심도 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된다. 심도 모델은 총 손실에 기초하여 업데이트되고, 업데이트된 심도 모델을 사용하여 생성된 새로운 심도 출력이 출력된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023288262</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073713</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서-구현 방법으로서,입력 이미지 프레임에 기초하여 심도 모델로부터 심도 출력을 생성하는 단계;상기 입력 이미지 프레임에 대한 추정된 그라운드 트루스(ground truth) 및 상기 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 심도 손실을 결정하는 단계로서, 상기 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는, 상기 심도 손실을 결정하는 단계;상기 심도 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 심도 모델에 대한 총 손실을 결정하는 단계;상기 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하는 단계; 및업데이트된 상기 심도 모델을 사용하여 생성된 새로운 심도 출력을 출력하는 단계를 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임에 대한 상기 추정된 그라운드 트루스는, 상기 입력 이미지 프레임의 복수의 픽셀들로부터, 오직 상기 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는 부분 추정된 그라운드 트루스이며, 상기 복수의 픽셀들은 상기 픽셀들의 세트에 포함되지 않은 적어도 하나의 픽셀을 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,하나 이상의 센서들을 사용하여 상기 입력 이미지 프레임에 대한 상기 부분 추정된 그라운드 트루스를 결정하는 단계를 더 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들은 카메라 센서, LiDAR 센서, 또는 레이더 센서 중 하나 이상을 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임에 대한 상기 부분 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임에서의 상기 픽셀들의 세트를 정의하는 바운딩 다각형에 의해 정의되는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 부분 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 상기 픽셀들의 세트의 각각의 픽셀에 대해 동일한 추정된 심도를 포함하고, 상기 동일한 추정된 심도는 상기 바운딩 다각형의 중심 픽셀에 기초하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 바운딩 다각형 내의 상기 입력 이미지 프레임에서의 오브젝트의 모델에 기초하여 상기 입력 이미지 프레임의 상기 픽셀들의 세트에 대한 상기 추정된 심도들을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 부분 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 상기 픽셀들의 세트의 상이한 픽셀들에 대해 상이한 심도들을 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 심도 손실을 스케일링하기 위해 상기 심도 손실에 마스크를 적용하는 단계를 더 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 심도 그래디언트 손실을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 총 손실은 상기 심도 손실 및 상기 심도 그래디언트 손실을 포함하는 멀티 컴포넌트 손실 함수를 사용하여 결정되는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 심도 출력, 하나 이상의 콘텍스트 프레임들, 및 포즈 추정치에 기초하여, 추정된 이미지 프레임을 생성하는 단계; 및상기 추정된 이미지 프레임 및 상기 입력 이미지 프레임에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 광도 손실을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 총 손실은 상기 심도 손실 및 상기 광도 손실을 포함하는 멀티 컴포넌트 손실 함수를 사용하여 결정되는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 추정된 이미지 프레임을 생성하는 단계는 상기 하나 이상의 콘텍스트 프레임들에 기초하여 상기 추정된 이미지 프레임을 보간하는 단계를 포함하고, 상기 보간은 쌍선형 보간을 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 심도 모델과는 별개인, 포즈 모델로 상기 포즈 추정치를 생성하는 단계를 더 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 심도 출력은 상기 입력 이미지 프레임의 복수의 픽셀들에 대한 예측된 심도들을 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 심도 출력은 상기 입력 이미지 프레임의 복수의 픽셀들에 대한 예측된 디스패리티들을 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하는 단계는 상기 심도 모델의 하나 이상의 파라미터들에 대해 경사하강법을 수행하는 단계를 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 심도 모델을 사용하여 런타임 입력 이미지 프레임을 프로세싱함으로써 런타임 심도 출력을 생성하는 단계;상기 런타임 심도 출력을 출력하는 단계; 및하나 이상의 트리거링 기준들이 만족된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 심도 모델을 정제하는 단계를 더 포함하며, 상기 심도 모델을 정제하는 단계는: 상기 런타임 입력 이미지 프레임에 대한 런타임 추정된 그라운드 트루스 및 상기 런타임 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 런타임 심도 손실을 결정하는 단계로서, 상기 런타임 추정된 그라운드 트루스는 상기 런타임 입력 이미지 프레임의 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는, 상기 런타임 심도 손실을 결정하는 단계; 상기 런타임 심도 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 심도 모델에 대한 런타임 총 손실을 결정하는 단계; 및 상기 런타임 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하는 단계 를 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 트리거링 기준들은:재트레이닝을 위한 미리 결정된 스케줄;상기 심도 모델의 성능 저하; 또는컴퓨팅 리소스들의 이용가능성중 적어도 하나를 포함하는, 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로세싱 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하고 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 동작을 수행하게 하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 동작은: 입력 이미지 프레임에 기초하여 심도 모델로부터 심도 출력을 생성하는 것; 상기 입력 이미지 프레임에 대한 추정된 그라운드 트루스 및 상기 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 심도 손실을 결정하는 것으로서, 상기 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는, 상기 심도 손실을 결정하는 것; 상기 심도 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 심도 모델에 대한 총 손실을 결정하는 것; 상기 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하는 것; 및 업데이트된 상기 심도 모델을 사용하여 생성된 새로운 심도 출력을 출력하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임에 대한 상기 추정된 그라운드 트루스는, 상기 입력 이미지 프레임의 복수의 픽셀들로부터, 오직 상기 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는 부분 추정된 그라운드 트루스이고, 상기 복수의 픽셀들은 상기 픽셀들의 세트에 포함되지 않은 적어도 하나의 픽셀을 포함하며, 상기 동작은 하나 이상의 센서들을 사용하여 상기 입력 이미지 프레임에 대한 상기 부분 추정된 그라운드 트루스를 결정하는 것을 더 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 동작은:상기 입력 이미지 프레임에서의 오브젝트의 모델에 기초하여 상기 입력 이미지 프레임의 상기 픽셀들의 세트에 대한 상기 추정된 심도들을 결정하는 것을 더 포함하며,상기 부분 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 상기 픽셀들의 세트의 상이한 픽셀들에 대해 상이한 심도들을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 동작은:상기 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 심도 그래디언트 손실을 결정하는 것을 더 포함하며,상기 총 손실은 상기 심도 손실 및 상기 심도 그래디언트 손실을 포함하는 멀티 컴포넌트 손실 함수를 사용하여 결정되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 동작은:상기 심도 출력, 하나 이상의 콘텍스트 프레임들, 및 포즈 추정치에 기초하여 추정된 이미지 프레임을 생성하는 것; 및상기 추정된 이미지 프레임 및 상기 입력 이미지 프레임에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 광도 손실을 결정하는 것을 더 포함하며,상기 총 손실은 상기 심도 손실 및 상기 광도 손실을 포함하는 멀티 컴포넌트 손실 함수를 사용하여 결정되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,상기 동작은:상기 심도 모델을 사용하여 런타임 입력 이미지 프레임을 프로세싱함으로써 런타임 심도 출력을 생성하는 것;상기 런타임 심도 출력을 출력하는 것; 및하나 이상의 트리거링 기준들이 만족된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 심도 모델을 정제하는 것을 더 포함하며, 상기 심도 모델을 정제하는 것은: 상기 런타임 입력 이미지 프레임에 대한 런타임 추정된 그라운드 트루스 및 상기 런타임 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 런타임 심도 손실을 결정하는 것으로서, 상기 런타임 추정된 그라운드 트루스는 상기 런타임 입력 이미지 프레임의 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는, 상기 런타임 심도 손실을 결정하는 것; 상기 런타임 심도 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 심도 모델에 대한 런타임 총 손실을 결정하는 것; 및 상기 런타임 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하는 것 을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 프로세싱 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 동작을 수행하게 하며, 상기 동작은:입력 이미지 프레임에 기초하여 심도 모델로부터 심도 출력을 생성하는 것;상기 입력 이미지 프레임에 대한 추정된 그라운드 트루스 및 상기 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 심도 손실을 결정하는 것으로서, 상기 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는, 상기 심도 손실을 결정하는 것;상기 심도 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 심도 모델에 대한 총 손실을 결정하는 것;상기 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하는 것; 및업데이트된 상기 심도 모델을 사용하여 생성된 새로운 심도 출력을 출력하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임에 대한 상기 추정된 그라운드 트루스는, 상기 입력 이미지 프레임의 복수의 픽셀들로부터, 오직 상기 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는 부분 추정된 그라운드 트루스이고, 상기 복수의 픽셀들은 상기 픽셀들의 세트에 포함되지 않은 적어도 하나의 픽셀을 포함하며, 상기 동작은 하나 이상의 센서들을 사용하여 상기 입력 이미지 프레임에 대한 상기 부분 추정된 그라운드 트루스를 결정하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 동작은:상기 입력 이미지 프레임에서의 오브젝트의 모델에 기초하여 상기 입력 이미지 프레임의 상기 픽셀들의 세트에 대한 상기 추정된 심도들을 결정하는 것을 더 포함하며,상기 부분 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 상기 픽셀들의 세트의 상이한 픽셀들에 대해 상이한 심도들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서,상기 동작은:상기 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 심도 그래디언트 손실을 결정하는 것을 더 포함하며,상기 총 손실은 상기 심도 손실 및 상기 심도 그래디언트 손실을 포함하는 멀티 컴포넌트 손실 함수를 사용하여 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항에 있어서,상기 동작은:상기 심도 출력, 하나 이상의 콘텍스트 프레임들, 및 포즈 추정치에 기초하여 추정된 이미지 프레임을 생성하는 것; 및상기 추정된 이미지 프레임 및 상기 입력 이미지 프레임에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 광도 손실을 결정하는 것을 더 포함하며,상기 총 손실은 상기 심도 손실 및 상기 광도 손실을 포함하는 멀티 컴포넌트 손실 함수를 사용하여 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항에 있어서,상기 동작은:상기 심도 모델을 사용하여 런타임 입력 이미지 프레임을 프로세싱함으로써 런타임 심도 출력을 생성하는 것;상기 런타임 심도 출력을 출력하는 것; 및하나 이상의 트리거링 기준들이 만족된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 심도 모델을 정제하는 것을 더 포함하며, 상기 심도 모델을 정제하는 것은:상기 런타임 입력 이미지 프레임에 대한 런타임 추정된 그라운드 트루스 및 상기 런타임 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 런타임 심도 손실을 결정하는 것으로서, 상기 런타임 추정된 그라운드 트루스는 상기 런타임 입력 이미지 프레임의 픽셀들의 세트에 대한 추정된 심도들을 포함하는, 상기 런타임 심도 손실을 결정하는 것;상기 런타임 심도 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 심도 모델에 대한 런타임 총 손실을 결정하는 것; 및상기 런타임 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세싱 시스템으로서,입력 이미지 프레임에 기초하여 심도 모델로부터 심도 출력을 생성하기 위한 수단;상기 입력 이미지 프레임에 대한 부분 추정된 그라운드 트루스 및 상기 심도 출력에 기초하여 상기 심도 모델에 대한 심도 손실을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 부분 추정된 그라운드 트루스는 상기 입력 이미지 프레임의 오직 복수의 픽셀들의 서브세트만에 대한 추정된 심도들을 포함하는, 상기 심도 손실을 결정하기 위한 수단;멀티 컴포넌트 손실 함수를 사용하여 상기 심도 모델에 대한 총 손실을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 멀티 컴포넌트 손실 함수의 적어도 하나의 컴포넌트는 상기 심도 손실인, 상기 총 손실을 결정하기 위한 수단; 및상기 총 손실에 기초하여 상기 심도 모델을 업데이트하기 위한 수단을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ANSARI, AMIN</engName><name>안사리 아민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JOSHI, AVDHUT</engName><name>조쉬 아브두트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SACHDEVA, GAUTAM</engName><name>사치데바 가우탐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SADEK, AHMED KAMEL</engName><name>사덱 아메드 카멜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/221,856</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/812,340</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0027343-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0028511-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0734617-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0734618-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000761.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9353750368cfa243cd81a6c44f666ce3a8058296f658fe012bac7ccd57566cbf523561a8fb75e93abeacaab70725b99dea6d867df598fe4722</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6c0a37e5419bd01767439ab149d9955c38a5fb5fe7bbe0195dd0460c544bf027108f4d0852fbca32e5721b2f45bc534f54019affa8dae15</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>