<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:39.439</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.05.04</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029180</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>사용자와 자동화된 어시스턴트 인터페이스 간의 거리에 따른 자동화된 어시스턴트 콘텐츠의 생성 및/또는 적용</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATING AND/OR ADAPTING AUTOMATED ASSISTANT CONTENT  ACCORDING TO A DISTANCE BETWEEN USER(S) AND AN AUTOMATED  ASSISTANT INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2023.09.05</openDate><openNumber>10-2023-0128586</openNumber><originalApplicationDate>2018.05.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7033967</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207033967</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 어시스턴트 콘텐츠를 렌더링하는 자동화된 어시스턴트 인터페이스에 대한 사용자의 거리에 따라 자동화된 어시스턴트 콘텐츠를 생성 및/또는 적응시키기 위한 방법, 디바이스, 시스템 및 컴퓨터 판독가능 매체가 제공된다. 예를 들어, 자동화된 어시스턴트는 클라이언트 디바이스가 렌더링할 데이터를 제공할 수 있다. 클라이언트 디바이스는 사용자가 클라이언트 디바이스에 더 가깝거나 더 멀리 이동할 때 추가 데이터를 요청할 수 있다. 일부 구현예에서, 추가 데이터에 대한 요청은 사용자와 클라이언트 디바이스 사이의 거리를 식별할 수 있다. 이러한 방식으로 요청 내의 거리에 따라 추가 데이터를 생성하거나 선택할 수 있다. 다른 구현예는 자동화된 어시스턴트가 환경의 사용자 그룹으로부터 활성 사용자를 결정하고, 임의의 렌더링된 콘텐츠가 활성 사용자에 맞게 조정될 수 있도록 활성 사용자와 클라이언트 디바이스 사이의 거리를 결정하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.11.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019212566</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.05.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/031163</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서,클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트를 이용하여 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청을 수신하는 단계; 클라이언트 디바이스가 있는 환경의 복수의 사용자들 중에서 사용자가 상기 요청을 제공했으며 그리고 상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 현재 활성 사용자임을 결정하는 단계;상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트의 현재 활성 사용자라고 결정한 것에 응답하여, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 거리를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 액션들에 대응하는 복수의 콘텐츠 아이템들로부터 그리고 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 거리에 기초하여, 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트를 선택하는 단계, 상기 복수의 컨텐츠 아이템들 중에서 하나 이상의 추가 콘텐츠 아이템들이 상기 서브세트로부터 제외되며; 및클라이언트 디바이스로 하여금, 하나 이상의 액션들에 대응하는 콘텐츠 아이템들의 선택된 서브세트에 기초하여, 출력을 상기 디스플레이에서 렌더링하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 사용자의 거리를 결정하는 단계는, 환경 내의 복수의 사용자들 중 한 명 이상의 추가 사용자들 대신에 상기 사용자의 거리를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스가 있는 환경의 복수의 사용자들 중에서 사용자가 상기 요청을 제공했으며 그리고 상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 현재 활성 사용자임을 결정하는 단계는, 비전 데이터의 하나 이상의 인스턴스들에 기초하여 결정된 사용자의 포즈 및비전 데이터의 하나 이상의 인스턴스들에 기초하여 결정된 사용자의 시선중 하나 이상에 기초하여 상기 사용자가 현재 활성 사용자인지를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트를 이용하여 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청을 수신하는 단계;상기 사용자가 상기 추가 요청을 제공했으며, 상기 사용자가 또한 상기 추가 요청에 대한 현재 활성 사용자임을 결정하는 단계; 상기 사용자가 추가 요청에 대한 현재 활성 사용자라는 결정에 응답하여, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 추가 거리를 결정하는 단계;하나 이상의 추가 액션들에 대응하는 복수의 추가 콘텐츠 아이템들로부터 그리고 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대해 결정된 상기 사용자의 추가 거리에 기초하여, 복수의 추가 콘텐츠 아이템들의 추가 서브세트를 선택하는 단계, 상기 복수의 추가 컨텐츠 아이템들 중에서 하나 이상의 또 다른 추가(further additional) 콘텐츠 아이템들이 상기 추가 서브세트로부터 제외되며; 및클라이언트 디바이스로 하여금, 하나 이상의 추가 액션들에 대응하는 콘텐츠 아이템들의 선택된 추가 서브세트에 기초하여, 출력을 상기 디스플레이에서 렌더링하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 사용자는, 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청이 행해질 때의 초기 위치로부터 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청이 행해질 때의 추가 위치로 이동하였으며, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 거리는 사용자의 초기 위치에 기초하고, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 추가 거리는 사용자의 추가 위치에 기초하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 사용자는, 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청이 행해질 때 소정 위치에 있었고 그리고 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청이 행해질 때 상기 소정 위치에 남아있었으며, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 거리는 사용자의 상기 소정 위치에 기초하고, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 추가 거리는 사용자의 상기 소정 위치에 기초하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 시스템으로서, 하나 이상의 프로세서들; 및명령들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은, 클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트를 이용하여 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청을 수신하는 동작; 클라이언트 디바이스가 있는 환경의 복수의 사용자들 중에서 사용자가 상기 요청을 제공했으며 그리고 상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 현재 활성 사용자임을 결정하는 동작;상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트의 현재 활성 사용자라고 결정한 것에 응답하여, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 거리를 결정하는 동작;상기 하나 이상의 액션들에 대응하는 복수의 콘텐츠 아이템들로부터 그리고 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 거리에 기초하여, 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트를 선택하는 동작, 상기 복수의 컨텐츠 아이템들 중에서 하나 이상의 추가 콘텐츠 아이템들이 상기 서브세트로부터 제외되며; 및클라이언트 디바이스로 하여금, 하나 이상의 액션들에 대응하는 콘텐츠 아이템들의 선택된 서브세트에 기초하여, 출력을 상기 디스플레이에서 렌더링하게 하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 사용자의 거리를 결정하는 동작은, 환경 내의 복수의 사용자들 중 한 명 이상의 추가 사용자들 대신에 상기 사용자의 거리를 결정하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스가 있는 환경의 복수의 사용자들 중에서 사용자가 상기 요청을 제공했으며 그리고 상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 현재 활성 사용자임을 결정하는 동작은, 비전 데이터의 하나 이상의 인스턴스들에 기초하여 결정된 사용자의 포즈 및비전 데이터의 하나 이상의 인스턴스들에 기초하여 결정된 사용자의 시선중 하나 이상에 기초하여 상기 사용자가 현재 활성 사용자인지를 결정하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 동작들은 또한, 클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트를 이용하여 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청을 수신하는 동작;상기 사용자가 상기 추가 요청을 제공했으며, 상기 사용자가 또한 상기 추가 요청에 대한 현재 활성 사용자임을 결정하는 동작; 상기 사용자가 추가 요청에 대한 현재 활성 사용자라는 결정에 응답하여, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 추가 거리를 결정하는 동작;하나 이상의 추가 액션들에 대응하는 복수의 추가 콘텐츠 아이템들로부터 그리고 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대해 결정된 상기 사용자의 추가 거리에 기초하여, 복수의 추가 콘텐츠 아이템들의 추가 서브세트를 선택하는 동작, 상기 복수의 추가 컨텐츠 아이템들 중에서 하나 이상의 또 다른 추가(further additional) 콘텐츠 아이템들이 상기 추가 서브세트로부터 제외되며; 및클라이언트 디바이스로 하여금, 하나 이상의 추가 액션들에 대응하는 콘텐츠 아이템들의 선택된 추가 서브세트에 기초하여, 출력을 상기 디스플레이에서 렌더링하게 하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 사용자는, 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청이 행해질 때의 초기 위치로부터 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청이 행해질 때의 추가 위치로 이동하였으며, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 거리는 사용자의 초기 위치에 기초하고, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 추가 거리는 사용자의 추가 위치에 기초하는 것을 특징으로 하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 사용자는, 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청이 행해질 때 소정 위치에 있었고 그리고 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청이 행해질 때 상기 소정 위치에 남아있었으며, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 거리는 사용자의 상기 소정 위치에 기초하고, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 추가 거리는 사용자의 상기 소정 위치에 기초하는 것을 특징으로 하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체로서, 상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은, 클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트를 이용하여 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청을 수신하는 동작; 클라이언트 디바이스가 있는 환경의 복수의 사용자들 중에서 사용자가 상기 요청을 제공했으며 그리고 상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 현재 활성 사용자임을 결정하는 동작;상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트의 현재 활성 사용자라고 결정한 것에 응답하여, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 거리를 결정하는 동작;상기 하나 이상의 액션들에 대응하는 복수의 콘텐츠 아이템들로부터 그리고 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 거리에 기초하여, 복수의 콘텐츠 아이템들의 서브세트를 선택하는 동작, 상기 복수의 컨텐츠 아이템들 중에서 하나 이상의 추가 콘텐츠 아이템들이 상기 서브세트로부터 제외되며; 및클라이언트 디바이스로 하여금, 하나 이상의 액션들에 대응하는 콘텐츠 아이템들의 선택된 서브세트에 기초하여, 출력을 상기 디스플레이에서 렌더링하게 하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 사용자의 거리를 결정하는 동작은, 환경 내의 복수의 사용자들 중 한 명 이상의 추가 사용자들 대신에 상기 사용자의 거리를 결정하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스가 있는 환경의 복수의 사용자들 중에서 사용자가 상기 요청을 제공했으며 그리고 상기 사용자가 클라이언트 디바이스의 현재 활성 사용자임을 결정하는 동작은, 비전 데이터의 하나 이상의 인스턴스들에 기초하여 결정된 사용자의 포즈 및비전 데이터의 하나 이상의 인스턴스들에 기초하여 결정된 사용자의 시선중 하나 이상에 기초하여 상기 사용자가 현재 활성 사용자인지를 결정하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 동작들은 또한, 클라이언트 디바이스의 자동화된 어시스턴트를 이용하여 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청을 수신하는 동작;상기 사용자가 상기 추가 요청을 제공했으며, 상기 사용자가 또한 상기 추가 요청에 대한 현재 활성 사용자임을 결정하는 동작; 상기 사용자가 추가 요청에 대한 현재 활성 사용자라는 결정에 응답하여, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대한 상기 사용자의 추가 거리를 결정하는 동작;하나 이상의 추가 액션들에 대응하는 복수의 추가 콘텐츠 아이템들로부터 그리고 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대해 결정된 상기 사용자의 추가 거리에 기초하여, 복수의 추가 콘텐츠 아이템들의 추가 서브세트를 선택하는 동작, 상기 복수의 추가 컨텐츠 아이템들 중에서 하나 이상의 또 다른 추가(further additional) 콘텐츠 아이템들이 상기 추가 서브세트로부터 제외되며; 및클라이언트 디바이스로 하여금, 하나 이상의 추가 액션들에 대응하는 콘텐츠 아이템들의 선택된 추가 서브세트에 기초하여, 출력을 상기 디스플레이에서 렌더링하게 하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 사용자는, 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청이 행해질 때의 초기 위치로부터 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청이 행해질 때의 추가 위치로 이동하였으며, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 거리는 사용자의 초기 위치에 기초하고, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 추가 거리는 사용자의 추가 위치에 기초하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 사용자는, 하나 이상의 액션들을 수행하기 위한 요청이 행해질 때 소정 위치에 있었고 그리고 하나 이상의 추가 액션들을 수행하기 위한 추가 요청이 행해질 때 상기 소정 위치에 남아있었으며, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 거리는 사용자의 상기 소정 위치에 기초하고, 클라이언트 디바이스의 디스플레이에 대하여 결정된 상기 사용자의 추가 거리는 사용자의 상기 소정 위치에 기초하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Tuan</engName><name>응우엔 투안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MIXTER, Kenneth</engName><name>믹스터 케네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>YUAN, Yuan</engName><name>유안 유안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0945119-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0244728-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0541461-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0664091-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0664092-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1063841-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0262095-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0262096-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0821863-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029180.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da6e2d1e635397a9c6ddb41152b90a6f1ec27f8645499f11fcfca1bcc8f67ac1f133bf484d6b5fc8644ecd76c175a9d338745479292f8c0a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf89f47133f07bfbb9f0b4a800400e3eb48e8a1c5c68c56de860086fce648136fb88c06a54cef1fdbc3aa99ea2662701a1e6d84b89b79a40d2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>