<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:06.16</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033631</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 배터리 팩</inventionTitle><inventionTitleEng>AN IMPROVED BATTERY PACK</inventionTitleEng><openDate>2024.11.15</openDate><openNumber>10-2024-0162525</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/204</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/258</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/284</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/267</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/296</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/502</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/6556</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/6555</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/613</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 배터리 팩은 하나 이상의 배터리 모듈 및 배터리 모듈 하위 조립체; 배터리 팩의 동작을 모니터링 및/또는 제어하기 위한 배터리 팩 관리 배열체; 배터리 팩의 하나 이상의 덕트를 열 관리 유체의 소스에 연결하기 위한 배터리 팩 유체 연결 조립체; 및 배터리 팩을 외부 부하에 전기적으로 연결하기 위한 배터리 팩 전기 연결 배열체를 포함하고, 배터리 팩은 배터리 팩 내의 하나 이상의 배터리 모듈의 크기, 수, 위치 및/또는 배향을 조정함으로써 다수의 설계 요건에 맞게 적응 가능하도록 모듈식이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023170265</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/056157</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 배터리 팩으로서, 하나 이상의 배터리 모듈 및 배터리 모듈 하위 조립체; 상기 배터리 팩의 동작을 모니터링 및/또는 제어하기 위한 배터리 팩 관리 수단; 상기 배터리 팩의 하나 이상의 덕트를 열 관리 유체의 소스에 연결하기 위한 배터리 팩 유체 연결 수단; 및상기 배터리 팩을 외부 부하에 전기적으로 연결하기 위한 배터리 팩 전기 연결 수단을 포함하고, 상기 배터리 팩은 상기 배터리 팩 내의 하나 이상의 배터리 모듈의 크기, 수, 위치 및/또는 배향을 조정함으로써 다수의 설계 요건에 맞게 적응 가능하도록 모듈식인,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 배터리 팩은 배터리 팩 하우징을 포함하고, 상기 배터리 팩 하우징은 하부 케이스 부재 및 덮개 부재를 포함하고, 상기 하부 케이스 부재는 하나 이상의 어퍼처를 포함하고, 상기 하부 케이스 부재는 하나 이상의 배터리 모듈을 수용하고 및/또는 배터리 모듈 하위 조립체를 수용하기 위한 캐비티를 포함하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 배터리 팩은 배터리 팩 유체 입구 및 배터리 팩 유체 출구를 포함하는 상기 배터리 팩 유체 연결 수단을 포함하고, 상기 배터리 팩 내 상기 배터리 모듈 또는 각각의 배터리 모듈의 열 관리 수단은 상기 배터리 팩 유체 연결 수단과 유체 연통하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 배터리 팩은 적어도 하나의 다른 배터리 모듈의 입구측 유체 전달 수단과 유체 연통하는 각각의 배터리 모듈의 입구측 유체 전달 수단, 적어도 하나의 다른 배터리 모듈의 출구측 유체 전달 수단과 유체 연통하는 각각의 배터리 모듈의 출구측 유체 전달 수단을 갖는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 팩 유체 연결 수단은 상기 배터리 팩이 열 관리 시스템에 동작 가능하게 연결되도록 허용하게 적응되고, 상기 열 관리 시스템은 열 관리 유체의 소스, 상기 열 관리 유체를 담기 위한 저장조, 열 교환기 및 펌프를 포함하고, 상기 열 관리 시스템은 냉각제 루프 및 압력 센서를 더 포함하고, 상기 압력 센서는 상기 열 관리 시스템, 특히 상기 냉각제 루프 내 압력을 모니터링하도록 적응되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 팩 유체 연결 수단은 유체가 입구 어댑터 및 입구 도관을 통해 상기 배터리 팩에 진입할 수 있도록 상기 입구 어댑터 및 상기 입구 도관을 포함하는 배터리 팩 유체 입구를 포함하고, 상기 배터리 팩 유체 연결 수단은 유체가 출구 어댑터 및 출구 도관을 통해 상기 배터리 팩에서 빠져나갈 수 있도록 상기 출구 어댑터 및 상기 출구 도관을 포함하는 배터리 팩 유체 출구를 더 포함하고, 상기 배터리 팩 유체 입구 및 상기 배터리 팩 유체 출구는 상기 배터리 모듈 또는 각각의 배터리 모듈을 통해 서로 유체 연통하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 입구 도관 및 상기 출구 도관은 제1 단부 및 제2 단부를 포함하고, 상기 입구 도관의 제1 단부 및/또는 상기 출구 도관의 제1 단부는 하나 이상의 배터리 모듈에 연결 가능하고, 상기 입구 도관의 제2 단부 및/또는 상기 출구 도관의 제2 단부는 실질적으로 평평하고, 일반적으로 정사각형 로케이팅(locating) 부재를 포함하고, 상기 로케이팅 부재는 유지 수단에 위치 가능하고, 상기 유지 수단은 상기 배터리 팩 하우징의 내부 상에 위치되어서, 상기 로케이팅 수단이 상기 배터리 팩 제조 동안 신뢰할 수 있게 그리고 정확하게 위치될 수 있고, 상기 입구 도관은 하나 이상의 배터리 모듈의 메인 유체 입구에 동작 가능하게 연결되고 상기 출구 도관은 하나 이상의 배터리 모듈의 메인 유체 출구에 동작 가능하게 연결되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 팩은 상기 배터리 팩을 외부 부하 이를테면, 모터 또는 차량, 기계 또는 산업용 장치의 피스(piece)의 다른 전기 구성요소에 전기적으로 연결하기 위한 전기 연결 수단을 포함하고, 상기 전기 연결 수단은 전기 어댑터에 의해 제공된 양극 배터리 팩 단자 및 음극 배터리 팩 단자를 포함하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 배터리 팩은 단부 인클로저(end enclosure)를 포함하고, 상기 단부 인클로저는 상태 표시 수단을 포함하고, 상기 단부 인클로저는 하나 이상의 통신 포트를 더 포함하고, 상기 단부 인클로저는 하나 이상의 내부 전기 커넥터를 더 포함하고, 상기 내부 전기 커넥터는 상기 배터리 팩 하우징을 통과하고 상기 단부 인클로저, 특히 상기 단부 인클로저 내에 홀딩된 회로를 상기 배터리 모듈 하위 조립체/배터리 모듈의 단자에 연결하도록 적응되는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 팩은 복수의 배터리 모듈을 포함하는 배터리 모듈 하위 조립체를 포함하고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체 내 배터리 모듈 중 2개 이상이 유체적으로 상호 연결되어서, 유체가 상기 배터리 모듈 하위 조립체를 통해 흐를 수 있고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 메인 유체 입구 및 메인 유체 출구를 포함하고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 입구측 다중포트 유체 커넥터 및 출구측 다중포트 유체 커넥터를 포함하여서, 유체가 상기 메인 유체 입구, 상기 배터리 모듈 및 상기 메인 유체 출구를 통해 상기 배터리 모듈 하위 조립체를 통해 흐를 수 있고, 상기 배터리 모듈 간의 유체 연결 중 적어도 일부 또는 전부는 병렬 또는 직렬 유체 연결인,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 모듈 하위 조립체 내 상기 배터리 모듈 중 둘 이상은 병렬 또는 직렬로 전기적으로 상호 연결되고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 하나 이상의 모듈 간 버스바(intermodule busbar)를 포함하고, 2개 이상의 배터리 모듈이 모듈 간 버스바를 통해 연결되고, 적어도 하나의 배터리 모듈의 양극 측은 하나 이상의 모듈 간 버스바를 통해 이웃 배터리 모듈의 음극 측에 연결 가능하고, 상기 모듈 간 버스바 또는 각각의 모듈 간 버스바는 평면 전기 전도성 부재인,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 2개의 주변 배터리 모듈을 포함하고, 각각의 주변 배터리 모듈은 상기 배터리 모듈 하위 조립체의 바깥쪽 주변 에지에 위치되고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 양극 및 음극 단자 버스바를 포함하고, 상기 주변 배터리 모듈은 상기 양극 및 음극 배터리 팩 단자에 연결 가능하고, 상기 배터리 팩의 양극 단자는 양극 단자 버스바를 통해 제1 주변 배터리 모듈에 전기적으로 연결되고, 상기 배터리 팩의 음극 단자는 음극 단자 버스바를 통해 주변 배터리 모듈에 전기적으로 연결되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 팩은 스위치를 포함하는 수동 서비스 연결해제부(manual service disconnect)로서 동작 가능한 수동 연결해제 수단을 포함하고, 상기 수동 연결해제 수단은 상기 배터리 팩 내의 두 그룹의 배터리 모듈을 전기적으로 연결해제하도록 구성되고 그리고/또는 상기 수동 연결해제 수단은 상기 배터리 팩의 단자를 디스에이블(disable)하도록 구성되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 배터리 팩은 지지 수단을 포함하고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 지지 수단을 포함하고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체 내 상기 배터리 모듈은 상기 지지 수단을 통해 서로 기계적으로 커플링되고, 상기 지지 수단은 상기 배터리 모듈 하위 조립체의 주변 단부에 위치된 2개의 단부면 지지 부재를 포함하고, 상기 지지 수단은 복수의 배터리 모듈의 모서리를 수용하도록 적응된 4개의 세장형 모서리 지지 부재를 포함하고, 각각의 단부면 지지 부재는 대응하는 모서리 지지 부재에 연결되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 제10 항에 의존할 때, 상기 지지 수단은 상기 다중포트 유체 커넥터를 상기 배터리 모듈 하위 조립체에 부착 및 고정하기 위한 하나 이상의 홀딩 수단을 포함하고, 상기 홀딩 수단은 메인 평면 부분을 포함하고, 상기 메인 평면 부분은 상기 다중포트 유체 커넥터에 결합되고 상기 다중포트 유체 커넥터를 누르도록 적응되고, 사용 시에, 상기 메인 평면 부분은 포트 어퍼처를 포함하고, 상기 다중포트 유체 커넥터의 1차 포트는 상기 메인 평면 부분 내 상기 포트 어퍼처를 통과하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2 항에 있어서, 상기 배터리 팩은 하우징 및 배터리 모듈 하위 조립체를 포함하고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 적어도 부분적으로 상기 하우징 내부에 위치되고, 상기 배터리 모듈 하위 조립체는 적어도 하나의 장착 수단에 기계적으로 연결되어서, 상기 장착 수단이 상기 배터리 모듈 하위 조립체의 무게를 외부 섀시 또는 지지 구조와 같은 추가 구성요소로 전달할 수 있는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,각각의 장착 수단 또는 상기 장착 수단은 상기 배터리 팩 하우징을 통해 액세스 가능하고, 각각의 장착 수단 또는 상기 장착 수단은 상기 배터리 팩 외부 상의 기계적 연결 지점을 제공하고, 상기 장착 수단은 상기 배터리 팩 하우징 외부로부터 액세스 가능하고, 상기 장착 수단은 상기 배터리 모듈 하위 조립체의 무게를 상기 하우징 외부의 구성요소로 직접 전달하도록 적응되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 모듈은 하나 이상의 추가의 동일한 배터리 모듈에 연결 가능하며, 상기 배터리 모듈은 배터리 모듈 하우징을 포함하며, 전기적 연결 및/또는 유체 연결이 상기 하우징 내 리세스 또는 어퍼처를 통해 상기 배터리 모듈에 대해 이루어질 수 있으며, 상기 배터리 모듈은 규칙적인 어레이로 배열된 복수의 셀 중 적어도 하나의 셀을 포함하며, 각각의 셀은 버스바에 전기적으로 연결 가능한,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 배터리 모듈은 복수의 셀을 지지 및 위치시키기 위한 적어도 하나의 셀 배열 수단을 포함하고, 상기 셀 배열 수단은 플레이트이고, 상기 셀 배열 수단은 복수의 수용 포메이션(receiving formation)을 포함하고, 상기 수용 포메이션은 셀의 단부를 수용 및 위치시키도록 적응되고, 상기 수용 포메이션은 밀집 패킹된 육각형 또는 벌집 패턴으로 배열되어서, 셀 간의 최소 분리가 미리 결정되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 모듈은 상기 셀의 파라미터를 측정하는 데 사용되는 하나 이상의 감지 수단을 포함하고, 상기 감지 수단은 덕트에 부착 가능한 가요성 PCB인 가요성 캐리어 상에 위치되고, 상기 감지 수단은 열 관리 덕트와 하나 이상의 센서를 포함하는 하나 이상의 셀 사이에 위치되고, 상기 하나 이상의 센서는 유체 유량 및 온도 변화 레이트가 추론/예측될 수 있도록 상기 배터리 팩 전반에 걸친 수량의 차이를 결정할 뿐만 아니라 상기 배터리 팩의 성능 및 물리적 특성이 매핑되게 허용하도록 상기 가요성 캐리어 상에 어레이로 장착된 압력 센서, 온도 센서, 전압 센서 및/또는 액체/수분 센서를 포함하는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항 내지 제20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 모듈은 상기 배터리 모듈과 구성요소 이를테면, 추가 배터리 모듈, 버스바, 상호연결부(interconnect) 및/또는 외부 부하 사이에 전기적 연결을 제공하기 위한 배터리 모듈 전기 연결 수단을 포함하고, 상기 배터리 모듈 전기 연결 수단은 하나 이상의 버스바를 포함하고, 상기 배터리 모듈 전기 연결 수단은 상기 하우징의 반대 측벽 상에 위치된 양극 단자 및 음극 단자를 포함하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 있어서, 배터리 모듈 및/또는 배터리 팩을 위한 버스바는 전기적 연결 부분 및 적어도 하나의 구조적 지지 수단을 포함하고, 상기 버스바는 상기 배터리 모듈 및/또는 배터리 팩에 부가적인 구조적 지지 및 기계적 강도를 제공할 뿐만 아니라 배터리 모듈 및/또는 배터리 팩 내에서 전기적 연결이 이루어질 수 있게 하는 수단을 제공한다는 점에서 이중 목적용인,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 배터리 모듈 및/또는 배터리 팩을 위한 버스바는 셀 연결 부분 및 외부 연결 부분을 포함하고, 상기 셀 연결 부분은 외부 연결 부분에 대해 일정 각도로 배치되고, 상기 버스바의 구조는 배터리 팩 또는 모듈 내의 하나 이상의 셀과 외부 구성요소 사이에 전기적 접촉이 이루어지도록 허용하고, 상기 버스바는 하나 이상의 셀 및 하나 이상의 추가 구성요소 이를테면, 추가 버스바, 단자, 상호연결부 및/또는 외부 부하를 전기적으로 상호 연결하도록 적응된 전기적 연결 부분을 더 포함하는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항 또는 제23 항에 있어서, 상기 버스바는 적어도 하나의 구조적 지지 수단을 포함하고, 상기 구조적 지지 수단 또는 각각의 구조적 지지 수단은 배터리 모듈 내에서 상기 전기 연결 부분을 제 포지션에 유지하고 그리고/또는 상기 배터리 모듈에 구조적 지지를 제공하도록 적응되고, 상기 구조적 지지 수단은 다수의 배터리 모듈이 정렬 및 스택되도록 허용하고, 상기 구조적 지지 수단 또는 각각의 구조적 지지 수단은 플라스틱과 같은 비전도성 재료로 만들어진 바디 부분을 포함하는 전기 연결 부분의 주변 단부에 위치 가능하고, 상기 구조적 지지 수단 또는 각각의 구조적 지지 수단은 상기 전기 연결 부분 상에 오버몰딩되는(over moulded), 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 열 관리 수단이 배터리 팩, 배터리 모듈 하위 조립체 또는 배터리 모듈 내의 하나 이상의 셀을 열적으로 관리하기 위해 제공되고, 상기 배터리 모듈 또는 각각의 배터리 모듈은 상기 하나 이상의 셀을 열적으로 관리하기 위한 열 관리 수단을 포함하고, 상기 열 관리 수단은 복수의 위치 및/또는 배향으로 상기 배터리 모듈에 유체 연결이 이루어지도록 허용하게 구성되고, 상기 열 관리 수단은 입구측 유체 전달 수단 및 출구측 유체 전달 수단을 포함하고, 상기 열 관리 수단은 하나 이상의 실질적으로 평행하고, 가요성이고 및/또는 팽창 가능한 열 관리 덕트를 포함하는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 열 관리 덕트 또는 각각의 열 관리 덕트는 상기 덕트 재료의 열 전도율을 개선하기 위한 하나 이상의 열 전도성 첨가제를 포함하고, 상기 열 전도성 첨가제는 열 전도성 필러 재료의 입자를 포함하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항 또는 제26 항에 있어서, 상기 열 관리 덕트 또는 각각의 열 관리 덕트는 매트릭스 재료 및 열 전도성 필러 재료를 포함하고, 상기 매트릭스 재료는 폴리에틸렌(PE), 저밀도 폴리에틸렌(LDPE), 선형 저밀도 폴리에틸렌(LLDPE) 또는 고밀도 폴리에틸렌(HDPE)과 같은 팽창형 플라스틱 재료를 포함하고, 상기 열 전도성 필러는 탄소, 카본 블랙, 흑연, 그래핀, 다중벽 탄소 나노튜브 또는 단일벽 탄소 나노튜브와 같은 탄소 기반 필러 재료 중 임의의 하나 또는 임의의 조합을 포함하거나, 상기 열 전도성 필러는 무기 필러 재료 또는 세라믹 필러 재료를 포함하거나, 상기 열 전도성 필러는 알루미늄 산화물, 실리콘 탄화물, 붕소 질화물, 실리콘 질산염 알루미나, 알루미늄 질화물 또는 아연 산화물을 포함하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 모듈 또는 각각의 배터리 모듈은 포팅 수단을 포함하고, 상기 포팅 수단은 상기 배터리 모듈 내에서 상기 셀 및 상기 열 관리 덕트를 제 포지션에 고정하도록 실질적으로 강성이고, 상기 포팅 수단은 상기 덕트 또는 각각의 덕트에 접착식으로 부착되어 상기 덕트 또는 각각의 덕트에 전체 외부 지지를 제공하고, 상기 포팅 수단은 상기 덕트 또는 각각의 덕트의 과도한 확장 및/또는 파열을 방지하고, 상기 포팅 수단은 유체가 상기 덕트 또는 각각의 덕트를 통해 쉽게 흐를 수 있도록 개방 구성으로 각각의 덕트를 유지하고, 상기 포팅 수단은 팽창성 폴리우레탄 폼과 같은 열 절연 포팅 재료인, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서, 덕트, 적어도 하나의 노즐 및 적어도 하나의 덕트 클램핑 수단을 포함하는 덕트 조립체가 제공되며, 상기 노즐은 상기 덕트에 부착되고, 상기 덕트 클램핑 수단은 상기 덕트를 상기 노즐에 클램핑하도록 적응되고, 상기 덕트 조립체는 하나 이상의 셀의 열 관리를 가능하게 하기 위해 배터리 모듈에 제공되고, 상기 덕트 클램핑 조립체 또는 각각의 덕트 클램핑 조립체는 상기 덕트와 개개의 노즐 사이에 유체-밀폐 연결이 존재하고 그리하여 상기 개개의 노즐-덕트 계면에서 누설이 발생되는 것을 방지하도록 보장하는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 노즐은 노즐 바디를 통과하는 어퍼처를 갖는 상기 노즐 바디를 포함하여서, 유체가 상기 어퍼처를 통해 상기 노즐 바디를 통과할 수 있고, 상기 노즐 바디는 플랜지 부분 및 부착 부분을 포함하고, 상기 부착 부분은 상기 덕트의 개방 단부 내에 위치되고, 상기 덕트는 상기 덕트의 개방 단부에서 상기 노즐의 부착 부분에 열 용접되는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항 또는 제30 항에 있어서, 상기 덕트 클램핑 조립체는 베어링 부재, 및 제1 고정 부재 및 제2 고정 부재를 포함하고, 상기 덕트 클램핑 조립체는 편향 부재를 더 포함하고, 상기 고정 부재 및 상기 베어링 부재는 절연 플라스틱 재료 또는 알루미늄과 같은 금속으로 만들어지고, 상기 편향 부재는 강철 와이어와 같은 탄성 재료로 형성되어 사용 시에, 상기 덕트 클램핑 조립체가 상기 덕트의 개방 단부 및 상기 노즐에 맞대어지고 밀어내고, 상기 덕트는 또한 용접을 통해 상기 덕트의 개방 단부에서 상기 노즐의 부착 부분에 접합되고, 상기 덕트 클램핑 조립체는 상기 덕트의 개방 단부와 상기 노즐의 부착 부분 사이의 접합을 강화하여 상기 덕트와 상기 노즐 사이의 계면에서 누설이 발생되는 것을 방지하도록 작용하는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리 모듈 및/또는 상기 배터리 팩 내에 위치 가능한 하나 이상의 열 관리 덕트에 열 관리 유체를 전달하기 위한 유체 전달 수단이 제공되고, 상기 유체 전달 수단은 유체가 상기 유체 전달 수단 내부로 및/또는 외부로 전달하기 위한 복수의 경로를 포함하고, 상기 유체 전달 수단은 유체가 배터리 팩 내에 분배되어 다수의 셀을 열적으로 관리할 수 있게 하는 수단을 제공하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서,상기 유체 전달 수단은 상기 유체 전달 수단 내로 그리고/또는 상기 유체 전달 수단 외부로 유체에 대한 경로를 제공하도록 적응된 제1 연결 도관 및 제2 연결 도관을 포함하고, 상기 유체 전달 수단은 전방 부재 및 후방 부재로 형성된 바디를 포함하고, 상기 제1 연결 도관 및 상기 제2 연결 도관은 상기 전방 부재의 일부를 형성하고, 상기 유체 전달 수단은 상기 전방 부재 및 상기 후방 부재에 의해 인클로징되는 메인 챔버를 포함하고, 상기 바디의 후방 부재는 하나 이상의 분배 수단을 포함하고, 상기 전방 부재 및 상기 후방 부재는 서로 밀봉 가능하게 부착되고, 상기 유체 전달 수단은 헤더 탱크(header tank)인,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32 항 또는 제33 항에 있어서, 상기 유체 전달 수단 또는 각각의 유체 전달 수단은 복수의 덕트 및/또는 덕트 조립체에 동작 가능하게 연결되고, 상기 유체 전달 수단 또는 각각의 유체 전달 수단은 사용 시에, 하나 이상의 추가 유체 전달 수단에 동작 가능하게 연결되고, 상기 제1 연결 도관 및/또는 상기 제2 연결 도관은 메인 챔버 내부로의 및/또는 메인 챔버 외부로의 유체 경로를 제공하고, 상기 제1 연결 도관 및/또는 상기 제2 연결 도관은 하나 이상의 유체 연결 어퍼처를 통해 상기 메인 챔버와 유체 연통하는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32 항에 있어서, 상기 제1 연결 도관 및 상기 제2 연결 도관의 제1 유체 연결 수단 및 제2 유체 연결 수단은 추가 유체 전달 수단의 제1 유체 연결 수단 및 제2 유체 연결 수단에 연결 가능하고, 상기 제1 유체 연결 수단 및 상기 제2 유체 연결 수단은 부착 수단을 포함하고, 각각의 부착 수단은 인접한 유체 전달 수단 사이의 누설을 방지하기 위한 밀봉(seal)을 수용하기 위한 채널을 포함하는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33 항에 있어서, 상기 유체 전달 수단은 복수의 분배 수단을 포함하고, 각각의 분배 수단은 노즐 부착 부분 내에 형성된 분배 어퍼처를 포함하고, 각각의 노즐 부착 부분은 리세스 부분을 포함하고, 각각의 리세스 부분은 분배 어퍼처 주위로 연장되는 환형 리세스이고, 각각의 리세스 부분은 노즐의 일부, 특히 노즐의 플랜지 부분 상의 융기된 부분을 수용하도록 적응되고, 상기 리세스 부분은 상기 노즐이 상기 분배 어퍼처에 대해 정확하게 위치되고 올바른 위치에서 상기 분배 수단에 부착되도록 허용하고, 상기 유체 전달 수단의 후방 부재는 유체가 상기 메인 챔버와 상기 분배 수단 사이로 흐를 수 있게 하는 복수의 분배 어퍼처를 포함하여서, 사용 시에 유체가 상기 메인 챔버로부터 각각의 분배 어퍼처를 통해 그리고 덕트/덕트 조립체/노즐 내로 흐를 수 있는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 전달 수단은 유체가 챔버에 진입하는 것을 방지하기 위한 밀봉 가능한 챔버를 포함하는 일체형 저장 구획인 저장 구획을 포함하고, 상기 저장 구획은 상기 배터리 관리 컴퓨터의 슬레이브 보드를 보관하도록 적응 가능한, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33 항에 있어서, 상기 메인 챔버는 적어도 2개의 하위 챔버로 분할되고, 상기 분배 수단은 분배 수단의 적어도 2개의 세트로 분할되고, 분배 수단의 각각의 세트는, 상기 셀의 일 측 상의 덕트가 파열되거나 고장난 경우, 상기 셀의 다른 일 측 상의 덕트가 상기 셀을 열적으로 관리하는데 사용될 수 있는 빌트인 중복성(built in redundancy)을 배터리 뒷면(battery back)에 제공하도록 각각의 하위 챔버와 연관되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서, 상기 메인 챔버는 상기 메인 챔버를 적어도 2개의 하위 챔버로 분할하기 위한 분할벽을 갖고, 상기 유체 전달 수단의 제1 연결 도관 및 제2 연결 도관 및 분배 수단의 각각의 세트는 상기 메인 챔버의 일부와만 유체 연통하고, 상기 제1 연결 도관은 적어도 하나의 유체 연결 어퍼처를 통해 상기 제1 하위 챔버와 유체 연통하고, 상기 제2 연결 도관은 적어도 하나의 유체 연결 어퍼처를 통해 상기 제2 하위 챔버와 유체 연통하는, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38 항에 있어서,인접한 분배 수단 간의 거리는 셀의 폭에 대응하여서, 상기 셀의 양 측 상에 상기 덕트가 제공되며, 상기 셀 일 측 상의 덕트가 파열되거나 고장난 경우, 상기 셀의 다른 일 측 상의 덕트가 상기 셀을 열적으로 관리하는데 사용될 수 있는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1 항 내지 제40 항 중 어느 한 항에 있어서,1차 포트 및 2개의 분기 포트를 포함하는 다중포트 유체 커넥터가 제공되며, 상기 다중포트 유체 커넥터는 유체 분배 배열체를 열 관리 유체의 소스에 연결하기 위한 로우 프로파일 다중포트 유체 커넥터인, 배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38 항에 있어서, 상기 다중포트 유체 커넥터는 상기 다중포트 유체 커넥터를 통과하는 유체의 흐름을 분할/결합하도록 적응되고, 상기 다중포트 유체 커넥터는 제한된 거리에 걸쳐 압력 강하 및 와류 구성요소의 생성을 최소화하도록 적응되는,배터리 팩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제35 항에 있어서, 상기 배터리 팩은 배터리 팩 또는 배터리 모듈 내 유체 도관 사이에 밀봉을 제공하기 위한 밀봉 수단을 갖고, 상기 밀봉 수단은 변형 가능한 바디를 포함하고, 상기 변형 가능한 바디는 2개의 유지 가능한 부분 사이에 위치된 중앙 부분을 포함하고, 사용 시에, 상기 유지 가능한 부분은 유지 채널에 위치 가능하고 변형된 상태에서, 상기 중앙 부분은 증가된 폭을 갖고, 상기 밀봉 수단은 상기 배터리 팩 내의 제1 연결 도관/헤더 탱크 및/또는 제2 연결 도관/헤더 탱크의 도관의 개개의 단부 간의 포지션 공차를 수용할 수 있는,배터리 팩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 에이치** 티디**, 클레어골웨이, 클레어골웨이 코퍼레이트 파크</address><code>520210437222</code><country>아일랜드</country><engName>XEROTECH LIMITED</engName><name>제로테크 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 티디** 클레어...</address><code> </code><country> </country><engName>FLANNERY, Barry</engName><name>플라너리 베리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 티디** 클레어...</address><code> </code><country> </country><engName>MCFADDEN, Sean</engName><name>맥패든 션</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 티디** 클레어...</address><code> </code><country> </country><engName>MURPHY, Eoin</engName><name>머피 오언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 티디** 클레어...</address><code> </code><country> </country><engName>QUINN, Neil</engName><name>퀸 닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 티디** 클레어...</address><code> </code><country> </country><engName>COLLINS, Meaghan</engName><name>콜린스 메간</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 개포로**길 *-*, 만성빌딩 (개포동)(만성국제특허법률사무소)</address><code>920080008319</code><country>대한민국</country><engName>Hwang sung pil</engName><name>황성필</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 개포로**길 *-*, 만성빌딩 (개포동)(만성국제특허법률사무소)</address><code>919980005969</code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Euy Man</engName><name>황의만</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2203327.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1094712-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1094911-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0167786-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033631.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2643d91e9fd83fd8beb1f08bb24090b8930e8e7451c6b47bfc5c3e050c9b0c824014f276a836ccb47a867a282d967c2aee575f4622db947</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb123188ae3a92e6c72f585b718a7f6dea7f6865012a65c565c9eaeda122e16311f8a9a15804ff8810730133578a1e47c396cd50201f05842</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>