<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:05.365</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0003758</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 청소기 및 이의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOT VACUUM CLEANERS AND CONTROLLING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.07.16</openDate><openNumber>10-2025-0109048</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47L 11/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47L 11/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47L 11/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/648</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇 청소기 및 이의 제어 방법이 개시된다. 특히, 로봇 청소기는 적어도 하나의 센서, 습식 브러시, 구동부, 적어도 하나의 인스트럭션(instruction)을 저장하는 메모리 및 적어도 하나의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고, 프로세서는 로봇 청소기가 전진 주행을 수행하는 동안, 적어도 하나의 센서를 통해 바닥면에 존재하는 액체에 대한 정보를 획득하고, 액체에 대한 정보에 기초하여, 액체를 청소하기 위한 주행 경로를 결정하며, 로봇 청소기가 주행 경로에 따라 후진 주행을 수행하도록 구동부를 제어하며, 습식 브러시는 전진 주행이 수행되는 동안 로봇 청소기의 진행 방향과 반대 방향을 향하고, 후진 주행이 수행되는 동안 로봇 청소기의 진행 방향을 향할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 청소기에 있어서,적어도 하나의 센서;습식 브러시;구동부;적어도 하나의 인스트럭션(instruction)을 저장하는 메모리; 및상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행하는 프로세서; 를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 로봇 청소기가 전진 주행을 수행하는 동안, 상기 적어도 하나의 센서를 통해 바닥면에 존재하는 액체에 대한 정보를 획득하고, 상기 액체에 대한 정보에 기초하여, 상기 액체를 청소하기 위한 주행 경로를 결정하며, 상기 로봇 청소기가 상기 주행 경로에 따라 후진 주행을 수행하도록 상기 구동부를 제어하며,상기 습식 브러시는, 상기 전진 주행이 수행되는 동안 상기 로봇 청소기의 진행 방향과 반대 방향을 향하고, 상기 후진 주행이 수행되는 동안 상기 로봇 청소기의 진행 방향을 향하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 주행 경로에 대한 정보를 상기 메모리에 저장하고, 상기 메모리에 저장된 상기 주행 경로에 대한 정보에 기초하여 상기 후진 주행을 수행하도록 상기 구동부를 제어하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 액체에 대한 정보는 상기 바닥면에 상기 액체가 분포된 영역의 위치에 대한 정보, 상기 영역의 크기에 대한 정보, 상기 영역의 형태에 대한 정보 및 상기 액체의 양에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 액체가 분포된 영역의 위치에 대한 정보에 기초하여, 상기 로봇 청소기가 상기 액체가 분포된 영역 중 적어도 일부를 통과하도록 상기 주행 경로를 결정하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 크기에 대한 정보에 대한 정보에 기초하여, 상기 영역의 크기를 식별하고, 상기 영역의 크기가 상기 임계 크기 이하이면, 상기 로봇 청소기가 상기 영역의 중심점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하고,상기 영역의 크기가 상기 임계 크기를 초과하면, 상기 형태에 대한 정보에 기초하여 상기 영역에 대응되는 다각형을 식별하며, 상기 로봇 청소기가 상기 다각형에 포함된 복수의 꼭지점 중 상기 로봇 청소기와의 거리가 가장 가까운 하나의 꼭지점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 형태에 대한 정보에 기초하여, 상기 영역의 외곽선을 검출하고, 상기 검출된 외곽선에 대한 단순화를 수행하여 상기 영역에 대응되는 다각형을 식별하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 형태에 대한 정보에 기초하여 상기 영역의 가로 길이 및 상기 영역의 세로 길이를 식별하고, 상기 가로 길이 및 상기 세로 길이가 기 설정된 임계 길이 이하이면, 상기 로봇 청소기가 상기 영역의 중심점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 가로 길이 및 상기 세로 길이 중 제1 길이가 상기 임계 길이를 초과하고, 상기 가로 길이 및 상기 세로 길이 중 제2 길이가 상기 임계 길이 이하이면, 상기 로봇 청소기가 상기 제1 길이에 대응되는 선분을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 가로 길이 및 상기 세로 길이가 기 설정된 임계 길이를 초과하면, 상기 로봇 청소기가 상기 제1 길이에 대응되는 선분의 두 개의 끝점 중 상기 로봇 청소기와의 거리가 가장 가까운 하나의 끝점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하고, 상기 로봇 청소기가 상기 하나의 끝점을 통과하면, 상기 적어도 하나의 센서를 통해 상기 액체에 대한 정보를 다시 획득하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 로봇 청소기가 상기 주행 경로에 따라 상기 후진 주행을 수행하는 동안, 상기 액체의 양에 대한 정보에 기초하여 상기 습식 브러시를 교체 여부를 결정하고, 상기 습식 브러시를 교체하는 것으로 결정되면, 상기 로봇 청소기가 기 설정된 위치로 이동하도록 상기 구동부를 제어하며, 상기 습식 브러시가 교체되면, 상기 주행 경로에 따라 상기 후진 주행을 수행하도록 상기 구동부를 제어하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 로봇 청소기는, 통신부; 를 더 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 액체에 대한 정보, 상기 주행 경로에 대한 정보, 상기 습식 브러시를 교체하기로 결정되었음을 나타내는 정보 중 적어도 일부를 외부 장치로 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 로봇 청소기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 습식 브러시를 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법에 있어서,상기 로봇 청소기가 전진 주행을 수행하는 동안, 상기 적어도 하나의 센서를 통해 바닥면에 존재하는 액체에 대한 정보를 획득하는 단계;상기 액체에 대한 정보에 기초하여, 상기 액체를 청소하기 위한 주행 경로를 결정하는 단계; 및상기 로봇 청소기가 상기 주행 경로에 따라 후진 주행을 수행하도록 상기 로봇 청소기를 제어하는 단계; 를 포함하고, 상기 습식 브러시는, 상기 전진 주행이 수행되는 동안 상기 로봇 청소기의 진행 방향과 반대 방향을 향하고, 상기 후진 주행이 수행되는 동안 상기 로봇 청소기의 진행 방향을 향하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 로봇 청소기의 제어 방법은,상기 주행 경로에 대한 정보를 저장하는 단계; 를 더 포함하고,상기 로봇 청소기를 제어하는 단계는,상기 저장된 상기 주행 경로에 대한 정보에 기초하여 상기 후진 주행을 수행하도록 상기 로봇 청소기를 제어하는 단계; 를 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 액체에 대한 정보는 상기 바닥면에 상기 액체가 분포된 영역의 위치에 대한 정보, 상기 영역의 크기에 대한 정보, 상기 영역의 형태에 대한 정보 및 상기 액체의 양에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 주행 경로를 결정하는 단계는,상기 액체가 분포된 영역의 위치에 대한 정보에 기초하여, 상기 로봇 청소기가 상기 액체가 분포된 영역 중 적어도 일부를 통과하도록 상기 주행 경로를 결정하는 단계; 를 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 주행 경로를 결정하는 단계는,상기 크기에 대한 정보에 대한 정보에 기초하여, 상기 영역의 크기를 식별하는 단계;상기 영역의 크기가 상기 임계 크기 이하이면, 상기 로봇 청소기가 상기 영역의 중심점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 단계; 및상기 영역의 크기가 상기 임계 크기를 초과하면, 상기 형태에 대한 정보에 기초하여 상기 영역에 대응되는 다각형을 식별하며, 상기 로봇 청소기가 상기 다각형에 포함된 복수의 꼭지점 중 상기 로봇 청소기와의 거리가 가장 가까운 하나의 꼭지점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 단계; 를 더 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 로봇 청소기의 제어 방법은,상기 형태에 대한 정보에 기초하여, 상기 영역의 외곽선을 검출하는 단계; 및 상기 검출된 외곽선에 대한 단순화를 수행하여 상기 영역에 대응되는 다각형을 식별하는 단계; 를 더 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 주행 경로를 결정하는 단계는,상기 형태에 대한 정보에 기초하여 상기 영역의 가로 길이 및 상기 영역의 세로 길이를 식별하는 단계; 및 상기 가로 길이 및 상기 세로 길이가 기 설정된 임계 길이 이하이면, 상기 로봇 청소기가 상기 영역의 중심점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 단계; 를 더 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 주행 경로를 결정하는 단계는,상기 가로 길이 및 상기 세로 길이 중 제1 길이가 상기 임계 길이를 초과하고, 상기 가로 길이 및 상기 세로 길이 중 제2 길이가 상기 임계 길이 이하이면, 상기 로봇 청소기가 상기 제1 길이에 대응되는 선분을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 단계; 를 더 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 주행 경로를 결정하는 단계는,상기 가로 길이 및 상기 세로 길이가 기 설정된 임계 길이를 초과하면, 상기 로봇 청소기가 상기 제1 길이에 대응되는 선분의 두 개의 끝점 중 상기 로봇 청소기와의 거리가 가장 가까운 하나의 끝점을 통과하여 주행하도록 상기 주행 경로를 결정하는 단계; 및상기 로봇 청소기가 상기 하나의 끝점을 통과하면, 상기 적어도 하나의 센서를 통해 상기 액체에 대한 정보를 다시 획득하는 단계; 를 더 포함하는 로봇 청소기의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Mid Eum</engName><name>최믿음</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KOH, Young Il</engName><name>고영일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Ha</engName><name>이재하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Eun Soll</engName><name>장은솔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0032222-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240003758.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f8de628c713819145bbafe6e0b6aa85e7fafa12e16f4ccad0ec52b8a17013d0ffadc4844c184d6d6333edeec3f2bb22e0bdaa84a79ecae82</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf64813c06f39a72acc6ccca624c6f981af711d53e13db55d6aa24753b86128224449702c11bf2b7edaa897b7f6353f8ecdb9ebf3d06d1f54d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>