<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:55.4255</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025202</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라디오-주파수(RF) 회로부의 효율적인 통합을 지원하기 위해 몰드 패키지 상에 3차원(3D) 빌드업을 채용하는 안테나 모듈 및 관련 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTENNA MODULES EMPLOYING THREE-DIMENSIONAL (3D) BUILD-UP ON MOLD PACKAGE TO SUPPORT EFFICIENT INTEGRATION OF RADIO-FREQUENCY (RF) CIRCUITRY, AND RELATED FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.29</openDate><openNumber>10-2024-0155854</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/552</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 라디오-주파수(RF) 회로부의 효율적인 통합을 지원하기 위해 몰드 패키지 상에 3차원(3D) 빌드업을 채용하는 안테나 모듈 및 관련 제조 방법. 안테나 모듈은, 상이한 반도체 디바이스들이 상이한 반도체 구조체들로 형성될 수 있도록, 그 회로부가 다수의 반도체 다이들(&quot;다이들&quot;) 상에서 분할되는 RF 트랜시버를 포함한다. 안테나 모듈은 상이한 다이들의 회로들 사이의 다이-대-다이(D2D) 인터커넥션들의 길이들을 감소시키기 위해 몰드 패키지 상에 3D 빌드업으로서 제공된다. 각각의 제1 및 제2 몰드 층들에 캡슐화된 각각의 제1 및 제2 다이들을 포함하는 제1 및 제2 다이 패키지들은 제1 및 제2 다이들의 활성 면들 사이의 감소된 거리를 제공하기 위해, 제1 및 제2 다이들의 활성 면들이 서로 마주보면서 3D 적층된 배열로 수직 방향으로 서로 커플링된다. 안테나는 제2 다이 패키지 상에 적층되어 안테나 모듈용 안테나(들)를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023164323</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060292</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 안테나 모듈로서,제1 다이 패키지로서,제1 활성 면을 갖는 제1 다이를 캡슐화하는 제1 몰드 층; 및상기 제1 다이의 상기 제1 활성 면 및 상기 제1 몰드 층에 인접한 제1 격리 층으로서, 상기 제1 격리 층은 상기 제1 다이의 상기 제1 활성 면에 커플링되고 상기 제1 격리 층의 제1 표면을 통해 노출된 제1 인터커넥트를 포함하는, 상기 제1 격리 층을 포함하는, 상기 제1 다이 패키지; 및제2 다이 패키지로서,제2 활성 면을 갖는 제2 다이를 캡슐화하는 제2 몰드 층; 및상기 제2 다이의 상기 제2 활성 면 및 상기 제2 몰드 층에 인접한 제2 격리 층으로서, 상기 제2 격리 층은 상기 제2 다이의 상기 제2 활성 면에 커플링되고 상기 제2 격리 층의 제2 표면을 통해 노출된 제2 인터커넥트를 포함하는, 상기 제2 격리 층을 포함하는, 상기 제2 다이 패키지를 포함하고,상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면은 상기 제2 인터커넥트에 상기 제1 인터커넥트를 커플링하기 위해 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 커플링되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 격리 층은 수평 방향으로 제1 평면에 배치되고;상기 제2 격리 층은 상기 수평 방향으로 상기 제1 평면에 평행한 제2 평면에 배치되고;상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면은 상기 수평 방향에 직교하는 수직 방향으로 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 커플링되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 격리 층의 상기 제1 인터커넥트는 적어도 하나의 제1 재분배 층(redistribution layer : RDL)을 포함하고;상기 제2 격리 층의 상기 제2 인터커넥트는 적어도 하나의 제2 RDL을 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면은 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 직접 본딩되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면을 커플링하는 압축 본드를 추가로 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 추가로상기 제2 몰드 층에 인접한 제4 표면 및 제3 표면을 포함하는 제3 격리 층으로서, 상기 제3 격리 층은 상기 제2 다이에 커플링된 제3 인터커넥트를 포함하는, 상기 제3 격리 층; 및상기 제3 표면에 인접하고 상기 제3 인터커넥트에 커플링된 적어도 하나의 안테나 엘리먼트를 포함하는 안테나를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 다이는 관통-수직 인터커넥트 액세스(비아 : via)를 포함하고;상기 관통-비아는 상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트에 상기 제2 다이를 커플링하기 위해 상기 제3 인터커넥트에 커플링되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 몰드 층은 수평 방향으로 제1 평면에 배치되고;상기 안테나 모듈은 상기 제2 몰드 층에 배치된 금속 실드를 추가로 포함하고, 상기 금속 실드는 상기 제1 평면에서 상기 제2 다이를 적어도 부분적으로 둘러싸는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 금속 실드는 상기 제1 평면에서 상기 제2 다이를 완전히 둘러싸는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 금속 실드는,상기 제2 다이를 적어도 부분적으로 둘러싸는 상기 제2 몰드 층에 배치된 트렌치; 및상기 트렌치에 배치된 전도성 재료를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 몰드 층에 배치되고 상기 제1 인터커넥트에 커플링되는 수직 인터커넥트 액세스(비아: via)를 추가로 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 비아는 상기 제1 몰드 층을 통해 연장되고 상기 제1 인터커넥트에 커플링되는 관통-몰드 비아(TMV)를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 비아는 상기 제2 다이에 의해 생성된 열을 소산하도록 구성되는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제2 다이는 전력 증폭기를 포함하는, 안테나 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 다음으로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 안테나 모듈: 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 위성 위치 확인 시스템(GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(SiP) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 정보 단말기(PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 시스템; 드론; 및 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 안테나 모듈의 제조 방법으로서,제1 다이 패키지를 형성하는 단계로서;제1 활성 면을 갖는 제1 다이를 캡슐화하는 제1 몰드 층을 형성하는 단계; 및상기 제1 다이의 상기 제1 활성 면 및 상기 제1 몰드 층에 인접한 제1 격리 층을 형성하는 단계로서, 상기 제1 격리 층은 상기 제1 다이의 상기 제1 활성 면에 커플링되고 상기 제1 격리 층의 제1 표면을 통해 노출된 제1 인터커넥트를 포함하는, 상기 제1 격리 층을 형성하는 단계를 포함하는, 상기 제1 다이 패키지를 형성하는 단계;제2 다이 패키지를 형성하는 단계로서;제2 활성 면을 갖는 제2 다이를 캡슐화하는 제2 몰드 층을 형성하는 단계; 및상기 제2 다이의 상기 제2 활성 면 및 상기 제2 몰드 층에 인접한 제2 격리 층을 형성하는 단계로서, 상기 제2 격리 층은 상기 제2 다이의 상기 제2 활성 면에 커플링되고 상기 제2 격리 층의 제2 표면을 통해 노출된 제2 인터커넥트를 포함하는, 상기 제2 격리 층을 형성하는 단계를 포함하는, 상기 제2 다이 패키지를 형성하는 단계; 및상기 제2 인터커넥트에 상기 제1 인터커넥트를 커플링하기 위해 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면을 커플링하는 단계를 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면을 커플링하는 단계는, 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면을 본딩하는 단계를 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면을 본딩하는 단계는, 상기 제1 격리 층의 상기 제1 표면에 상기 제2 격리 층의 상기 제2 표면을 압착 본딩하는 단계를 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 추가로상기 제2 몰드 층에 인접한 제4 표면 및 제3 표면을 포함하는 제3 격리 층을 형성하는 단계;상기 제2 다이에 상기 제3 격리 층에 배치된 제3 인터커넥트를 커플링하는 단계;상기 제3 표면에 인접한 적어도 하나의 안테나 엘리먼트를 배치하는 단계; 및상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트에 상기 제3 인터커넥트를 커플링하는 단계를 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 다이는 관통-수직 인터커넥트 액세스(비아 : via)를 포함하고;상기 방법은 상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트에 상기 제2 다이를 커플링하기 위해 상기 제3 인터커넥트에 상기 관통-비아를 커플링하는 단계를 추가로 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 제2 몰드 층을 형성하는 단계는, 수평 방향으로 제1 평면에 상기 제2 몰드 층을 배치하는 단계를 포함하고;상기 방법은 상기 제1 평면에서 상기 제2 다이를 적어도 부분적으로 둘러싸는 상기 제2 몰드 층에 금속 실드를 형성하는 단계를 추가로 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 금속 실드를 형성하는 단계는:상기 제2 다이를 적어도 부분적으로 둘러싸는 상기 제2 몰드 층에 트렌치를 형성하는 단계; 및상기 트렌치에 전도성 재료를 배치하는 단계를 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 추가로,상기 제1 몰드 층에 수직 인터커넥트 액세스(비아 : via)를 형성하는 단계; 및상기 제1 인터커넥트에 상기 비아를 커플링하는 단계를 포함하는, 안테나 모듈의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DUTTA, RANADEEP</engName><name>두타 라나딥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JONGHAE</engName><name>김 종해</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LAN, JE-HSIUNG</engName><name>란 제-슝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/652,328</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0811293-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0155970-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025202.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ebedc9bd714f0586ea1433d57ed51861edd73e6eb94d28cd99f43ef5f4557567e9995098bfff0448212dd8c141808f22a2a3d70b670fc87</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff483aee9dfebe085a759eb29e410458d9862ff1c6225a1af9513873c08718e4c60623559e37f5dfeb87ed262b36843f78cbbee0a63f805bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>