<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:58.758</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024033</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스, 모바일 장치, 투명 물체 검출 방법 및 이미지 교정 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE, MOBILE APPARATUS, TRANSPARENT OBJECT DETECTION METHOD, AND IMAGE CORRECTION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.09.08</openDate><openNumber>10-2025-0133680</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/521</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 전자 디바이스, 전자 디바이스를 갖는 모바일 장치, 투명 물체 검출 방법 및 이미지 교정 방법에 관한 것이다. 전자 디바이스는 그 안에 회로를 포함할 수 있으며, 회로는, ToF 센서에 의해 캡처된 이미지의 각각의 픽셀에서 수신되는 반사된 복사의 데이터를 획득하고, 이미지의 제1 영역 내의 각각의 픽셀의 반사된 복사의 데이터에 기반하여, 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들의 분포를 결정하고 - 강도는 픽셀의 반사된 복사의 데이터의 피크를 나타냄 -, 강도들의 분포에 기반하여 이미지가 투명 물체를 포함하는지를 판단하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024149110</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/070124</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 회로를 포함하는 전자 디바이스로서, 상기 회로는,ToF 센서에 의해 캡처된 이미지의 각각의 픽셀에서 수신되는 반사된 복사의 데이터를 획득하고,상기 이미지의 제1 영역 내의 각각의 픽셀의 상기 반사된 복사의 데이터에 기반하여, 상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들의 분포를 결정하고 - 상기 강도는 상기 픽셀의 반사된 복사의 데이터의 피크를 나타냄 -,상기 강도들의 분포에 기반하여 상기 이미지가 투명 물체를 포함하는지를 판단하도록구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 회로는,상기 강도들의 분포에 따라 상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들의 변동의 정도를 결정하고,상기 변동의 정도에 기반하여 상기 이미지가 상기 투명 물체를 포함하는지를 판단하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 회로는,상기 변동의 정도가 미리 결정된 임계값보다 더 높을 때 상기 이미지가 상기 투명 물체를 포함한다고 판단하고,상기 변동의 정도가 상기 미리 결정된 임계값 이하일 때 상기 이미지가 상기 투명 물체를 포함하지 않는다고 판단하도록구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 회로는 상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들에서의 최대 강도 Max_Intensity 및 적어도 1 분위수 강도 Quantile_Intensity에 따라 상기 변동의 정도를 결정하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 회로는 상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들에서의 최대 강도 Max_Intensity 및 1 분위수 강도 Quantile_Intensity에 따라 상기 변동의 정도를 결정하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 ToF 센서는 dToF 센서이고, 상기 변동의 정도는 에 의해 계산되는 비율로서 정의되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 ToF 센서는 iToF 센서이고, 상기 변동의 정도는 에 의해 계산되는 비율로서 정의되고, 거리는 상기 iToF 센서의 캡처링 거리를 지칭하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 회로는,상기 이미지에서 최대 강도 픽셀을 검출하고,상기 최대 강도 픽셀을 둘러싸는 선택된 영역을 상기 제1 영역으로서 결정하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 회로는,상기 이미지 내의 관심 영역에서 최대 강도 픽셀을 검출하고,상기 최대 강도 픽셀을 둘러싸는 선택된 영역을 상기 제1 영역으로서 결정하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 ToF 센서는 dToF 센서이고, 상기 dToF 센서에서의 픽셀의 히스토그램에서의 피크는 상기 강도에 대응하고, 상기 회로는,상기 이미지로부터, 상기 히스토그램들에서의 하나보다 많은 피크를 갖는 하나 이상의 픽셀을 검출하고,상기 하나 이상의 픽셀로부터 최대 강도 픽셀을 선택하고,상기 최대 강도 픽셀을 둘러싸는 선택된 영역을 상기 제1 영역으로서 결정하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 회로는 상기 이미지 내의 관심 영역에서의 하나보다 많은 피크를 갖는 픽셀들로부터 상기 최대 강도 픽셀을 선택하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 회로는,상기 판단의 결과가 투명 물체의 검출을 나타낼 때 상기 제1 영역에서 상이한 강도들을 갖는 픽셀들의 위치 분포를 결정하고,상기 위치 분포에 기반하여 상기 판단의 결과를 교정하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 회로는 Iy/Ix를 계산함으로써 상기 위치 분포를 결정하도록 추가로 구성되고, 이고, 이고, m은 상기 제1 영역에서의 픽셀들 각각의 강도이고, rx는 상기 픽셀로부터 상기 제1 영역의 제1 회전 주축 x까지의 거리이고, ry는 상기 픽셀로부터 상기 제1 영역의 제2 회전 주축 y까지의 거리이며, Iy 003e# Ix인, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,Iy/Ix가 미리 결정된 임계값 이상일 때, 상기 회로는 투명 물체가 없다고 결정하고, 상기 판단의 결과를 교정하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 회로는 상기 강도들의 분포를 결정하기 전에, 상기 ToF 센서의 커버 유리를 나타내는 반사된 복사의 데이터를 제거하기 위해 각각의 픽셀의 상기 반사된 복사의 데이터를 전처리하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 ToF 센서는 dToF 센서이고, 상기 dToF 센서에서의 픽셀의 히스토그램에서의 피크는 상기 강도에 대응하고, 상기 회로는,상기 판단의 결과가 투명 물체의 검출을 나타낼 때, 상기 이미지에서 하나보다 많은 피크를 갖는 모든 픽셀들을 얻고,상기 이미지 내의 픽셀들의 거리 데이터에 기반하여 하나보다 많은 피크를 갖는 모든 픽셀들을 복수의 클러스터로 재그룹화하고 - 상기 복수의 클러스터는 각각 상이한 거리들에 대응함 -,상기 투명 물체에 대응하는 상기 복수의 클러스터 중의 클러스터를 투명 물체 클러스터로서 선택하고,상기 투명 물체 클러스터 내의 픽셀의 제1 피크를 상기 이미지로부터 제거하거나, 상기 투명 물체 클러스터 내의 픽셀의 상기 제1 피크에 대응하는 깊이를 상기 투명 물체까지의 거리로서 출력하고, 상기 투명 물체 클러스터 내의 픽셀의 제2 피크에 대응하는 깊이를 타겟까지의 거리로서 출력하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스는 상기 ToF 센서로서 구현되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 회로를 포함하는 전자 디바이스로서, 상기 회로는,dToF 센서에 의해 캡처된 이미지 내의 각각의 픽셀의 히스토그램을 획득하고,상기 히스토그램에서 2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들을 얻고,2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들로부터 픽셀들의 제1 세트를 획득하고 - 상기 픽셀들의 제1 세트는 제1 피크가 가장 높은 피크인 픽셀들임 -,상기 이미지로부터 상기 픽셀들의 제1 세트의 상기 제1 피크들을 제거하도록구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 회로는 2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들을 얻기 전에, 히스토그램으로부터 상기 dToF 센서의 커버 유리를 나타내는 피크를 제거하기 위해 각각의 픽셀의 상기 히스토그램을 전처리하도록 추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 회로는,2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들로부터 투명 물체에 대응하는 픽셀들을 선택하고,투명 물체에 대응하는 상기 픽셀들로부터, 상기 제1 피크가 가장 높은 피크인 하나 이상의 픽셀을 상기 픽셀들의 제1 세트로서 선택하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 회로는,상기 이미지 내의 픽셀들의 거리 데이터에 기반하여 2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들을 복수의 클러스터로 재그룹화하고 - 상기 복수의 클러스터는 각각 상이한 거리들에 대응함 -,상기 복수의 클러스터로부터, 투명 물체에 대응하는 클러스터를 선택하고,투명 물체에 대응하는 상기 클러스터로부터, 상기 제1 피크가 가장 높은 피크인 하나 이상의 픽셀을 상기 픽셀들의 제1 세트로서 선택하도록추가로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서,상기 투명 물체는 상기 이미지의 제1 영역에서의 픽셀들의 강도들의 분포에 기반하여 결정되고, 상기 강도는 상기 픽셀에 의해 수신되는 반사된 복사의 데이터의 피크를 나타내는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 모바일 장치로서,제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 전자 디바이스를 포함하는, 모바일 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 모바일 장치는 이미징 장치이고, 상기 이미징 장치의 자동 초점 유닛은 상기 전자 디바이스의 판단의 결과에 기반하여 자동 포커싱을 수행하도록 구성되고,상기 자동 초점 유닛은, 상기 전자 디바이스의 판단의 결과가 투명 물체의 검출을 나타낼 때, 상기 투명 물체의 배경에 자동 포커싱하도록 구성되는, 모바일 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 이미징 장치는 모바일 폰인, 모바일 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 이미징 장치는 ToF 센서를 포함하고, 상기 이미징 장치는 상기 전자 디바이스의 판단의 결과에 기반하여 상기 ToF 센서에 의해 생성된 깊이 맵을 교정하고,상기 자동 초점 유닛은 교정된 깊이 맵에 기반하여 자동 포커싱을 수행하도록 구성되는, 모바일 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,상기 모바일 장치는 차량, VR 안경/헬멧, 또는 자체 모바일 로봇인, 모바일 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 투명 물체 검출 방법으로서,ToF 센서에 의해 캡처된 이미지의 각각의 픽셀에서 수신되는 반사된 복사의 데이터를 획득하는 단계,상기 이미지의 제1 영역 내의 각각의 픽셀의 상기 반사된 복사의 데이터에 기반하여, 상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들의 분포를 결정하는 단계 - 상기 강도는 상기 픽셀의 반사된 복사의 데이터의 피크를 나타냄 -, 및상기 강도들의 분포에 기반하여 상기 이미지가 투명 물체를 포함하는지를 판단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들의 변동의 정도는 상기 강도들의 분포에 따라 결정되고,상기 이미지가 상기 투명 물체를 포함하는지는 상기 변동의 정도에 기반하여 판단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 변동의 정도가 미리 결정된 임계값보다 더 높을 때 상기 이미지가 상기 투명 물체를 포함한다고 판단되고,상기 변동의 정도가 상기 미리 결정된 임계값 이하일 때 상기 이미지가 상기 투명 물체를 포함하지 않는다고 판단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 변동의 정도는 상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들에서의 최대 강도 Max_Intensity 및 적어도 1 분위수 강도 Quantile_Intensity에 따라 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 변동의 정도는 상기 제1 영역 내의 픽셀들의 강도들에서의 최대 강도 Max_Intensity 및 1 분위수 강도 Quantile_Intensity에 따라 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 ToF 센서는 dToF 센서이고, 상기 변동의 정도는 에 의해 계산되는 비율로서 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서,상기 ToF 센서는 iToF 센서이고, 상기 변동의 정도는 에 의해 계산되는 비율로서 정의되고, 거리는 상기 iToF 센서의 캡처링 거리를 지칭하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 방법은,상기 이미지에서 최대 강도 픽셀을 검출하는 단계, 및상기 최대 강도 픽셀을 둘러싸는 선택된 영역을 상기 제1 영역으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항에 있어서, 상기 방법은,상기 이미지 내의 관심 영역에서 최대 강도 픽셀을 검출하는 단계, 및상기 최대 강도 픽셀을 둘러싸는 선택된 영역을 상기 제1 영역으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항에 있어서,상기 ToF 센서는 dToF 센서일 수 있고, 상기 dToF 센서에서의 픽셀의 히스토그램에서의 피크는 상기 강도에 대응하고, 상기 방법은,상기 이미지로부터, 상기 히스토그램들에서의 하나보다 많은 피크를 갖는 하나 이상의 픽셀을 검출하는 단계,상기 하나 이상의 픽셀로부터 최대 강도 픽셀을 선택하는 단계, 및상기 최대 강도 픽셀을 둘러싸는 선택된 영역을 상기 제1 영역으로서 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 방법은 상기 이미지 내의 관심 영역에서의 하나보다 많은 피크를 갖는 픽셀들로부터 상기 최대 강도 픽셀을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항에 있어서, 상기 방법은,상기 판단의 결과가 투명 물체의 검출을 나타낼 때 상기 제1 영역에서 상이한 강도들을 갖는 픽셀들의 위치 분포를 결정하는 단계, 및상기 위치 분포에 기반하여 상기 판단의 결과를 교정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서,상기 방법은 Iy/Ix를 계산함으로써 위치 분포를 결정하는 단계를 더 포함하고, 이고, 이고, m은 상기 제1 영역에서의 픽셀들 각각의 강도이고, rx는 상기 픽셀로부터 상기 제1 영역의 제1 회전 주축 x까지의 거리이고, ry는 상기 픽셀로부터 제2 회전 주축 y까지의 거리이며, Iy 003e# Ix인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 방법은 Iy/Ix가 미리 결정된 임계값 이상일 때 투명 물체가 없다고 결정하는 단계, 및 상기 판단의 결과를 교정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항에 있어서,상기 방법은 상기 강도들의 분포를 결정하기 전에, 상기 ToF 센서의 커버 유리를 나타내는 반사된 복사의 데이터를 제거하기 위해 각각의 픽셀의 상기 반사된 복사의 데이터를 전처리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제28항에 있어서,상기 ToF 센서는 dToF 센서이고, 상기 dToF 센서에서의 픽셀의 히스토그램에서의 피크는 상기 강도에 대응하고, 상기 방법은,상기 판단의 결과가 투명 물체의 검출을 나타낼 때, 상기 이미지에서 하나보다 많은 피크를 갖는 모든 픽셀들을 얻는 단계,상기 이미지 내의 픽셀들의 거리 데이터에 기반하여 하나보다 많은 피크를 갖는 모든 픽셀들을 복수의 클러스터로 재그룹화하는 단계 - 상기 복수의 클러스터는 각각 상이한 거리들에 대응함 -,상기 투명 물체에 대응하는 상기 복수의 클러스터 중의 클러스터를 투명 물체 클러스터로서 선택하는 단계, 및상기 투명 물체 클러스터 내의 픽셀의 제1 피크를 상기 이미지로부터 제거하거나, 상기 투명 물체 클러스터 내의 상기 픽셀의 제1 피크에 대응하는 깊이를 상기 투명 물체까지의 거리로서 출력하고, 상기 투명 물체 클러스터 내의 상기 픽셀의 제2 피크에 대응하는 깊이를 타겟까지의 거리로서 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 이미지 교정 방법으로서,dToF 센서에 의해 캡처된 이미지 내의 각각의 픽셀의 히스토그램을 획득하는 단계,상기 히스토그램에서 2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들을 얻는 단계,2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들로부터 픽셀들의 제1 세트를 획득하는 단계 - 상기 픽셀들의 제1 세트는 제1 피크가 가장 높은 피크인 픽셀들임 -, 및상기 이미지로부터 상기 픽셀들의 제1 세트의 상기 제1 피크들을 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 방법은 2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들을 얻기 전에, 히스토그램으로부터 상기 dToF 센서의 커버 유리를 나타내는 피크를 제거하기 위해 각각의 픽셀의 상기 히스토그램을 전처리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서,2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들로부터, 투명 물체에 대응하는 픽셀들을 선택하는 단계, 및상기 투명 물체에 대응하는 상기 픽셀들로부터, 상기 제1 피크가 가장 높은 피크인 하나 이상의 픽셀을 상기 픽셀들의 제1 세트로서 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서,상기 이미지 내의 픽셀들의 거리 데이터에 기반하여 2개의 피크를 갖는 모든 픽셀들을 복수의 클러스터로 재그룹화하는 단계 - 상기 복수의 클러스터는 각각 상이한 거리들에 대응함 -,상기 복수의 클러스터로부터, 투명 물체에 대응하는 클러스터를 선택하는 단계, 및투명 물체에 대응하는 상기 클러스터로부터, 상기 제1 피크가 가장 높은 피크인 하나 이상의 픽셀을 상기 픽셀들의 제1 세트로서 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서,상기 투명 물체는 상기 이미지의 제1 영역에서의 픽셀들의 강도들의 분포에 기반하여 결정되고, 상기 강도는 상기 픽셀에 의해 수신되는 반사된 복사의 데이터의 피크를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 *-**-*</address><code>520160662048</code><country>일본</country><engName>Sony Semiconductor Solutions Corporation</engName><name>소니 세미컨덕터 솔루션즈 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 황푸 디스...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>SALINI, Joseph</engName><name>살리니 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SHI, Jiajun</engName><name>스 자쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 황푸 디스...</address><code> </code><country>일본</country><engName>SUGIYAMA, Satoshi</engName><name>스기야마 사토시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004878</code><country>대한민국</country><engName>Kim, Seung Sik</engName><name>김승식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990002028</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JUNG HEE</engName><name>이중희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310041606.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0810602-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0136590-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024033.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934bffba128b26514c65d09f1c14608d295999a6130e6cf4434e44e87838e47838cc9d69cd66a7699c2007a15fb406c502aa36ed6aa7c55b73</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7007f57f61d1c48a9fed16beb80521293e86acc3abf5b76390d96222adaf4fb81bdf15392577f33d0674a92aaac81f6c2978f8c72753f519</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>