<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:48.3048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028823</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경근육성 장애를 치료하는데 사용하기 위한 항-MuSK 항체</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTI-MUSK ANTIBODIES FOR USE IN TREATING NEUROMUSCULAR DISORDERS</inventionTitleEng><openDate>2024.09.11</openDate><openNumber>10-2024-0135675</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 인간 대상체의 신경근육성 장애 치료에 사용하기 위한 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편에 관한 것이다. 일 실시예에서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 항콜린성 화합물과 조합된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023147489</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/061476</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인간 대상체에서 신경근육성 장애의 치료에 사용하기 위한 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 서열번호 129의 MuSK 프리즐드(Fz)- 유사 도메인 서열과 결합하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 서열번호 266 또는 267과 적어도 80% 서열 동일성을 갖는 것을 포함하는 야생형 인간 IgG 불변 Fc 영역을 포함하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 작용제 MuSK 항체이고/이거나 감소된 또는 제거된 이펙터 기능을 갖는, 항- MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로서, 바람직하게는 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 따른 용도를 위한 것이며, 상기 감소된 또는 제거된 이펙터 기능은 항체 기반 분자의 불변 영역 서열번호 266 또는 267에 다음의 돌연변이 중 하나 이상(모두 EU 번호 체계에 따라 번호 매김)의 도입으로 인해 획득되는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편:N297A 치환; N297Q 치환; L234A 치환; L234D 치환; L234E 치환; L234G 치환; L234H 치환; L234F 치환; L234K 치환; L234Q 치환; L234R 치환; L234S 치환; L234T 치환; L235A 치환; L235D 치환; L235E 치환; L235F 치환; L235G 치환; L235V 치환; L235H 치환; L235I 치환; L235K 치환; L235R 치환; L235S 치환; L235T 치환; L235Q 치환; L237A 치환; S239D 치환; E233P 치환; L234V 치환; C236 결실; G236E 치환; G236R 치환; G236K 치환; G237A 치환; P238A 치환; F243L 치환; D265A 치환; S267E 치환; H268A 치환; R292P 치환; Y300L 치환; K322A 치환; K322Q 치환; A327Q 치환; L328F 치환; L328R 치환; P329A 치환; P329G 치환; A330L 치환; A330S 치환; P331S 치환; I332E 치환; P396L 치환; 또는 본 출원의 제4 실시형태에서 앞서 기술한 각각의 돌연변이 조합, 바람직하게는 돌연변이는 L234A 또는 L235A 돌연변이임, 더 바람직하게는 돌연변이는 L234A 및 L235A임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로서, 바람직하게는 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 용도를 위한 것이며, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 야생형 인간 IgG 불변 Fc 영역 서열번호 266 또는 267을 포함하고, 여기서 EU 번호 체계에 따라 번호가 매겨진 L234A 및 L235A 돌연변이가 상기 Fc 영역에 도입된 것인, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은a)	서열번호 234와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 도메인(VH) 및b)	서열번호 235와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 도메인(VL).을 포함하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 중쇄 가변 도메인(VH) 및 경쇄 가변 도메인(VL)을 포함하고,여기서 VH는a)	서열번호147을 포함하거나 서열번호147에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-H1 아미노산 서열,b)	서열번호153을 포함하거나 서열번호153에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-H2 아미노산 서열, 및c)	서열번호156을 포함하거나 서열번호156에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-H3 아미노산 서열(3B2g2m1)을 포함하고,여기서 VL은d)	서열번호 159를 포함하거나 서열번호 159에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-L1 아미노산 서열,e)	서열번호 172를 포함하거나 서열번호 172에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-L2 아미노산 서열, 및f)	서열번호 195를 포함하거나 서열번호 195에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-L3 아미노산 서열(3B2g2m1)을 포함하는 것인,항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 중쇄 가변 도메인(VH) 및 경쇄 가변 도메인(VL)을 포함하고,여기서 VH는 서열번호 234와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하고 VL은 서열번호 235와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하며,여기서 VH는a)	서열번호147을 포함하거나 서열번호147에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-H1 아미노산 서열,b)	서열번호153을 포함하거나 서열번호153에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-H2 아미노산 서열, 및c)	서열번호156을 포함하거나 서열번호156에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-H3 아미노산 서열(3B2g2m1)을 포함하고,여기서 VL은d)	서열번호 159를 포함하거나 서열번호 159에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-L1 아미노산 서열,e)	서열번호 172를 포함하거나 서열번호 172에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-L2 아미노산 서열, 및f)	서열번호 195를 포함하거나 서열번호 195에 대해 1, 2, 3, 4 또는 5개의 아미노산 변경을 갖는 CDR-L3 아미노산 서열(3B2g2m1)을 포함하는 것인,항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,-서열번호 234를 포함하는 중쇄 가변 도메인(VH), 및-서열번호 235를 포함하는 경쇄 가변 도메인(VL)을 포함하는,항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 인간 대상체의 신경근육성 장애 치료에 사용하기 위한 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로서, 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 표 3의 중쇄 가변 도메인(VH) 및 경쇄 가변 도메인(VL) 및/또는 표 1 또는 2에서 확인되는 CDR을 포함하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 바람직하게는 인간 대상체에서 신경근육성 장애의 치료에 사용하기 위한, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편은,-서열번호 270과 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 전장 중쇄 및 서열번호 271과 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 전장 경쇄, 또는-서열번호 268과 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 전장 중쇄 및 서열번호 269과 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 전장 경쇄를 포함하고,여기서 전장 중쇄는 다음의 돌연변이 중 하나 이상이 도입된 것인, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편:  N297A 치환; N297Q 치환; L234A 치환; L234D 치환; L234E 치환; L234G 치환; L234H 치환; L234F 치환; L234K 치환; L234Q 치환; L234R 치환; L234S 치환; L234T 치환; L235A 치환; L235D 치환; L235E 치환; L235F 치환; L235G 치환; L235V 치환; L235H 치환; L235I 치환; L235K 치환; L235R 치환; L235S 치환; L235T 치환; L235Q 치환; L237A 치환; S239D 치환; E233P 치환; L234V 치환; C236 결실; G236E 치환; G236R 치환; G236K 치환; G237A 치환; P238A 치환; F243L 치환; D265A 치환; S267E 치환; H268A 치환; R292P 치환; Y300L 치환; K322A 치환; K322Q 치환; A327Q 치환; L328F 치환; L328R 치환; P329A 치환; P329G 치환; A330L 치환; A330S 치환; P331S 치환; I332E 치환; P396L 치환; 또는 본 출원의 제4 실시형태에서 앞서 기술한 각각의 돌연변이 조합, 바람직하게는 돌연변이는 L234A 또는 L235A임, 더 바람직하게는 돌연변이는 L234A 및 L235A임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로서, 바람직하게는 제12항에 따른 용도를 위한 것이며, 상기 항체 또는 항원 결합 단편은 -서열번호 270을 포함하는 전장 중쇄 및-서열번호 271을 포함하는 전장 경쇄를 포함하고,여기서 상기 전장 중쇄는 EU 번호 체계에 따라 번호가 매겨진 L234A 및 L235A 돌연변이를 포함하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로서, 바람직하게는 제12항에 따른 용도를 위한 것이며, 상기 항체 또는 항원 결합 단편은 a) 서열번호 268을 포함하는 전장 중쇄 및b) 서열번호 269를 포함하는 전장 경쇄,를 포함하고,c) 여기서 상기 전장 중쇄는 EU 번호 체계에 따라 번호가 매겨진 L234A 및 L235A 돌연변이를 포함하는 것인, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 인간 대상체의 신경근육성 장애 치료에 사용하기 위한 폴리뉴클레오타이드로서, 상기 폴리뉴클레오타이드는 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 항체 또는 이의 항원 결합 단편 또는 이의 VH 또는 VL 또는 CDR을 코딩하는 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 인간 대상체의 신경근육성 장애 치료에 사용하기 위한 발현 벡터로서, 제15항의 폴리뉴클레오타이드를 포함하며, 바람직하게는 숙주 세포 또는 무세포 발현 시스템에서 항체 또는 이의 항원 결합 단편 또는 이의 VH 또는 VL 또는 CDR의 발현을 가능하게 하는 조절 영역에 작동가능하게 연결된, 발현 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항의 발현 벡터를 함유하는 인간 대상체의 신경근육성 장애 치료에 사용하기 위한 숙주 세포 또는 무세포 발현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 정의된 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 제15항에 정의된 폴리뉴클레오티드, 제16항에 정의된 발현 벡터 또는 제17항에 정의된 숙주 세포 또는 무세포 발현 시스템을 포함하는, 인간 대상체의 신경근육성 장애 치료에 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 조성물은 적어도 하나의 약학적으로 허용되는 담체 또는 부형제를 포함하는, 인간 대상체의 신경근육성 장애 치료에 사용하기 위한 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물은 항콜린성 화합물과 병용하여 투여되는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 항콜린성 화합물은 별도로, 순차적으로, 또는 동시에 투여되는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 항콜린성 화합물은 무스카린 수용체 길항제, 바람직하게는 무스카린 수용체 M1 및/또는 무스카린 수용체 M3 및/또는 무스카린 수용체 M5에 대해 선택적인 무스카린 수용체 길항제인, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 무스카린 수용체 길항제는 무스카린 수용체 M3에 대해 선택적이고, 바람직하게는 항콜린성 화합물은 다리페나신, 이프라트로피움 브로마이드, 티오트로피움 브로마이드 또는 트로스피움인, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경근육성 장애는 신경근 전달 장애 및/또는 NMJ(신경근육 접합부)에서의 변성을 특징으로 하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경근육성 장애는 다음 a) 내지 d) 중 적어도 어느 하나를 특징으로 하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물:a) 무스카린 과흥분성,b) 운동 뉴런 사멸,c) 신경근육 접합부(NMJ) 변성 및d) 손상된 시냅스 전달.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경근육성 장애는 다음으로 이루어진 그룹에서 선택되는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물: 근위축성 측색 경화증(amyotrophic lateral sclerosis, ALS), 척수성 근위축증(spinal muscular atrophy, SMA), 중증 근무력증(myasthenia gravis, MG), 선천성 중증 근무력증(congenital myasthenia), 램버트-이튼 근무력증 증후군(Lambert-Eaton myasthenic syndrome, LEMS), 라임병(Lyme disease), 소아마비, 소아마비 후(post-poliomyelitis), 중금속 중독, 케네디 증후군(Kennedy syndrome), 성인 발병 테이-삭스병(adult-onset Tay-Sachs disease), 유전성 경직성 하반신 마비(hereditary spastic paraplegia), 다초점성 신경병증(multifocal neuropathy), 경부 척추증(cervical spondylosis), 압박성 신경근병증 및 척수병증을 동반한 골수외 종양(extramedullary tumor with compressive radiculopathy and myelopathy), 포함체 근염(inclusion body myositis), 진행성 구근 마비(progressive bulbar palsy), 진행성 근위축증(progressive muscular atrophy), 운동 뉴런 증후군(motor neuron syndrome) 및 갑상선 중독성 근병증(thyrotoxic myopathy).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항, 또는 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항을 다시 인용하는 경우의 제15항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장애는 ALS인, 항-MuSK 항체 또는 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 인간 대상체에서 ALS의 치료에 사용하기 위한 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편으로서, 상기 항체 또는 항원 결합 단편이 무증상 인간 대상체에게, 바람직하게는 상기 질환의 발병 전 1, 2, 3, 4, 5, 또는 6개월 이내에 투여되는, 항-MuSK 항체 또는 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 무증상 인간 대상체는 신경근육성 장애 또는 질환을 발병할 소인이 있는 것으로 진단되는 인간 대상체인, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 항체 또는 항원 결합 단편은 서열번호 129의 MuSK 프리즐드(Fz)-유사 도메인 서열에 결합하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편은c) 서열번호 234와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 도메인(VH) 및d) 서열번호 235와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 도메인(VL)을 포함하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편은a) 서열번호 268을 포함하는 전장 중쇄 및b) 서열번호 269를 포함하는 전장 경쇄,를 포함하고,c) 상기 전장 중쇄는 EU 번호 체계에 따라 번호가 매겨진 L234A 및 L235A 돌연변이를 포함하는,항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항콜린성 화합물은 질환 발병 시 또는 질환 발병 후 1, 2, 3, 4, 5, 6 또는 7주 이내에 투여되는,항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 바람직하게는 인간 대상체의 ALS 치료에 사용하기 위한, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편 및 항콜린성 화합물을 포함하는 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 항체 또는 항원 결합 단편은 무증상 인간 대상체에게, 바람직하게는 질환 발병 1개월, 2개월, 3개월, 4개월, 5개월 또는 6개월 전에 투여되고/되거나 상기 항콜린성 화합물은 질환 발병 시 또는 질환 발병 후 1주, 2주, 3주, 4주, 5주, 6주 또는 7주 이내에 투여되는, 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 항체로 치료받은 무증상 인간 대상체는 신경근육성 장애 또는 질환을 발병할 소인이 있는 것으로 처음 진단받은 대상체인, 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편은 서열번호 129의 MuSK 프리즐드(Fz)-유사 도메인 서열에 결합하는, 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편은서열번호 234와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 도메인(VH) 및서열번호 235와 적어도 80% 동일하거나 유사한 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 도메인(VL)을 포함하는, 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체 또는 항원 결합 단편은a) 서열번호 268을 포함하는 전장 중쇄 및b) 서열번호 269를 포함하는 전장 경쇄,를 포함하고,c) 상기 전장 중쇄는 EU 번호 체계에 따라 번호가 매겨진 L234A 및 L235A 돌연변이를 포함하는, 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물은 질환 발병 시 무증상 인간 대상체에게 투여되며, 바람직하게는 질환 발병 1, 2, 3, 4, 5 또는 6개월 이내에 투여되는,항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합물, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 질환 발병은 근육 경련(muscle twitch), 근경축(muscle cramp), 경직(spasticity), 근육 약화(muscle weakness), 흐릿하고/하거나 비강 발음(slurred and/or nasal speech), 씹거나 삼키는 데 어려움(difficulty chewing or swallowing), 삼키기 곤란증(dysphagia), 구음 장애(dysarthria) 및 호흡곤란(dyspnea)으로 이루어진 그룹에서 선택된 적어도 하나의 증상을 포함하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합물, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경근육성 장애는 혈청, 혈장 및/또는 뇌척수액(CSF)의 신경 필라멘트(예를 들어, 신경 필라멘트 경쇄(NFL)) 또는 NMJ 생검의 전기 생리학적 평가 또는 약력학적 평가를 통해 분석되는,항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합물, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합물, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물을 상기 인간 대상체에게 투여하면 다음 치료 효과 중 하나 이상이 발생하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합물, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물:대상체에서 완전히 분포된 NMJ의 수 또는 백분율 증가, 대상체에서 완전히 분포된 NMJ의 수 또는 백분율 유지, 대상체에서 완전히 변성된 NMJ의 수 또는 백분율 감소, 시냅스 전달의 신뢰성 개선, 대상체에서 운동 뉴런 사멸의 예방, 안정화 또는 감소; 및/또는대상체의 운동 능력 및/또는 악력 개선; 및/또는대상체의 NMJ에서 근육의 수축 특성 개선; 및/또는대상체의 NMJ에서 근육의 피로 저항성 개선; 및/또는대상체의 NMJ에서 근육 무게 증가 유도; 및/또는대상체의 삶의 질 개선 또는 삶의 질 저하의 지연; 및/또는대상체의 페리스냅틱 슈반 세포(PSC)의 무스카린 활성(또는 무스카린 과흥분성 감소) 감소 또는 대상체의 NMJ 복구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료는 상기 장애의 안정화를 초래하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합물, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경근육성 장애의 치료는, 상기 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물로 치료되지 않은 인간 대상체에 비해, 치료된 인간 대상체의 혈청, 혈장, 및/또는 뇌척수액(CSF)의 신경 필라멘트(예를 들어, 신경 필라멘트 경쇄(NFL))에서 또는 NMJ 생검에서의 전기 생리학적 평가 또는 약력학적 평가를 통한 분석에 의해, 신경근육성 장애의 개선을 초래하는, 항-MuSK 항체 또는 이의 항원 결합 단편, 조합물, 폴리뉴클레오타이드, 발현 벡터, 숙주 세포, 무세포 발현 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>벨기에, 쥬에나르드 ****, 인더스트리파크 *</address><code>520170442192</code><country>벨기에</country><engName>argenx BV</engName><name>아르제넥스 비브이</name></applicantInfo><applicantInfo><address>캐나다 퀘백 에이치*티 *제이*, 몬트리얼, 에두아르드-몽쁘띠 ****</address><code>520020127051</code><country>캐나다</country><engName>UNIVERSITE DE MONTREAL</engName><name>유니버시떼 드 몬트리얼</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 뉴욕 워싱턴 스퀘어 사우스**</address><code>520000358654</code><country>미국</country><engName>NEW YORK UNIVERSITY</engName><name>뉴욕 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>벨기에 **** 겐트 쥬에나...</address><code> </code><country> </country><engName>VANHAUWAERT, Roeland</engName><name>반하우워트, 로랜드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>벨기에 **** 겐트 쥬에나...</address><code> </code><country> </country><engName>SILENCE, Karen</engName><name>사일런스, 카렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘백 에이치*티 *제이*, 몬트리얼 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBITAILLE, Richard</engName><name>로비타유, 리차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘백 에이치*티 *제이*, 몬트리얼 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ARBOUR, Danielle</engName><name>아버, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘백 에이치*티 *제이*, 몬트리얼 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RENAUD, Laurence</engName><name>르노, 로렌스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BURDEN, Steven J.</engName><name>버든, 스티븐 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 성지하이츠 *차 *층(원국제특허법률사무소)</address><code>919980003859</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Won Hee</engName><name>이원희</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22154118.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,685</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0938173-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0141605-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028823.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d9cd172d929af1d1dfd26fe346a35df64731cc07cccc1cccee70a425694f1b891b35b1780011d786702a12be5861460c0002137da7f8ae4d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41474659f68cf2065e31ab1e411979c3694a098a0ca17f8c463d7b452e6a5ef0dbde03773cd2cf1e4878c4a8887b5304b51b8993d72a48f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>