<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:19.3219</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7012416</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수동형 광학 나노구조를 포함하는 조명 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ILLUMINATION APPARATUS COMPRISING PASSIVE OPTICAL NANOSTRUCTURES</inventionTitleEng><openDate>2022.06.09</openDate><openNumber>10-2022-0077914</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/855</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/851</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B82Y 40/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 조명 장치는 상대적인 공간 위치를 보존하면서 모놀리식 발광 소자 어레이로부터 수동형 광학 나노구조를 선택적으로 제거함으로써 제조된다. 나노구조가, 적어도 일방향으로, 선택적으로 제거된 수동형 광학 나노구조의 적어도 한 쌍에 대해, 각각의 쌍 각각에 대해 적어도 일방향으로 선택적으로 제거된 수동형 광학 나노구조의 쌍 사이의 모놀리식 어레이에 위치되고 선택되지 않은 적어도 하나의 나노구조가 존재하도록 선택되어, 상대적인 공간 위치를 보존하면서 선택적으로 제거된 수동형 광학 나노구조를 비모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이에 형성하고, 비모놀리식 어레이의 수동형 광학 나노구조 각각을 비모놀리식 발광 소자 어레이의 각각의 발광 소자와 정렬시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021067612</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/053825</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조명 장치를 제조하기 위한 방법으로서,비모놀리식 발광 소자 어레이를 형성하는 단계;제1 모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이를 형성하는 단계;선택적으로 제거된 제1 수동형 광학 나노구조의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 제1 모놀리식 어레이로부터 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 선택적으로 제거하는 단계로서, 상기 제1 모놀리식 어레이로부터 선택적으로 제거되는 상기 복수의 제1 수동형 광학 나노구조가 선택되어, 적어도 일방향으로, 상기 적어도 일방향으로 상기 선택적으로 제거된 제1 수동형 광학 나노구조의 적어도 한 쌍에 대해, 각각의 쌍 각각에 대해 상기 적어도 일방향으로 상기 선택적으로 제거된 제1 수동형 광학 나노구조의 쌍 사이에서 상기 제1 모놀리식 어레이에 위치된 선택되지 않은 적어도 하나의 각각의 제1 수동형 광학 나노구조가 존재하는, 단계;상기 선택적으로 제거된 제1 수동형 광학 나노구조의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 선택적으로 제거된 제1 수동형 광학 나노구조를 제1 비모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이에 형성하는 단계; 및상기 제1 비모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이의 제1 수동형 광학 나노구조 각각을 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이의 각각의 발광 소자와 정렬하는 단계를 포함하는, 조명 장치를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이는 지지 기판에 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 각 제1 수동형 광학 나노구조가 각각의 발광 소자와 정렬되도록, 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이 및 상기 제1 비모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이를 상기 지지 기판과 상기 지지 기판과 반대되는 또 다른 기판 사이에 개재하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 개재 이전에, 상기 제1 비모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이를 다른 기판에 전사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 개재 이전에, 상기 제1 비모놀리식 어레이의 제1 수동형 광학 나노구조 각각을 상기 발광 소자의 각각으로 전사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 비모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이의 제1 수동형 광학 나노구조 각각을 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이의 각각의 발광 소자에 적층하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 모놀리식 어레이의 적어도 두 영역에 대한 상기 제1 수동형 광학 나노구조의 광학적 또는 전기적 특성을 측정하는 단계;각 영역에 대한 상기 광학적 또는 전기적 특성의 측정을 상기 광학적 또는 전기적 특성에 대해 소정의 측정 임계치보다 높거나 낮은 것으로 분류하는 단계; 및상기 광학적 또는 전기적 특성의 측정이 상기 소정의 측정 임계치보다 높거나 대안적으로 낮은 영역으로부터 제1 수동형 광학 나노구조만을 선택적으로 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,전자기 파장 대역의 광에 대해 투명한 기판을 제공하는 단계;상기 제1 기판에 이형 층을 형성하는 단계로서, 상기 이형 층은 상기 전자기 파장 대역의 광에 노출될 때 상기 기판으로부터 적어도 부분적으로 분리되도록 구성되는, 단계; 및상기 이형 층에 상기 제1 모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 선택적으로 제거하는 단계는,상기 선택된 복수의 제1 수동형 광학 나노구조가 형성된 상기 이형 층의 영역을 상기 기판을 통해 상기 전자기 파장 대역의 광으로 조명하여, 상기 선택된 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 상기 기판으로부터 적어도 부분적으로 분리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 조명은 상기 선택된 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 상기 제1 모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이의 나머지로부터 적어도 부분적으로 분리하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 복수의 제1 수동형 광학 나노구조는 에칭, 스크라이빙 또는 박리에 의해 상기 제1 모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이의 나머지로부터 적어도 부분적으로 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조명은 복수의 성형 레이저 빔을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자기 파장 대역은 자외선 파장 대역인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조명은 상기 이형 층의 재료를 해리시켜 가스를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자기 파장 대역의 광은 상기 제1 수동형 광학 나노구조를 형성하는 상기 재료의 층을 해리시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택적으로 제거된 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 전사 부재로 전사하는 단계; 및상기 선택적으로 제거된 복수의 제1 수동형 광학 나노구조 각각을 상기 전사 부재로부터 각각의 발광 소자로 전사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이를 제1 기판에 형성하는 단계로서, 상기 제1 기판은 전자기 파장 대역의 광에 대해 불투명한, 단계;상기 모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이를 제2 기판으로 전사하는 단계로서, 상기 제2 기판은 상기 전자기 파장 대역의 광에 대해 투명한, 단계; 및상기 전자기 파장 대역의 광으로 상기 제2 기판을 통해 상기 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 조명하여, 상기 복수의 수동형 광학 나노구조를 상기 제2 기판으로부터 적어도 부분적으로 분리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 선택적으로 제거하는 단계는 상기 제1 수동형 광학 나노구조의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 제1 접착 기판에 접착하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 선택적으로 제거된 발광 소자의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 제1 접착 기판으로부터 제2 접착 기판으로 상기 제거된 복수의 제1 수동형 광학 나노구조를 전사하는 단계; 및상기 선택적으로 제거된 발광 소자의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 제2 접착 기판으로부터 지지 기판으로 상기 제1 수동형 광학 나노구조를 전사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조 각각은 제1 표면 및 상기 제1 표면과 반대되는 제2 표면을 포함하고, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는 그의 제1 표면이 상기 제1 접착 기판과 접촉하고 그의 제2 표면이 노출되도록 상기 제1 접착 기판에 접착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는 그의 제2 표면이 상기 제2 접착 기판과 접촉하고 그의 제1 표면이 노출되도록 상기 제2 접착 기판으로 전사되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는 그의 제1 표면이 상기 지지 기판과 접촉하고 그의 제2 표면이 노출되도록 상기 지지 기판으로 전사되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조와 상기 제2 접착 기판 사이의 접착력은 상기 제1 수동형 광학 나노구조와 상기 제1 접착 기판 사이의 접착력보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조와 상기 지지 기판 사이의 접착력은 상기 제1 수동형 광학 나노구조와 상기 제2 접착 기판 사이의 접착력보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지 기판은 평면 기판인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 발광 소자 각각은 최대 300마이크로미터, 바람직하게는 최대 200마이크로미터, 가장 바람직하게는 최대 100마이크로미터의 최대 치수를 포함하는 마이크로 LED인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조 각각은 최대 400마이크로미터, 바람직하게는 최대 250마이크로미터, 가장 바람직하게는 최대 150마이크로미터의 최대 치수를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조 각각의 최대 치수는 해당 제1 수동형 광학 나노구조와 정렬된 발광 소자의 발광 영역의 최대 치수 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는 최대 5마이크로미터, 바람직하게는 최대 1마이크로미터, 가장 바람직하게는 최대 0.5마이크로미터의 최대 치수를 갖는 하나 이상의 서브피처를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는,와이어 그리드 편광기;형태 복굴절 지연기;양자점 또는 양자 로드 색 변환 구조;분산형 브래그 반사기;메타물질;패브리 페롯 공진기 구조;이색성 스택;홀로그램;모스 아이 구조;나노블랙 재료;나노 시준기;에어 갭 포위 나노칼럼; 및광결정 중 어느 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는 와이어 그리드 편광기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 와이어 그리드 편광기 중 적어도 하나는 제1 배향으로 각각의 발광 소자와 정렬되고, 적어도 하나의 다른 와이어 그리드 편광기는 제2 배향으로 각각의 발광 소자와 정렬되고, 상기 제2 배향은 상기 제1 배향과 직교하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는 양자점 또는 양자 로드 색 변환 구조인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이의 발광 소자 중 적어도 하나는 그와 정렬된 양자점 또는 양자 로드 색 변환 구조를 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,제2 모놀리식 제2 수동형 광학 나노구조 어레이를 형성하는 단계;선택적으로 제거된 제2 수동형 광학 나노구조의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 제2 모놀리식 어레이로부터 복수의 제2 수동형 광학 나노구조를 선택적으로 제거하는 단계로서, 상기 제2 모놀리식 어레이로부터 선택적으로 제거되는 상기 복수의 제2 수동형 광학 나노구조가 선택되어, 적어도 일방향으로, 상기 적어도 일방향으로 상기 선택적으로 제거된 제2 수동형 광학 나노구조의 적어도 한 쌍에 대해, 각각의 쌍 각각에 대해 상기 적어도 일방향으로 상기 선택적으로 제거된 제2 수동형 광학 나노구조의 쌍 사이에서 상기 제2 모놀리식 어레이에 위치된 선택되지 않은 적어도 하나의 각각의 제2 수동형 광학 나노구조가 존재하는, 단계;상기 선택적으로 제거된 제2 수동형 광학 나노구조의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 선택적으로 제거된 제2 수동형 광학 나노구조를 제2 비모놀리식 제2 수동형 광학 나노구조 어레이에 형성하는 단계; 및상기 제2 비모놀리식 제2 수동형 광학 나노구조 어레이의 제2 수동형 광학 나노구조 각각을 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이의 각각의 발광 소자와 정렬하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 수동형 광학 나노구조는 상기 제2 수동형 광학 나노구조와 다른 유형의 수동형 광학 나노구조인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 제1 모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이는 상기 제2 모놀리식 제2 수동형 광학 나노구조 어레이와 별도로 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 비모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이의 제2 수동형 광학 나노구조 각각을 각각의 발광 소자 또는 각각의 제1 수동형 광학 나노구조에 적층하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,그와 정렬된 제1 수동형 광학 나노구조를 갖는 상기 발광 소자 중 적어도 하나는 그와 정렬된 제2 수동형 광학 나노구조를 갖지 않고; 및/또는그와 정렬된 제2 수동형 광학 나노구조를 갖는 상기 발광 소자 중 적어도 하나는 그와 정렬된 제1 수동형 광학 나노구조를 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이는,모놀리식 발광 소자 어레이를 형성하는 단계;선택적으로 제거된 발광 소자의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 모놀리식 어레이로부터 복수의 발광 소자를 선택적으로 제거하는 단계로서, 상기 제1 모놀리식 어레이로부터 선택적으로 제거되는 상기 복수의 발광 소자가 선택되어, 적어도 일방향으로, 상기 적어도 일방향으로 상기 선택적으로 제거된 발광 소자의 적어도 한 쌍에 대해, 각각의 쌍 각각에 대해 상기 적어도 일방향으로 상기 선택적으로 제거된 발광 소자의 쌍 사이에서 상기 제1 모놀리식 어레이에 위치된 선택되지 않은 적어도 하나의 각각의 발광 소자가 존재하는, 단계; 및상기 선택적으로 제거된 발광 소자의 상대적인 공간 위치를 보존하는 방식으로 상기 선택적으로 제거된 발광 소자를 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이에 형성하는 단계에 의해 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정렬된 제1 비모놀리식 제1 수동형 광학 나노구조 어레이 및 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이를 조명 장치에 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 조명 장치를 디스플레이 장치에 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 조명 장치로서,비모놀리식 발광 소자 어레이; 및모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이로부터 비모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이를 포함하고,상기 수동형 광학 나노구조 각각은 상기 비모놀리식 발광 소자 어레이의 각각의 발광 소자와 정렬되고,상기 비모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이의 수동형 광학 나노구조는 보존된 상기 모놀리식 어레이에서 서로에 대해 원래 위치로 배열되고,적어도 일방향으로, 상기 적어도 일방향으로 상기 비모놀리식 어레이의 수동형 광학 나노구조의 적어도 한 쌍에 대해, 각각의 쌍 각각에 대해 상기 적어도 일방향으로 상기 수동형 광학 나노구조의 쌍 사이에서 상기 모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이에 위치되고 상기 비모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이에서 이들 사이에 위치되지 않은 상기 모놀리식 수동형 광학 나노구조 어레이에 적어도 하나의 각각의 수동형 광학 나노구조가 존재하는, 조명 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 조명 장치는 투과형 공간 광 변조기용 백라이트인, 조명 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 조명 장치는 상기 발광 소자에 이미지 데이터를 제공하도록 마련된 제어 시스템을 더 포함하는, 조명 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 발광 소자는 픽셀로서 어드레스 가능하고 구동되는, 조명 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항 내지 제46항 중 어느 한 항에 따른 상기 조명 장치를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 콜로라도 ***** 볼더 스위트 에이-* 센트럴 애비뉴 ****</address><code>520160959976</code><country>미국</country><engName>RealD Spark, LLC</engName><name>리얼디 스파크, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 비버...</address><code> </code><country> </country><engName>HARROLD, Jonathan</engName><name>해롤드 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 비버...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBINSON, Michael G.</engName><name>로빈슨 마이클 지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 비버...</address><code> </code><country> </country><engName>WOODGATE, Graham J.</engName><name>우드게이트 그레이엄 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/910,204</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/979,029</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0397370-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0070295-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1080139-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1080157-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5176567-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.07.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0037775-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0358304-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0653490-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0653468-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227012416.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930210591d0d7b93ce0c5c33dea174973223fa4fe71f11218aca3a72028c0a9dcffcc8ce9bfaadea3957305b8b79550bea7defc1f870ff6f69</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf47d5754a25ad49c29db1df67063abb6e67e98a6364ca8057d031cd440734802a0c4c1edf40b818ed9d529541ca5fe6227c99f47f4c480631</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>