<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:31.2931</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016161</applicationNumber><claimCount>159</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>암모니아를 처리하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PROCESSING AMMONIA</inventionTitleEng><openDate>2025.07.23</openDate><openNumber>10-2025-0112246</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C01B 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C01C 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01J 21/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01J 23/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01J 23/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01J 23/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 8/04014</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 8/0606</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 8/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 촉매, 촉매를 제조하는 방법, 및 암모니아 분해를 위해 촉매를 사용하여 수소 및 질소를 생성하는 방법을 제공한다. 촉매는 지지체에 인접한 하나 이상의 금속 산화물의 층 및 층에 인접한 적어도 하나의 활성 금속을 갖는 전기 전도성 지지체를 포함할 수 있다. 금속 산화물 및 활성 금속의 증착, 건조 및 열처리 방법이 개시된다. 촉매를 사용하는 방법은 반응기 내에서 촉매와 암모니아를 접촉시키는 단계를 포함할 수 있다. 촉매는 촉매를 통해 전류를 통과시킴으로써, 약 60분 미만 내에 목표 온도로 가열되도록 구성될 수 있다. 촉매를 사용하는 방법은 촉매를 약 450 내지 700℃에서 암모니아와 접촉시켜 약 70% 초과의 전환 효율을 갖는 개질물 스트림을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086793</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/077414</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 암모니아 개질 방법으로서,암모니아를 포함하는 가스를 약 400℃ 내지 약 700℃ 범위의 온도에서 반응기 내 촉매와 접촉시켜 적어도 약 70%의 암모니아 전환 효율로, 수소(H2) 및 질소(N2)를 포함하는 개질물 스트림을 생성하는 단계로, 상기 촉매는,전도성 지지체를 포함하고, 상기 전도성 지지체는 약 50 마이크로옴-센티미터(mohm-cm) 초과 및 약 100 옴-cm 미만의 저항률을 포함하고, 상기 촉매는 전극 쌍과 전기 연통하는, 단계; 및상기 전극 쌍에 걸쳐 전압을 인가하고, 이에 의해 상기 촉매를 통해 전류를 통과시켜 약 60분 미만의 기간 내에 상기 촉매의 적어도 일부를 제1 온도로부터 제2 온도로 가열하는 단계를 포함하고, 상기 제2 온도는 약 200℃ 초과 및 약 700℃ 미만인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 암모니아는 약 90% 초과의 암모니아 전환 효율로 수소 및 질소를 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 암모니아는 촉매 밀리리터 당 시간 당 약 1000 초과 및 약 100,000 미만 밀리리터 NH3의 공간 속도로 상기 촉매와 접촉되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 약 30분 미만 내에 상기 제1 온도로부터 상기 제2 온도로 가열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 온도는 주변 온도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 온도는 약 25℃인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 약 1 옴 초과의 저항을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전류는 약 1 센티미터(cm) 초과 및 약 10 m 미만의 거리 동안 전극들 사이 및 촉매를 통과하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매와 상기 전극 쌍의 합친 저항은 약 0.1 옴 초과 및 약 100 옴 미만인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 저항률은 촉매의 단면적에 촉매의 저항을 곱하고, 전류가 전극 사이에서 촉매를 통과하는 거리로 나눈 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체의 저항률은 약 15℃ 초과 및 약 30℃ 미만의 온도에서 저항률인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전류는 약 5 와트/그램(W/g) 초과 및 약 500 W/g 미만의 촉매 그램 당 전력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기간은 상기 전류가 상기 촉매를 통과하기 시작할 때 시작되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 모놀리스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 상기 전극 사이에 전기 회로를 형성하도록 구성된 비드, 펠릿 또는 분말을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 세라믹 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 실리콘 카바이드(SiC), 실리콘(Si), 또는 게르마늄(Ge)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 탄소계 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 탄소계 재료는 흑연 또는 비정질 탄소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 NiCrAl, FeCrAl, NiFeCrAl, 또는 NiCr을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 인(P), 질소(N), 또는 붕소(B)를 포함하는 도펀트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 상기 전도성 지지체에 인접한 층을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 SiC를 포함하고 상기 층은 알루미나(Al2O3)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 Al2O3은 알파-알루미나, 세타-알루미나, 또는 감마-알루미나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 Al2O3을 포함하는 층에 인접한 활성 금속을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 활성 금속은 Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전극 쌍 중 제1 전극은 상기 반응기의 제1 측면에 근접하여 위치하고, 상기 전극 쌍 중 제2 전극은 상기 반응기의 제2 측면에 근접하여 위치하고, 상기 제1 측면 및 상기 제2 측면은 서로 실질적으로 대향하여 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전극 쌍은 서로 인접하고 상기 반응기의 측면에 근접하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매가 제2 온도에 도달하는 것에 기초하여 전압을 감소시키거나 전극 사이에 전압을 인가하는 것을 정지시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 연소에 의해 상기 반응기를 가열하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매를 통해 전류를 통과시킴으로써 상기 촉매를 가열하는 것에 더하여 상기 반응기를 전기적으로 가열하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 반응기는 제2 촉매를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제2 촉매는 상기 촉매와 혼합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 반응기는 적어도 2개의 구역을 포함하고, 상기 제1 구역은 상기 촉매를 포함하고, 상기 제2 구역은 상기 제2 촉매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전압은 배터리로부터 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전압은 전기 그리드로부터 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 촉매는 상기 제2 온도로 가열되고, 상기 제2 온도는 30분 미만의 기간에 약 600℃ 초과 및 약 700℃ 미만이고;상기 NH3을 상기 촉매와 접촉시키는 단계는 약 95% 초과의 암모니아 전환 효율로 상기 H2 및 상기 N2를 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 암모니아 분해 방법으로서,약 400℃ 내지 약 700℃ 범위의 온도에서 촉매 상에서 암모니아를 포함하는 가스를 접촉시켜 적어도 약 70%의 암모니아 전환 효율로, 수소 및 질소를 포함하는 개질물 스트림을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 촉매는,약 50 마이크로옴-cm 초과 및 약 100 옴-cm 미만의 저항률을 포함하는 전도성 지지체;상기 전도성 지지체에 인접한 층으로, 상기 층은 알루미나, 지르코니아, 산화철, 산화마그네슘, 산화망간, 산화니켈, 이산화규소, 이산화티타늄, 이산화바나듐 또는 산화아연을 포함하는, 층; 및Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu을 포함하는, 상기 층에 인접한 활성 금속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 촉매는 전극 쌍과 전기 연통하고, 상기 촉매를 통해 전류를 통과시킴으로써 상기 촉매를 가열하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 암모니아 분해 방법으로서,약 400℃ 내지 약 700℃ 범위의 온도에서 촉매 상에서 암모니아를 포함하는 가스를 접촉시켜 적어도 약 70%의 암모니아 전환 효율로, 수소 및 질소를 포함하는 개질물 스트림을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 촉매는,알루미나, 실리카, 카보룬듐, 제올라이트, 세리아, 지르코니아, 흑연 산화물, 탄소, 그래핀, 탄소 나노섬유, 또는 탄소 나노튜브 중 적어도 하나를 포함하는 지지체;상기 지지체에 인접한 층으로서, 상기 층은 알칼리 금속, 알칼리 토금속, 또는 희토류 금속 중 적어도 하나의 산화물로 도핑된 지지체 재료를 포함하는, 층; 및상기 층에 인접하게 증착된 하나 이상의 활성 금속 입자를 포함하고, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu을 포함하고; 상기 활성 금속 입자의 농도는 적어도 약 0.1 wt% 내지 약 15 wt% 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 암모니아 분해 방법으로서,약 400℃ 내지 약 700℃ 범위의 온도에서 촉매 상에서 암모니아를 포함하는 가스를 접촉시켜 적어도 약 70%의 암모니아 전환 효율로, 수소 및 질소를 포함하는 개질물 스트림을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 촉매는,알루미나, 실리카, 카보룬듐, 제올라이트, 세리아, 지르코니아, 흑연 산화물, 탄소, 그래핀, 탄소 나노섬유, 또는 탄소 나노튜브 중 적어도 하나를 포함하는 지지체;상기 지지체에 인접한 층으로, 상기 층은 알칼리 금속, 알칼리토 금속 및 희토류 금속 중 적어도 하나의 산화물로 도핑된 지지체 재료를 포함하는, 층; 및상기 층에 인접한 하나 이상의 활성 금속 입자를 포함하고, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu 중 적어도 하나를 포함하고;상기 하나 이상의 활성 금속 입자의 농도는 약 0.1 wt% 내지 약 15 wt%의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암모니아는 약 450℃ 내지 약 700℃의 온도에서 촉매 그램 당 시간 당 약 1 내지 약 50 리터의 공간 속도로 상기 촉매 상에 접촉되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암모니아는 약 450℃ 내지 약 700℃의 온도에서, 촉매의 mL 당 시간 당 약 1 내지 약 50 리터의 가스 시간 당 공간 속도(GHSV)로 촉매 상에서 접촉되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 수소를 적어도 하나의 연료 전지로 유도함으로써 전기를 생성하는 단계를 추가로 포함하되, 적어도 하나의 연료 전지는 양성자 교환 막 연료 전지(PEMFC), 고체 산화물 연료 전지(SOFC), 용융 탄산염 연료 전지(MCFC), 알칼리 연료 전지(AFC), 알칼리 막 연료 전지(AMFC), 또는 인산 연료 전지(PAFC)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수소를 하나 이상의 연소 엔진 또는 터빈으로 유도하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수소를 하나 이상의 연료 전지, 연소 엔진 또는 터빈에 유도하여 전기 및/또는 동기 전력을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매를 암모니아와 접촉시켜 상기 개질물 스트림을 생성하는 단계는, 상기 개질물 스트림의 적어도 일부가 자가-열 개질 공정을 위한 열을 제공하도록 하는 자가-열 개질 공정인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 개질물 스트림의 적어도 일부는, (1) 연소되어 열을 발생시키거나, (2) 수소-전기 변환에 의해 변환되어 열을 발생시키고, 이에 의해 자가-열 개질 공정을 위한 열을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 암모니아 필터를 사용하여 상기 개질물 스트림에서 분해되지 않은 암모니아를 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 암모니아 필터는 흡착제, 막 분리 모듈, 또는 암모니아 스크러버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 압력 스윙 흡착(PSA) 모듈은 상기 개질물 스트림으로부터 질소를 제거하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암모니아를 상기 촉매를 포함하는 제1 개질기에 유도하여 상기 개질물 스트림을 생성하는 단계; 연소 히터에서 상기 개질물 스트림을 연소시켜 제2 개질기를 가열하는 단계; 및 추가 암모니아를 상기 제2 개질기에 유도하여 상기 개질물 스트림을 위한 추가 수소를 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 개질물 스트림의 제1 부분은 연소되어 상기 제2 개질기를 가열하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제1 개질기는 전기 히터 또는 상기 개질물 스트림의 연소 중 적어도 하나를 사용하여 가열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,암모니아 유량으로 상기 암모니아를 개질기에 유도하여 상기 개질물 스트림을 생성하는 단계;상기 개질물 스트림의 제1 부분을 연소 히터 내의 산소 유량으로 산소로 연소시켜 상기 개질기를 가열하는 단계;상기 개질물 스트림의 제2 부분을 수소 처리 모듈에서 처리하는 단계; 및 적어도 부분적으로 자극에 기초하여, 다음 중 하나 이상을 수행하는 단계를 포함하는, 방법:i. 암모니아 유량을 변경하는 것;ii. 상기 개질물 스트림의 제1 부분인 개질물 스트림의 백분율을 변경하는 것;iii. 상기 개질물 스트림의 제2 부분인 개질물 스트림의 백분율을 변경하는 것; 또는iv. 상기 산소 유량을 변경하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,암모니아 유량으로 상기 암모니아를 개질기에 유도하여 상기 개질물 스트림을 생성하는 단계;상기 개질물 스트림의 제1 부분을 연소 히터 내의 산소 유량으로 산소로 연소시켜 상기 개질기를 가열하는 단계;상기 개질물 스트림의 제2 부분을 수소 처리 모듈에서 처리하는 단계;상기 개질기 또는 상기 연소 히터 내의 온도를 측정하는 단계; 및상기 측정된 온도가 상기 개질기 또는 상기 연소 히터의 목표 온도 범위를 벗어나는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 다음 중 하나 이상을 수행하는 단계를 포함하는, 방법:i. 암모니아 유량을 변경하는 것;ii. 상기 산소 유량을 변경하는 것;iii. 상기 개질물 스트림의 제2 부분인 개질물 스트림의 백분율을 변경하는 것;iv. 상기 개질물 스트림의 제1 부분인 개질물 스트림의 백분율을 변경하는 것; 또는v. 상기 연소 히터 밖으로 유도되는 개질물 스트림의 백분율을 변경하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제38항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성 금속은 Ru를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 Ru의 농도는 상기 지지체 및 상기 층을 포함하는 촉매의 총 중량에 대해 약 0.2 wt% 초과 및 약 12 wt% 미만인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 암모니아 분해용 촉매로서,약 50 마이크로옴-cm 초과 및 약 100 옴-cm 미만의 저항률을 포함하는 전도성 지지체;상기 전도성 지지체에 인접한 층으로, 상기 층은 알루미나, 지르코니아, 산화철, 산화마그네슘, 산화망간, 산화니켈, 이산화규소, 이산화티타늄, 이산화바나듐 또는 산화아연을 포함하는, 층; 및상기 층에 인접한 활성 금속을 포함하고, 상기 활성 금속은 Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu을 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 촉매는 모놀리스인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 SiC를 포함하고, 상기 층은 알루미나를 포함하고, 상기 활성 금속은 Ru를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알루미나는 알파 알루미나, 세타 알루미나, 또는 감마 알루미나를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Ru의 농도는 상기 지지체 및 상기 층을 포함하는 촉매의 총 중량에 대해 약 0.5 wt% 초과 및 약 3 wt% 미만을 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 세라믹 재료를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제58항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 실리콘 카바이드(SiC), 실리콘(Si), 또는 게르마늄(Ge)을 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제58항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 탄소계 재료를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 탄소계 재료는 흑연 또는 비정질 탄소를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제58항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 NiCrAl, FeCrAl, NiFeCrAl, 또는 NiCr을 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제58항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 인(P), 질소(N), 또는 붕소(B)를 포함하는 도펀트를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 암모니아 분해용 촉매로서,알루미나, 실리카, 카보룬듐, 제올라이트, 세리아, 지르코니아, 흑연 산화물, 탄소, 그래핀, 탄소 나노섬유 또는 탄소 나노튜브 중 적어도 하나를 포함하는 지지체, 및 상기 지지체에 인접한 층으로, 상기 층은 알칼리 금속, 알칼리 토금속, 또는 희토류 금속 중 적어도 하나의 산화물로 도핑된 지지체 재료를 포함하는, 층; 및상기 층에 인접한 하나 이상의 활성 금속 입자를 포함하고, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 활성 금속 입자의 농도는 적어도 약 0.1 wt% 내지 약 15 wt% 이하인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 지지체는 지르코늄 및 산소를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 상기 층은 Ce를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 지르코늄, 세륨, 및 산소의 정방형 망 구조를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 Ce3+ 이온 및 Ce4+ 이온을 포함하고, 상기 Ce3+ 이온 대 상기 Ce4+ 이온의 비는 적어도 약 0.1:1이고 약 1:1 이하인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항에 있어서, 상기 지지체는 알루미늄 및 산소를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 층은 세타-알루미나(θ-알루미나) 또는 감마-알루미나(γ-알루미나) 중 적어도 하나를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 층은 페로브스카이트 상을 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 적어도 약 0.1, 및 약 50 이하 mol%의 농도로 La를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 La 및 Ce를 포함하고, 상기 La 대 Ce의 몰비는 적어도 약 10:90, 및 약 90:10 이하인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제69항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 La, Ce, K, Cs 및 Rb 중 적어도 하나의 산화물 나노입자를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제69항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 La, Ce, K, Cs, 및 Rb 중 적어도 하나의 어닐링된 나노입자를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제69항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지체 또는 상기 층 중 적어도 하나는 하나 이상의 촉진제를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 하나 이상의 촉진제는 K, C, 또는 Rb를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항 또는 제82항에 있어서, 상기 지지체 내의 하나 이상의 촉진제 대 Ce의 몰비는 적어도 약 1:2이고 약 10:1 이하인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 촉진제는 상기 Ce와 공동 함침되는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 암모니아 분해용 촉매로서,알루미나, 실리카, 카보룬듐, 제올라이트, 세리아, 지르코니아, 흑연 산화물, 탄소, 그래핀, 탄소 나노섬유 또는 탄소 나노튜브 중 적어도 하나를 포함하는 지지체, 및 상기 지지체에 인접한 층으로, 상기 층은 알칼리 금속, 알칼리 토금속, 또는 희토류 금속 중 적어도 하나의 산화물로 도핑된 지지체 재료를 포함하는, 층; 및상기 층 내부, 위 또는 인접한 하나 이상의 활성 금속 입자를 포함하고, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, 및 Pd 중 적어도 하나를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 지지체는 알루미늄 및 산소를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 지지체 또는 상기 층 중 적어도 하나는 알파-알루미나(α-알루미나), 세타-알루미나(θ-알루미나), 또는 감마-알루미나(γ-알루미나) 중 적어도 하나를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 스피넬 상을 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자의 농도는 상기 촉매의 중량에 대해 약 0.1 wt% 내지 약 15 wt%의 범위인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 Mg, Ca, Sr, Ba, Zn, Fe, 또는 Mn 중 적어도 하나를 포함하고, Mg, Ca, Sr, Ba, Zn, Fe, 또는 Mn 중 적어도 하나의 농도는 약 0.1 mol% 내지 약 80 mol%의 범위인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제85항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지체 및 상기 층은 적어도 약 4000 psi(피크 응력)의 ASTM D7084(촉매 및 촉매 담체의 벌크 분쇄 강도의 결정) 분쇄 강도를 포함하는 변형된 지지체를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제85항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 Mg, Ca, Sr, Ba, Zn, Fe, 또는 Mn 중 적어도 하나를 포함하는 산화물 나노입자를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제85항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 Mg, Ca, Sr, Ba, Zn, Fe, 또는 Mn 중 적어도 하나를 포함하는 어닐링된 나노입자를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제85항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 적어도 약 400 psi(피크 응력)의 ASTM D7084 분쇄 강도를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제85항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 실질적으로 촉진제가 없는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제85항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 실질적으로 지지체 표면 변형제가 없는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제69항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 루테늄(Ru)을 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제69항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, Ru의 농도는 약 0.2 내지 약 12 wt%의 범위인, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제69항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 Ru 나노입자를 포함하는, 촉매.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 암모니아 분해용 촉매를 제조하는 방법으로서, 상기 촉매는 전도성 지지체를 포함하고, 상기 전도성 지지체는 약 50 μΩ-cm 초과 및 약 100 μΩ-cm 미만의 저항률을 포함하고, 상기 방법은,a) 상기 전도성 지지체를 슬러리에 침지시켜 -상기 슬러리는 (i) 결합제 및 (ii) 알루미나(Al2O3)를 포함함- 상기 전도성 지지체에 인접하여 상기 알루미나를 포함하는 층을 증착하는 단계,b) 상기 전도성 지지체 및 상기 층을 포함하는, 촉매를 상기 슬러리로부터 제거하는 단계;c) 상기 전도성 지지체 및 상기 층을 포함하는, 촉매를 건조시키는 단계;d) 상기 전도성 지지체 및 상기 층을 포함하는, 촉매를 약 200℃ 초과 및 약 1400℃ 미만의 온도에서 비환원 분위기에서, 열처리하는 단계;e) 상기 전도성 지지체 및 상기 층을 포함하는, 촉매를 활성 금속 전구체를 포함하는 용액에 침지시켜 상기 층에 인접하여 상기 활성 금속 전구체를 증착하는 단계; 및f) 상기 전도성 지지체, 상기 층 및 상기 활성 금속 전구체를 포함하는, 촉매를 약 200℃ 초과 및 약 1300℃ 미만의 온도에서 비산화 분위기에서, 열처리하여 활성 금속 전구체를 활성 금속으로 변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 슬러리는 약 0.1 초과 및 약 3 미만의 pH를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100항 또는 제101항에 있어서, 상기 촉매는 모놀리스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합제는 알루미나-유래 졸-겔인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제100항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합제는 보에마이트, 바이에라이트, 또는 기브사이트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결합제는 탄화수소계 결합제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 탄화수소계 결합제는 폴리비닐 알코올(PVA), 폴리에틸렌 글리콜(PEG), 폴리우레탄(PUR), 또는 폴리에틸렌 이민(PEI)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제100항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 약 1초 초과 및 약 10분 미만의 기간 동안 상기 슬러리에 침지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 기간은 상기 전도성 지지체가 상기 슬러리의 표면 아래에 완전히 침지되는 것을 기준으로 시작되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제100항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건조시키는 단계는 상기 전도성 지지체 및 상기 층을 포함하는 촉매 위로 공기를 송풍하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제100항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건조시키는 단계는 상기 전도성 지지체 및 상기 층을 포함하는 촉매에 인접하거나 그 위에 화염 또는 연소 생성물 가스를 통과시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제100항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비환원 분위기는 공기, O2, N2, CO2, Ar, He, Kr, 또는 Xe를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제100항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비산화 분위기는 N2, H2, Ar, NH3, CO, CO2, He, Kr, 또는 Xe를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제100항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알루미나는 알파 알루미나, 세타 알루미나, 또는 감마 알루미나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제100항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성 금속 전구체는 Ru(NO)(NO3)3, Ru(NO3)3, RuCl3, Ru3(CO)12, 루테늄(III) 클로라이드 헥사-암모니아산염 Ru(NH3)6Cl3, 시클로헥사디엔 루테늄 트리카르보닐(CHD)Ru(CO)3), 부타디엔 루테늄 트리카르보닐(BD)Ru(CO)3), 또는 디메틸부타디엔 루테늄 트리카르보닐((DMBD)Ru(CO)3)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제100항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성 금속은 루테늄(Ru)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 Ru의 농도는 상기 전도성 지지체 및 상기 층을 포함하는 촉매의 총 중량에 대해 약 0.5 wt% 초과 및 약 3 wt% 미만을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제100항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 슬러리는 상기 결합제 및 상기 알루미나를 포함하는 고형분을 포함하고, 상기 고형분의 농도는 상기 슬러리의 총 중량에 대해 약 20 wt% 초과 및 약 60 wt% 미만을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제100항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 세라믹 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제100항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 실리콘 카바이드(SiC), 실리콘(Si), 또는 게르마늄(Ge)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제100항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 탄소계 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 탄소계 재료는 흑연 또는 비정질 탄소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제100항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 NiCrAl, FeCrAl, NiFeCrAl, 또는 NiCr을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제100항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 지지체는 인(P), 질소(N), 또는 붕소(B)를 포함하는 도펀트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 암모니아 분해용 촉매를 제조하는 방법으로서,(a) 알루미나, 실리카, 카보룬듐, 제올라이트, 세리아, 지르코니아, 흑연 산화물, 탄소, 그래핀, 탄소 나노섬유 및 탄소 나노튜브 또는 이의 전구체(들) 중 적어도 하나를 포함하는 지지체를 제공하는 단계;(b) 알칼리 금속 산화물 또는 이의 전구체, 알칼리 토금속 산화물 또는 이의 전구체, 또는 희토류 금속 산화물 또는 이의 전구체(들) 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 지지체에 인접한 층을 증착하여 도핑된 지지체를 형성하는 단계;(c) 상기 층에 인접한 하나 이상의 활성 금속 입자의 전구체를 증착하는 단계로서, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 활성 금속 입자의 농도는 적어도 0.1 wt%이고 약 15 wt% 이하인, 단계; 및(d) 상기 도핑된 지지체를 수소를 포함하는 분위기에서 적어도 약 0.1시간 내지 약 168시간 이하의 지속 시간 동안 적어도 약 200℃ 내지 약 1300℃ 이하의 온도에서 유지하는 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, (b)는 상기 도핑된 지지체를 진공에서, 또는 5 bar 절대 압력 미만의 불활성, 무산소 또는 비산화 분위기에서, 적어도 약 0.1시간 내지 약 168시간 이하의 지속 시간 동안, 적어도 약 20℃ 내지 약 150℃ 이하의 온도에서 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항 또는 제125항에 있어서, (b)는 상기 도핑된 지지체를 공기, N2, CO2, Ar, He, Kr, 또는 Xe 중 적어도 하나를 포함하는 비환원 분위기에서, 적어도 약 0.1시간 내지 약 168시간 이하의 지속 시간 동안 적어도 약 300℃ 내지 약 1300℃ 이하의 온도에서 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제124항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, (b)는 도핑된 지지체를, N2, H2, Ar, NH3, CO, CO2, He, Kr, 또는 Xe 중 적어도 하나를 포함하는 불활성, 무산소 또는 비산화 분위기에서, 적어도 약 0.1시간 내지 약 168시간 이하의 지속 시간 동안 적어도 약 300℃ 내지 약 1300℃ 이하의 온도에서 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제124항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지체는 지르코늄 및 산소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 층은 Ce를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항 또는 제129항에 있어서, 상기 층은 지르코늄, 세륨, 및 산소의 정방형 망 구조를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제128항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 Ce3+ 이온 및 Ce4+ 이온을 포함하고, 상기 Ce3+ 이온 대 상기 Ce4+ 이온의 비는 적어도 약 0.1:1이고 약 1:1 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제124항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지체는 알루미늄 및 산소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 층은 세타-알루미나(θ-알루미나) 또는 감마-알루미나(γ-알루미나) 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항 또는 제133항에 있어서, 상기 층은 페로브스카이트 상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 적어도 약 0.1, 및 약 50 mol% 이하의 농도로 La를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제132항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 La 및 Ce를 포함하고, 상기 La 대 Ce의 몰비는 적어도 약 10:90, 및 약 90:10 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제124항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 La, Ce, K, Cs 및 Rb 중 적어도 하나의 산화물 나노입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제124항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 La, Ce, K, Cs, 및 Rb 중 적어도 하나의 어닐링된 나노입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제124항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지체 또는 상기 층 중 적어도 하나는 하나 이상의 촉진제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 하나 이상의 촉진제는 K, C, 또는 Rb를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항 또는 제140항에 있어서, 상기 지지체 내의 하나 이상의 촉진제 대 Ce의 몰비는 적어도 약 1:2 및 약 10:1 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제139항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 촉진제는 상기 Ce와 공동 함침되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 암모니아 분해용 촉매를 제조하는 방법으로서,(a) 알루미나, 실리카, 카보룬듐, 제올라이트, 세리아, 지르코니아, 흑연 산화물, 탄소, 그래핀, 탄소 나노섬유 및 탄소 나노튜브 또는 이의 전구체(들) 중 적어도 하나를 포함하는 지지체를 제공하는 단계;(b) 알칼리 토금속 산화물 또는 이의 전구체, 철 산화물 또는 이의 전구체(들), 망간 산화물 또는 이의 전구체(들), 또는 아연 산화물 또는 이의 전구체(들) 중 적어도 하나를 증착하여 지지체 내에, 그 위에, 또는 그에 인접하여 층을 형성함으로써, 상기 지지체가 상기 층 및 상기 지지체를 포함하는 도핑된 지지체를 포함하도록 하는 단계;(c) 상기 도핑된 지지체에 인접한 하나 이상의 활성 금속 입자의 산화물 또는 전구체를 증착하는 단계로, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는, Ru, Ni, Rh, Ir, Co, Fe, Pt, Cr, Mo, Pd, 또는 Cu 중 적어도 하나를 포함하고,상기 하나 이상의 활성 금속 입자의 농도는 약 0.1 내지 약 15 wt% 범위인, 단계; 및(d) 상기 도핑된 지지체를 수소를 포함하는 분위기에서 약 0.1 내지 약 168시간의 지속 시간 동안 약 300 내지 약 1300℃의 온도에서 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, (b)는 도핑된 지지체를 진공에서, 또는 불활성 또는 비산화 분위기에서 약 0.1시간 내지 약 168시간의 지속 시간 동안 약 20℃ 내지 약 150℃의 온도에서, 유지하는 단계를 추가로 포함하고, 비산화 분위기의 압력은 약 0.1 bar 절대 압력 내지 약 5 bar 절대 압력의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항 또는 제144항에 있어서, (b)는 도핑된 지지체를 공기, O2, N2, CO2, Ar, He, Kr, 또는 Xe의 군의 적어도 하나의 구성원을 포함하는 비환원 분위기에서, 약 0.1시간 내지 약 168시간의 지속시간 동안 약 300℃ 내지 약 1300℃의 온도에서 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제143항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, (b)는 도핑된 지지체를 N2, CO2, CO, H2, Ar, He, Kr, 또는 Xe 군 중 적어도 하나의 구성원을 포함하는 불활성, 무산소 또는 비산화 분위기에서 약 0.1시간 내지 약 168시간의 지속 시간 동안, 약 300℃ 내지 약 1300℃의 온도에서 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제143항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지체는 알루미늄 및 산소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제143항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 알파-알루미나(α-알루미나), 세타 알루미나(θ-알루미나) 또는 감마 알루미나(γ-알루미나) 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제143항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층은 스피넬 상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제143항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알칼리 토금속은 Mg, Ca, Sr 또는 Ba 중 적어도 하나를 포함하고, Mg, Ca, Sr, Ba, Zn, Fe, 또는 Mn 중 적어도 하나의 산화물의 농도는 약 0.1 내지 약 80 mol% 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제143항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지체 및 상기 층은 적어도 약 4000 psi(피크 응력)의 ASTM D7084 분쇄 강도를 포함하는 변형된 지지체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제143항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 촉매는 적어도 약 400 psi(피크 응력)의 ASTM D7084 분쇄 강도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제143항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 촉진제를 상기 촉매에 첨가하는 단계를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제143항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 지지체 표면 변형제를 상기 촉매에 첨가하는 단계를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제124항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 활성 금속 입자는 루테늄(Ru)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제124항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, Ru의 농도는 적어도 약 0.2 wt%, 및 약 12 wt% 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제124항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 활성 금속 입자는 원소 Ru의 나노입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제124항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, (c) 상기 하나 이상의 활성 금속 입자의 전구체는 Ru(NO)(NO3)3, Ru(NO3)3, RuCl3, 또는 Ru3(CO)12 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제124항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 상기 지지체 또는 이의 전구체(들)는 비드 또는 펠릿을 포함하고;상기 비드 또는 상기 펠릿은 (i) 적어도 약 0.1 mm 내지 약 10 mm 이하의 직경, 또는 (ii) 적어도 약 50 m2/g 내지 약 500 m2/g 이하의 단위 질량 당 표면적 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 (우편번호 *****) 브루클린 모리스 애버뉴 **</address><code>520220188450</code><country>미국</country><engName>Amogy Inc.</engName><name>아모지 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DULL, Samuel</engName><name>덜 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHELUDKO, Boris</engName><name>셸루드코 보리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JO, Young Suk</engName><name>조 영숙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RICCIARDULLI, Tomas</engName><name>리치아르둘리 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEOK, Jiyeux</engName><name>석 지유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHERRY, Patrick</engName><name>체리 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Jongwon</engName><name>최 종원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHA, Junyoung</engName><name>차 준영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JOHNSON, Gregory Robert</engName><name>존슨 그레고리 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hyunho</engName><name>김 현호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920160024231</code><country>대한민국</country><engName>KIM JIWOO</engName><name>김지우</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000001036</code><country>대한민국</country><engName>CHO YOON SEONG</engName><name>조윤성</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/418,249</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/418,251</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/427,245</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/427,286</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/427,540</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/065,915</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/066,163</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/432,805</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/519,742</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/475,917</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0549394-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0693247-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0106337-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016161.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fdbad851934fecbd80e37e8cc2be4a1c07f051d92c813a1b821dd3eeea787973e3d594ac688ab3e9da293f86bf47b0a076b10993980c3a45</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36a56657452d24e0c58db68f23476a50952ffbf9797ce8afcf9c8cc73ae34ca0b1cdc72be3c36c3bec9cfa6a95d7418ec68d092f6cb87bee</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>