<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:10.3110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044944</applicationNumber><claimCount>53</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>패턴 노광 장치, 노광 방법, 및 디바이스 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PATTERN EXPOSURE APPARATUS, EXPOSURE METHOD, AND DEVICE MANUFACTURING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.01.30</openDate><openNumber>10-2024-0013808</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 26/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 공간 광 변조 소자의 미러면이 반사형의 브레이즈드 회절 격자로서 작용하는 것에서 기인하여 발생하는 텔레센트릭 오차를 보정하는 것을 목적으로 한다. 패턴 노광 장치는, 묘화 데이터에 기초하여 온 상태와 오프 상태로 전환되도록 구동되는 다수의 마이크로 미러를 갖는 공간 광 변조 소자 (10) 와, 상기 공간 광 변조 소자 (10) 의 온 상태의 마이크로 미러의 분포 밀도에 따라 발생하는 상기 결상 광속의 각도 변화에 관한 정보를, 상기 묘화 데이터와 함께 레시피 정보로서 보존하는 제어 유닛과, 상기 레시피 정보에 기초하여 상기 공간 광 변조 소자 (10) 를 구동시켜 상기 기판 상에 패턴을 노광할 때, 상기 각도 변화에 관한 정보에 따라, 상기 조명 유닛 (ILU) 또는 상기 투영 유닛 (PLU) 내의 적어도 1 개의 광학 부재의 위치 또는 각도, 혹은 상기 공간 광 변조 소자 (10) 의 각도를 조정하는 조정 기구를 구비한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023282213</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2022/026500</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 묘화 데이터에 기초하여 온 상태와 오프 상태로 전환되도록 구동되는 다수의 마이크로 미러를 갖는 공간 광 변조 소자에 조명광을 조사하는 조명 유닛과, 상기 공간 광 변조 소자의 온 상태가 된 마이크로 미러로부터의 반사광을 결상 광속으로서 입사하여, 상기 묘화 데이터에 대응한 패턴의 이미지를 기판에 투영하는 투영 유닛을 구비한 패턴 노광 장치로서,상기 공간 광 변조 소자의 온 상태의 마이크로 미러의 분포 밀도에 따라 발생하는 상기 결상 광속의 각도 변화에 관한 정보를, 상기 묘화 데이터와 함께 레시피 정보로서 보존하는 제어 유닛과,상기 레시피 정보에 기초하여 상기 공간 광 변조 소자를 구동시켜 상기 기판 상에 패턴을 노광할 때, 상기 각도 변화에 관한 정보에 따라, 상기 조명 유닛 또는 상기 투영 유닛 내의 적어도 1 개의 광학 부재의 위치 또는 각도, 혹은 상기 공간 광 변조 소자의 각도를 조정하는 조정 기구를 구비하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 투영 유닛은, 상기 결상 광속을 소정의 개구경으로 통과시키는 사출 동공을 갖고,상기 조정 기구는, 상기 각도 변화에 관한 정보로부터 규정되는 상기 결상 광속의 상기 사출 동공 내에서의 분포의 편심 상태가 저감되도록 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 투영 유닛의 이미지면측에서 상기 기판을 지지하여 이동하는 스테이지 장치를 추가로 구비하고,상기 스테이지 장치는, 상기 투영 유닛의 상기 사출 동공 내에 형성되는 상기 결상 광속의 분포를 계측하는 광학 계측부를 갖는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제어 유닛은, 상기 묘화 데이터에 기초하여 상기 각도 변화에 관한 정보를 텔레센트릭 오차량으로서 생성하고, 상기 텔레센트릭 오차량이 상기 온 상태의 마이크로 미러의 상기 분포 밀도에 따라 규정되는 소정의 허용 범위 이상이 되는지의 여부를 사전에 판정하고,상기 조정 기구는, 상기 텔레센트릭 오차량이 상기 소정의 허용 범위 이상이 되는 패턴 노광시에 조정 동작을 실시하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제어 유닛은, 상기 텔레센트릭 오차량이 상기 소정의 허용 범위 이상이 될 수 있는 패턴 형태에 대응한 테스트 패턴용의 묘화 데이터를 보존하고,상기 광학 계측부는, 상기 테스트 패턴용의 묘화 데이터에 의해 구동되는 상기 공간 광 변조 소자로부터의 상기 결상 광속의 상기 사출 동공 내에서의 분포를 계측하여, 상기 텔레센트릭 오차량을 확인하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조명 유닛은, 광원 장치로부터의 빔을 입사하는 옵티컬 인터그레이터와, 그 옵티컬 인터그레이터에서 생성된 면광원으로부터의 조명광을, 상기 공간 광 변조 소자의 미러면을 향하여 쾰러 조명하는 콘덴서 렌즈계를 포함하고,상기 투영 유닛은, 상기 옵티컬 인터그레이터에서 생성된 면광원의 위치와 광학적으로 공액 관계의 사출 동공을 갖고, 상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러에서 생성되는 패턴의 이미지를 축소 투영하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 조정 기구는, 상기 공간 광 변조 소자에 조사되는 상기 조명광의 입사각이 변경되도록, 상기 옵티컬 인터그레이터에 입사하는 상기 빔의 입사 위치 또는 입사각을 조정하는 조정 기구, 또는 상기 옵티컬 인터그레이터와 상기 콘덴서 렌즈계의 편심 방향에 관한 상대적인 위치 관계를 조정하는 조정 기구로 구성되는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 제어 유닛은, 상기 레시피 정보의 하나로서, 추가로 상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 밀도 분포에 따라 발생하는 상기 결상 광속의 조도 변동에 관한 정보를 보존하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 조명 유닛은, 상기 공간 광 변조 소자에 조사되는 상기 조명광의 조도를 변화시키는 조도 조정 필터를 구비하고,상기 조정 기구는, 상기 조도 변동에 관한 정보에 기초하여 상기 조도 조정 필터를 제어하는 기구를 추가로 구비하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 3 항에 있어서,상기 제어 유닛은, 상기 레시피 정보의 하나로서, 추가로 상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 밀도 분포에 따라 발생하는 상기 결상 광속의 조도 변동에 관한 정보를 보존하고,상기 스테이지 장치는, 상기 온 상태의 마이크로 미러에서 생성되는 패턴의 상기 투영 유닛에 의한 투영 이미지가 상기 기판 상에 주사 노광될 때의 이동 속도를, 상기 조도 변동에 관한 정보에 기초하여 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 2 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 투영 유닛은, 상기 사출 동공의 전후에 배치되는 복수의 렌즈와, 상기 조정 기구에 의해 상기 공간 광 변조 소자의 각도가 조정될 때에 발생하는 이미지면 경사를 보정하는 광학 부재를 포함하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 2 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 투영 유닛은, 상기 사출 동공의 전후에 배치되는 복수의 렌즈를 갖고,상기 조정 기구에 의해 상기 공간 광 변조 소자의 각도가 조정될 때에 발생하는 이미지면 경사가 보정되도록, 상기 복수의 렌즈의 일부가 편심 방향으로 위치 조정되는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 묘화 데이터에 기초하여 선택적으로 구동되는 다수의 마이크로 미러를 갖는 공간 광 변조 소자와, 소정의 입사각으로 상기 공간 광 변조 소자에 조명광을 조사하는 조명 유닛과, 상기 공간 광 변조 소자의 선택된 온 상태의 마이크로 미러로부터의 반사광을 결상 광속으로서 입사하여 기판에 투영하는 투영 유닛을 구비하고, 상기 묘화 데이터에 대응한 패턴을 상기 기판에 투영 노광하는 패턴 노광 장치로서,상기 패턴의 투영 노광시에 상기 투영 유닛으로부터 상기 기판에 투사되는 상기 결상 광속에 발생하는 텔레센트릭한 오차를, 상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태가 되는 마이크로 미러의 분포 상태에 따라 미리 특정하는 텔레센트릭 오차 특정부와,상기 텔레센트릭한 오차가 보정되도록, 상기 조명 유닛 또는 상기 투영 유닛의 일부의 광학 부재의 위치 또는 각도를 조정하는 조정 기구를 구비하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 텔레센트릭 오차 특정부는, 상기 묘화 데이터에 기초하여, 상기 패턴에 따라 상기 온 상태의 마이크로 미러의 밀도를 해석하여 상기 텔레센트릭한 오차의 크기를 판정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 텔레센트릭 오차 특정부는, 상기 묘화 데이터에 기초하여, 상기 공간 광 변조 소자의 모든 상기 마이크로 미러 중 절반수 이상이 상기 온 상태의 마이크로 미러가 되는 경우에 상기 텔레센트릭한 오차의 크기를 판정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 다수의 마이크로 미러는, 비구동시에 평탄해지는 반사면을 중립면으로 했을 때에, 그 중립면 내의 서로 직교하는 제 1 방향과 제 2 방향의 각각을 따라 2 차원으로 배치되고,상기 텔레센트릭 오차 특정부는, 상기 묘화 데이터에 기초하여, 상기 제 1 방향과 상기 제 2 방향의 양방에 인접한 수 개 이상의 상기 마이크로 미러가 상기 온 상태의 마이크로 미러가 되는 경우에 상기 텔레센트릭한 오차의 크기를 판정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 텔레센트릭 오차 특정부는, 상기 묘화 데이터에 기초하여, 상기 노광해야 할 패턴이 라인 ＆ 스페이스상 패턴일 때에는, 상기 공간 광 변조 소자의 마이크로 미러 중 상기 온 상태의 마이크로 미러의 배열의 주기성과 주기 방향에 기초하여 상기 텔레센트릭한 오차의 크기를 판정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조정 기구는, 상기 텔레센트릭 오차 특정부에서 판정된 상기 텔레센트릭한 오차의 크기가 소정의 허용 범위를 초과하는 경우에 상기 광학 부재의 위치 또는 각도를 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 소정의 허용 범위는, 상기 투영 유닛으로부터 상기 기판을 향하는 상기 결상 광속의 주광선의 광축에 대한 경사각으로서 ±2°이내로 설정되는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 조명 유닛은, 레이저 광원 장치로부터의 빔을 입사하여 상기 조명광의 면광원을 생성하는 면광원화 부재와, 상기 면광원으로부터의 상기 조명광을 입사하여 상기 공간 광 변조 소자의 반사면을 쾰러 조명하는 콘덴서 렌즈계를 포함하고,상기 조정 기구는, 상기 면광원과 상기 콘덴서 렌즈계의 편심 방향에 관한 상대적인 위치 관계를 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 조정 기구는, 상기 면광원화 부재에 입사하는 상기 레이저 광원 장치로부터의 빔의 위치를 편심 방향으로 시프트시키는 제 1 텔레센트릭 조정 기구를 포함하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 조정 기구는, 상기 레이저 광원 장치로부터의 빔에 대해 상기 면광원화 부재의 위치를 편심 방향으로 시프트시키는 제 2 텔레센트릭 조정 기구를 포함하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,상기 조정 기구는, 상기 면광원화 부재에서 생성된 상기 면광원의 위치에 대해 상기 콘덴서 렌즈계의 위치를 편심 방향으로 시프트시키는 제 3 텔레센트릭 조정 기구를 포함하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 조명 유닛은, 상기 광학 부재로서 상기 조명광을 소정의 각도로 반사시키는 미러를 포함하고,상기 조정 기구는, 상기 미러의 각도를 변경하여 상기 공간 광 변조 소자에 조사되는 상기 조명광의 입사각을 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 반사면이, 상기 투영 유닛의 광축과 수직인 면에 대해 설계상에서 각도 (θd) (θd ＞ 0°) 만큼 기울일 때, 상기 조명 유닛은, 상기 콘덴서 렌즈계로부터의 상기 조명광의 상기 공간 광 변조 소자로의 입사각 (θα) 이, 설계상에서 θα = 2・θd 가 되는 경사 조명 방식으로 설정되고, 상기 조정 기구에 의해 상기 입사각 (θα) 이 조정되는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서,상기 공간 광 변조 소자와 상기 투영 유닛 사이의 광로 중에 배치되는 광 분할기를 구비하고,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 반사면이, 상기 투영 유닛의 광축과 수직인 면에 대해 설계상에서 각도 (θd) = 0°로 설정될 때, 상기 조명 유닛은, 상기 콘덴서 렌즈계로부터의 상기 조명광이 상기 광 분할기를 통하여, 상기 공간 광 변조 소자에 입사각 (θα) = 0°로 조사되는 낙사 조명 방식으로 설정되고, 상기 조정 기구에 의해 상기 입사각 (θα) 이 조정되는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 패턴 노광을 위한 묘화 데이터에 기초하여 온 상태와 오프 상태로 전환되는 다수의 마이크로 미러를 갖는 공간 광 변조 소자에 조명광을 조사하는 조명 유닛과, 상기 공간 광 변조 소자의 온 상태가 된 마이크로 미러로부터의 반사광을 결상 광속으로서 입사하여, 상기 묘화 데이터에 대응한 패턴 이미지를 기판에 투영하는 투영 유닛을 구비하는 패턴 노광 장치로서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 분포 밀도에 따라 발생하는 상기 결상 광속의 텔레센트릭 오차에서 기인하여 발생하는 상기 패턴 이미지의 비대칭성의 정도를 계측하는 계측부와,상기 묘화 데이터에 기초하여 상기 공간 광 변조 소자를 구동시켜 상기 기판 상에 상기 패턴 이미지를 노광할 때, 상기 계측된 비대칭성이 저감되도록, 상기 조명 유닛 또는 상기 투영 유닛 내의 적어도 1 개의 광학 부재의 위치 또는 각도, 혹은 상기 공간 광 변조 소자의 각도를 조정하는 조정 기구를 구비하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 투영 유닛의 이미지면측에서 상기 기판을 지지하여, 상기 이미지면을 따라 이동 가능한 스테이지 장치를 추가로 구비하고,상기 계측부는, 상기 스테이지 장치의 일부에 형성되어, 상기 패턴 이미지의 강도 분포를 계측하여 상기 비대칭성의 정도를 계측하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 조정 기구는, 상기 공간 광 변조 소자에 조사되는 상기 조명광의 입사각이 변경되도록, 상기 조명 유닛 내의 적어도 1 개의 광학 부재의 위치 또는 각도를 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 조명 유닛은, 광원 장치로부터의 빔을 입사하여 상기 조명광의 면광원을 생성하는 면광원화 부재와, 상기 면광원으로부터의 상기 조명광을 입사하여 상기 공간 광 변조 소자의 반사면을 쾰러 조명하는 콘덴서 렌즈계를 포함하고,상기 조정 기구는, 상기 면광원과 상기 콘덴서 렌즈계의 편심 방향에 관한 상대적인 위치 관계를 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 면광원화 부재는, 2 차원적으로 배열된 다수의 렌즈 소자의 출사면측에 상기 면광원을 형성하는 플라이・아이・렌즈와, 그 플라이・아이・렌즈의 출사면측에 배치되는 개구 조리개를 갖고,상기 조정 기구는, 상기 개구 조리개의 개구와 상기 콘덴서 렌즈계의 편심 방향에 관한 상대적인 위치 관계를 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 면광원화 부재는, 2 차원적으로 배열된 다수의 렌즈 소자의 출사면측에 상기 면광원을 형성하는 플라이・아이・렌즈를 갖고,상기 조정 기구는, 상기 광원 장치로부터의 상기 빔의 상기 플라이・아이・렌즈로의 입사각을 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항에 있어서,상기 투영 유닛은, 복수의 렌즈로 구성되고, 상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러에서 생성되는 패턴의 축소 이미지를 상기 기판에 투영하는 축소 투영 광학계이고,상기 조정 기구에 의해, 상기 공간 광 변조 소자의 각도를 조정할 때에는, 상기 축소 투영 광학계의 이미지면이 경사지는 것이 보정되도록, 상기 축소 투영 광학계의 일부의 렌즈의 위치를 편심 방향으로 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 묘화 데이터에는, 상기 결상 광속에 텔레센트릭 오차를 생성시키는 분포 밀도로 상기 온 상태의 마이크로 미러가 배열되는 테스트 패턴의 데이터가 포함되고,상기 계측부는, 상기 공간 광 변조 소자에서 생성되는 상기 테스트 패턴의 상기 투영 유닛에 의한 투영 이미지의 상기 비대칭성을 계측하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 27 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 반사면은, 상기 투영 유닛의 광축과 수직인 면에 대해 설계상에서 각도 (θd) (θd ＞ 0°) 만큼 기울어지도록 설정되고,상기 조명 유닛으로부터의 상기 조명광의 상기 공간 광 변조 소자로의 입사각 (θα) 은, 설계상에서 θα = 2・θd 가 되는 경사 조명 방식으로 설정되고,상기 조정 기구는 상기 입사각 (θα) 을 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 27 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 공간 광 변조 소자와 상기 투영 유닛 사이에 배치되는 광 분할기를 추가로 구비하고,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 반사면은, 상기 투영 유닛의 광축과 수직인 면에 대해 설계상에서 각도 (θd) = 0°로 설정되고,상기 광 분할기를 통하여 상기 공간 광 변조 소자에 조사되는 상기 조명광의 입사각 (θα) 은, 설계상에서 θα = 0°가 되는 낙사 조명 방식으로 설정되고,상기 조정 기구는 상기 입사각 (θα) 을 조정하는, 패턴 노광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 묘화 데이터에 기초하여 온 상태와 오프 상태로 전환되는 다수의 마이크로 미러를 갖는 공간 광 변조 소자에 조명 유닛으로부터의 조명광을 조사하고, 상기 공간 광 변조 소자의 온 상태가 된 마이크로 미러로부터의 반사광을 결상 광속으로서 입사하는 투영 유닛에 의해, 상기 묘화 데이터에 대응한 디바이스 패턴의 이미지를 기판에 투영하여, 상기 기판 상에 디바이스 패턴을 형성하는 디바이스 제조 방법으로서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 분포 상태에 따라 발생하는 상기 결상 광속의 텔레센트릭 오차, 또는 상기 온 상태의 마이크로 미러의 구동 오차에서 기인하여 발생하는 상기 결상 광속의 광량 변동 오차를 특정하는 단계와,상기 묘화 데이터에 기초하여 상기 공간 광 변조 소자를 구동시켜 상기 기판 상에 상기 디바이스 패턴의 이미지를 노광할 때, 상기 특정된 텔레센트릭 오차, 또는 상기 특정된 광량 변동 오차가 저감되도록, 상기 조명 유닛 또는 상기 투영 유닛 내의 적어도 1 개의 광학 부재, 혹은 상기 공간 광 변조 소자의 설치 상태를 조정하는 단계를 포함하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 특정하는 단계는,상기 온 상태의 마이크로 미러의 하나 또는 나열된 수 개가 독립 또는 열을 이루어 배열되는 고립상 패턴, 그 고립상 패턴이 일정한 주기로 나열되도록 상기 온 상태의 마이크로 미러가 배열되는 라인 ＆ 스페이스상 패턴, 혹은, 상기 고립상 패턴보다 수 배 이상 큰 치수가 되도록 상기 온 상태의 마이크로 미러가 조밀하게 배열되는 랜드상 패턴의 각각에 있어서의 상기 분포 상태에 따라 규정되는 회절광의 발생 상태에 기초하여, 상기 결상 광속의 상기 텔레센트릭 오차, 또는 상기 광량 변동 오차를 특정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 반사면은, 상기 투영 유닛의 광축과 수직인 면에 대해 설계상에서 각도 (θd) (θd ≥ 0°) 만큼 기울어지도록 설정되고,상기 조명 유닛으로부터의 상기 조명광의 상기 공간 광 변조 소자로의 입사각 (θα) 은, 설계상에서 θα = 2・θd 가 되도록 설정되는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,상기 마이크로 미러의 배열 피치를 Pdx, n 을 실수, 상기 조명광의 파장을 λ, 상기 회절광의 차수 (j) (j = 0, 1, 2, …) 마다의 각도를 θj 로 했을 때,상기 결상 광속의 상기 텔레센트릭 오차는,sinθj = j・(λ/(n・Pdx)) — sinθα로 규정되는 복수 차의 회절광 중, 상기 투영 유닛의 광축으로부터의 기울기가 작은 j 차의 회절광의 각도로 규정되는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,상기 조정하는 단계는,상기 j 차의 회절광의 상기 투영 유닛의 광축으로부터의 경사각이 소정의 허용 범위 내가 되도록, 상기 조명 유닛 내의 상기 광학 부재의 위치 또는 각도, 또는 상기 공간 광 변조 소자의 각도를 조정하여 상기 조명광의 상기 입사각 (θα) 을 조정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 40 항에 있어서,상기 특정하는 단계에서는,상기 온 상태의 마이크로 미러의 상기 구동 오차로서, 상기 경사각 (θd) 에 대해 ±Δθd 의 각도 오차가 포함되는 경우, 상기 온 상태의 마이크로 미러의 단체로부터의 반사광의 상기 투영 유닛의 사출 동공에 있어서의 점 이미지 강도 분포가, 상기 각도 오차 ±Δθd 에 대응하여 편심되는 정도에 기초하여 상기 결상 광속의 상기 광량 변동 오차를 특정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 조정하는 단계에서는,상기 특정된 광량 변동 오차에 따라, 상기 조명광의 근원이 되는 광원 장치로부터의 빔 강도의 조정, 또는 상기 조명 유닛에 형성된 조도 조정 필터에 의한 상기 조명광의 투과율의 조정을 실시하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 묘화 데이터에 기초하여 온 상태와 오프 상태로 전환되는 다수의 마이크로 미러를 갖는 공간 광 변조 소자에 조명 유닛으로부터의 조명광을 조사하고, 상기 공간 광 변조 소자의 온 상태가 된 마이크로 미러로부터의 반사광을 결상 광속으로서 입사하는 투영 유닛에 의해, 상기 묘화 데이터에 대응한 전자 디바이스의 패턴 이미지를 기판에 투영하여, 상기 기판 상에 전자 디바이스를 형성하는 디바이스 제조 방법으로서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 분포 상태에서 기인한 회절 작용으로 발생하는 상기 결상 광속의 텔레센트릭 오차, 그 텔레센트릭 오차에서 기인하여 발생하는 상기 패턴 이미지의 비대칭성 오차, 상기 온 상태의 마이크로 미러의 구동 오차에서 기인하여 발생하는 상기 결상 광속의 광량 변동 오차, 혹은 상기 구동 오차에서 기인하여 발생하는 상기 결상 광속의 텔레센트릭 오차 중 적어도 1 개의 오차를 특정하는 단계와,상기 공간 광 변조 소자를 구동시켜 상기 기판 상에 상기 패턴 이미지를 노광할 때, 상기 특정된 적어도 1 개의 상기 오차가 저감되도록, 상기 조명 유닛 또는 상기 투영 유닛 내의 적어도 1 개의 광학 부재의 설치 상태, 혹은 상기 공간 광 변조 소자의 설치 상태를 조정하는 단계를 포함하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 특정하는 단계는,상기 온 상태의 마이크로 미러의 하나 또는 나열된 수 개가 독립 또는 열을 이루어 배열되는 고립상 패턴, 그 고립상 패턴이 일정한 주기로 나열되도록 상기 온 상태의 마이크로 미러가 배열되는 라인 ＆ 스페이스상 패턴, 혹은, 상기 고립상 패턴보다 수 배 이상 큰 치수가 되도록 상기 온 상태의 마이크로 미러가 조밀하게 배열되는 랜드상 패턴의 각각에 있어서의 상기 분포 상태에 따라 규정되는 회절광의 발생 상태에 기초하여, 상기 텔레센트릭 오차, 상기 비대칭성 오차, 또는 상기 광량 변동 오차를 특정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 공간 광 변조 소자의 상기 온 상태의 마이크로 미러의 반사면은, 상기 투영 유닛의 광축과 수직인 면에 대해 설계상에서 각도 (θd) (θd ≥ 0°) 만큼 기울어지도록 설정됨과 함께, 상기 구동 오차로서 ±Δθd 의 각도 오차를 포함하고,상기 조명 유닛으로부터의 상기 조명광의 상기 공간 광 변조 소자로의 입사각 (θα) 은, 설계상에서 θα = 2・θd 가 되도록 설정되는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,상기 특정하는 단계에서는,상기 온 상태의 마이크로 미러가 상기 고립상 패턴을 생성할 때의 상기 결상 광속의 상기 텔레센트릭 오차를 상기 각도 오차 ±Δθd 로 특정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항에 있어서,상기 마이크로 미러의 배열 피치를 Pdx, n 을 실수, 상기 조명광의 파장을 λ, 상기 회절광의 차수 (j) (j = 0, 1, 2, …) 마다의 각도를 θj 로 했을 때,상기 특정하는 단계에서는,상기 온 상태의 마이크로 미러가 상기 랜드상 패턴을 생성할 때의 상기 결상 광속의 상기 텔레센트릭 오차를,sinθj = j・(λ/(n・Pdx)) — sinθα로 규정되는 복수 차의 회절광 중, 상기 투영 유닛의 광축으로부터의 기울기가 작은 j 차의 회절광의 각도로 규정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 46 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특정하는 단계에서는,상기 온 상태의 마이크로 미러의 단체로부터의 반사광의 상기 투영 유닛의 사출 동공에 있어서의 점 이미지 강도 분포가, 상기 각도 오차 ±Δθd 에 대응하여 편심되는 정도에 기초하여 상기 결상 광속의 상기 광량 변동 오차를 특정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 45 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특정하는 단계에서는,상기 고립상 패턴, 상기 라인 ＆ 스페이스상 패턴, 또는 상기 랜드상 패턴 중 어느 것에 속하는 테스트 패턴을 상기 공간 광 변조 소자에서 생성하고, 상기 투영 유닛을 통하여 투영되는 상기 테스트 패턴의 투영 이미지의 강도 분포에 기초하여 상기 비대칭성 오차를 특정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 45 항 내지 제 48 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특정하는 단계에서는,상기 공간 광 변조 소자에서 생성된 상기 고립상 패턴, 상기 라인 ＆ 스페이스상 패턴, 또는 상기 랜드상 패턴 중 어느 것에 대응한 상기 결상 광속을 상기 투영 유닛에서 투영한 상태로, 상기 투영 유닛의 사출 동공에 형성되는 상기 결상 광속의 강도 분포의 어긋남을 계측하여 상기 텔레센트릭 오차를 특정하는, 디바이스 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 묘화 데이터에 기초하여 온 상태와 오프 상태로 전환되도록 구동되는 복수의 마이크로 미러를 갖는 공간 광 변조 소자에 조명광을 조사하는 조명 유닛과, 상기 공간 광 변조 소자의 온 상태가 된 마이크로 미러로부터의 반사광을 결상 광속으로서 입사하여, 기판을 투영하는 투영 유닛을 구비한 노광 방법으로서,상기 공간 광 변조 소자의 온 상태의 마이크로 미러의 분포에 기초하여 발생하는 상기 결상 광속의 각도 변화를 조정하고,상기 조정에 의해 발생하는 상기 결상 광속의 광량 변동을 조정하는, 노광 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,상기 각도 변화의 조정은, 상기 조명 유닛 또는 상기 투영 유닛 내의 광학 부재의 위치 또는 각도, 혹은 상기 공간 광 변조 소자의 각도의 조정에 의해 실시하는, 노광 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 시나가와쿠 니시오이 *쵸메 *방 **고</address><code>519980605631</code><country>일본</country><engName>NIKON CORPORATION</engName><name>가부시키가이샤 니콘</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 고난 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KATO, MASAKI</engName><name>가토 마사키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 고난 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HASEGAWA, KEISUKE</engName><name>하세가와 게이스케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 고난 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NAKASHIMA, TOSHIHARU</engName><name>나카시마 도시하루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 도쿄도 미나토쿠 고난 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MIZUNO, YASUSHI</engName><name>미즈노 야스시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2021-111514</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1457561-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0211875-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.08.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5253299-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0101916-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0136370-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0687738-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044944.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939488af79abe4596872213aaf3d1219ff2433a2b6add5db65f6067fe167755eae7d7fef9c4ce27cac156dfc9b267930ec487b9ccd3d2d31dd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb02913d211c65d9987b7aa29c7fae4ceff6d6108b73cd56776f787ebf38e8a6c75265e5b3191670357a1865fc5a001f176b6663a0e369ec8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>