<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:40.3140</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011128</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>샘플에서 하나 이상의 표적 분석물을 검출하기 위한 키트 및 이의 제조 및 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>KITS FOR DETECTING ONE OR MORE TARGET ANALYTES IN A SAMPLE AND METHODS OF MAKING AND USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.06.07</openDate><openNumber>10-2023-0080414</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/682</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 샘플에서 하나 이상의 표적 분석물을 검출, 확인 또는 정량화하기 위한 올리고뉴클레오티드, 방법 및 키트는 물론 올리고뉴클레오티드를 지지체 표면에 고정시키기 위한 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022051485</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/048854</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음 단계를 포함하는, 샘플에서 표적 핵산 서열을 포함하는 표적 올리고뉴클레오티드를 검출하는 방법:(a) 표적 보체(target complement)가 표적 올리고뉴클레오티드의 표적 핵산 서열에 혼성화하여 반응 생성물을 형성하는 조건 하에서 올리고뉴클레오티드 태그, 표적 보체 및 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하는 검출 프로브(detection probe)와 샘플을 접촉시키는 단계;(b) 반응 생성물의 올리고뉴클레오티드 태그가 포획 올리고뉴클레오티드(capture oligonucleotide)에 혼성화하여 고정된 검출 복합체(immobilized detection complex)를 형성하는 조건 하에서 반응 생성물을 함유하는 혼합물과 포획 올리고뉴클레오티드가 고정된 지지체 표면을 접촉시키는 단계;(c) 증폭 주형(amplification template)을 포함하는 검출 혼합물과 고정된 검출 복합체를 접촉시키는 단계;(d) 검출 표지화 부위(detection labeling site)를 포함하는 하나 이상의 핵산 서열을 포함하는 앰플리콘(amplicon)을 형성하기 위해 증폭 주형을 증폭시키는 단계;(e) 검출 시약의 핵산 서열이 앰플리콘의 검출 표지화 부위에 혼성화하는 조건 하에서 표지 및 검출 표지화 부위에 상보적인 핵산 서열을 포함하는 검출 시약과 앰플리콘을 접촉시키는 단계; 및(f) 검출 표지화 부위에 결합된 표지를 검출하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, (a)에서 샘플이 고정 시약(anchoring reagent) 및 검출 프로브와 접촉되고, 고정 시약은 올리고뉴클레오티드 태그 및 고정 서열(anchoring sequence)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 검출 프로브가 단일 가닥(single stranded) DNA 올리고뉴클레오티드 태그, 단일 가닥 RNA 표적 보체 및 단일 가닥 DNA 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 고정 시약이 단일 가닥 DNA 올리고뉴클레오티드 태그 및 단일 가닥 DNA 고정 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 고정된 검출 복합체를 RNase와 접촉시켜 (c) 전에 결합되지 않은 프로브의 단일 가닥 RNA를 분해하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 다음 단계를 포함하는, 샘플에서 표적 핵산 서열을 포함하는 표적 올리고뉴클레오티드를 검출하는 방법:(a) 샘플을 (ⅰ) 단일 가닥 DNA 서열을 포함하는 올리고뉴클레오티드 태그, 단일 가닥 RNA 서열을 포함하는 표적 보체 및 단일 가닥 DNA 서열을 포함하는 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하는 검출 프로브; 및 (ⅱ) 단일 가닥 DNA 서열을 포함하는 올리고뉴클레오티드 태그 및 단일 가닥 DNA 서열을 포함하는 고정 서열을 포함하는 고정 시약과 접촉시키는 단계로서, 검출 프로브의 표적 보체는 표적 올리고뉴클레오티드의 표적 핵산 서열에 혼성화하여 올리고뉴클레오티드 태그, 표적 올리고뉴클레오티드의 표적 핵산 서열을 포함하는 이중 가닥 RNA 듀플렉스(double stranded RNA duplex) 및 표적 보체를 포함하는 반응 생성물을 형성하는, 단계;(b) 반응 생성물의 올리고뉴클레오티드 태그가 포획 올리고뉴클레오티드에 혼성화하여 지지체 표면에 검출 복합체를 형성하는 조건 하에서 반응 생성물을 포함하는 혼합물과 개별 결합 도메인에 복수의 포획 올리고뉴클레오티드가 고정된 하나 이상의 전극을 포함하는 지지체 표면을 접촉시키는 단계;(c) 결합되지 않은 검출 프로브의 단일 가닥 RNA를 분해하기 위해 RNase와 지지체 표면을 접촉시키는 단계;(d) 회전 환 증폭(rolling circle amplification, RCA) 주형 및 중합효소를 포함하는 검출 혼합물과 고정된 검출 복합체를 접촉시키는 단계;(e) 검출 복합체에 부착된 연장된 서열을 형성하기 위해 RCA에 의해 주형을 증폭시키는 단계로서, 연장된 서열은 검출 표지화 부위를 포함하는 다중 핵산 서열을 포함하는 단계;(f) 검출 시약의 핵산 서열이 검출 표지화 부위에 혼성화하는 조건 하에서 전기화학발광(electrochemiluminescent, ECL) 표지 및 연장된 서열의 검출 표지화 부위에 상보적인 핵산 서열을 포함하는 검출 시약과 연장된 서열을 접촉시키는 단계; 및(g) ECL 표지를 ECL 공반응물을 포함하는 ECL 판독 버퍼와 접촉시키고 전극에 전위를 인가함으로써 연장된 서열에 결합된 ECL 표지를 검출하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 다음 단계를 포함하는, 샘플에서 표적 뉴클레오티드 서열을 검출하는 방법:(a) 샘플을 (ⅰ) 단일 가닥 올리고뉴클레오티드 태그 및 샘플 내 표적 뉴클레오티드 서열의 제1 영역에 상보적인 제1 핵산 서열을 포함하는 표적화 프로브; 및 (ⅱ) 검출 올리고뉴클레오티드 및 표적 뉴클레오티드 서열의 제2 영역에 상보적인 제2 핵산 서열을 포함하는 검출 프로브를 포함하는 혼합물과 접촉시키는 단계로서, 표적화 프로브의 제1 핵산 서열 및 검출 프로브의 제2 핵산 서열은 표적 올리고뉴클레오티드의 인접한 핵산 서열에 상보적인 단계;(b) 표적화 프로브 및 검출 프로브가 표적 올리고뉴클레오티드의 상응하는 뉴클레오티드 서열에 결합하고 핵산 리가아제(nucleic acid ligase)가 표적화 및 검출 프로브를 결찰시켜 올리고뉴클레오티드 태그 및 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하는 반응 생성물을 형성하는 조건 하에서 핵산 리가아제의 존재하에 표적 올리고뉴클레오티드, 표적화 프로브 및 검출 프로브를 포함하는 혼합물을 인큐베이션하는 단계;(c) 반응 생성물의 올리고뉴클레오티드 태그가 포획 올리고뉴클레오티드에 혼성화하여 고정된 검출 복합체를 형성하는 조건 하에서 반응 생성물을 포함하는 혼합물과 포획 올리고뉴클레오티드가 고정된 지지체 표면을 접촉시키는 단계;(d) 증폭 주형을 포함하는 검출 혼합물과 고정된 검출 복합체를 접촉시키는 단계;(e) 검출 표지화 부위를 포함하는 하나 이상의 핵산 서열을 포함하는 앰플리콘을 형성하기 위해 증폭 주형을 증폭시키는 단계;(f) 검출 시약의 핵산 서열이 검출 표지화 부위에 혼성화하는 조건 하에서 표지 및 검출 표지화 부위에 상보적인 핵산 서열을 포함하는 검출 시약과 앰플리콘을 접촉시키는 단계; 및(g) 지지체 표면에 결합된 표지를 검출하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 검출 프로브가 표적화 프로브의 3' 엔드에 인접한 표적 뉴클레오티드 서열에 혼성화하는 5' 엔드를 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 표적 올리고뉴클레오티드로부터 반응 생성물을 분리시키기 위해 (b)에서 형성된 반응 생성물을 변성 조건에 노출시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 중합효소 연쇄 반응(polymerase chain reaction, PCR)에 의해 증폭되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 회전 환 증폭(RCA)에 의해 증폭되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 증폭 주형이 원형 증폭 주형(circular amplification template)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, RCA에 의해 생성된 앰플리콘이 고정된 검출 복합체에 부착된 연장된 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 앰플리콘이 다중 검출 표지화 부위를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 증폭 주형이 5' 말단 뉴클레오티드 서열 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열을 포함하는 선형 증폭 주형, 및 검출 시약의 핵산 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 내부 뉴클레오티드 서열을 포함하며, 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 검출 서열에 혼성화할 수 있고, 증폭 주형의 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 내부 서열과 중첩되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 증폭 주형이 5' 말단 뉴클레오티드 서열 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열을 포함하는 선형 증폭 주형, 고정 올리고뉴클레오티드 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제1 내부 서열 및 검출 시약의 핵산 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제2 내부 서열을 포함하고, 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 검출 서열에 혼성화할 수 있고, 증폭 주형의 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 제1 및 제2 내부 서열과 중첩되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 3' 및 5' 말단 서열의 길이의 합이 약 14 내지 약 24개의 뉴클레오티드 길이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 3' 및 5' 말단 서열의 길이의 합이 약 14개 또는 약 15개의 뉴클레오티드 길이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5'-GTTCTGTC-3'(서열번호 1666)의 5' 말단 서열 및 5'-GTGTCTA-3'(서열번호 1667)의 3' 말단 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 올리고뉴클레오티드가 증폭 주형의 5' 말단 서열에 상보적인 제1 서열 및 증폭 주형의 3' 말단 서열에 상보적인 인접한 제2 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 증폭 주형이 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAG-3'(서열번호 1668)의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 또는 제20항에 있어서, 증폭 주형이 5'-AAGAGAGTAGTACAGCA-3'(서열번호 1669)의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 또는 제20항에 있어서, 증폭 주형이 5'-GTTCTGTCATATTTCAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAGAGAGTAGTACAGCAAGAGTGTCTA-3'(서열번호 1670)로 이루어진 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 또는 제20항에 있어서, 증폭 주형이 5'- GCTGTGCAATATTTCAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAGAGAGTAGTACAGCAAGAGCGTCGA-3'(서열번호 1671)의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 검출 올리고뉴클레오티드가 5'-GACAGAACTAGACAC-3'(서열번호 1664)의 14개 또는 15개의 연속 뉴클레오티드를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 약 50 내지 약 78개의 뉴클레오티드 길이의 비-자연 발생 올리고뉴클레오티드 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 증폭 주형의 비-자연 발생 올리고뉴클레오티드 서열이 약 53 내지 약 76개의 뉴클레오티드 길이, 약 50 내지 약 70개의 뉴클레오티드 길이, 약 53 내지 약 61개의 뉴클레오티드 길이 또는 약 54 내지 약 61개의 뉴클레오티드 길이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 증폭 주형의 비-자연 발생 올리고뉴클레오티드 서열이 약 53, 약 54, 약 55, 약 56, 약 57, 약 58, 약 59, 약 60, 약 61, 약 62, 약 63, 약 64, 약 65, 약 66, 약 67, 약 68, 약 69, 약 70, 약 71, 약 72, 약 73, 약 74, 약 75 또는 약 76개의 뉴클레오티드 길이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형의 비-자연 발생 올리고뉴클레오티드 서열이 약 61개의 뉴클레오티드 길이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 시약의 핵산 서열이 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCT-3'(서열번호 1672)의 14개 또는 15개의 연속 뉴클레오티드에 대해 적어도 90% 서열 동일성을 갖는 핵산 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 시약의 핵산 서열이 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCT-3'(서열번호 1672)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 시약의 핵산 서열이 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAG-3'(서열번호 1668)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제2항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 고정 시약의 고정 서열이 약 10 내지 약 30개의 핵산 길이의 올리고뉴클레오티드를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제2항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 고정 시약의 고정 서열이 약 17개 또는 약 25개의 올리고뉴클레오티드 길이의 올리고뉴클레오티드를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제2항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 고정 시약의 고정 서열이 5'-AAGAGAGTAGTACAGCA-3'(서열번호 1669)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제2항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 고정 시약의 고정 서열이 5'-AAGAGAGTAGTACAGCAGCCGTCAA-3'(서열번호 1665)로 이루어지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면이 하나 이상의 탄소계 전극을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면이 하나 이상의 탄소계 전극을 포함하는 멀티 웰 플레이트(multi-well plate)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항 또는 제39항에 있어서, 전극이 카본 잉크 전극을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면이 하나 이상의 탄소계 전극을 포함하는 멀티 웰 플레이트를 포함하고, 복수의 포획 올리고뉴클레오티드가 개별 도메인에서 탄소계 전극에 고정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 복수의 포획 올리고뉴클레오티드가 어레이의 개별 결합 도메인에서 지지체 표면에 고정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 표지가 전기화학발광(ECL) 표지를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 전극을 전기화학발광 공반응물을 포함하는 전기화학발광 판독 버퍼와 접촉시키고 전극에 전위를 인가함으로써 검정 신호를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면에 고정된 포획 올리고뉴클레오티드가 다음 요건 중 하나 이상을 충족하는 비-교차 반응성 올리고뉴클레오티드 세트로부터 선택되는 방법:(a) 약 40% 내지 약 50%의 GC 함량;(b) 약 30 내지 약 70%의 AG 함량;(c) 약 30% 내지 약 70%의 CT 함량;(d) 3개 이하의 서열의 염기 반복부의 최대 스트링(string);(e) 일렬로 7개 초과의 상보적 염기쌍 일치(complementary base pair match)의 스트링과의 바람직하지 않은 올리고뉴클레오티드-올리고뉴클레오티드 상호작용이 없음;(f) 18개 이하의 연속 염기의 스트링과의 바람직하지 않은 올리고뉴클레오티드-올리고뉴클레오티드 상호작용이 없으며: (i) 각 엔드에 있는 말단 염기는 상보적으로 일치하고; (ii) 상보적 염기쌍 일치의 합에서 불일치(mismatch)의 합을 뺀 값이 7보다 큼;(g) 게놈 또는 자연의 서열 또는 서열의 보체 또는 둘 다와 일치하는 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개 또는 이보다 긴 염기쌍의 스트링이 없음;(h) 보체가 있는 서열에 대한 혼성화 자유 에너지의 차이는 약 1kCal/mol, 약 2kCal/mol, 약 3kCal/mol 또는 약 4kCal/mol 미만임;(i) 스템(stem)에서 4개 이상 연속 일치되는 예측된 헤어핀 루프가 없음; 그리고(j) 스템에서 4개 이상 연속 일치되는 예측된 헤어핀 루프가 없고 6개 염기 초과의 루프 크기가 없음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 지지체 표면에 고정된 포획 올리고뉴클레오티드가 다음으로부터 선택되는 방법:(a) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 포획 올리고뉴클레오티드;(b) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드;(c) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 포획 올리고뉴클레오티드;(d) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드; 및(e) (a)-(d) 중 임의의 것으로부터 선택된 포획 올리고뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 지지체 표면에 고정된 포획 올리고뉴클레오티드가 다음으로부터 선택되는 방법:(a) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드;(b) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드;(c) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 포획 올리고뉴클레오티드;(d) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드; 및(e) (a)-(d) 중 임의의 것으로부터 선택된 포획 올리고뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 다음을 포함하는, 샘플에서 표적 뉴클레오티드 서열을 검출하기 위한 키트:(a) 하나 이상의 고정된 포획 올리고뉴클레오티드를 포함하는 지지체 표면;(b) 올리고뉴클레오티드 태그, 표적 보체 및 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하는 검출 프로브;(c) 증폭 주형;(d) 핵산 리가아제;(e) 핵산 중합효소; 및(f) 표지 및 핵산 서열을 포함하는 검출 시약.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 올리고뉴클레오티드 태그 및 고정 올리고뉴클레오티드를 포함하는 고정 시약을 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 고정 시약이 지지체 표면에 고정된 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 고정 올리고뉴클레오티드가 약 10 내지 약 30개의 핵산 길이인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 고정 올리고뉴클레오티드가 17개 또는 25개의 올리고뉴클레오티드 길이인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 고정 올리고뉴클레오티드가 5'-AAGAGAGTAGTACAGCA-3'(서열번호 1669)를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 고정 올리고뉴클레오티드가 5'-AAGAGAGTAGTACAGCAGCCGTCAA-3'(서열번호 1665)로 이루어지는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5' 말단 뉴클레오티드 서열 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열을 포함하는 선형 증폭 주형, 및 고정 시약의 고정 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 내부 뉴클레오티드 서열을 포함하고, 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 검출 서열에 혼성화할 수 있고, 증폭 주형의 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 내부 서열과 중첩되지 않는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5' 말단 뉴클레오티드 서열 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열을 포함하는 선형 증폭 주형, 고정 시약의 고정 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제1 내부 뉴클레오티드 서열 및 검출 시약의 핵산 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제2 내부 뉴클레오티드 서열을 포함하고, 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 검출 서열에 혼성화할 수 있고, 증폭 주형의 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 제1 및 제2 내부 서열과 중복되지 않는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55항에 있어서, 증폭 주형이 5' 말단 포스페이트 그룹을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제47항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 약 53 내지 약 61개의 뉴클레오티드 길이인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 5' 및 3' 말단 서열의 길이의 합이 약 14 내지 약 24개의 뉴클레오티드 길이인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 3' 및 5' 말단 서열의 길이의 합이 약 14 내지 약 19개의 뉴클레오티드 길이인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 3' 및 5' 말단 서열의 길이의 합이 약 14개 또는 약 15개의 뉴클레오티드 길이인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제47항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5'-GTTCTGTC-3'(서열번호 1666)의 5' 말단 서열 및 5'-GTGTCTA-3'(서열번호 1667)의 3' 말단 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제47항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAG-3'(서열번호 1668)의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제47항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5'-AAGAGAGTAGTACAGCA-3'(서열번호 1669)의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제47항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5'-GTTCTGTCATATTTCAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAGAGAGTAGTACAGCAAGAGTGTCTA-3'(서열번호 1670)로 이루어진 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제47항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭 주형이 5'- GCTGTGCAATATTTCAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAGAGAGTAGTACAGCAAGAGCGTCGA-3'(서열번호 1671)의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제47항에 있어서, 증폭 주형이 원형 증폭 주형을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제47항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 프로브가 단일 가닥 DNA 올리고뉴클레오티드 태그, 단일 가닥 RNA 표적 보체 및 단일 가닥 DNA 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 고정 시약이 단일 가닥 DNA 올리고뉴클레오티드 태그 및 단일 가닥 DNA 고정 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, RNase를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제54항 또는 제55항에 있어서, 검출 프로브의 검출 올리고뉴클레오티드가 증폭 주형의 5' 말단 서열에 상보적인 제1 서열 및 증폭 주형의 3' 말단 서열에 상보적인 인접한 제2 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제47항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 시약의 핵산 서열이 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCT-3'(서열번호 1672)의 14개 또는 15개의 연속 뉴클레오티드와 적어도 90% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제47항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 시약의 핵산 서열이 서열 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCT-3'(서열번호 1672)를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제47항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 시약의 핵산 서열이 서열 5'-CAGTGAATGCGAGTCCGTCTAAG-3'(서열번호 1668)를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제47항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 검출 시약의 표지가 전기화학발광(ECL) 표지를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제47항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면이 탄소계 지지체 표면을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제47항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면이 탄소계 전극을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제47항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면이 카본 잉크 전극을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제47항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면이 멀티 웰 플레이트 검정 소모품을 포함하고, 플레이트의 각각의 웰이 카본 잉크 전극을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제47항에 있어서, 지지체 표면이 비드를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제47항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 포획 올리고뉴클레오티드가 어레이를 형성하기 위해 개별 결합 도메인에서 고상 지지체에 고정되는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 복수의 포획 올리고뉴클레오티드 및 적어도 하나의 고정 시약이 어레이를 형성하기 위해 개별 결합 도메인에서 고상 지지체에 고정되고, 각각의 결합 도메인은 복수의 포획 올리고뉴클레오티드 중 하나 및 적어도 하나의 고정 시약을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제47항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 지지체 표면에 고정된 포획 올리고뉴클레오티드가 다음 요건 중 하나 이상을 충족하는 비-교차 반응성 올리고뉴클레오티드 세트로부터 선택되는 키트:(a) 약 40% 내지 약 50%의 GC 함량;(b) 약 30 내지 약 70%의 AG 함량;(c) 약 30% 내지 약 70%의 CT 함량;(d) 3개 이하의 서열의 염기 반복부의 최대 스트링;(e) 일렬로 7개 초과의 상보적 염기쌍 일치의 스트링과의 바람직하지 않은 올리고뉴클레오티드-올리고뉴클레오티드 상호작용이 없음;(f) 18개 이하의 연속 염기의 스트링과의 바람직하지 않은 올리고뉴클레오티드-올리고뉴클레오티드 상호작용이 없으며: (i) 각 엔드에 있는 말단 염기는 상보적으로 일치하고; (ii) 상보적 염기쌍 일치의 합에서 불일치의 합을 뺀 값이 7보다 큼;(g) 게놈 또는 자연의 서열 또는 서열의 보체 또는 둘 다와 일치하는 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개 또는 이보다 긴 염기쌍의 스트링이 없음;(h) 보체가 있는 서열에 대한 혼성화 자유 에너지의 차이는 약 1kCal/mol, 약 2kCal/mol, 약 3kCal/mol 또는 약 4kCal/mol 미만임;(i) 스템에서 4개 이상 연속 일치되는 예측된 헤어핀 루프가 없음; 그리고(j) 스템에서 4개 이상 연속 일치되는 예측된 헤어핀 루프가 없고 6개 염기 초과의 루프 크기가 없음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 지지체 표면에 고정된 포획 올리고뉴클레오티드가 다음으로부터 선택되는 키트:(a) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 포획 올리고뉴클레오티드;(b) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드;(c) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 포획 올리고뉴클레오티드;(d) 서열번호 1-64로부터 선택된 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드; 및(e) (a)-(d) 중 임의의 것으로부터 선택된 포획 올리고뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 지지체 표면에 고정된 포획 올리고뉴클레오티드가 다음으로부터 선택되는 키트:(a) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드;(b) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드;(c) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열과 적어도 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열의 적어도 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35 또는 36개의 연속 뉴클레오티드를 갖는 포획 올리고뉴클레오티드;(d) 서열번호 1-10으로부터 선택된 서열을 포함하는 포획 올리고뉴클레오티드; 및(e) (a)-(d) 중 임의의 것으로부터 선택된 포획 올리고뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 다음을 포함하는, 샘플에서 표적 뉴클레오티드 서열을 검출하기 위한 키트:(a) 하나 이상의 고정된 포획 올리고뉴클레오티드를 포함하는 지지체 표면;(b) 올리고뉴클레오티드 태그 및 고정 올리고뉴클레오티드를 포함하는 고정 시약;(c) 올리고뉴클레오티드 태그, 표적 보체 및 단일 가닥 DNA 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하는 검출 프로브;(d) 전기화학발광(ECL) 표지 및 핵산 서열을 포함하는 검출 시약.(e) 5' 말단 뉴클레오티드 서열 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열을 포함하는 선형 증폭 주형, 고정 시약의 고정 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제1 내부 뉴클레오티드 서열 및 검출 시약의 핵산 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제2 내부 뉴클레오티드 서열로서, 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 검출 서열에 혼성화할 수 있고, 증폭 주형의 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 제1 및 제2 내부 서열과 중첩되지 않음;(f) 핵산 리가아제; 및(g) 핵산 중합효소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 고정 시약이 지지체 표면에 고정되어 있는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 고정 시약이 단일 가닥 DNA 올리고뉴클레오티드 태그 및 단일 가닥 DNA 고정 올리고뉴클레오티드를 포함하고; 검출 프로브가 단일 가닥 DNA 올리고뉴클레오티드 태그, 단일 가닥 RNA 표적 보체 및 단일 가닥 DNA 검출 올리고뉴클레오티드를 포함하고; 키트가 RNase를 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 다음을 포함하는, 샘플에서 표적 뉴클레오티드 서열을 검출하기 위한 키트:(a) 고정된 포획 올리고뉴클레오티드를 포함하는 지지체 표면;(b) 단일 가닥 올리고뉴클레오티드 태그 및 샘플 내 표적 뉴클레오티드 서열의 제1 영역에 상보적인 제1 핵산 서열을 포함하는 표적화 프로브;(c) 검출 올리고뉴클레오티드 및 표적 뉴클레오티드 서열의 제2 영역에 상보적인 제2 핵산 서열을 포함하는 검출 프로브로서, 표적화 프로브의 제1 핵산 서열 및 검출 프로브의 제2 핵산 서열은 표적 뉴클레오티드의 인접한 서열에 상보적인 검출 프로브;(d) 증폭 주형;(e) 핵산 리가아제;(f) 핵산 중합효소; 및(g) 표지 및 핵산 서열을 포함하는 검출 시약.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 표적화 프로브가, 검출 프로브의 5' 말단 뉴클레오티드가 상보적인 영역에 인접한 표적 뉴클레오티드 서열의 영역에 상보적인 말단 3' 뉴클레오티드를 갖는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 표적화 프로브의 말단 3' 뉴클레오티드가 표적 뉴클레오티드 서열의 다형성 뉴클레오티드에 상보적인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 다음을 포함하는, 샘플에서 표적 뉴클레오티드 서열을 검출하기 위한 키트:(a) 고정된 포획 올리고뉴클레오티드를 포함하는 지지체 표면;(b) 올리고뉴클레오티드 태그 및 고정 올리고뉴클레오티드를 포함하는 고정 시약;(c) 단일 가닥 올리고뉴클레오티드 태그 및 샘플 내 표적 뉴클레오티드 서열의 제1 영역에 상보적인 제1 핵산 서열을 포함하는 표적화 프로브;(d) 검출 올리고뉴클레오티드 및 표적 뉴클레오티드 서열의 제2 영역에 상보적인 제2 핵산 서열을 포함하는 검출 프로브로서, 표적화 프로브의 제1 핵산 서열 및 검출 프로브의 제2 핵산 서열은 표적 뉴클레오티드의 인접한 서열에 상보적인 검출 프로브;(e) 5' 말단 뉴클레오티드 서열 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열을 포함하는 선형 증폭 주형, 고정 시약의 고정 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제1 내부 뉴클레오티드 서열 및 검출 시약의 핵산 서열의 보체에 혼성화할 수 있는 제2 내부 뉴클레오티드 서열로서, 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 검출 서열에 혼성화할 수 있고, 증폭 주형의 5' 및 3' 말단 뉴클레오티드 서열은 제1 및 제2 내부 서열과 중첩되지 않음;(f) 핵산 리가아제;(g) 핵산 중합효소; 및(h) 전기화학발광(ECL) 표지 및 핵산 서열을 포함하는 검출 시약.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제47항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 선형 증폭 주형, 및 결찰 버퍼, 아데노신 트리포스페이트(ATP), 소 혈청 알부민(BSA), Tween 20, T4 DNA 리가아제 및 이들의 조합으로부터 선택된 하나 이상의 추가 성분을 포함하는 검출 혼합물을 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 검출 혼합물이 BSA, 버퍼, 데옥시뉴클레오시드 트리포스페이트(deoxynucleoside triphosphate, dNTP), Tween 20, Phi29 DNA 중합효소 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 회전 환 증폭을 위한 하나 이상의 성분을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서, 검출 혼합물이 아세틸-BSA를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제47항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, ECL 판독 버퍼를 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 록빌 리서치 불러바드 ****</address><code>519980656879</code><country>미국</country><engName>MESO SCALE TECHNOLOGIES, LLC.</engName><name>메소 스케일 테크놀러지즈, 엘엘시</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주...</address><code> </code><country> </country><engName>KENTEN, John</engName><name>켄텐 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NIKOLENKO, Galina</engName><name>니콜렌코 갈리나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드...</address><code> </code><country> </country><engName>HARKINS, Seth B.</engName><name>하킨스 세스 비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 클...</address><code> </code><country> </country><engName>BREAK, Timothy J.</engName><name>브레이크 티모시 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/073,635</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0365755-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0475971-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0479371-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0073571-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0959544-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0959545-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011128.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e581c55c90ffd268d9ed81b087ba600f48003929a19324c5724cdbe947550cca3911cdca4673c032f9939733a3348995a4e1af4b5dba49ab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb4c1e48a651fb0d628e74e52e93e9ddff09b1b6d55bc78473c0f4ef598fb7c7e43998da3a42f58e0d967b8ffc3df83b9bc0b6d9b4c32ed0e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>