<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:41.4041</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040952</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미디어 자산에 대한 컨텍스트-인식 이벤트 기반 주석부기 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT- AWARE EVENT-BASED ANNOTATION SYSTEM FOR MEDIA ASSET</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0001239</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/854</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/466</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/472</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서 설명된 다양한 실시예들은, 미디어 자산, 이를테면 오디오 자산 또는 비디오 자산의 콘텐츠 내에서 식별된 하나 이상의 이벤트에 기반하여 미디어 자산의 주석부기를 지원 또는 제공한다. 특히, 일부 실시예들은, 주어진 미디어 자산에 대한 컨텍스트 정보의 결정을 가능하게 하는 주석부기들을 표현할 수 있는 주어진 미디어 자산의 콘텐츠에 관한 다음의 세부사항들, 즉, 주어진 미디어 자산의 이벤트들; 이벤트들에 대한 이벤트 분류 라벨들; 이벤트들에 대한 하위 분류 라벨들; 이벤트들을 포함하는 장면들; 장면들의 속성들; 콘텐츠에 의해 제시되는 테마들; 및 표제-레벨 속성들 중 하나 이상을 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231761</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/023105</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하드웨어 프로세서에 의해, 현재 미디어 자산에 대한 콘텐츠 데이터에 액세스하는 단계;상기 하드웨어 프로세서에 의해, 적어도 하나의 이벤트 분류와 관련된 이벤트들에 대해 상기 콘텐츠 데이터를 스캐닝함으로써 상기 콘텐츠 데이터 내의 이벤트들의 세트를 결정하는 단계 — 상기 이벤트들의 세트의 각각의 이벤트는 상기 현재 미디어 자산의 타임스탬프에서 제시되는 상기 콘텐츠 데이터로부터의 시각적 콘텐츠 요소, 텍스트 콘텐츠 피처, 또는 오디오 콘텐츠 피처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 이벤트들의 세트의 각각의 이벤트는 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리로부터 선택된 이벤트 분류 라벨과 연관되고, 상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리는 복수의 이벤트 분류 라벨들을 포함하고, 각각의 이벤트 분류 라벨은 이용가능한 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 포함함 —;상기 이벤트들의 세트의 각각의 개별 이벤트에 대해 그리고 상기 개별 이벤트의 식별된 이벤트 분류 라벨에 기반하여, 상기 개별 이벤트에 대한 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 결정하는 단계 — 상기 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트는 상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리에 의해 제공되는 바와 같은 식별된 이벤트 분류에 대한 이용가능한 하위 분류 라벨들의 세트로부터 선택됨 —;상기 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 콘텐츠 데이터 내의 장면들의 세트를 결정하는 단계 — 상기 장면들의 세트의 각각의 장면은 상기 이벤트들의 세트로부터의 서브세트의 이벤트들을 포함함 —;상기 장면들의 세트의 각각의 개별 장면에 대해, 상기 개별 장면에 대한 장면 속성들의 세트를 결정하는 단계;상기 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 장면들의 세트 또는 상기 장면 속성들의 세트 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 테마들의 세트를 결정하는 단계;상기 하드웨어 프로세서에 의해, 적어도 상기 테마들의 세트 및 상기 미디어 자산과 연관된 메타데이터에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 표제 속성들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 이벤트들의 세트, 상기 이벤트들의 세트에 대해 결정된 이벤트 분류 라벨들의 세트, 상기 이벤트들의 세트에 대해 결정된 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트들, 상기 장면들의 세트, 상기 장면들의 세트에 대한 장면 속성들의 세트들, 상기 테마들의 세트, 또는 상기 표제 속성들의 세트 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 컨텍스트 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리는, 상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리의 이벤트 분류 라벨들 및 이벤트 하위 분류 라벨들이 상기 현재 미디어 자산의 이벤트들이 문화적 편향성 없이 분류되는 것을 야기하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 개별 이벤트에 대해 결정된 개별 이벤트 하위 분류 라벨은 상기 개별 이벤트의 컨텍스트에 관한 세부사항을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 개별 이벤트 하위 분류 라벨은, 상기 개별 이벤트의 컨텍스트의 기술(description); 상기 개별 이벤트의 컨텍스트의 설명; 상기 개별 이벤트의 컨텍스트가 상기 현재 미디어 자산의 콘텐츠 데이터에서 제시되는 방식; 상기 개별 이벤트의 컨텍스트의 의도; 또는 상기 개별 이벤트의 컨텍스트의 결과 중 적어도 하나를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 현재 미디어 자산을 스크리닝하기 위한 그래픽 사용자 인터페이스의 디스플레이를 야기하는 단계를 포함하며, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는, 상기 현재 미디어 자산의 콘텐츠 데이터의 하나 이상의 이벤트; 상기 현재 미디어 자산의 이벤트에 대한 하나 이상의 이벤트 분류 라벨; 현재 미디어의 이벤트에 대한 하나 이상의 이벤트 하위 분류 라벨; 상기 현재 미디어 자산의 콘텐츠 데이터의 하나 이상의 장면; 상기 현재 미디어 자산에 대한 하나 이상의 테마; 또는 상기 현재 미디어 자산에 대한 하나 이상의 표제 속성중 적어도 하나를 식별하는 사용자 입력을 수신하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 미디어 자산의 스캐닝은 이벤트 스캐너를 사용하여 수행되고,상기 이벤트 스캐너는, 상기 현재 미디어 자산의 선택 타임스탬프에서, 상기 선택 타임스탬프에서 상기 현재 미디어 자산에 의해 제시된 콘텐츠의 적어도 하나의 컴퓨터 비전 분석, 오디오 분석, 또는 자연어 처리에 의해 제공되는 신호들의 세트에 기반하여 선택 이벤트를 자동으로 식별하도록 훈련되는 기계 학습 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 다른 미디어 자산의 컨텍스트 데이터에 기반하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 기계 학습 모델로 하여금 생성된 컨텍스트 데이터의 적어도 일부분을 사용하여 추가로 훈련하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 개별 이벤트에 대한 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 결정하는 단계는 이벤트 분류기를 사용하여 수행되고, 상기 개별 이벤트는 상기 현재 미디어 자산의 선택 타임스탬프에 있고,상기 이벤트 분류기는, 상기 선택 타임스탬프에서 상기 현재 미디어 자산에 의해 제시된 콘텐츠의 적어도 하나의 컴퓨터 비전 분석, 오디오 분석, 또는 자연어 처리에 의해 제공되는 신호들의 세트에 기반하여 상기 개별 이벤트에 대한 상기 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 자동으로 식별하도록 훈련되는 기계 학습 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 다른 미디어 자산의 컨텍스트 데이터에 기반하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 기계 학습 모델로 하여금 생성된 컨텍스트 데이터의 적어도 일부분을 사용하여 추가로 훈련하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 개별 장면에 대한 장면 속성들의 세트를 결정하는 단계는 장면 분석기를 사용하여 수행되고,상기 장면 분석기는, 상기 개별 장면의 하나 이상의 이벤트; 상기 하나 이상의 이벤트에 대한 하나 이상의 이벤트 분류 라벨; 또는 상기 하나 이상의 이벤트에 대한 하나 이상의 이벤트 하위 분류 라벨중 적어도 하나에 기반하여 상기 개별 장면에 대한 상기 장면 속성들의 세트를 자동으로 식별하도록 훈련되는 기계 학습 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 다른 미디어 자산의 컨텍스트 데이터에 기반하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 기계 학습 모델로 하여금 생성된 컨텍스트 데이터의 적어도 일부분을 사용하여 추가로 훈련하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 개별 장면에 대한 장면 속성들의 세트를 결정하는 단계는, 상기 개별 장면 내의 이벤트들의 빈도를 결정하는 것; 상기 개별 장면 내의 상이한 이벤트 분류 라벨들을 갖는 이벤트들의 혼합을 결정하는 것; 상기 개별 장면 내의 이벤트들 사이의 시간 거리를 결정하는 것; 또는 상기 개별 장면의 지속기간을 결정하는 것중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 현재 미디어 자산에 대한 테마들의 세트를 결정하는 단계는 테마 분석기를 사용하여 수행되고,상기 테마 분석기는, 상기 장면들의 세트 또는 상기 장면 속성들의 세트 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 상기 테마들의 세트를 자동으로 식별하도록 훈련되는 기계 학습 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 다른 미디어 자산의 컨텍스트 데이터에 기반하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 기계 학습 모델로 하여금 생성된 컨텍스트 데이터의 적어도 일부분을 사용하여 추가로 훈련하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 현재 미디어 자산을 스크리닝하기 위한 그래픽 사용자 인터페이스의 디스플레이를 야기하는 단계를 포함하며, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 상기 현재 미디어 자산의 콘텐츠 데이터에 대한 타임 바를 포함하고, 상기 타임 바는 상기 이벤트들의 세트로부터의 선택 이벤트 또는 상기 장면들의 세트로부터의 선택 장면과 연관되는 상기 현재 미디어 자산의 각각의 타임스탬프에 대한 시각적 표시자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 현재 미디어 자산을 스크리닝하기 위한 그래픽 사용자 인터페이스의 디스플레이를 야기하는 단계를 포함하며, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 상기 이벤트들의 세트로부터의 이벤트들 또는 상기 장면들의 세트로부터의 장면들에 대응하는 태그들의 리스팅을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 태그들의 리스팅에서, 선택 이벤트 또는 선택 장면에 대한 선택 태그가 상기 선택 이벤트 또는 상기 선택 장면의 하나 이상의 이벤트 분류 라벨과 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 하드웨어 프로세서에 의해, 구성된 미디어 소프트웨어 툴로 하여금, 상기 현재 미디어 자산에 대한 상기 컨텍스트 데이터에 기반하여 상기 현재 미디어 자산을 처리하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 메타데이터는, 상기 현재 미디어 자산의 장르를 기술하는 속성; 상기 현재 미디어 자산의 콘텐츠 데이터가 제시되는 방식을 기술하는 속성; 상기 현재 미디어 자산에 대해 리스팅된 배역 또는 제작진 구성원을 기술하는 속성; 상기 현재 미디어 자산의 제작에 관여한 엔티티들을 기술하는 속성; 상기 현재 미디어 자산에 대한 제작 또는 출시 날짜를 기술하는 속성; 또는 상기 현재 미디어 자산의 런타임 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 시스템으로서,명령어들이 저장된 메모리; 및상기 메모리에 통신가능하게 결합되고 상기 명령어들에 의해 동작들을 수행하도록 구성되는 하나 이상의 하드웨어 프로세서를 포함하며, 상기 동작들은, 현재 미디어 자산에 대한 콘텐츠 데이터에 액세스하는 것, 적어도 하나의 이벤트 분류와 관련된 이벤트들에 대해 상기 콘텐츠 데이터를 스캐닝함으로써 상기 콘텐츠 데이터 내의 이벤트들의 세트를 결정하는 것 — 상기 이벤트들의 세트의 각각의 이벤트는 상기 현재 미디어 자산의 타임스탬프에서 제시되는 상기 콘텐츠 데이터로부터의 시각적 콘텐츠 요소, 텍스트 콘텐츠 피처, 또는 오디오 콘텐츠 피처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 이벤트들의 세트의 각각의 이벤트는 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리로부터 선택된 이벤트 분류 라벨과 연관되고, 상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리는 복수의 이벤트 분류 라벨들을 포함하고, 각각의 이벤트 분류 라벨은 이용가능한 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 포함함 —, 상기 이벤트들의 세트의 각각의 개별 이벤트에 대해 그리고 상기 개별 이벤트의 식별된 이벤트 분류 라벨에 기반하여, 상기 개별 이벤트에 대한 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 결정하는 것 — 상기 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트는 상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리에 의해 제공되는 바와 같은 식별된 이벤트 분류에 대한 이용가능한 하위 분류 라벨들의 세트로부터 선택됨 —, 상기 콘텐츠 데이터 내의 장면들의 세트를 결정하는 것 — 상기 장면들의 세트의 각각의 장면은 상기 이벤트들의 세트로부터의 서브세트의 이벤트들을 포함함 —, 상기 장면들의 세트의 각각의 개별 장면에 대해, 상기 개별 장면에 대한 장면 속성들의 세트를 결정하는 것, 상기 장면들의 세트 또는 상기 장면 속성들의 세트 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 테마들의 세트를 결정하는 것, 적어도 상기 테마들의 세트 및 상기 미디어 자산과 연관된 메타데이터에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 표제 속성들의 세트를 결정하는 것, 및 상기 이벤트들의 세트, 상기 이벤트들의 세트에 대해 결정된 이벤트 분류 라벨들의 세트, 상기 이벤트들의 세트에 대해 결정된 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트들, 상기 장면들의 세트, 상기 장면들의 세트에 대한 장면 속성들의 세트들, 상기 테마들의 세트, 또는 상기 표제 속성들의 세트 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 컨텍스트 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어들을 포함하는 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령어들은, 디바이스의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은, 현재 미디어 자산에 대한 콘텐츠 데이터에 액세스하는 것; 적어도 하나의 이벤트 분류와 관련된 이벤트들에 대해 상기 콘텐츠 데이터를 스캐닝함으로써 상기 콘텐츠 데이터 내의 이벤트들의 세트를 결정하는 것 — 상기 이벤트들의 세트의 각각의 이벤트는 상기 현재 미디어 자산의 타임스탬프에서 제시되는 상기 콘텐츠 데이터로부터의 시각적 콘텐츠 요소, 텍스트 콘텐츠 피처, 또는 오디오 콘텐츠 피처 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 이벤트들의 세트의 각각의 이벤트는 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리로부터 선택된 이벤트 분류 라벨과 연관되고, 상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리는 복수의 이벤트 분류 라벨들을 포함하고, 각각의 이벤트 분류 라벨은 이용가능한 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 포함함 —; 상기 이벤트들의 세트의 각각의 개별 이벤트에 대해 그리고 상기 개별 이벤트의 식별된 이벤트 분류 라벨에 기반하여, 상기 개별 이벤트에 대한 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트를 결정하는 것 — 상기 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트는 상기 미리 결정된 이벤트 분류 라이브러리에 의해 제공되는 바와 같은 식별된 이벤트 분류에 대한 이용가능한 하위 분류 라벨들의 세트로부터 선택됨 —; 상기 콘텐츠 데이터 내의 장면들의 세트를 결정하는 것 — 상기 장면들의 세트의 각각의 장면은 상기 이벤트들의 세트로부터의 서브세트의 이벤트들을 포함함 —; 상기 장면들의 세트의 각각의 개별 장면에 대해, 상기 개별 장면에 대한 장면 속성들의 세트를 결정하는 것; 상기 장면들의 세트 또는 상기 장면 속성들의 세트 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 테마들의 세트를 결정하는 것; 적어도 상기 테마들의 세트 및 상기 미디어 자산과 연관된 메타데이터에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 표제 속성들의 세트를 결정하는 것; 및 상기 이벤트들의 세트, 상기 이벤트들의 세트에 대해 결정된 이벤트 분류 라벨들의 세트, 상기 이벤트들의 세트에 대해 결정된 식별된 이벤트 하위 분류 라벨들의 세트들, 상기 장면들의 세트, 상기 장면들의 세트에 대한 장면 속성들의 세트들, 상기 테마들의 세트, 또는 상기 표제 속성들의 세트 중 적어도 하나에 기반하여 상기 현재 미디어 자산에 대한 컨텍스트 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 월쉬 애브뉴 ****-디</address><code>520230834679</code><country>미국</country><engName>SPHEREX, INC.</engName><name>스피렉스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>PHILLIPS, Teresa Ann</engName><name>필립스, 테레사 앤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>JOSHI, Pranav Anand</engName><name>조쉬, 프라나브 아난드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MCSTAY, Kira Michelle</engName><name>맥스테이, 키라 미쉘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/246,456</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1328211-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0193820-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040952.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f51b3565ea5f8db4387e245f3936c0e17df829d6091d17c3d9225fc4196b8be0fad3cc94d2bcfbe67ce5c8e3491eb6d017</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd976800598cebc526be2e4ab8da0c27fa9451520e39e6ff8b521e1f36a90f85080c6d24168dbdd738be9e491091e5ea890190e307</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>