<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:04.234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021448</applicationNumber><claimCount>61</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이브리드 파동 기반 및 기하 음향 기반 해석기를 이용한 3차원 실내 모델의 음향 임펄스 응답 생성 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR GENERATING ACOUSTIC IMPULSE RESPONSES FOR A 3D ROOM MODEL USING A HYBRID WAVE-BASED AND GEOMETRICAL ACOUSTICS BASED SOLVER</inventionTitleEng><openDate>2025.08.21</openDate><openNumber>10-2025-0125368</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 111/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 119/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 실내의 청취 지점에 대한 임펄스 응답을 생성하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 관한 것으로, 상기 방법은 다음 단계를 포함한다: 실내의 3D 모델, 상기 3D 모델 내의 적어도 하나의 음원 위치, 및 상기 3D 모델 내의 적어도 하나의 경계의 음향 특성을 수신하는 단계; 상기 실내의 3D 모델 내의 상기 적어도 하나의 음원에서 방출되어 상기 청취 지점에서 수신된 임펄스의 파동 기반 전파에 대해, 제1 음향 주파수 범위 내에서 파동 기반 해석기를 사용하여 파동 기반 임펄스 응답을 결정하는 단계; 상기 실내의 3D 모델 내의 상기 적어도 하나의 음원에서 방출되어 상기 청취 지점에서 수신된 임펄스의 광선 기반 전파에 대해, 제2 음향 주파수 범위 내에서 기하 음향 기반 해석기를 사용하여 기하 임펄스 응답을 결정하는 단계; 및 상기 파동 임펄스 응답과 상기 기하 임펄스 응답을 병합하여 상기 임펄스 응답을 생성하는 단계. 또한, 본 발명의 컴퓨터 구현 방법 및 그 특징을 이용하는 방법 및 시스템도 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024115515</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/083423</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실내의 청취 지점에 대한 임펄스 응답을 생성하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은 하기 단계를 포함하는, 방법: (a) 상기 실내의 3D 모델, 상기 실내의 3D 모델 내의 적어도 하나의 음원 위치, 및 상기 실내의 3D 모델 내의 적어도 하나의 경계의 음향 특성을 수신하는 단계; (b) 상기 실내의 3D 모델 내의 상기 적어도 하나의 음원에서 방출되어 상기 청취 지점에서 수신된 임펄스의 파동 기반 전파에 대해, 제1 음향 주파수 범위 내에서 파동 기반 해석기를 사용하여 파동 기반 임펄스 응답을 결정하는 단계; (c) 상기 실내의 3D 모델 내의 상기 적어도 하나의 음원에서 방출되어 상기 청취 지점에서 수신된 임펄스의 광선 기반 전파에 대해, 제2 음향 주파수 범위 내에서 기하 음향 기반 해석기를 사용하여 기하 임펄스 응답을 결정하는 단계; 및 (d) 상기 파동 기반 임펄스 응답과 상기 기하 임펄스 응답을 병합하여 상기 임펄스 응답을 생성하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 및 제2 음향 주파수 범위가 부분적으로 중첩되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 가상 도메인은, 정의된 방향으로 음향을 방사하는 적어도 하나의 지향성 음향 소스를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은 상기 실내의 3D 모델에 대한 메시 모델을 수행하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 3D 메시 모델은 3D 곡선형 메시 모델인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항, 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 파동 기반 해석기는 비연속 갤러킨 유한 요소법(DGFEM) 또는 스펙트럴 요소법(SEM)을 적용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 적어도 하나의 음원으로부터 소정 거리에서 수신된 음압 레벨이 상기 파동 기반 해석기와 상기 기하 음향 해석기에서 동일하도록 상기 적어도 하나의 음원의 출력 레벨을 조정하는 보정 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 음향 주파수 범위의 상한 주파수와 상기 제2 주파수 범위의 하한 주파수가 전이 주파수에서 중첩되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 파동 기반 임펄스 응답과 상기 기하 음향 기반 임펄스 응답을 병합하는 단계는, 상기 파동 기반 임펄스 응답에 로우패스 필터를 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 파동 기반 임펄스 응답과 상기 기하 음향 기반 임펄스 응답을 병합하는 단계는, 상기 기하 음향 기반 임펄스 응답에 하이패스 필터를 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 로우패스 필터 및/또는 상기 하이패스 필터는 상기 전이 주파수에서의 컷오프 주파수를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파동 기반 해석기 및/또는 상기 기하 음향 해석기는 음향 전파의 시뮬레이션에 기초하여 하나 이상의 파동 기반 임펄스 응답 및/또는 하나 이상의 기하 임펄스 응답을 추출하고, 상기 파동 기반 임펄스 응답은 공간 임펄스 응답인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 공간 임펄스 응답은 복수의 단일 채널 임펄스 응답을 포함하며, 상기 복수의 단일 채널 임펄스 응답 각각은 동일한 청취 지점에서 특정 방향 또는 각도로부터의 파동 임펄스 응답을 기록하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,구면 수신기 배열이 상기 청취 지점 주위에 배치되며, 상기 구면 수신기 배열은 복수의 수신기를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 구면 수신기 배열은 카디오이드 수신기로 이루어진 개방형 구면 배열인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 구면 수신기 배열은 적어도 2개의 수신기를 포함하고, 바람직하게는 적어도 4개의 수신기, 보다 바람직하게는 적어도 8개의 수신기, 더욱 바람직하게는 적어도 16개의 수신기, 가장 바람직하게는 적어도 32개의 수신기, 극히 바람직하게는 적어도 64개의 수신기를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수신기의 수는 최대 절단 차수 N에 기초하여 결정되며, 상기 수신기의 수가 (N+1)2 이상인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 생성된 임펄스 응답과 기저 오디오 신호를 컨볼루션하여 컨볼루션된 오디오 신호를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 생성된 임펄스 응답과 상기 기저 오디오 신호를 컨볼루션하여 렌더링된 오디오 신호를 생성함으로써, 상기 기저 오디오 신호를 렌더링하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 기저 오디오 신호는 음성, 음악, 환경음, 임펄스음, 또는 이들의 임의의 조합인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 렌더링된 오디오 신호는 상기 청취 지점에서 상기 실내의 3D 모델에 있는 상기 기저 오디오 신호의 오디오 렌더링을 제공하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 실내의 청취 지점에 대한 임펄스 응답을 생성하기 위한 시스템으로서,상기 시스템은,  메모리에 결합된 프로세서를 포함하는 컴퓨터 시스템을 포함하며, 상기 프로세서는,  상기 실내의 3D 모델, 상기 실내의 3D 모델 내의 적어도 하나의 음원 위치, 및 상기 실내의 3D 모델 내의 적어도 하나의 경계의 음향 특성을 수신하고;  상기 실내의 3D 모델 내의 상기 적어도 하나의 음원에서 방출되어 상기 청취 지점에서 수신된 임펄스의 파동 기반 전파에 대해, 제1 음향 주파수 범위 내에서 파동 기반 해석기를 사용하여 파동 기반 임펄스 응답을 결정하며;  상기 실내의 3D 모델 내의 상기 적어도 하나의 음원에서 방출되어 상기 청취 지점에서 수신된 임펄스의 광선 기반 전파에 대해, 제2 음향 주파수 범위 내에서 기하 음향 기반 해석기를 사용하여 기하 임펄스 응답을 결정하고;  상기 파동 기반 임펄스 응답과 상기 기하 임펄스 응답을 병합하여 상기 임펄스 응답을 생성하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 오디오 보상을 위한 머신 러닝 모델을 학습시키기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 하기 단계를 포함하는, 방법: - 복수의 실내 각각에 대해, 적어도 하나의 음원 및 적어도 하나의 음향 특성을 포함하는 복수의 실내의 3D 모델을 수신하는 단계; - 상기 복수의 실내 각각의 청취 위치에서의 복수의 임펄스 응답을 수신하는 단계; - 적어도 상기 복수의 임펄스 응답을 입력으로 사용하여, 오디오 보상을 위한 상기 머신 러닝 모델을 학습시키는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 복수의 임펄스 응답은 상기 머신 러닝 모델을 학습시키기 위한 복수의 수정된 임펄스 응답을 생성하도록 전처리되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 전처리는 상기 임펄스 응답에서 음성 주파수 대역을 향상시키기 위한 필터를 적용하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 음성 주파수 대역은 3kHz 내지 17kHz 또는 350Hz 내지 17kHz인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 복수의 잔향 오디오 신호들을 제공하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 복수의 잔향 오디오 신호들을 머신 러닝 모델 학습을 위한 입력으로 사용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 잔향 오디오 신호는, 복수의 임펄스 응답 각각을 기저 오디오 신호와 컨볼루션하여 제공되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 잔향 오디오 신호는 오디오 장치의 적어도 하나의 스피커에서 수신된 오디오 신호를 기록하여 제공되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 상기 복수의 실내의 3D 모델들을 머신 러닝 모델 학습을 위한 입력으로 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 상기 오디오 장치의 디지털 모델을 수신하는 단계, 및 상기 오디오 장치의 디지털 모델을 머신 러닝 모델 학습을 위한 입력으로 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 실내 각각에서 적어도 하나의 바람직한 청취 위치가 머신 러닝 모델 학습을 위한 입력으로 사용되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 학습하는 단계는 제26항, 제27항 또는 제28항에 따른 복수의 잔향 오디오 신호를 입력으로 사용하는 단계를 포함하며, 상기 학습은 기저 오디오 신호를 출력으로 복원하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 복수의 실내의 3D 모델이 입력으로 사용되고, 각 복수의 실내에서 적어도 하나의 선호 청취 지점이 입력으로 사용되며, 상기 방법은 상기 적어도 하나의 선호 청취 지점에서 기저 오디오 신호를 출력으로 복원하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 머신 러닝 모델을 학습시키는 단계는 보상 임펄스 응답을 출력으로 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 보상 임펄스 응답을 생성하는 단계는, 제26항, 제27항 또는 제28항에 따른 잔향 오디오 신호 및 머신 러닝 모델 학습을 위한 입력으로서의 기저 오디오 신호에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서,상기 복수의 실내에 대한 3D 모델이 입력으로 사용되고, 각 복수의 실내에서 적어도 하나의 바람직한 청취 지점이 입력으로 사용되며, 상기 방법은 상기 적어도 하나의 선호 청취 지점에서 보상 임펄스 응답을 출력으로 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 복수의 임펄스 응답을 수신하는 단계가, 상기 복수의 실내 각각의 3D 모델에 대해 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 방법으로 상기 임펄스 응답을 생성하는 단계를 포함하는 것을 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제22항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 상기 오디오 장치의 디지털 모델을 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제22항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 머신 러닝 모델의 학습은 신경망을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 신경망은 상기 모델에 대한 입력 중 어느 하나를 인코딩하거나, 오디오 보상을 위한 머신 러닝 모델의 학습에 사용하기 위한 압축된 입력을 생성하기 위한 오토인코더(auto encoder)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서,상기 신경망은 오디오 보상을 위한 머신 러닝 모델의 학습에 사용되는 입력 중 어느 하나를 생성하기 위한 생성적 적대 신경망(GAN)을 학습시키는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항, 제40항 또는 제41항에 있어서,상기 신경망은 오디오 보상을 위한 머신 러닝 모델을 학습시키기 위한 심층 신경망, 합성곱 신경망 및/또는 트랜스포머를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 오디오 보상을 위한 머신 러닝 모델을 오디오 장치에 제공하는 방법에 있어서, 상기 오디오 장치는 적어도 하나의 마이크로폰을 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은 제22항 내지 제42항 중 어느 한 항에 따른 방법에 의해 학습되며, 상기 방법은 적어도 하나의 마이크로폰에서 오디오 신호를 수신하는 단계, 및 오디오 보상을 위한 상기 머신 러닝 모델을 사용하여 보상된 오디오 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 적어도 하나의 마이크로폰을 포함하는 오디오 장치에서 머신 러닝 기반 오디오 보상을 제공하는 방법에 있어서, 상기 머신 러닝 기반 오디오 보상은 제22항 내지 제42항 중 어느 한 항에 따른 머신 러닝 모델 학습을 위한 컴퓨터 구현 방법을 사용하여 학습되고, 상기 머신 러닝 기반 오디오 보상을 제공하는 방법은, 상기 적어도 하나의 마이크로폰에서 오디오 신호를 수신하는 단계, 및 상기 수신된 오디오 신호에 대하여 학습된 머신 러닝 모델을 사용하여 보상된 오디오 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서,상기 보상된 오디오 신호는, 상기 수신된 오디오 신호를 제34항, 제35항 또는 제36항의 보상 임펄스 응답과 컨볼루션하여 보상되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 적어도 하나의 마이크로폰을 포함하는 오디오 장치에 있어서, 상기 오디오 장치는, 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 따른 머신 러닝 기반 오디오 보상을 적용하기 위한 프로세싱 시스템을 포함하며, 상기 오디오 장치는, 적어도 하나의 상기 마이크로폰에서 오디오 신호를 수신하고, 상기 오디오 신호에 상기 머신 러닝 기반 오디오 보상을 적용하여 보상된 오디오 신호를 생성하도록 구성되는, 오디오 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 오디오 장치는 상기 보상된 오디오 신호를 전송하도록 구성된 통신 모듈을 포함하는, 오디오 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서,상기 오디오 장치는 상기 보상된 오디오 신호를 클라우드, 인터넷 및/또는 네트워크 저장 센터로 전송하도록 구성되는, 오디오 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항, 제47항 또는 제48항에 있어서,상기 오디오 장치는 상기 보상된 오디오 신호를 원격 오디오 장치로 전송하도록 추가로 구성되며, 상기 원격 오디오 장치는 상기 보상된 오디오 신호를 출력하기 위한 적어도 하나의 원격 스피커를 포함하는, 오디오 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 오디오 보상을 위한 머신 러닝 모델을 학습시키기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은,  메모리에 결합된 프로세서를 포함하는 컴퓨터 시스템을 포함하며, 상기 프로세서는,  복수의 실내의 3D 모델을 수신하되, 각 3D 모델은 적어도 하나의 음원 및 적어도 하나의 음향 특성을 포함하고;  복수의 실내 각각의 청취 위치에서 복수의 임펄스 응답을 수신하며;  적어도 상기 복수의 임펄스 응답을 입력으로 사용하여 오디오 보상을 위한 머신 러닝 모델을 학습시키도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 사용자의 머리 전달 함수(HRTF)를 결정하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, (a) 사용자의 머리에 대한 3D 모델 및 상기 3D 모델 내에서 고막 또는 그 근사 위치를 나타내는 적어도 하나의 음원 위치를 수신하는 단계; (b) 파동 기반 해석기를 사용하여 상기 적어도 하나의 음원에서 방출된 임펄스를 기준으로 복수의 파동 기반 임펄스 응답을 결정하되, 상기 복수의 파동 기반 임펄스 응답은 헤드 수신기의 복수의 디지털 표현에서 결정되는 단계; 및 (c) 상기 복수의 파동 기반 임펄스 응답이 헤드 수신기의 상기 복수의 디지털 표현에서 결정된 것을 기반으로 사용자의 머리에 대한 머리 전달 함수(HRTF)를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 파동 기반 해석기는 비연속 갤러킨 유한요소법(DGFEM) 또는 스펙트럴 요소법(SEM)을 사용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 또는 제52항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은 사용자의 머리 형상을 나타내는 헤드 메시 모델을 획득하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 헤드 메시 모델은 곡선형 헤드 메시 모델인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 헤드 수신기의 복수의 디지털 형상을 포함하는 헤드 어레이의 디지털 형상을 상기 헤드 메시 모델 주위에 배치하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 헤드 수신기의 임의의 디지털 형상과 상기 헤드 메시 모델 사이의 거리는 소정 거리 미만이 안되도록 하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 헤드 메시 모델에서 고막에 가장 가까운 제1 최인접 메시 요소를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 제1 최인접 메시 요소로부터 제1 소스 거리만큼 떨어진 위치에 제1 소스 보정 마이크로폰의 디지털 형상을 배치하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제1 소스 거리는 상기 소정 거리보다 작은, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 제1 최인접 메시 요소를 음원으로 하여 제1 임펄스 신호를 디지털 방식으로 방사하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제51항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 파동 기반 해석기를 사용하여 제1 소스 보정 신호를 결정하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제1 소스 보정 신호는 상기 제1 소스 보정 마이크로폰에서 수신된 상기 제1 임펄스 신호를 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제51항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 복수의 파동 기반 임펄스 응답 각각을 상기 제1 소스 보정 신호를 사용하여 소스 보정함으로써 복수의 제1 소스 보정된 머리 임펄스 응답을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제51항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 구현 방법은, 상기 복수의 제1 소스 보정된 머리 임펄스 응답을 결합함으로써 제1 고막에 대한 사용자의 머리의 머리 전달 함수를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아이슬란드, 레이캬비크 ***, 칼코프스베구르 *</address><code>520250418072</code><country>아이슬랜드</country><engName>TREBLE TECHNOLOGIES</engName><name>트레블 테크놀로지스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아이슬란드, 레이캬비...</address><code> </code><country>아이슬랜드</country><engName>PIND, Finnur</engName><name>핀드, 피누르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아이슬란드, 가르다...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>PEDERSEN, Jesper</engName><name>페데르센, 제스퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아이슬란드, 레이캬비크 ***,...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>COSNEFROY, Matthias</engName><name>코스네프로이, 마티아스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, 한양빌딩*층(역삼동)</address><code>920091001018</code><country>대한민국</country><engName>DAE-A Intellectual Property Consulting</engName><name>특허법인(유한)대아</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22209959.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23195400.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23204159.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0719790-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0843881-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0127271-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021448.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372e4e9f57bb7e391dcceb40ecbc3d9c01472db5b30683604ec1823c271e703681030c66d80b9b073257602813be47576b37bab7a7e762809</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa194af4a512004490865a4cb9988b7c4022c9ef2bfbdb721f687f11fb162adfec90783037a488eb10a06104c55be31618a3a8ff54a19d4f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>