<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:44.3044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025652</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 처리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE PROCESSING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.09.12</openDate><openNumber>10-2025-0135085</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 처리 시스템(substrate processing system)은: 상기 기판 처리 시스템 내부에 기판 이송 공간을 형성하는 프레임; 상기 프레임에 작동 가능하게 결합되며, 가동 아암(movable arm)과 구동 섹션(drive section)을 가지는 기판 이송 장치로서, 상기 구동 섹션은 상기 가동 아암을 이동시켜 상기 아암의 엔드 이펙트에 홀딩된 기판을 상기 이송 공간을 통해 상기 기판 처리 시스템의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 상기 기판 처리 시스템의 제2 위치로 이송하도록 구성되는, 기판 이송 장치; 및 상이한 시스템 위치들로 상기 가동 아암의 이동을 실행하기 위해 상기 가동 아암과 구동 섹션에 작동 가능하게 연결된 제어기;를 포함하며, 상기 제어기는 적어도 하나의 아암 모션 센서와 적어도 하나의 시스템 계측 센서에 통신 가능하게 연결되고, 상기 적어도 하나의 시스템 계측 센서는 아암 모션 미리 결정된 특성들과 상이한 시스템 계측 미리 결정된 특성들을 감지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024151636</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/010885</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 처리 시스템(substrate processing system)으로서, 상기 기판 처리 시스템은:상기 기판 처리 시스템 내부에 기판 이송 공간을 형성하는 프레임;상기 프레임에 작동 가능하게 결합되며, 가동 아암(movable arm)과 구동 섹션(drive section)을 가지는 기판 이송 장치로서, 상기 구동 섹션은 상기 가동 아암을 이동시켜 상기 아암의 엔드 이펙트에 홀딩된 기판을 상기 이송 공간을 통해 상기 기판 처리 시스템의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 상기 기판 처리 시스템의 제2 위치로 이송하도록 구성되는, 기판 이송 장치; 및 상이한 시스템 위치들로 상기 가동 아암의 이동을 실행하기 위해 상기 가동 아암과 구동 섹션에 작동 가능하게 연결된 제어기로서, 상기 제어기는 적어도 하나의 아암 모션 센서와 적어도 하나의 시스템 계측 센서에 통신 가능하게 연결되며, 상기 적어도 하나의 아암 모션 센서는 아암 모션 미리 결정된 특성들을 감지하고, 상기 적어도 하나의 시스템 계측 센서는 상기 아암 모션 미리 결정된 특성들과 상이한 시스템 계측 미리 결정된 특성들을 감지하는, 제어기;를 포함하며, 상기 제어기는 상기 적어도 하나의 아암 모션 센서와 상기 적어도 하나의 시스템 계측 센서 중 적어도 하나로부터의 데이터를 등록하고, 상기 등록된 데이터로부터 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트(set of predetermined functional characteristic indices)를 결정하도록 구성되며, 각각의 지수는 상기 기판을 이송하는 아암 모션 또는 상기 기판 처리 시스템의 상이한 각각의 미리 결정된 기능 특성에 대응되고, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성과 상기 가동 아암에 의해 이송되는 기판의 모션 품질 사이의 관계를 알려주며, 상기 제어기는 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트로부터 상기 가동 아암에 의해 이송되는 기판의 전체적 모션 품질의 통합적 전체적 측정 지수(integral holistic measure index)를 결정하도록 구성되는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진(position loop servos Gain Margin), 위치 루프 서보 위상 마진(position loop servos Phase Margin), 웨이퍼 핸들링 오차(Wafer Handling Error), 웨이퍼 미끄러짐(Wafer Slippage), 정착 시간(Settling time), 웨이퍼 핸드오프 진동(Wafer Handoff Vibration), 웨이퍼 모션 흔들림(Wafer Motion Wobble), 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진, 위치 루프 서보 위상 마진, 웨이퍼 핸들링 오차, 웨이퍼 미끄러짐, 정착 시간, 웨이퍼 핸드오프 진동, 웨이퍼 모션 흔들림, 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 기판 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 시스템 계측 미리 결정된 특성들 중 적어도 하나는 아암 모션에서 파생된 것인, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 등록된 데이터로부터 각각의 상이한 각자의 미리 결정된 기능 특성에 대한 작동 값(operative value)을 결정하고, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성에 대한 대응되는 기준 값에 대해 상기 작동 값을 계수화(factor)하도록 구성되는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성은 제어기 명령들에 의해 제어되는 상기 아암 또는 상기 시스템의 적어도 하나의 고유한 제어 파라미터에 의존하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 전체적 측정 지수를 모니터링하고, 그 경향들을 식별하며, 식별된 경향들에 응답하여 종속적인 미리 결정된 기능 특성과 이에 대응되는 지수를 변화시키는 제어 파라미터에 대한 변경을 실행하는 명령들을 적응적으로 생성하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터를 변경하는 제어기 명령들에 응답하는 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 상태(transients)로부터 상기 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 현상으로부터 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하고, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화에 응답하여, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화를 적어도 부분적으로 상쇄하는 다른 하나의 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터의 변경을 명령하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제어기는 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수의 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 변화를 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수의 다른 상이한 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 다른 변화에 대해 비교하고, 상기 과도 상태와 상기 다른 상이한 과도 상태에 의한 전체적 측정 지수의 상대적인 변화들의 비교로부터, 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수와 상기 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수를 서로에 대해 스케일링하도록 구성되는, 기판 처리 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 최대 전체적 측정 지수를 생성하거나 또는 상기 전체적 측정 지수의 불리한 변화들의 진행을 최소화하기 위해, 제어 파라미터들의 변경을 명령하는 적응형 제어 법칙(adaptive control law) 및 기계 학습 기반 법칙(machine learning-based law) 중 하나 이상으로 프로그래밍되는, 기판 처리 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 로드 록 펌프 및 배기 시간, 로드 록 수직 상승 모션 시간, 로드 록 진동 시그니처(signature), 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 후속 개방들 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 타임 스탬프(time stamp), 슬롯 밸브 진동 시그니처, 기판 정렬기 정렬 시간, 과거 기판 오프셋과 기준 위치, 기판 온도, 가동 아암 온도, 기판 이송 장치 플랜지 온도, 진공 레벨, 및 공기 흐름 중 적어도 하나를 포함하는 시스템 기능 특성인, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 모터 온도, 모터 전류, 모터 전압, 모터 기계 일(mechanical work), 엔드 이펙터 추적 오차, 엔드 이펙터 가속도 오버슈트(overshoot), 엔드 이펙터 평균 제곱근 가속도, 및 동적 모델 오차 중 적어도 하나를 포함하는 아암 메커니즘 기능 특성인, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 아암 모션 센서와 상기 적어도 하나의 시스템 계측 센서는 선택적으로 구성 가능한 공통 모듈형 플랫폼을 가지는 모듈형 계측 센서인, 기판 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 기판 처리 시스템으로서, 상기 기판 처리 시스템은:프레임;상기 프레임에 연결되고, 상기 기판 처리 시스템의 기판 처리 계통(substrate process echelon)을 형성하는 기판 처리 스테이션과 적어도 하나의 기판 입력 또는 출력 스테이션; 상기 프레임에 이동 가능하게 장착되고, 상기 입력 또는 출력 스테이션과 기판 처리 스테이션 사이에서 상기 기판 처리 계통을 따라 기판을 이송하도록 구성되며, 상기 기판 처리 시스템의 이송 계통(transport echelon)을 형성하는 기판 이송 장치; 이송 계통 미리 결정된 특성들을 감지하도록 배치되고 상기 기판 이송 장치에 통신 가능하게 연결된 이송 계통 센서들과, 상기 이송 계통 미리 결정된 특성들과 상이한 처리 계통 계측 미리 결정된 특성들을 감지하도록 배치된 처리 계통 계측 센서들을 포함하는 일습의 센서들; 및 상기 이송 계통 센서들과 상기 계측 계통 센서들에 통신 가능하게 연결되고, 상기 이송 계통 미리 결정된 특성들과 상기 처리 계통 계측 미리 결정된 특성들 둘 다를 구현하는 센서 데이터로부터 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트를 생성하도록 구성된 제어기로서, 각각의 지수는 상기 기판을 이송하는 상기 기판 이송 장치 또는 상기 기판 처리 계통의 상이한 각각의 미리 결정된 기능 특성에 대응되고, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성과 상기 기판 이송 장치에 의해 이송되는 기판의 모션 품질 사이의 관계를 알려주는, 제어기;를 포함하며, 상기 제어기는 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트로부터 상기 기판 이송 장치에 의해 이송되는 기판의 전체적 모션 품질의 통합적 전체적 측정 지수를 결정하도록 구성되는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 기판 이송 장치는 이송 아암과, 상기 이송 아암을 이동시켜 상기 이송 아암의 엔드 이펙터에 홀딩된 기판을 이송하도록 구성된 구동 섹션을 포함하는, 기판 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진(position loop servos Gain Margin), 위치 루프 서보 위상 마진(position loop servos Phase Margin), 웨이퍼 핸들링 오차(Wafer Handling Error), 웨이퍼 미끄러짐(Wafer Slippage), 정착 시간(Settling time), 웨이퍼 핸드오프 진동(Wafer Handoff Vibration), 웨이퍼 모션 흔들림(Wafer Motion Wobble), 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진, 위치 루프 서보 위상 마진, 웨이퍼 핸들링 오차, 웨이퍼 미끄러짐, 정착 시간, 웨이퍼 핸드오프 진동, 웨이퍼 모션 흔들림, 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 기판 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 처리 계통 계측 미리 결정된 특성들 중 적어도 하나는 기판 이송 아암 모션에서 파생된 것인, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 제어기는:상기 이송 계통 센서들과 상기 처리 계통 계측 센서 중 적어도 하나로부터의 데이터를 등록하고, 상기 등록된 데이터로부터 각각의 상이한 각자의 미리 결정된 기능 특성에 대한 작동 값(operative value)을 결정하며, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성에 대한 대응되는 기준 값에 대해 상기 작동 값을 계수화(factor)하도록 구성되는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성은 제어기 명령들에 의해 제어되는 상기 기판 이송 장치 또는 상기 기판 처리 시스템의 적어도 하나의 고유한 제어 파라미터에 의존하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 제어기는 상기 전체적 측정 지수를 모니터링하고, 그 경향들을 식별하며, 식별된 경향들에 응답하여 종속적인 미리 결정된 기능 특성과 이에 대응되는 지수를 변화시키는 제어 파라미터에 대한 변경을 실행하는 명령들을 적응적으로 생성하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 상기 제어기는 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터를 변경하는 제어기 명령들에 응답하는 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 상태(transients)로부터 상기 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, 상기 제어기는 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 현상으로부터 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하고, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화에 응답하여, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화를 적어도 부분적으로 상쇄하는 다른 하나의 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터의 변경을 명령하는, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제어기는 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수의 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 변화를 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수의 다른 상이한 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 다른 변화에 대해 비교하고, 상기 과도 상태와 상기 다른 상이한 과도 상태에 의한 전체적 측정 지수의 상대적인 변화들의 비교로부터, 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수와 상기 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수를 서로에 대해 스케일링하도록 구성되는, 기판 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 상기 제어기는 최대 전체적 측정 지수를 생성하거나 또는 상기 전체적 측정 지수의 불리한 변화들의 진행을 최소화하기 위해, 제어 파라미터들의 변경을 명령하는 적응형 제어 법칙(adaptive control law) 및 기계 학습 기반 법칙(machine learning-based law) 중 하나 이상으로 프로그래밍되는, 기판 처리 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 로드 록 펌프 및 배기 시간, 로드 록 수직 상승 모션 시간, 로드 록 진동 시그니처(signature), 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 후속 개방들 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 타임 스탬프(time stamp), 슬롯 밸브 진동 시그니처, 기판 정렬기 정렬 시간, 과거 기판 오프셋과 기준 위치, 기판 온도, 가동 아암 온도, 기판 이송 장치 플랜지 온도, 진공 레벨, 및 공기 흐름 중 적어도 하나를 포함하는 시스템 기능 특성인, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 모터 온도, 모터 전류, 모터 전압, 모터 기계 일(mechanical work), 엔드 이펙터 추적 오차, 엔드 이펙터 가속도 오버슈트(overshoot), 엔드 이펙터 평균 제곱근 가속도, 및 동적 모델 오차 중 적어도 하나를 포함하는 아암 메커니즘 기능 특성인, 기판 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제17항에 있어서, 상기 이송 계통 센서들과 상기 계측 계통 센서들은 선택적으로 구성 가능한 각각의 공통 모듈형 플랫폼을 가지는 모듈형 계측 센서들인, 기판 처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 기판 처리 시스템을 제공하는 단계로서, 상기 기판 처리 시스템은:상기 기판 처리 시스템 내부에 기판 이송 공간을 형성하는 프레임, 상기 프레임에 작동 가능하게 결합되며, 가동 아암(movable arm)과 구동 섹션(drive section)을 가지는 기판 이송 장치로서, 상기 구동 섹션은 상기 가동 아암을 이동시켜 상기 아암의 엔드 이펙트에 홀딩된 기판을 상기 이송 공간을 통해 상기 기판 처리 시스템의 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 상기 기판 처리 시스템의 제2 위치로 이송하도록 구성되는, 기판 이송 장치, 및 상이한 시스템 위치들로 상기 가동 아암의 이동을 실행하기 위해 상기 가동 아암과 구동 섹션에 작동 가능하게 연결된 제어기를 가지는, 단계;상기 제어기에 연결된 적어도 하나의 아암 모션 센서로 아암 모션 미리 결정된 특성들을 감지하는 단계;상기 제어기에 연결된 적어도 하나의 시스템 계측 센서로 상기 아암 모션 미리 결정된 특성들과 상이한 시스템 계측 미리 결정된 특성들을 감지하는 단계; 상기 제어기에 의해, 상기 적어도 하나의 아암 모션 센서와 상기 적어도 하나의 시스템 계측 센서 중 적어도 하나로부터의 데이터를 등록하고, 상기 등록된 데이터로부터 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트(set of predetermined functional characteristic indices)를 결정하는 단계로서, 각각의 지수는 상기 기판을 이송하는 아암 모션 또는 상기 기판 처리 시스템의 상이한 각각의 미리 결정된 기능 특성에 대응되고, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성과 상기 가동 아암에 의해 이송되는 기판의 모션 품질 사이의 관계를 알려주는, 단계; 및 상기 제어기에 의해, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트로부터 상기 가동 아암에 의해 이송되는 기판의 전체적 모션 품질의 통합적 전체적 측정 지수(integral holistic measure index)를 결정하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진, 위치 루프 서보 위상 마진, 웨이퍼 핸들링 오차, 웨이퍼 미끄러짐, 정착 시간, 웨이퍼 핸드오프 진동, 웨이퍼 모션 흔들림, 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진, 위치 루프 서보 위상 마진, 웨이퍼 핸들링 오차, 웨이퍼 미끄러짐, 정착 시간, 웨이퍼 핸드오프 진동, 웨이퍼 모션 흔들림, 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 상기 시스템 계측 미리 결정된 특성들 중 적어도 하나는 아암 모션에서 파생된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 상기 등록된 데이터로부터 각각의 상이한 각자의 미리 결정된 기능 특성에 대한 작동 값을 결정하고, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성에 대한 대응되는 기준 값에 대해 상기 작동 값을 계수화하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성은 제어기 명령들에 의해 제어되는 상기 아암 또는 상기 시스템의 적어도 하나의 고유한 제어 파라미터에 의존하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 상기 전체적 측정 지수를 모니터링하고, 그 경향들을 식별하며, 식별된 경향들에 응답하여 종속적인 미리 결정된 기능 특성과 이에 대응되는 지수를 변화시키는 제어 파라미터에 대한 변경을 실행하는 명령들을 적응적으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터를 변경하는 제어기 명령들에 응답하는 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 상태(transients)로부터 상기 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 현상으로부터 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하고, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화에 응답하여, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화를 적어도 부분적으로 상쇄하는 다른 하나의 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터의 변경을 명령하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수의 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 변화를 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수의 다른 상이한 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 다른 변화에 대해 비교하고, 상기 과도 상태와 상기 다른 상이한 과도 상태에 의한 전체적 측정 지수의 상대적인 변화들의 비교로부터, 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수와 상기 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수를 서로에 대해 스케일링(scaling)하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항에 있어서, 상기 제어기는 최대 전체적 측정 지수를 생성하거나 또는 상기 전체적 측정 지수의 불리한 변화들의 진행을 최소화하기 위해, 제어 파라미터들의 변경을 명령하는 적응형 제어 법칙 및 기계 학습 기반 법칙 중 하나 이상으로 프로그래밍되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제34항에 있어서,상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 로드 록 펌프 및 배기 시간, 로드 록 수직 상승 모션 시간, 로드 록 진동 시그니처(signature), 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 후속 개방들 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 타임 스탬프(time stamp), 슬롯 밸브 진동 시그니처, 기판 정렬기 정렬 시간, 과거 기판 오프셋과 기준 위치, 기판 온도, 가동 아암 온도, 기판 이송 장치 플랜지 온도, 진공 레벨, 및 공기 흐름 중 적어도 하나를 포함하는 시스템 기능 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 모터 온도, 모터 전류, 모터 전압, 모터 기계 일(mechanical work), 엔드 이펙터 추적 오차, 엔드 이펙터 가속도 오버슈트(overshoot), 엔드 이펙터 평균 제곱근 가속도, 및 동적 모델 오차 중 적어도 하나를 포함하는 아암 메커니즘 기능 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제34항에 있어서, 상기 적어도 하나의 아암 모션 센서와 상기 적어도 하나의 시스템 계측 센서는 선택적으로 구성 가능한 공통 모듈형 플랫폼을 가지는 모듈형 계측 센서인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 기판 처리 시스템을 제공하는 단계로서, 상기 기판 처리 시스템은: 프레임,상기 프레임에 연결되고, 상기 기판 처리 시스템의 기판 처리 계통(substrate process echelon)을 형성하는 기판 처리 스테이션과 적어도 하나의 기판 입력 또는 출력 스테이션,상기 프레임에 이동 가능하게 장착되고, 상기 입력 또는 출력 스테이션과 기판 처리 스테이션 사이에서 상기 기판 처리 계통을 따라 기판을 이송하도록 구성되며, 상기 기판 처리 시스템의 이송 계통(transport echelon)을 형성하는 기판 이송 장치,이송 계통 미리 결정된 특성들을 감지하도록 배치되고 상기 기판 이송 장치에 통신 가능하게 연결된 이송 계통 센서들과, 상기 이송 계통 미리 결정된 특성들과 상이한 처리 계통 계측 미리 결정된 특성들을 감지하도록 배치된 처리 계통 계측 센서들을 포함하는 일습의 센서들, 및 상기 이송 계통 센서들과 상기 계측 계통 센서들에 통신 가능하게 연결된 제어기를 가지는, 단계;상기 제어기에 의해, 상기 이송 계통 미리 결정된 특성들과 상기 처리 계통 계측 미리 결정된 특성들 둘 다를 구현하는 센서 데이터로부터 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트를 생성하는 단계로서, 각각의 지수는 상기 기판을 이송하는 상기 기판 이송 장치 또는 상기 기판 처리 계통의 상이한 각각의 미리 결정된 기능 특성에 대응되고, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성과 상기 기판 이송 장치에 의해 이송되는 기판의 모션 품질 사이의 관계를 알려주는, 단계; 및상기 제어기에 의해, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트로부터 상기 기판 이송 장치에 이송되는 기판의 전체적 모션 품질의 통합적 전체적 측정 지수를 결정하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 기판 이송 장치는 이송 아암과, 상기 이송 아암을 이동시켜 상기 이송 아암의 엔드 이펙터에 홀딩된 기판을 이송하도록 구성된 구동 섹션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진, 위치 루프 서보 위상 마진, 웨이퍼 핸들링 오차, 웨이퍼 미끄러짐, 정착 시간, 웨이퍼 핸드오프 진동, 웨이퍼 모션 흔들림, 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성은 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들, 위치 루프 서보 이득 마진, 위치 루프 서보 위상 마진, 웨이퍼 핸들링 오차, 웨이퍼 미끄러짐, 정착 시간, 웨이퍼 핸드오프 진동, 웨이퍼 모션 흔들림, 및 웨이퍼 모션 진동 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성 지수들의 세트는 시간당 처리되는 기판들 및 웨이퍼 미끄러짐 중 적어도 하나를 포함하는 상기 각각의 미리 결정된 기능 특성 중 적어도 하나에 대한 지수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항에 있어서, 상기 처리 계통 계측 미리 결정된 특성들 중 적어도 하나는 기판 이송 아암 모션에서 파생된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제50항에 있어서, 상기 방법은: 상기 제어기에 의해,상기 이송 계통 센서들과 상기 처리 계통 계측 센서 중 적어도 하나로부터의 데이터를 등록하는 단계; 및 상기 등록된 데이터로부터 각각의 상이한 각자의 미리 결정된 기능 특성에 대한 작동 값을 결정하고, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성에 대한 대응되는 기준 값에 대해 상기 작동 값을 계수화하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 각각의 상이한 미리 결정된 기능 특성은 제어기 명령들에 의해 제어되는 상기 기판 이송 장치 또는 상기 기판 처리 시스템의 적어도 하나의 고유한 제어 파라미터에 의존하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제50항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 상기 전체적 측정 지수를 모니터링하고, 그 경향들을 식별하며, 식별된 경향들에 응답하여 종속적인 미리 결정된 기능 특성과 이에 대응되는 지수를 변화시키는 제어 파라미터에 대한 변경을 실행하는 명령들을 적응적으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제50항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터를 변경하는 제어기 명령들에 응답하는 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 상태(transients)로부터 상기 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제50항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 각각의 미리 결정된 기능 특성의 적어도 하나의 지수의 과도 현상으로부터 전체적 측정 지수의 변화들을 모니터링하고, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화에 응답하여, 상기 전체적 측정 지수의 미리 결정된 불리한 변화를 적어도 부분적으로 상쇄하는 다른 하나의 각각의 미리 결정된 기능 특성을 결정하는 제어 파라미터의 변경을 명령하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수의 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 변화를 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수의 다른 상이한 과도 상태로부터의 전체적 측정 지수의 다른 변화에 대해 비교하고, 상기 과도 상태와 상기 다른 상이한 과도 상태에 의한 전체적 측정 지수의 상대적인 변화들의 비교로부터, 상기 적어도 하나의 미리 결정된 기능 특성 지수와 상기 적어도 다른 하나의 상이한 미리 결정된 기능 특성 지수를 서로에 대해 스케일링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제50항에 있어서, 상기 제어기는 최대 전체적 측정 지수를 생성하거나 또는 상기 전체적 측정 지수의 불리한 변화들의 진행을 최소화하기 위해, 제어 파라미터들의 변경을 명령하는 적응형 제어 법칙 및 기계 학습 기반 법칙 중 하나 이상으로 프로그래밍되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제50항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 로드 록 펌프 및 배기 시간, 로드 록 수직 상승 모션 시간, 로드 록 진동 시그니처(signature), 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 후속 개방들 사이의 시간 간격, 슬롯 밸브 개방 및 폐쇄 타임 스탬프(time stamp), 슬롯 밸브 진동 시그니처, 기판 정렬기 정렬 시간, 과거 기판 오프셋과 기준 위치, 기판 온도, 가동 아암 온도, 기판 이송 장치 플랜지 온도, 진공 레벨, 및 공기 흐름 중 적어도 하나를 포함하는 시스템 기능 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제50항에 있어서, 상기 미리 결정된 기능 특성들 중 적어도 하나는, 모터 온도, 모터 전류, 모터 전압, 모터 기계 일(mechanical work), 엔드 이펙터 추적 오차, 엔드 이펙터 가속도 오버슈트(overshoot), 엔드 이펙터 평균 제곱근 가속도, 및 동적 모델 오차 중 적어도 하나를 포함하는 아암 메커니즘 기능 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제50항에 있어서, 상기 이송 계통 센서들과 상기 계측 계통 센서들은 선택적으로 구성 가능한 각각의 공통 모듈형 플랫폼을 가지는 모듈형 계측 센서들인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국, 매사츄세츠 *****, 첼름스포드, 엘리자베스 드라이브 **</address><code>520220081352</code><country>미국</country><engName>Brooks Automation US, LLC</engName><name>브룩스 오토메이션 유에스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사츄세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MOURA, Jairo T.</engName><name>모우라 자이로 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴햄프셔 **...</address><code> </code><country> </country><engName>CAVENEY, Robert T.</engName><name>케이브니 로버트 티.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/479,431</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0825776-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0916320-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0137600-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025652.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939bc80d05dbf27d031e6fdd723073f59247059cbe093bdc95c309799ac9709df7a51e921077d5794ce12d54f1e84dc68ac68fe23ed473dde2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1024b3b7123a61e971bb51b5b6ed0b2fb2556ef190303753c6a4617933a6819b23d7784394f04b4a7b4342d2f51de15449702ab7cce0dd81</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>