<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:57.3057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002158</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전해질 도금을 위한 복합 파형</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPLEX WAVEFORM FOR ELECTROLYTIC PLATING</inventionTitleEng><openDate>2024.02.29</openDate><openNumber>10-2024-0027012</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 3/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25D 5/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25D 3/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25D 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25D 7/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 18/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인쇄 회로 기판의 제조에서의 구리 전기도금 방법. 이 방법은 관통 구멍 및 블라인드 마이크로비아(blind micro-via)를 구리로 충전하는 데 사용된다. 이 방법은 (1) 전자 기판을 그 상에 구리 전기도금을 수용하도록 준비시키는 단계; (2) 전자 기판에 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 하나 이상의 블라인드 마이크로비아 중 적어도 하나를 형성하는 단계; 및 (3) 전자 기판을 산 구리 전해질과 접촉시킴으로써 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 하나 이상의 블라인드 마이크로비아 내에 구리를 전기도금하는 단계를 포함한다. 산 구리 전해질은 펄스 역방향 도금, DC 도금 및/또는 동기식 펄스 도금을 포함하는 복합 파형을 사용하여 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 하나 이상의 블라인드 마이크로비아를 도금하는 데 사용된다. 복합 파형은 관통 구멍 및 블라인드 마이크로비아를 결함이 없이 구리로 충전하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022271390</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/030882</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 기판에 금속을 도금하는 방법으로서, 상기 전자 기판은 하나 이상의 특징부를 포함하고, 상기 하나 이상의 특징부는 상기 전자 기판 내의 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 하나 이상의 블라인드 마이크로비아(blind micro-via) 중 하나를 포함하며, 상기 방법은a) 상기 전자 기판 상에 금속 도금을 수용하도록 상기 기판을 준비하는 단계;b) 상기 전자 기판 및 적어도 하나의 상대 전극을, 도금될 상기 금속의 금속 이온의 소스(source)를 포함하는 전기도금 용액과 접촉시키는 단계; 및c) 상기 전자 기판의 제1 면 및 제2 면을 전기적으로 분극시켜서 그 위에 금속 도금을 개시하는 단계로서, 금속화가 완료될 때까지 도금 사이클을 사용하여 상기 전기도금 용액이 상기 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 상기 하나 이상의 블라인드 마이크로비아를 도금하는, 상기 단계를 포함하고; 상기 도금 사이클은 순서대로, 1) 금속이 상기 하나 이상의 관통 구멍의 중심에 우선적으로 도금되도록 상기 전자 기판의 제1 면 및 제2 면 상에 제1 시간 기간 동안 펄스 도금하는 단계로서, 상기 금속은 상기 구멍의 중심에서 함께 병합되어 2개의 대향하는 블라인드 비아를 형성하는, 상기 단계; 및 2) 펄스 도금에 의해 형성된 상기 2개의 대향하는 블라인드 비아를 충전하도록 제2 시간 기간 동안 직접 도금하는 단계를 포함하고,상기 펄스 도금하는 단계는 전류를 인가하여 상기 전기도금 용액으로부터 상기 전자 기판의 상기 제1 면 및 제2 면으로 금속을 전착시키는 단계를 포함하고, 상기 전류는 반복 가능 시퀀스를 포함하는 펄스 도금 사이클로서 인가되고, 상기 반복 가능 시퀀스는 펄스 도금 기간의 세트를 포함하고, 펄스 도금 기간의 각각의 세트는 임의의 순서로,  (i) 적어도 제1 순방향 펄스 기간;  (ii) 적어도 제1 역방향 펄스 기간;  (iii) 적어도 제2 순방향 펄스 기간; 및  (iv) 선택적으로, 적어도 휴지 기간을 포함하고, 펄스 브레이크는 상기 펄스 도금 기간의 세트 내의 적어도 하나의 상기 펄스 도금 기간들 사이에 개재되고, 바람직하게는 펄스 브레이크는 상기 펄스 도금 기간의 세트 내의 적어도 일부의 상기 펄스 도금 기간들 사이에 개재되고, 가장 바람직하게는 펄스 브레이크는 상기 펄스 도금 기간의 세트 내의 각각의 상기 펄스 도금 기간들 사이에 개재되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전기도금 용액은 구리 이온의 소스를 포함하는 산 구리 도금 배스(bath)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 동일한 전기도금 용액이 상기 펄스 도금하는 단계 및 상기 직접 도금하는 단계에 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 펄스 도금하는 단계 및 상기 직접 도금하는 단계는 별개의 탱크에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 펄스 도금하는 단계 및 상기 직접 도금하는 단계에 사용되는 상기 전기도금 용액은 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 금속화된 관통 구멍 및/또는 하나 이상의 블라인드 마이크로비아는 어떠한 결함도 나타내지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 금속화된 전기도금된 금속 침착물은 상기 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 상기 하나 이상의 블라인드 마이크로비아를 완전히 충전하며 상기 전자 기판 상에 컨포멀(conformal) 금속 침착물을 침착시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 산 구리 전기도금 배스는 약 15 내지 약 45℃의 온도에서 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 1) 이전에 일정 시간의 기간 동안 순방향 전류를 사용하여 직류 도금하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 시간 기간 동안의 직류 도금은 상기 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 하나 이상의 블라인드 마이크로비아의 표면 상에 플래시 구리 층을 침착시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 기판은 상기 전자 기판을 상기 금속 도금 용액에 침지함으로써 상기 금속 전기도금 용액과 접촉되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 펄스 도금 기간의 각각의 세트는 임의의 순서로,a) 제1 순방향 지속 시간 및 제1 순방향 강도의 제1 순방향 펄스;b) 제2 순방향 지속 시간 및 제2 순방향 강도의 제2 순방향 펄스;c) 상기 제1 순방향 펄스와 적어도 실질적으로 동일한 지속 시간 및/또는 강도를 갖는, 바람직하게는 상기 제1 순방향 펄스와 동일한 지속 시간 및 강도를 갖는 제3 순방향 펄스;d) 제1 역방향 지속 시간 및 제1 역방향 강도의 제1 역방향 펄스;e) 상기 제1 순방향 펄스와 적어도 실질적으로 동일한 지속 시간 및/또는 강도를 갖는 제4 순방향 펄스;f) 상기 제1 순방향 펄스 및 상기 제2 순방향 펄스 중 적어도 하나와 상이한 순방향 지속 시간 및/또는 상이한 순방향 강도를 갖는 제5 순방향 펄스; 및g) 상기 제1 순방향 펄스와 적어도 실질적으로 동일한 지속 시간 및/또는 강도를 갖는 제6 순방향 펄스로 이루어지고;단계 a) 내지 단계 g) 중 하나 이상 후에 펄스 브레이크가 개재되고, 바람직하게는 단계 a) 내지 단계 g)의 각각 후에 펄스 브레이크가 개재되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제5항 및 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 기판의 상기 제1 면에 적용되는 상기 반복 가능 시퀀스를 포함하는 상기 펄스 도금 사이클은 상기 전자 기판의 상기 제2 면에 적용되는 상기 반복 가능 시퀀스를 포함하는 상기 펄스 도금 사이클과 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제5항 및 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 기판의 상기 제1 면에 적용되는 상기 반복 가능 시퀀스를 포함하는 상기 펄스 도금 사이클은 상기 전자 기판의 상기 제2 면에 적용되는 상기 반복 가능 시퀀스를 포함하는 상기 펄스 도금 사이클과는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제5항 및 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기판의 상기 제1 면에 적용되는 펄스 도금 기간의 제1 세트 내의 펄스 브레이크는 상기 기판의 상기 제2 면에 적용되는 상기 펄스 도금 기간의 제2 세트 내의 펄스 브레이크와 동기화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제5항 및 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기판의 상기 제1 면에 적용되는 상기 펄스 도금 기간의 세트를 포함하는 반복 가능 시퀀스가 상기 기판의 상기 제2 면에 적용되는 상기 펄스 도금 기간의 세트를 포함하는 반복 가능 시퀀스와는 상이한 경우에도, 상기 기판의 상기 제1 면 및 상기 기판의 상기 제2 면 상의 제1 순방향 펄스와 동일한 지속 시간 및 강도를 갖는 하나 이상의 순방향 펄스가 서로 정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제5항 및 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 펄스 도금 기간의 세트를 포함하는 각각의 반복 가능 시퀀스는 약 0.5 내지 약 5초의 지속 시간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 각각의 반복 가능 시퀀스는 1초의 지속 시간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제15항 및 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 반복 가능 시퀀스는 반복 시리즈로 배열된 복수의 2개 이상의 반복 가능 시퀀스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 펄스 도금 사이클은 비동기식 도금 사이클이고, 상기 기판의 상기 제1 면에 적용되는 상기 반복 가능 시퀀스는 역순으로 행해지는 것을 제외하고는 상기 기판의 상기 제2 면에 적용되는 상기 반복 가능 시퀀스와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 또는 제12항에 있어서, 상기 펄스 도금 기간의 세트를 포함하는 상기 반복 가능 시퀀스에 포함된 더 긴 지속 시간의 휴지 기간을 더 포함하고, 상기 기판의 한쪽 면 상의 상기 더 긴 지속 시간의 휴지 기간은 상기 기판의 반대쪽 면 상의 순방향 펄스와 부합하고, 상기 더 긴 지속 시간의 휴지 기간 및 상기 순방향 펄스는 적어도 실질적으로 동일한 지속 시간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 일정 시간의 기간 동안 상기 비동기식 도금 사이클이 수행된 이후에, 상기 기판의 상기 제1 면 및 상기 제2 면에 동기식 파형을 갖는 제2 펄스 도금 사이클이 적용되고,상기 비동기식 도금 사이클은 상기 구리가 전체의 중심에서 함께 병합되어 2개의 대향하는 블라인드 비아를 형성하도록 상기 하나 이상의 관통 구멍의 중심에 상기 구리를 우선적으로 도금하고, 상기 제2 펄스 도금 사이클은 상기 관통 구멍의 더 균일한 도금을 가능하게 하도록 그렇게 형성된 2개의 대향하는 블라인드 비아를 형상화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제2 펄스 도금 사이클은 약 1:1 내지 4:1의 역방향/순방향 비를 사용하고, 상기 순방향 펄스의 지속 시간은 약 10 내지 150 ms의 범위이고, 상기 역방향 펄스의 지속 시간은 약 0.5 내지 10 ms의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제5항 및 제12항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 순방향 펄스 기간 및 제2 순방향 펄스 기간 각각의 지속 시간은 독립적으로 약 80 내지 250 ms의 범위이고, 역방향 펄스 기간 각각의 지속 시간은 약 50 내지 약 150 ms의 범위이고, 펄스 브레이크 각각의 지속 시간은 약 1 내지 약 50 ms의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전자 기판에 금속을 전기도금하는 장치로서, 상기 전자 기판은 하나 이상의 특징부를 포함하고, 상기 하나 이상의 특징부는 상기 전자 기판 내의 하나 이상의 관통 구멍 및/또는 하나 이상의 블라인드 마이크로비아를 포함하며, 상기 장치는(a) 상기 전자 기판을 고정하는 수단;(b) 적어도 하나의 상대 전극;(c) 금속 전기도금 배스를 수용하는 도금 탱크;(d) 상기 도금 탱크에 배열된 상기 전자 기판의 제1 면 및 제2 면에 동시에 충돌하도록 배열된 노즐의 어레이;(e) 상기 전자 기판의 제1 면 및 제2 면을 전기적으로 분극시켜서 그 위에 금속 도금을 개시하는 수단을 포함하고,상기 전자 기판의 상기 제1 면 및 제2 면을 전기적으로 분극시키는 수단은 하나 이상의 정류기를 포함하고, 상기 하나 이상의 정류기는 각각 직접 및 펄스 역방향 도금이 가능하며, 상기 하나 이상의 정류기는 각각 펄스 도금 사이클 및 제2 직류 사이클을 포함하는 도금 사이클로 프로그램될 수 있는 마이크로컨트롤러에 연결되고; 상기 도금 사이클은 순서대로, 1) 구리가 상기 하나 이상의 관통 구멍의 중심에 우선적으로 도금되도록 상기 전자 기판의 제1 면 및 제2 면 상에 제1 시간 기간 동안 펄스 도금하는 단계로서, 상기 구리는 상기 구멍의 중심에서 함께 병합되어 2개의 대향하는 블라인드 비아를 형성하는, 상기 단계; 및 2) 펄스 도금에 의해 형성된 상기 2개의 대향하는 블라인드 비아를 충전하도록 제2 시간 기간 동안 직접 도금하는 단계를 포함하고,상기 하나 이상의 정류기는 펄스 도금 기간의 세트를 포함하는 제1 펄스 도금 사이클을 공급하도록 프로그래밍되고, 펄스 도금 기간의 각각의 세트는 임의의 순서로, (i) 적어도 제1 순방향 펄스 기간; (ii) 적어도 제1 역방향 펄스 기간; 및 (iii) 적어도 제2 순방향 펄스 기간으로 구성되고;펄스 브레이크는 상기 펄스 도금 기간의 세트 내의 적어도 하나의 상기 펄스 도금 기간들 사이에 개재되고, 바람직하게는 펄스 브레이크는 상기 펄스 도금 기간의 세트 내의 적어도 일부의 상기 펄스 도금 기간들 사이에 개재되고, 가장 바람직하게는 펄스 브레이크는 상기 펄스 도금 기간의 세트 내의 각각의 상기 펄스 도금 기간들 사이에 개재되고,상기 펄스 도금 사이클이 완료되면, 상기 하나 이상의 정류기는 직류로 전환되도록 프로그램되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 정류기는 일정 시간의 기간 동안 단계 1)과 단계 2) 사이에 순방향 도금 펄스 및 역방향 도금 펄스를 포함하는 동기식 펄스 도금 사이클로 전환되어 상기 관통 구멍의 중심에 형성된 상기 2개의 대향하는 블라인드 비아를 형상화하도록 프로그래밍되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제5항 및 제12항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법에 의해 금속화된 하나 이상의 특징부를 포함하는 전자 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 인쇄 회로 기판으로서,하나 이상의 관통 구멍이 형성되는 금속화된 패널을 포함하고,상기 인쇄 회로 기판은 구리의 전기도금을 개시하기 위해 그 위에 전도성 시드 층을 포함하며;상기 관통 구멍은, a) 상기 하나 이상의 관통 구멍의 중심에 있는 제1 구리 도금 층으로서, 상기 구리는 상기 관통 구멍의 중심에서 함께 병합되어 2개의 대향하는 블라인드 비아를 형성하는, 상기 제1 구리 도금 층; b) 선택적으로, 상기 제1 구리 도금 층 위에 침착된 제2 구리 도금 층으로서, 선택적인 제2 구리 도금 층은 상기 제1 구리 도금 층에 의해 형성된 상기 블라인드 비아를 형상화하는, 상기 제2 구리 도금 층; 및 c) 상기 하나 이상의 관통 구멍을 충전하도록 상기 제1 구리 도금 층 및 상기 선택적인 제2 구리 도금 층 위에 침착되는 구리 충전 층을 포함하고;상기 하나 이상의 관통 구멍은 어떠한 공극(void), 딤플(dimple) 또는 다른 결함도 없이 구리로 완전히 충전되는, 인쇄 회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, a) 내지 c)의 모든 층이 존재하는, 인쇄 회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 제1 구리 층, 상기 선택적인 제2 구리 층, 및 상기 구리 충전 층은 동일한 산 구리 도금 전해질을 사용하여 도포되는, 인쇄 회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 제1 구리 층 및 상기 구리 충전 층은 상이한 산 구리 도금 전해질을 사용하여 도포되는, 인쇄 회로 기판.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 코네티컷주 ***** 워터베리 프레이트 스트리트 ***</address><code>519990224219</code><country>미국</country><engName>MACDERMID ENTHONE INC.</engName><name>맥더미드 엔쏜 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******, 지앙수 프라빈스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DESALVO, Donald</engName><name>데살보, 도날드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티...</address><code> </code><country> </country><engName>BLAKE, Ron</engName><name>블레이크, 론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷...</address><code> </code><country> </country><engName>GUGLIOTTI, Carmichael</engName><name>굴리오티, 카마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티...</address><code> </code><country> </country><engName>DECESARE, William, J.</engName><name>데세어, 윌리엄, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷,...</address><code> </code><country> </country><engName>BELLEMARE, Richard, A.</engName><name>벨마어, 리처드, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷...</address><code> </code><country> </country><engName>WATKOWSKI, James</engName><name>왓코스키, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷...</address><code> </code><country> </country><engName>LONG, Ernest</engName><name>롱, 어니스트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/215,031</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0072217-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0107222-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0018748-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Ex officio Correction</documentEngName><documentName>직권정정안내서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0020797-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0127380-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0590159-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0590191-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002158.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a222d008a0e7861e1b1f678dafbec1d39036ab3950a88918cb35abbe71d2dfaa7074ef579f73c77bae7ec0619a4dcdeca6a16ed0f7830a99</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc3afe23cccc6843cf6b25b8ca840b4b4cbf7d9b7a3be67d13bfdfe407f14a3dd5e3bb9ef0946dd6e95dcf07e0cabb99d0086b02b6dd5528e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>