<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:28.028</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7043343</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 상호작용 구역들을 포함하는 사용자 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACE INCLUDING MULTIPLE INTERACTION ZONES</inventionTitleEng><openDate>2025.02.03</openDate><openNumber>10-2025-0016337</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 상호작용 시스템의 시청 사용자의 사용자 디바이스로부터 콘텐츠 요청이 수신된다. 사용자 디바이스에서 실행되는 상호작용 애플리케이션은 콘텐츠 구역 및 상호작용 구역을 포함하는 시청 사용자 인터페이스를 제시한다. 콘텐츠 구역에서 제3자 콘텐츠 아이템이 제시된다. 상호작용 구역은, 콘텐츠 구역의 외부의, 시청 사용자 인터페이스의 하부 섹션에 위치되는 제1 상호작용 서브구역을 포함한다. 제1 상호작용 서브구역은 사용자-선택가능 상호작용 엘리먼트를 포함한다. 상호작용 구역은 시청 사용자 인터페이스의 하부 섹션에 제1 상호작용 서브구역에 인접하게 위치결정되는 제2 상호작용 서브구역을 추가로 포함한다. 제2 상호작용 서브구역은 콘텐츠 구역의 내부에 위치되고, 사용자-선택가능 컨텍스트 엘리먼트를 포함한다. 상호작용 구역으로 지향되는 상호작용 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상호작용 애플리케이션은 시청 상태로부터 상호작용 상태로 자동으로 전이한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023235485</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/024146</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 메모리 컴포넌트를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 동작들을 수행하도록 상기 적어도 하나의 프로세서를 구성하고, 상기 동작들은, 상호작용 시스템의 시청 사용자의 사용자 디바이스로부터, 콘텐츠 요청을 수신하는 동작; 상기 콘텐츠 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자 디바이스에서 실행되는 상호작용 애플리케이션에 의해, 콘텐츠 구역 및 상호작용 구역을 포함하는 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작- 상기 콘텐츠 구역에서 제3자 콘텐츠 아이템이 제시되고, 상기 제3자 콘텐츠 아이템은 내비게이션 제스처를 수행하는 것에 의해 내비게이션가능한 콘텐츠 컬렉션의 일부를 형성함 -, 상기 상호작용 구역은,  상기 콘텐츠 구역의 외부의 상기 시청 사용자 인터페이스의 하부 섹션에 위치되는 제1 상호작용 서브구역- 상기 제1 상호작용 서브구역은 사용자-선택가능 상호작용 엘리먼트를 포함함 -, 및  상기 시청 사용자 인터페이스의 상기 하부 섹션에서 상기 제1 상호작용 서브구역에 인접하게 위치결정되는 제2 상호작용 서브구역- 상기 제2 상호작용 서브구역은 상기 콘텐츠 구역의 내부에 위치되고, 상기 제3자 콘텐츠 아이템 상에 오버레이되는 사용자-선택가능 컨텍스트 엘리먼트를 포함함 -을 포함함; 상기 상호작용 구역으로 지향되는 상호작용 제스처를 검출하는 동작; 및 상기 상호작용 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 시청 상태로부터 상호작용 상태로의 상기 상호작용 애플리케이션의 자동 전이를 야기하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 컬렉션은 상기 상호작용 시스템의 제3자 사용자의 콘텐츠 컬렉션이고, 상기 내비게이션 제스처는 상기 콘텐츠 구역의 내부에 위치되는 그리고 상기 제2 상호작용 서브구역을 제외하는 상기 시청 사용자 인터페이스의 내비게이션 구역으로 지향되는 탭 제스처인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 상호작용 서브구역은 상기 사용자-선택가능 컨텍스트 엘리먼트를 포함하는 컨텍스트 트레이를 포함하는- 상기 사용자-선택가능 컨텍스트 엘리먼트는 상기 제3자 콘텐츠 아이템과 연관된 제3자 사용자의 증강 식별자, 위치 식별자, 또는 사용자 식별자 중 적어도 하나임 - 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 상호작용 서브구역은 사용자-선택가능 액션 엘리먼트들의 세트를 추가로 포함하는- 상기 액션 엘리먼트들은 적층 배열로 제시됨 - 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 액션 엘리먼트들은 상기 시청 사용자와 상기 제3자 콘텐츠 아이템과 연관된 제3자 사용자 사이의 관계의 수립을, 상기 상호작용 시스템 내에서, 착수하기 위해 사용자-선택가능한 관계 요청 엘리먼트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 상호작용 엘리먼트는 상기 시청 사용자가 상기 제3자 콘텐츠 아이템에 대한 회신 메시지를 생성하는 것을 가능하게 하는 회신 엘리먼트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 회신 엘리먼트는 상기 상호작용 애플리케이션의 회신 카메라 기능을 기동하기 위해 사용자-선택가능한 회신 카메라 엘리먼트를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 회신 엘리먼트는 상기 시청 사용자가 상기 회신 메시지의 텍스트를 생성하는 것을 가능하게 하는 텍스트 입력 필드를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제3자 콘텐츠 아이템에 증강이 적용되는- 상기 상호작용 엘리먼트는 상기 증강의 시각적 식별자를 포함하고 상기 증강을 포함하는 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하기 위해 사용자-선택가능함 - 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작은 상기 시청 사용자와 상기 제3자 콘텐츠 아이템과 연관된 제3자 사용자 사이의 미리 정의된 관계가 상기 상호작용 시스템 내에 기록되는지에 기초하여 상기 상호작용 구역을 채우는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작은 추가로,상기 시청 사용자와 상기 제3자 사용자 사이의 미리 정의된 관계가 상기 상호작용 시스템 내에 기록된다는 점을 검출하는 동작; 및상기 미리 정의된 관계가 기록된다는 점을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 상호작용 서브구역에서의 상기 상호작용 엘리먼트를 회신 엘리먼트로서 렌더링하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작은 추가로,상기 시청 사용자와 상기 제3자 사용자 사이의 미리 정의된 관계가 상기 상호작용 시스템 내에 기록되지 않는다는 점을 검출하는 동작; 및상기 미리 정의된 관계가 기록되지 않는다는 점을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 상호작용 서브구역에서의 상기 상호작용 엘리먼트를 대안적인 상호작용 엘리먼트로서 렌더링하는 동작- 상기 대안적인 상호작용 엘리먼트는 상기 제3자 콘텐츠 아이템과 연관된 컨텍스트에 기초함 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제3자 콘텐츠 아이템에 증강이 적용되는- 상기 대안적인 상호작용 엘리먼트는 상기 증강의 시각적 식별자를 포함하고 상기 증강을 포함하는 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하기 위해 사용자-선택가능함 - 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작은 추가로,상기 제3자 콘텐츠 아이템과 연관된 주요 컨텍스트를 결정하는 동작; 및상기 상호작용 엘리먼트의 사용자 선택이 상기 상호작용 애플리케이션 내에서 상기 주요 컨텍스트와 연관된 기능을 기동하도록 상기 주요 컨텍스트에 상기 상호작용 엘리먼트를 링크하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 주요 컨텍스트는 상기 제2 상호작용 서브구역 내의 상기 컨텍스트 엘리먼트에 기초하여 결정되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작은 추가로,상기 제1 상호작용 서브구역을 빈 상태로부터 채워진 상태로 전이시키기 위해 상기 상호작용 애플리케이션의 애니메이션 기능을 기동하는 것에 의해 상기 시청 사용자 인터페이스 내에 상기 상호작용 엘리먼트를 렌더링하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 구역은 상기 제3자 콘텐츠 아이템 상에 오버레이되는 진행 바를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 콘텐츠 요청은, 상기 시청 사용자에 의한, 상기 콘텐츠 컬렉션의 선택을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,상호작용 시스템의 시청 사용자의 사용자 디바이스로부터, 콘텐츠 요청을 수신하는 단계;상기 콘텐츠 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자 디바이스에서 실행되는 상호작용 애플리케이션에 의해, 콘텐츠 구역 및 상호작용 구역을 포함하는 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 단계- 상기 콘텐츠 구역에서 제3자 콘텐츠 아이템이 제시되고, 상기 제3자 콘텐츠 아이템은 내비게이션 제스처를 수행하는 것에 의해 내비게이션가능한 콘텐츠 컬렉션의 일부를 형성함 -, 상기 상호작용 구역은, 상기 콘텐츠 구역의 외부의 상기 시청 사용자 인터페이스의 하부 섹션에 위치되는 제1 상호작용 서브구역- 상기 제1 상호작용 서브구역은 사용자-선택가능 상호작용 엘리먼트를 포함함 -, 및 상기 시청 사용자 인터페이스의 상기 하부 섹션에서 상기 제1 상호작용 서브구역에 인접하게 위치결정되는 제2 상호작용 서브구역- 상기 제2 상호작용 서브구역은 상기 콘텐츠 구역의 내부에 위치되고, 상기 제3자 콘텐츠 아이템 상에 오버레이되는 사용자-선택가능 컨텍스트 엘리먼트를 포함함 -을 포함함;상기 상호작용 구역으로 지향되는 상호작용 제스처를 검출하는 단계; 및상기 상호작용 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 시청 상태로부터 상호작용 상태로의 상기 상호작용 애플리케이션의 자동 전이를 야기하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 컴퓨터로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상호작용 시스템의 시청 사용자의 사용자 디바이스로부터, 콘텐츠 요청을 수신하는 동작;상기 콘텐츠 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자 디바이스에서 실행되는 상호작용 애플리케이션에 의해, 콘텐츠 구역 및 상호작용 구역을 포함하는 시청 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작- 상기 콘텐츠 구역에서 제3자 콘텐츠 아이템이 제시되고, 상기 제3자 콘텐츠 아이템은 내비게이션 제스처를 수행하는 것에 의해 내비게이션가능한 콘텐츠 컬렉션의 일부를 형성함 -, 상기 상호작용 구역은, 상기 콘텐츠 구역의 외부의 상기 시청 사용자 인터페이스의 하부 섹션에 위치되는 제1 상호작용 서브구역- 상기 제1 상호작용 서브구역은 사용자-선택가능 상호작용 엘리먼트를 포함함 -, 및 상기 시청 사용자 인터페이스의 상기 하부 섹션에서 상기 제1 상호작용 서브구역에 인접하게 위치결정되는 제2 상호작용 서브구역- 상기 제2 상호작용 서브구역은 상기 콘텐츠 구역의 내부에 위치되고, 상기 제3자 콘텐츠 아이템 상에 오버레이되는 사용자-선택가능 컨텍스트 엘리먼트를 포함함 -을 포함함;상기 상호작용 구역으로 지향되는 상호작용 제스처를 검출하는 동작; 및상기 상호작용 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 시청 상태로부터 상호작용 상태로의 상기 상호작용 애플리케이션의 자동 전이를 야기하는 동작을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOYD, Nathan Kenneth</engName><name>보이드, 네이선 케네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HEIKKINEN, Christie Marie</engName><name>하이키넨, 크리스티 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAITZ, David Phillip</engName><name>타이츠, 데이비드 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VOSS, Jeremy Baker</engName><name>보스, 제레미 베이커</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,651</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1455155-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0000367-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247043343.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7d4a77dfa1f64b7350eb0698d04d0283431705062da057ce8ffcb1de83b8276fab526eee126d8d1c3601bc0cdebec24cd4dc62ac81d06b3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4935a89fef392ac96345c578b46afa3658b83da754893e6d16e081fd9e9dc41fb1dd4a3a68c25d7aec44ac51120565f781c62a3ff469bb35</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>