<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:43.3843</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0158714</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>룸 내의 열 에너지를 회수하는 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR RECOVERING THERMAL ENERGY IN  A ROOM</inventionTitleEng><openDate>2023.05.24</openDate><openNumber>10-2023-0072206</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 12/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 13/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 110/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 120/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 공조 제어 장치 및 방법이 제공된다. 본 개시의 일 실시예에 따른 공조 제어 장치는, 환기팬, 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는, 적어도 하나의 인스트럭션을 실행함에 의해, 복수의 룸 내의 센서로부터 수신된 센서값, 복수의 룸의 사용 스케줄 및 사용자 입력 중 적어도 하나에 기초하여, 복수의 룸 중 열 에너지를 회수할 제 1 룸 및 회수될 열 에너지를 공급할 제 2 룸을 결정하고, 제 1 룸의 배기구로 제 1 룸의 공기를 흡입하고 제 2 룸의 배기구로 제 2 룸의 공기를 흡입하고, 흡입된 제 1 룸의 공기와 제 2 룸의 공기간의 열 에너지를 교환시키고, 열 에너지가 교환된 제 1 룸의 공기 및 제 2 룸의 공기를 제 1 룸의 급기구 및 제 2 룸의 급기구로 토출하도록 환기팬을 구동할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 급기구와 배기구가 구비된 복수의 룸 내의 공기를 순환시키는 공조 제어 장치에 있어서,환기팬; 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행함에 의해,복수의 룸 내의 센서로부터 수신된 센서값, 상기 복수의 룸의 사용 스케줄 및 사용자 입력 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 복수의 룸 중 열 에너지를 회수할 제 1 룸 및 상기 회수될 열 에너지를 공급할 제 2 룸을 결정하고,상기 제 1 룸의 배기구로 상기 제 1 룸의 공기를 흡입하고 상기 제 2 룸의 배기구로 상기 제 2 룸의 공기를 흡입하고, 흡입된 제 1 룸의 공기와 제 2 룸의 공기간의 열 에너지를 교환시키고, 상기 열 에너지가 교환된 상기 제 1 룸의 공기 및 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 1 룸의 급기구 및 상기 제 2 룸의 급기구로 토출하도록 상기 환기팬을 구동하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 환기팬을 구동함으로써, 상기 제 1 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 2 룸의 공기를 혼합하고, 상기 혼합된 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 1 룸의 급기구 및 상기 제 2 룸의 2 급기구로 토출함으로써 상기 제 1 룸과 상기 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제 1 룸과 상기 제 2 룸의 급기구 및 배기구는 개방하고, 상기 복수의 룸 중 상기 제 1 룸 및 상기 제 2 룸을 제외한 나머지 룸들의 급기구와 배기구는 폐쇄하고, 상기 복수의 룸의 배기구들을 연결하는 배기관 및 상기 복수의 룸의 급기구들을 연결하는 급기관 사이에 구비된 상기 환기팬을 구동함으로써, 상기 흡입된 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 공기가 상기 배기관 및 상기 급기관에서 혼합되고, 상기 혼합된 공기가 상기 제 1 룸과 상기 제 2 룸 간을 순환하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 공조 제어 장치는,열교환소자를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 환기팬을 구동함에 따라, 상기 제 1 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 2 룸의 공기가 상기 열교환소자를 통과함으로써 상호 열 에너지를 교환하고, 상기 열 에너지가 교환된 상기 제 1 룸의 공기를 상기 제 1 룸의 급기구로 토출하고, 상기 열 에너지가 교환된 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 2 룸의 급기구로 토출하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제 2 룸의 배기구로부터 흡입된 상기 제 2 룸의 공기와 외부 공기를 혼합하고, 상기 외부 공기가 혼합된 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 2 룸의 급기구로 토출함으로써, 열에너지 교환과 공기 조화를 함께 수행하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제 1 룸 내의 열 에너지와 상기 제 2 룸 내의 열 에너지가 교환되는 것과 함께, 상기 제 2 룸 내의 공기조화기를 제어하여, 열 에너지 교환과 냉난방을 함께 수행하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 룸 각각의 배기구는 제 1 관로 통제 수단에 의해 배기관 또는 열회수용 배기관에 연결되고,상기 복수의 룸 각각의 급기구는 제 2 관로 통제 수단에 의해 급기관 및 열회수용 급기관에 연결되며, 상기 열교환소자 내에서, 상기 배기관은 상기 열회수용 급기관과 연결되고, 상기 급기관은 상기 열회수용 배기관과 연결되며, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복수의 룸 각각의 제 1 관로 통제 수단 및 제 2 관로 통제 수단을 제어하여, 상기 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 공기간의 열 에너지를 교환하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제 1 룸의 온도와 상기 제 2 룸의 온도 간의 차이가 미리 정해진 온도차 이내로 감소됨에 따라, 상기 환기팬의 구동을 중지하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 공조 제어 장치는,사용자 입력부를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 사용자 입력부를 통해, 에너지 회수 임계 시간을 설정하는 사용자 입력을 수신하고,상기 환기팬을 구동한 시점부터 상기 설정된 에너지 회수 임계 시간이 경과함에 따라, 상기 환기팬의 구동을 중지하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 공조 제어 장치는,사용자 입력부 및 디스플레이를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 디스플레이를 통해, 상기 복수의 룸의 식별 정보와 함께, 상기 센서값 및 상기 사용 스케줄 중 적어도 하나를 나타내는 룸 선택 메뉴를 디스플레이하고,상기 사용자 입력부를 통해, 상기 복수의 룸 중 상기 열 에너지를 회수할 제 1 룸 및 상기 회수될 열 에너지를 공급할 제 2 룸을 선택하는 사용자 입력을 수신하는, 공조 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 급기구와 배기구가 구비된 복수의 룸 내의 공기를 순환시키는 공조 제어 방법에 있어서,복수의 룸 내의 센서로부터 수신된 센서값, 상기 복수의 룸의 사용 스케줄 및 사용자 입력 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 복수의 룸 중 열 에너지를 회수할 제 1 룸 및 상기 회수될 열 에너지를 공급할 제 2 룸을 결정하는 단계; 및상기 제 1 룸의 배기구로 상기 제 1 룸의 공기를 흡입하고 상기 제 2 룸의 배기구로 상기 제 2 룸의 공기를 흡입하고, 흡입된 제 1 룸의 공기와 제 2 룸의 공기간의 열 에너지를 교환시키고, 상기 열 에너지가 교환된 상기 제 1 룸의 공기 및 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 1 룸의 급기구 및 상기 제 2 룸의 급기구로 토출하도록 환기팬을 구동함으로써 제 1 룸과 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 단계를 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 환기팬을 구동함으로써 제 1 룸과 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 단계는,상기 환기팬을 구동함으로써, 상기 제 1 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 2 룸의 공기를 혼합하고, 상기 혼합된 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 1 룸의 급기구 및 상기 제 2 룸의 급기구로 토출함으로써 상기 제 1 룸과 상기 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 단계를 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 환기팬을 구동함으로써 제 1 룸과 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 단계는,상기 제 1 룸과 상기 제 2 룸의 급기구 및 배기구는 개방하고, 상기 복수의 룸 중 상기 제 1 룸 및 상기 제 2 룸을 제외한 나머지 룸들의 급기구와 배기구는 폐쇄하는 단계; 및상기 복수의 룸의 배기구들을 연결하는 배기관 및 상기 복수의 룸의 급기구들을 연결하는 급기관 사이에 구비된 상기 환기팬을 구동함으로써, 상기 흡입된 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 공기가 상기 배기관 및 상기 급기관에서 혼합되고, 상기 혼합된 공기가 상기 제 1 룸과 상기 제 2 룸 간을 순환하는 단계를 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 환기팬을 구동함으로써 제 1 룸과 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 단계는,상기 환기팬을 구동함에 따라, 상기 제 1 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 배기구로 흡입된 상기 제 2 룸의 공기가 열교환소자를 통과함으로써 서로의 열 에너지를 교환하고, 상기 열 에너지가 교환된 상기 제 1 룸의 공기를 상기 제 1 룸의 급기구로 토출하고, 상기 열 에너지가 교환된 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 2 룸의 급기구로 토출하는 단계를 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 환기팬을 구동함으로써 제 1 룸과 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 단계는,상기 제 2 룸의 배기구로부터 흡입된 상기 제 2 룸의 공기와 외부 공기를 혼합하고, 상기 외부 공기가 혼합된 상기 제 2 룸의 공기를 상기 제 2 룸의 급기구로 토출함으로써, 열 에너지 교환과 공기 조화를 함께 수행하는 단계를 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 공조 제어 방법은,상기 제 2 룸 내의 공기조화기를 제어하여, 열 에너지 교환과 냉난방을 함께 수행하는 단계를 더 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 상기 복수의 룸 각각의 배기구는 제 1 관로 통제 수단에 의해 배기관 또는 열회수용 배기관에 연결되고,상기 복수의 룸 각각의 급기구는 제 2 관로 통제 수단에 의해 급기관 및 열회수용 급기관에 연결되며, 상기 열교환소자 내에서, 상기 배기관은 상기 열회수용 급기관과 연결되고, 상기 급기관은 상기 열회수용 배기관과 연결되며, 상기 환기팬을 구동함으로써 제 1 룸과 제 2 룸 간의 열 에너지를 교환하는 단계는,상기 복수의 룸 각각의 제 1 관로 통제 수단 및 제 2 관로 통제 수단을 제어하여, 상기 제 1 룸의 공기와 상기 제 2 룸의 공기간의 열 에너지를 교환하는 단계를 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,상기 공조 제어 방법은,상기 제 1 룸의 온도와 상기 제 2 룸의 온도간의 차이가 미리 정해진 온도차 이내로 감소됨에 따라, 상기 환기팬의 구동을 중지하는 단계를 더 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 공조 제어 방법은,에너지 회수 임계 시간을 설정하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 환기팬을 구동한 시점부터 상기 설정된 에너지 회수 임계 시간이 경과함에 따라, 상기 환기팬의 구동을 중지하는 단계를 더 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서,상기 공조 제어 방법은,상기 복수의 룸의 식별 정보와 함께, 상기 센서값 및 상기 사용 스케줄 중 적어도 하나를 나타내는 룸 선택 메뉴를 디스플레이하는 단계; 및상기 룸 선택 메뉴를 통해, 상기 복수의 룸 중 상기 열 에너지를 회수할 제 1 룸 및 상기 회수될 열 에너지를 공급할 제 2 룸을 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계를 더 포함하는, 공조 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HUR, Jae Hun</engName><name>허재훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yong Hoon</engName><name>김용훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yun Nam</engName><name>김윤남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Yang</engName><name>이재양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Chang Yong</engName><name>이창용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Seok Hyun</engName><name>장석현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1327827-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1259991-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210158714.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce6a950083abfb0c57a132976a148b80f4b13681c0c1e91776f81685e25984fbe510b8227d9b6fce4f5a5b9831630e762d06b0c7f3698898</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb143de20cbfccc4c22d360ec44ddeff2b9ce71563574ef48c70aa32894044674ba9db3109646cb202df79187c3a72433a7d722b72776ab66</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>