<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:26.5526</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0029679</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상품 객체 검색 정보를 제공하기 위한 방법 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND ELECTRONIC DEVICE FOR PROVIDING COMMODITY OBJECT  SEARCH INFORMATION</inventionTitleEng><openDate>2024.12.09</openDate><openNumber>10-2024-0172021</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/332</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 사용자가 제출한 상품 검색 요청에 따라 검색 의도에 맞는 복수의 상품 객체를 결정하는 단계와, 복수의 상품 객체를 분석하여 복수의 상품 객체 조합을 구하는 단계와, 상품 객체 조합 단위로 텍스트 콘텐츠를 생성하는 단계- 텍스트 콘텐츠는 상품 객체 조합에 대응하는 추천 이유 정보를 표시하는데 사용됨 -와, 클라이언트의 상품 검색 결과 페이지에 표시될 상품 객체 조합 및 해당 텍스트 콘텐츠를 클라이언트에 제공하는 단계를 포함한다. 본 개시에 따르면, 상품 검색 결과 페이지에 표시되는 정보는 쇼핑을 안내할 수 있으므로, 사용자의 검색 효율을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 상품 객체 검색 정보를 제공하는 방법으로서,사용자에 의해 제출된 상품 객체 검색 요청에 따라, 검색 의도에 부합하는 복수의 상품 객체를 결정하는 단계와.상기 복수의 상품 객체를 분석하여 복수의 상품 객체 조합을 구하고, 상기 상품 객체 조합의 단위로 텍스트 콘텐츠를 생성하는 단계- 각각의 텍스트 콘텐츠는 각각의 상품 객체 조합에 대응하는 추천 이유 정보를 보여줌 -와,클라이언트의 상품 검색 결과 페이지에 표시될 상기 상품 객체 조합과 대응하는 상기 텍스트 콘텐츠를 상기 클라이언트에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 상품 객체 검색 요청은 상기 사용자에 의해 입력된 초기 검색 조건 정보를 포함하며, 상기 초기 검색 조건 정보는 자연어로 표현된 긴 문장을 포함하고,상기 사용자에 의해 제출된 상기 상품 객체 검색 요청에 따라, 상기 검색 의도에 부합하는 상기 복수의 상품 객체를 결정하는 단계는:인공지능(AI) 대규모 파라메트릭 모델을 이용함으로써 상기 자연어로 표현된 긴 문장에 대한 모델 이해를 수행하여, 상기 사용자의 검색 의도 정보를 획득하는 것과, 상기 검색 의도 정보를 기반으로 상기 검색 의도에 부합하는 상기 복수의 상품 객체를 결정하는 것을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 상품 객체 검색 요청을 수신하기 전에, 상기 자연어로 표현된 긴 문장을 입력함으로써 개시되는 검색을 안내하는 프롬프트 텍스트 콘텐츠를 생성하는 단계와,상기 클라이언트에 상기 프롬프트 텍스트 콘텐츠를 제공하여 상기 클라이언트가 검색 입력 조건을 수신하는 데 사용되는 인터페이스에 상기 프롬프트 텍스트 콘텐츠를 표시하도록 하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 AI 대규모 파라메트릭 모델을 사용하여, 상기 사용자가 상기 검색 결과 페이지를 탐색하는 동안 상기 사용자에 의해 생성된 사용자 행동 정보 및/또는 관련 상품 객체 정보에 대한 모델 이해를 수행하고, 상기 사용자에게 제기될 질의에 대한 질의 텍스트 콘텐츠를 생성하는 단계와,상기 클라이언트에게 상기 질의 텍스트 콘텐츠를 제공하여, 상기 클라이언트가 상기 상품 검색 결과 페이지에 상기 질의 텍스트 콘텐츠를 표시하도록 하는 단계와,상기 질의 텍스트 콘텐츠를 기반으로 상기 사용자가 제출하는 응답 콘텐츠를 수신한 후, 상기 AI 대규모 파라메트릭 모델을 통해 질의-응답 콘텐츠와 상기 초기 검색 조건 정보에 대한 모델 이해를 수행하고, 상기 사용자의 상기 검색 의도 정보를 업데이트하며, 업데이트된 검색 의도 정보에 따라 새로운 상품 객체 검색 결과를 제공하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,대화 텍스트 콘텐츠를 생성하고 상기 사용자가 제출하는 응답 콘텐츠를 수신하는 프로세스는 여러 차례(multiple round)를 가져서, 상기 AI 대규모 파라메트릭 모델은 상기 여러 차례의 질의-응답 프로세스에서 축적된 대화 콘텐츠와 상기 초기 검색 조건 정보에 대해 모델 이해를 수행함으로써 상기 사용자의 상기 검색 의도 정보를 점진적으로 획득하고 업데이트하게 되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 상품 객체 검색 정보를 제공하는 방법으로서,사용자가 대상 페이지에서 초기 검색 조건 정보를 입력함으로써 개시된 상품 객체 검색 요청을 수신하는 단계와,상품 객체 검색 결과를 얻기 위해 서버에 상기 상품 객체 검색 요청을 제출하는 단계와,상기 서버에 의해 반환된 상기 상품 객체 검색 결과에 따라, 검색 결과 페이지를 생성하고 상기 상품 객체 검색 결과를 표시하는 단계를 포함하되, 상기 상품 객체 검색 결과는 복수의 상품 객체 조합과 생성된 텍스트 콘텐츠를 포함하며, 각각의 텍스트 콘텐츠는 각각의 상품 객체 조합에 대응하는 추천 이유 정보를 보여주는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 서버에 의해 제공된 질의 텍스트 콘텐츠를 수신하고, 상기 질의 텍스트 콘텐츠를 상기 검색 결과 페이지에 표시하는 단계- 상기 질의 텍스트 콘텐츠는, 상기 사용자에게 제기될 질의에 대해 사용되며, 상기 사용자가 상기 검색 결과 페이지를 열람할 때 상기 사용자에 의해 생성되는 사용자 행동 정보 및/또는 관련 상품 객체 정보에 대해 인공 지능(AI) 대규모 파라메트릭 모델이 모델 이해를 수행한 후에 생성되는 텍스트 콘텐츠를 포함함 -와,상기 사용자로부터 상기 질의 텍스트 콘텐츠에 대한 응답 콘텐츠를 수신한 후, 상기 응답 콘텐츠를 상기 서버로 전송하여, 상기 서버가 상기 AI 대규모 파라메트릭 모델을 사용하여 질의-응답 콘텐츠 및 상기 초기 검색 조건 정보에 대해 모델 이해를 수행하고, 상기 사용자의 검색 의도 정보를 업데이트한 후 새로운 상품 객체 검색 결과를 제공하도록 하는 단계와,상기 서버에 의해 반환된 새로운 상품 객체 검색 결과에 따라, 상기 상품 검색 결과 페이지를 새로 고침하여 표시하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,대화 텍스트 콘텐츠를 생성하고 상기 사용자가 제출하는 응답 콘텐츠를 수신하는 프로세스는 여러 차례를 가져서, 상기 여러 차례의 질의-응답 프로세스에서 축적된 대화 콘텐츠와 상기 초기 검색 조건 정보에 대해 모델 이해가 수행되고, 상기 사용자의 상기 검색 의도 정보는 점진적으로 획득되고 업데이트되게 되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 검색 결과 페이지에 대화 콘텐츠 표시 영역을 제공하는 단계- 상기 대화 콘텐츠 표시 영역은 기본적으로, 최신 차례의 대화 콘텐츠를 표시하도록 구성됨 -와,과거 대화 콘텐츠를 역추적하기 위한 요청을 수신한 후, 상기 과거 대화 콘텐츠를 상기 대화 콘텐츠 표시 영역에 표시하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 상품 객체 검색 정보를 제공하는 방법으로서,사용자에 의해 제출된 상품 객체 검색 요청에 포함된 초기 검색 조건 정보에 따라, 상기 사용자의 검색 의도를 판단하고, 상기 검색 의도에 부합하는 복수의 상품 객체를 결정하는 단계와,상기 사용자가 검색 결과 페이지를 열람하는 동안 상기 사용자에 의해 생성된 사용자 행동 정보 및/또는 관련 상품 객체 정보에 대한 모델 이해를 수행하고 상기 사용자에게 제기될 질의에 대한 질의 텍스트 콘텐츠를 생성하는 단계와,클라이언트에게 상기 질의 텍스트 콘텐츠를 제공하여, 상기 클라이언트가 상품 검색 결과 페이지에 상기 질의 텍스트 콘텐츠를 표시하도록 하는 단계와,상기 질의 텍스트 콘텐츠를 기반으로 상기 사용자가 제출하는 응답 콘텐츠를 수신한 후, 질의-응답 콘텐츠와 상기 초기 검색 조건 정보에 대한 모델 이해를 수행하고, 상기 사용자의 검색 의도 정보를 업데이트하며, 업데이트된 검색 의도 정보에 따라 새로운 상품 객체 검색 결과를 제공하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 상품 객체 검색 정보를 제공하는 방법으로서,사용자가 초기 검색 조건 정보를 입력함으로써 개시된 상품 객체 검색 요청을 수신한 후, 검색 결과 페이지에 상품 객체 검색 결과를 표시하는 단계와,서버에 의해 제공된 질의 텍스트 콘텐츠를 수신하고, 상기 검색 결과 페이지를 이용하여 상기 질의 텍스트 콘텐츠를 표시하는 단계- 상기 질의 텍스트 콘텐츠는, 상기 사용자에게 제기될 질의에 대해 사용되며, 상기 사용자가 상기 검색 결과 페이지를 열람할 때 상기 사용자에 의해 생성되는 사용자 행동 정보 및/또는 관련 상품 객체 정보에 대해 모델 이해가 수행된 후 생성되는 텍스트 콘텐츠임 -와,상기 질의 텍스트 콘텐츠에 대한 상기 사용자의 응답 콘텐츠를 수신한 후, 상기 응답 콘텐츠를 상기 서버에 제출하여, 상기 서버가 질의-응답 콘텐츠와 상기 초기 검색 조건 정보에 대한 모델 이해를 수행하도록 하고, 상기 사용자의 검색 의도 정보를 업데이트한 후 새로운 상품 객체 검색 결과를 제공하는 단계와,상기 서버에 의해 반환된 새로운 상품 객체 검색 결과에 따라, 상기 검색 결과 페이지를 새로 고침하여 표시하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 질의 텍스트 콘텐츠는 인공지능(AI) 대규모 파라메트릭 모델을 호출하여 생성되며, 상기 질의-응답 콘텐츠는 상기 AI 대규모 파라메트릭 모델과 상기 사용자 간의 단일 차례 또는 여러 차례의 질의-응답 대화 상호작용 동안에 생성되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨터 프로그램을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램은 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 실행하는,컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 장치로서,하나 이상의 프로세서와,상기 하나 이상의 프로세서와 연관된 메모리를 포함하되,상기 메모리는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 읽혀지고 실행될 때 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 실행하는 프로그램 명령어를 저장하도록 구성된,전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 저지앙 프라빈스 항저우 시티 빈지앙 디스트릭트 창허 서브-디스트릭트 왕샹 로드 *** 빌딩 * 써드 플로어 룸 ***</address><code>520240141938</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Alibaba International Internet Industry Co., Ltd.</engName><name>항저우 알리바바 인터내셔널 인터넷 인더스트리 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 항저우 유항 디스트릭트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIAO, Kezheng</engName><name>리아오 케젱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 항저우 유항 디스트릭트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Zhenfang</engName><name>우 젠팡</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310639344.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0235366-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9002792-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0044037-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0044038-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0370815-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0372881-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240029679.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b4f32412194f3d24009eca2ac4766cc17918595d5529a415211b116e81625eef089e9ca82cc991979ac7a847d257ffd8fb4b7bbe499d772</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4547f2ee98594573e025cd3cab2872982c11eb73bd9841ad6da0e9c232c0412837041f1e902fc736c850d0a6c641b9bd08b89d0aae69bc8b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>