<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:07.387</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.09.24</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017956</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>올리고뉴클레오타이드 인코딩된 화학적 라이브러리</inventionTitle><inventionTitleEng>OLIGONUCLEOTIDE ENCODED CHEMICAL LIBRARIES</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0091184</openNumber><originalApplicationDate>2018.09.24</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7012104</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207012104</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 공유 부착된 화학적 화합물 및 공유 부착된 DNA 바코드를 갖는 비드 및 이러한 비드를 사용하는 방법을 제공한다. 비드는 화학적 화합물의 다수의 실질적으로 동일한 카피 및 DNA 바코드의 다수의 실질적으로 동일한 카피를 갖는다. 화합물은 하나 이상의 화학적 단량체로 구성되고, 여기서 DNA 바코드는 바코드 모듈의 형태를 갖고, 여기서 각각의 모듈은 상응하는 화학적 단량체에 상응하고 이의 동정을 가능하게 한다. 핵산 바코드는 연접 구조 또는 직교 구조를 가질 수 있다. 비드-결합된 핵산 바코드의 시퀀싱, 화합물의 비드로부터의 절단 및 방출된 화합물의 생물학적 활성의 평가를 위한 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019060857</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/052497</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음을 포함하는 화학적 화합물의 스크리닝 시스템:복수의 피코웰을 포함하는 피코웰 어레이 플레이트로서, 각각의 피코웰은 피코웰의 상부에 개구를 규정하는 상부 애퍼처와 바닥에 의해 규정되는 하부를 가지며, 상기 상부 애퍼처는 상기 바닥으로부터 벽에 의해 분리되어 있고, 상기 벽은 상기 상부 애퍼처와 바닥 사이에 위치하는, 피코웰 어레이 플레이트;피코웰에 배치된 비드로서, 상기 비드는 동일한 비드-결합된 화합물의 카피 와 실질적으로 동일한 방출 가능한 화합물의 각각의 카피를 코딩하는 복수의 뉴클레오타이드 바코드 및 상기 뉴클레오타이드 바코드에 연결된 RNA 포획제를 포함하는 것인, 비드; 및동일한 비드-결합된 화합물로 섭동된(perturbed), 각 피코웰 내 하나 이상의 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 비드는 연접(concatenated) DNA 바코드 또는 직교(orthogonal) DNA 바코드의 형태를 취하는 비드-결합된 DNA 바코드를 포함하고, 상기 DNA 바코드가 연접 DNA 바코드의 형태를 취하는 경우, 상기 연접 DNA 바코드는, (i) 클릭 화학, 또는 (ii) 단계의 반복 주기 중 하나 또는 둘 다를 사용하는 방법에 의해 제조되고,상기 단계의 반복 주기는 부분적으로 만들어진 비드-결합된 DNA 바코드에 혼성화할 수 있는 스플린트 올리고뉴클레오타이드(스플린트 올리고)를 사용하는 것을 포함하고, 상기 혼성화는 상기 스플린트 올리고 상의 어닐링 부위와, 부분적으로 만들어진 비드-결합된 DNA 바코드의 대응하는 상보적 어닐링 부위에 의해 매개되고,상기 어닐링된 스플린트 올리고는 DNA 중합효소를 사용하여 부분적으로 만들어진 DNA 바코드를 연장하기 위한 주형으로 사용되며, 상기 스플린트 올리고는 상기 부분적으로 만들어진 비드-결합된 DNA 바코드에 중합되는 DNA 바코드 모듈에 상보적인 염기들을 함유하며, 상기 스플린트 올리고는 상기 부분적으로 만들어진 비드-결합된 DNA 바코드에 중합되는 어닐링 부위에 상보적인 염기들을 또한 함유하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 비드-결합된 DNA 바코드에 포함된 하나 이상의 DNA 바코드 모듈의 시퀀싱을 안내할 수 있는 올리고뉴클레오타이드 시퀀싱 프라이머를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 복수의 구형 캡을 더 포함하되, 각 캡은 피코웰의 원형인 애퍼처에 맞춤될 수 있고, 각 캡은 피코웰 내부에 있는 유체의 증발을 감소시킬 수 있고, 각 캡은 피코웰 내부의 유체 누출을 줄일 수 있는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 피코웰에 배치된 적어도 하나의 비드는 상기 적어도 하나의 비드에 커플링되는 적어도 하나의 반응 포획 요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 피코웰에 배치된 상기 적어도 하나의 비드는 상기 적어도 하나의 비드에 커플링되는 적어도 하나의 반응 포획 요소를 포함하고, 상기 적어도 하나의 반응 포획 요소는(a) 폴리(dT);(b) 엑손 표적화 RNA 프로브;(c) 항체; 또는(d) 앱타머인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 DNA 바코드는 하나 이상의 DNA 바코드 모듈을 포함하고, 상기 하나 이상의 DNA 바코드 모듈 각각은 화학적 라이브러리 단량체를 식별하는 정보를 코딩하고, 상기 연접 DNA 바코드 또는 직교 DNA 바코드는 다음 중 하나 또는 둘 다를 더 포함하는, 시스템:(a) 하나 이상의 기능성 핵산; 및(b) 화학적 라이브러리 단량체의 동일성 이외의 유형의 정보를 코딩하는 하나 이상의 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 비드-결합된 연접 DNA 바코드는 (i) 제1 DNA 바코드 모듈; 또는(ii) 제1 DNA 바코드 모듈, 제1 어닐링 부위, 및 제2 DNA 바코드 모듈; 또는(iii) 제1 DNA 바코드 모듈, 제1 어닐링 부위, 제2 DNA 바코드 모듈, 제2 어닐링 부위, 및 제3 DNA 바코드 모듈; 또는(iv) 제1 DNA 바코드 모듈, 제1 어닐링 부위, 제2 DNA 바코드 모듈, 제2 어닐링 부위, 제3 DNA 바코드 모듈, 제3 어닐링 부위 및 제4 DNA 바코드 모듈; 또는(v) 제1 DNA 바코드 모듈, 제1 어닐링 부위, 제2 DNA 바코드 모듈, 제2 어닐링 부위, 제3 DNA 바코드 모듈, 제3 어닐링 부위, 제4 DNA 바코드 모듈, 제4 어닐링 부위, 제5 DNA 바코드 모듈; 또는(vi) 제1 DNA 바코드 모듈, 제1 어닐링 부위, 제2 DNA 바코드 모듈, 제2 어닐링 부위, 제3 DNA 바코드 모듈, 제3 어닐링 부위, 제4 DNA 바코드 모듈, 제4 어닐링 부위, 제5 DNA 바코드 모듈, 제5 어닐링 부위, 제6 DNA 바코드 모듈을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 비드는 직교 DNA 바코드인 DNA 바코드를 포함하고, 상기 비드는 외부 표면을 포함하고, 상기 직교 DNA 바코드는,(a) 제1 DNA 바코드 모듈 및 시퀀싱 프라이머용 어닐링 부위를 포함하는 제1 핵산으로서, 상기 제1 핵산은 제1 위치에서 비드에 커플링되는, 제1 핵산,(b) 제2 DNA 바코드 모듈 및 시퀀싱 프라이머용 어닐링 부위를 포함하는 제2 핵산으로서, 상기 제2 핵산은 제2 위치에서 상기 비드에 커플링되는, 제2 핵산 및(c) 제3 DNA 바코드 모듈 및 시퀀싱 프라이머용 어닐링 부위를 포함하는 제3 핵산으로서, 상기 제2 핵산은 제3 위치에서 비드에 커플링되는, 제3 핵산을 포함하며, 상기 비드 상의 제1, 제2 및 제3 위치는 각각 비드의 외부 표면 상의 상이한 위치에 위치하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 연접 DNA 바코드는 다음을 사용하는 방법에 의해 만들어지는, 시스템:(i) 클릭 화학 및 스플린트 올리고를 사용하는 단계의 반복 주기 둘 다;(ii) 클릭 화학 및 클릭 화학 방법이 아닌 화학적 방법 둘 다;(iii) 클릭 화학 단독; 또는(iv) 스플린트 올리고를 사용하는, 단계의 반복 주기 단독.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 비드-결합된 화합물의 각각의 카피는 절단 가능한 링커를 통해, 또는 광-절단 가능한 링커인 절단 가능한 링커를 통해, 또는 절단 불가능한 링커를 통해 커플링되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비드는 폴리에틸렌 글리콜이 그 위에 그래프트된 저 가교결합 폴리스티렌 매트릭스로 구성된 그래프트 공중합체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 세포는, (i) 암세포가 아닌 포유류 세포,(ii) 포유류 암세포,(iii) 죽은 포유류 세포,(iv) 세포사멸(apoptotic) 포유류 세포,(v) 괴사(necrotic) 포유류 세포,(vi) 박테리아 세포,(vii) 말라리아 원충 세포,(viii) 대사적으로 활성이지만 가교결합된 게놈을 갖고 세포 분열을 겪을 수 없는 세포, 또는(ix) 바이러스에 감염된 포유류 세포인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 각각의 피코웰이 피코웰의 상부에서 개구를 규정하는 상부 애퍼처, 바닥에 의해 규정되는 하부를 갖고, 상기 상부 애퍼처가 바닥으로부터 분리되고, 상기 상부 애퍼처와 바닥 사이에 벽이 존재하고, 상기 애퍼처가 둥근형이고, 상기 바닥이 둥근형이고, 상기 벽이 원뿔대의 형태를 갖고, 상기 애퍼처가 제1 직경을 갖고, 상기 바닥이 제2 직경을 갖고, 상기 제1 직경이 제2 직경보다 큰, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상부 애퍼처는 둥근형이고, 바닥은 둥근형이고, 벽은 원뿔대 형태를 취하고, 상기 애퍼처는 제1 직경을 갖고, 상기 바닥은 제2 직경을 가지며, 상기 제1 직경이 제2 직경보다 크며; 상기 상부 애퍼처에 꼭 맞는 캡을 더 포함하며, 상기 상부 애퍼처는 그에 비해 더 큰 듀로미터를 갖는 중합체로 구성되고, 상기 캡과 애퍼처의 상대적 듀로미터는 캡이 애퍼처에 가역적으로 꼭 맞도록 하며, 상기 캡은(i) 단지, 피코웰을 막고 누출을 방지하도록 의도된 캡, (ii) 수동형 캡이고, 세포 배지 중의 세포가 피코웰에서 배양되는 상황에서, 세포에 의해 방출되는 대사물질을 흡수할 수 있는 캡, (iii) 능동형 캡이고, 복수의 동일한 화합물을 포함하는 비드의 형태를 갖는 캡으로서, 각각의 복수의 동일한 화합물이 절단 가능한 링커에 의해 비드에 커플링되는, 캡; 또는(iv) 능동형 캡이고, 복수의 동일한 시약을 포함하는 비드의 형태를 갖는 캡으로서, 복수의 동일한 시약 각각이 절단 가능한 링커에 의해 비드에 커플링되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 적어도 하나의 구형이거나 비-구형인 캡을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 DNA 바코드는 화학적 단량체를 코딩하지 않지만 대신에 다음 중 하나 이상을 식별하는 하나 이상의 핵산을 포함하는 것인, 시스템:(a) 비드에 절단 가능하게 부착된 화학적 화합물의 부류;(b) 유기 합성의 다단계 경로에서의 단계로서, 여기서 비드-결합된 핵산은 비드-결합된 화합물을 만드는 데 사용되는 주어진 화학적 단량체에 상응하고, 주어진 화학적 단량체에 상응하는 상기 비드-결합된 핵산은 화학적 단량체를 식별하는 것인, 단계;(c) 비드-결합된 화합물이 합성된 날짜;(d) 비드-결합된 화합물이 치료하도록 의도된 질환;(e) 비드-결합 화합물이 자극하거나 억제하도록 의도된 세포 사건; 또는(f) 주어진 화학적 라이브러리 단량체를 비드에 커플링하는데 사용된 반응 조건.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 비드-결합된 화합물과 비드-결합된 DNA 바코드를 연결하는 DNA 헤드피스가 없는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2항에 있어서, 상기 연접 DNA 바코드는 DNA 바코드 모듈인 적어도 하나의 핵산, 및 다음의 적어도 하나의 기능성 핵산을 포함하는 것인, 시스템:(a) 시퀀싱 프라이머의 어닐링 부위로 사용될 수 있는 기능성 핵산,(b) 헤어핀 구조를 형성할 수 있는 기능성 핵산으로서, 상기 헤어핀 구조는 시퀀싱 프라이머, 시퀀싱 프라이머에 대한 어닐링 부위, 및 헤어핀 구조에서의 굴곡부(bend)를 포함하며, 상기 굴곡부는 시퀀싱 프라이머에 대해 5-프라임이고, 시퀀싱 프라이머의 어닐링 부위에 대해 3-프라임인, 기능성 핵산, 또는(c) 스페이서 핵산인 기능성 핵산. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2항에 있어서, 상기 직교 DNA 바코드는 복수의 DNA 바코드 모듈을 포함하고, 상기 DNA 바코드 모듈의 각각은 직접적으로 또는 링커를 통해 비드 상의 상이한 부위에 커플링되고, 상기 복수의 DNA 바코드 모듈의 각각은 다음의 적어도 하나의 기능성 핵산을 포함하는 것인, 시스템:(a) 시퀀싱 프라이머의 어닐링 부위로 사용될 수 있는 기능성 핵산,(b) 헤어핀 구조를 형성할 수 있는 기능성 핵산으로서, 상기 헤어핀 구조는 시퀀싱 프라이머, 시퀀싱 프라이머에 대한 어닐링 부위, 및 헤어핀 구조에서의 굴곡부(bend)를 포함하며, 상기 굴곡부는 시퀀싱 프라이머에 대해 5-프라임이고, 시퀀싱 프라이머의 어닐링 부위에 대해 3-프라임인, 기능성 핵산, 또는(c) 스페이서 핵산인 기능성 핵산. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌디에고 수트 *** 스크랜턴 로드 ****</address><code>520200262324</code><country>미국</country><engName>PLEXIUM, INC.</engName><name>플렉시움 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌디에이고 스위트 에이...</address><code> </code><country> </country><engName>MACCONNELL, Andrew Boyd</engName><name>맥코넬 앤드류 보이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌디에이고 스위...</address><code> </code><country> </country><engName>VIJAYAN, Kandaswamy</engName><name>비자얀 칸다스와미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌디에이고 스위...</address><code> </code><country> </country><engName>ROKICKI, Joseph Franklin</engName><name>로키키 조셉 프랭클린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌디에이고 스위...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN NGUYEN, Michael</engName><name>반 응우옌 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/562,912</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/562,905</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0578544-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017956.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab4783cf2916c1ee7cdf6befe11b998d6f0653225b48de67782b07780ae7fcbc29d9edb431bd5888d9487</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77d38d6e31b3e817d51c9e5aeaa6ebe19797e3c521eccd992ab6ed40716ce021b7d84bfbb70c0ecef40</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>