<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:29.829</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7029020</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인덱스 서열들의 인공 지능 기반 염기 호출</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL INTELLIGENCE-BASED BASE CALLING OF INDEX SEQUENCES</inventionTitleEng><openDate>2022.10.25</openDate><openNumber>10-2022-0143853</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 인덱스 서열들의 인공 지능 기반 염기 호출에 관한 것이다. 개시된 기술은 서열분석 런의 인덱스 서열분석 사이클들 동안 인덱스 서열들에 대해 생성된 인덱스 이미지들에 액세스한다. 인덱스 이미지들은 서열분석 런 동안의 인덱스 서열들 내의 뉴클레오티드 혼입의 결과로서 생성되는 세기 방출물들을 묘사한다. 개시된 기술은, (i) 하나 이상의 선행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, (ii) 하나 이상의 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및 (iii) 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들에 기초하여 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지를 정규화한다. 개시된 기술은, 신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 인덱스 이미지들의 정규화된 버전들을 프로세싱하고, 인덱스 서열분석 사이클들 각각 동안 염기 호출을 생성하여, 이에 의해, 인덱스 서열들에 대한 인덱스 판독물들을 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021167911</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/018258</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인덱스 서열들을 염기 호출하는 인공 지능 기반 방법으로서,서열분석 런의 인덱스 서열분석 사이클들 동안 인덱스 서열들에 대해 생성된 인덱스 이미지들에 액세스하는 단계 - 상기 인덱스 이미지들은 상기 서열분석 런 동안의 상기 인덱스 서열들 내의 뉴클레오티드 혼입의 결과로서 생성되는 세기 방출물들을 묘사함 -;현재 인덱스 서열분석 사이클로부터 인덱스 이미지의 정규화된 버전을 생성하는 정규화 기능을 사용하여 상기 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계로서, 상기 정규화된 버전을 생성하는 것은,(i) 하나 이상의 선행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들,(ii) 하나 이상의 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및(iii) 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들에 기초하는, 상기 사전-프로세싱하는 단계; 및신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 상기 인덱스 이미지들의 정규화된 버전들을 프로세싱하고, 상기 인덱스 서열분석 사이클들 각각 동안 염기 호출을 생성하여, 이에 의해, 상기 인덱스 서열들에 대한 인덱스 판독물들을 생성하는 단계를 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 정규화 기능은,(i) 상기 하나 이상의 선행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, (ii) 상기 하나 이상의 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및 (iii) 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들의 하위 백분위수, 및(i) 상기 하나 이상의 선행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, (ii) 상기 하나 이상의 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및 (iii) 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들의 상위 백분위수를 계산하여,상기 인덱스 이미지의 정규화된 버전에서,정규화된 세기 값들의 제1 백분율이 상기 하위 백분위수 미만이고,상기 정규화된 세기 값들의 제2 백분율이 상기 상위 백분위수 초과이고,상기 정규화된 세기 값들의 제3 백분율이 상기 하위 백분위수와 상기 상위 백분위수 사이이도록 하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,함께 취하면, 상기 현재, 선행 및 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 상기 인덱스 이미지들에 의해 묘사된 뉴클레오티드들은상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들에 의해서만 묘사되는 뉴클레오티드들보다 점증적으로 더 많이 다양해지는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 선행 및 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들 중의 적어도 하나의 인덱스 이미지는 검출가능 신호 상태의 하나 이상의 뉴클레오티드들을 묘사하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들에 의해 묘사되는 상기 뉴클레오티드들은 4개의 염기들 A, C, T, 및 G 중 일부가 상기 뉴클레오티드들 전부의 15%, 10% 또는 5% 미만의 빈도로 표현되는 낮은 복잡도 패턴들인, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 함께 취하면, 상기 현재, 선행, 및 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들에 의해 묘사되는 상기 뉴클레오티드들은 상기 4개의 염기들 A, C, T, 및 G 각각이 상기 뉴클레오티드들 전부의 적어도 20%, 25% 또는 30%의 빈도로 표현되는 높은 복잡도 패턴들을 점증적으로 형성하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,추론 동안뿐만 아니라 상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자의 트레이닝 동안에도 상기 정규화 기능을 사용하여 상기 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계를 추가로 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 인덱스 이미지의 세기 값들을 스케일링 인자와 곱하고, 곱셈의 결과에 오프셋 값을 더함으로써 인덱스 이미지의 증강된 버전을 생성하는 증강 기능을 사용하여 상기 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계; 및상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 상기 인덱스 이미지들의 증강된 버전들을 프로세싱하고, 상기 인덱스 서열분석 사이클들 각각 동안 염기 호출을 생성하여, 이에 의해, 상기 인덱스 서열들에 대한 인덱스 판독물들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자의 트레이닝 동안에만 상기 증강 기능을 사용하여 그리고 상기 추론 동안에는 사용하지 않고서 상기 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계를 추가로 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터 상기 인덱스 이미지의 정규화된 버전을 생성하는 상기 정규화 기능을 사용하여 상기 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계로서, 상기 정규화된 버전을 생성하는 것은,(i) 하나 이상의 현재가 아닌 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및(ii) 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들에 기초하는, 상기 사전-프로세싱하는 단계를 추가로 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 현재가 아닌 인덱스 서열분석 사이클들은 서열분석의 초기 인덱스 서열분석 사이클들을 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 현재가 아닌 인덱스 서열분석 사이클들은 서열분석의 중간 인덱스 서열분석 사이클들을 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 현재가 아닌 인덱스 서열분석 사이클들은 서열분석의 말기 인덱스 서열분석 사이클들을 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 현재가 아닌 인덱스 서열분석 사이클들은 초기 인덱스 서열분석 사이클들, 중간 인덱스 서열분석 사이클들, 및 상기 말기 인덱스 서열분석 사이클들의 조합을 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 현재가 아닌 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 적어도 하나의 인덱스 이미지는 검출가능 신호 상태의 하나 이상의 뉴클레오티드들을 묘사하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 서열분석 런의 인덱스 서열분석 사이클들에서 분석물들을 염기 호출하는 인공 지능 기반 방법으로서,현재 인덱스 서열분석 사이클로부터 인덱스 이미지의 정규화된 버전을 생성하는 정규화 기능을 사용하여 상기 인덱스 서열분석 사이클들 동안 생성된 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계로서, 상기 정규화된 버전을 생성하는 것은,(i) 하나 이상의 선행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들,(ii) 하나 이상의 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및(iii) 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들에 기초하는, 상기 사전-프로세싱하는 단계;특정 분석물이 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클에서 염기 호출되는 경우,상기 현재, 선행, 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 정규화된 버전들로부터 인덱스 이미지 패치들을 추출하여,각각의 정규화된 인덱스 이미지 패치가 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클 동안 상기 특정 분석물, 일부 인접 분석물들, 및 상기 특정 분석물 및 상기 인접 분석물들의 대응하는 인덱스 서열들 내의 뉴클레오티드 혼입의 결과로서 생성된 그들의 주변 배경의 세기 방출물들을 묘사하도록 하는 단계;콘볼루션 신경 네트워크를 통해 상기 정규화된 인덱스 이미지 패치들을 콘볼루션하고 콘볼루션된 표현을 생성하는 단계; 및상기 콘볼루션된 표현에 기초하여 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클에서 상기 특정 분석물을 염기 호출하는 단계를 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표적 서열들 및 인덱스 서열들을 염기 호출하는 인공 지능 기반 방법으로서, 상기 표적 서열들은 복수의 샘플들로부터 도출되고 상기 인덱스 서열들에 커플링되어 표적-인덱스 서열들을 형성하고, 각각의 인덱스 서열은 상기 복수의 샘플들 중의 각자의 샘플과 고유하게 연관되고, 상기 표적-인덱스 서열들은 서열분석 런 동안 서열분석하기 위해 풀링(pooling)되고, 상기 표적 서열들은 상기 서열분석 런의 표적 서열분석 사이클들 동안 서열분석되고 상기 인덱스 서열들은 상기 서열분석 런의 인덱스 서열분석 사이클들 동안 서열분석되며, 상기 방법은,상기 표적 서열분석 사이클들 동안 상기 표적 서열들에 대해 생성된 표적 이미지들에 액세스하는 단계 - 상기 표적 이미지들은 상기 표적 서열들 내의 뉴클레오티드 혼입의 결과로서 생성된 세기 방출물들을 묘사함 -;상기 표적 이미지의 세기 값들에만 기초하여 현재 표적 서열분석 사이클로부터 상기 표적 이미지의 정규화된 버전을 생성하는 제1 정규화 기능을 사용하여 상기 표적 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계;신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 상기 표적 이미지들의 정규화된 버전들을 프로세싱하고, 상기 표적 서열분석 사이클들 각각 동안 염기 호출을 생성하여, 이에 의해, 상기 표적 서열들에 대한 표적 판독물들을 생성하는 단계;상기 인덱스 서열분석 사이클들 동안 상기 인덱스 서열들에 대해 생성된 인덱스 이미지들에 액세스하는 단계 - 상기 인덱스 이미지들은 상기 인덱스 서열들 내의 뉴클레오티드 혼입의 결과로서 생성된 세기 방출물들을 묘사함 -;현재 인덱스 서열분석 사이클로부터 인덱스 이미지의 정규화된 버전을 생성하는 제2 정규화 기능을 사용하여 상기 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계로서, 상기 정규화된 버전을 생성하는 것은,(i) 하나 이상의 선행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들,(ii) 하나 이상의 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및(iii) 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들에 기초하는, 상기 사전-프로세싱하는 단계;상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 상기 인덱스 이미지들의 정규화된 버전들을 프로세싱하고, 상기 인덱스 서열분석 사이클들 각각 동안 염기 호출을 생성하여, 이에 의해, 상기 인덱스 서열들에 대한 인덱스 판독물들을 생성하는 단계; 및표적 서열에 커플링된 인덱스 서열의 대응하는 인덱스 판독물에 기초하여 상기 표적 서열의 각각의 표적 판독물을 상기 복수의 샘플들 중의 특정 샘플에 속하는 것으로 분류하는 단계를 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 정규화 기능은,상기 표적 이미지의 세기 값들의 하위 백분위수, 및상기 표적 이미지의 세기 값들의 상위 백분위수를 계산하여,상기 표적 이미지의 정규화된 버전에서,정규화된 세기 값들의 제1 백분율이 상기 하위 백분위수 미만이고,상기 정규화된 세기 값들의 제2 백분율이 상기 상위 백분위수 초과이고,상기 정규화된 세기 값들의 제3 백분율이 상기 하위 백분위수와 상기 상위 백분위수 사이이도록 하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 표적 서열들 및 인덱스 서열들을 염기 호출하는 인공 지능 기반 방법으로서, 상기 표적 서열들은 복수의 샘플들로부터 도출되고 상기 인덱스 서열들에 커플링되어 표적-인덱스 서열들을 형성하고, 각각의 인덱스 서열은 상기 복수의 샘플들 중의 각자의 샘플과 고유하게 연관되고, 상기 표적-인덱스 서열들은 서열분석 런 동안 서열분석하기 위해 풀링되고, 상기 표적 서열들은 상기 서열분석 런의 표적 서열분석 사이클들 동안 서열분석되고 상기 인덱스 서열들은 상기 서열분석 런의 인덱스 서열분석 사이클들 동안 서열분석되며, 상기 방법은,상기 표적 서열분석 사이클들 동안 상기 표적 서열들에 대해 생성된 표적 이미지들에 액세스하는 단계 - 상기 표적 이미지들은 상기 표적 서열들 내의 뉴클레오티드 혼입의 결과로서 생성된 세기 방출물들을 묘사함 -;(i) 하나 이상의 선행 표적 서열분석 사이클들로부터의 표적 이미지들의 세기 값들, (ii) 하나 이상의 후행 표적 서열분석 사이클들로부터의 표적 이미지들의 세기 값들, 및 (iii) 현재 표적 서열분석 사이클로부터의 표적 이미지들의 세기 값들에 기초하여 상기 현재 표적 서열분석 사이클로부터 표적 이미지의 정규화된 버전을 생성하는 정규화 기능을 사용하여 상기 표적 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계;상기 인덱스 서열분석 사이클들 동안 상기 인덱스 서열들에 대해 생성된 인덱스 이미지들에 액세스하는 단계 - 상기 인덱스 이미지들은 상기 인덱스 서열들 내의 뉴클레오티드 혼입의 결과로서 생성된 세기 방출물들을 묘사함 -;(i) 하나 이상의 선행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, (ii) 하나 이상의 후행 인덱스 서열분석 사이클들로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들, 및 (iii) 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터의 인덱스 이미지들의 세기 값들에 기초하여 상기 현재 인덱스 서열분석 사이클로부터 인덱스 이미지의 정규화된 버전을 생성하는 상기 정규화 기능을 사용하여 상기 인덱스 이미지들을 사전-프로세싱하는 단계;신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 상기 표적 이미지들의 정규화된 버전들을 프로세싱하고, 상기 표적 서열분석 사이클들 각각 동안 염기 호출을 생성하여, 이에 의해, 상기 표적 서열들에 대한 표적 판독물들을 생성하는 단계;상기 신경 네트워크 기반 염기 호출자를 통해 상기 인덱스 이미지들의 정규화된 버전들을 프로세싱하고, 상기 인덱스 서열분석 사이클들 각각 동안 염기 호출을 생성하여, 이에 의해, 상기 인덱스 서열들에 대한 인덱스 판독물들을 생성하는 단계; 및표적 서열에 커플링된 인덱스 서열의 대응하는 인덱스 판독물에 기초하여 상기 표적 서열의 각각의 표적 판독물을 상기 복수의 샘플들 중의 특정 샘플에 속하는 것으로 분류하는 단계를 포함하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 정규화 기능은,(i) 상기 하나 이상의 선행 표적 서열분석 사이클들로부터의 표적 이미지들의 세기 값들, (ii) 상기 하나 이상의 후행 표적 서열분석 사이클들로부터의 표적 이미지들의 세기 값들, 및 (iii) 상기 현재 표적 서열분석 사이클로부터의 표적 이미지들의 세기 값들의 하위 백분위수, 및(i) 상기 하나 이상의 선행 표적 서열분석 사이클들로부터의 표적 이미지들의 세기 값들, (ii) 상기 하나 이상의 후행 표적 서열분석 사이클들로부터의 표적 이미지들의 세기 값들, 및 (iii) 상기 현재 표적 서열분석 사이클로부터의 표적 이미지들의 세기 값들의 상위 백분위수를 계산하여,상기 표적 이미지의 정규화된 버전에서,정규화된 세기 값들의 제1 백분율이 상기 하위 백분위수 미만이고,상기 정규화된 세기 값들의 제2 백분율이 상기 상위 백분위수 초과이고,상기 정규화된 세기 값들의 제3 백분율이 상기 하위 백분위수와 상기 상위 백분위수 사이이도록 하는, 인공 지능 기반 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>JAGANATHAN, Kishore</engName><name>자가나탄 키쇼르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌마...</address><code> </code><country> </country><engName>KIA, Amirali</engName><name>키아 아미랄리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/979,384</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/175,546</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0878755-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0140862-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0183707-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0183708-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227029020.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c66549dc5c0f7439d9b31c96eaf12975ec9cded847b03e6370d5e732b8353afe2b22d11449572ad77eaea03783773f16bed33389c4696a41</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff47d0251ba64e63e2335360827bbb9d34961d9cc7c581dab823b54d9bbdfe343f98aa22f9ade996dbb1c37bb3b94f07dac2b3addddbfd923</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>