<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:16.4116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0003687</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>RPA 기술 기반의 태스크 레코딩 방법 및 그 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR TASK RECORDING USING ROBOTIC  PROCESS AUTOMATION TECHNOLOGY</inventionTitleEng><openDate>2024.05.03</openDate><openNumber>10-2024-0058738</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> RPA 솔루션을 이용한 태스크 레코딩의 결과를 보정하는 방법 및 그 방법이 적용된 시스템이 제시된다. 본 개시의 일 실시예에 따르면, RPA 솔루션을 이용하여 태스크를 레코딩 하는 단계와, 상기 레코딩의 완료에 응답하여 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계를 포함하되, 상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계는, 상기 레코딩의 결과 생성된 이벤트 시퀀스(event sequence)에 포함된 각 이벤트를 순차적으로 획득하되, 상기 이벤트 시퀀스는 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트에 대한 정보를 포함하고, 상기 각 이벤트에 대한 정보는 사용자 조작의 타입에 대한 정보, 대상 객체 위치에 대한 정보 및 대상 객체 타입에 대한 정보를 포함하는, 단계와, 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치를 이용하여 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 타입을 정정하는 단계와, 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치 및 상기 획득된 이벤트의 정정된 대상 객체 타입을 이용하여, 상기 획득된 이벤트를 재연하는 단계와, 상기 획득하는 단계, 상기 정정하는 단계 및 상기 재연하는 단계를 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 이벤트가 소진될 때까지 반복하는 단계를 포함하는 RPA 기반의 태스크 레코딩 방법이 제시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. RPA(Robotic Process Automation) 솔루션이 설치된 컴퓨팅 시스템에 의하여 수행되는 방법에 있어서,상기 RPA 솔루션을 이용하여 태스크를 레코딩 하는 단계; 및 상기 레코딩의 완료에 응답하여, 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계를 포함하되,상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계는, 상기 레코딩의 결과 생성된 이벤트 시퀀스(event sequence)에 포함된 각 이벤트를 순차적으로 획득하되, 상기 이벤트 시퀀스는 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트에 대한 정보를 포함하고, 상기 각 이벤트에 대한 정보는 사용자 조작의 타입에 대한 정보, 대상 객체 위치에 대한 정보 및 대상 객체 타입에 대한 정보를 포함하는, 단계; 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치를 이용하여 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 타입을 정정하는 단계; 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치 및 상기 획득된 이벤트의 정정된 대상 객체 타입을 이용하여, 상기 획득된 이벤트를 재연하는 단계; 및 상기 획득하는 단계, 상기 정정하는 단계 및 상기 재연하는 단계를 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 이벤트가 소진될 때까지 반복하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 각 이벤트에 대한 정보는, 상기 이벤트의 발생 시간과 상기 이벤트 직후의 이벤트의 발생 시간 사이의 간격인, 이벤트 유지 시간에 대한 정보를 더 포함하고,상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계는, 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 모든 이벤트의 상기 이벤트 유지 시간이 제1 기준치를 초과하는지 여부를 판정하는 단계; 및 상기 판정의 결과 적어도 일부 이벤트의 상기 이벤트 유지 시간이 상기 제1 기준치에 미달하는 것으로 판정된 경우, 상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 각 이벤트에 대한 정보는, 상기 이벤트의 발생 시간과 상기 이벤트 직후의 이벤트의 발생 시간 사이의 간격인, 이벤트 유지 시간에 대한 정보를 더 포함하고,상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계는, 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트의 상기 이벤트 유지 시간이 제2 기준치를 초과하는지 여부를 판정하는 단계; 및 상기 이벤트 유지 시간이 제2 기준치에 미달하는 것으로 판정된 이벤트에 한하여 상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 각 이벤트에 대한 정보는, 상기 이벤트의 발생 시간과 상기 이벤트 직후의 이벤트의 발생 시간 사이의 간격인, 이벤트 유지 시간에 대한 정보를 더 포함하고,상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계는, 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 모든 이벤트의 상기 이벤트 유지 시간의 대표 값을 연산하는 단계; 및 상기 이벤트 유지 시간의 대표 값이 제3 기준치에 미달하는 것으로 판정된 경우, 상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 대상 객체 타입을 정정하는 단계는, 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치를 입력 받는 객체 타입 반환 메소드(method)를 호출하는 단계; 상기 객체 타입 반환 메소드가 리턴(return)될 때까지 대기하는 단계; 및 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 타입을, 상기 객체 타입 반환 메소드로부터 반환된 객체 타입으로 정정하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트의 대상 객체 타입은 제1 메소드(method)의 호출 결과 획득된 것이고,상기 대상 객체 타입을 정정하는 단계는, 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치를 입력 받는 제2 메소드를 호출하는 단계; 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 타입을, 상기 제2 메소드로부터 반환된 객체 타입으로 정정하는 단계를 포함하되, 상기 제1 메소드와 상기 제2 메소드는 서로 상이한 것인,RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 메소드는 프로세스 간 통신(Inter-Process Communication) 방식에 의하여 상기 RPA 솔루션의 제1 프로세스와 상이한 제2 프로세스에 의하여 실행되는 것이고,상기 제2 메소드는 상기 제1 프로세스 또는 제3 프로세스에 의하여 실행되는 것인,RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 대상 객체 타입을 정정하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 설치된 운영 체제(Operating System)에 의하여 출력되는 표시 화면 상의, 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치에 표시된 객체의 타입을, 객체 타입 분류 모델을 이용하여 결정하는 단계; 및 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 타입을 상기 결정된 타입으로 정정하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 객체 타입 분류 모델은, 상기 획득된 대상 객체 위치를 기준으로 하여 형성된 관심 영역의 상기 표시 화면의 영상을 이용하여, 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치에 표시된 객체의 타입을 결정하는, 기계 학습된 인공 신경망 모델인,RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계는, 상기 레코딩의 완료에 응답하여, 별도의 사용자 명령 없이도 자동으로 레코딩 결과 정정을 수행하는 단계를 포함하고,상기 레코딩 결과 정정에 따라 얻어진 정정된 이벤트 시퀀스를 이용하여 생성된 상기 태스크 레코딩의 최종 결과 데이터를 저장하는 단계를 더 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 최종 결과 데이터를 저장하는 단계는, 상기 정정된 이벤트 시퀀스에 포함된 복수의 이벤트 중 일부인 노이즈 이벤트를 제거함으로써, 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스를 구성하는 단계; 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스에 포함된 부분 이벤트 시퀀스를 액티비티로 대체(replace)하되, 상기 부분 이벤트 시퀀스는 복수의 연속된 이벤트들로 구성된 것인, 단계; 상기 대체의 결과가 반영된 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스를 상기 최종 결과 데이터로서 저장하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 대체의 결과가 반영된 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스를 상기 최종 결과 데이터로서 저장하는 단계는,  상기 레코딩의 결과 생성된 이벤트 시퀀스와, 상기 대체의 결과가 반영된 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스가 한 화면에 표시되고, 이벤트의 사용자 수동 조정을 위한 사용자 인터페이스를 포함하는 비교 화면이 디스플레이 되는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 대체의 결과가 반영된 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스를 상기 최종 결과 데이터로서 저장하는 단계는,  상기 정정된 이벤트 시퀀스와, 상기 대체의 결과가 반영된 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스가 한 화면에 표시되고, 이벤트의 사용자 수동 조정을 위한 사용자 인터페이스를 포함하는 비교 화면이 디스플레이 되는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 레코딩 하는 단계는, 사용자의 포인팅 장치 조작 정보를 후킹(hooking)하고, 상기 후킹에 따른 콜백 함수(callback function)를 이용하여 커서의 좌표를 인터셉트 하는 단계; 상기 후킹에 따른 콜백 함수를 이용하여 상기 포인팅 장치의 버튼 입력 정보를 인터셉트 하는 단계; 상기 버튼 입력 정보가 이벤트 현출 요건을 만족하는지 여부를 결정하는 단계; 상기 버튼 입력 정보가 상기 이벤트 현출 요건을 만족한다고 결정된 것에 응답하여, 상기 버튼 입력 정보를 상기 사용자 조작의 타입에 대한 정보로 세팅하고, 상기 커서의 좌표를 상기 대상 객체 위치에 대한 정보로 세팅하며, 상기 대상 객체 위치에 대한 정보를 이용하여 제1 메소드를 호출하고, 상기 제1 메소드로부터 리턴 된 대상 객체 타입으로 세팅함으로써, 이벤트의 정보를 구성하는 단계; 및 상기 구성된 이벤트의 정보를 상기 이벤트 시퀀스에 추가하는 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 메소드는 프로세스 간 통신(Inter-Process Communication) 방식에 의하여 상기 RPA 솔루션의 제1 프로세스와 상이한 제2 프로세스에 의하여 실행되는 것인,RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. RPA(Robotic Process Automation) 솔루션이 설치된 컴퓨팅 시스템에 의하여 수행되는 방법에 있어서,상기 RPA 솔루션을 이용하여 태스크를 레코딩 하는 단계; 및 상기 레코딩의 완료에 응답하여, 노이즈 이벤트 제거를 수행하는 단계를 포함하되,상기 노이즈 이벤트 제거를 수행하는 단계는, 상기 레코딩의 결과 생성된 이벤트 시퀀스(event sequence)에 포함된 각 이벤트를 순차적으로 획득하되, 상기 이벤트 시퀀스는 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트에 대한 정보를 포함하고, 상기 각 이벤트에 대한 정보는 사용자 조작의 타입에 대한 정보 및 대상 객체를 포함하는 어플리케이션의 어플리케이션 식별 정보를 포함하는, 단계; 및 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트의 어플리케이션 식별 정보를 이용하여, 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 복수의 이벤트 중 일부인 노이즈 이벤트를 제거하는 단계를 포함하는,RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 이벤트 시퀀스에 포함된 복수의 이벤트 중 일부인 노이즈 이벤트를 제거하는 단계는,상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트의 어플리케이션 식별 정보를 이용하여 노이즈 후보 시퀀스를 추출하되, 상기 노이즈 후보 시퀀스는 적어도 세개 이상의 연속된 이벤트로 구성된 것인, 단계; 기 저장된 복수의 태스크 레코딩 최종 결과 데이터에서 상기 노이즈 후보 시퀀스를 조회하는 단계; 상기 조회의 결과를 이용하여, 상기 노이즈 후보 시퀀스의 노이즈 여부를 최종 판정하는 단계; 상기 노이즈 후보 시퀀스가 노이즈로 최종 판정된 경우, 상기 노이즈 후보 시퀀스를 상기 이벤트 시퀀스에서 제거하는 단계; 및 를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 노이즈 후보 시퀀스의 노이즈 여부를 최종 판정하는 단계는,상기 기 저장된 복수의 태스크 레코딩 최종 결과 데이터에서, 상기 노이즈 후보 시퀀스와 동일한 부분 시퀀스가 발견되지 않은 경우, 상기 노이즈 후보 시퀀스를 노이즈로 최종 판정하는 단계를 포함하는,RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 각 이벤트에 대한 정보는,상기 이벤트의 대상 객체 위치에 대한 정보를 더 포함하고, 상기 노이즈 후보 시퀀스가 노이즈로 최종 판정된 경우, 상기 노이즈 후보 시퀀스를 상기 이벤트 시퀀스에서 제거하는 단계는, 상기 노이즈 후보 시퀀스가 제거된 이벤트 시퀀스에서, 제1 이벤트 및 상기 제1 이벤트 직후의 제2 이벤트가 발견되면 상기 제2 이벤트를 노이즈 이벤트로서 추가 제거하되, 상기 제2 이벤트의 어플리케이션 식별 정보가 상기 제1 이벤트의 어플리케이션 식별 정보와 동일하고, 상기 제2 이벤트의 대상 객체 위치가 상기 제1 이벤트의 대상 객체 위치와 제4 기준치 이상 차이나는 것인,RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제4 기준치는, 상기 컴퓨팅 시스템에 설치된 운영 체제(Operating System)에 의하여 출력되는 표시 화면의 해상도에 대응되는 값인, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16 항에 있어서,상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트의 어플리케이션 식별 정보를 이용하여 노이즈 후보 시퀀스를 추출하는 단계는, 제1 이벤트, 제2 이벤트 및 제3 이벤트가 순차적으로 바로 연결된 노이즈 후보 시퀀스를 추출하되, 상기 제1 이벤트의 어플리케이션 식별 정보와 상기 제2 이벤트의 어플리케이션 식별 정보는 서로 상이한 것이고, 동시에 상기 제2 이벤트의 어플리케이션 식별 정보와 상기 제3 이벤트의 어플리케이션 식별 정보는 서로 상이한 것인, 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16 항에 있어서,상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트의 어플리케이션 식별 정보를 이용하여 노이즈 후보 시퀀스를 추출하는 단계는, 제1 이벤트, 하나 이상의 제2 이벤트 및 제3 이벤트가 순차적으로 바로 연결된 노이즈 후보 시퀀스를 추출하되, 상기 하나 이상의 제2 이벤트의 어플리케이션 식별 정보는 상기 이벤트 시퀀스 내의 포함 빈도를 기준으로 선별된 저빈도 어플리케이션의 식별 정보인, 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. RPA(Robotic Process Automation) 솔루션이 설치된 컴퓨팅 시스템에 의하여 수행되는 방법에 있어서,상기 RPA 솔루션을 이용하여 태스크를 레코딩 하는 단계; 상기 레코딩의 결과 생성된 이벤트 시퀀스(event sequence)에 포함된 각 이벤트를 순차적으로 획득하되, 상기 이벤트 시퀀스는 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트에 대한 정보를 포함하고, 상기 각 이벤트에 대한 정보는 사용자 조작의 타입에 대한 정보, 대상 객체의 타입에 대한 정보를 포함하는, 단계; 및 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 부분 이벤트 시퀀스를 액티비티로 대체(replace)하되, 상기 부분 이벤트 시퀀스는 사전 정의된 패턴을 만족시키는 복수의 연속된 이벤트들로 구성된 것인, 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 부분 이벤트 시퀀스를 액티비티로 대체하는 단계는, 상기 사전 정의된 패턴에 대응되는 패턴 테이블을 획득하되, 상기 패턴 테이블은 각각의 패턴에 대응되는 복수의 이벤트의 요건을 순차적으로 정의하는 것인, 제1 단계; 제1 이벤트의 정보가 상기 패턴 테이블의 제1 패턴에 대응되는 첫번째 이벤트의 요건을 만족하는지 여부를 판정하는 제2 단계; 상기 제1 이벤트의 정보가 상기 제1 패턴에 대응되는 첫번째 이벤트의 요건을 만족하는 것으로 판정되면 상기 제1 이벤트 직후의 이벤트인 제2 이벤트에 대한 직전 액티비티 정보를 상기 제1 패턴의 제1 이벤트로 기입하고, 상기 제1 이벤트의 정보가 상기 제1 패턴에 대응되는 첫번째 이벤트의 요건을 만족하지 않는 것으로 판정되면 상기 제2 이벤트에 대한 상기 직전 액티비티 정보를 초기화 하는 제3 단계; 및 상기 제2 이벤트에 대한 상기 직전 액티비티 정보가 초기화 된 경우 상기 제2 단계와 제3 단계를 반복하고, 상기 제2 이벤트에 대한 상기 직전 액티비티 정보가 상기 제1 패턴의 제1 이벤트로 기입된 경우 상기 제2 이벤트의 정보가 상기 제1 패턴에 대응되는 두번째 이벤트의 요건을 만족하는지 여부를 판정하는 제4 단계를 포함하는, RPA 기반의 태스크 레코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. RPA(Robotic Process Automation) 솔루션이 설치된 컴퓨팅 시스템에 있어서,컴퓨터 프로그램이 로드(load)되는 메모리; 상기 로드된 컴퓨터 프로그램이 실행되는 프로세서; 및 상기 컴퓨터 프로그램에 의하여 생성된 태스크 레코딩 최종 결과 데이터를 저장하는 스토리지를 포함하되,상기 컴퓨터 프로그램은, 상기 RPA 솔루션을 이용한 레코딩의 완료 후, 상기 레코딩의 결과 생성된 이벤트 시퀀스에 포함된 적어도 일부의 이벤트에 대한 레코딩 결과 정정을 수행하는 인스트럭션들(instructions); 상기 레코딩 결과 정정에 따른 정정된 이벤트 시퀀스에 포함된 복수의 이벤트 중 일부인 노이즈 이벤트를 제거함으로써, 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스를 구성하는 인스트럭션들; 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스에 포함된 부분 이벤트 시퀀스를 액티비티로 대체(replace)하되, 상기 부분 이벤트 시퀀스는 복수의 연속된 이벤트들로 구성된 것인, 인스트럭션들; 상기 대체의 결과가 반영된 상기 노이즈 제거된 이벤트 시퀀스를 상기 태스크 레코딩 최종 결과 데이터로서 상기 스토리지에 저장하는 인스트럭션들을 포함하되, 상기 레코딩 결과 정정을 수행하는 인스트럭션들은,상기 레코딩의 결과 생성된 이벤트 시퀀스(event sequence)에 포함된 각 이벤트를 순차적으로 획득하되, 상기 이벤트 시퀀스는 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 각 이벤트에 대한 정보를 포함하고, 상기 각 이벤트에 대한 정보는 사용자 조작의 타입에 대한 정보, 대상 객체 위치에 대한 정보 및 대상 객체 타입에 대한 정보를 포함하는, 인스트럭션; 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치를 이용하여 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 타입을 정정하는 인스트럭션; 상기 획득된 이벤트의 대상 객체 위치 및 상기 획득된 이벤트의 정정된 대상 객체 타입을 이용하여, 상기 획득된 이벤트를 재연하는 인스트럭션; 및 상기 획득하는 단계, 상기 정정하는 단계 및 상기 재연하는 단계를 상기 이벤트 시퀀스에 포함된 이벤트가 소진될 때까지 반복하는 인스트럭션을 포함하는, RPA 기반 태스크 레코딩 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>119980017903</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG SDS Co.,Ltd.</engName><name>삼성에스디에스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyo Young</engName><name>김효영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Cheol</engName><name>이재철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220139060</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0036261-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0882636-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230003687.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b1bd11bec33dcd6caa801cb4ff3b7ac6e4300648d6aed31004e6fb51bd844c71c5ec7dd79f17b6f5f9f3188ebba9fc82304bf67eeb1baf1e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf43b4c8f415defef6667317b5233c5e48867e8fc5b3fbd8a74edb2042800995c8d8ce9c8516d52205c94176c31610b99b923fb1480f4980bf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>