<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:37.2537</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019434</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수소 생성을 위하여 통합된 산화 개질 및 전기분해 시스템 및 공정</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED OXIDATIVE REFORMING AND ELECTROLYSIS SYSTEM AND PROCESS FOR HYDROGEN GENERATION</inventionTitleEng><openDate>2024.07.03</openDate><openNumber>10-2024-0103021</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C01B 3/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C01B 3/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C01B 32/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 15/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수소 가스를 생성하기 위한 공정 및 시스템에 관한 것으로, 물을 전기 분해하여 수소 및 산소를 생성하고, 함산소화합물(oxygenate(s)) 및/또는 탄화수소를 포함하는 공급 원료가 비열 촉매로 산소와 산화적으로 개질되어 수소를 생성하는 공정이 설명된다.특정 구현에서의 수소 생성 시스템은 물을 수용하고 그로부터 수소 및 산소를 생성하도록 배치된 전해조와, 수소를 생성하는 비열 촉매 산화 개질 반응을 위해 공급 원료, 물 및 전해조에서 생성된 산소를 수용하도록 배치된 비열 촉매 산화 개질 촉매를 포함하는 비열 세그먼트 단열 반응기를 포함한다. 이 수소 생성 공정 및 시스템은 특히 바이오 에탄올을 사용하여 그린 수소를 생산하는 데 유리하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023086972</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079772</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음을 포함하는, 열적으로 통합된 수소 생성 시스템:물을 수용하고(receive) 그로부터 수소 가스 및 산소 가스를 생성하도록 배치된 전해조(electrolyzer); 상기 전해조로부터 산소 가스를 수용하도록 배치된 산소 저장 용기(oxygen storage vessel); 상기 산소 저장 용기로부터 산소 가스, 공급원료(feedstock) 연료를 함유하는 공급원료 연료 공급원으로부터 공급원료 연료, 및 물 공급원으로부터 물을 수용하도록 배치된 단일 단열 반응기(unitary adiabatic reactor)를 포함하는 비열 산화 개질 시스템(non-autothermal oxidative reforming system)으로서, 단일 단열 반응기를 통해 흐름에 따라 순차적으로 접촉되는 연속적인 촉매층(catalyst bed)을 포함하는 단일 단열 반응기로서, (i) 부분 산화 촉매를 함유하는 제1 촉매층, (ii) 스팀 개질 촉매를 함유하는 제2 촉매층, 및 (iii) 고온 수성 가스(water gas) 전환 촉매를 함유하는 제3 촉매층을 포함하여, 산소 저장 용기로부터의 산소 및 물 공급원으로부터의 물과 함께 공급원료 연료 공급원으로부터의 공급원료 연료는 단일 단열 반응기에서 촉매적으로 산화 개질되어 주로 수소인 산화 개질 가스를 생성하며, 상기 단일 단열 반응기는 생성된 산화 개질 가스를 배출하도록 배치되는 비열 산화 개질 시스템; 상기 단일 단열 반응기로부터 생성된 산화 개질 가스를 수용하고 그로부터 열을 제거하여, 감소된 온도의 산화 개질 가스를 생성하도록 배치된 제1 열 교환기(first heat exchanger);상기 제1 열 교환기로부터 감소된 온도의 산화 개질 가스를 수용하고 감소된 온도의 산화 개질 가스 내 일산화탄소의 적어도 일부를 이산화탄소로 전환하여, 일산화탄소 함량이 감소된 저온 수성 가스 전환 반응 가스를 생성하도록 배치되고, 저온 수성 가스 전환 촉매를 함유하는 제4 촉매층을 포함하는, 저온 수성 가스 전환 반응기(low temperature water gas shift reactor);상기 저온 수성 가스 전환 반응기로부터 일산화탄소 함량이 감소된 저온 수성 가스 전환 반응 가스를 수용하고, 분리된 수소 가스 및 이산화탄소 함유 배기 가스를 생성하도록 배치된 수소 가스 정화기(hydrogen gas purifier);상기 전해조로부터의 수소 가스 및 상기 수소 가스 정화기로부터 분리된 수소 가스를 수용하도록 배치된 수소 가스 저장소(hydrogen gas reservoir);상기 수소 가스 정화기에 의해 생성된 이산화탄소 함유 배기 가스를 연소시켜 플루 가스를 생성하도록 배치된 버너(burner);상기 단일 단열 반응기로 도입되기 전에 상기 산소 저장 용기로부터의 산소 가스, 공급원료 연료 공급원으로부터의 공급원료 연료, 및 물 공급원으로부터의 물을 가열하기 위해 상기 버너로부터의 플루 가스를 수용하도록 배치된 제2 열 교환기(second heat exchanger); 및상기 열적으로 통합된 수소 생성 시스템에서 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템의 작동을 조정하고, 상기 단일 단열 반응기에서 온도를 제어하기 위해 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각의 처리량을 조정하도록 구성 및 배치된 프로세스 컨트롤러(process controller),여기서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 상기 공급원료 연료는 함산소화합물(oxygenates), 탄화수소 및 이들의 혼합물로 이루어진 군으로부터 선택된 연료를 포함하며, 상기 공급원료 연료는 공급원료 연료의 총 부피를 기준으로 5 부피% 내지 100 부피% 범위의 바이오 유래 함량을 갖음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원은 상기 공급원료 연료를 함유하는 공급 용기, 흐름 회로, 또는 저장소를 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 전해조와 비열 산화 개질 시스템은 지리적으로 고정된 장소에 함께 위치하며, 이들 사이의 이격 거리(serapation distance)는 2.5 km, 2.4 km, 2.3 km, 2.2 km, 2.1 km, 2.0 km, 1.9 km, 1.8 km, 1.7 km, 1.6 km, 1.5 km, 1.4 km, 1.3 km, 1.2 km, 1.1 km, 1.0 km, 0.9 km, 0.8 km, 0.7 km, 0.6 km, 0.5 km, 0.4 km, 0.3 km, 0.2 km, 0.1 km, 0.05 km, 및 0.025 km 중 적어도 하나 보다 작은, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 수소 생산 장소로의 운송 및 설치를 위해 스키드 또는 상업용 컨테이너에 장착된 모듈식 형태(modular form)이며, 상기 시스템은 100-2000 kg 수소/일(day) 범위의 속도로 수소를 생산하도록 구성되는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 하한값이 8%, 10%, 12%, 15%, 18%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 98%, 또는 100%이고, 상한값이 상기 하한값을 초과하는 상기 수치값 중 하나인 범위의 바이오 유래 함량을 갖는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 프로세스 컨트롤러는 공급원료 연료의 가변성 및 전기 비용의 가변성에 응답하여 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각의 처리량을 조정하도록 구성 및 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 생물학적으로 생성된 탄화수소 또는 생물학적으로 생성된 함산소화합물을 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 에탄올을 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 전해조는 고분자 전해질막 전해조, 알칼리성 전해조, 및 고체 산화물 전해조로 구성된 군에서 선택되는 전해조를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 촉매층의 부분 산화 촉매는 로듐 촉매를 포함하고, 상기 제2 촉매층의 스팀 개질 촉매는 촉진된(promoted) 니켈 촉매를 포함하며, 상기 제3 촉매층의 고온 수성 가스 전환 촉매는 구리-촉진된 철 촉매를 포함하고, 상기 제4 촉매층의 저온 수성 가스 전환 촉매는 구리/아연 코팅된 모노리스 촉매를 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 프로세스 컨트롤러는 부분 산화 반응이 약 700℃ 내지 약 900℃ 범위의 온도에서 제1 촉매층에서 수행되고, 스팀 개질 반응은 약 450℃ 내지 약 850℃ 범위의 온도에서 제2 촉매층에서 수행되며, 고온 수성 가스 전환 반응은 약 300℃ 내지 약 450℃ 범위의 온도에서 제3 촉매층에서 수행되고, 저온 수성 가스 전환 반응은 약 150℃ 내지 약 350℃ 범위의 온도에서 제4 촉매층에서 수행되도록 단일 단열 반응기의 온도를 제어하도록 구성 및 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 단일 단열 반응기는 수직으로 긴 형태이고, 이를 통한 가스의 하향 흐름을 위해 배치되며, 제1 촉매층은 연속적인 촉매층의 최상부 위치에 있고, 제2 촉매층 위에 놓이고, 제2 촉매층은 다시 제3 촉매층 위에 놓여 있으며, 제3 촉매층은 연속적인 촉매층에서 가장 낮은 위치에 있는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 단일 단열 반응기 내의 연속적인 촉매층은 물리적 분리 요소 또는 구조에 의해 서로 분리되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 에탄올을 포함하고, 상기 프로세스 컨트롤러는 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템의 작동을 조정하여 상기 비열 산화 개질 시스템이 하기 반응을 수행하도록 구성 및 배치되는, 수소 생성 시스템.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (여기서, 0 003c# x 003c# 1.5임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 프로세스 컨트롤러는 비열 산화 개질 시스템이 0.30 003c# x 003c# 0.50인 반응을 수행하도록 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템의 작동을 조정하도록 구성 및 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 전해조는 고체 산화물 전해조이고, 상기 프로세스 컨트롤러는 상기 고체 산화물 전해조가 50% 이상의 열 효율로 작동하도록 고체 산화물 전해조로 전달하기 위해 상기 비열 산화 개질 시스템이 과도한 열을 생성하도록 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템의 작동을 조정하도록 구성 및 배치되는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 발효 가능한 공급원료로부터 발효 생성물로서 에탄올을 생산하는 에탄올 정제소(refinery)를 포함하며, 상기 에탄올 정제소는 상기 비열 산화 개질 시스템을 위해 상기 공급원료 연료의 적어도 일부를 공급하도록 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 전해조 및 비열 산화 개질 시스템은 폐열을 에탄올 정제소의 발효 및 증류 장치로 내보내도록 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 에탄올 정제소 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각으로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템을 추가로 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 에탄올 정제소 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각으로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템을 추가로 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항의 열적으로 통합된 수소 생성 시스템을 작동하여 하기 단계를 포함하는 수소 생성 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 수소 생성 프로세스:수소 가스 및 산소 가스를 생성하기 위해 물을 전기분해하는 단계; 및수소를 생성하기 위해 상기 산소 가스 및 물 공급원으로부터의 물로 공급원료 연료를 비열 촉매 산화 개질하는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 공급원료 연료의 바이오 유래 함량은 하한값이 8%, 10%, 12%, 15%, 18%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 98%, 또는 100%이고, 상한값이 상기 하한값을 초과하는 상기 수치값 중 하나인, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 공급원료 연료는 생물학적으로 생산된 탄화수소를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 공급원료 연료는 생물학적으로 생산된 함산소화합물을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 공급원료 연료는 에탄올을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 전기분해는 고분자 전해질 막 전해조, 알칼리성 전해조 및 고체 산화물 전해조로 구성된 군에서 선택되는 전해조에서 수행되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 제1 촉매층의 부분 산화 촉매는 로듐 촉매를 포함하고, 상기 제2 촉매층의 스팀 개질 촉매는 촉진된(promoted) 니켈 촉매를 포함하며, 상기 제3 촉매층의 고온 수성 가스 전환 촉매는 구리-촉진된 철 촉매를 포함하고, 상기 제4 촉매층의 저온 수성 가스 전환 촉매는 구리/아연 코팅된 모노리스 촉매를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 부분 산화 반응은 약 700℃ 내지 약 900℃ 범위의 온도에서 제1 촉매층에서 수행되고, 스팀 개질 반응은 약 400℃ 내지 약 850℃ 범위의 온도에서 제2 촉매층에서 수행되며, 고온 수성 가스 전환 반응은 약 300℃ 내지 약 450℃ 범위의 온도에서 제3 촉매층에서 수행되고, 저온 수성 가스 전환 반응은 약 150℃ 내지 약 350℃ 범위의 온도에서 저온 수성 가스 전환 반응기의 제4 촉매층에서 수행되는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 비열 촉매 산화 개질은 하기 반응(1)의 수행을 포함하는, 수소 생성 프로세스.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0 003c# x 003c# 1.5임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 x는 0.30 003c# x 003c# 0.50인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 비열 촉매 산화 개질에서 생성된 수소는 단일 단열 반응기로부터 배출된 가스 스트림으로 60 mol% 이상의 농도로 배출되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서, 상기 비열 촉매 산화 개질은 열적으로 중립이며, 상기 전기분해는 비열 촉매 산화 개질에 필요한 모든 산소를 제공하는 것인, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서, 상기 전기분해는 고체 산화물 전해조에서 수행되고, 상기 비열 촉매 산화 개질은 과도한 열을 생성시키기 위해 수행되며, 상기 비열 촉매 산화 개질에 의해 생성된 과도한 열은 고체 산화물 전해조가 50% 이상의 열 효율로 작동하도록 고체 산화물 전해조로 전달되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 전해조 및 비열 산화 개질 시스템 각각의 처리량은 공급원료 연료의 가변성 및 전기 비용의 가변성에 반응하여 프로세스 컨트롤러에 의해 조정되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서, 에탄올 정제소에서 발효 가능한 공급원료로부터 발효 생성물로서 에탄올을 생산하는 단계, 및 비열 산화 개질 시스템을 위한 공급원료 연료의 적어도 일부로서 상기 에탄올 정제소로부터 상기 에탄올을 공급하는 단계를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 전해조 및 비열 산화 개질 시스템은 폐열을 에탄올 정제소의 발효 및 증류 장치로 내보내도록 배치되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 에탄올 정제소 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각으로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템에서 CO2 가스를 처리하는 단계를 추가로 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 에탄올 정제소 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각으로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템에서 CO2 가스를 처리하는 단계를 추가로 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 다음 단계를 포함하는, 수소 생성 프로세스: 수소 및 산소를 생성하기 위해 물을 전기분해하는 단계; 및수소를 생성하기 위해 탄화수소 공급원료를 상기 산소와 함께 촉매 산화 개질시키는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 메탄 내지 디젤 범위의 기체 및/또는 액체 탄화수소를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 생물학적으로 생산된 탄화수소 공급원료를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 메탄, 메탄올, 에탄올, 프로판올, 부탄올, 글리세롤, 에틸렌 글리콜, 디젤, 또는 이들 중 둘 이상의 혼합물을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 생물학적으로 생산된 탄화수소 공급원료를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 알코올을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 알코올은 메탄올, 에탄올, 프로판올 또는 부탄올인, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 에탄올을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 바이오메탄, 바이오메탄올, 또는 바이오에탄올을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 바이오에탄올을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 바이오에탄올은 바이오매스 유래 에탄올인, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제39항에 있어서, 상기 전기분해는 고분자 전해질 막 전해조에서 수행되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제39항에 있어서, 상기 전기분해는 알칼리성 전해조에서 수행되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제39항에 있어서, 상기 전기분해는 고체 산화물 전해조에서 수행되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 귀금속 촉매의 사용을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 혼합 금속 산화물 촉매의 사용을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 페로브스카이트(perovskite) 촉매의 사용을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 헥사알루미네이트(hexaaluminate) 촉매의 사용을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 파이로클로르(pyrochlore) 촉매의 사용을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제39항에 있어서, 수성 가스 전환 반응을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제39항에 있어서, 제1 고온 수성 가스 전환 반응 및 제2 저온 수성 가스 전환 반응을 포함하는, 순차적인 수성 가스 전환 반응을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 하기 반응(1)의 수행을 포함하는, 수소 생성 프로세스.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0 003c# x 003c# 1.5임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 x는 0.30 003c# x 003c# 0.50, 0.10 003c# x 003c# 1.1, 0.3 003c# x 003c# 0.9, 0.3 003c# x 003c# 0.5, 또는 0.75 003c# x 003c# 0.85이거나, x는 약 0.4, 0.5, 0.65, 0.80, 또는 1.0인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 x는 0.10 003c# x 003c# 1.1인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 x는 0.15 003c# x 003c# 0.80인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서, 상기 x는 0.20 003c# x 003c# 0.65인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항에 있어서, 상기 x는 0.30 003c# x 003c# 0.50인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항에 있어서, 상기 x는 약 0.40 또는 x는 약 1.0인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 산화 개질 반응에서 산소와 증기의 전체 부피를 기준으로 산소가 5 부피% 내지 95 부피% 범위로 존재하는 개질 반응에서 수행되는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제39항에 있어서, 특성상 열적으로 중립인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 적어도 하나의 후속 수성 가스 전환 반응과 함께 수행되는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계 및 상기 적어도 하나의 후속 수성 가스 전환 반응에 의해 생성된 수소의 CO 함량은 생성된 수소의 부피를 기준으로 1 부피% 미만인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계 및 상기 적어도 하나의 후속 수성 가스 전환 반응은 모두 단일 반응기 용기 내에서 수행되는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 단일 반응기 용기는 산화 개질 촉매 및 적어도 하나의 후속 수성 가스 전환 반응을 위한 촉매를 함유하는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제39항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 단계는 과도한 열을 발생시키고, 상기 과도한 열은 전해조의 열적 요구사항을 충족시키는 데 사용되는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 전해조는 고체 산화물 전해조를 포함하는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 고체 산화물 전해조는 50% 초과의 열 효율로 작동되는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제39항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료의 적어도 일부는 발효 가능한 공급원료로부터 발효 생성물로서 에탄올을 생산하는 에탄올 정제소에 의해 공급되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 에탄올 정제소에 의해 생성된 CO2 및 상기 개질에 의해 생성된 CO2는 각각의 상기 에탄올 정제소 및 상기 개질로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템에서 처리되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 다음을 포함하는, 수소 생성 시스템:물을 수용하고 그로부터 수소와 산소를 생성하도록 배치된, 전해조; 및탄화수소 공급원료, 물, 및 전해조에서 생성된 산소를 수용하고, 탄화수소 공급원료, 물 및 산소의 촉매 산화 개질 반응을 통해 수소를 생성하도록 배치된, 산화 개질 촉매를 함유하는 반응기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 반응기에 탄화수소 공급원료 공급 관계로 연결된 탄화수소 공급원료 공급원을 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료 공급원은 메탄 내지 디젤 범위의 기체 및/또는 액체 탄화수소를 포함하는 공급원료를 함유하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료 공급원은 생물학적으로 생산된 탄화수소 공급원료를 함유하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료 공급원은 메탄, 메탄올, 에탄올, 프로판올, 부탄올, 글리세롤, 에틸렌 글리콜, 디젤, 또는 이들 중 둘 이상의 혼합물을 포함하는 탄화수소 공급원료를 함유하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료는 생물학적으로 생산된 탄화수소 공급원료를 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료 공급원은 알코올을 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항에 있어서, 상기 알코올은 메탄올, 에탄올, 프로판올 또는 부탄올인, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제82항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료 공급원은 에탄올을 함유하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제82항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료 공급원은 바이오메탄, 바이오메탄올, 또는 바이오에탄올을 함유하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제82항에 있어서, 상기 탄화수소 공급원료 공급원은 바이오에탄올을 함유하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 바이오에탄올은 바이오매스 유래 에탄올인, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제78항에 있어서, 상기 전해조는 고분자 전해질 막 전해조를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제78항에 있어서, 상기 전해조는 알칼리성 전해조를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제78항에 있어서, 상기 전해조는 고체 산화물 전해조를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제78항에 있어서, 상기 산화 개질 촉매는 귀금속 촉매를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제78항에 있어서, 상기 산화 개질 촉매는 혼합 금속 산화물 촉매를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제78항에 있어서, 상기 산화 개질 촉매는 페로브스카이트(perovskite) 촉매를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제78항에 있어서, 상기 산화 개질 촉매는 헥사알루미네이트(hexaaluminate) 촉매를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제78항에 있어서, 상기 산화 개질 촉매는 파이로클로르(pyrochlore) 촉매를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 수성 가스 전환 반응을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 제1 고온 수성 가스 전환 반응 및 제2 저온 수성 가스 전환 반응을 포함하는, 순차적인 수성 가스 전환 반응을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 하기 반응(1)을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0 003c# x 003c# 1.5임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 하기 반응(1)을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0.10 003c# x 003c# 1.1임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 하기 반응(1)을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0.15 003c# x 003c# 0.80임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 하기 반응(1)을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0.20 003c# x 003c# 0.65임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 하기 반응(1)을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0.30 003c# x 003c# 0.50임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 하기 반응(1)을 수행하도록 구성되는, 수소 생성 시스템.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, x는 약 0.40 또는 x는 약 1.0임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제78항에 있어서, 상기 전해조는 상기 반응기에 수용되는 산소와 물의 전체 부피를 기준으로 5 부피% 내지 95 부피% 범위의 양으로 산소를 반응기에 공급하도록 배치된, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제78항에 있어서, 열적으로 중립적인 작동을 위해 구성 및 배치된, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제78항에 있어서, 상기 반응기는 상기 촉매 산화 개질 반응에 이어 적어도 하나의 수성 가스 전환 반응을 수행하도록 구성 및 배치된, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 반응기는 생성된 수소가 생성된 수소의 부피를 기준으로 1 부피% 미만의 CO 함량을 갖도록 촉매 산화 개질 반응 및 적어도 하나의 후속 수성 가스 전환 반응을 수행하도록 구성 및 배치된, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, 상기 반응기는 산화 개질 촉매, 및 적어도 하나의 후속 수성 가스 전환 반응을 위한 촉매를 함유하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제78항에 있어서, 상기 촉매 산화 개질 반응은 상기 전해조의 열적 요구사항을 공급하기 위해 과도한 열을 생성하도록 구성 및 배치된, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 전해조는 고체 산화물 전해조를 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 고체 산화물 전해조는 50% 초과의 열 효율로 작동되도록 구성 및 배치된, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제78항에 있어서, 발효 가능한 공급원료로부터 발효 생성물로서 에탄올을 생산하는 에탄올 정제소를 포함하고, 상기 에탄올 저장소는 상기 탄화수소 공급원료의 적어도 일부를 상기 반응기에 공급하도록 배치된, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 폐열은 에탄올 정제소의 발효 및 증류 장치로 내보내지는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 물 전해조, 및 상기 물 전해조로부터 산소를 수용하도록 배치된 촉매 산화 개질 반응기를 포함하는, 결합형 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. (i) 수소와 산소를 생성하기 위해 물을 전기분해하는 단계, 및 (ii) 산화 개질 반응을 수행하기 위해 상기 전기분해로부터 산소를 활용하는 단계를 포함하는 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 수소와 산소를 생성하기 위해 물을 전기분해하는 단계; 및 수소를 생성하기 위해 상기 산소와 물로 공급원료 연료를 비열 촉매 산화 개질시키는 단계를 포함하는, 수소 생성 프로세스로서, 상기 공급원료 연료는 함산소화합물, 탄화수소 및 이들의 혼합물로 구성된 군에서 선택되는 연료를 포함하고,상기 공급원료 연료는 공급원료 연료의 총 부피를 기준으로 5% 내지 100% 범위의 바이오 유래 함량을 갖으며,상기 개질은 탄화수소 공급원료 연료, 산소 및 물이 도입되고 생성된 수소가 배출되는 단일 단열 반응기에서 수행되고, 상기 단일 단열 반응기는 반응기를 통해 흐름에 따라 순차적으로 접촉되는 연속적인 촉매층을 포함하며, 상기 반응기는 (i) 부분 산화 촉매를 포함하는 제1 촉매층, (ii) 스팀 개질 촉매를 포함하는 제2 촉매층, (iii) 고온 수성 가스 전환 촉매를 포함하는 제3 촉매층, 및 선택적으로 (iv) 저온 수성 가스 전환 촉매를 포함하는 제4 촉매층을 포함하는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 공급원료 연료의 바이오 유래 함량은 하한값이 5%, 8%, 10%, 12%, 15%, 18%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 98%, 또는 100%이고, 상한값이 상기 하한값을 초과하는 상기 수치값 중 하나인, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118항에 있어서, 상기 공급원료 연료는 생물학적으로 생산된 탄화수소를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제118항에 있어서, 상기 공급원료 연료는 생물학적으로 생산된 함산소화합물을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제118항에 있어서, 상기 공급원료 연료는 에탄올을 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제118항에 있어서, 상기 전기분해는 고분자 전해질 막 전해조, 알칼리성 전해조 및 고체 산화물 전해조로 구성된 군에서 선택되는 전해조에서 수행되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제118항에 있어서, 상기 제1 촉매층의 부분 산화 촉매는 레늄 촉매를 포함하고, 상기 제2 촉매층의 스팀 개질 촉매는 촉진된(promoted) 니켈 촉매를 포함하며, 상기 제3 촉매층의 고온 수성 가스 전환 촉매는 구리-촉진된 철 촉매를 포함하고, 및 상기 단일 단열 반응기에 존재할 때 선택적인 제4 촉매층의 저온 수성 가스 전환 촉매는 구리/아연 코팅된 모노리스 촉매를 포함하고, 선택적인 제4 촉매층이 단일 단열 반응기에 존재하지 않는 경우, 이는 단일 단열 반응기 외부의 저온 수성 가스 전환 반응기에 존재하며, 구리/아연 코팅된 모노리스 촉매를 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제118항에 있어서, 부분 산화 반응은 약 700℃ 내지 약 900℃ 범위의 온도에서 제1 촉매층에서 수행되고, 스팀 개질 반응은 약 400℃ 내지 약 850℃ 범위의 온도에서 제2 촉매층에서 수행되며, 고온 수성 가스 전환 반응은 약 300℃ 내지 약 450℃ 범위의 온도에서 제3 촉매층에서 수행되고, 및 저온 수성 가스 전환 반응은 약 150℃ 내지 약 350℃ 범위의 온도에서 상기 단일 단열 반응기에 존재할 때, 또는 그렇지 않으면 선택적인 제4 촉매층이 단일 단열 반응기에 존재하지 않지만 단일 단열 반응기 외부의 저온 수성 가스 전환 반응기에 존재할 때, 선택적인 제4 촉매층에서 수행되는, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제118항에 있어서, 상기 개질은 하기 반응(1)의 수행을 포함하는, 수소 생성 프로세스.C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (1)(여기서, 0 003c# x 003c# 1.5임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 x는 0.30 003c# x 003c# 0.50인, 수소 생성 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제118항에 있어서, 상기 반응기로부터 배출된 생성된 수소는 가스 스트림으로 60 mol% 이상의 농도로 배출되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제118항에 있어서, 상기 개질은 열적으로 중립이며, 상기 전기분해는 개질에 필요한 모든 산소를 제공하는 것인, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제118항에 있어서, 상기 전기분해는 고체 산화물 전해조에서 수행되고, 상기 개질은 과도한 열을 생성시키기 위해 수행되며, 상기 개질에 의해 생성된 과도한 열은 고체 산화물 전해조가 50% 초과의 열 효율로 작동하도록 고체 산화물 전해조로 전달되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제118항에 있어서, 상기 선택적인 제4 촉매층은 상기 단일 단열 반응기 내에 존재하지 않고, 상기 단일 단열 반응기 외부의 저온 수성 가스 전환 반응기에 존재하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제118항에 있어서, 상기 공급원료 연료의 적어도 일부는 발효 가능한 공급원료로부터 발효 생성물로서 에탄올을 생산하는 에탄올 정제소에 의해 공급되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 에탄올 정제소에 의해 생성된 CO2 및 상기 개질에 의해 생성된 CO2는 각각의 에탄올 정제소 및 개질로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템에서 처리되는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제118항에 있어서, 폐열은 에탄올 정제소의 발효 및 증류 장치로 내보내지는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제118항에 있어서, 상기 에탄올 정제소 및 상기 개질 각각으로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템에서 CO2 가스를 처리하는 단계를 추가로 포함하는, 수소 생성 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 다음을 포함하는, 수소 생성 시스템:물을 수용하고(receive) 그로부터 수소 및 산소를 생성하도록 배치된 전해조(electrolyzer); 상기 전해조로부터 산소, 공급원료 연료 공급원으로부터 공급원료 연료, 및 물 공급원으로부터 물을 수용하도록 배치된 단일 단열 반응기(unitary adiabatic reactor)를 포함하는 비열 산화 개질 시스템(non-autothermal oxidative reforming system)으로서, 상기 반응기를 통해 흐름에 따라 순차적으로 접촉되는 연속적인 촉매층(catalyst bed)을 포함하는 반응기로서, (i) 부분 산화 촉매를 함유하는 제1 촉매층, (ii) 스팀 개질 촉매를 함유하는 제2 촉매층, (iii) 고온 수성 가스(water gas) 전환 촉매를 함유하는 제3 촉매층, 및 선택적으로 (iv) 저온 수성 가스 전환 촉매를 포함하는 제4 촉매층을 포함하여, 상기 전해조로부터의 산소 및 물과 함께 공급원료 연료 공급원으로부터의 공급원료 연료는 상기 반응기에서 촉매적으로 산화 개질되어 수소를 생성하며, 상기 반응기는 생성된 수소를 배출하도록 배치되는 비열 산화 개질 시스템; 여기서, 공급원료 연료 공급원은 함산소화합물(oxygenates), 탄화수소 및 이들의 혼합물로 이루어진 군으로부터 선택된 연료를 포함하는 공급원료 연료를 공급하도록 배치되며, 공급원료 연료는 공급원료 연료의 총 부피를 기준으로 5 부피% 내지 100 부피% 범위의 바이오 유래 함량을 갖음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원은 공급원료 연료를 함유하는 공급 용기, 흐름 회로, 또는 저장소를 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, 상기 전해조와 비열 산화 개질 시스템은 지리적으로 고정된 장소에 함께 위치하며, 이들 사이의 이격 거리(serapation distance)는 2.5 km, 2.4 km, 2.3 km, 2.2 km, 2.1 km, 2.0 km, 1.9 km, 1.8 km, 1.7 km, 1.6 km, 1.5 km, 1.4 km, 1.3 km, 1.2 km, 1.1 km, 1.0 km, 0.9 km, 0.8 km, 0.7 km, 0.6 km, 0.5 km, 0.4 km, 0.3 km, 0.2 km, 0.1 km, 0.05 km, 및 0.025 km 중 적어도 하나 보다 작은, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제136항에 있어서, 수소 생산 장소로의 운송 및 설치를 위해 스키드 또는 상업용 컨테이너에 장착된 모듈식 형태(modular form)이며, 상기 시스템은 100-2000 kg 수소/일(day) 범위의 속도로 수소를 생산하도록 구성되는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제136항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 하한값이 5%, 8%, 10%, 12%, 15%, 18%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 98%, 또는 100%이고, 상한값이 상기 하한값을 초과하는 상기 수치값 중 하나인 범위의 바이오 유래 함량을 갖는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제136항에 있어서, 상기 선택적인 제4 촉매층이 단일 단열 반응기 내에 존재하지 않고, 상기 시스템의 단일 단열 반응기 외부의 저온 수성 가스 전환 반응기에 존재하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제136항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 생물학적으로 생성된 탄화수소 또는 생물학적으로 생성된 함산소화합물을 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제136항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 에탄올을 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제136항에 있어서, 상기 전해조는 고분자 전해질막 전해조, 알칼리성 전해조, 및 고체 산화물 전해조로 구성된 군에서 선택되는 전해조를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제136항에 있어서, 상기 제1 촉매층의 부분 산화 촉매는 레늄 촉매를 포함하고, 상기 제2 촉매층의 스팀 개질 촉매는 촉진된(promoted) 니켈 촉매를 포함하며, 상기 제3 촉매층의 고온 수성 가스 전환 촉매는 구리-촉진된 철 촉매를 포함하고, 및 단일 단열 반응기에 존재할 때 선택적인 제4 촉매층의 저온 수성 가스 전환 촉매는 구리/아연 코팅된 모노리스 촉매를 포함하고, 선택적인 제4 촉매층이 단일 단열 반응기에 존재하지 않는 경우, 이는 단일 단열 반응기 외부의 저온 수성 가스 전환 반응기에 존재하며, 구리/아연 코팅된 모노리스 촉매를 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제136항에 있어서, 부분 산화 반응은 약 700℃ 내지 약 900℃ 범위의 온도에서 제1 촉매층에서 수행되고, 스팀 개질 반응은 약 450℃ 내지 약 850℃ 범위의 온도에서 제2 촉매층에서 수행되며, 고온 수성 가스 전환 반응은 약 300℃ 내지 약 450℃ 범위의 온도에서 제3 촉매층에서 수행되고, 저온 수성 가스 전환 반응은 약 150℃ 내지 약 350℃ 범위의 온도에서 상기 단일 단열 반응기에 존재할 때, 또는 그렇지 않으면 선택적인 제4 촉매층이 단일 단열 반응기에 존재하지 않지만 단일 단열 반응기 외부의 저온 수성 가스 전환 반응기에 존재할 때, 선택적인 제4 촉매층에서 수행되도록, 반응기의 온도를 제어하도록 배치된 프로세스 컨트롤러를 추가로 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제136항에 있어서, 상기 반응기는 가스의 하향 흐름을 위해 배치된 수직으로 긴 형태이고, 제1 촉매층은 연속적인 촉매층의 최상부 위치에 있고, 제2 촉매층 위에 놓이고, 제2 촉매층은 다시 제3 촉매층 위에 놓여 있으며, 제3 촉매층은 선택적인 제4 촉매층이 존재하는 경우 선택적인 제4 촉매층 위에 놓이고, 선택적인 제4 촉매층은 존재하는 경우 연속적인 촉매층에서 가장 낮은 위치에 있는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제136항에 있어서, 상기 반응기 내의 연속적인 촉매층은 물리적 분리 요소 또는 구조에 의해 서로 분리되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제136항에 있어서, 상기 공급원료 연료 공급원에 함유된 공급원료 연료는 에탄올을 포함하고, 상기 수소 생성 시스템은 비열 산화 개질 시스템이 하기 반응을 수행하도록 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템의 작동을 조정하도록 배치된 프로세스 컨트롤러를 추가로 포함하는, 수소 생성 시스템. C2H5OH + (3-2x)H2O + xO2 → (6-2x)H2 + 2CO2     (여기서, 0 003c# x 003c# 1.5임.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 프로세스 컨트롤러는 비열 산화 개질 시스템이 0.30 003c# x 003c# 0.50인 반응을 수행하도록 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템의 작동을 조정하도록 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제1항에 있어서, 상기 전해조는 고체 산화물 전해조이고, 상기 수소 생성 시스템은 상기 고체 산화물 전해조가 50% 초과의 열 효율로 작동하도록 고체 산화물 전해조로 전달하기 위해 상기 비열 산화 개질 시스템이 과도한 열을 생성하도록 상기 전해조 및 상기 비열 산화 개질 시스템의 작동을 조정하도록 배치되는 프로세스 컨트롤러를 추가로 포함하는, 수소 생성 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제136항에 있어서, 발효 가능한 공급원료로부터 발효 생성물로서 에탄올을 생산하는 에탄올 정제소(refinery)를 포함하며, 상기 에탄올 정제소는 상기 비열 산화 개질 시스템을 위해 상기 공급원료 연료의 적어도 일부를 공급하도록 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 전해조 및 비열 산화 개질 시스템은 폐열을 에탄올 정제소의 발효 및 증류 장치로 내보내도록 배치되는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152항에 있어서, 상기 에탄올 정제소 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각으로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템을 추가로 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153항에 있어서, 상기 에탄올 정제소 및 상기 비열 산화 개질 시스템 각각으로부터 CO2 가스를 수용하도록 배치된 CO2 처리 또는 탄소 포집 시스템을 추가로 포함하는, 수소 생성 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 켄터키, 루이빌, ***** 디스멀 드라이브</address><code>520240312475</code><country>미국</country><engName>PCC HYDROGEN INC.</engName><name>피씨씨 하이드로젠 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 켄터키...</address><code> </code><country> </country><engName>HARRISON, Jeffrey, Baker</engName><name>해리슨, 제프리, 베이커 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 켄터키, ...</address><code> </code><country> </country><engName>FOGARTY, Timothy, Griffith</engName><name>포가티, 티모시, 그리피스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 켄터키,...</address><code> </code><country> </country><engName>PAKHARE, Devendra</engName><name>파카르, 데벤드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 켄터키...</address><code> </code><country> </country><engName>APPLEBERRY, Timothy, David</engName><name>애플베리, 티모시, 다비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 켄터키...</address><code> </code><country> </country><engName>GUBITZ, Joshua, Aaron</engName><name>구비츠, 조슈아, 아론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, **층  (역삼동, 윤익빌딩)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920110000813</code><country>대한민국</country><engName>Je Hwan Chang</engName><name>장제환</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, **층 (역삼동, 윤익빌딩)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920030001189</code><country>대한민국</country><engName>LEECHEOYOUNG</engName><name>이처영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/727,720</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/278,164</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0626896-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0097418-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1252802-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1252803-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019434.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9335b8f4e2bc1ba459b1258b037ba1a79f99e13011f8bc7d6437403d69a725ec307a799513e4495bf8ad0198a396a952754b8d40cd80d3c5df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8ea533a6a168101c63eacdafcf8189d64f1cdabf71140e7d005d3f72adff1ecc5f644dfb97c394bbedceff28f3cc961c22da7b97509f9425</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>