<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:30.130</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019478</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디바이스-대-디바이스 서비스에 대한 인증 크리덴셜들의 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINING AUTHENTICATION CREDENTIALS FOR A DEVICE-TO-DEVICE SERVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.28</openDate><openNumber>10-2024-0099476</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 네트워크 노드를 위한 장치가 제공되며, 장치는, 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하기 위한 수단 — 제1 사용자 장비는 제1 사용자 장비와 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 제2 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —, 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 제2 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하기 위한 수단; 및 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 제2 사용자 장비에 제공하기 위한 수단을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024092529</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/129099</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 네트워크 노드를 위한 장치로서,제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하기 위한 수단 — 상기 제1 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제2 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —;상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제2 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 상기 제2 사용자 장비에 제공하기 위한 수단을 포함하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 사용자 장비에 인증 정보를 제공하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 인증 정보는 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 포함하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,근접도-기반 서비스 인증 응답, 근접도-기반 서비스 인증 요청 또는 확장가능한 인증 프로토콜 메시지 중 적어도 하나에 상기 인증 정보를 제공하기 위한 수단을 더 포함하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 장비와 연관된 액세스 및 모빌리티 관리 기능 또는 상기 제2 사용자 장비와 연관된 인증 서버 기능 중 적어도 하나를 통해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 노드는 통합 데이터 관리를 구현하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는 상기 네트워크 노드를 포함하거나, 상기 네트워크 노드이거나, 또는 상기 네트워크 노드에 포함되는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 사용자 장비를 위한 장치로서,제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하기 위한 수단 — 상기 제2 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 상기 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —; 및상기 제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 사용자 장비에서 인증 정보를 수신하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 인증 정보는 상기 제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 포함하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,확장가능한 인증 프로토콜 메시지에서 상기 인증 정보를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는 상기 제1 사용자 장비를 포함하거나, 상기 제1 사용자 장비이거나, 또는 상기 제1 사용자 장비에 포함되는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 네트워크 노드를 위한 장치로서,제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 사용자 장비에 확장가능한 인증 프로토콜 메시지를 제공하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 확장가능한 인증 프로토콜 챌린지 메시지는 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 포함하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭은 상기 제1 사용자 장비의 범용 가입자 아이덴티티 모듈에 저장되는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 저장 기능으로부터 리트리브함으로써 상기 서빙 네트워크 명칭을 획득하기 위한 수단을 더 포함하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 노드는 통합 데이터 관리를 구현하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는 상기 네트워크 노드를 포함하거나, 상기 네트워크 노드이거나, 또는 상기 네트워크 노드에 포함되는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 사용자 장비를 위한 장치로서,상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,인증 정보를 수신하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 인증 정보는 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 포함하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,확장가능한 인증 프로토콜 메시지에서 상기 인증 정보를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 제1 사용자 장비와 연관된 범용 가입자 아이덴티티 모듈로부터 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 리트리브함으로써 상기 서빙 네트워크 명칭을 획득하기 위한 수단을 더 포함하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는 상기 제1 사용자 장비를 포함하거나, 상기 제1 사용자 장비이거나, 또는 상기 제1 사용자 장비에 포함되는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서,네트워크 노드에서 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하는 단계 — 상기 제1 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제2 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —;상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제2 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하는 단계; 및상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 상기 제2 사용자 장비에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 방법으로서,제1 사용자 장비에서, 제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하는 단계 — 상기 제2 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 상기 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —; 및상기 제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,네트워크 노드에서 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하는 단계; 및상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,제1 사용자 장비에서 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하는 단계; 및상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 네트워크 노드를 위한 장치로서,적어도 하나의 프로세서 및 명령들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 명령들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하게 하고 — 상기 제1 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제2 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —;상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제2 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하게 하고; 그리고상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 상기 제2 사용자 장비에 제공하게 하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 사용자 장비를 위한 장치로서,적어도 하나의 프로세서 및 명령들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 명령들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하게 하고 — 상기 제2 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 상기 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —; 그리고상기 제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하게 하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 네트워크 노드를 위한 장치로서,적어도 하나의 프로세서 및 명령들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 명령들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하게 하고; 그리고상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하게 하는, 네트워크 노드를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 사용자 장비를 위한 장치로서,적어도 하나의 프로세서 및 명령들을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 명령들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하게 하고; 그리고상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하게 하는, 제1 사용자 장비를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령들은, 장치에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,네트워크 노드에서 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하는 것 — 상기 제1 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제2 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —;상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제2 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하는 것; 및상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 상기 제2 사용자 장비에 제공하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령들은, 장치에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,제1 사용자 장비에서, 제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하는 것 — 상기 제2 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 상기 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —; 및상기 제2 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령들은, 장치에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,네트워크 노드에서 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하는 것; 및상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령들은, 장치에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 적어도,제1 사용자 장비에서 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하는 것; 및상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 시스템으로서,네트워크 노드에서 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하기 위한 수단 — 상기 제1 사용자 장비는 상기 제1 사용자 장비와 제2 사용자 사이에 근접도-기반 서비스를 제공함으로써 상기 제2 사용자 장비와 네트워크 사이의 중계기로서 동작하도록 구성됨 —;상기 네트워크 노드에서 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제2 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 인증 벡터를 결정하기 위한 수단;상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 상기 제2 사용자 장비에 제공하기 위한 수단;상기 제2 사용자 장비에서 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭의 표시를 수신하기 위한 수단; 및 상기 제2 사용자 장비에서 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 제2 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위한 상기 인증 벡터를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 시스템으로서,네트워크 노드에서 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하기 위한 수단;상기 네트워크 노드에서, 상기 제1 사용자 장비와 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 인증 벡터를 결정하기 위한 수단;상기 제1 사용자 장비에서 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭을 획득하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 장비에서, 상기 제1 사용자 장비와 상기 네트워크 사이에서 중계기로서 동작하도록 구성된 상기 제2 사용자 장비와 상기 제1 사용자 장비 사이의 근접도-기반 서비스를 위한 상기 제1 사용자 장비에 대한 근접도-기반 서비스 인증을 위해 상기 제1 사용자 장비의 서빙 네트워크 명칭에 기초하여 상기 인증 벡터를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>핀란드 ***** 에스푸 카라카아리 *</address><code>520150079753</code><country>핀란드</country><engName>Nokia Technologies Oy</engName><name>노키아 테크놀로지스 오와이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MAVUREDDI DHANASEKARAN, Ranganathan</engName><name>마부레디 다나세카란, 랑가나탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 쓰촨 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>PING, Jing</engName><name>핑, 징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0627951-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0632667-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0632668-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0096796-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019478.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93588b4dec4d6c276551ee73576701d6792f15ecd11fef1292d8c50fd3d2906c8ba985cfa5ef3027322323f0dba9ea66137a7c6bde4c9d1785</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf876f6a89599aa606fe51e958155f6bc8afe240430e342b58b4ff95dcef23c68c37c0e1646af446fdc840b75a56b672c443a677be4e6cb781</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>