<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:33.033</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019882</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 사용한 분야별 콘텐츠 분류</inventionTitle><inventionTitleEng>CLASSIFYING DISCIPLINE-SPECIFIC CONTENT USING A GENERAL-CONTENT BRAIN-RESPONSE MODEL</inventionTitleEng><openDate>2023.09.14</openDate><openNumber>10-2023-0131826</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/055</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 33/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 33/563</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠 분류 방법은 특정 분야의 카테고리로부터 콘텐츠 아이템(200)을 수신하고, 각각의 콘텐츠 아이템으로부터 각각의 피처를 추출하는 단계를 포함한다. 인간 뷰어에 의해 수행된, 특정 분야의 콘텐츠 아이템의 레이블링이 수신되고, 이 레이블링은 인간 뷰어에 의해 콘텐츠 아이템에 할당된 각각의 카테고리를 나타낸다. 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델(212)이 업로드되고, 이 모델은 피처(206)를 사용하여 정의되고 그 피처와 추출된 뇌 활동 사이의 매핑을 포함하는 일반 콘텐츠 데이터베이스(204)를 제공 받은 인간의 뇌 측정을 사용하여 추정된다. 이 모델은 추출된 피처에 적용되어, 레이블링을 사용하여, 특정 분야에 대한 뇌 반응이 계산된다. 해당 분야와 연관된 새로운 콘텐츠 아이템(102)이 주어지면, 이러한 모델 및 분야별 뇌 반응에 기초하여 새로운 콘텐츠 아이템과 가장 잘 일치하는 분야의 카테고리가 추정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022153120</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/062329</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 콘텐츠 분류 방법으로서,특정 분야의 복수의 미리 정의된 카테고리에 속하는 콘텐츠 아이템 세트를 수신하고, 상기 특정 분야의 각각의 콘텐츠 아이템으로부터 각각의 피처(feature)를 추출하는 단계;한 명 이상의 인간 뷰어에 의해 수행된, 상기 특정 분야의 상기 콘텐츠 아이템의 레이블링을 수신하는 단계로서, 상기 레이블링은, 각 콘텐츠 아이템에 대해, 상기 복수의 미리 정의된 카테고리 중에서 상기 한 명 이상의 인간 뷰어가 상기 콘텐츠 아이템에 할당한 각각의 카테고리를 나타내는 것인, 상기 레이블링을 수신하는 단계;일반 콘텐츠 데이터베이스를 제공 받은 인간의 뇌 측정을 사용하여 추정된 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 업로드하는 단계로서, 상기 일반 콘텐츠 데이터베이스는 피처 세트를 사용하여 정의되고 상기 피처 세트와 추출된 뇌 활동 세트 사이의 맵핑을 포함하는 것인, 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 업로드하는 단계; 상기 추출된 피처에 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 적용하여, 상기 레이블링을 사용하여, 상기 특정 분야에 대한 카테고리별 뇌 반응 세트를 계산하는 단계; 및 상기 분야와 연관된 새로운 콘텐츠 아이템이 주어지면, 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델 및 상기 분야별 뇌 반응에 기초하여, 상기 복수의 미리 정의된 카테고리 중에서 상기 새로운 콘텐츠 아이템과 가장 잘 일치하는 카테고리를 추정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 카테고리를 추정하는 단계는: 상기 새로운 콘텐츠 아이템으로부터 복수의 피처를 추출하는 단계;상기 새로운 콘텐츠 아이템으로부터 추출된 피처에 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 적용하여, 새로운 콘텐츠 뇌 반응을 계산하는 단계; 및 상기 분야별 뇌 반응의 세트 및 상기 새로운 콘텐츠 뇌 반응을 사용하여, 상기 새로운 콘텐츠 아이템과 가장 잘 일치하는 카테고리를 추정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 카테고리를 추정하는 단계는: 뇌 활동 좌표 시스템에서, 상기 새로운 콘텐츠 뇌 반응과 상기 분야별 뇌 반응 사이의 각각의 거리 세트를 추정하는 단계, 및 상기 레이블링을 사용하여, 상기 새로운 콘텐츠 아이템을 상기 거리 세트에 따라 상기 미리 정의된 카테고리 중 하나로 분류하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 카테고리를 추정하는 단계는 상기 새로운 콘텐츠 아이템이 주어진 카테고리 중 임의의 카테고리와 동일한 레이블을 가질 각각의 확률 세트를 계산하는 단계, 및 상기 새로운 콘텐츠 아이템을 계산된 확률 세트에 따라 상기 미리 정의된 카테고리 중 하나로 분류하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피처를 추출하는 단계는 상기 추출된 피처에서 통계적으로 중요하지 않은 것으로 간주되는 하나 이상의 미리 정의된 피처를 제외시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추출된 피처는 색상 음영, 특징적인 공간 주파수, 대비 수준 및 출현율(prevalence) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 선형 회귀 및 비선형 회귀 중 하나인 통계 모델을 사용하여 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 도출하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인간의 뇌의 측정값은 뇌 연결 매트릭스를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 뇌 연결 매트릭스는 뇌 커넥톰(brain connectome)을 형성하기 위해 뇌 조직의 미세 구조 추정치에 기초한 연결-매트릭스 가중치를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인간의 뇌의 측정값은 연결 연관 매트릭스와 결합된 인지 계층(cognitive layer)에 기초하여 모델링되는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 분야의 상기 콘텐츠 아이템은 반도체 다이의 이미지를 포함하고, 상기 카테고리는 미리 정의된 품질 빈(bin)이고, 그리고 인간 리뷰에 의한 상기 레이블링은 각각의 이미지를 미리 정의된 품질 빈 중 하나에 속하는 다이를 나타내도록 할당하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 반도체 다이의 이미지가 미리 정의된 빈 중 하나에 속하는 다이를 나타내는 것으로 분류된 경우 해당 반도체 다이의 사용 여부를 판정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뇌 측정은 해부학적 자기 공명 영상법(MRI), 확산 텐서 영상법(DTI), 기능적 MRI(fMRI), 뇌파도(EEG), 자기뇌도(MEG), 적외선 영상법, 자외선 영상법, 컴퓨터 단층촬영(CT), 뇌 매핑 초음파, 생체 내 세포 데이터, 생체 내 분자 데이터, 게놈 데이터 및 광학적 영상법 중 하나 이상에 의해 수행되는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이블링은 일련의 프레임, 이미지, 사운드, 촉각 신호, 냄새, 맛 및 추상적 콘텐츠 유형 중 적어도 하나의 레이블링을 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 추상적 콘텐츠 유형은 감정을 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피처는 제1 공간으로 표시되고, 상기 뇌 활동 세트는 제2 공간으로 표시되고, 그리고 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델은 상기 제1 공간과 상기 제2 공간 사이의 선형 변환으로 정의되는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 콘텐츠 분류 장치로서, 인터페이스 및 프로세서를 포함하고,상기 인터페이스는:  특정 분야의 복수의 미리 정의된 카테고리에 속하는 콘텐츠 아이템 세트를 수신하고 상기 특정 분야의 각각의 콘텐츠 아이템으로부터 각각의 피처를 추출하는 단계; 및  한 명 이상의 인간 뷰어에 의해 수행된, 상기 특정 분야의 상기 콘텐츠 아이템에 대한 레이블링을 수신하는 단계로서, 상기 레이블링은, 각각의 콘텐츠 아이템에 대해, 상기 복수의 미리 정의된 카테고리 중에서 상기 한 명 이상의 인간 뷰어가 상기 콘텐츠 아이템에 할당한 각각의 카테고리를 나타내는 것인, 상기 레이블링을 수신하는 단계를 수행하도록 구성되고, 상기 프로세서는:  일반 콘텐츠 데이터베이스를 제공 받은 인간의 뇌 측정을 사용하여 추정된 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 업로드하는 단계로서, 상기 일반 콘텐츠 데이터베이스는 피처 세트를 사용하여 정의되고 상기 피처 세트와 추출된 뇌 활동 세트 사이의 맵핑을 포함하는 것인, 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 업로드하는 단계; 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 상기 추출된 피처에 적용하여, 상기 레이블링을 사용하여, 상기 특정 분야에 대한 카테고리별 뇌 반응 세트를 계산하는 단계; 및  상기 분야와 연관된 새로운 콘텐츠 아이템이 주어지면, 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델 및 상기 분야별 뇌 반응에 기초하여, 상기 복수의 미리 정의된 카테고리 중 상기 새로운 콘텐츠 아이템과 가장 잘 일치하는 카테고리를 추정하는 단계를 수행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는: 상기 새로운 콘텐츠 아이템으로부터 복수의 피처를 추출하는 단계;상기 새로운 콘텐츠 아이템으로부터 추출된 피처에 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 적용하여, 새로운 콘텐츠 뇌 반응을 계산하는 단계; 및 상기 분야별 뇌 반응의 세트 및 상기 새로운 콘텐츠 뇌 반응을 사용하여, 상기 새로운 콘텐츠 아이템과 가장 잘 일치하는 카테고리를 추정하는 단계에 의해 상기 카테고리를 추정하도록 구성된 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 프로세서는 뇌 활동 좌표 시스템에서, 상기 새로운 콘텐츠 뇌 반응과 상기 분야별 뇌 반응 사이의 각각의 거리 세트를 추정하는 단계, 및 상기 레이블링을 사용하여, 상기 새로운 콘텐츠 아이템을 상기 거리 세트에 따라 상기 미리 정의된 카테고리 중 하나로 분류하는 단계에 의해, 상기 카테고리를 추정하도록 구성된 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 새로운 콘텐츠 아이템이 주어진 카테고리 중 임의의 카테고리와 동일한 레이블을 가질 각각의 확률 세트를 계산하는 단계, 및 상기 새로운 콘텐츠 아이템을 계산된 확률 세트에 따라 상기 미리 정의된 카테고리 중 하나로 분류하는 단계에 의해 상기 카테고리를 추정하도록 구성된 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 추출된 피처에서 통계적으로 중요하지 않은 것으로 간주되는 하나 이상의 미리 정의된 피처를 제외시키는 단계에 의해 상기 피처를 추출하도록 구성된 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추출된 피처는 색상 음영, 특징적인 공간 주파수, 대비 수준 및 출현율(prevalence) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 선형 회귀 및 비선형 회귀 중 하나인 통계 모델을 사용하여 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델을 도출하도록 더 구성된 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인간의 뇌의 측정값은 뇌 연결 매트릭스를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 뇌 연결 매트릭스는 뇌 커넥톰(brain connectome)을 형성하기 위해 뇌 조직의 미세 구조 추정치에 기초한 연결-매트릭스 가중치를 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인간의 뇌의 측정값은 연결 연관 매트릭스와 결합된 인지 계층에 기초하여 모델링되는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 분야의 상기 콘텐츠 아이템은 반도체 다이의 이미지를 포함하고, 상기 카테고리는 미리 정의된 품질 빈(bin)이고, 그리고 인간 리뷰에 의한 상기 레이블링은 각각의 이미지를 미리 정의된 품질 빈 중 하나에 속하는 다이를 나타내도록 할당하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서는 반도체 다이의 이미지가 미리 정의된 빈 중 하나에 속하는 다이를 나타내는 것으로 분류된 경우 해당 반도체 다이의 사용 여부를 판정하도록 더 구성된 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뇌 측정은 해부학적 자기 공명 영상법(MRI), 확산 텐서 영상법(DTI), 기능적 MRI(fMRI), 뇌파도(EEG), 자기뇌도(MEG), 적외선 영상법, 자외선 영상법, 컴퓨터 단층촬영(CT), 뇌 매핑 초음파, 생체 내 세포 데이터, 생체 내 분자 데이터, 게놈 데이터 및 광학적 영상법 중 하나 이상에 의해 수행되는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이블링은 일련의 프레임, 이미지, 사운드, 촉각 신호, 냄새, 맛 및 추상적 콘텐츠 유형 중 적어도 하나의 레이블링을 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 추상적 콘텐츠 유형은 감정을 포함하는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 17 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피처는 제1 공간으로 표시되고, 상기 뇌 활동 세트는 제2 공간으로 표시되고, 그리고 상기 일반 콘텐츠 뇌 반응 모델은 상기 제1 공간과 상기 제2 공간 사이의 선형 변환으로 정의되는 것을 특징으로 하는 콘텐츠 분류 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 텔아비브 스몰란스킨 스트리트 *</address><code>520210475788</code><country>이스라엘</country><engName>BRAINVIVO LTD.</engName><name>브레인비보 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>ASSAF, Yaniv</engName><name>아사프 야니브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country> </country><engName>HOROWITZ, Assaf</engName><name>호로위츠 아사프</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/148,607</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0647879-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131414-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1329476-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1329512-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019882.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c919d02bd4f848bc4e567b170ddcd6a960b91f12034b70c6e8dba573f7be095e8e4dbe1b335ba6fa47c1d6588bc29116cba65e658c408158</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934c6d4a8a0b77821a2184efd988a13768b25b12fbe699b86b7e101d5ded1ff45d29069f4198648903a0b46ac41fa75163c1662814111225</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>