<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:45.145</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029030</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 인트라 모드 코딩을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR IMPROVED INTRA MODE CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.09.25</openDate><openNumber>10-2023-0135651</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩의 방법에서, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 블록 및 현재 블록의 이웃 블록들의 코딩된 정보가 수신된다. 현재 블록에 대해 MPM(most probable mode) 리스트가 생성된다. MPM 리스트는 현재 블록의 이웃 블록들의 인트라 모드들에 기초하여 결정되는 인트라 모드들을 포함한다. MPM 리스트의 인트라 모드들에 기초하여 이웃 블록들의 그래디언트 값들 및 비용 값들 중 하나가 계산된다. 이웃 블록들의 그래디언트 값들 및 비용 값들 중 하나에 기초하여 MPM 리스트의 인트라 모드들이 정렬되며, 여기서 MPM 리스트에서의 인트라 모드들 각각은 그래디언트 값 및 비용 값의 각각의 것과 연관된다. 추가로, MPM 리스트에 기초하여 현재 블록이 재구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023107760</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/075135</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩의 방법으로서, 상기 방법은,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 블록 및 상기 현재 블록의 이웃 블록들의 코딩된 정보를 수신하는 단계;상기 현재 블록에 대한 MPM(most probable mode) 리스트를 생성하는 단계- 상기 MPM 리스트는 상기 현재 블록의 이웃 블록들의 인트라 모드들에 기초하여 결정되는 인트라 모드들을 포함함 -;상기 MPM 리스트의 인트라 모드들에 기초하여 상기 이웃 블록들의 그래디언트 값들 및 비용 값들 중 하나를 계산하는 단계;상기 이웃 블록들의 상기 그래디언트 값들 및 상기 비용 값들 중 하나에 기초하여 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 상기 MPM 리스트에서의 인트라 모드들 각각은 상기 그래디언트 값 및 상기 비용 값의 각각의 것과 연관됨 -; 및상기 MPM 리스트에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 그래디언트 값들은 HoG들(histogram of gradients)에 대응하고,상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계는 내림차순으로 상기 이웃 블록들의 HoG들에 기초하여 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 최고 HoG와 연관된 상기 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 MPM 리스트의 제1 엔트리임 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계는 추가로,오름차순으로 상기 이웃 블록들의 비용 값들에 기초하여 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 최소 비용 값과 연관된 상기 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 MPM 리스트의 제1 엔트리임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계는 추가로,상기 인트라 모드들 중 상기 최고 HoG와 연관된 제1 인트라 모드 및 상기 인트라 모드들 중 제2 최고 HoG와 연관된 제2 인트라 모드를 결정하는 단계;(i) 상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지, 및 (ii) 상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지를 결정하는 단계;상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트의 다른 인트라 모드들이 정렬된 후에 상기 MPM 리스트에 상기 제1 인트라 모드를 추가하는 단계; 및상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트에 마지막 엔트리로서 상기 제2 인트라 모드를 추가하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계는 추가로,상기 인트라 모드들 중 상기 최소 비용 값과 연관된 제1 인트라 모드 및 상기 인트라 모드들 중 제2 최소 비용 값과 연관된 제2 인트라 모드를 결정하는 단계;(i) 상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지, 및 (ii) 상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지를 결정하는 단계;상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트의 다른 인트라 모드들이 정렬된 후에 상기 제1 인트라 모드를 추가하는 단계; 및상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트에 마지막 엔트리로서 상기 제2 인트라 모드를 추가하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 추가로,상기 코딩된 정보로부터 MPM 인덱스를 디코딩하는 단계; 및상기 MPM 인덱스 및 상기 MPM 리스트에 기초하여 상기 현재 블록의 인트라 모드를 결정하는 단계- 상기 MPM 인덱스는 상기 MPM 리스트에서의 어느 인트라 모드가 상기 현재 블록을 인트라 코딩하기 위해 적용되는지를 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 추가로,비 MPM 리스트의 인트라 모드들에 기초하여 계산되는 상기 이웃 블록들의 HoG들 및 비용 값들 중 하나에 기초하여 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 상기 비 MPM 리스트에서의 인트라 모드들 각각은 상기 HoG 및 상기 비용 값의 각각의 것과 연관됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계는 추가로,내림차순으로 상기 이웃 블록들의 HoG들에 기초하여 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 최고 HoG와 연관된 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 비 MPM 리스트의 제1 엔트리임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계는 추가로,오름차순으로 상기 이웃 블록들의 비용 값들에 기초하여 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 최소 비용 값과 연관된 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 비 MPM 리스트의 제1 엔트리임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 장치로서,처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 블록 및 상기 현재 블록의 이웃 블록들의 코딩된 정보를 수신하도록;상기 현재 블록에 대한 MPM(most probable mode) 리스트를 생성하도록- 상기 MPM 리스트는 상기 현재 블록의 이웃 블록들의 인트라 모드들에 기초하여 결정되는 인트라 모드들을 포함함 -;상기 MPM 리스트의 인트라 모드들에 기초하여 상기 이웃 블록들의 그래디언트 값들 및 비용 값들 중 하나를 계산하도록;상기 이웃 블록들의 상기 그래디언트 값들 및 상기 비용 값들 중 하나에 기초하여 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하도록- 상기 MPM 리스트에서의 인트라 모드들 각각은 상기 그래디언트 값 및 상기 비용 값의 각각의 것과 연관됨 -; 그리고상기 MPM 리스트에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 그래디언트 값들은 HoG들(histogram of gradients)에 대응하고,상기 MPM 리스트의 인트라 모드들은 내림차순으로 상기 이웃 블록들의 상기 HoG들에 기초하여 정렬되는- 최고 HoG와 연관된 상기 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 MPM 리스트의 제1 엔트리임 - 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 처리 회로는,오름차순으로 상기 이웃 블록들의 비용 값들에 기초하여 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하도록- 최소 비용 값과 연관된 상기 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 MPM 리스트의 제1 엔트리임 - 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는,상기 인트라 모드들 중 상기 최고 HoG와 연관된 제1 인트라 모드 및 상기 인트라 모드들 중 제2 최고 HoG와 연관된 제2 인트라 모드를 결정하도록;(i) 상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지, 및 (ii) 상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지를 결정하도록;상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트의 다른 인트라 모드들이 정렬된 후에 상기 MPM 리스트에 상기 제1 인트라 모드를 추가하도록; 그리고상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트에 마지막 엔트리로서 상기 제2 인트라 모드를 추가하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 처리 회로는,상기 인트라 모드들 중 상기 최소 비용 값과 연관된 제1 인트라 모드 및 상기 인트라 모드들 중 제2 최소 비용 값과 연관된 제2 인트라 모드를 결정하도록;(i) 상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지, 및 (ii) 상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한지를 결정하도록;상기 제1 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트의 다른 인트라 모드들이 정렬된 후에 상기 제1 인트라 모드를 추가하도록; 그리고상기 제2 인트라 모드가 상기 이웃 블록들의 좌측 이웃 블록의 인트라 모드 및 상기 이웃 블록들의 위쪽 이웃 블록의 인트라 모드와 상이한 것에 응답하여, 상기 MPM 리스트에 마지막 엔트리로서 상기 제2 인트라 모드를 추가하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 처리 회로는,상기 코딩된 정보로부터 MPM 인덱스를 디코딩하도록; 그리고상기 MPM 인덱스 및 상기 MPM 리스트에 기초하여 상기 현재 블록의 인트라 모드를 결정하도록- 상기 MPM 인덱스는 상기 MPM 리스트에서의 어느 인트라 모드가 상기 현재 블록을 인트라 코딩하기 위해 적용되는지를 표시함 - 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는,비 MPM 리스트의 인트라 모드들에 기초하여 계산되는 상기 이웃 블록들의 HoG들 및 비용 값들 중 하나에 기초하여 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하도록- 상기 비 MPM 리스트에서의 인트라 모드들 각각은 상기 HoG 및 상기 비용 값의 각각의 것과 연관됨 - 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 처리 회로는,내림차순으로 상기 이웃 블록들의 HoG들에 기초하여 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하도록- 최고 HoG와 연관된 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 비 MPM 리스트의 제1 엔트리임 - 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 처리 회로는,오름차순으로 상기 이웃 블록들의 비용 값들에 기초하여 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하도록- 최소 비용 값과 연관된 상기 비 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 비 MPM 리스트의 제1 엔트리임 - 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어들을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 블록 및 상기 현재 블록의 이웃 블록들의 코딩된 정보를 수신하는 단계;상기 현재 블록에 대한 MPM(most probable mode) 리스트를 생성하는 단계- 상기 MPM 리스트는 상기 현재 블록의 이웃 블록들의 인트라 모드들에 기초하여 결정되는 인트라 모드들을 포함함 -;상기 MPM 리스트의 인트라 모드들과 연관된 상기 이웃 블록들의 그래디언트 값들 및 비용 값들 중 하나를 계산하는 단계;상기 이웃 블록들의 상기 그래디언트 값들 및 상기 비용 값들 중 하나에 기초하여 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 상기 MPM 리스트에서의 인트라 모드들 각각은 상기 그래디언트 값 및 상기 비용 값의 각각의 것과 연관됨 -; 및상기 MPM 리스트에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 수행하게 하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 그래디언트 값들은 HoG들(histogram of gradients)에 대응하고,상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계는 내림차순으로 상기 이웃 블록들의 HoG들에 기초하여 상기 MPM 리스트의 인트라 모드들을 정렬하는 단계- 최고 HoG와 연관된 상기 MPM 리스트의 인트라 모드는 상기 MPM 리스트의 제1 엔트리임 -를 추가로 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Ling</engName><name>리, 링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/286,979</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/888,558</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0939117-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0940424-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0940460-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0138443-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338a2324523f1e94b9ff367b40436c06dc37ac70e5930188f240e758021ea28ea08044b8e209170a0a1e9cecd827974b30e2fb67bf4f1be09</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfce518f8e5a7242e4ef45f04c17b5e9c80ab3d0b6926d5a777f143b1f268bf5b6aaddf8943b4d9b95dbba579d8886f0f02864f14d9767c3a4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>