<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:50.2450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0018631</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널과 이를 포함한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.08.14</openDate><openNumber>10-2025-0122670</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시패널과 이를 포함한 표시장치에 관한 것으로, 픽셀들 각각은 제1-1 서브 픽셀 및 제1-2 서브 픽셀을 포함한 제1 컬러의 서브 픽셀; 제2-1 서브 픽셀 및 제2-2 서브 픽셀을 포함한 제2 컬러의 서브 픽셀; 및 제3-1 서브 픽셀 및 제3-2 서브 픽셀을 포함한 제3 컬러의 서브 픽셀을 포함한다. 게이트 라인들은 상기 제1 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제1 발광 신호가 인가되는 제1 EM 라인; 및 상기 제2 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제2 발광 신호가 인가되는 제2 EM 라인을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 데이터 라인들;상기 데이터 라인들과 교차되고 복수의 게이트 라인들; 복수의 전원 라인들; 및 대응하는 데이터 라인, 대응하는 게이트 라인, 및 상기 전원 라인들에 연결된 복수의 픽셀들을 포함하고,상기 픽셀들 각각은, 제1-1 서브 픽셀 및 제1-2 서브 픽셀을 포함한 제1 컬러의 서브 픽셀; 제2-1 서브 픽셀 및 제2-2 서브 픽셀을 포함한 제2 컬러의 서브 픽셀; 및제3-1 서브 픽셀 및 제3-2 서브 픽셀을 포함한 제3 컬러의 서브 픽셀을 포함하고, 상기 게이트 라인들은,상기 제1 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제1 발광 신호가 인가되는 제1 EM 라인; 및 상기 제2 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제2 발광 신호가 인가되는 제2 EM 라인을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 발광 신호의 듀티비가 상기 서브 픽셀들의 컬러별로 독립 설정되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제2 EM 라인은 상기 제2 컬러의 서브 픽셀들과 상기 제3 컬러의 픽셀들에 연결되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 게이트 라인들은 상기 제3 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제3 발광 신호가 인가되는 제3 EM 라인을 더 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀과 상기 제1-2 서브 픽셀은 하나의 데이터 라인에 공통으로 연결되거나, 서로 다른 데이터 라인에 연결되고, 상기 제2-1 서브 픽셀과 상기 제2-2 서브 픽셀은 하나의 데이터 라인에 공통으로 연결되거나, 서로 다른 데이터 라인에 연결되고, 상기 제3-1 서브 픽셀과 상기 제3-2 서브 픽셀은 하나의 데이터 라인에 공통으로 연결되거나, 서로 다른 데이터 라인에 연결되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 게이트 라인들은, 상기 제1-1 서브 픽셀, 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 제2-2 서브 픽셀, 상기 제3-1 서브 픽셀, 및 제3-2 서브 픽셀에 연결되어 스캔 신호가 인가되는 스캔 라인을 더 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 스캔 라인은,제1 스캔 신호를 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 제2-2 서브 픽셀, 상기 제3-1 서브 픽셀, 및 제3-2 서브 픽셀에 인가하는 제1 스캔 라인; 및 제2 스캔 신호를 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 제2-2 서브 픽셀, 상기 제3-1 서브 픽셀, 및 제3-2 서브 픽셀에 인가하는 제2 스캔 라인을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 게이트 라인들은, 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 및 상기 제3-1 서브 픽셀에 연결된 제1 게이트 라인 그룹; 및상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀, 및 상기 제3-2 서브 픽셀에 연결된 제2 게이트 라인 그룹을 포함하고,상기 제1 게이트 라인 그룹은 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 및 상기 제3-1 서브 픽셀에 스캔 신호를 인가하는 스캔 라인을 포함하고, 상기 제2 게이트 라인 그룹은 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀, 및 상기 제3-2 서브 픽셀에 상기 스캔 신호를 공급하는 스캔 라인을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서,상기 제1 게이트 라인 그룹은,제1 스캔 신호를 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 및 상기 제3-1 서브 픽셀에 인가하는 제1 스캔 라인; 및 제2 스캔 신호를 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 및 상기 제3-1 서브 픽셀에 인가하는 제2 스캔 라인을 포함하고, 상기 제1 게이트 라인 그룹은,상기 제1 스캔 신호를 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀, 및 상기 제3-2 서브 픽셀에 인가하는 제1 스캔 라인; 및 상기 제2 스캔 신호를 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀, 및 상기 제3-2 서브 픽셀에 인가하는 제2 스캔 라인을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀과 상기 제1-2 서브 픽셀 각각은,발광 소자; 및상기 발광 소자를 구동하는 구동 트랜지스터를 포함하고,상기 제1-2 서브 픽셀에 배치된 구동 트랜지스터의 채널비가 상기 제1-1 서브 픽셀에 배치된 구동 트랜지스터의 채널비 보다 작은 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 복수의 전원 라인들; 및 복수의 픽셀들이 배치된 표시패널; 데이터 전압을 상기 데이터 라인들로 출력하는 데이터 구동부; 및게이트 신호를 상기 게이트 라인들로 출력하는 게이트 구동부를 포함하고,상기 픽셀들 각각은, 제1-1 서브 픽셀 및 제1-2 서브 픽셀을 포함한 제1 컬러의 서브 픽셀; 제2-1 서브 픽셀 및 제2-2 서브 픽셀을 포함한 제2 컬러의 서브 픽셀; 및제3-1 서브 픽셀 및 제3-2 서브 픽셀을 포함한 제3 컬러의 서브 픽셀을 포함하고, 상기 게이트 라인들은,상기 제1 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제1 발광 신호가 인가되는 제1 EM 라인; 및 상기 제2 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제2 발광 신호가 인가되는 제2 EM 라인을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제2 EM 라인은 상기 제2 컬러의 서브 픽셀들과 상기 제3 컬러의 픽셀들에 연결되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 게이트 라인들은 상기 제3 컬러의 서브 픽셀에 연결되어 제3 발광 신호가 인가되는 제3 EM 라인을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀과 상기 제1-2 서브 픽셀 중에서 하나만 구동되거나, 상기 제1-1 서브 픽셀과 상기 제1-2 서브 픽셀이 소정 시간 주기로 교번 구동되거나, 상기 제1-1 서브 픽셀과 상기 제1-2 서브 픽셀이 동시에 구동되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제1-1 서브 픽셀과 상기 제1-2 서브 픽셀 중에서 하나만 구동될 때, 상기 제1-1 서브 픽셀과 상기 제1-2 서브 픽셀 중에서 하나의 서브 픽셀에 입력 영상의 픽셀 데이터가 기입되고, 다른 하나의 서브 픽셀에 블랙 계조 데이터가 기입되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서,제n(n은 자연수) 프레임 기간 동안, 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀, 및 상기 제3-1 서브 픽셀에 제n 프레임 영상의 픽셀 데이터가 기입되고, 상기 제1-2 서브 픽셀에 상기 제1 발광 신호가 인가되고 상기 제2-2 서브 픽셀 및 상기 제3-2 서브 픽셀에 상기 제2 발광 신호가 인가되어 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀 및 상기 제3-2 서브 픽셀이 발광되고,제n+1 프레임 기간 동안, 상기 제1-2 서브 픽셀, 상기 제2-2 서브 픽셀, 및 상기 제3-2 서브 픽셀에 제n+1 프레임 영상의 픽셀 데이터가 기입되고, 상기 제1-1 서브 픽셀에 상기 제1 발광 신호가 인가되고 상기 제2-1 서브 픽셀 및 상기 제3-1 서브 픽셀에 상기 제2 발광 신호가 인가되어 상기 제1-1 서브 픽셀, 상기 제2-1 서브 픽셀 및 상기 제3-1 서브 픽셀이 발광되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제1 발광 신호의 듀티비가 상기 제2 발광 신호의 듀티비와 다른 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,상기 서브 픽셀들 각각은픽셀 구동 전압이 인가되는 애노드 전극을 포함한 발광 소자;그라운드 전압이 인가되는 스위치 트랜지스터; 및 상기 발광 소자의 캐소드 전극과 상기 스위치 트랜지스터 사이에 연결되는 구동 트랜지스터를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 서브 픽셀들 각각은그라운드 전압이 인가되는 캐소드 전극을 포함한 발광 소자;픽셀 구동 전압이 인가되는 구동 트랜지스터; 및 상기 구동 트랜지스터와 상기 발광 소자의 애노드 전극 사이에 연결되는 스위치 트랜지스터를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SunYoung Kim</engName><name>김선영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SungHoon Kim</engName><name>김성훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0151005-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240018631.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9342aefac801d43e0e90c77f2578b6d43a56368019de57e05a6923cc4835dc1c489d5c40df04a6673e33dcff7aad350439240e77a89e567448</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1705bc12fbe3a6609ec6604c378fdacc181b4ee0e749be573787aeafd91973ba892ce67b582848d279d6eddce6a00b0df58139edf1ac24ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>