<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:20.3020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006503</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스텐실 프린터에서의 아이템 교체의 신뢰성을 향상시키기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR IMPROVING RELIABILITY OF REPLACING ITEMS IN A STENCIL PRINTER</inventionTitleEng><openDate>2025.03.28</openDate><openNumber>10-2025-0043511</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41F 15/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41F 15/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41F 15/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41F 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41F 33/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 3/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에 따른 가동식 카트는 수평면을 따라 이동하도록 구성된 하우징과, 상기 하우징에 의해 지지되는 복수의 선반을 포함한다. 상기 복수의 선반의 각 선반은 상기 하우징 내에 선반이 배치되는 후퇴 위치와 상기 하우징으로부터 선반이 연장되는 연장 위치 사이에서 이동하도록 구성된다. 상기 가동식 카트는 추가적으로, 복수의 선반의 각 선반이 후퇴 위치에 있는지 여부와 선반에 의해 지지되는 아이템의 타입을 확인하도록 구성된 감지 시스템을 포함한다. 가동식 카트의 다른 양태가 추가적으로 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024025651</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/023715</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가동식 카트로서:수평면을 따라 이동하도록 구성된 하우징;상기 하우징에 의해 지지되는 복수의 선반으로서, 복수의 선반의 각 선반은 상기 하우징 내에 선반이 배치되는 후퇴 위치와 상기 하우징으로부터 선반이 연장되는 연장 위치 사이에서 이동하도록 구성되는 것인 복수의 선반; 및복수의 선반의 각 선반이 후퇴 위치에 있는지 여부와 선반에 의해 지지되는 아이템의 타입을 확인하도록 구성된 감지 시스템을 포함하는 가동식 카트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 선반에 대한, 감지 시스템은, 상기 하우징에 결합된 적어도 하나의 센서 및 상기 하우징에 결합된 적어도 하나의 플래그를 포함하는 것인 가동식 카트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 각각의 선반에 대한, 감지 시스템은, 선반에 대하여 상측 위치에 배치되는 제1 플래그와 연관된 제1 센서 및 선반에 대하여 하측 위치에 배치되는 제2 플래그와 연관된 제2 센서를 포함하는 것인 가동식 카트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 선반이 후퇴 위치에서 가동식 카트의 하우징 내에 있는 경우, 상기 센서는 이하의 신호 중 하나를 회신하도록 구성되는 것인 가동식 카트:상측 저위(오프) 및 하측 저위(오프) = 선반 비어 있음;상측 고위(온) 및 하측 저위(오프) = 도구 트레이 로딩;상측 저위(오프) 및 하측 고위(온) = 도구 트레이 언로딩; 및상측 고위(온) 및 하측 고위(온) = 스텐실.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 제1 센서 및 제2 센서는 추가적으로, 아이템이 그 각각의 선반에 완전히 삽입되었는지의 여부에 관한 신호를 생성하도록 구성되는 것인 가동식 카트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 가동식 카트의 선반이 후퇴 위치에 있는지 여부를 확인하는 방법으로서:선반의 위치를 확인하기 위해 선반과 연관된 플래그를 감지하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 선반에 대하여 상측 위치에 배치되는 제1 플래그와 연관된 제1 센서 및 선반에 대하여 하측 위치에 배치되는 제2 플래그와 연관된 제2 센서를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 선반이 후퇴 위치에서 가동식 카트의 하우징 내에 있는 경우, 상기 센서는 이하의 신호 중 하나를 회신하도록 구성되는 것인 방법:상측 저위(오프) 및 하측 저위(오프) = 선반 비어 있음;상측 고위(온) 및 하측 저위(오프) = 도구 트레이 로딩;상측 저위(오프) 및 하측 고위(온) = 도구 트레이 언로딩; 및상측 고위(온) 및 하측 고위(온) = 스텐실.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 제1 센서 및 제2 센서는 추가적으로, 아이템이 그 각각의 선반에 완전히 삽입되었는지의 여부에 관한 신호를 생성하도록 구성되는 것인 가동식 카트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 가동식 카트를 스텐실 프린터에 기계적으로 그리고 전기적으로 결합하기 위한 시스템으로서, 스텐실 프린터는 스텐실 프린터 내에서 교체하기 위한 복수의 아이템 중 적어도 하나의 아이템을 갖고, 스텐실 프린터는 가동식 카트를 수용하도록 구성된 도킹 스테이션을 포함하며, 가동식 카트는 사용된 아이템을 수용하고 및/또는 신규 아이템을 스텐실 프린터에 제공하도록 구성되고, 상기 시스템은:스텐실 프린터 및 가동식 카트 중 어느 하나와 연관된 제1 인터페이스 패널로서, 래칭 자석 및 금속 패드의 어레이를 포함하는 제1 인터페이스 패널; 및스텐실 프린터 및 가동식 카트 중 다른 하나와 연관된 제2 인터페이스 패널로서, 금속 플레이트 및 접점의 어레이를 포함하는 제2 인터페이스 패널을 포함하고,가동식 카트를 스텐실 프린터에 도킹할 때, 제1 인터페이스 패널의 래칭 자석은 제2 인터페이스 패널의 금속 플레이트를 자기적으로 고정하도록 구성되며, 제2 인터페이스 패널의 접점의 어레이는 제1 인터페이스 패널의 금속 패드의 어레이와 결합되도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 제1 인터페이스 패널은 스텐실 프린터와 연관되고, 제2 인터페이스 패널은 가동식 카트와 연관되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 스텐실 프린터와 연관되고 제1 인터페이스 패널로부터 이격된 제3 인터페이스 패널, 및 가동식 카트와 연관되고 제2 인터페이스 패널로부터 이격된 제4 인터페이스 패널을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 금속 플레이트는 강 플레이트인 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 제1 인터페이스 패널의 래칭 자석은 래칭 자석의 작동을 제어하여 가동식 카트를 스텐실 프린터에 대해 고정하거나 고정 해제하기 위해 가동식 카트와 연관된 컨트롤러 또는 스텐실 프린터의 컨트롤러와 통신하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 접점의 어레이는 복수의 스프링 접점을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 금속 패드는 복수의 경질 금 패드를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 가동식 카트를 스텐실 프린터에 도킹할 때, 가동식 카트를 스텐실 프린터로 안내하는 가이드 어셈블리를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 가이드 어셈블리는 가동식 카트의 하우징에 고정된 적어도 하나의 전향 롤러(forward facing roller)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 전향 롤러는 스텐실 프린터의 면에 마련된 적어도 하나의 가이드와 접촉하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전향 롤러는 간격을 두고 있는 2개의 전향 롤러를 포함하고, 상기 적어도 하나의 가이드는 간격을 두고 있는 2개의 가이드를 포함하며, 상기 간격을 두고 있는 2개의 전향 롤러는 상기 간격을 두고 있는 2개의 가이드와 접촉하여 가동식 카트를 스텐실 프린터에 대해 안내하도록 구성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 가동식 카트를 스텐실 프린터에 기계적으로 그리고 전기적으로 결합하기 위한 방법으로서, 스텐실 프린터는 스텐실 프린터 내에서 교체하기 위한 복수의 아이템 중 적어도 하나의 아이템을 갖고, 스텐실 프린터는 가동식 카트를 수용하도록 구성된 도킹 스테이션을 포함하며, 가동식 카트는 사용된 아이템을 수용하고 및/또는 신규 아이템을 스텐실 프린터에 제공하도록 구성되고, 상기 방법은:스텐실 프린터 및 가동식 카트 중 어느 하나와 연관된 제1 인터페이스 패널로서, 래칭 자석 및 금속 패드의 어레이를 포함하는 것인 제1 인터페이스 패널을 제공하는 단계;스텐실 프린터 및 가동식 카트 중 다른 하나와 연관된 제2 인터페이스 패널로서, 금속 플레이트 및 접점의 어레이를 포함하는 것인 제2 인터페이스 패널을 제공하는 단계;제2 인터페이스 패널의 금속 플레이트를 제1 인터페이스 패널의 래칭 자석을 이용하여 자기적으로 고정하는 단계; 및제1 인터페이스 패널의 금속 패드의 어레이를 제2 인터페이스 패널의 접점의 어레이와 결합하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 제1 인터페이스 패널은 스텐실 프린터와 연관되고, 제2 인터페이스 패널은 가동식 카트와 연관되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 스텐실 프린터와 연관되고 제1 인터페이스 패널로부터 이격된 제3 인터페이스 패널, 및 가동식 카트와 연관되고 제2 인터페이스 패널로부터 이격된 제4 인터페이스 패널을 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 제1 인터페이스 패널의 래칭 자석은 래칭 자석의 작동을 제어하여 가동식 카트를 스텐실 프린터에 대해 고정하거나 고정 해제하기 위해 가동식 카트와 연관된 컨트롤러 또는 스텐실 프린터의 컨트롤러와 통신하도록 구성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 가동식 카트를 스텐실 프린터에 도킹할 때, 스텐실 프린터로의 가동식 카트의 이동을 안내하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 가동식 카트의 이동을 안내하는 단계는, 가동식 카트의 하우징에 고정된 적어도 하나의 전향 롤러를 갖는 가이드 어셈블리를 포함하고, 상기 적어도 하나의 전향 롤러는 스텐실 프린터의 면에 마련된 적어도 하나의 가이드와 접촉하도록 구성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전향 롤러는 간격을 두고 있는 2개의 전향 롤러를 포함하고, 상기 적어도 하나의 가이드는 간격을 두고 있는 2개의 가이드를 포함하며, 상기 간격을 두고 있는 2개의 전향 롤러는 상기 간격을 두고 있는 2개의 가이드와 접촉하여 가동식 카트를 스텐실 프린터에 대해 안내하도록 구성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 적어도 하나의 카트리지 튜브를 지지하도록 구성된 캐러셀(carousel)을 포함하는 스텐실 프린터의 카트리지 튜브 내의 어셈블리 재료를 측정하는 시스템으로서:스텐실 프린터의 프레임에 결합된 레이저 높이 센서로서, 적어도 하나의 카트리지 튜브 위에 배치되고, 적어도 하나의 카트리지 튜브 내의 어셈블리 재료의 높이를 결정하기 위하여 적어도 하나의 카트리지 튜브를 향해 레이저 빔을 생성하도록 구성되는 것인 레이저 높이 센서를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 적어도 하나의 카트리지 튜브를 지지하도록 구성된 캐러셀을 포함하는 스텐실 프린터의 카트리지 튜브 내의 어셈블리 재료를 측정하는 방법으로서:상기 캐러셀에 의해 지지되는 적어도 하나의 카트리지 튜브 내의 어셈블리 재료의 높이를 감지하는 단계; 및적어도 하나의 카트리지 튜브가 비어 있는 것으로 확인되는 경우, 적어도 하나의 카트리지 튜브를 새로운 카트리지 튜브로 교체하도록 경보를 제공하고, 적어도 하나의 카트리지 튜브가 충분한 양의 어셈블리 재료를 갖는 것으로 확인되는 경우, 적어도 하나의 카트리지 튜브의 사용을 계속하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 어셈블리 재료의 높이를 감지하는 것은 스텐실 프린터의 프레임에 결합된 레이저 높이 센서에 의해 달성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 레이저 높이 센서는 적어도 하나의 카트리지 튜브 위에 배치되고, 적어도 하나의 카트리지 튜브 내의 어셈블리 재료의 높이를 결정하기 위하여 적어도 하나의 카트리지 튜브를 향해 레이저 빔을 생성하도록 구성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 제로-기준 위치를 결정하기 위해 상기 레이저 높이 센서를 보정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이즈주 ***** 글렌뷰 할렘 애비뉴 ***</address><code>519980777821</code><country>미국</country><engName>Illinois Tool Works Inc</engName><name>일리노이즈 툴 워크스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LYNCH, James</engName><name>린치 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KING, Kenneth, J.</engName><name>킹 케네스 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 로드아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MATTERO, Patsy, A.</engName><name>마테로 팻시 에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOSIEWICZ, William, A.</engName><name>로시비츠 윌리엄 에이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/876,978</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0222681-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0038808-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006503.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6507f49c774daca3b90d65ad28d8dd82313d32056bfc3caaa9d7c7d315d9e29c700b92568b046564ec12c028f6feb07b688d4abb51f1aa4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00351b7d87ac40fcd09f070e670e53d547d7d782dd6a142dae5f30d37b5b862c162920b87a2499a7b8d167acd3376a29d2a3f54427019fc2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>