<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:18.2218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0092709</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>커버층 제조 방법 및 그에 사용되는 커버층 제조 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COVER LAYER MANUFACTURING METHOD AND COVER LAYER MANUFACTURING DEVICE USED THEREIN</inventionTitleEng><openDate>2025.01.31</openDate><openNumber>10-2025-0012783</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 커버층 제조 방법 및 그에 사용되는 커버층 제조 장치에 관한 것이다. 커버층 제조 방법은 제1 마스크를 이용하여 도포 유닛에서 제1 표시 패널의 배면에 커버층을 형성하는 제1 도포 단계, 세정 유닛에서 제2 마스크를 세척하는 제1 세정 단계, 회전 구동부를 통해 상기 제1 마스크의 위치 및 상기 제2 마스크의 위치를 변경하는 회전 단계, 상기 제2 마스크를 이용하여 상기 도포 유닛에서 제2 표시 패널의 배면에 커버층을 형성하는 제2 도포 단계, 상기 세정 유닛에서 상기 제1 마스크를 세척하는 제2 세정 단계를 포함한다. 또한, 상기 제1 도포 단계와 상기 제1 세정 단계는 동시에 진행되고, 상기 제2 도포 단계와 상기 제2 세정 단계는 동시에 진행된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 마스크를 이용하여 도포 유닛에서 제1 표시 패널의 배면에 커버층을 형성하는 제1 도포 단계;세정 유닛에서 제2 마스크를 세척하는 제1 세정 단계;회전 구동부를 통해 상기 제1 마스크의 위치 및 상기 제2 마스크의 위치를 변경하는 회전 단계;상기 제2 마스크를 이용하여 상기 도포 유닛에서 제2 표시 패널의 배면에 커버층을 형성하는 제2 도포 단계; 및상기 세정 유닛에서 상기 제1 마스크를 세척하는 제2 세정 단계; 를 포함하고,상기 제1 도포 단계와 상기 제1 세정 단계는 동시에 진행되고, 상기 제2 도포 단계와 상기 제2 세정 단계는 동시에 진행되는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 도포 유닛은 패널 스테이지, 상기 패널 스테이지 상에 배치된 마스크 스테이지, 상기 마스크 스테이지의 일측에 배치된 스퀴즈, 및 상기 마스크 스테이지 상에 배치된 레진 스테이지를 포함하고,상기 제1 마스크는 상기 제1 표시 패널의 배면을 노출시키는 제1 개구부가 정의되고, 상기 제1 도포 단계는,상기 마스크 스테이지 상에 상기 제1 마스크를 배치시키는 단계;상기 제1 마스크의 일측에 레진을 도포하는 단계; 및상기 스퀴즈를 상기 제1 마스크의 상기 일측에서 상기 레진 스테이지를 향하는 방향으로 이동시켜 상기 제1 개구부에 상기 레진을 배치시키는 제1 스퀴징 단계를 포함하는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 스퀴징 단계 후,상기 스퀴즈를 상기 제1 마스크의 상기 일측에서 상기 레진 스테이지를 향하는 방향으로 이동시켜 상기 제1 마스크의 상면에 배치된 잔여 레진을 제거하는 잔여 레진 제거 단계를 더 포함하는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 제1 스퀴징 단계 후, 상기 스퀴즈를 상기 레진 스테이지에서부터 상기 제1 마스크의 상기 일측을 향하는 방향으로 이동시켜 상기 레진 스테이지에 모아진 스테이지 레진을 상기 제1 개구부에 재 배치시키는 추가 스퀴징 단계를 더 포함하는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제2 마스크는 상기 제2 예비 표시 패널의 배면을 노출시키는 제2 개구부가 정의되고, 상기 제2 도포 단계는,상기 마스크 스테이지 상에 상기 제2 마스크를 배치시키는 단계;상기 제2 마스크의 일측에 레진을 도포하는 단계; 및상기 스퀴즈를 상기 제2 마스크의 상기 일측에서 상기 레진 스테이지를 향하는 방향으로 이동시켜 상기 제2 개구부에 상기 레진을 배치시키는 제2 스퀴징 단계를 포함하는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 세정 유닛은 세정액이 수용되는 배스 및, 상기 배스에 배치되고 상기 배스 내부에 초음파를 발생시키는 초음파 발생기를 포함하는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 세정 단계는,상기 제2 마스크가 상기 세정액에 침지되는 제1 침지 단계;상기 제2 마스크가 상기 초음파로 세척되는 제1 초음파 세척 단계; 및상기 제2 마스크가 상기 세정액에서 빠져나가는 제1 액출 단계; 를 더 포함하고,상기 제2 세정 단계는상기 제1 마스크가 상기 세정액에 침지되는 제2 침지 단계;상기 제1 마스크가 상기 초음파로 세척되는 제2 초음파 세척 단계; 및상기 제1 마스크가 상기 세정액에서 빠져나가는 제2 액출 단계; 를 더 포함하는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 세정 유닛은 상기 배스 내부에 배치되고 소정의 방향으로 회전되는 적어도 하나의 브러쉬를 더 포함하고, 상기 제1 세정 단계는 상기 브러쉬가 회전하여 상기 제2 마스크를 세척하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 세정 단계는 상기 브러쉬가 회전하여 상기 제1 마스크를 세척하는 단계를 더 포함하는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제1 세정 단계에서 상기 브러쉬는 상기 제2 마스크에 정의되는 개구부 내에서 상기 제2 마스크와 이격되어 배치되고, 상기 브러쉬의 회전에 의해 발생하는 상기 세정액의 와류에 의해 상기 제2 마스크가 세척되고,상기 제2 세정 단계에서 상기 브러쉬는 상기 제1 마스크에 정의되는 개구부 내에서 상기 제1 마스크와 이격되어 배치되고, 상기 브러쉬의 회전에 의해 발생하는 상기 세정액의 와류에 의해 상기 제1 마스크가 세척되는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 마스크를 이용하여 도포 유닛에서 제1 표시 패널의 배면에 커버층을 형성하는 제1 도포 단계;제1 도포 단계 이전에 도포 유닛에서 사용된 제2 마스크를 제1 대기 유닛에 대기시키는 제1 대기 단계;세정 유닛에서 제3 마스크를 세척하는 제1 세정 단계;제1 세정 단계 이전에 세정 유닛에서 세정된 제4 마스크를 제2 대기 유닛에 대기시키는 제2 대기 단계; 및회전 구동부를 통해 상기 제1 마스크의 위치, 상기 제2 마스크의 위치, 상기 제3 마스크의 위치, 및 상기 제4 마스크의 위치를 변경하는 회전 단계를 포함하고 상기 제1 도포 단계 및 상기 제1 세정 단계는 동시에 진행되는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 회전 단계 후, 상기 제1 마스크는 상기 제1 대기 유닛에 배치되고,상기 제3 마스크는 상기 제2 대기 유닛에 배치되는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제4 마스크를 이용하여 상기 도포 유닛에서 제2 표시 패널의 배면에 커버층을 형성하는 제2 도포 단계; 및상기 세정 유닛에서 상기 제1 마스크를 세척하는 제2 세정 단계; 를 더 포함하고,상기 제2 도포 단계 및 상기 제2 세정 단계는 동시에 진행되는 커버층 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 표시 패널의 전면이 배치되는 패널 스테이지 및 상기 패널 스테이지 상에 배치된 마스크 스테이지를 포함하는 도포 유닛;  세정액이 채워지는 배스 및 상기 세정액에 초음파를 발생시키는 초음파 발생기를 포함하는 세정 유닛;상기 마스크 스테이지 상에 배치된 제1 마스크;상기 배스 내부에 배치된 제2 마스크; 및회전구동부; 를 포함하고, 상기 도포 유닛에서 상기 제1 마스크를 통해 상기 제1 표시 패널의 배면에 커버층을 형성하고,상기 커버층을 형성하는 동시에 상기 세정 유닛에서 상기 제2 마스크가 세정되고,상기 제1 마스크 및 제2 마스크는 내부에 개구부가 정의되는 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 도포 유닛에서 사용된 마스크 또는 상기 세정 유닛에서 세정된 마스크가 배치되는 대기 유닛; 을 더 포함하는 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 마스크의 총 개수는 상기 도포 유닛, 상기 세정 유닛, 및 상기 대기 유닛의 개수의 합과 동일한 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 도포 유닛은 레진 스테이지 및 스퀴즈를 더 포함하는 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서,상기 커버층에는 흡광 물질이 포함되는 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서,상기 배스 내부에는 적어도 하나의 브러쉬가 구비되고, 상기 브러쉬는 회전하여 상기 세정액에 와류를 생성할 수 있는 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 브러쉬는 상기 개구부를 정의하는 상기 마스크의 측면과 이격되는 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13 항에 있어서,상기 회전구동부는 연결부를 통해 상기 제1 마스크 및 상기 제2 마스크와 각각 연결되는 커버층 제조 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JUNYOUNG</engName><name>이준영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, JEONGWEON</engName><name>서정원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOU, JUNWOO</engName><name>유준우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>IM, SUNG-WOON</engName><name>임성운</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0786365-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230092709.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ba584b05a3f5a6875c74ca28b4cb3e4289666ba1446d67358d683508228f4d9289cf38ea50c7a1de4d3dbdbded3c924bae1df4aabcecc4f9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdc17deaeacfec77c5f10da551f99e46714676443ac27ce009c530e647ffa82a6c02625aa4dd7c9cbf8d6900f5f0fbc1ce7c8a7267c00074a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>