<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:14.4014</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007658</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중의 복수 윈도우를 사용해 특징 맵을 보강하여 바운딩 박스를 생성하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ENRICHING FEATURE MAPS USING MULTIPLE PLURALITIES OF WINDOWS TO GENERATE BOUNDING BOXES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.10</openDate><openNumber>10-2025-0048751</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인지 시스템을 사용하여, 차량 장면 내의 대상체에 대한 바운딩 박스를 생성할 수 있다. 인지 시스템은 이미지를 수신하고 수신된 이미지에 대응하는 특징 맵을 수신할 수 있다. 인지 시스템은 다중의 복수 윈도우를 생성하고, 다중의 복수 윈도우를 사용하여 특징 맵의 시맨틱 데이터를 보강할 수 있다. 인지 시스템은 보강된 시맨틱을 사용하여 차량 장면 내의 대상체에 대한 하나 이상의 바운딩 박스를 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024040171</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072389</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,복수의 이미지 센서로부터 복수의 이미지를 수신하는 단계— 상기 복수의 이미지는 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —; 상기 복수의 이미지에 기초하여 복수의 특징 맵을 생성하는 단계; 상기 복수의 특징 맵에 대한 제1 복수의 윈도우를 결정하는 단계— 상기 제1 복수의 윈도우 중의 제1 윈도우는 상기 복수의 특징 맵 중의 제1 특징 맵으로부터의 제1 그리드 셀 및 상기 복수의 특징 맵 중의 제2 특징 맵으로부터의 제2 그리드 셀을 포함함 —; 상기 제1 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 시맨틱 데이터 세트를 보강하여, 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 제공하는 단계— 상기 제1 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 시맨틱 데이터 세트를 보강하는 것은, 상기 제1 그리드 셀과 상기 제2 그리드 셀이 상기 제1 윈도우에 포함되는 것에 기초해 상기 제2 그리드 셀과 연관된 제2 시맨틱 데이터를 사용하여 상기 제1 그리드 셀에 대한 제1 시맨틱 데이터를 결정하는 것을 포함함 —; 상기 복수의 특징 맵에 대한 제2 복수의 윈도우를 결정하는 단계— 상기 제2 복수의 윈도우 중의 제3 윈도우는 상기 제1 그리드 셀 및 제3 그리드 셀을 포함하고, 상기 제2 복수의 윈도우 중의 제4 윈도우는 상기 제2 그리드 셀을 포함함 —;  상기 제2 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 보강하여, 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트를 제공하는 단계— 상기 제2 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 보강하는 것은, 상기 제1 그리드 셀과 상기 제3 그리드 셀이 상기 제3 윈도우에 포함되는 것에 기초해 상기 제3 그리드 셀과 연관된 제4 시맨틱 데이터를 사용하여 상기 제1 그리드 셀에 대한 제3 시맨틱 데이터를 결정하는 것을 포함함 —; 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계는, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초해 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하는 단계; 및 상기 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계는, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 조감도 특징 맵을 생성하는 단계; 및 상기 조감도 특징 맵에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계는, 상기 제2 보강된 시멘틱 데이터 세트에 기초해 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하는 단계; 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 조감도 특징 맵을 생성하는 단계; 상기 조감도 특징 맵에 기초해 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하는 단계; 및 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 이미지 센서는 상기 차량 주위에 상이한 배향으로 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 이미지는 상기 차량 주위의 360도 뷰를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 복수의 윈도우는 적어도 하나의 윈도우 행을 형성하고, 상기 제1 복수의 윈도우 각각은 폭과 높이가 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 이미지는 복수의 윈도우 열을 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 복수의 윈도우는 상기 복수의 특징 맵과 관련하여, 상기 제1 복수의 윈도우에 대해 수평으로 시프트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 복수의 윈도우는 상기 복수의 특징 맵과 관련하여, 상기 제1 복수의 윈도우에 대해 수직 및 수평으로 시프트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 복수의 윈도우는 상기 제1 복수의 윈도우와는 사이즈가 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 시스템에 있어서,컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장한 데이터 스토어; 및상기 컴퓨터 실행 가능 명령어를 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은 상기 시스템으로 하여금:  복수의 이미지 센서로부터 복수의 이미지를 수신하게 하고— 상기 복수의 이미지는 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —;  상기 복수의 이미지에 기초하여 복수의 특징 맵을 생성하게 하고;  상기 복수의 특징 맵에 대한 제1 복수의 윈도우를 결정하게 하고— 상기 제1 복수의 윈도우 중의 제1 윈도우는 상기 복수의 특징 맵 중의 제1 특징 맵으로부터의 제1 그리드 셀 및 상기 복수의 특징 맵 중의 제2 특징 맵으로부터의 제2 그리드 셀을 포함함 —;  상기 제1 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 시맨틱 데이터 세트를 보강하여, 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 제공하게 하고— 상기 제1 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 시맨틱 데이터 세트를 보강하는 것은, 상기 제1 그리드 셀과 상기 제2 그리드 셀이 상기 제1 윈도우에 포함되는 것에 기초해 상기 제2 그리드 셀과 연관된 제2 시맨틱 데이터를 사용하여 상기 제1 그리드 셀에 대한 제1 시맨틱 데이터를 결정하는 것을 포함함 —;  상기 복수의 특징 맵에 대한 제2 복수의 윈도우를 결정하게 하고— 상기 제2 복수의 윈도우 중의 제3 윈도우는 상기 제1 그리드 셀 및 제3 그리드 셀을 포함하고, 상기 제2 복수의 윈도우 중의 제4 윈도우는 상기 제2 그리드 셀을 포함함 —;  상기 제2 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 보강하여, 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트를 제공하게 하고— 상기 제2 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 보강하는 것은, 상기 제1 그리드 셀과 상기 제3 그리드 셀이 상기 제3 윈도우에 포함되는 것에 기초해 상기 제3 그리드 셀과 연관된 제4 시맨틱 데이터를 사용하여 상기 제1 그리드 셀에 대한 제3 시맨틱 데이터를 결정하는 것을 포함함 —;  상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하고; 그리고 상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하기 위하여, 상기 프로세서는, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초해 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하도록; 그리고상기 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하기 위하여, 상기 프로세서는, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 조감도 특징 맵을 생성하도록; 그리고 상기 조감도 특징 맵에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하기 위하여, 상기 프로세서는, 상기 제2 보강된 시멘틱 데이터 세트에 기초해 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하도록; 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 조감도 특징 맵을 생성하도록; 상기 조감도 특징 맵에 기초해 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하도록; 그리고 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 복수의 윈도우는 상기 제1 복수의 윈도우와는 사이즈가 상이한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 실행 가능 명령어를 포함한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금: 복수의 이미지 센서로부터 복수의 이미지를 수신하게 하고— 상기 복수의 이미지는 차량의 장면의 복수의 뷰에 대응함 —; 상기 복수의 이미지에 기초하여 복수의 특징 맵을 생성하게 하고;상기 복수의 특징 맵에 대한 제1 복수의 윈도우를 결정하게 하고— 상기 제1 복수의 윈도우 중의 제1 윈도우는 상기 복수의 특징 맵 중의 제1 특징 맵으로부터의 제1 그리드 셀 및 상기 복수의 특징 맵 중의 제2 특징 맵으로부터의 제2 그리드 셀을 포함함 —;상기 제1 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 시맨틱 데이터 세트를 보강하여, 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 제공하게 하고— 상기 제1 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 시맨틱 데이터 세트를 보강하는 것은, 상기 제1 그리드 셀과 상기 제2 그리드 셀이 상기 제1 윈도우에 포함되는 것에 기초해 상기 제2 그리드 셀과 연관된 제2 시맨틱 데이터를 사용하여 상기 제1 그리드 셀에 대한 제1 시맨틱 데이터를 결정하는 것을 포함함 —;상기 복수의 특징 맵에 대한 제2 복수의 윈도우를 결정하게 하고— 상기 제2 복수의 윈도우 중의 제3 윈도우는 상기 제1 그리드 셀 및 제3 그리드 셀을 포함하고, 상기 제2 복수의 윈도우 중의 제4 윈도우는 상기 제2 그리드 셀을 포함함 —;상기 제2 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 보강하여, 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트를 제공하게 하고— 상기 제2 복수의 윈도우에 기초해 상기 복수의 특징 맵과 연관된 제1 보강된 시맨틱 데이터 세트를 보강하는 것은, 상기 제1 그리드 셀과 상기 제3 그리드 셀이 상기 제3 윈도우에 포함되는 것에 기초해 상기 제3 그리드 셀과 연관된 제4 시맨틱 데이터를 사용하여 상기 제1 그리드 셀에 대한 제3 시맨틱 데이터를 결정하는 것을 포함함 —;상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하고; 그리고상기 적어도 하나의 바운딩 박스에 기초하여 상기 차량이 제어되게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하기 위하여, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은 또한 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금: 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초해 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하게 하고; 그리고상기 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하기 위하여, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은 또한 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금: 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 조감도 특징 맵을 생성하게 하고; 그리고 상기 조감도 특징 맵에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 상기 차량의 장면 내의 대상체에 대한 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하기 위하여, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어의 실행은 또한 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상기 제2 보강된 시멘틱 데이터 세트에 기초해 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하게 하고; 상기 제2 보강된 시맨틱 데이터 세트에 기초하여 조감도 특징 맵을 생성하게 하고; 상기 조감도 특징 맵에 기초해 상기 제1 보강된 대상체 쿼리 세트를 보강하여, 제2 보강된 대상체 쿼리 세트를 제공하게 하고; 그리고 상기 제2 보강된 대상체 쿼리 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 바운딩 박스를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jongwoo</engName><name>박 종우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SINGH, Apoorv</engName><name>싱 아푸르브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BANKITI, Varun Kumar Reddy</engName><name>반키티 바룬 쿠마르 레디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/821,152</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/821,154</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0259791-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0047045-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007658.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93970cb4f41a1cbd7295c2a53de241bf3e5a2a7bcce851f628423ccc51a67f60a62b8769dde6cb458365218cd9529b5326d50c7ef620ca6613</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9dbfa0d3c9af05f6105a1b74e0b425a33caad27f07a660155ad1f035677246482f49dc88fb4478efa87676c86333760e77b3b39b2e7e612</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>