<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:22.2322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021042</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>곤충 번식 장치의 제어 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL SYSTEM AND METHODS FOR INSECT BREEDING APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.07.18</openDate><openNumber>10-2023-0107876</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 67/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01K 29/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 파리 번식 장치를 제어하기 위한 시스템에 있어서, 파리 번식 장치는 파리들의 개체군의 봉쇄를 위한 하나 이상의 인클로저들을 포함하고; 시스템은: 하나 이상의 입력 디바이스들-여기서 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나는 하나 이상의 인클로저들 중 적어도 하나 내에서 파리들의 개체군 또는 그 일부를 이미징하도록 구성된 머신 비전 시스템 또는 카메라임-; 하나 이상의 출력 디바이스들; 및 제어 시스템을 포함하고; 여기서, 하나 이상의 입력 디바이스들, 하나 이상의 출력 디바이스들 및 제어 시스템은 시스템이 파리 번식 장치 내의 파리들의 개체군의 상태의 적어도 하나의 속성을 제어 및/또는 유지할 수 있도록 연결된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022112770</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2021/053063</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 파리 번식 장치(fly breeding apparatus)를 제어하기 위한 시스템에 있어서, 상기 파리 번식 장치는 파리들의 개체군의 봉쇄를 위한 하나 이상의 인클로저(enclosure)들을 포함하고;상기 시스템은:하나 이상의 입력 디바이스들-여기서 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 인클로저들 중 적어도 하나 내에서 상기 파리들의 개체군 또는 그 일부를 이미징하도록 구성된 머신 비전 시스템(machine vision system) 또는 카메라임-;하나 이상의 출력 디바이스들; 및제어 시스템을 포함하고;여기서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들 및 상기 제어 시스템은 상기 시스템이 상기 파리 번식 장치 내의 상기 파리들의 개체군의 상태의 적어도 하나의 속성을 제어 및/또는 유지할 수 있도록 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 파리들의 개체군의 상태의 대한 적어도 하나의 속성은 상기 파리들의 개체군에서 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 암컷 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 수컷 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 수컷 파리에 대한 암컷 파리의 수의 비율; 상기 파리들의 개체군의 건강; 상기 파리들의 개체군의 행동; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들은 추가 머신 비전 시스템 또는 카메라; 초분광 카메라; 가스 센서; 온도 센서; pH 센서; 습도 센서; 무게 센서; 피드백 센서; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들은 조명; 사료 입력 제어부; 애벌레 입력 제어부; 가습기; 제습기; 히터; 냉각 또는 냉각 수단; 가스 제어 밸브; 대량 가스 흐름 디바이스; 자동 가이드 차량의 모터로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들은, 상기 파리 번식 장치 내의 조명 또는 그 부품; 사료 투입량; 사료 투입물의 수분 함량; 사료 투입의 영양 구성; 수유 빈도; 애벌레 밀도; 습기; 온도; 가스농도; 상기 번식 장치 또는 그 부품을 통한 기류; 및 상기 파리 번식 장치 내 자동 안내 차량 제어로 구성된 그룹으로부터 선택된, 상기 파리 번식 장치 내의 하나 이상의 조건을 제어할 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은:a) 상기 입력 디바이스들 중 하나 이상으로부터 또는 각각으로부터 하나 이상의 입력들을 수신하고;b) 상기 하나 이상의 입력들을 평가하고; 및c) 상기 하나 이상의 출력 디바이스들에 또는 그 각각에 하나 이상의 출력들을 발송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 머신 러닝을 활용하는 자동 최적화 메커니즘인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제어 시스템은 신경망; 머신 러닝 모델; 또는 이들의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 머신 러닝 기술을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 제어 시스템과 로컬 또는 원격 위치로 신호를 송신 및/또는 그로부터 수신하기 위한 유선 및/또는 무선 네트워크 사이의 하나 이상의 인터페이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제어 시스템은 원격 위치로 데이터를 송신 및/또는 그로부터 데이터를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 파리 번식 장치를 제어하기 위한 연결된 디바이스들의 네트워크에 있어서, 상기 파리 번식 장치는 파리들의 개체군의 봉쇄를 위한 하나 이상의 인클로저들을 포함하고;상기 네트워크는:하나 이상의 입력 디바이스들-여기서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 인클로저들 중 적어도 하나 내에서 상기 파리들의 개체군 또는 그 일부를 이미징하도록 구성된 머신 비전 시스템 또는 카메라임-;하나 이상의 출력 디바이스들; 및제어 시스템을 포함하고,여기서, 상기 네트워크는 상기 파리 번식 장치 내의 상기 파리들의 개체군 상태의 적어도 하나의 속성을 제어 및/또는 유지하는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 파리들의 개체군의 상태의 대한 적어도 하나의 속성은 상기 파리들의 개체군에서 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 암컷 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 수컷 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 수컷 파리에 대한 암컷 파리의 수의 비율; 상기 파리들의 개체군의 건강; 상기 파리들의 개체군의 행동; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들은 추가 머신 비전 시스템 또는 카메라; 초분광 카메라; 가스 센서; 온도 센서; pH 센서; 습도 센서; 무게 센서; 피드백 센서; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들은 조명; 사료 입력 제어부; 애벌레 입력 제어부; 가습기; 제습기; 히터; 냉각 또는 냉각 수단; 가스 제어 밸브; 대량 가스 흐름 디바이스; 자동 가이드 차량의 모터로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들은, 상기 파리 번식 장치 내의 조명 또는 그 부품; 사료 투입량; 사료 투입물의 수분 함량; 사료 투입의 영양 구성; 수유 빈도; 애벌레 밀도; 습기; 온도; 가스농도; 상기 번식 장치 또는 그 부품을 통한 기류; 및 상기 파리 번식 장치 내 자동 안내 차량 제어로 구성된 그룹으로부터 선택된, 상기 파리 번식 장치 내의 하나 이상의 조건을 제어할 수 있는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은:a) 상기 입력 디바이스들 중 하나 이상으로부터 또는 각각으로부터 하나 이상의 입력들을 수신하고;b) 상기 하나 이상의 입력들을 평가하고; 및c) 상기 하나 이상의 출력 디바이스들에 또는 그 각각에 하나 이상의 출력들을 발송하도록 구성되는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크는 상기 하나 이상의 입력 디바이스들, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들 및 상기 제어 시스템 사이의 유선 및/또는 무선 연결을 포함하는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크는 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템에서 사용되는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 파리 번식 장치를 제어하기 위한 방법에 있어서, 상기 파리 번식 장치는 파리들의 개체군의 봉쇄를 위한 하나 이상의 인클로저들을 포함하고;상기 방법은:a) 파리 번식 장치를 제공하는 단계;b) 파리 번식 장치를 제어하는 시스템을 제공하는 단계-여기서, 상기 시스템은: i. 하나 이상의 입력 디바이스들-여기서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 인클로저들 중 적어도 하나 내에서 상기 파리들의 개체군 또는 그 일부를 이미징하도록 구성된 머신 비전 시스템 또는 카메라임-; ii. 하나 이상의 출력 디바이스들; 및 iii. 제어 시스템을 포함함-;c) 상기 제어 시스템이 상기 하나 이상의 입력 디바이스들로부터 또는 그 각각으로부터 입력들을 수신하는 단계;d) 상기 제어 시스템이 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 또는 그 각각으로부터의 상기 입력들을 평가하는 단계;e) 상기 제어 시스템이 상기 하나 이상의 출력 디바이스들에 출력들을 제공하는 단계;f) 상기 하나 이상의 출력 디바이스들이 상기 출력들에 응답하여 상기 파리 번식 장치 내의 상기 파리들의 개체군 상태의 적어도 하나의 속성을 제어 및/또는 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 파리들의 개체군의 상태의 대한 적어도 하나의 속성은 상기 파리들의 개체군에서 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 암컷 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 수컷 파리들의 총 수; 상기 파리들의 개체군에서 수컷 파리에 대한 암컷 파리의 수의 비율; 상기 파리들의 개체군의 건강; 상기 파리들의 개체군의 행동; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들은 추가 머신 비전 시스템 또는 카메라; 초분광 카메라; 가스 센서; 온도 센서; pH 센서; 습도 센서; 무게 센서; 피드백 센서; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들은 조명; 사료 입력 제어부; 애벌레 입력 제어부; 가습기; 제습기; 히터; 냉각 또는 냉각 수단; 가스 제어 밸브; 대량 가스 흐름 디바이스; 자동 가이드 차량의 모터로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 출력 디바이스들은, 상기 파리 번식 장치 내의 조명 또는 그 부품; 사료 투입량; 사료 투입물의 수분 함량; 사료 투입의 영양 구성; 수유 빈도; 애벌레 밀도; 습기; 온도; 가스농도; 상기 번식 장치 또는 그 부품을 통한 기류; 및 상기 파리 번식 장치 내 자동 안내 차량 제어로 구성된 그룹으로부터 선택된, 상기 파리 번식 장치 내의 하나 이상의 조건을 제어할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항의 상기 네트워크 및 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 머신 비전 시스템은 적어도 하나의 카메라를 포함하는, 시스템, 네트워크 및 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 또는 각각의 카메라는 5메가픽셀보다 큰 해상도를 갖는, 시스템, 네트워크 및 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제10항, 제24항 및 제25항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항, 제24항 및 제25항 중 어느 한 항의 네트워크, 및 제19항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 머신 비전 시스템은 상기 인클로저의 내부 표면 또는 그 일부; 상기 인클로저 또는 그 일부의 내부 체적; 상기 인클로저 또는 그 일부의 내부 체적을 양분하는 평면; 및 이들의 조합 중 하나 이상에서 파리를 이미지화하도록 구성되는, 시스템, 네트워크 및 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제10항 및 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항 및 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항의 네트워크, 및 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 머신 비전 시스템은 파리들의 수; 파리의 성별; 파리의 건강 상태; 및/또는 파리의 행동 상태를 검출하도록 구성되는, 시스템, 네트워크 및 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 파리 번식 장치 내의 파리들의 개체군 상태의 적어도 하나의 속성을 결정하기 위한 머신 비전 시스템으로서, 상기 머신 비전 시스템은:a) 파리들의 개체군을 봉쇄하기 위한 인클로저;b) 상기 인클로저 내부를 향한 하나 이상의 이미지 캡처 디바이스들을 포함하는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 머신 비전 시스템은 적어도 하나의 카메라를 포함하는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 또는 각각의 카메라는 5메가픽셀보다 큰 해상도를 갖는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 비전 시스템은 상기 인클로저의 내부 표면 또는 그 일부; 상기 인클로저 또는 그 일부의 내부 체적; 상기 인클로저 또는 그 일부의 내부 체적을 양분하는 평면; 및 이들의 조합 중 하나 이상에 파리를 이미지화하도록 구성되는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 비전 시스템은 파리의 수; 파리의 성별; 파리의 건강 상태; 및/또는 파리의 행동 상태를 검출하도록 구성되는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항의 네트워크, 또는 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항의 머신 비전 시스템을 사용하여 파리를 카운팅하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항의 네트워크, 또는 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항의 머신 비전 시스템을 사용하여 파리의 수컷과 암컷의 비율을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항의 네트워크, 또는 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항의 머신 비전 시스템을 사용하여 파리의 건강 상태를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항의 네트워크, 또는 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항의 머신 비전 시스템을 사용하여 파리의 행동 상태를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 샘플 영역 또는 체적으로부터의 결과의 외삽법을 기반으로 하며, 여기서 상기 샘플 영역 또는 체적은 전체 영역 또는 체적 또는 이의 정의된 부분의 영역 또는 체적 미만이거나 그보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 외삽은 상기 전체 영역 또는 체적에 대한 샘플 영역 또는 체적의 비율에 기초하여 상기 샘플 영역 또는 체적으로부터의 결과에 곱셈기를 적용하는 것을 기초로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 곱셈기는 단순 또는 가중 곱셈기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 가중 증폭기의 가중은 이미지화된 상기 샘플 영역 또는 체적과 비교하여 체적 상의 상이한 표면들에서의 파리 수의 예상되거나 알려진 변화에 기초하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 시스템, 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항의 네트워크 및/또는 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항의 머신 비전 시스템을 포함하는, 파리 번식 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 런던 에스이* *이에스, 쉔드 스트리트 **</address><code>520200178527</code><country>영국</country><engName>ENTOCYCLE LTD</engName><name>엔토싸이클 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 런던 에스이* *이에스,...</address><code> </code><country> </country><engName>HILLMANN, Paul Samuel</engName><name>힐만 폴 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 런던 에스이* *이에스,...</address><code> </code><country> </country><engName>HANDULEH, Suleman Mohamed</engName><name>한둘레 슐만 모하메드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2018555.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0684180-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0102210-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1278613-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021042.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306f90203ddbf2326d57c3a9beadbca353cc1ff2d79fe0843357377f6f7b0113306ce5314af8adf64f61100e31e95ab509c25bed9a907681e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a232176a6af17a62e315798898bfb02eff99328a62ec7f185d036f5f857d5a7f20dfb10ac062418e0bae22d3fe217eafb89e89035c4357b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>