<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:04.554</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7042520</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>오디오 이득 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO GAIN SELECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.02.13</openDate><openNumber>10-2023-0020984</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03G 3/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 외부 기준 또는 신호-기반 기준 중 적어도 하나에 기초하여, 오디오 프로세싱 동작에 대한 입력으로서 제 1 이득 조정기로부터의 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정기로부터의 제 2 이득 조정된 신호를 출력하도록 구성되는 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 제 1 이득 조정된 신호는 마이크로폰으로부터의 오디오 신호에 적용된 제 1 이득에 대응하고 제 2 이득 조정된 신호는 마이크로폰으로부터의 오디오 신호에 적용된 제 2 이득에 대응한다. 신호-기반 기준은 제 1 이득 조정된 신호와 연관된 제 1 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지 또는 제 2 이득 조정된 신호와 연관된 제 2 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지에 기초한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021248350</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/095309</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,외부 기준 또는 신호-기반 기준 중 적어도 하나에 기초하여, 제 1 이득 조정기로부터의 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정기로부터의 제 2 이득 조정된 신호를 오디오 프로세싱 동작에 대한 입력으로서 출력하도록 구성되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 제 1 이득 조정된 신호는 마이크로폰으로부터의 오디오 신호에 적용된 제 1 이득에 대응하고 그리고 상기 제 2 이득 조정된 신호는 마이크로폰으로부터의 오디오 신호에 적용된 제 2 이득에 대응하며, 상기 신호-기반 기준은 상기 제 1 이득 조정된 신호와 연관된 제 1 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지 또는 상기 제 2 이득 조정된 신호와 연관된 제 2 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 오디오 프로세싱 동작은 음성 활성화 시스템의 키워드 검출을 포함하고, 상기 제 1 신호 메트릭은 상기 제 1 이득 조정된 신호의 제 1 RMS (root-mean-square) 값을 포함하고, 상기 제 2 신호 메트릭은 상기 제 2 이득 조정된 신호의 제 2 RMS 값을 포함하고, 상기 목표 메트릭은 목표 RMS 값을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 키워드 검출을 위해 목표 RMS 값에 더 가까운 RMS 값을 갖는 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정된 신호 중 하나를 제공하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 외부 기준은 시간 기반 기준을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 늦은 밤 시간 동안에, 상기 제 2 이득 조정된 신호를 상기 오디오 프로세싱 동작에 제공하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 마이크로폰으로부터 상기 오디오 신호를 수신하도록 구성된 입력 인터페이스를 더 포함하고,상기 제 1 이득 조정기는 상기 입력 인터페이스에 커플링되고 상기 오디오 신호에 상기 제 1 이득을 적용하도록 구성되고;상기 제 2 이득 조정기는 상기 입력 인터페이스에 커플링되고 상기 오디오 신호에 상기 제 2 이득을 적용하도록 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 오디오 신호는 아날로그 신호를 포함하고, 상기 제 1 이득 조정기는: 제 1 이득 조정된 아날로그 신호를 생성하기 위해 상기 제 1 이득을 상기 아날로그 신호에 적용하고; 그리고제 1 이득 조정된 신호를 생성하도록 제 1 이득 조정된 아날로그 신호에 대해 아날로그-투-디지털 변환을 수행하도록 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 오디오 신호는 아날로그 신호를 포함하고, 상기 제 1 이득 조정기는:상기 아날로그 신호에 대해 아날로그-투-디지털 변환을 수행하는 것에 의해 디지털 신호를 생성하고; 그리고제 1 이득 조정된 신호를 생성하기 위해 상기 제 1 이득을 상기 디지털 신호에 적용하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 외부 기준은 사용자 근접성 기준을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 사용자의 검출된 거리가 임계 거리 내에 있다고 결정하는 것에 응답하여 오디오 프로세싱 동작에 제 1 이득 조정된 신호를 제공하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,마이크로폰을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 오디오 신호에 기초하여 검출된 거리를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,카메라를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 카메라로부터의 이미지 데이터에 기초하여 검출된 거리를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 외부 기준은 움직임 기반 기준을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 검출된 움직임이 임계 움직임보다 더 크다고 결정하는 것에 응답하여 오디오 프로세싱 동작에 제 1 이득 조정된 신호를 제공하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,글로벌 포지셔닝 시스템 (GPS) 수신기를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 GPS 수신기로부터의 GPS 데이터에 기초하여 검출된 움직임을 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,카메라를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 카메라로부터의 이미지 데이터에 기초하여 검출된 움직임을 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,가속도계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가속도계로부터의 가속도계 데이터에 기초하여 검출된 움직임을 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 하나 이상의 모드 선택 기준들에 기초하여, 단일 채널 모드, 멀티 채널 모드, 또는 폴링 모드로부터 모드를 선택하도록 구성되고, 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정된 신호는 선택된 모드에 기초하여 오디오 프로세싱 동작에 출력되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 단일 채널 모드 동안에 그리고 외부 기준에 기초하여, 제 1 이득 조정된 신호를 생성하도록 제 1 이득 조정기를 활성화하고 제 2 이득 조정된 신호의 생성을 억제하기 위해 제 2 이득 조정기를 비활성화하는 것에 의해 제 1 이득 조정된 신호를 출력하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 단일 채널 모드 동안에 그리고 전력 설정, 성능 설정, 또는 양쪽 모두에 기초하여,  상기 제 1 이득 조정된 신호를 생성하는 상기 제 1 이득 조정기 그리고 제 2 이득 조정된 신호를 생성하는 상기 제 2 이득 조정기 양쪽 모두를 활성화하는 것에 의해 단일 채널 모드로부터 멀티 채널 모드로 트랜지션하고; 그리고 오디오 프로세싱 동작에 출력하도록 상기 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정된 신호 중 하나를 선택하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:  멀티-채널 모드 동안에 그리고 외부 기준 또는 신호-기반 기준 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제 1 이득 조정기로부터 수신된 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정기로부터 수신된 제 2 이득 조정된 신호 중 하나를 선택하도록 구성되고; 그리고  오디오 프로세싱 동작에 상기 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정된 신호 중 선택된 하나를 출력하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,제 1 이득 및 제 2 이득은 하나 이상의 디폴트 값들, 구성 설정들, 사용자 입력들, 하드웨어 구성들, 또는 이들의 조합에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 제 1 폴링 지속기간 후에 폴링 모드 동안에, 제 1 인터-폴링 지속기간 동안 상기 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정된 신호 중 비-선택된 하나에 대응하는, 상기 제 1 이득 조정기 또는 상기 제 2 이득 조정기 중 하나를 비활성화하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 제 1 인터-폴링 지속기간 동안 상기 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정된 신호 중 선택된 하나를 오디오 프로세싱 동작에 출력하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 폴링 모드 동안 그리고 상기 제 1 인터-폴링 지속기간에 후속하여, 상기 제 1 이득 조정기 또는 상기 제 2 이득 조정기 중 비활성화된 하나를 재활성화시키고; 그리고제 2 폴링 지속기간 동안 오디오 프로세싱 동작에 출력하기 위해, 상기 제 1 이득 조정기로부터 수신된 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정기로부터 수신된 제 2 이득 조정된 신호 중 하나를 선택하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 인터-폴링 지속기간은 전력 설정, 성능 설정, 또는 양쪽 모두에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 타이머가 만료되었는지 여부, 움직임이 검출되는지 여부, 검출된 시간이 특정 시간 범위 내에 있는지 여부, 사용자에 대한 근접성이 검출되는지 여부, 또는 이들의 조합을 결정하는 것에 기초하여 제 1 인터-폴링 지속기간이 경과되었다고 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서, 외부 기준 또는 신호-기반 기준 중 적어도 하나를 결정하는 단계로서, 상기 신호-기반 기준은 제 1 이득 조정된 신호와 연관된 제 1 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지 또는 제 2 이득 조정된 신호와 연관된 제 2 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지에 기초하는, 상기 결정하는 단계; 및 적어도 하나의 결정된 기준에 기초하여, 제 1 이득 조정기로부터의 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정기로부터의 제 2 이득 조정된 신호를 오디오 프로세싱 동작에 대한 입력으로서 출력하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 이득 조정된 신호는 마이크로폰으로부터의 오디오 신호에 제 1 이득을 적용하는 것에 기초하고, 상기 제 2 이득 조정된 신호는 오디오 신호에 제 2 이득을 적용하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,하나 이상의 모드 선택 기준들에 기초하여, 단일 채널 모드, 멀티 채널 모드, 또는 폴링 모드로부터 모드를 선택하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정된 신호는 선택된 상기 모드에 기초하여 오디오 프로세싱 동작에 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 모드 선택 기준은 성능 기준, 전력 기준, 외부 기준, 디폴트 값, 구성 설정, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27.  명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 디바이스로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  외부 기준 또는 신호-기반 기준 중 적어도 하나를 결정하게 하는 것으로서, 상기 신호-기반 기준은 제 1 이득 조정된 신호와 연관된 제 1 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지 또는 제 2 이득 조정된 신호와 연관된 제 2 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지에 기초하는, 상기 기준 중 적어도 하나를 결정하게 하고; 및  적어도 하나의 결정된 기준에 기초하여, 제 1 이득 조정기로부터의 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정기로부터의 제 2 이득 조정된 신호를 오디오 프로세싱 동작에 대한 입력으로서 출력하게 하고,상기 제 1 이득 조정된 신호는 마이크로폰으로부터의 오디오 신호에 제 1 이득을 적용하는 것에 기초하고, 상기 제 2 이득 조정된 신호는 상기 오디오 신호에 제 2 이득을 적용하는 것에 기초하는, 컴퓨터 판독가능 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,멀티-채널 모드 동안에 그리고 적어도 하나의 결정된 기준에 기초하여 제 1 이득 조정기로부터 수신된 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정기로부터 수신된 제 2 이득 조정된 신호 중 하나를 선택하게 하고; 그리고오디오 프로세싱 동작에 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정된 신호 중 선택된 하나를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,외부 기준 또는 신호-기반 기준 중 적어도 하나를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 신호-기반 기준은 제 1 이득 조정된 신호와 연관된 제 1 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지 또는 제 2 이득 조정된 신호와 연관된 제 2 신호 메트릭이 목표 메트릭에 더 가까운지에 기초하는, 상기 결정하기 위한 수단; 및제 1 이득 조정기로부터의 제 1 이득 조정된 신호 또는 제 2 이득 조정기로부터의 제 2 이득 조정된 신호를 오디오 프로세싱 동작에 대한 입력으로서 출력하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제 1 이득 조정된 신호 또는 상기 제 2 이득 조정된 신호 중 하나는 적어도 결정된 기준에 기초하여 출력되고, 상기 제 1 이득 조정된 신호는 마이크로폰으로부터의 오디오 신호에 제 1 이득을 적용하는 것에 기초하고, 상기 제 2 이득 조정된 신호는 상기 오디오 신호에 제 2 이득을 적용하는 것에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 결정하기 위한 수단 및 상기 출력하기 위한 수단은 홈 오토메이션 시스템, 음성-활성화 디바이스, 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스, 휴대용 전자 디바이스, 자동차, 차량, 컴퓨팅 디바이스, 통신 디바이스, 사물 인터넷 (IoT) 디바이스, 가상 현실 (VR) 디바이스, 기지국, 모바일 디바이스, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, JINGBIN</engName><name>왕 징빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BAO, XIAOMING</engName><name>바오 샤오밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, YU</engName><name>천 위</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1298947-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0008093-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0582935-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0582934-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0537379-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0883852-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0883851-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0937521-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227042520.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9356bfacdb9c80f59140f2a3914982afc4f022656825df0d76ef3b217278bfe436b4f641c75f5a77ae9168a11097efec95cb4e5946e6357d95</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf223115d67466ab72d75593998f1d0bc75dbebd635a4f7386495e39bd6cb85bcc2ce9b3588d3871e56085f994e781f4c2d2279ad3ddcf51ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>