<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:39.439</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7005099</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>용량성 촉각 센서의 사용에 의해 조직 파라미터들을 측정하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR MEASURING TISSUE PARAMETERS BY USE OF CAPACITIVE TACTILE SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2022.04.25</openDate><openNumber>10-2022-0050892</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 용량성 촉각 센서의 사용을 통해 조사되는 피부 또는 다른 조직 표면의 촉각 압력의 변화들을 측정함으로써 피험자의 피부 또는 다른 연조직의 표면 아래에 있는 병변들의 크기, 형상 및 위치를 검출, 문서화, 측정 및 매핑하기 위한 장치 및 방법이 설명된다. 용량성 촉각 센서는 적어도 하나의 노출 창, 하우징 내에 배치된 복수의 전극을 포함하는 기판, 절연 층, 절연 층 위에 위치된 비전도성 압축가능 멤브레인 및 커버링으로서, 멤브레인의 적어도 일부가 노출 창을 통해 접근 가능한 멤브레인 및 커버링, 및 피험자의 조직의 적어도 하나의 파라미터를 계산하도록 구성된 제어기를 포함한다. 피험자의 조직 파라미터를 측정하는 방법 및 피험자의 조직 상에 셀프 가이드 검사를 수행하는 방법이 또한 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021011757</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/042298</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 피험자의 조직 파라미터를 측정하기 위한 장치로서,적어도 하나의 노출 창을 갖는 하우징;상기 하우징 내에 배치된 복수의 전극을 포함하는 기판;상기 전극들 위에 위치된 절연 층;상기 절연 층 위에 위치된 유연성 멤브레인으로서, 상기 유연성 멤브레인의 적어도 일부가 상기 노출 창을 통해 접근가능한 유연성 멤브레인; 및상기 전극들 사이에서 측정된 커패시턴스에 기초하여 피험자의 조직의 적어도 하나의 파라미터를 계산하도록 구성된 하우징 내에 배치되는 제어기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 유연성 멤브레인은 발포체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 발포체는 00-0 내지 00-20의 범위의 경도를 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 전극은 적어도 2개의 전극을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 전극은 1 mm2 내지 16 mm2의 표면적을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제어기에 통신 연결된 시각화 장치를 더 포함하며, 상기 시각화 장치는 디스플레이를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제어기는 블루투스 연결을 통해 상기 시각화 장치에 연결되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 전압 기준을 상기 유연성 멤브레인과 접촉하는 표면에 전달하도록 구성된 전도성 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 전도성 요소는 상기 노출 창을 실질적으로 둘러싸서 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 조직 견고성을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 피험자의 조직은 유방 조직을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 피험자의 조직 파라미터를 측정하는 방법으로서,피험자의 신체 영역과 실질적으로 접촉하여 복수의 전극 및 다량의 유연성 재료를 포함하는 핸드헬드 장치를 위치시키는 단계;상기 복수의 전극 중 2개의 전극 사이에서 커패시턴스를 측정하는 단계;상기 커패시턴스에 기초하여, 상기 유연성 재료의 두께를 결정하는 단계; 및상기 유연성 재료의 두께에 기초하여 조직 파라미터를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 커패시턴스, 상기 두께, 및 상기 조직 파라미터로 구성되는 그룹으로부터 선택된 데이터를 시각화 시스템에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 전극 쌍들의 세트 사이에서 복수의 커패시턴스 값을 측정하는 단계, 및 상기 시각화 시스템 상에 상기 조직 표면에 걸친 파라미터 값들의 도해를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 조직 파라미터는 견고성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 조직 파라미터에 기초하여 잠정 진단을 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 피험자의 조직 상에 가이드 자가 검사를 수행하는 방법으로서,피험자의 신체 영역과 실질적으로 접촉하여 복수의 전극 및 다량의 유연성 재료를 포함하는 핸드헬드 장치를 위치시키는 단계;상기 복수의 전극 중 2개의 전극 사이에서 커패시턴스를 측정하는 단계;상기 커패시턴스에 기초하여 조직 파라미터를 계산하는 단계;제어기에서, 상기 조직 파라미터에 기초하여 상기 피험자에 대한 명령을 결정하는 단계; 및상기 피험자를 유도하여 상기 핸드헬드 장치를 조작하기 위해 상기 명령을 상기 피험자에게 발행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 명령은 스피커를 통해 발행되는 청각 명령인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 명령은 상기 피험자를 유도하여 상기 장치를 상기 조직 상의 새로운 위치에 이동시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 명령은 디스플레이 상에 제시되는 시각 큐(cue)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 피부 또는 다른 조직 표면의 촉각 압력의 변화들을 측정함으로써 피험자의 피부 또는 다른 연조직의 표면 아래에 있는 병변들의 크기, 형상 및 위치를 검출, 문서화, 측정 및 매핑하기 위한 용량성 촉각 센서 장치로서,상기 장치를 동작시키는 동안 조작자 또는 상기 장치가 항상 전도성 표면들과 접촉하도록 배치되는 적어도 하나의 노출 창 및 노출된 전도성 표면들을 갖는 하우징;전기 비전도성 재료 상에, 데카르트 그리드로 배치되고, 임의의 2개의 인접 전극이 전기적으로 독립적이고 외부에서 발생된 자극 전압 또는 전류 신호에 의해 독립적으로 자극될 수 있어, 각각의 그러한 전극 쌍 사이에 커패시터를 생성하도록 구성된, 개별적인 동일 평면상의 공동 위치된 전극들의 복수의 쌍을 포함하는 하우징 치수 내에 배치된 기판으로서, 상기 전극 그리드의 외향 표면 위의 공간이 유전체의 역할을 하는 기판;상기 전극 그리드의 외향 표면 위에 위치된 절연 재료의 층;상기 전극 그리드의 외향 표면 위에 위치된 절연 층을 커버하는 균질, 압축가능, 비페라이트 및 비전도성 멤브레인으로서, (a) 커패시터를 형성하는 인접 전극들의 각각의 쌍의 전체 표면적에 걸쳐, 그리고 상기 전극들의 데카르트 그리드의 전체 표면적에 걸쳐 균일한 두께이고; (b) 상기 전극들의 데카르트 그리드의 전체 표면적에 걸쳐 고정된, 균일한 및 공지된 압축 비율 및 경도를 갖고; (c) 외력들을 받지 않을 때, 부피가 일정하게 유지되도록 정상 상태 평형 형상을 갖는 균질, 압축가능, 비페라이트 및 비전도성 멤브레인; 및상기 균질, 압축가능, 비페라이트 및 압축가능 멤브레인의 외향 표면 위에 위치된 비전도성 커버 재료를 포함하며, 그의 적어도 일부는 상기 하우징의 노출 창을 통해 접근가능하고, 상기 재료는 상기 센서의 외향 표면의 역할을 하고, 상기 멤브레인과 함께, 인접 전극들의 각각의 쌍에 의해 생성되는 커패시터에 대한 유전체로서 공기를 효과적으로 대체하고, 하나는 송신 전극으로서의 역할을 하고 하나는 수신 전극으로서 기능하며;상기 센서 표면은 전도성 조직의 정상 표면 압력을 포함하는 전기기계 성질들이 상기 압축가능 멤브레인으로 구성된 유전체에서 전기장을 저해하고 상기 동일 평면 전극들의 관련 쌍들 사이에서 용량성 결합을 방해하도록 상기 피험자의 조직의 표면과 완전히 그리고 단단히 접촉하여 배치되도록 구성되고;센서 입력 장치는 상기 피부 또는 다른 연조직 표면과의 접촉에 의해 센서 표면에 가해진 압력, 및 상기 압축가능 멤브레인의 결과적인 압축 및 상기 동일 평면 전극들의 관련 쌍들 사이의 용량성 결합의 방해에 응답하여, 기초 조직 구조의 가변 조성 및 성질들에 따라, 조사되는 피부 또는 다른 조직 표면의 구역 아래에 있는 더 경직된 조직의 국부적인 구역들의 위치, 동적 및 특수 특징들의 표시기로서, 적어도 하나의 신호를 유도 및 발생시키고;상기 하우징 내에 배치된 제어기는 (a) 하나 이상의 상용가능 IC 용량성 센서 칩으로서, (i) 상기 기판 내에 위치된 전극 쌍들을 자극하기 위해 사용되는 신호들을 발생시키고; (ii) 상기 피부 또는 다른 연조직 표면과의 접촉에 의해 상기 센서 표면에 가해진 압력에 반응하여 상기 용량성 촉각 센서 입력 장치에 의해 후속 유도, 발생 및 송신되는 신호들을 수신 및 처리하고; (iii) 상기 용량성 촉각 센서 입력 장치에 의해 상기 IC 용량성 센서 칩(들)에 유도, 발생 및 송신되는 신호들의 처리로부터 유도되는 장치 신호들을 유도, 발생 및 송신하도록 구성된 하나 이상의 상용가능 IC 용량성 센서 칩; 및 (b) 하나 이상의 집적 회로 및 프로세서로서, (i) 상기 피부 또는 다른 연조직 표면과의 접촉에 의해 상기 센서 표면에 가해진 압력에 의해 야기되는 인접 관련 전자 쌍들 사이의 인지된 커패시턴스의 변화들에 기초하여, 상기 기초 조직 구조의 하나 이상의 파라미터를 계산하기 위해 상기 IC 용량성 센서 칩(들)에 의해 유도, 발생 및 송신되는 신호들을 수신 및 처리하고; (ii) 디스플레이 및 통합 저장 장치를 포함하는 시각화 장치와 통신 연결하도록 구성된 하나 이상의 집적 회로 및 프로세서로서로 구성되는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 균질, 압축가능, 비페라이트 및 비전도성 멤브레인은 폴리우레탄, 실리콘, 또는 열가소성 엘라스토머 발포체를 포함하는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 발포체는 00-0 내지 00-20의 범위의 경도를 갖는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 복수의 전극은 적어도 2개의 전극을 포함하는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 복수의 전극 각각은 1 mm2 내지 16 mm2의 표면적을 갖는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 제어기에 통신 연결된 시각화 장치를 더 포함하며, 상기 시각화 장치는 디스플레이를 포함하는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제어기는 블루투스 연결을 통해 상기 시각화 장치에 연결되는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 모든 후속 용량성 계산들에 사용되는 전압 기준을 전달하도록 구성된 하우징의 외부 상의 전도성 요소들을 더 포함하는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 모든 후속 용량성 계산들에 사용되는 전압 기준을 전달하도록 구성된, 상기 전자 평면의 비절연 부분과 상기 용량성 센서의 외부 표면 사이에 전도성 접촉을 제공하는 접지 패드 또는 스트랩을 포함하는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 조직 견고성을 포함하는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 피험자의 조직은 유방 조직을 포함하는, 용량성 촉각 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 용량성 촉각 감지를 사용하여 피부의 표면 또는 조직 표면의 다른 연조직 구역들 상의 정상 촉각 압력의 변화들을 측정함으로써 피험자의 피부 또는 다른 연조직의 표면 아래에 있는 촉진성 병변들의 크기, 형상 및 위치를 문서화, 측정 및 매핑하는 방법으로서,복수의 전극 및 다량의 비전도성 압축가능 재료를 포함하고 상기 피험자의 피부 또는 조직의 표면적과 실질적으로 접촉하여 커버하는 핸드헬드 장치를 위치시키는 단계;조작자에 의해 조직의 무병변 구역으로부터 획득되는 측정들에 의해 상기 피험자의 기준선 기준 커패시턴스를 결정하는 단계;상기 조작자와 상기 핸드헬드 장치 사이의 전도성 접촉을 통해 상기 조작자로부터 기준선 전기 전압 전위 기준을 결정하는 단계;조사되는 피부 또는 조직의 표면적과 실질적으로 접촉하여 상기 핸드헬드 장치를 위치시키는 단계;조사되는 피부 또는 조직의 표면적과의 접촉에서 기인하는 복수의 전극 중 2개의 전극 사이에서 커패시턴스를 측정하는 단계;조사되는 피부 또는 조직의 표면과의 접촉에 의해 야기되는, 인접 관련 전극 쌍들 사이의 용량성 결합에 대한 저해에서 기인하는, 센서 표면(압축가능 멤브레인 및 커버링)에 가해진 압력에 의해 야기되는 기준선 전기 전압 전위 기준들을 참조하여, 상기 인접 관련 전극 쌍들 사이에서 인지된 커패시턴스의 변화들을 측정하는 단계; 및상기 기준선 전기 전압 전위 기준들로부터 상기 인지된 커패시턴스의 변화들에 기초하여 하나 이상의 조직 파라미터를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 인지된 커패시턴스, 상기 두께, 및 상기 조직 파라미터로 구성되는 그룹으로부터 선택된 데이터를 시각화 시스템에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 전극 쌍들의 세트 사이에서 복수의 커패시턴스 값을 측정하는 단계, 및 상기 시각화 시스템 상에 상기 조직 표면에 걸친 파라미터 값들의 도해를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 조직 파라미터는 견고성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 제31항의 장치를 이용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 피험자의 조직 상에 가이드 자가 검사를 수행하는 방법으로서,피험자의 신체 영역과 실질적으로 접촉하여 복수의 전극 및 다량의 유연성 재료를 포함하는 핸드헬드 장치를 위치시키는 단계;상기 복수의 전극 중 2개의 전극 사이에서 커패시턴스를 측정하는 단계;상기 커패시턴스에 기초하여 조직 파라미터를 계산하는 단계;제어기에서, 상기 조직 파라미터에 기초하여 상기 피험자에 대한 명령을 결정하는 단계; 및상기 피험자를 유도하여 상기 핸드헬드 장치를 조작하기 위해 상기 명령을 상기 피험자에게 발행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 명령은 스피커를 통해 발행되는 청각 명령인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 명령은 상기 피험자를 유도하여 상기 장치를 상기 조직 상의 새로운 위치에 이동시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 명령은 디스플레이 상에 제시되는 시각 큐를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 적어도 하나의 센서로부터 수신되는 데이터를 동적으로 교정하는 방법으로서,적어도 하나의 센서로부터 복수의 데이터 값을 취득하는 단계;상기 복수의 데이터 값의 제1 평균 및 제1 표준 편차를 계산하는 단계;값들이 상기 제1 평균의 단일 표준 편차 내에 있는 복수의 데이터 값의 서브세트를 획득하는 단계;기준선 값으로서 상기 복수의 데이터 값의 서브세트로부터 제2 평균을 계산하는 단계; 및교정된 데이터 세트를 발생시키기 위해 상기 복수의 데이터 값으로부터 기준선 값을 감산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,제2 복수의 데이터 값을 취득하는 단계;상기 제1 및 제2 복수의 데이터 값의 제3 평균 및 제3 표준 편차를 계산하는 단계;값들이 상기 제3 평균의 단일 표준 편차 내에 있는 제1 및 제2 복수의 데이터 값의 제2 서브세트를 획득하는 단계;제2 기준선 값으로서 상기 복수의 데이터 값의 제2 서브세트로부터 제4 평균을 계산하는 단계; 및상기 교정된 데이터 세트를 발생시키기 위해 상기 제1 및 제2 복수의 데이터 값으로부터 상기 제2 기준선 값을 감산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 교정된 데이터 세트의 3차원 표면 플롯을 디스플레이하는 단계;기준선 값을 디스플레이하는 단계; 및상기 기준선 값이 최적 범위 내에 있을 때 시각 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 시각 피드백은 상기 3차원 표면 플롯의 영역의 컬러를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 상기 복수의 데이터 값의 이동 평균을 계산하는 단계 및 상기 이동 평균으로부터 상기 제1 평균 및 제1 표준 편차를 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 이동 평균을 최대 및 최소 임계치와 비교하는 단계;상기 이동 평균이 최대 및 최소 임계치들 사이에 있을 때 상기 복수의 데이터 값 또는 상기 이동 평균을 캡처하는 단계; 및상기 이동 평균이 지정된 시간 기간 동안 상기 최대 및 최소 임계치들 사이에 잔존할 때 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체 상에 상기 캡처된 데이터 값들을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 지정된 시간 기간은 적어도 3 초인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 펜실베니아 *****, 필라델피아, 스위트 ***, 마켓 스트리트 ****</address><code>520220095117</code><country>미국</country><engName>UE LIFESCIENCES INC.</engName><name>유이 라이프사이언시스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>CAMPISI, Matthew, S.</engName><name>캠피시, 매튜, 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAH, Mihir</engName><name>샤, 미히르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도, 뭄바이 ******, 주후 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SANGHVI, Bhaumik</engName><name>상피, 바우믹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, **층 (삼성동,본솔빌딩)(명진국제특허법률사무소)</address><code>920030002203</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Myoung-Jin</engName><name>이명진</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/875,485</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0169224-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0286100-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0286124-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0042886-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0584058-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.05.31</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0037070-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0198608-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0454201-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0454156-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227005099.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934ad912577adcb5b4f41b35f8cd319aa72bd8dc37aaac008ae754caf1fe65b713e8bb5de9e7d7d9d03a547b271afdc81b8d24b9f343a284e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf19580ee1670e831df9d359737a0df15e72d1230ea042a8e282ec311968a24f00a66290124d5635774303de5f9c0a4fc5a84a4b78401146c1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>