<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:18.5418</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019011</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인앱 제스처를 이용한 딥 링크 구현</inventionTitle><inventionTitleEng>USING IN-APP GESTURES TO IMPLEMENT DEEP LINKS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.07</openDate><openNumber>10-2025-0119554</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/134</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스는 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 제1 소프트웨어 애플리케이션으로부터 딥 링크를 수신할 수 있고, 딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 애플리케이션을 결정할 수 있다. 컴퓨팅 디바이스는 딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하는 것에 응답하여, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 결정할 수 있다. 컴퓨팅 디바이스는, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해, 사용자 상호작용 없이, 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024129483</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/082811</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 하나 이상의 프로세서에 의해, 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 제1 소프트웨어 애플리케이션으로부터 딥 링크를 수신하는 단계; 하나 이상의 프로세서에 의해, 딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하는 단계; 딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하는 것에 응답하여, 하나 이상의 프로세서에 의해, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 결정하는 단계; 및 하나 이상의 프로세서에 의해, 사용자 상호작용 없이, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용은 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스에서 수행될 하나 이상의 제스처를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 결정하는 단계는, 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 제2 소프트웨어 애플리케이션에 의해, 컴퓨팅 시스템으로부터 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스의 표시를 검색하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스의 표시를 검색하는 단계는,하나 이상의 프로세서에 의해, 컴퓨팅 시스템으로부터 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스의 표시를 검색하기 위해 외부 컴퓨팅 시스템에 의해 제2 소프트웨어 애플리케이션에 추가된 코드를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계는, 하나 이상의 프로세서에 의해, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스를 수행하도록 외부 컴퓨팅 시스템에 의해 제2 소프트웨어 애플리케이션에 추가된 코드를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 딥 링크는 웹사이트 상의 웹 페이지에 대한 링크인 URL(universal resource locator)을 지정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 딥 링크는 웹사이트에 의해 나열된 아이템에 대한 링크이고, 상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계는,하나 이상의 프로세서에 의해, 웹사이트에 의해 나열된 아이템과 연관된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 스크린으로 제2 소프트웨어 애플리케이션을 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 웹사이트에 의해 나열된 아이템과 연관된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 스크린으로 제2 소프트웨어 애플리케이션을 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계는, 하나 이상의 프로세서에 의해, 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 검색 필드로 내비게이션하고 검색 필드에 텍스트를 입력하여 제2 소프트웨어 애플리케이션에서 아이템을 검색하기 위해, 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 검색 필드에 텍스트를 입력하여 제2 소프트웨어 애플리케이션에서 아이템을 검색하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계는, 하나 이상의 프로세서에 의해, 딥 링크로부터 하나 이상의 검색어를 추출하는 단계; 및 하나 이상의 프로세서에 의해, 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 검색 필드에 하나 이상의 검색어를 입력하여 제2 소프트웨어 애플리케이션에서 아이템을 검색하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하는 단계는, 하나 이상의 프로세서에 의해, 제2 소프트웨어 애플리케이션과 연관된 매니페스트(manifest)에 적어도 부분적으로 기초하여 딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하는 단계 - 상기 매니페스트는 제2 소프트웨어 애플리케이션이 딥 링크를 지원할 수 있음을 표시하는 하나 이상의 인텐트 필터를 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 디바이스로서,명령어들을 저장하는 메모리; 및하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는,하나 이상의 프로세서에서 실행되는 제1 소프트웨어 애플리케이션으로부터 딥 링크를 수신하고;딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하고;딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하는 것에 응답하여, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 결정하고; 및사용자 상호작용 없이, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 실행하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용은 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스에서 수행될 하나 이상의 제스처를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 결정하기 위한 명령어들을 실행하는 하나 이상의 프로세서는, 제2 소프트웨어 애플리케이션에 의해, 컴퓨팅 시스템으로부터 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스의 표시를 검색하기 위한 명령어들을 더 실행하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스의 표시를 검색하기 위한 명령어들을 실행하는 하나 이상의 프로세서는,컴퓨팅 시스템으로부터 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스의 표시를 검색하기 위해 외부 컴퓨팅 시스템에 의해 제2 소프트웨어 애플리케이션에 추가된 코드를 실행하기 위한 명령어들을 더 실행하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 실행하는 하나 이상의 프로세서는, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 상호작용 시퀀스를 수행하도록 외부 컴퓨팅 시스템에 의해 제2 소프트웨어 애플리케이션에 추가된 코드를 실행하기 위한 명령어들을 더 실행하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 딥 링크는 웹사이트 상의 웹 페이지에 대한 링크인 URL(universal resource locator)을 지정하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 딥 링크는 웹사이트에 의해 나열된 아이템에 대한 링크이고, 상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 실행하는 하나 이상의 프로세서는,웹사이트에 의해 나열된 아이템과 연관된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 스크린으로 제2 소프트웨어 애플리케이션을 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 더 실행하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 웹사이트에 의해 나열된 아이템과 연관된 상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 스크린으로 제2 소프트웨어 애플리케이션을 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 실행하는 하나 이상의 프로세서는, 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 검색 필드로 내비게이션하고 검색 필드에 텍스트를 입력하여 제2 소프트웨어 애플리케이션에서 아이템을 검색하기 위해, 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 더 실행하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 검색 필드에 텍스트를 입력하여 제2 소프트웨어 애플리케이션에서 아이템을 검색하기 위해, 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 실행하는 하나 이상의 프로세서는, 딥 링크로부터 하나 이상의 검색어를 추출하고; 및 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 검색 필드에 하나 이상의 검색어를 입력하여 제2 소프트웨어 애플리케이션에서 아이템을 검색하기 위해 게 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하기 위한 명령어들을 더 실행하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서로 하여금,하나 이상의 프로세서에서 실행되는 제1 소프트웨어 애플리케이션으로부터 딥 링크를 수신하고;딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하고;딥 링크를 핸들링하기 위한 제2 소프트웨어 애플리케이션을 결정하는 것에 응답하여, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 결정하고; 및사용자 상호작용 없이, 딥 링크에 의해 표시된 제2 소프트웨어 애플리케이션의 특정 콘텐츠로 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 내비게이션하기 위해 제2 소프트웨어 애플리케이션의 사용자 인터페이스와의 하나 이상의 상호작용을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SRIVASTAVA, Rupika</engName><name>스리바스타바 루피카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country>리투아니아</country><engName>PALTANAVICIUS, Adomas</engName><name>팔타나비시우스 아도마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country>브라질</country><engName>DORELLI DE ABREU, Luís Fernando</engName><name>도렐리 데 아브레우 루이스 페르난도</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/387,681</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0640305-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0120872-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019011.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301e5fd02ecca54298a1e10f42a53c63f285ad12cae82b17871ce31812b7d44bd5d57908bad050c665d3aa205307387e5c3519becbd4c002a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe8b26345af8682ec64eb382e37d6707645c18ef6afaf7f73561aee7ab778454177f8379f2e75d619e465ea7afe12831fb613ca29e32d767b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>