<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:06.316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019980</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>SARS-COV-2와의 숙주 세포 표면 상호작용을 조절하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR MODULATING HOST CELL SURFACE INTERACTIONS WITH SARS-COV-2</inventionTitleEng><openDate>2023.07.28</openDate><openNumber>10-2023-0113329</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/713</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 45/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원은 SARS-CoV-2 스파이크 단백질과 원형질막 발현 숙주 세포 단백질 사이의 상호작용을 조절하는 단계를 포함하는 SARS-CoV-2 감염을 치료 또는 예방하는 방법, 및 이러한 상호작용의 조절인자를 식별하는 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022109441</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/060464</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. SARS-CoV-2 감염 개체를 치료하는 방법으로서, 콘택틴-1(CNTN1) 길항제, 인터루킨 12 수용체 서브유닛 베타 1(IL12RB1) 길항제, 또는 인터루킨 1 수용체 부속 단백질 유사 2(IL1RAPL2) 길항제의 유효량을 상기 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 개체의 세포에 대한 SARS-CoV-2 부착을 감소시키는 방법으로서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 유효량을 상기 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 투여하는 단계가 개체의 세포를 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 유효량과 접촉시키는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 개체에서 SARS-CoV-2 감염을 감소시키는 방법으로서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 유효량을 상기 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1 및 SARS-CoV-2 스파이크(S) 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나,(b) IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(c) IL1RAPL2 길항제는 IL1RAPL2와 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 개체의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제 부재 시의 감염에 비해 감소시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 억제 핵산은 안티센스 올리고뉴클레오티드(ASO) 또는 짧은 간섭 RNA(siRNA)인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 펩티드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1, IL12RB1 및/또는 IL1RAPL2에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 수용체 결합 도메인(RBD)에 대한 CNTN1, Il12RB1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항 및 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) 안지오텐신 전환 효소 2(ACE2) 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL12RB1, 또는 (c) ACE2 및 IL1RAPL2에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. SARS-CoV-2 감염 개체의 신경 조직의 이차 감염에 대한 예방 방법으로서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제의 유효량을 상기 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(b) IL1RAPL2 길항제는 IL1RAPL2와 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 개체의 신경 조직의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 펩티드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1 및/또는 IL1RAPL2에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 및 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) ACE2 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL1RAPL2, 또는 (c) CNTN1 및 IL1RAPL2에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. SARS-CoV-2 감염 개체의 면역 세포 및/또는 림프 조직의 이차 감염에 대한 예방 방법으로서, IL12RB1 길항제의 유효량을 상기 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, IL12RB1 길항제는 개체의 면역 세포 및/또는 림프 조직의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 IL12RB1 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, IL12RB1 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, IL12RB1 길항제는 펩티드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, IL12RB1 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 IL12RB1에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IL12RB1에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제35항 및 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 이중특이성 항체는 ACE2 및 IL12RB1에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. SARS-CoV-2 감염 개체의 폐의 이차 감염에 대한 예방 방법으로서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제의 유효량을 상기 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(b) IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 개체에서 폐의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 펩티드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1 및/또는 IL12RB1에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1 또는 IL12RB1에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1 또는 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1 또는 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49항 및 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 이중특이성 항체는(a) ACE2 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL12RB1, 또는 (c) CNTN1 및 IL12RB1에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 개체는 COVID-19에 걸린 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 개체는 COVID-19 폐렴 또는 급성 호흡곤란 증후군(ARDS)에 걸린 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법을 상기 개체에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 적어도 하나의 추가 요법 전에, 이와 동시에 또는 후에 상기 개체에게 투여되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 ACE2 길항제인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항 또는 제63항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 뉴로필린-2(NRP2) 길항제인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 또는 제63항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 지지 치료 요법, 항바이러스 요법 또는 코르티코스테로이드 요법인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 지지 치료 요법은 산소 요법을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 항바이러스 요법은 알파-인터페론, 로피나비르, 리토나비르, 로피나비르/리토나비르, 렘데시비르, 리바비린, 하이드록시클로로퀸, 클로로퀸, 우미페노비르, 파비피라비르 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항에 있어서, 코르티코스테로이드 요법은 프레드니손, 프레드니솔론, 메틸프레드니솔론, 메틸프레드니솔론 소듐 숙시네이트, 덱사메타손, 덱사메타손 트리암시놀론, 하이드로코르티손, 베타메타손 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 코르티코스테로이드 요법은 저용량 코르티코스테로이드 요법인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 표준 치료(SOC)에 비해 임상 결과에서 더 큰 개선을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 임상 결과는 24시간 동안 ≤2로 유지되는 국가 조기 경고 점수 2(NEWS2)(National Early Warning Score 2)로 정의되는 임상적 개선까지의 시간(TTCI)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 임상 결과는 기계적 환기의 발생률인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 중환자실(ICU) 체류의 발생률인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 ICU 체류 기간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 사망까지의 시간, 기계적 환기, ICU 입원 또는 철회 중 먼저 발생하는 것으로 정의되는 임상 실패까지의 시간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 병원 퇴원, 또는 정상 체온 및 호흡률, 대기 중 안정한 산소 포화도 또는 ≤ 2L의 보충 산소로 입증되는 퇴원 준비 상태까지의 시간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제71항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 산소 보충 기간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 승압제 사용의 발생률, 승압제 사용의 지속 기간, 체외막 산소화(ECMO)의 발생률, 투석 시작의 발생률, 15일차 또는 병원 퇴원일(둘 중 먼저 발생하는 것)의 SARS-CoV-CoV-2 바이러스 부하, 및 2차 세균 감염된 개체의 비율로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, SOC와 비교하여 허용가능한 안전성 결과와 관련된 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 안전성 결과는 이상 반응의 발생률 및 중증도, 이상 반응에 대한 국립 암 연구소의 공통 용어 기준(NCI CTCAE) (National Cancer Institute Common Terminology Criteria for Adverse Events) v5.0에 따라 중증도가 결정된 이상 반응들의 발생률 및 중증도, 대상이 되는 활력 징후들의 기준선으로부터의 변화, 대상이 되는 임상 실험실 테스트 결과의 기준선으로부터의 변화로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제71항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, SOC는 지지 요법, 하나 이상의 항바이러스제의 투여, 및/또는 하나 이상의 저용량 코르티코스테로이드의 투여를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 개체는 인간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. SARS-CoV-2 S 단백질과 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2 사이의 상호작용 조절인자를 식별하는 방법으로서, (a) 후보 조절인자를 제공하는 단계, (b) CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 대한 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD의 결합을 허용하는 조건하에서 후보 조절인자의 존재 또는 부재하에 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD를 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2와 접촉시키는 단계, 및 (c) CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 대한 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD의 단백질의 결합을 측정하는 단계를 포함하고, 후보 조절인자 부재 시의 결합에 비해 후보 조절인자 존재 시 결합의 증가 또는 감소는 후보 조절인자를 SARS-CoV-2 S 단백질과 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2 사이의 상호작용 조절인자로 식별시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. SARS-CoV-2 S 단백질의 다운스트림 활성의 조절인자를 식별하는 방법으로서,(a) 후보 조절인자를 제공하는 단계, (b) CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 대한 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD의 결합을 허용하는 조건하에서 후보 조절인자의 존재 또는 부재하에 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD를 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2와 접촉시키는 단계, 및(c) SARS-CoV-2 S 단백질 RBD의 다운스트림 활성을 측정하는 단계를 포함하고, 후보 조절인자 부재 시의 다운스트림 활성에 비해 후보 조절인자 존재 시의 다운스트림 활성의 변화는 후보 조절인자를 SARS-CoV-2 S 단백질의 다운스트림 활성의 조절인자로 식별시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 다운스트림 활성의 조절인자를 식별하는 방법으로서, (a) 후보 조절인자를 제공하는 단계, (b) SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 결합을 허용하는 조건 하에서, 후보 조절인자의 존재 또는 부재하에 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2를 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD와 접촉시키는 단계, 및(c) CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 다운스트림 활성을 측정하는 단계를 포함하고, 후보 조절인자 부재 시의 다운스트림 활성에 비해 후보 조절인자 존재 시의 다운스트림 활성의 변화는 후보 조절인자를 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 다운스트림 활성의 조절인자로 식별시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항에 있어서, 결합의 증가 또는 감소는 표면 플라즈몬 공명, 생물층 간섭계 또는 효소 결합 면역흡착 분석법(ELISA)에 의해 측정 시 적어도 50%인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제84항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 조절인자는 SARS-CoV-2 S 단백질 또는 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 다운스트림 활성의 억제제인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 또는 제86항에 있어서, 다운스트림 활성의 변화는 다운스트림 활성의 양, 강도 또는 지속시간의 감소인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제84항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 조절인자는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 억제 핵산이 ASO 또는 siRNA인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항 또는 제92항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제90항 또는 제92항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제85항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 다운스트림 활성은 SARS-CoV-2에 의한 세포의 감염인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 감염은 조절인자의 존재 시 감소되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 감염은 바이러스 감염 분석 또는 SARS-CoV-2 S 단백질 유사형 입자를 사용한 바이러스 진입 분석에서 측정 시 40% 이상 감소되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제84항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 조절인자는 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제84항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 조절인자는 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. SARS-CoV-2 S 단백질과 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2 사이의 상호작용의 단리된 조절인자로서, SARS-CoV-2 S 단백질의 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 대한 결합을 조절인자 부재 시의 결합에 비해 감소시키는 단리된 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. SARS-CoV-2 S 단백질 또는 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 다운스트림 활성의 단리된 조절인자로서, SARS-CoV-2 S 단백질 또는 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 다운스트림 활성을 조절인자 부재 시의 다운스트림 활성에 비해 변화시키는 것인 단리된 조절인자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100항에 있어서, 결합의 감소는 표면 플라즈몬 공명, 생물층 간섭계 또는 효소 결합 면역흡착 분석법(ELISA)에 의해 측정 시 적어도 50%인 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, SARS-CoV-2 S 단백질 또는 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 다운스트림 활성의 억제제인 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 다운스트림 활성의 변화는 다운스트림 활성의 양, 강도 또는 지속시간의 감소인 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 조절인자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제105항 또는 제107항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 결합하는 것인 조절인자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제105항 또는 제107항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 조절인자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항 및 제107항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) ACE2 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL12RB1, 또는 (c) ACE2 및 IL1RAPL2에 결합하는 것인 조절인자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. SARS-CoV-2 감염 개체를 치료하기 위한 약제의 제조에 있어서 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 개체의 세포에 대한 SARS-CoV-2 부착을 감소시키기 위한 약제의 제조에 있어서 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 약제는 개체의 세포를 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 유효량과 접촉시킴으로써 투여되도록 조정된 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 개체의 SARS-CoV-2 감염을 감소시키기 위한 약제의 제조에 있어서 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1 및 SARS-CoV-2 스파이크(S) 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나,(b) IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(c) IL1RAPL2 길항제는 IL1RAPL2와 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제112항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 개체의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제 부재 시의 감염에 비해 감소시키는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제112항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 억제 핵산은 안티센스 올리고뉴클레오티드(ASO) 또는 짧은 간섭 RNA(siRNA)인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제118항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 펩티드인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제118항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1, IL12RB1 및/또는 IL1RAPL2에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제118항 및 제121항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제121항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 이중특이성 항체는(a) 안지오텐신 전환 효소 2(ACE2) 및 CNTN1,(b) ACE2 및 IL12RB1, 또는 (c) ACE2 및 IL1RAPL2에 결합하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. SARS-CoV-2 감염 개체의 신경 조직의 이차 감염에 대한 예방을 위한 약제의 제조에 있어서 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(b) IL1RAPL2 길항제는 IL1RAPL2와 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항 또는 제130항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 개체의 신경 조직의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 펩티드인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1 및/또는 IL1RAPL2에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제135항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1, 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1, 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1, 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제132항 및 제135항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제135항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) ACE2 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL1RAPL2, 또는 (c) CNTN1 및 IL1RAPL2에 결합하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. SARS-CoV-2 감염 개체의 면역 세포 및/또는 림프 조직의 이차 감염에 대한 예방을 위한 약제의 제조에 있어서 IL12RB1 길항제의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항 또는 제144항에 있어서, IL12RB1 길항제는 개체의 면역 세포 및/또는 림프 조직의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 IL12RB1 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제143항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, IL12RB1 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제146항에 있어서, IL12RB1 길항제는 펩티드인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제146항에 있어서, IL12RB1 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 IL12RB1에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제149항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IL12RB1에 결합하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제146항 및 제149항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제149항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 이중특이성 항체는 ACE2 및 IL12RB1에 결합하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. SARS-CoV-2 감염 개체의 폐의 이차 감염에 대한 예방을 위한 약제의 제조에 있어서 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(b) IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제157항 또는 제158항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 개체에서 폐의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제157항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제160항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 펩티드인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제160항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1 및/또는 IL12RB1에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제163항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1, 또는 IL12RB1에 결합하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1, 또는 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1, 또는 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제160항 및 제163항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제163항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) ACE2 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL12RB1, 또는 (c) CNTN1 및 IL12RB1에 결합하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제112항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 개체는 COVID-19에 걸린 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 개체는 COVID-19 폐렴 또는 급성 호흡곤란 증후군(ARDS)에 걸린 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제112항 내지 제172항 중 어느 한 항에 있어서, 약제는 적어도 하나의 추가 요법과 함께 상기 개체에게 투여되도록 조정된 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 약제는 적어도 하나의 추가 요법 전에, 이와 동시에 또는 후에 상기 개체에게 투여되도록 조정된 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제173항 또는 제174항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 ACE2 길항제인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제173항 또는 제174항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 NRP2 길항제인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제173항 또는 제174항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 지지 치료 요법, 항바이러스 요법 또는 코르티코스테로이드 요법인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 지지 치료 요법은 산소 요법을 포함하는 것인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제177항에 있어서, 항바이러스 요법은 알파-인터페론, 로피나비르, 리토나비르, 로피나비르/리토나비르, 렘데시비르, 리바비린, 하이드록시클로로퀸, 클로로퀸, 우미페노비르, 파비피라비르 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제177항에 있어서, 코르티코스테로이드 요법은 프레드니손, 프레드니솔론, 메틸프레드니솔론, 메틸프레드니솔론 소듐 숙시네이트, 덱사메타손, 덱사메타손 트리암시놀론, 하이드로코르티손, 베타메타손 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제177항에 있어서, 코르티코스테로이드 요법은 저용량 코르티코스테로이드 요법인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제112항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 SOC에 비해 임상 결과의 개선을 더 크게 달성하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 임상 결과는 24시간 동안 ≤2로 유지되는 NEWS2로 정의되는 TTCI인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제182항 또는 제183항에 있어서, 임상 결과는 기계적 환기의 발생률인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제182항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 ICU 체류의 발생률인 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제182항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 ICU 체류 기간인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제182항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 사망까지의 시간, 기계적 환기, ICU 입원 또는 철회 중 먼저 발생하는 것으로 정의되는 임상 실패까지의 시간인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제182항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 병원 퇴원, 또는 정상 체온 및 호흡률, 대기 중 안정한 산소 포화도 또는 ≤ 2L의 보충 산소로 입증되는 퇴원 준비 상태까지의 시간인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제182항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 산소 보충 기간인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제182항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 승압제 사용의 발생률, 승압제 사용의 지속 기간, ECMO의 발생률, 투석 시작의 발생률, 15일차 또는 병원 퇴원일(둘 중 먼저 발생하는 것)의 SARS-CoV-CoV-2 바이러스 부하, 및 2차 세균 감염된 개체의 비율로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제112항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 SOC에 비해 허용가능한 안전성 결과와 연관되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서, 안전성 결과는 이상 반응의 발생률 및 중증도, NCI CTCAE v5.0에 따라 중증도가 결정된 이상 반응들의 발생률 및 중증도, 대상이 되는 활력 징후들의 기준선으로부터의 변화, 대상이 되는 임상 실험실 테스트 결과의 기준선으로부터의 변화로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제182항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서, SOC는 지지 요법, 하나 이상의 항바이러스제의 투여, 및/또는 하나 이상의 저용량 코르티코스테로이드의 투여를 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제112항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 개체는 인간인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. SARS-CoV-2 감염 개체의 치료에 사용하기 위한 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 개체의 세포에 대한 SARS-CoV-2 부착을 감소시키는데 사용하기 위한, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 개체의 세포를 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제의 유효량과 접촉시킴으로써 투여되는 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 개체의 SARS-CoV-2 감염을 감소시키는데 사용하기 위한, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제195항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1 및 SARS-CoV-2 스파이크(S) 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나,(b) IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(c) IL1RAPL2 길항제는 IL1RAPL2와 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제195항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 개체의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제 부재 시의 감염에 비해 감소시키는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제195항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 억제 핵산은 안티센스 올리고뉴클레오티드(ASO) 또는 짧은 간섭 RNA(siRNA)인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제201항에 있어서, 펩티드인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제201항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1, IL12RB1 및/또는 IL1RAPL2에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제204항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제207항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1, IL12RB1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제201항 및 제204항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제204항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제210항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) 안지오텐신 전환 효소 2(ACE2) 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL12RB1, 또는 (c) ACE2 및 IL1RAPL2에 결합하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. SARS-CoV-2 감염 개체의 신경 조직의 이차 감염에 대한 예방에 사용하기 위한 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(b) IL1RAPL2 길항제는 IL1RAPL2와 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제212항 또는 제213항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제는 개체의 신경 조직의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제212항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제215항에 있어서, 펩티드인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제215항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제218항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1 및/또는 IL1RAPL2에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제218항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1 또는 IL1RAPL2에 결합하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1 또는 IL1RAPL2의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제215항 및 제218항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제218항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) ACE2 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL1RAPL2, 또는 (c) CNTN1 및 IL1RAPL2에 결합하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. SARS-CoV-2 감염 개체의 면역 세포 및/또는 림프 조직의 이차 감염에 대한 예방에 사용하기 위한 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제226항 또는 제227항에 있어서, 개체의 면역 세포 및/또는 림프 조직의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 IL12RB1 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제226항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서, 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제229항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제229항에 있어서, 펩티드인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제229항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제232항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 IL12RB1에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제232항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 IL12RB1에 결합하는 것인 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제235항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제229항 및 제232항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제232항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제238항에 있어서, 이중특이성 항체는 ACE2 및 IL12RB1에 결합하는 것인 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. SARS-CoV-2 감염 개체의 폐의 이차 감염에 대한 예방에 사용하기 위한 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서,(a) CNTN1 길항제는 CNTN1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키거나, 또는(b) IL12RB1 길항제는 IL12RB1과 SARS-CoV-2 S 단백질의 결합을 상기 길항제의 부재 시 이들 두 단백질의 결합에 비해 감소시키는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제240항 또는 제241항에 있어서, 개체에서 폐의 SARS-CoV-2 감염 정도 및/또는 중증도를 각각 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제의 부재 시 감염에 비해 감소시키는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제240항 내지 제242항 중 어느 한 항에 있어서, CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제는 소분자, 항체 또는 이의 항원-결합 단편, 펩티드, 모방체 또는 억제 핵산인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제243항에 있어서, 억제 핵산은 ASO 또는 siRNA인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제243항에 있어서, 펩티드인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제243항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 결합하고 CNTN1 및/또는 IL12RB1에 대한 이의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제246항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 CNTN1 또는 IL12RB1에 결합하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제248항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질에 대한 CNTN1 또는 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제249항에 있어서, 항체 또는 이의 항원-결합 단편은 SARS-CoV-2 S 단백질 RBD에 대한 CNTN1 또는 IL12RB1의 결합을 억제하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제243항 및 제246항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 항원-결합 단편은 비스-Fab, Fv, Fab, Fab'-SH, F(ab')2, 디아바디, 선형 항체, scFv, scFab, VH 도메인 또는 VHH 도메인인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제246항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 이중특이성 항체인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제252항에 있어서, 이중특이성 항체는 (a) ACE2 및 CNTN1, (b) ACE2 및 IL12RB1, 또는 (c) CNTN1 및 IL12RB1에 결합하는 것인 CNTN1 길항제 또는 IL12RB1 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제195항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서, 개체는 COVID-19에 걸린 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제254항에 있어서, 개체는 COVID-19 폐렴 또는 급성 호흡곤란 증후군(ARDS)에 걸린 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제195항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법이 상기 개체에게 투여되는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제256항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법 전에, 이와 동시에 또는 후에 상기 개체에게 투여되는 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제256항 또는 제257항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 ACE2 길항제인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제256항 또는 제257항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 NRP2 길항제인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제256항 또는 제257항에 있어서, 적어도 하나의 추가 요법은 지지 치료 요법, 항바이러스 요법 또는 코르티코스테로이드 요법인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서, 지지 치료 요법은 산소 요법을 포함하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제260항에 있어서, 항바이러스 요법은 알파-인터페론, 로피나비르, 리토나비르, 로피나비르/리토나비르, 렘데시비르, 리바비린, 하이드록시클로로퀸, 클로로퀸, 우미페노비르, 파비피라비르 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제260항에 있어서, 코르티코스테로이드 요법은 프레드니손, 프레드니솔론, 메틸프레드니솔론, 메틸프레드니솔론 소듐 숙시네이트, 덱사메타손, 덱사메타손 트리암시놀론, 하이드로코르티손, 베타메타손 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제263항에 있어서, 코르티코스테로이드 요법은 저용량 코르티코스테로이드 요법인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제195항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서, 용도는 SOC에 비해 임상 결과의 개선을 더 크게 달성하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제265항에 있어서, 임상 결과는 24시간 동안 ≤2로 유지되는 NEWS2로 정의되는 TTCI인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제265항 또는 제266항에 있어서, 임상 결과는 기계적 환기의 발생률인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제265항 내지 제267항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 ICU 체류의 발생률인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제265항 내지 제268항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 ICU 체류 기간인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제265항 내지 제269항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 사망까지의 시간, 기계적 환기, ICU 입원 또는 철회 중 먼저 발생하는 것으로 정의되는 임상 실패까지의 시간인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제265항 내지 제270항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 병원 퇴원, 또는 정상 체온 및 호흡률, 대기 중 안정한 산소 포화도 또는 ≤ 2L의 보충 산소로 입증되는 퇴원 준비 상태까지의 시간인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제265항 내지 제271항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 산소 보충 기간인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제265항 내지 제272항 중 어느 한 항에 있어서, 임상 결과는 승압제 사용의 발생률, 승압제 사용의 지속 기간, ECMO의 발생률, 투석 시작의 발생률, 15일차 또는 병원 퇴원일(둘 중 먼저 발생하는 것)의 SARS-CoV-CoV-2 바이러스 부하, 및 2차 세균 감염된 개체의 비율로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제195항 내지 제273항 중 어느 한 항에 있어서, 용도는 SOC에 비해 허용가능한 안전성 결과와 연관되는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제274항에 있어서, 안전성 결과는 이상 반응의 발생률 및 중증도, NCI CTCAE v5.0에 따라 중증도가 결정된 이상 반응들의 발생률 및 중증도, 대상이 되는 활력 징후들의 기준선으로부터의 변화, 대상이 되는 임상 실험실 테스트 결과의 기준선으로부터의 변화로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제265항 내지 제275항 중 어느 한 항에 있어서, SOC는 지지 요법, 하나 이상의 항바이러스제의 투여, 및/또는 하나 이상의 저용량 코르티코스테로이드의 투여를 포함하는 것인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제195항 내지 제276항 중 어느 한 항에 있어서, 개체는 인간인 CNTN1 길항제, IL12RB1 길항제, 또는 IL1RAPL2 길항제.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MARTINEZ-MARTIN, Nadia</engName><name>마르티네즈-마틴, 나디아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/117,440</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0651668-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0102088-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1288542-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1288543-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019980.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b109524c3b3abfee10fd2d093b67ee810a99f045df406d66c391a0ee1234b06f72117c70e62867b0e80f9430d986c711daf80869fac8f49d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf21793891acc4d7f4ccdbbc9663c77a0d1a1e2626a27a3247a0cb09e5346ed5491cc2d0ddb02dbfddc1f161e6f8f7596f4d8df41d6c885676</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>