<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:28.1728</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7002281</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>셀 스케줄링 방식 결정 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR DETERMINING CELL SCHEDULING SCHEME, APPARATUS, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.02.28</openDate><openNumber>10-2023-0028444</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1263</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 셀 스케줄링 방식 결정 방법, 장치, 단말기 및 네트워크측 기기를 개시하는 바, 이는 무선통신 기술분야에 속한다. 여기서, 셀 스케줄링 방식 결정 방법은 단말기에 응용되고, 이 방법은, 스케줄링 구성 정보를 수신하되, 여기서, 상기 스케줄링 구성 정보는 상기 단말기의 제2 셀이 상기 단말기의 제1 셀에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀이 셀프 스케줄링될 수 있다고 지시하는 단계; 상기 제1 셀의 동작 상태를 결정하는 단계; 상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022017479</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/107989</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말기에 응용되는 셀 스케줄링 방식 결정 방법에 있어서,스케줄링 구성 정보를 수신하되, 여기서, 상기 스케줄링 구성 정보는 상기 단말기의 제2 셀이 상기 단말기의 제1 셀에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀이 셀프 스케줄링될 수 있다고 지시하는 단계;상기 제1 셀의 동작 상태를 결정하는 단계;상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보는,상기 제2 셀에 구성한 공통 검색 공간(CSS);상기 제2 셀에 구성한, 하나 또는 다수의 완전한 단말기 특정 검색 공간(USS)을 포함하는 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹;상기 제2 셀에 구성한, 하나 또는 다수의 불완전한 단말기 특정 검색 공간을 포함하거나, 또는, 하나 또는 다수의 크로스 캐리어 스케줄링을 매핑할 수 있는 단말기 특정 검색 공간을 포함하는 제2 단말기 특정 검색 공간 그룹;상기 제1 셀에 구성한 검색 공간에서의 적어도 하나를 더 지시하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,만약 하나의 상기 완전한 단말기 특정 검색 공간이 크로스 캐리어 스케줄링을 매핑할 수 있는 검색 공간이면 이 완전한 단말기 특정 검색 공간은 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹 및 상기 제2 단말기 특정 검색 공간 그룹에 동시에 속하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 셀의 동작 상태는,활성화 상태;비활성화 상태;활성화 상태에서 비활성화 상태로 변환하는 상태;비활성화 상태에서 활성화 상태로 변환하는 상태;휴면 상태;비휴면 상태;휴면 상태에서 비휴면 상태로 변환하는 상태;비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하는 상태;활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하는 상태;활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하지 않는 상태;제1 BWP로부터 제2 BWP로 전환하되, 여기서, 상기 제1 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하고, 상기 제2 BWP에는 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하지 않는 상태;상기 제2 BWP로부터 상기 제1 BWP로 전환하는 상태에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제1 타깃 상태에 놓이면 상기 제2 셀이 상기 제1 셀에서의 검색 공간 크로스 캐리어에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 무선 네트워크 임시 식별자(RNTI)로 스크램블링된 스케줄링을 진행하지 않는다고 결정하는 단계; 또는상기 제2 셀이 상기 제1 셀에서의 검색 공간 크로스 캐리어에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀에 구성한 CSS가 상기 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하며, 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹은 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제1 타깃 상태는 활성화 상태; 비휴면 상태; 활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제2 타깃 상태에 놓이면 상기 제1 셀이 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없고, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹에서의 일부 USS 또는 모든 USS는 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행한다고 결정하는 단계; 또는상기 제1 셀이 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없고, 상기 제2 셀에서 특정 RNTI로 스크램블링된 CSS 셀프 스케줄링을 사용하며, 상기 제2 셀에 구성한 CSS와 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹에서의 일부 USS 또는 모든 USS가 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행한다고 결정하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제2 타깃 상태는 비활성화 상태; 휴면 상태; 활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하지 않는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 일부 USS는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹에서의 검색 공간이고, 상기 일부 USS의 식별자는 타깃 검색 공간의 식별자와 동일하며, 상기 타깃 검색 공간은 상기 제1 셀이 현재 활성화한 BWP에서의 검색 공간인 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제3 타깃 상태에 놓이면 제1 타깃 정보를 수신한 후의 제1 타깃 시각에, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하는 기능을 턴 온하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제3 타깃 상태는 활성화 상태로부터 비활성화 상태; 비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하는 상태; 상기 제1 BWP에서 상기 제2 BWP로 전환하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 타깃 정보는 상기 제1 셀의 비활성화 시그널링, 비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하도록 지시하는 제어 정보, 상기 제1 BWP에서 상기 제2 BWP로의 전환을 지시하는 제어 정보에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제1 타깃 시각은,상기 제1 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각;상기 제1 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각의 예정 시간 이후;무선 리소스 제어(RRC) 시그널링이 구성한 시각에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제3 타깃 상태에 놓이면 타깃 타이머 만료 다음의 제2 타깃 시각에, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하는 기능을 턴 온하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제3 타깃 상태는 활성화 상태로부터 비활성화 상태; 비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하는 상태; 상기 제1 BWP에서 상기 제2 BWP로 전환하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 타깃 타이머는 셀 비활성화 타이머 또는 BWP 비활성화 타이머를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제2 타깃 시각은,상기 타깃 타이머가 만료하여 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각;상기 타깃 타이머가 만료하여 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각의 예정 시간 이후;RRC 시그널링이 구성한 시각을 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제4 타깃 상태에 놓이면 제2 타깃 정보를 수신한 후의 제3 타깃 시각에, 상기 제2 셀에 구성한 상기 CSS 및/또는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하는 기능을 턴 오프하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제4 타깃 상태는 비활성화 상태에서 활성화 상태로 변환하는 상태; 휴면 상태에서 비휴면 상태로 변환하는 상태; 상기 제2 BWP로부터 상기 제1 BWP로 전환하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제3 타깃 시각은,상기 제2 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각;상기 제2 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각의 예정 시간 이후;RRC 시그널링이 구성한 시각에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제2 타깃 정보는,상기 제1 셀을 활성화하는 활성화 시그널링;상기 제1 셀이 휴면 상태에서 비휴면 상태로 변환하도록 지시하는 제어 정보;상기 제1 셀이 상기 제2 BWP로부터 상기 제1 BWP로 전환하도록 지시하는 제어 정보에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,만약 상기 스케줄링 구성 정보가 상기 제2 셀이 상기 제1 셀에 의해 스케줄링된다고 지시하면, 사전 약정을 통해 상기 단말기가 기대하지 않는 행위를 결정하는 단계를 더 포함하되, 여기서, 상기 단말기가 기대하지 않는 행위는,상기 제1 셀에 대해 비활성화를 진행하는 제어 시그널링을 수신;상기 제1 셀에서 셀 비활성화 타이머를 구성하는 행위;상기 제1 셀에서 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP에 BWP 비활성화 타이머를 구성하는 행위;상기 제1 셀의 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP를 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없는 BWP로 전환하는 행위에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,만약 상기 스케줄링 구성 정보가 상기 제2 셀이 상기 제1 셀에 의해 스케줄링된다고 지시하면,상기 제1 셀에 대해 비활성화하는 제어 시그널링;상기 제1 셀에서 셀 비활성화 타이머를 구성하는 것;상기 제1 셀에서 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP에 BWP 비활성화 타이머를 구성하는 것;상기 제1 셀의 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP를 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없는 BWP로 전환하는 제어 정보를 지시하는 것에서의 적어도 하나를 무시하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 셀은 세컨더리 셀이고, 상기 제2 셀은 프라이머리 셀인 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 스케줄링 구성 정보를 수신하되, 여기서, 상기 스케줄링 구성 정보는 단말기의 제2 셀이 상기 단말기의 제1 셀에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀이 셀프 스케줄링될 수 있다는 것을 지시하는 수신 모듈;상기 제1 셀의 동작 상태를 결정하는 제1 결정 모듈;상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 제2 결정 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보는,상기 제2 셀에 구성한 공통 검색 공간(CSS);상기 제2 셀에 구성한, 하나 또는 다수의 완전한 단말기 특정 검색 공간(USS)을 포함하는 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹;상기 제2 셀에 구성한, 하나 또는 다수의 불완전한 단말기 특정 검색 공간을 포함하거나, 또는, 하나 또는 다수의 크로스 캐리어 스케줄링을 매핑할 수 있는 단말기 특정 검색 공간을 포함하는 제2 단말기 특정 검색 공간 그룹;상기 제1 셀에 구성한 검색 공간에서의 적어도 하나를 더 지시하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,만약 하나의 상기 완전한 단말기 특정 검색 공간이 크로스 캐리어 스케줄링을 매핑할 수 있는 검색 공간이면 이 완전한 단말기 특정 검색 공간은 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹 및 상기 제2 단말기 특정 검색 공간 그룹에 동시에 속하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 셀의 동작 상태는,활성화 상태;비활성화 상태;활성화 상태에서 비활성화 상태로 변환하는 상태;비활성화 상태에서 활성화 상태로 변환하는 상태;휴면 상태;비휴면 상태;휴면 상태에서 비휴면 상태로 변환하는 상태;비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하는 상태;활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하는 상태;활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하지 않는 상태;제1 BWP로부터 제2 BWP로 전환하되, 여기서, 상기 제1 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하고, 상기 제2 BWP에는 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하지 않는 상태;상기 제2 BWP로부터 상기 제1 BWP로 전환하는 상태에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제2 결정 모듈이 상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제1 타깃 상태에 놓이면 상기 제2 셀이 상기 제1 셀에서의 검색 공간 크로스 캐리어에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하지 않는다고 결정하는 단계; 또는상기 제2 셀이 상기 제1 셀에서의 검색 공간 크로스 캐리어에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀에 구성한 CSS가 상기 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하며, 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹은 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제1 타깃 상태는 활성화 상태; 비휴면 상태; 활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 제2 결정 모듈이 상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제2 타깃 상태에 놓이면 상기 제1 셀이 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없고, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹에서의 일부 USS 또는 모든 USS는 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행한다고 결정하는 단계; 또는상기 제1 셀이 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없고, 상기 제2 셀에서 특정 RNTI로 스크램블링된 CSS 셀프 스케줄링을 사용하며, 상기 제2 셀에 구성한 CSS와 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹에서의 일부 USS 또는 모든 USS가 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행한다고 결정하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제2 타깃 상태는 비활성화 상태; 휴면 상태; 활성화된 BWP에 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 검색 공간이 존재하지 않는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 일부 USS는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹에서의 검색 공간이고, 상기 일부 USS의 식별자는 타깃 검색 공간의 식별자와 동일하며, 상기 타깃 검색 공간은 상기 제1 셀이 현재 활성화한 BWP에서의 검색 공간인 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제3 타깃 상태에 놓이면 제1 타깃 정보를 수신한 후의 제1 타깃 시각에, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하는 기능을 턴 온하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제3 타깃 상태는 활성화 상태로부터 비활성화 상태; 비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하는 상태; 상기 제1 BWP에서 상기 제2 BWP로 전환하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 타깃 정보는 상기 제1 셀의 비활성화 시그널링, 비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하도록 지시하는 제어 정보, 상기 제1 BWP에서 상기 제2 BWP로의 전환을 지시하는 제어 정보에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 제1 타깃 시각은,상기 제1 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각; 또는상기 제1 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각의 예정 시간 이후;RRC 시그널링이 구성한 시각에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서,상기 제2 결정 모듈이 상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제3 타깃 상태에 놓이면 타깃 타이머 만료 다음의 제2 타깃 시각에, 상기 제2 셀에 구성한 CSS 및/또는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하는 기능을 턴 온하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제3 타깃 상태는 활성화 상태로부터 비활성화 상태; 비휴면 상태에서 휴면 상태로 변환하는 상태; 상기 제1 BWP에서 상기 제2 BWP로 전환하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 타깃 타이머는 셀 비활성화 타이머 또는 BWP 비활성화 타이머를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 제2 타깃 시각은,상기 타깃 타이머가 만료하여 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각;상기 타깃 타이머가 만료하여 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각의 예정 시간 이후;RRC 시그널링이 구성한 시각에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항에 있어서,상기 제2 결정 모듈이 상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계는,만약 상기 제1 셀이 제4 타깃 상태에 놓이면 제2 타깃 정보를 수신한 후의 제3 타깃 시각에, 상기 제2 셀에 구성한 상기 CSS 및/또는 상기 제1 단말기 특정 검색 공간 그룹이 특정 RNTI로 스크램블링된 스케줄링을 진행하는 기능을 턴 오프하는 단계를 포함하되;여기서, 상기 제4 타깃 상태는 비활성화 상태에서 활성화 상태로 변환하는 상태; 휴면 상태에서 비휴면 상태로 변환하는 상태; 상기 제2 BWP로부터 상기 제1 BWP로 전환하는 상태에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 제3 타깃 시각은,상기 제2 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각;상기 제2 타깃 정보가 지시하는 이벤트의 효력 발생 시각의 예정 시간 이후;RRC 시그널링이 구성한 시각에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,상기 제2 타깃 정보는,상기 제1 셀을 활성화하는 활성화 시그널링;상기 제1 셀이 휴면 상태에서 비휴면 상태로 변환하도록 지시하는 제어 정보;상기 제1 셀이 상기 제2 BWP로부터 상기 제1 BWP로 전환하도록 지시하는 제어 정보에서의 임의의 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,만약 상기 스케줄링 구성 정보가 상기 제2 셀이 상기 제1 셀에 의해 스케줄링된다고 지시하면, 사전 약정을 통해 상기 단말기가 기대하지 않는 행위를 결정하는데 더 사용되되, 여기서, 상기 단말기가 기대하지 않는 행위는,상기 제1 셀에 대해 비활성화를 진행하는 제어 시그널링을 수신하는 행위;상기 제1 셀에 셀 비활성화 타이머를 구성하는 행위;상기 제1 셀에서 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP에 BWP 비활성화 타이머를 구성하는 행위;상기 제1 셀의 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP를 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없는 BWP로 전환하는 행위에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,만약 상기 스케줄링 구성 정보가 상기 제2 셀이 상기 제1 셀에 의해 스케줄링된다고 지시하면,상기 제1 셀에 대해 비활성화하는 제어 시그널링;상기 제1 셀에 셀 비활성화 타이머를 구성하는 것;상기 제1 셀에서 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP에 BWP 비활성화 타이머를 구성하는 것;상기 제1 셀의 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 있는 BWP를 상기 제2 셀을 스케줄링할 수 없는 BWP로 전환하는 제어 정보를 지시하는 것에서의 적어도 하나를 무시하는데 더 사용되는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 셀은 세컨더리 셀이고, 상기 제2 셀은 프라이머리 셀인 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 네트워크측 기기에 응용되는 셀 스케줄링 방식 결정 방법에 있어서,단말기의 제2 셀이 상기 단말기의 제1 셀에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀이 셀프 스케줄링될 수 있다는 것을 지시하는 스케줄링 구성 정보를 송신하는 단계;상기 제1 셀의 동작 상태를 결정하는 단계;상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 단말기의 제2 셀이 상기 단말기의 제1 셀에 의해 스케줄링되고, 상기 제2 셀이 셀프 스케줄링될 수 있다는 것을 지시하는 스케줄링 구성 정보를 송신하는 송신 모듈;상기 제1 셀의 동작 상태를 결정하는 제3 결정 모듈;상기 스케줄링 구성 정보와 상기 동작 상태에 근거하여 상기 제2 셀의 스케줄링 방식을 결정하는 제4 결정 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 셀 스케줄링 방식 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 단말기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 셀 스케줄링 방식 결정 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 단말기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 네트워크측 기기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제39항에 따른 셀 스케줄링 방식 결정 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 네트워크측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로그램 또는 명령이 저장되는 판독 가능 저장매체에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 셀 스케줄링 방식 결정 방법의 단계; 또는제39항에 따른 셀 스케줄링 방식 결정 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Gen</engName><name>리 건</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>PAN, Xueming</engName><name>판 쉬에밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Siqi</engName><name>리우 스치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Xiaodong</engName><name>양 시아오동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010719844.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0073215-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0071920-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0073200-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0014435-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0382681-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0698512-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0698513-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237002281.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a90cc6b6c887ebf5f306cd6644ece7ea86723aa00e0e2aa66bdee72a940a1e729ae21d6e119290ac721792f07fb9323f52c13378991f0b1c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe98b6330a25570aa9d0dd606a3153c69d3279055a5e735e720149ace7e58f609a4bbaee44171fa33853b6fa75645610eb57ed62b7d1aad60</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>