<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:42.4042</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023978</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상황 인식 확장 현실 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT-AWARE EXTENDED REALITY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.14</openDate><openNumber>10-2023-0131854</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠를 동적으로 조정하기 위한 기법들 및 시스템들이 제공된다. 일부 예들에서, 시스템이 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 사용자의 주의 산만 레벨을 결정한다. 시스템은 가상 콘텐츠로 인한 사용자의 주의 산만 레벨이, 사용자가 위치되는 현실 세계 환경과 연관된 하나 이상의 환경 인자들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부를 결정한다. 시스템은 또한 가상 콘텐츠로 인한 사용자의 주의 산만 레벨이 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부의 결정에 기초하여 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022164586</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072680</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 확장 현실 시스템들에 의해 제공되는 가상 콘텐츠를 조정하기 위한 장치로서, 상기 장치는, 메모리, 및상기 메모리에 커플링되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,  확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 사용자의 주의 산만 레벨을 결정하고; 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 상기 주의 산만 레벨이, 상기 사용자가 위치되는 현실 세계 환경과 연관된 하나 이상의 환경 인자들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부를 결정하고;  상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 상기 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부의 결정에 기초하여 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는 적어도 부분적으로 상기 사용자와 상기 가상 콘텐츠 사이의 인게이지먼트 (engagement) 레벨을 결정함으로써 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 상기 사용자의 주의 산만 레벨을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 프로세서는 적어도 부분적으로 상기 사용자의 하나 이상의 물리적 거동을 모니터링함으로써 상기 사용자와 상기 가상 콘텐츠 사이의 인게이지먼트 레벨을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 사용자의 하나 이상의 물리적 거동은 상기 사용자가 초점을 맞추고 있는 가상 오브젝트 및 물리적 오브젝트 중 적어도 하나를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는 적어도 부분적으로 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 결정함으로써 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 상기 사용자의 주의 산만 레벨을 결정하도록 구성되며, 높은 현저성이 높은 주의 산만 레벨과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 프로세서는 적어도 부분적으로 상기 가상 콘텐츠의 오디오의 볼륨, 상기 가상 콘텐츠의 크기, 상기 가상 콘텐츠의 타입, 상기 가상 콘텐츠의 밝기, 상기 가상 콘텐츠의 투명도, 상기 가상 콘텐츠의 움직임의 레벨, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 색 특성, 상기 가상 콘텐츠의 진동 강도, 상기 가상 콘텐츠의 진동 주파수, 상기 가상 콘텐츠의 진동 지속기간, 상기 가상 콘텐츠에 의해 점유된 시야, 상기 가상 콘텐츠의 시각적 깊이, 및 상기 가상 콘텐츠의 포지션 중 적어도 하나를 결정함으로써 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 인자들은 상기 현실 세계 환경 내의 물리적 오브젝트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 인자들은 상기 확장 현실 시스템의 사용자와 사람 사이의 상호작용을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 환경 인자들의 중요도 레벨을 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 주의 산만 임계 레벨을 결정하도록 구성되며, 낮은 주의 산만 임계 레벨이 상기 하나 이상의 환경 인자들의 높은 중요도 레벨과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 높은 안전 위험을 갖는 환경 인자가 높은 중요도 레벨과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과한다고 결정하고; 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과하는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 주의 산만 레벨에 기초하여, 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이를 통해, 상기 하나 이상의 환경 인자들의 표시를 출력함으로써 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과한다고 결정하고; 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과하는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 주의 산만 레벨에 기초하여, 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 감소시킴으로써 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨 미만이라고 결정하고;  상기 주의 산만 임계 레벨 미만인 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 주의 산만 레벨에 기초하여, 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 증가시킴으로써 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,  조정된 하나 이상의 특성을 갖는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실의 사용자의 업데이트된 주의 산만 레벨을 결정하고; 상기 현실 세계 환경과 연관된 하나 이상의 업데이트된 환경 인자들에 적어도 부분적으로 기초하여 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 결정하되, 상기 하나 이상의 업데이트된 환경 인자들은 상기 하나 이상의 환경 인자들과 적어도 부분적으로 상이한, 상기 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 결정하도록더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 프로세서는,  조정된 하나 이상의 특성을 갖는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 초과한다고 결정하고;  업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 초과한다는 결정에 기초하여 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하되, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 것은 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠의 현저성을 감소시키는, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하도록더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 프로세서는,  조정된 하나 이상의 특성을 갖는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨 미만이라고 결정하고; 업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨 미만이라는 결정에 기초하여 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하되, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 것은 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠의 현저성을 증가시키는, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하도록더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 확장 현실 시스템들에 의해 제공되는 가상 콘텐츠를 조정하는 방법으로서, 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 사용자의 주의 산만 레벨을 결정하는 단계; 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 상기 주의 산만 레벨이, 상기 사용자가 위치되는 현실 세계 환경과 연관된 하나 이상의 환경 인자들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 상기 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부의 결정에 기초하여 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 상기 사용자의 주의 산만 레벨을 결정하는 것이 상기 사용자와 상기 가상 콘텐츠 사이의 인게이지먼트 레벨을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 적어도 부분적으로 상기 사용자의 하나 이상의 물리적 거동을 모니터링함으로써 상기 사용자와 상기 가상 콘텐츠 사이의 인게이지먼트 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 사용자의 하나 이상의 물리적 거동은 상기 사용자가 초점을 맞추고 있는 가상 오브젝트 및 물리적 오브젝트 중 적어도 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 상기 사용자의 주의 산만 레벨을 결정하는 것이 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 결정하는 것을 포함하고, 높은 현저성이 높은 주의 산만 레벨과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 결정하는 것이, 상기 가상 콘텐츠의 오디오의 볼륨, 상기 가상 콘텐츠의 크기, 상기 가상 콘텐츠의 타입, 상기 가상 콘텐츠의 밝기, 상기 가상 콘텐츠의 투명도, 상기 가상 콘텐츠의 움직임의 레벨, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 색 특성, 상기 가상 콘텐츠의 진동 강도, 상기 가상 콘텐츠의 진동 주파수, 상기 가상 콘텐츠의 진동 지속기간, 상기 가상 콘텐츠의 시야, 상기 가상 콘텐츠의 시각적 깊이, 및 상기 가상 콘텐츠의 포지션 중 적어도 하나를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 인자들은 상기 현실 세계 환경 내의 물리적 오브젝트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 인자들은 상기 확장 현실 시스템의 사용자와 사람 사이의 상호작용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 인자들의 중요도 레벨을 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 주의 산만 임계 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하며, 낮은 주의 산만 임계 레벨이 상기 하나 이상의 환경 인자들의 높은 중요도 레벨과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 높은 안전 위험을 갖는 환경 인자가 높은 중요도 레벨과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서, 상기 사용자의 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과한다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하는 것이, 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이를 통해, 상기 하나 이상의 환경 인자들의 표시를 출력하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서, 상기 사용자의 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과한다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하는 것이 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항에 있어서, 상기 사용자의 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨 미만이라고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하는 것이 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 증가시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항에 있어서, 조정된 하나 이상의 특성을 갖는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실의 사용자의 업데이트된 주의 산만 레벨을 결정하는 단계; 및 상기 현실 세계 환경과 연관된 하나 이상의 업데이트된 환경 인자들에 적어도 부분적으로 기초하여 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 결정하는 단계로서, 상기 하나 이상의 업데이트된 환경 인자들은 상기 하나 이상의 환경 인자들과 적어도 부분적으로 상이한, 상기 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 조정된 하나 이상의 특성을 갖는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 초과한다고 결정하는 단계; 및 업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨을 초과한다는 결정에 기초하여 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 단계로서, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 것이 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠의 현저성을 감소시키는, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서, 조정된 하나 이상의 특성을 갖는 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨 미만이라고 결정하는 단계; 및 업데이트된 주의 산만 레벨이 업데이트된 주의 산만 임계 레벨 미만이라는 결정에 기초하여 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 단계로서, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 것이 상기 확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠의 현저성을 증가시키는, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 추가로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  확장 현실 시스템에 의해 제공되는 가상 콘텐츠로 인한 상기 확장 현실 시스템의 사용자의 주의 산만 레벨을 결정하고; 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 상기 주의 산만 레벨이, 상기 사용자가 위치되는 현실 세계 환경과 연관된 하나 이상의 환경 인자들에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부를 결정하고; 상기 가상 콘텐츠로 인한 상기 사용자의 상기 주의 산만 레벨이 상기 주의 산만 임계 레벨을 초과하는지 또는 미만인지 여부의 결정에 기초하여 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하도록하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성을 조정하는 것이 상기 확장 현실 시스템의 디스플레이 내에서 상기 가상 콘텐츠의 현저성을 감소시키는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TARTZ, ROBERT</engName><name>탈츠 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIES, JONATHAN</engName><name>키스 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GUEST, DANIEL JAMES</engName><name>게스트 다니엘 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/159,955</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0773509-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0137663-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1249307-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1249308-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1249309-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023978.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c919d02bd4f848bc4e567b170ddcd6a93dfe4b05d316c5834a9f5de655088550a5ac2d4f89764445d126dad439c5e9dfaf32a40326f5ec8a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934c6d4a8a0b77821a2184efd988a1372ec36eff94100317abfcc404ba745564df813caa2991d75ceef2c6fa98c15a06196845850c45ff98</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>