<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:11.711</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0147235</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Edge AI device for object tracking and determining access  rights in the above object's spatial facility</inventionTitleEng><openDate>2025.10.21</openDate><openNumber>10-2025-0151123</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 13/196</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치에 있어서, 지정된 영역의 객체를 센싱하기 위한 센서부; 다른 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버와 통신하는 통신부; 메모리부; 및프로세서부; 를 포함하고, 상기 통신부는 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로부터 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 객체의 접근 제한 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 프로세서부는 상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 수신한 고유 정보를 매칭하고, 상기 매칭된 객체의 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보를 상기 메모리부에 저장하고, 상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 수신된 접근 제한 정보에 포함되는지 결정하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치에 있어서,지정된 영역의 객체를 센싱하기 위한 센서부;다른 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버와 통신하는 통신부; 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보를 저장하는 메모리부; 및프로세서부; 를 포함하고,상기 프로세서부는상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 매칭하고, 상기 매칭된 객체의 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보를 상기 메모리부에 저장하고,상기 매칭한 객체의 식별에 필요한 고유 정보, 상기 저장된 이동 경로 정보 및 상기 저장된 체류 시간 정보에 기초하여 상기 센싱된 객체의 공간 체류 정보를 작성하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서부는 상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보가 매칭되지 않는 경우, 상기 통신부를 통해 상기 다른 단말, 상기 외부 서버 또는 상기 다른 엣지 AI 장치에 외부인 접근 관련 정보를 송신할 수 있도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 외부인 접근 관련 정보는 상기 센서부가 센싱한 객체의 이동 경로 정보, 상기 센서부가 센싱한 객체의 체류 시간 정보, 또는 상기 센서부가 센싱한 객체의 외형 정보 중 적어도 하나 이상인, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서부는, 상기 매칭한 객체가 이동하여 상기 센서부가 상기 지정된 영역에서 상기 매칭한 객체를 더 이상 센싱하지 못하는 경우, 상기 매칭한 객체의 식별에 필요한 고유 정보, 상기 저장된 이동 경로 정보 상기 저장된 체류 시간 정보 및 상기 작성한 공간 체류 정보 중 적어도 하나를 상기 다른 엣지 AI 장치로 상기 통신부를 통해 송신하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 센서부는 상기 지정된 영역에서 상기 객체의 얼굴을 센싱하고,상기 프로세서부는, 상기 센서부가 센싱한 객체의 얼굴에 기초하여 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 상기 센싱한 객체와 매칭하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 메모리부는 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 고유 정보와 관련한 접근 제한 정보를 저장하고,상기 프로세서부는, 상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는지 결정하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 저장된 접근 제한 정보는상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설에서의 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설 내부의 소정의 영역 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설에서의 임계 이상의 시간에 대한 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설 내부의 소정의 영역에서의 임계 이상의 시간에 대한 접근 제한 정보 중 적어도 하나를 포함하는,  객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 프로세서부는, 상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는 것으로 결정된 경우,상기 통신부를 통해 상기 다른 엣지 AI 장치, 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로 접근 제한 알림 신호를 송신하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집을 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템에 있어서, 상기 시스템은 제1 엣지 AI 장치 및 제2 엣지 AI 장치를 포함하고,상기 제1 엣지 AI 장치는, 지정된 영역의 객체를 센싱하기 위한 센서부;상기 제2 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버와 통신하는 통신부; 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보를 저장하는 메모리부; 및프로세서부; 를 포함하고,상기 프로세서부는상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 매칭하고, 상기 매칭된 객체의 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보를 상기 메모리부에 저장하고,상기 매칭한 객체의 식별에 필요한 고유 정보, 상기 저장된 이동 경로 정보 및 상기 저장된 체류 시간 정보에 기초하여 상기 센싱된 객체의 공간 체류 정보를 작성하고,상기 매칭한 객체의 식별에 필요한 고유 정보, 상기 저장된 이동 경로 정보, 상기 저장된 체류 시간 정보 및 상기 작성한 공간 체류 정보 중 적어도 하나 이상의 정보를 상기 통신부를 통해 상기 제2 엣지 AI 장치에 송신하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 프로세서부는 상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보가 매칭되지 않는 경우, 상기 통신부를 통해 상기 제2 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버에 외부인 접근 관련 정보를 송신할 수 있도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 외부인 접근 관련 정보는 상기 센서부가 센싱한 객체의 이동 경로 정보, 상기 센서부가 센싱한 객체의 체류 시간 정보, 또는 상기 센서부가 센싱한 객체의 외형 정보 중 적어도 하나 이상인, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 프로세서부는, 상기 매칭한 객체가 이동하여 상기 센서부가 상기 지정된 영역에서 상기 매칭한 객체를 더 이상 센싱하지 못하는 경우, 상기 매칭한 객체의 식별에 필요한 고유 정보, 상기 저장된 이동 경로 정보 및 상기 저장된 체류 시간 정보, 상기 작성한 객체의 공간 체류 정보 중 적어도 하나를 상기 다른 엣지 AI 장치로 상기 통신부를 통해 송신하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 센서부는 상기 지정된 영역에서 상기 객체의 얼굴을 센싱하고,상기 프로세서부는, 상기 센서부가 센싱한 객체의 얼굴에 기초하여 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 상기 센싱한 객체와 매칭하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 메모리부는 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 고유 정보와 관련한 접근 제한 정보를 저장하고,상기 프로세서부는, 상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는지 결정하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 저장된 접근 제한 정보는상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설에서의 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설 내부의 소정의 영역 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설에서의 임계 이상의 시간에 대한 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설 내부의 소정의 영역에서의 임계 이상의 시간에 대한 접근 제한 정보 중 적어도 하나를 포함하는,  객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 프로세서부는, 상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는 것으로 결정된 경우,상기 통신부를 통해 상기 제2 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버로 접근 제한 알림 신호를 송신하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설 체류 정보 수집 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치에 있어서,지정된 영역의 객체를 센싱하기 위한 센서부;다른 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버와 통신하는 통신부; 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 고유 정보와 관련한 접근 제한 정보를 저장하는 메모리부; 및프로세서부; 를 포함하고,상기 프로세서부는상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 매칭하고, 상기 매칭된 객체의 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보를 상기 메모리부에 저장하고,상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는지 결정하고, 상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는 것으로 결정된 경우, 상기 다른 엣지 AI 장치 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로 접근 제한 알림 신호를 송신하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 프로세서부는, 상기 매칭한 객체가 이동하여 상기 센서부가 상기 지정된 영역에서 상기 매칭한 객체를 더 이상 센싱하지 못하는 경우, 상기 매칭한 객체의 식별에 필요한 고유 정보, 상기 저장된 이동 경로 정보 및 상기 저장된 체류 시간 정보, 상기 작성한 객체의 공간 체류 정보 중 적어도 하나를 상기 다른 엣지 AI 장치로 상기 통신부를 통해 송신하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 센서부는 상기 지정된 영역에서 상기 객체의 얼굴을 센싱하고,상기 프로세서부는, 상기 센서부가 센싱한 객체의 얼굴에 기초하여 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 상기 센싱한 객체와 매칭하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 센서부는 상기 지정된 영역에서 상기 객체의 홍채를 센싱하고,상기 프로세서부는, 상기 센서부가 센싱한 객체의 홍채에 기초하여 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 상기 센싱한 객체와 매칭하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 시스템에 있어서, 상기 시스템은 제1 엣지 AI 장치 및 제2 엣지 AI 장치를 포함하고,상기 제1 엣지 AI 장치는, 지정된 영역의 객체를 센싱하기 위한 센서부;상기 제2 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버와 통신하는 통신부; 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 고유 정보와 관련한 접근 제한 정보를 저장하는 메모리부; 및프로세서부; 를 포함하고,상기 프로세서부는상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 매칭하고, 상기 매칭된 객체의 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보를 상기 메모리부에 저장하고,상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는지 결정하고, 상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 저장된 접근 제한 정보에 포함되는 것으로 결정된 경우, 상기 제2 엣지 AI 장치, 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로 접근 제한 알림 신호를 송신하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 프로세서부는, 상기 매칭한 객체가 이동하여 상기 센서부가 상기 지정된 영역에서 상기 매칭한 객체를 더 이상 센싱하지 못하는 경우, 상기 매칭한 객체의 식별에 필요한 고유 정보, 상기 저장된 이동 경로 정보 및 상기 저장된 체류 시간 정보, 상기 작성한 객체의 공간 체류 정보 중 적어도 하나를 상기 제2 엣지 AI 장치로 상기 통신부를 통해 송신하도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 센서부는 상기 지정된 영역에서 상기 객체의 얼굴을 센싱하고,상기 프로세서부는, 상기 센서부가 센싱한 객체의 얼굴에 기초하여 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 상기 센싱한 객체와 매칭하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 센서부는 상기 지정된 영역에서 상기 객체의 홍채를 센싱하고,상기 프로세서부는, 상기 센서부가 센싱한 객체의 홍채에 기초하여 상기 메모리부에 저장된 상기 고유 정보를 상기 센싱한 객체와 매칭하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치에 있어서,지정된 영역의 객체를 센싱하기 위한 센서부;다른 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버와 통신하는 통신부; 메모리부; 및프로세서부; 를 포함하고,상기 통신부는 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로부터 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 객체의 접근 제한 정보를 수신하도록 구성되고,상기 프로세서부는상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 수신한 고유 정보를 매칭하고, 상기 매칭된 객체의 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보를 상기 메모리부에 저장하고,상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 수신된 접근 제한 정보에 포함되는지 결정하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 프로세서부는,상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 수신된 접근 제한 정보에 포함되는 것으로 결정한 경우, 상기 통신부를 통해 상기 다른 엣지 AI 장치, 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로 접근 제한 알림 신호를 송신하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 프로세서부는 상기 센서부가 센싱한 객체에 상기 수신된 고유 정보가 매칭되지 않는 경우, 상기 통신부를 통해 상기 다른 단말, 상기 외부 서버 또는 상기 다른 엣지 AI 장치에 외부인 접근 관련 정보를 송신할 수 있도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 외부인 접근 관련 정보는 상기 센서부가 센싱한 객체의 이동 경로 정보, 상기 센서부가 센싱한 객체의 체류 시간 정보, 또는 상기 센서부가 센싱한 객체의 외형 정보 중 적어도 하나 이상인, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 수신된 접근 제한 정보는상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설에서의 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설 내부의 소정의 영역 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설에서의 임계 이상의 시간에 대한 접근 제한 정보, 상기 고유 정보를 갖는 객체별 상기 공간 시설 내부의 소정의 영역에서의 임계 이상의 시간에 대한 접근 제한 정보 중 적어도 하나를 포함하는,  객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치에 있어서,지정된 영역의 객체를 센싱하기 위한 센서부;출입 권한 인증 장치, 다른 엣지 AI 장치, 다른 단말 또는 외부 서버와 통신하는 통신부; 메모리부; 및프로세서부; 를 포함하고,상기 통신부는 상기 출입 인증 장치로부터 출입 권한 인증 정보, 출입 권한 미인증 정보, 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 객체의 접근 제한 정보 중 적어도 하나를 수신할 수 있고, 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로부터 상기 객체의 식별에 필요한 고유 정보 및 상기 객체의 접근 제한 정보 중 적어도 하나를 수신할 수 있도록 구성되고,상기 프로세서부는상기 지정된 영역에 위치한 객체의 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보를 상기 메모리부에 저장하고,상기 저장한 이동 경로 정보 및 체류 시간 정보가 상기 수신된 접근 제한 정보에 포함되는지 결정하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 프로세서부는,상기 저장한 이동 경로 정보 및 상기 저장한 체류 시간 정보가 상기 수신된 접근 제한 정보에 포함되는 것으로 결정한 경우, 상기 통신부를 통해 상기 다른 엣지 AI 장치, 상기 다른 단말 또는 상기 외부 서버로 접근 제한 알림 신호를 송신하도록 구성된,객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 프로세서부는 상기 출입 인증 장치로부터 출입 권한 미인증 정보를 수신받은 경우,상기 통신부를 통해 상기 다른 단말, 상기 외부 서버 또는 상기 다른 엣지 AI 장치에 외부인 접근 관련 정보를 송신할 수 있도록 구성된, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 외부인 접근 관련 정보는 상기 센서부가 센싱한 객체의 이동 경로 정보, 상기 센서부가 센싱한 객체의 체류 시간 정보, 또는 상기 센서부가 센싱한 객체의 외형 정보 중 적어도 하나 이상인, 객체 트래킹 및 상기 객체의 공간 시설에서의 접근 권한을 판단하기 위한 엣지 AI 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code>420070463308</code><country>대한민국</country><engName>Kim Byung Joon</engName><name>김병준</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 노원구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kim, Byung Joon</engName><name>김병준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로 *** (역삼동) (역삼동, 미진빌딩*층)(케이엔피특허법률사무소)</address><code>919980006334</code><country>대한민국</country><engName>kim sung ho</engName><name>김성호</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240049413</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1165468-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5029658-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240147235.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937e31a9d382147516792268b47f5f59f66873bf445bc1f12571dedfb10168ca8ec2fa97c5431ae5c3261bafd422be5d7cbe762c6422a40492</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf247b5c78e370b4b9b4c02fcdb46a41958422ffc340377d57b45dd739b786d228e9521d733fd68196ee8238677223a9557316187a7b4e452a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>