<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:56.2956</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009444</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>맞춤형 모듈식 다중 재료 마우스가드 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CUSTOMIZED MODULAR MULTI-MATERIAL MOUTHGUARD AND METHOD OF MAKING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.04.10</openDate><openNumber>10-2025-0048800</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 64/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 80/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 102/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 마우스가드로서, 제1 재료 특성에 의해 획정된 그리고 앞니를 덮도록 구성된 외부로 노출된 충격 보호 영역, 제2 재료 특성에 의해 획정된 그리고 어금니를 덮도록 구성된 내부로 노출된 교합 쿠션 영역, 그리고 제3 재료 특성에 의해 획정된 그리고 교합 쿠션 영역과 충격 보호 영역 사이에 위치하도록 구성된 내부로 노출된 중간 영역을 포함하는 마우스가드가 설명되어 있다. 이에 상응하는 마우스가드 제조 방법도 설명되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024042072</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/073024</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 치열궁의 치아를 충격으로부터 보호하면서 동시에 깨물기에 의해 유도되는 목 근육 활성화를 촉진하여 뇌 손상에 대한 보호를 제공하는 마우스가드로서, 상기 마우스가드는:제1 재료 특성에 의해 획정된 그리고 상기 치열궁의 앞니를 덮도록 구성된 외부로 노출된 충격 보호 영역;제2 재료 특성에 의해 획정된 그리고 상기 치열궁의 어금니를 덮도록 구성된 내부로 노출된 교합 쿠션 영역; 및제3 재료 특성에 의해 획정된 그리고 교합 쿠션 영역과 충격 보호 영역 사이에 위치하도록 구성된 내부로 노출된 중간 영역을 포함하고,상기 제1 재료 특성, 제2 재료 특성 및 제3 재료 특성은 서로 다르고;외부로 노출된 충격 보호 영역은 외부로 노출된 충격 보호 영역의 재료를 포함하는 마우스가드의 유일한 부분이고;선택적으로 상기 외부로 노출된 충격 보호 영역은 상기 치열궁의 어금니를 덮지 않고; 선택적으로 상기 내부로 노출된 교합 쿠션 영역은 상기 치열궁의 앞니를 덮지 않는, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 치열궁용 마우스가드로서, 상기 마우스가드는 충격으로부터 상기 치열궁의 치아를 보호함과 동시에 깨물기에 의해 유도되는 목 근육 활성화를 촉진하여 뇌 손상에 대한 보호를 제공하며, 상기 마우스가드는:제1 재료 특성에 의해 획정된 그리고 상기 치열궁의 앞니를 덮도록 구성된 외부로 노출된 충격 보호 영역; 및제2 재료 특성에 의해 획정된 그리고 상기 치열궁의 어금니를 덮도록 구성된 내부로 노출된 교합 쿠션 영역을 포함하고,상기 제1 재료 특성과 제2 재료 특성은 서로 다르고;상기 외부로 노출된 충격 보호 영역은 상기 치열궁의 어금니를 덮지 않고;선택적으로:마우스가드는 제3 재료 특성에 의해 획정된 그리고 교합 쿠션 영역과 충격 보호 영역 사이에 위치하도록 구성된 중간 영역을 더 포함하고, 선택적으로 상기 제3 재료 특성은 상기 제1 재료 특성 및 제2 재료 특성과 다른, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 및 제2항 중 어느 한 항에 있어서,영역들 사이의 적어도 하나의 계면은 기계적 맞물림 부분을 포함하고, 기계적 맞물림 부분은 맞물림 특징을 포함하고;선택적으로 맞물림 특징은 사용자의 불편을 줄이도록 위치하도록 구성되고;선택적으로 맞물림 특징은 상기 치열궁의 제1 치아와 상기 치열궁의 제2 치아 사이의 영역 위에 위치하도록 구성되고;선택적으로 중간 영역과 교합 쿠션 영역 사이의 계면은 기계적 맞물림 부분들을 포함하고;선택적으로 중간 영역과 충격 보호 영역 사이의 계면은 기계적 맞물림 부분들을 포함하고;선택적으로 치열궁은 상악궁 또는 하악궁인, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,중간 영역 및 교합 쿠션 영역은 동일한 재료를 포함하고; 및/또는중간 영역의 내부 구조는 상기 서로 다른 재료 특성을 제공하기 위해 교합 쿠션 영역의 내부 구조와 다른, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,중간 영역 및/또는 교합 쿠션 영역은 엘라스토머 재료 및/또는 고무 유사 재료 및/또는 폴리머 재료를 포함하고; 및/또는교합 쿠션 영역은 적어도 50% 인장 변형, 바람직하게는 적어도 70% 인장 변형에 견딜 수 있는 재료를 포함하고; 선택적으로 교합 쿠션 영역의 두께는 2.0 내지 5.0 밀리미터이고, 및/또는 중간 영역의 두께는 3.0 내지 4.5 밀리미터인, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,중간 영역의 경도는 교합 쿠션 영역의 경도보다 크고; 및/또는중간 영역의 경도는 쇼어 A 스케일로 60 내지 95이고;선택적으로 중간 영역의 경도는 쇼어 A 스케일로 80 내지 90이고; 및/또는교합 쿠션 영역의 경도는 쇼어 A 스케일로 40 내지 80이고;선택적으로 교합 쿠션 영역의 경도는 쇼어 A 스케일로 55 내지 75인, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 영역이 다른 영역으로부터 분리 가능하도록 구성되는, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,마우스가드는 제1 고유의 재료 특성을 가진 제1 재료 및 제2 고유의 재료 특성을 가진 제2 재료를 포함하고;상기 제1 고유의 재료 특성은 상기 제2 고유의 재료 특성과 다른, 마우스가드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,충격 보호 영역은 열가소성 재료 및/또는 열경화성 재료를 포함하고; 및/또는충격 보호 영역의 영률은 0.5 내지 5 GPa이고;선택적으로 충격 보호 영역의 영률은 2 내지 3 GPa이고;선택적으로 충격 보호 영역은 응력 집중 특징을 포함하고;선택적으로 충격 보호 영역은 마우스가드의 다른 영역으로부터 분리 가능하도록 구성된 제1 충격 보호 영역이고; 선택적으로 제1 충격 보호 영역은 제2 충격 보호 영역과 교환가능하고;선택적으로 제2 충격 보호 영역은 제1 충격 보호 영역과 다른 특성을 포함하고; 또는 제2 충격 보호 영역은 제1 충격 보호 영역과 동일한 특성을 포함하고;선택적으로 충격 보호 영역의 두께는 0.9 내지 2.0 밀리미터인, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,마우스가드는 상기 치열궁의 앞니로부터 전방으로 적어도 1 밀리미터 오프셋되도록 구성되고;선택적으로 마우스가드가 전방으로 오프셋되도록 구성된 상기 치열궁의 앞니는 중절치이고; 및/또는마우스가드가 전방으로 오프셋되도록 구성된 상기 치열궁의 앞니는 중절치 및/또는 측절치 및/또는 송곳니이고; 및/또는마우스가드는 마우스가드의 전방 부분에 간극 영역을 더 포함하고, 상기 간극 영역은 적어도 1 밀리미터의 간극을 포함하고; 선택적으로 간극 영역은 상기 치열궁의 앞니 위에 위치하도록 구성되고;선택적으로 상기 치열궁의 앞니는 중절치이고; 및/또는상기 치열궁의 앞니는 중절치 및/또는 측절치 및/또는 송곳니인, 마우스가드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,교합 쿠션 영역은 상기 치열궁의 단일 어금니를 덮도록 구성되고; 및/또는교합 쿠션 영역은 상기 치열궁의 2개의 어금니를 덮도록 구성되고; 및/또는 교합 쿠션 영역은 상기 치열궁의 소구치를 덮도록 구성되고; 및/또는 충격 보호 영역은 상기 치열궁의 2개의 절치를 덮도록 구성되고; 및/또는충격 보호 영역은 상기 치열궁의 중절치 및/또는 상기 치열궁의 측절치 및/또는 상기 치열궁의 송곳니를 덮도록 구성되는, 마우스가드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 3D 인쇄된 마우스가드로서,제1 마우스가드 피스; 및제2 마우스가드 피스를 포함하고,상기 제1 마우스가드 피스 및 제2 마우스가드 피스는 기계적으로 맞물리도록 및/또는 화학적으로 결합되도록 구성되고;제1 마우스가드 피스는 상기 제2 마우스가드 피스로부터 선택적으로 분리 가능한, 마우스가드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 마우스가드의 제조 방법으로서,치열궁의 디지털 모델을 획득하는 것; 상기 치열궁의 디지털 모델을 기반으로 마우스가드의 맞춤형 디지털 모델을 생성하는 것 - 상기 치열궁의 디지털 모델을 기반으로 마우스가드의 맞춤형 디지털 모델을 생성하는 것은: 상기 치열궁의 앞니로부터 마우스가드의 전방 오프셋을 제공하는 것; 또는 마우스가드의 전방 부분에 간극 영역을 제공하는 것을 포함함 -; 및마우스가드의 맞춤형 디지털 모델을 기반으로 마우스가드를 3D 인쇄하는 것을 포함하고, 선택적으로 마우스가드는 제1 재료 특성에 의해 획정된 그리고 상기 치열궁의 앞니를 덮도록 구성된 외부로 노출된 충격 보호 영역을 포함하고;선택적으로 상기 치열궁의 앞니로부터의 마우스가드의 전방 오프셋은 상기 치열궁의 중절치로부터의 전방 오프셋이고 및/또는 상기 치열궁의 앞니로부터의 마우스가드의 전방 오프셋은 상기 치열궁의 중절치 및/또는 상기 치열궁의 측절치 및/또는 상기 치열궁의 송곳니로부터의 전방 오프셋이고; 또는상기 간극 영역은 상기 치열궁의 앞니 위에 위치하도록 구성되며, 선택적으로 상기 치열궁의 앞니는 상기 치열궁의 중절치 및/또는 상기 치열궁의 측절치 및/또는 상기 치열궁의 송곳니인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 마우스가드의 제조 방법으로서,치아 프로파일의 디지털 모델을 획득하는 것; 제1 마우스가드 피스의 제1 맞춤형 디지털 모델을 생성하는 것; 제2 마우스가드 피스의 제2 맞춤형 디지털 모델을 생성하는 것 - 상기 제1 맞춤형 디지털 모델 및 제2 맞춤형 디지털 모델은 상기 치아 프로파일의 디지털 모델을 기반으로 생성되고; 상기 제1 마우스가드 피스 및 제2 마우스가드 피스는 기계적으로 맞물리도록 및/또는 화학적으로 결합하도록 구성됨 -;상기 제1 맞춤형 디지털 모델 및 제2 맞춤형 디지털 모델을 기반으로 제1 마우스가드 피스 제2 마우스가드 피스를 개별적으로 또는 동시에 3D 인쇄하는 것; 및제1 마우스가드 피스 및 제2 마우스가드 피스를 기계적으로 맞물리고 및/또는 화학적으로 결합시키는 것 - 제1 마우스가드 피스는 선택적으로 제2 마우스가드 피스로부터 분리 가능함 -을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 마우스가드의 제조 방법으로서,치아 프로파일의 디지털 모델을 획득하는 것; 제1 마우스가드 피스의 제1 맞춤형 디지털 모델을 생성하는 것; 제2 마우스가드 피스의 제2 맞춤형 디지털 모델을 생성하는 것;제3 마우스가드 피스의 제3 맞춤형 디지털 모델을 생성하는 것 - 상기 제1 맞춤형 디지털 모델, 제2 맞춤형 디지털 모델 및 제3 맞춤형 디지털 모델은 상기 치아 프로파일의 디지털 모델을 기반으로 생성되고; 상기 제1 마우스가드 피스, 제2 마우스가드 피스 및 제3 마우스가드 피스 중 하나는 상기 제1 마우스가드 피스, 제2 마우스가드 피스 및 제3 마우스가드 피스 중 다른 하나와 기계적으로 맞물리도록 또는 화학적으로 결합하도록 구성됨 -; 및상기 제1 맞춤형 디지털 모델, 제2 맞춤형 디지털 모델 및 제3 맞춤형 디지털 모델을 기반으로 상기 제1 마우스가드 피스, 제2 마우스가드 피스 및 제3 마우스가드 피스를 개별적으로 또는 동시에 3D 인쇄하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스, 쎄아쉬-**** 로잔느, 뤼 뒤 뷔뇽 **</address><code>520120086221</code><country>스위스</country><engName>CENTRE HOSPITALIER UNIVERSITAIRE VAUDOIS (CHUV)</engName><name>쌍트르 오스삐딸리에 위니베르씨떼 보두와 (씨에이치유브이) </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 **** 로...</address><code> </code><country>이란</country><engName>NASROLLAHZADEH MAMAGHANI, Naser</engName><name>나스롤라자데 마마가니 네이져</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 로잔 알티이 뒤 뷔뇽 ** 비에이...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>BROOME, Martin James</engName><name>브룸 마틴 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 뷔...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>PIOLETTI, Dominique Pierre</engName><name>피올레티 도미니크 피에흐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22191538.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0323912-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0050818-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009444.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93970cb4f41a1cbd7295c2a53de241bf3e978056422421c2b19f9381c15fc4576f4964a1e32cdeb28020577abc1549f24778e80427f3612666</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9dbfa0d3c9af05f6105a1b74e0b425acaa9f769f04eda7c6e8d046644120ee0131f4029df0f55904e13b7c5126e6df410e19f0d7c55ce43</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>