<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:53.153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033487</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클라이언트 질의를 이용한 중복 자산의 재사용</inventionTitle><inventionTitleEng>REUSE OF REDUNDANT ASSETS WITH CLIENT QUERY</inventionTitleEng><openDate>2023.11.02</openDate><openNumber>10-2023-0152130</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/239</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/568</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/0876</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/435</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/438</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 자산이 몰입형 미디어 프리젠테이션과 연관된 장면에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타난다고 결정하고, 클라이언트가 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 질의하는 요청을 클라이언트에 송신하고, 클라이언트가 액세스할 수 있는지를 나타내는 대답을 수신하고, 클라이언트가 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있음을 나타내는 대답에 응답하여, 후속 장면에서 미디어 자산을 사용하도록 클라이언트에 시그널링하며, 클라이언트가 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 없음을 나타내는 대답에 응답하여 미디어 자산을 클라이언트로 배포하기 위한 방법 및 장치. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081034</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047669</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 장면을 포함한 몰입형 미디어 프리젠테이션을 위해, 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 구현된 방법으로서,미디어 자산이 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션과 연관된 복수의 장면에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타난다고 결정하는 단계;클라이언트가 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 질의하는 요청을 상기 클라이언트에 송신하는 단계 — 상기 클라이언트는 상기 로컬 캐시에 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션과 연관된 미디어 자산의 사본을 저장하기 위해 충분한 저장 리소스를 가짐 —;상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 나타내는 대답을 상기 클라이언트로부터 수신하는 단계;상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있음을 나타내는 상기 대답에 응답하여, 상기 미디어 자산을 상기 클라이언트에 추가로 배포하지 않고 후속 장면에서 상기 미디어 자산을 사용하도록 상기 클라이언트에 시그널링하는 단계; 및상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 없음을 나타내는 상기 대답에 응답하여, 상기 미디어 자산을 상기 클라이언트에 배포하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,목록의 세트를 초기화하는 단계를 더 포함하며, 각각의 상기 목록은 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션의 장면들의 것들에 각각이고,상기 목록의 세트를 초기화하는 단계는 상기 장면에 나타나는, 상기 미디어 자산을 포함하여, 각각의 미디어 자산에 고유 식별자들의 것들을 각각 점증적으로(incrimentally) 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 목록의 세트를 초기화하는 단계는 각각의 미디어 자산이 각각의 상기 장면에 각각 나타나는 횟수를 점증적으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 몰입형 미디어 프리젠테이션에 대한 요청을 상기 클라이언트로부터 수신하는 단계; 및상기 요청에 응답하여 상기 클라이언트가 상기 클라이언트의 클라이언트 리소스의 표시를 제공할 것을 요청하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 클라이언트가 상기 클라이언트 리소스의 표시를 제공할 것을 요청하는 단계는 상기 클라이언트가 하나 이상의 신경망 모델을 제공할 것을 요청하는 단계를 포함하며,상기 미디어 자산의 프로세싱은 상기 클라이언트로부터 요청된 하나 이상의 신경망 모델에 기초한 신경망 추론을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 미디어 자산의 프로세싱은 또한 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서 및 상기 클라이언트를 인터페이싱하는 네트워크 상에서 현재 트래픽 부하를 결정하는 것에 기초하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 몰입형 미디어 프리젠테이션을 출력하는 데 있어서 상기 클라이언트의 진행(progress)을 모니터링하는 단계를 더 포함하며,상기 요청을 송신하는 것은 상기 진행에 기초하여 시간이 정해지는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 몰입형 미디어 프리젠테이션은 시각, 사운드, 및 맛, 터치 및 냄새 중 적어도 하나의 감각을 자극하기 위한 상기 클라이언트로의 지시를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 클라이언트로의 요청은 또한, 상기 클라이언트가 미디어 액세스에 액세스할 수 있는지를 질의하며, 상기 액세스는 상기 클라이언트에 로컬인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 몰입형 미디어 프리젠테이션은 타임드 및 언타임드 프리젠테이션 중 임의의 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 장치로서,컴퓨터 프로그램 코드를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리;상기 컴퓨터 프로그램 코드를 액세스하며 상기 컴퓨터 프로그램 코드에 의해 지시된 대로 동작하도록 구성된 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하며,상기 컴퓨터 프로그램 코드는: 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 미디어 자산이 몰입형 미디어 프리젠테이션과 연관된 복수의 장면에서 적어도 둘 이상의 후속 장면에 나타난다고 결정하게 하도록 구성된 결정 코드; 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 상기 클라이언트가 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 질의하는 요청을 상기 클라이언트에 송신하게 하도록 구성된 송신 코드 — 상기 클라이언트는 상기 로컬 캐시에 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션과 연관된 미디어 자산의 사본을 저장하기 위해 충분한 저장 리소스를 가짐 —; 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 나타내는 대답을 상기 클라이언트로부터 수신하게 하도록 구성된 수신 코드; 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금, 상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있음을 나타내는 상기 대답에 응답하여, 상기 미디어 자산을 상기 클라이언트에 배포하는 것을 추가로 기다리지 않고 후속 장면에서 상기 미디어 자산을 사용하도록 상기 클라이언트에 시그널링하게 하도록 구성된 시그널링 코드; 및 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 없음을 나타내는 상기 대답에 응답하여 상기 미디어 자산을 상기 클라이언트에 배포하게 하도록 구성된 배포 코드를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 목록의 세트를 초기화하는 것을 구현하게 하도록 구성된 초기화 코드를 더 포함하며, 상기 목록들의 각각의 목록은 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션의 장면들의 것들에 각각이고,상기 목록의 세트를 초기화하는 것은 상기 장면에 나타나는, 상기 미디어 자산을 포함하여, 미디어 자산의 각각에 고유 식별자들의 것들을 각각 점증적으로 할당하는 것을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 목록의 세트를 초기화하는 것은 각각의 미디어 자산이 각각 상기 장면의 각각에 나타나는 횟수를 점증적으로 결정하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램 코드는,상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션에 대한 요청을 상기 클라이언트로부터 수신하게 하도록 구성된 수신 코드; 및상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 상기 요청에 응답하여 상기 클라이언트가 클라이언트의 클라이언트 리소스의 표시를 제공할 것을 요청하게 하도록 구성된 요청 코드를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 클라이언트가 상기 클라이언트 리소스의 표시를 제공할 것을 요청하는 것은 상기 클라이언트가 하나 이상의 신경망 모델을 제공할 것을 요청하는 것을 포함하며,상기 미디어 자산의 프로세싱은 상기 클라이언트로부터 요청된 상기 하나 이상의 신경망 모델에 기초한 신경망 추론을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 미디어 자산의 프로세싱은 또한 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서 및 상기 클라이언트를 인터페이싱하는 네트워크 상에서 현재 트래픽 부하를 결정하는 것에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션을 출력하는 데 있어서 상기 클라이언트의 진행을 모니터링하게 하도록 구성된 모니터링 코드를 더 포함하며,상기 요청을 송신하는 것은 상기 진행에 기초하여 시간이 정해지는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 몰입형 미디어 프리젠테이션은 시각, 사운드, 및 맛, 터치, 및 냄새 중 적어도 하나의 감각을 자극하도록 하는 상기 클라이언트로의 지시를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 클라이언트로의 요청은 또한, 상기 클라이언트가 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 질의하며, 상기 액세스는 상기 클라이언트에 로컬인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터가 프로세스를 실행하게 하는 프로그램을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체로서,상기 프로세스는:미디어 자산이 몰입형 미디어 프리젠테이션과 연관된 복수의 장면에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타난다고 결정하는 것;상기 클라이언트가 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 질의하는 요청을 클라이언트에 송신하는 것 — 상기 클라이언트는 상기 로컬 캐시에 상기 몰입형 미디어 프리젠테이션과 연관된 미디어 자산의 사본을 저장하기 위해 충분한 저장 리소스를 가짐 —;상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있는지를 나타내는 대답을 상기 클라이언트로부터 수신하는 것;상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 있음을 나타내는 상기 대답에 응답하여, 상기 미디어 자산을 상기 클라이언트에 추가로 배포하지 않고 후속 장면에서 상기 미디어 자산을 사용하도록 상기 클라이언트에 시그널링하는 것; 그리고상기 클라이언트가 상기 로컬 캐시에서 적어도 둘 이상의 장면에 나타나는 미디어 자산에 액세스할 수 없음을 나타내는 상기 대답에 응답하여 상기 미디어 자산을 상기 클라이언트로 배포하는 것을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>HINDS, Arianne</engName><name>힌즈 아리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ABHISHEK, Rohit</engName><name>아비쉐크 로힛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>WENGER, Stephan</engName><name>웽거 스테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/276,535</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/970,109</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1075366-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1077421-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1077422-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0156330-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033487.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d3ee996f7b174814cc154c5c19d379a269166f8467a49b19072db95cb6b56eb951b236da47ac27fedba18bfc609128a04f667899ecdb669c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd624cfa2b5b98848a82a80c8a5be263bc3cda6392beece8a3e06e0b901eb465847cdcf467cd9daed7f279b2e8fcecae367a34aa6e27d1183</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>