<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:58.5358</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044345</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 제어 방법, 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY CONTROL METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0010049</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/147</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 표시 제어 방법, 장치를 개시한다. 여기서, 상기 방법은, 제1 입력을 수신하는 단계; 상기 제1 입력에 응답하여, 상기 제1 이미지가 사전설정된 조건을 충족한다고 결정한 경우, 상기 제1 이미지의 국부 이미지 및 상기 제1 이미지의 섬네일을 표시하는 단계를 포함하며; 여기서 상기 제1 이미지가 충족하는 사전설정된 조건은, 상기 제1 이미지의 폭값이 표시 화면의 표시폭값보다 큰 것, 상기 제1 이미지의 높이값이 표시 화면의 표시높이값보다 큰 것 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023284639</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/104566</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 제어 방법에 있어서,제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력에 응답하여, 제1 이미지가 사전설정된 조건을 충족한다고 결정한 경우, 상기 제1 이미지의 국부 이미지 및 상기 제1 이미지의 섬네일을 표시하는 단계를 포함하되,상기 제1 이미지가 충족하는 사전설정된 조건은, 상기 제1 이미지의 폭값이 표시 화면의 표시폭값보다 큰 것, 상기 제1 이미지의 높이값이 표시 화면의 표시높이값보다 큰 것 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지의 섬네일은 플로팅 컨트롤의 방식으로 표시되며; 제1 입력을 수신하는 단계 이후에,상기 제1 입력에 응답하여, 제1 컨트롤 및 제2 컨트롤을 표시하는 단계를 더 포함하며,상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제1 단의 단부 이미지인 경우, 상기 제1 컨트롤은 제1 표시상태이고; 상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제1 단의 단부 이미지가 아닌 경우, 상기 제1 컨트롤은 제2 표시상태이고, 상기 제2 표시상태에서 상기 제1 컨트롤은 상기 국부 이미지가 제2 단에서 상기 제1 단의 방향으로 전환되도록 제어하는 데 사용되며, 상기 제1 단과 상기 제2 단은 대향하는 양단이며;상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제2 단의 단부 이미지인 경우, 상기 제2 컨트롤은 제3 표시상태이고; 상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제2 단의 단부 이미지가 아닌 경우, 상기 제2 컨트롤은 제4 표시상태이고, 상기 제4 표시상태에서 상기 제2 컨트롤은 상기 국부 이미지가 상기 제1 단에서 상기 제2 단의 방향으로 전환되도록 제어하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지의 국부 이미지 및 상기 제1 이미지의 섬네일을 표시하는 단계 이후에,제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력에 응답하여, 상기 제1 이미지에서 편집 대상 영역을 결정하고, 상기 제1 이미지에서 상기 편집 대상 영역을 표기하는 단계;상기 편집 대상 영역을 편집하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 제2 입력을 수신하는 단계는,상기 국부 이미지에 대한 제2 입력을 수신하는 단계 - 상기 편집 대상 영역은 상기 국부 이미지에서 상기 제2 입력에 대응하는 이미지 영역을 포함함 - ; 또는,상기 제1 이미지의 섬네일에 대한 제2 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 입력은 상기 제1 이미지의 섬네일에서 제1 축소 영역을 결정하는 데 사용되고, 상기 편집 대상 영역은 상기 제1 이미지에서 상기 제1 축소 영역에 대응하는 이미지 영역을 포함함 - ; 를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 편집 대상 영역을 편집하는 단계는,상기 제1 이미지에서 하나의 편집 대상 영역이 결정된 경우, 제1 편집 인터페이스를 표시하는 단계 - 상기 제1 편집 인터페이스는 상기 하나의 편집 대상 영역에 대응하는 이미지를 포함함 - , 상기 하나의 편집 대상 영역에 대응하는 이미지를 편집하는 단계; 또는,상기 제1 이미지에서 다수의 편집 대상 영역이 결정된 경우, 제2 편집 인터페이스를 표시하는 단계 - 상기 제2 편집 인터페이스는 제2 이미지를 포함하고, 상기 제2 이미지는 상기 다수의 편집 대상 영역에 대응하는 이미지의 접합을 통해 얻은 이미지임 - , 상기 제2 이미지를 편집하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 제2 입력이 제스처 입력인 경우, 제2 입력을 수신하는 단계 이전에,제3 입력을 수신하는 단계;상기 제3 입력에 응답하여, 타겟 제스처를 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 입력에 응답하여, 상기 제1 이미지에서 편집 대상 영역을 결정하고, 상기 제1 이미지에서 상기 편집 대상 영역을 표기하는 단계는,상기 제2 입력에 대응하는 제스처와 상기 타겟 제스처가 매칭되는 경우, 상기 제2 입력에 응답하여, 상기 제1 이미지에서 편집 대상 영역을 결정하고, 상기 제1 이미지에서 상기 편집 대상 영역을 표기하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지의 국부 이미지 및 상기 제1 이미지의 섬네일을 표시하는 단계 이후에,상기 국부 이미지에서 타겟 대상을 식별하고, 상기 국부 이미지에서 상기 타겟 대상의 이미지 영역을 표기하는 단계;상기 타겟 대상의 이미지 영역을 편집하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 표시 제어 장치에 있어서,제1 입력을 수신하도록 구성된 제1 수신 모듈;상기 제1 입력에 응답하여, 제1 이미지가 사전설정된 조건을 충족한다고 결정한 경우, 상기 제1 이미지의 국부 이미지 및 상기 제1 이미지의 섬네일을 표시하도록 구성된 제1 표시 모듈을 포함하되,상기 제1 이미지가 충족하는 사전설정된 조건은, 상기 제1 이미지의 폭값이 표시 화면의 표시폭값보다 큰 것, 상기 제1 이미지의 높이값이 표시 화면의 표시높이값보다 큰 것 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 이미지의 섬네일은 플로팅 컨트롤의 방식으로 표시되며;상기 제1 입력에 응답하여, 제1 컨트롤 및 제2 컨트롤을 표시하도록 구성된 제2 표시 모듈을 더 포함하며,상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제1 단의 단부 이미지인 경우, 상기 제1 컨트롤은 제1 표시상태이고; 상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제1 단의 단부 이미지가 아닌 경우, 상기 제1 컨트롤은 제2 표시상태이고, 상기 제2 표시상태에서 상기 제1 컨트롤은 상기 국부 이미지가 제2 단에서 상기 제1 단의 방향으로 전환되도록 제어하는 데 사용되며, 상기 제1 단과 상기 제2 단은 대향하는 양단이며;상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제2 단의 단부 이미지인 경우, 상기 제2 컨트롤은 제3 표시상태이고; 상기 국부 이미지가 상기 제1 이미지의 제2 단의 단부 이미지가 아닌 경우, 상기 제2 컨트롤은 제4 표시상태이고, 상기 제4 표시상태에서 상기 제2 컨트롤은 상기 국부 이미지가 상기 제1 단에서 상기 제2 단의 방향으로 전환되도록 제어하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,제2 입력을 수신하도록 구성된 제2 수신 모듈;상기 제2 입력에 응답하여, 상기 제1 이미지에서 편집 대상 영역을 결정하고, 상기 제1 이미지에서 상기 편집 대상 영역을 표기하도록 구성된 제1 결정 모듈;상기 편집 대상 영역을 편집하도록 구성된 제1 편집 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 수신 모듈은 구체적으로,상기 국부 이미지에 작용하는 제2 입력을 수신하도록 구성되며, 상기 편집 대상 영역은 상기 국부 이미지에서 상기 제2 입력에 대응하는 이미지 영역을 포함하고; 또는,상기 제1 이미지의 섬네일에 작용하는 제2 입력을 수신하도록 구성되며, 상기 제2 입력은 상기 제1 이미지의 섬네일에서 제1 축소 영역을 결정하는 데 사용되고, 상기 편집 대상 영역은 상기 제1 이미지에서 상기 제1 축소 영역에 대응하는 이미지 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제1 편집 모듈은 구체적으로,상기 제1 이미지에서 하나의 편집 대상 영역이 결정된 경우, 제1 편집 인터페이스를 표시하고 - 상기 제1 편집 인터페이스는 상기 하나의 편집 대상 영역에 대응하는 이미지를 포함함 - , 상기 하나의 편집 대상 영역에 대응하는 이미지를 편집하도록 구성되고; 또는,상기 제1 이미지에서 다수의 편집 대상 영역이 결정된 경우, 제2 편집 인터페이스를 표시하고 - 상기 제2 편집 인터페이스는 제2 이미지를 포함하고, 상기 제2 이미지는 상기 다수의 편집 대상 영역에 대응하는 이미지의 접합을 통해 얻은 이미지임 - , 상기 제2 이미지를 편집하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,제3 입력을 수신하도록 구성된 제3 수신 모듈;상기 제3 입력에 응답하여, 타겟 제스처를 결정하도록 구성된 제2 결정 모듈을 더 포함하며,상기 제1 결정 모듈은 구체적으로,상기 제2 입력에 대응하는 제스처와 상기 타겟 제스처가 매칭되는 경우, 상기 제2 입력에 응답하여, 상기 제1 이미지에서 편집 대상 영역을 결정하고, 상기 제1 이미지에서 상기 편집 대상 영역을 표기하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 국부 이미지에서 타겟 대상을 식별하고, 상기 국부 이미지에서 상기 타겟 대상의 이미지 영역을 표기하도록 구성된 식별 모듈;상기 타겟 대상의 이미지 영역을 편집하도록 구성된 제2 편집 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 표시 제어 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는, 전자기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 표시 제어 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되어 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 표시 제어 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 표시 제어 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 표시 제어 방법의 단계를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 전자기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, 저지앙 ******, 항저우, 위항 디스...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Tingting</engName><name>양, 팅팅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110802299.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1439364-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1438472-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1439363-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0209497-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0443846-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0762026-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0762027-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044345.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d403b8ac3a83a266d81a7862d4265af49704899e0de954bb6dd5aa7d138d4f19607574471fd525ebb6f5005deded492056</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664aea372d265895c9cb6834ff53e975cf65a69cedcf662f1e1b2995a9422f59caca0ac5e5f06998d49f6f88e5f8511cc75f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>