<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:09.399</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0020046</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널 및 이의 제조방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTURING METHOD OF THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.08.23</openDate><openNumber>10-2024-0127522</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시패널은, 제1 애노드, 제1 발광 개구부를 포함하고 상기 베이스층 상에 배치되는 화소 정의막, 상기 제1 발광 개구부와 대응되는 제1 격벽 개구부를 포함하고 상기 화소 정의막 상에 배치되는 격벽, 상기 제1 발광 개구부 내에 배치되고 상기 제1 애노드 상에 배치되는 제1 도전패턴, 적어도 일부가 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치되고 상기 제1 도전패턴 상에 배치되는 제1 캐소드, 및 상기 제1 도전패턴 및 상기 제1 캐소드 사이에 배치되는 제1 발광패턴을 포함하고, 상기 제1 도전패턴은 상기 제1 발광 개구부를 정의하는 상기 화소 정의막의 측면과 접촉한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되는 제1 애노드;상기 제1 애노드의 적어도 일부를 노출시키는 제1 발광 개구부를 포함하고, 상기 베이스층 상에 배치되는 화소 정의막;상기 제1 발광 개구부와 대응되는 제1 격벽 개구부를 포함하고, 상기 화소 정의막 상에 배치되는 격벽; 상기 제1 발광 개구부 내에 배치되고, 상기 제1 애노드 상에 배치되는 제1 도전패턴;적어도 일부가 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치되고, 상기 제1 도전패턴 상에 배치되는 제1 캐소드; 및상기 제1 도전패턴 및 상기 제1 캐소드 사이에 배치되는 제1 발광패턴을 포함하고,상기 제1 도전패턴은 상기 제1 발광 개구부를 정의하는 상기 화소 정의막의 측면과 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 화소 정의막은,제1 절연 물질을 포함하는 하부 절연층; 및상기 제1 절연 물질과 상이한 제2 절연 물질을 포함하고, 상기 하부 절연층 상에 배치되는 상부 절연층을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 하부 절연층은 상기 제1 발광 개구부의 제1 하부영역을 정의하는 하부 내측면을 포함하고,상기 상부 절연층은 상기 제1 발광 개구부의 제1 상부영역을 정의하는 상부 내측면을 포함하며,상기 하부 내측면은 상기 상부 내측면보다 상기 제1 애노드의 중심으로부터 함몰되어 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 하부 절연층은 상기 제1 애노드의 상면과 접촉하고,상기 제1 도전패턴은 상기 하부 내측면과 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 격벽은,상기 제1 격벽 개구부의 제2 하부영역을 정의하는 제1 격벽 내측면을 포함하며, 상기 상부 절연층 상에 배치되는 제1 격벽층; 및상기 제1 격벽 개구부의 제2 상부영역을 정의하는 제2 격벽 내측면을 포함하며, 상기 제1 격벽층 상에 배치되는 제2 격벽층을 포함하고,상기 제1 격벽 내측면은 상기 상부 내측면 및 상기 제2 격벽 내측면 각각보다 상기 제1 애노드의 중심으로부터 함몰되어 배치된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 도전패턴과 이격되며, 상기 제1 도전패턴과 동일 물질을 포함하고, 상기 제1 발광 개구부 및 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치된 제1-1 더미패턴을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1-1 더미패턴은 상기 상부 내측면 및 상기 제1 격벽 내측면과 접촉하고,상기 제1-1 더미패턴에는 상기 제1 발광 개구부 및 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치된 제1 더미 개구부가 정의된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1-1 더미패턴은 상기 하부 절연층으로부터 노출된 상기 상부 절연층의 하면과 더 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 제1 도전패턴 및 상기 제1-1 더미패턴과 이격되며, 상기 제1 도전패턴과 동일 물질을 포함하고, 일부는 상기 격벽 상에 배치되고 나머지 일부는 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치된 제2-1 더미패턴을 더 포함하고,상기 제2-1 더미패턴은 상기 제2 격벽 내측면과 접촉하고,상기 제2-1 더미패턴에는 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치된 제2 더미 개구부가 정의된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제2-1 더미패턴은 상기 제1 격벽층으로부터 노출된 상기 제2 격벽층의 하면과 더 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제1 발광패턴과 이격되며 상기 제1 발광패턴과 동일 물질을 포함하고 상기 제2-1 더미패턴 상에 배치된 제1 더미층 및 상기 제1 캐소드와 이격되며 상기 제1 캐소드와 동일 물질을 포함하고 상기 제1 더미층 상에 배치된 제2 더미층을 포함하는 제3 더미패턴을 더 포함하고,상기 제3 더미패턴에는 상기 제1 발광 개구부와 대응되는 제3 더미 개구부가 정의되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 베이스층 상에 배치되며, 상기 제1 애노드와 이격된 제2 애노드;상기 제2 애노드 상에 배치된 제2 도전패턴;상기 제2 도전패턴 상에 배치된 제2 발광패턴; 및상기 제2 발광패턴 상에 배치된 제2 캐소드를 더 포함하고,상기 화소 정의막에는 상기 제2 애노드의 적어도 일부를 노출시키는 제2 발광 개구부가 정의되고,상기 격벽 개구부에는 상기 제2 발광 개구부와 대응되는 제2 격벽 개구부가 정의되며,상기 제2 발광 개구부 및 상기 제2 격벽 개구부 내에 상기 제2 도전패턴, 상기 제2 발광패턴, 및 상기 제2 캐소드가 배치된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 도전패턴과 이격되며, 상기 제2 도전패턴과 동일 물질을 포함하고, 상기 제2 발광 개구부 및 상기 제2 격벽 개구부 내에 배치된 제1-2 더미패턴; 및상기 제2 도전패턴, 상기 제1-2 더미패턴, 및 상기 제2-1 더미패턴과 이격되며, 상기 제2 도전패턴과 동일 물질을 포함하고, 일부가 상기 격벽 상에 배치되고 나머지 일부가 상기 제2 격벽 개구부 내에 배치되는 제2-2 더미패턴을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제6 항에 있어서,상기 제1 캐소드는 상기 제1 격벽 개구부 내에서 상기 제1-1 더미패턴과 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5 항에 있어서,상기 제1 캐소드는 상기 제1 격벽 개구부 내에서 상기 제1 격벽 내측면과 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제3 항에 있어서,상기 화소 정의막은,상기 베이스층 및 상기 하부 절연층 사이에 배치되고, 상기 제1 발광 개구부의 제1 추가영역을 정의하는 제1 추가 내측면을 포함하는 제1 추가 절연층; 및상기 제1 추가 절연층 및 상기 하부 절연층 사이에 배치되고, 상기 제1 발광 개구부의 제2 추가영역을 정의하는 제2 추가 내측면을 포함하는 제2 추가 절연층을 더 포함하고,상기 제1 추가 내측면은 상기 상부 내측면 및 상기 제2 추가 내측면 각각보다 상기 제1 애노드의 중심으로부터 함몰되어 배치되고,상기 제1 애노드의 상면 일부가 상기 제1 추가 절연층과 접촉하고,상기 제1 도전패턴은 상기 제1 추가 내측면과 접촉하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 추가 절연층은 상기 제1 절연 물질을 포함하고,상기 제2 추가 절연층은 상기 제2 절연 물질을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 제1 도전패턴과 이격되며, 상기 제1 도전패턴과 동일 물질을 포함하고, 상기 제2 추가 절연층 및 상기 하부 절연층과 접촉하는 추가 더미패턴을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2 항에 있어서,상기 제1 절연 물질은 실리콘나이트라이드(SiNx)이고 포함하고,상기 제2 절연 물질은 실리콘옥사이드(SiOx)인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2 항에 있어서,상기 하부 절연층 및 상기 상부 절연층 각각의 두께는 1000 옹스트롬 이상 2000 옹스트롬 이하인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항에 있어서,상기 제1 도전패턴은 상기 제1 애노드에 포함된 물질과 동일 물질을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서,상기 제1 도전패턴은 투명 도전성 산화물을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서,상기 제1 도전패턴의 두께는 30 옹스트롬 이상 70 옹스트롬 이하인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되는 애노드;상기 애노드의 일부를 노출시키는 하부 개구부가 정의되고, 상기 베이스층 상에 배치되는 하부 절연층;상기 하부 개구부와 대응되는 상부 개구부가 정의되고, 상기 하부 절연층 상에 배치되는 상부 절연층;상기 상부 개구부와 대응되는 격벽 개구부가 정의되고, 상기 상부 절연층 상에 배치되는 격벽; 상기 하부 개구부 내에 배치되고, 상기 애노드 상에 배치되는 도전패턴;적어도 일부가 상기 격벽 개구부 내에 배치되고, 상기 도전패턴 상에 배치되는 캐소드; 및상기 도전패턴과 상기 캐소드 사이에 배치되는 발광패턴을 포함하고,단면 상에서, 상기 상부 개구부의 일 방향에서의 폭은 상기 하부 개구부의 상기 일 방향에서의 폭보다 작은 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 격벽은,상기 격벽 개구부의 일부 영역을 정의하는 제1 격벽 내측면을 포함하며, 상기 하부 절연층 상에 배치되는 제1 격벽층; 및상기 격벽 개구부의 나머지 영역을 정의하는 제2 격벽 내측면을 포함하며, 상기 제1 격벽층 상에 배치되는 제2 격벽층을 포함하고,단면 상에서, 상기 제2 상부영역의 상기 일 방향에서의 폭은 상기 제2 하부영역의 상기 일 방향에서의 폭보다 작은 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 베이스층 및 상기 베이스층 상에 배치된 제1 애노드를 포함하는 예비 표시패널을 제공하는 단계;상기 베이스층 상에 제1 절연 물질을 포함하는 하부 절연층 및 상기 제1 절연 물질과 상이한 제2 절연 물질을 포함하는 상부 절연층을 포함하는 예비 화소 정의막을 형성하는 단계;상기 예비 화소 정의막 상에 예비 격벽을 형성하는 단계;제1 격벽 개구부가 정의된 격벽이 형성되도록, 상기 예비 격벽을 패터닝 하는 단계;상기 제1 애노드의 적어도 일부를 노출시키는 제1 발광 개구부가 정의된 화소 정의막이 형성되도록, 상기 예비 화소 정의막을 패터닝 하는 단계;상기 제1 발광 개구부로부터 노출된 상기 제1 애노드를 커버하는 제1 도전패턴을 형성하는 단계;상기 제1 도전패턴 상에 제1 발광패턴을 형성하는 단계; 및상기 제1 발광패턴 상에 적어도 일부가 상기 제1 격벽 개구부에 배치된 제1 캐소드를 형성하는 단계를 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 예비 격벽을 패터닝 하는 단계는,상기 예비 격벽에 제1 예비 격벽 개구부가 형성되도록, 상기 제1 격벽층 및 상기 제2 격벽층을 제1 식각하는 단계; 및상기 제1 예비 격벽 개구부로부터 상기 제1 격벽 개구부가 형성되도록, 상기 제1 격벽층 및 상기 제2 격벽층을 제2 식각하는 단계를 포함하고,상기 제2 식각하는 단계에서, 상기 제1 격벽층의 식각률(etch rate)은 상기 제2 격벽층의 식각률(etch rate)보다 큰 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서,상기 예비 화소 정의막을 패터닝 하는 단계는 제3 식각하는 단계로 진행되며,상기 제3 식각하는 단계에서, 상기 하부 절연층의 식각률(etch rate)은 상기 상부 절연층의 식각률(etch rate)보다 큰 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 제3 식각하는 단계는, 건식 식각(dry etch) 방식으로 진행되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26 항에 있어서,상기 제1 도전패턴을 형성하는 단계에서, 상기 제1 도전패턴과 이격되며 상기 제1 발광 개구부 및 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치된 제1 더미패턴 및 상기 제1 도전패턴 및 상기 제1 더미패턴과 이격되며 일부가 상기 격벽 상에 배치되고 나머지 일부가 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치된 제2 예비 더미패턴이 더 형성되는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서,상기 제1 도전패턴을 형성하는 단계 이후 및 상기 제1 발광패턴을 형성하는 단계 이전에, 제2 더미패턴이 형성되도록 상기 제2 예비 더미패턴을 패터닝 하는 단계를 더 포함하고,상기 예비 표시패널을 제공하는 단계에서, 상기 예비 표시패널은 상기 제1 애노드와 이격되며 상기 베이스층 상에 배치된 제2 애노드를 더 포함하고,상기 제2 예비 더미패턴을 패터닝 하는 단계에서, 상기 제2 예비 더미패턴 중 상기 제2 애노드와 중첩하는 부분을 제거하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 제1 캐소드를 형성하는 단계 이후,상기 격벽에 상기 제2 애노드와 중첩하는 제2 격벽 개구부를 형성하는 단계;상기 화소 정의막에 상기 제2 애노드의 적어도 일부를 노출시키는 제2 발광 개구부를 형성하는 단계;상기 제2 발광 개구부로부터 노출된 상기 제2 애노드를 커버하는 제2 도전패턴을 형성하는 단계;상기 제2 도전패턴 상에 제2 발광패턴을 형성하는 단계; 및상기 제2 발광패턴 상에 적어도 일부가 상기 제2 격벽 개구부에 배치된 제2 캐소드를 형성하는 단계를 더 포함하는 표시패널 제조방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, JOONYONG</engName><name>박준용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, HYUNEOK</engName><name>신현억</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0177282-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230020046.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ece507675fafed69f2c89d865caefbd9705cecc7684b4915e43e91b284082e77677171f244b6c71293669f406c623d1fbce3f4bbcedeae6eb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff99a314763d727d709737074d38c3ae45ecadf0cf22ef46c3eff89ea01719c7835abf523077922d08242276ba50cf99786d7857358d78608</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>