<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:32.5632</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0096407</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이를 포함하는 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD INCLUDING DISPLAY</inventionTitleEng><openDate>2023.01.31</openDate><openNumber>10-2023-0015083</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4223</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 다양한 실시 예에 따른, 전자 장치는 하우징, 디스플레이, 카메라 센서, 무선 통신 회로 및 상기 디스플레이, 상기 카메라 센서, 및 상기 무선 통신 회로와 전기적으로 연결된 프로세서를 포함하고 상기 프로세서는 상기 카메라 센서 및 상기 무선 통신 회로 중 적어도 하나를 통해 제1 객체 및 제2 객체를 인식하고, 상기 제1 객체에 대응하는 상기 디스플레이 상의 제1 좌표 값 및 상기 제2 객체에 대응하는 상기 디스플레이 상의 제2 좌표 값을 결정하고, 상기 제1 좌표 값에 기초하여 상기 디스플레이의 제1 영역을 결정하고, 상기 제2 좌표 값에 기초하여 상기 디스플레이의 제2 영역을 결정하고, 상기 제1 영역에 상기 제1 객체에 대응하는 제1 컨텐츠를 출력하고, 상기 제2 영역에 상기 제2 객체에 대응하는 제2 컨텐츠를 출력하고, 상기 제1 좌표 값 및 상기 제2 좌표 값 사이의 거리가 지정된 범위 이내인 경우, 상기 제1 컨텐츠 및 상기 제2 컨텐츠를 상기 디스플레이의 상하 방향으로 배치할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,하우징;디스플레이;카메라 센서; 무선 통신 회로; 및상기 디스플레이, 상기 카메라 센서, 및 상기 무선 통신 회로와 전기적으로 연결된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 카메라 센서 및 상기 무선 통신 회로 중 적어도 하나를 통해 제1 객체 및 제2 객체를 인식하고,상기 제1 객체에 대응하는 상기 디스플레이 상의 제1 좌표 값 및 상기 제2 객체에 대응하는 상기 디스플레이 상의 제2 좌표 값을 결정하고,상기 제1 좌표 값에 기초하여 상기 디스플레이의 제1 영역을 결정하고,상기 제2 좌표 값에 기초하여 상기 디스플레이의 제2 영역을 결정하고,상기 제1 영역에 상기 제1 객체에 대응하는 제1 컨텐츠를 출력하고,상기 제2 영역에 상기 제2 객체에 대응하는 제2 컨텐츠를 출력하고,상기 제1 좌표 값 및 상기 제2 좌표 값 사이의 거리가 지정된 범위 이내인 경우, 상기 제1 컨텐츠 및 상기 제2 컨텐츠를 상기 디스플레이의 상하 방향으로 배치하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 프로세서는:상기 카메라 센서를 통해 상기 제1 객체의 움직임 및 상기 제2 객체의 움직임을 식별하고,상기 제1 객체의 움직임에 대응하여 상기 제1 좌표 값을 갱신하고,상기 제2 객체의 움직임에 대응하여, 상기 제2 좌표 값을 갱신하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 좌표 값을 상기 제1 영역의 무게 중심 값에 상응하도록 상기 제1 영역을 결정하고, 상기 제2 좌표 값을 상기 제2 영역의 무게 중심 값에 상응하도록 상기 제2 영역을 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서,상기 지정된 범위는 상기 디스플레이 상에서 상기 제1 컨텐츠의 적어도 일부가 상기 제2 컨텐츠와 중첩되는 경우의 상기 제1 좌표 값 및 상기 제2 좌표 값 사이의 거리를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,거리 감지 센서를 더 포함하고,상기 프로세서는:상기 제1 좌표 값과 상기 제2 좌표 값의 거리가 지정된 범위 이내인 경우, 상기 거리 감지 센서를 통해 상기 거리 감지 센서로부터 상기 제1 객체에 대한 제1 거리 값 및 상기 거리 감지 센서로부터 상기 제2 객체에 대한 제2 거리 값을 결정하고,상기 제1 거리 값 및 상기 제2 거리 값에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 및 상기 제2 컨텐츠 중 일 컨텐츠를 상기 디스플레이의 상측 방향에 배치하고, 나머지 일 컨텐츠를 상기 디스플레이의 하측 방향에 배치하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 프로세서는:상기 제1 거리 값이 상기 제2 거리 값보다 큰 경우, 상기 제1 컨텐츠를 상기 제2 컨텐츠의 상측에 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 카메라 센서는 RGB 센서 및 다이나믹 비전 센서(DVS, dynamic vision sensor) 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 5에 있어서, 상기 거리 감지 센서는 밀리미터파 거리 감지 센서(mmWave radar), 레이저 거리 감지 센서(LiDAR, light detection and ranging), 및 비행거리 측정 센서(dToF, direct time of flight) 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 무선 통신 회로는 비콘(beacon) 신호를 송수신하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,상기 프로세서는:상기 카메라 센서를 통해 상기 제1 객체의 속도, 상기 제2 객체의 속도, 및 상기 제1 객체와 상기 제2 객체 사이의 거리를 기반으로 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 교차 지점을 예측하고,상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 교차 지점을 기반으로, 상기 지정된 범위를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 프로세서는: 상기 제1 좌표 값 및 상기 제2 좌표 값 사이의 거리가 변경됨에 따라 상기 제1 영역이 표시되는 높이 및 상기 제2 영역이 표시되는 높이 가 점차적으로 변경되도록 상기 디스플레이를 제어하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서,상기 프로세서는:상기 무선 통신 회로를 통해 제1 외부 전자 장치로부터 상기 제1 외부 전자 장치의 제1 정보를 수신하고,상기 무선 통신 회로를 통해 제2 외부 전자 장치로부터 상기 제2 외부 전자 장치의 제2 정보를 수신하고,상기 제1 정보 및 상기 제2 정보를 기반으로 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 인식하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,상기 프로세서는: 상기 제1 외부 전자 장치의 제1 정보를 기반으로 상기 제1 컨텐츠를 결정하고, 상기 제2 외부 전자 장치의 제2 정보를 기반으로 상기 제2 컨텐츠를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12에 있어서,상기 제1 정보는 상기 제1 외부 전자 장치의 고유 정보, 상기 제1 외부 전자 장치의 사용자 정보, 및 상기 제1 외부 전자 장치로부터 수신되는 신호의 세기에 관한 정보를 포함하고,상기 제2 정보는 상기 제2 외부 전자 장치의 고유 정보, 상기 제2 외부 전자 장치의 사용자 정보, 및 상기 제2 외부 전자 장치로부터 수신되는 신호의 세기에 관한 정보를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 프로세서는:상기 제1 좌표 값과 상기 제2 좌표 값의 거리가 지정된 범위 이내인 경우,상기 제1 외부 전자 장치로부터 수신되는 신호의 세기에 관한 정보를 기반으로, 상기 전자 장치로부터 상기 제1 객체와의 거리를 식별하고,상기 제2 외부 전자 장치로부터 수신되는 신호의 세기에 관한 정보를 기반으로, 상기 전자 장치로부터 상기 제2 객체와의 거리를 식별하고,상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 중에서 상기 전자 장치와의 거리가 더 먼 객체에 대응하는 영역을 상기 디스플레이의 상측 방향에 배치하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1에 있어서,상기 프로세서는,상기 디스플레이의 화면 영역에 경계선을 설정하고,상기 제1 좌표 값에 기초하여 상기 경계선을 기준으로 일 영역을 상기 디스플레이의 상기 제1 영역으로 결정하고,상기 제2 좌표 값에 기초하여 상기 경계선을 기준으로 나머지 일 영역을 상기 디스플레이의 상기 제2 영역으로 결정하고,상기 경계선이 상기 디스플레이의 가로 축과 이루는 각도는 상기 제1 좌표 값 및 상기 제2 좌표 값 사이의 거리가 변화함에 따라 변경되어 재설정되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 디스플레이, 및 카메라 센서를 포함하는 전자 장치의 동작 방법에 있어서,상기 카메라 센서를 통해 제1 객체 및 제2 객체를 인식하는 동작;상기 제1 객체에 대응하는 상기 디스플레이 상의 제1 좌표 값 및 상기 제2 객체에 대응하는 상기 디스플레이 상의 제2 좌표 값을 결정하는 동작;상기 제1 좌표 값에 기초하여 상기 디스플레이의 제1 영역을 결정하는 동작;상기 제2 좌표 값에 기초하여 상기 디스플레이의 제2 영역을 결정하는 동작;상기 제1 영역에 상기 제1 객체에 대응하는 제1 컨텐츠를 출력하는 동작;상기 제2 영역에 상기 제2 객체에 대응하는 제2 컨텐츠를 출력하는 동작; 및상기 제1 좌표 값 및 상기 제2 좌표 값 사이의 거리가 지정된 범위 이내인 경우, 상기 제1 컨텐츠 및 상기 제2 컨텐츠를 상기 디스플레이의 상하 방향으로 배치하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 카메라 센서를 통해 상기 제1 객체의 속도, 상기 제2 객체의 속도, 및 상기 제1 객체와 상기 제2 객체와의 거리 값을 획득하는 동작;상기 제1 객체의 속도, 상기 제2 객체의 속도, 및 상기 제1 객체 상기 제2 객체와의 거리 값을 기반으로 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 교차 지점을 예측하는 동작; 및상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 교차 지점을 기반으로 상기 지정된 범위를 결정하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치에 있어서,하우징,복수 개의 디스플레이; 카메라 센서;상기 복수 개의 디스플레이 및 상기 카메라 센서와 전기적으로 연결된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 카메라 센서를 통해 제1 객체 및 제2 객체를 인식하고, 상기 제1 객체에 대응하는 상기 복수 개의 디스플레이 상의 제1 좌표 값 및 상기 제2 객체에 대응하는 상기 복수 개의 디스플레이 상의 제2 좌표 값을 결정하고,상기 제1 좌표 값에 기초하여 상기 복수 개의 디스플레이 중에서 상기 제1 객체에 대응하는 제1 컨텐츠를 출력하기 위한 제1 디스플레이를 결정하고,상기 제2 좌표 값에 기초하여 상기 복수 개의 디스플레이 중에서 상기 제2 객체에 대응하는 제2 컨텐츠를 출력하기 위한 제2 디스플레이를 결정하고,상기 제1 디스플레이와 상기 제2 디스플레이가 동일한 디스플레이인 경우, 상기 결정된 디스플레이에 상기 제1 컨텐츠 및 상기 제2 컨텐츠를 상하 방향으로 배치하여 출력하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서,거리 감지 센서를 더 포함하고,상기 프로세서는 상기 제1 디스플레이와 상기 제2 디스플레이가 동일한 경우, 상기 거리 검지 센서를 통해 상기 거리 감지 센서로부터 상기 제1 객체에 대한 제1 거리 값 및 상기 거리 감지 센서로부터 상기 제2 객체에 대한 제2 거리 값을 결정하고, 상기 제1 거리 갑 및 상기 제2 거리 값에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 및 상기 제2 컨텐츠 중 일 컨텐츠를 상기 결정된 디스플레이의 상측 방향에 배치하고, 나머지 일 컨텐츠를 상기 결정된 디스플레이의 하측 방향에 배치하는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kyuwon KIM</engName><name>김규원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyungsuk KIM</engName><name>김형석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Heekuk LEE</engName><name>이희국</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Inho CHOI</engName><name>최인호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980004042</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jeong Soon</engName><name>이정순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980001151</code><country>대한민국</country><engName>KWON HYUK ROK</engName><name>권혁록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0848462-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0691249-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1039247-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210096407.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebdc161471941bee33c9128a1fe6681efff3879706e9da23bfb5e0e564a29db3a1bdd14c545db0ccbcbdb6e8aca561b6ccea5317d4be332d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8488c372247c7a18e484aee859087211451246c03076d02b21d1fe4f4bec90fedf3e2f019be85a6981600379444c2f65d34c661d5ea17ee8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>