<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:38.1338</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001143</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플라즈마 처리를 위한 적층가능한 플라즈마 소스</inventionTitle><inventionTitleEng>STACKABLE PLASMA SOURCE FOR PLASMA PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2025.02.14</openDate><openNumber>10-2025-0022190</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판들을 처리하기 위한 시스템, 방법 및 장치. 플라즈마 처리 시스템은 처리 챔버, 및 처리 챔버 내에 배치된 지지 구조물을 포함한다. 지지 구조물은 덕트 세트를 형성한다. 플라즈마 처리 시스템은 덕트 세트 중의 대응하는 덕트들 내에 배치된 복수의 플라즈마 생성 셀을 추가로 포함한다. 플라즈마 생성 셀들은 선택적으로 활성화되거나 비활성화되도록 구성된다. 플라즈마 생성 구조물은 활성화되는 것에 응답하여 처리 챔버의 영역에 플라즈마 관련 플럭스들을 공급한다. 플라즈마 처리 시스템은 복수의 플라즈마 생성 셀 각각에 결합된 전기 커넥터들의 네트워크를 추가로 포함한다. 전기 커넥터들의 네트워크는 개별 플라즈마 생성 셀들을 선택적으로 활성화하거나 비활성화하는 전기 신호들을 공급하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023244676</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025320</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 플라즈마 처리 시스템으로서,처리 챔버 - 상기 처리 챔버는 상기 처리 챔버의 제1 영역 내에 기판을 하우징하도록 구성됨 -;상기 처리 챔버 내에 배치된 지지 구조물 - 상기 지지 구조물은 제1 덕트 세트를 형성함 -;상기 제1 덕트 세트 중의 대응하는 덕트 내에 각각 배치된 복수의 플라즈마 생성 셀 - 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각은 선택적으로 활성화되거나 비활성화되도록 구성되고, 활성화되는 것에 응답하여, 상기 플라즈마 생성 셀은 플라즈마 관련 플럭스들을 상기 처리 챔버의 상기 제1 영역에 공급함 -; 및상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각에 결합된 전기 커넥터들의 네트워크 - 상기 전기 커넥터들의 네트워크는 개별 플라즈마 생성 셀들을 선택적으로 활성화하거나 비활성화하는 전기 신호들을 공급하도록 구성됨 -를 포함하는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전기 커넥터들의 네트워크는 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 하나를 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중의 다른 플라즈마 생성 셀들과 독립하여 선택적으로 활성화하거나 비활성화하도록 구성되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 전기 커넥터들의 네트워크는 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각을 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중의 다른 플라즈마 생성 셀들과 독립하여 선택적으로 활성화하거나 비활성화하도록 구성되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 제2 덕트 세트를 형성하는 커버 구조물을 추가로 포함하고, 상기 복수의 플라즈마 생성 셀은 상기 제2 덕트 세트 중의 대응하는 덕트 내에 추가로 배치되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 지지 구조물 및 상기 커버 구조물은 상기 처리 챔버의 제2 영역을 형성하고, 상기 처리 챔버는 상기 처리 챔버의 상기 제2 영역에 프로세스 가스를 공급하도록 구성된 가스 유입부를 추가로 포함하는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 지지 구조물은 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각의 대응하는 플라즈마 생성 요소에 상기 프로세스 가스를 전달하도록 구성된 하나 이상의 가스 주입 부위를 형성하는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 커버 구조물은 상기 커버 구조물과 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각의 사이에 밀봉을 형성하도록 구성된 밀봉 구조물을 포함하는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 지지 구조물은 상기 지지 구조물로부터 상기 처리 챔버의 상기 제1 영역을 향해 연장되는 경계 구조물들의 세트를 추가로 포함하고, 상기 경계 구조물들의 세트 중의 각각의 경계 구조물은 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 근접하게 위치된 플라즈마 생성 셀들 사이에 배치되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 전기 커넥터들의 네트워크는:상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 제1 세트를 선택적으로 함께 활성화하거나 비활성화하고 - 상기 제1 세트의 각각의 셀은 함께만 활성화되거나 또는 비활성화됨 -;상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 제2 세트를 선택적으로 함께, 또한 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 상기 제1 세트와 독립적으로 활성화하거나 비활성화하도록 - 상기 제2 세트의 각각의 셀은 함께만 활성화되거나 비활성화됨 -,구성되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 각각의 플라즈마 생성 셀은 상기 처리 챔버 외부의 위치에서 상기 전기 커넥터들의 네트워크에 결합된 개별 전기 커넥터를 포함하는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각은 상기 지지 구조물로부터 선택적으로 제거가능하고 상기 지지 구조물 내에서 선택적으로 교체가능한, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 플라즈마 생성 어셈블리로서,처리 챔버 내에 배치되도록 구성된 지지 구조물 - 상기 지지 구조물은 제1 덕트를 형성함 -; 및제1 덕트 세트 중의 대응하는 덕트 내에 각각 배치된 복수의 플라즈마 생성 셀을 포함하고, 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각은:선택적으로 활성화되거나 비활성화되도록 구성되는 플라즈마 생성 요소 - 활성화되는 것에 응답하여, 상기 플라즈마 생성 요소는 플라즈마 관련 플럭스들을 상기 처리 챔버의 제1 영역에 공급함 -; 및상기 플라즈마 생성 요소에 결합된 전기 커넥터들의 네트워크 - 상기 전기 커넥터들의 네트워크는 상기 플라즈마 생성 요소를 선택적으로 활성화하거나 비활성화하는 전기 신호들을 수신하도록 구성됨 -를 포함하는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 전기 커넥터들의 네트워크는 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 하나를 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중의 다른 플라즈마 생성 셀들과 독립하여 선택적으로 활성화하거나 비활성화하도록 구성되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 전기 커넥터들의 네트워크는 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각을 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중의 다른 플라즈마 생성 셀들과 독립하여 선택적으로 활성화하거나 비활성화하도록 구성되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 지지 구조물은 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각의 대응하는 플라즈마 생성 요소에 프로세스 가스를 전달하도록 구성된 하나 이상의 가스 주입 부위를 형성하는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 제1 세트는 선택적으로 함께 활성화되거나 비활성화되도록 구성되고; 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 제2 세트는 선택적으로 함께, 또한 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 상기 제1 세트와 독립적으로 활성화되거나 비활성화되도록 구성되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 지지 구조물은 상기 지지 구조물로부터 상기 처리 챔버의 상기 제1 영역을 향해 연장되는 경계들의 세트를 추가로 포함하고, 상기 경계 들의 세트 중의 각각의 경계는 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 중 근접하게 위치된 플라즈마 생성 셀들 사이에 배치되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각은 상기 지지 구조물로부터 선택적으로 제거가능하고 상기 지지 구조물 내에서 선택적으로 교체가능한, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 플라즈마 생성 어셈블리로서,제1 플라즈마 생성 구조물 - 상기 제1 플라즈마 생성 구조물은: 제1 유전체 평면 구조물; 상기 제1 유전체 평면 구조물 상에 배치된 제1 전도성 평면 구조물; 상기 제1 전도성 평면 구조물 상에 배치된 제2 유전체 평면 구조물; 상기 제2 유전체 평면 구조물 상에 배치된 제2 전도성 평면 구조물; 및 상기 제2 전도성 평면 구조물 상에 배치된 제3 유전체 평면 구조물 을 포함하고, 상기 제1 유전체 평면 구조물, 상기 제1 전도성 평면 구조물, 상기 제2 유전체 평면 구조물, 상기 제2 전도성 평면 구조물, 및 상기 제3 유전체 평면 구조물 각각은 함께, 정렬된 리세스들의 분포를 형성하고, 상기 리세스들의 분포 중의 각각의 리세스를 형성하는 상기 제1 전도성 평면 구조물 및 상기 제2 전도성 평면 구조물의 대응하는 내측 표면들은 상기 리세스들의 분포 중의 각각의 리세스 내에서 상기 플라즈마 생성 구조물에 의해 생성가능한 플라즈마로부터 절연됨 -; 및상기 제1 플라즈마 생성 구조물에 결합된 제1 전기 커넥터 세트 - 상기 제1 전기 커넥터 세트는 상기 제1 플라즈마 생성 구조물을 선택적으로 활성화하거나 비활성화하는 전기 신호들을 수신하도록 구성되고, 활성화되는 것에 응답하여, 상기 제1 플라즈마 생성 구조물은 상기 리세스들의 분포 중의 각각의 리세스 내에서 플라즈마를 생성하고 상기 플라즈마를 사용하여 처리 챔버의 제1 영역에 플라즈마 관련 플럭스들을 전달하도록 구성됨 -를 포함하는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 플라즈마 생성 구조물을 포함하는 복수의 플라즈마 생성 구조물을 추가로 포함하고, 상기 복수의 플라즈마 생성 구조물은 상기 복수의 플라즈마 생성 구조물 중의 서로 다른 플라즈마 생성 구조물과 독립하여 선택적으로 활성화되거나 비활성화되도록 구성되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 플라즈마 생성 어셈블리로서,처리 챔버 내에 배치되도록 구성된 지지 구조물 - 상기 지지 구조물은 덕트 세트를 형성함 -; 및상기 덕트 세트 중의 하나의 덕트로부터 선택적으로 제거가능하고 상기 덕트 세트 중의 하나의 덕트 내에서 선택적으로 교체가능한 플라즈마 생성 셀을 포함하고, 상기 플라즈마 생성 셀은 유전체 장벽 방전(dielectric barrier discharge)(DBD) 구조물을 포함하고, 상기 DBD 구조물은:제1 유전체 표면을 따라 배치되고 제2 유전체 층에 의해 커버되는 전극 세트 - 상기 DBD 구조물은 상기 처리 챔버 내에서 플라즈마 방전을 개시하도록 구성됨 -; 및상기 DBD 구조물을 전기 구동 네트워크와 결합하는 전기 단자들을 포함하는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 플라즈마 생성 셀을 포함하는 복수의 플라즈마 생성 셀을 추가로 포함하고, 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각은 상기 지지 구조물로부터 선택적으로 제거가능하고 상기 지지 구조물 내에서 선택적으로 교체가능한, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 전극 세트의 각각의 전극은 상기 DBD 구조물의 제1 단부 상에 위치된 제3 유전체 층에 의해 커버되고;상기 제3 유전체 층은 상기 처리 챔버의 진공 조건들 내에서 동작하도록 구성되고;상기 전기 단자들은 상기 DBD 구조물의 상기 제1 단부에 반대되는 제2 단부로부터 연장되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 전기 단자들 각각은 대기압 하에서 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되도록 구성되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 DBD 구조물은 캐비티를 형성하고, 상기 캐비티의 경계를 형성하는 내부 표면을 포함하며, 상기 전극 세트의 각각의 전극은 상기 내부 표면 상에 배치되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 전기 단자들은 상기 제1 유전체 표면 상에 배치되고, 하나 이상의 전극의 일부분은 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되는 상기 하나 이상의 전극의 일부분 상에 배치된 제4 유전체 층을 추가로 포함하는, 플라즈마 생성 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 플라즈마 처리 시스템으로서,처리 챔버 - 상기 처리 챔버는 상기 처리 챔버의 제1 영역 내에 기판을 하우징하도록 구성됨 -;상기 처리 챔버 내에 배치된 지지 구조물 - 상기 지지 구조물은 제1 덕트를 형성함 -; 및상기 지지 구조물로부터 선택적으로 제거가능하고 상기 지지 구조물 내에서 선택적으로 교체가능한 플라즈마 생성 셀을 포함하고, 상기 플라즈마 생성 셀은 유전체 장벽 방전(DBD) 구조물을 포함하고, 상기 DBD 구조물은:제1 유전체 표면을 따라 배치되고 제2 유전체 층에 의해 커버되는 전극 세트 - 상기 DBD 구조물은 플라즈마 처리 챔버 내에서 플라즈마 방전을 개시하도록 구성됨 -; 및상기 DBD 구조물을 전기 구동 네트워크와 결합하도록 구성된 전기 단자들을 포함하는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 플라즈마 생성 셀을 포함하는 복수의 플라즈마 생성 셀을 추가로 포함하고, 상기 복수의 플라즈마 생성 셀 각각은 상기 지지 구조물로부터 선택적으로 제거가능하고 상기 지지 구조물 내에서 선택적으로 교체가능한, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 전극 세트의 각각의 전극은 상기 DBD 구조물의 제1 단부 상에 위치된 제3 유전체 층에 의해 커버되고;상기 제3 유전체 층은 상기 처리 챔버의 진공 조건들 내에서 동작하도록 구성되고;상기 전기 단자들은 상기 DBD 구조물의 상기 제1 단부에 반대되는 제2 단부로부터 연장되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 전기 단자들 각각은 대기압 하에서 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되도록 구성되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 DBD 구조물은 캐비티를 형성하고, 상기 캐비티의 경계를 형성하는 내부 표면을 포함하며, 상기 전극 세트의 각각의 전극은 상기 내부 표면 상에 배치되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 전기 단자들은 상기 제1 유전체 표면 상에 배치되고, 하나 이상의 전극의 일부분은 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되는 상기 하나 이상의 전극의 일부분 상에 배치된 제4 유전체 층을 추가로 포함하는, 플라즈마 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 지지 구조물의 덕트로부터 선택적으로 제거가능하고 상기 지지 구조물의 덕트 내에서 선택적으로 교체가능한 플라즈마 생성 셀로서,유전체 장벽 방전(DBD) 구조물을 포함하고, 상기 DBD 구조물은:제1 유전체 표면을 따라 배치되고 제2 유전체 층에 의해 커버되는 전극 세트 - 상기 DBD 구조물은 플라즈마 처리 챔버 내에서 플라즈마 방전을 개시하도록 구성됨 -; 및상기 DBD 구조물을 전기 구동 네트워크와 결합하도록 구성된 전기 단자들을 포함하는, 플라즈마 생성 셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 전극 세트의 각각의 전극은 상기 DBD 구조물의 제1 단부 상에 위치된 제3 유전체 층에 의해 커버되고;상기 제3 유전체 층은 상기 처리 챔버의 진공 조건들 내에서 동작하도록 구성되고;상기 전기 단자들은 상기 DBD 구조물의 상기 제1 단부에 반대되는 제2 단부로부터 연장되는, 플라즈마 생성 셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 전기 단자들은 대기압 하에서 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되도록 구성되는, 플라즈마 생성 셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 DBD 구조물은 캐비티를 형성하고, 상기 캐비티의 경계를 형성하는 내부 표면을 포함하며, 상기 전극 세트의 각각의 전극은 상기 내부 표면 상에 배치되는, 플라즈마 생성 셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 전기 단자들은 상기 제1 유전체 표면 상에 배치되고, 하나 이상의 전극의 일부분은 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되는, 플라즈마 생성 셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 처리 챔버 외부의 위치까지 연장되는 상기 하나 이상의 전극의 일부분 상에 배치된 제4 유전체 층을 추가로 포함하는, 플라즈마 생성 셀.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NAGORNY, Vladimir</engName><name>나고르니, 블라디미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GEORGE, Rene</engName><name>조지, 르네</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/842,666</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/842,671</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0043237-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0010770-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1023754-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001143.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937126eb669ce5743bce031804b4598bc8d9c1b59d334091d835149f486c087efa67be01d4ca1def14bf52c70605e54aae83e5128e35ad0984</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf57b01c10f191499443acb7db096e62581ca8f91e93039645ff0464c47e9ced0387b30f0121846ccf4b84180394a8f4cc841f4de69248958d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>