<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:56.056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019235</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구성 정보</inventionTitle><inventionTitleEng>CONFIGURATION INFORMATION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.18</openDate><openNumber>10-2025-0110267</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들은 무선 통신 시스템의 자원을 사용하는 구성에 따라 무선 통신 시스템에서 통신하도록 구성된 네트워크 엔티티를 제공한다. 네트워크 엔티티는 통신을 위해 네트워크 엔티티의 무선 인터페이스를 사용하도록 구성된다. 네트워크 엔티티는 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 프로세싱하도록 구성된 제어 유닛을 포함한다. 제어 유닛은 이용 가능성의 변화에 반응하도록 구성 정보를 기초로 구성을 적응시키기 위해 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024100211</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/081339</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템의 자원을 사용하는 구성에 따라 무선 통신 시스템에서 통신하도록 그리고 상기 통신을 위해 네트워크 엔티티의 무선 인터페이스를 사용하도록 구성된 네트워크 엔티티로서,상기 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 프로세싱하도록 구성된 제어 유닛을 포함하며;상기 제어 유닛은 상기 이용 가능성의 변화에 반응하도록 상기 구성 정보를 기초로 상기 구성을 적응시키기 위해 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티는 상기 자원의 이용 가능성의 변화를 기초로 상기 무선 통신 시스템에서 자신의 작동을 변경하도록 상기 구성을 적응시키기 위해 구성되는 사용자 장비(UE)인, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 변화는 상기 자원의 비정상적인 이용 가능성 및/또는 상기 이용 가능성의 상당한 변화와 관련되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 구성 정보는 비정상적인 변화를 상기 네트워크 엔티티에 대해 예상되는 상황이 되게 하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항 또는 제4 항에 있어서,상기 비정상적인 이용 가능성은:・ 시간 — 상기 시간은: o 상기 자원의 이용 가능성 및/또는 이용 불가능성; o 상기 통신의 적어도 일부를 차단하는 차단 이벤트의 발생; o 상기 통신의 정전 이벤트 및/또는 정전 기간의 발생; o 상기 통신에 영향을 미치는 간섭 이벤트 및/또는 재밍(jamming) 이벤트의 발생; o 상기 통신의 에너지 관련 상태 및/또는 전력 관련 상태의 발생중 적어도 하나와 관련됨 —;・ 자원 — 상기 자원은: o 상기 통신에 관련된 적어도 하나의 파라미터의 임계치 미만으로의 감소, o 상기 통신에 관련된 적어도 하나의 파라미터의 임계치를 초과하는 증가, o 상기 통신에 관련된 적어도 하나의 파라미터의 값들의 통로(corridor) 내부 또는 외부로의 유지, o 메트릭에 관한 상기 통신에 관련된 적어도 하나의 파라미터의 유효성의 구역 또는 영역 내부 또는 외부로의 유지, o 상기 자원을 사용하는 상기 통신에 관련된 적어도 하나의 파라미터의 차원들에 걸친 특정 분포에 따라 달라짐 —;・ 제약 — 상기 제약은: o 제공된 데이터 볼륨; o 할당된 스펙트럼 및/또는 자원 블록(RB: resource block); o 상기 통신에 사용되는 변조 및 코딩 방식(MCS: modulation and coding scheme); o 상기 통신에 사용되는 블록 크기; o 예컨대, 단위 시간당 및/또는 단위 기회당 메시지의 크기, 볼륨 및/또는 메시지들의 수; o 상기의 임의의 것의 변화; o 특정 또는 반복되는 패턴, 분포, 통계, 상태, 값 및/또는 발생 추세중 적어도 하나를 고려하여 상기 자원과 관련됨 — 중 적어도 하나와 관련되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구성 정보는 상기 자원의 이용 가능성과 관련되거나; 또는상기 구성 정보는 자원의 적어도 부분적 이용 불가능성과 관련되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구성 정보는 과거, 현재 및/또는 향후의 시간 인스턴스에 대한 상기 이용 가능성의 변화를 나타내는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어 유닛은 상기 통신을 위한 상기 자원의 적어도 부분적 및/또는 적어도 일시적 이용 불가능성을 나타내는 프로세싱 결과를 얻도록 상기 구성 정보를 프로세싱하기 위해 구성되고;상기 제어 유닛은 상기 프로세싱 결과를 기초로 상기 자원을 사용한 통신을 피하도록 상기 네트워크 엔티티를 제어하기 위해 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어 유닛은 상기 통신을 위한 상기 자원의 복구된 이용 가능성을 나타내는 그리고/또는 상기 자원의 설정된 이용 가능성을 나타내는 프로세싱 결과를 얻도록 상기 구성 정보를 프로세싱하기 위해 구성되고;상기 제어 유닛은 상기 통신을 위한 상기 자원의 이용 가능성이 복구 또는 설정될 때까지 상기 프로세싱 결과를 기초로 상기 자원을 사용한 통신을 연기하도록 상기 네트워크 엔티티를 제어하기 위해 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구성은:・ 상기 네트워크 엔티티에 의해 상기 통신으로서 제공되는 송신, 수신, 및 이들의 조합들;・ 상기 네트워크 엔티티에 의해 제공될 측정, 로깅(logging), 보고, 확인 응답, 및 이들의 조합들;・ 테스트 신호와 같은 적어도 하나의 사전 구성된 신호, 적어도 하나의 사전 구성된 기준 신호 및/또는 테스트 메시지와 같은 적어도 하나의 사전 구성된 메시지의 송신 및/또는 수신;・ 적어도 하나의 신호의 송신 절차 및/또는 적어도 하나의 신호의 수신 및 수신된 신호의 프로세싱 절차, 예컨대 빔 스위핑(sweeping), 주파수 스위핑의 수행중 적어도 하나와 관련되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원은:・ 액세스 링크 자원, 사이드링크 자원, 중계 링크 자원 및/또는 백홀 링크 자원;・ 시간적, 스펙트럼, 순차적(확산 시퀀스) 및/또는 공간적 통신 자원;・ 전송 채널, 포지셔닝 채널, 제어 채널 및/또는 데이터 채널;・ 빔 ID, SSB, CSI-RS, 빔 스위프 및/또는 조정된 빔 성상도로 표현되는 송신/수신 빔;・ 가시선(LOS: line-of-sight), 비가시선(NLOS: non-line-of-sight), 방해받는 가시선(OLOS: obstructed line-of-sight), 지배적인 또는 특정 다중 경로 컴포넌트(MPC: multi-path component)와 같은 전파 채널 컴포넌트;・ 다른 네트워크 엔티티에 의해 제공되는 서비스 또는 접속성;・ 커버리지, 용량, 레이턴시 및/또는 지터와 같은 통신 메트릭들과 관련된 서비스 품질(QoS: quality of service)중 적어도 하나를 포함하는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구성 정보는:・ 디바이스의 특정 조치/작동을 시작 또는 중지하도록 지시하는 하나 이상의 트리거를 나타내는 정보;・ 통신 시나리오와 관련된 적어도 하나의 이벤트를 나타내는 정보;・ 예컨대, 상기 통신 시나리오, UE 또는 다른 네트워크 디바이스들의 상태 값들/메시지들을 설명하는 적어도 하나의 조건을 나타내는 정보;・ 이들의 조합 또는 시퀀스를 나타내는 정보중 적어도 하나를 포함하며,상기 조합 또는 시퀀스는: o 예컨대, 상태 머신의 상태, o 예컨대, 보고, 조치, 확인 또는 확인 응답의 상태, o 파라미터가 임계치 미만/초과인 또는 범위 내에 있는 또는 특정 상태/상황이 주어진/유효한/무효인 기간, o 이벤트, o 조치, 관찰 및/또는 측정의 요청, o 조치, 관찰 및/또는 측정과 관련된 보고, o 예컨대, 카운터를 정지하거나, 다른 일이 발생할 때까지 계속하는 조치, o 절차 — 상기 절차는:  ■ 시작/일시정지/계속/종료;  ■ 활성화/비활성화; 및/또는  ■ 예컨대, 조치들, 보고들, 상황의 확인/확인 응답을 수행할 절차임 — 중 적어도 하나를 나타내는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구성 정보는 이벤트 또는 트리거를 나타내는 정보를 포함하고; 상기 프로세싱에 기초하여, 상기 제어 유닛은:・ 적어도 하나의 카운터 및/또는 카운트다운 타이머의 시작, 중지, 재설정 및/또는 중단;・ 현재 및/또는 향후, 예컨대 예상 상태 및/또는 구성의 캡처, 동결, 저장, 전달;・ 트리거 이후, 이벤트 발생 이후 및/또는 조건 충족 이후 네트워크 디바이스 및/또는 상기 네트워크 디바이스의 작동의 자동 (재)구성;・ 상기 네트워크 엔티티의 절차 또는 동작 모드의 시작, 중단, 지연, 재시작 및/또는 시작 준비,・ 하나의 절차, 루틴 또는 동작 모드로부터 다른 절차, 루틴 또는 동작 모드로의 변경;・ 동작 모드 및/또는 송신/수신 전략의 결정 또는 선택;・ 상기 구성 정보 및/또는 연관된 조치들, 트리거들, 구성 변형들 중 임의의 것과 관련된 이벤트 및/또는 파라미터의 발견, 관찰, 검출, 모니터링 및/또는 추적;・ 향후 접속 이용 가능성 이벤트의 준비를 위한 보고, 메시지, 제어 데이터 및 사용자 데이터 중 적어도 하나의 송신 및/또는 수신의 준비중 적어도 하나에 대한 이벤트 또는 트리거에 대한 응답으로 상기 네트워크 엔티티를 제어하도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티는:・ 사전 설정 또는 사전 구성된 정보로서;・ 과거, 현재 또는 향후의 동작 모드, 또는 상기 동작 모드의 변경을 기초로;・ 상기 무선 통신 시스템에 의해 제공되는 정보로서;・ 데이터베이스에 의해 제공되는 정보로서;・ 대체 라디오 액세스 네트워크(RAN: radio access network)를 통해 제공되는 정보로서;・ 원격 UE 및/또는 그룹 리더 UE에 의해 제공되는 정보로서중 적어도 하나에 기초하여 상기 구성 정보를 얻도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티는 복수의 구성 정보 중 하나로서 상기 구성 정보를 얻도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티는 무선 신호를 수신하고 프로세싱함으로써 상기 복수의 구성 정보 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항 또는 제16 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티는 상기 제어 유닛이 예컨대, 라디오 자원 제어(RRC: radio resource control) 메시지를 통해 무선 통신 시스템 제어기에 의해 지원되는 동작 모드로 상기 네트워크 엔티티를 제어하게 하는 제1 구성 정보를 얻도록 구성되고;상기 네트워크 엔티티는 상기 제어 유닛이 상기 동작 모드 내의 상이한 작동들 중 하나로 상기 네트워크 엔티티를 제어하게 하는 제2 구성 정보를 얻도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티는 라디오 자원 제어(RRC) 메시지를 수신함으로써 적어도 상기 제1 구성 정보의 일부를 수신하도록 구성되고; 상기 네트워크 엔티티는 송신 제어 정보(TCI: transmission control information)를 수신함으로써 적어도 제2 구성 정보의 일부를 얻도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서,사용자 장비(UE)인, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고; 상기 제어 유닛은 상기 제1 구성 정보를 생성하도록 그리고/또는 상기 무선 통신 시스템의 상이한 네트워크 엔티티에 대한 상기 무선 통신 시스템의 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 제2 구성 정보를 생성하도록 구성되며;상기 네트워크 엔티티는 상기 무선 통신 시스템 및/또는 상기 상이한 네트워크 엔티티에 상기 제1 구성 정보 및/또는 상기 제2 구성 정보를 제공하도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 네트워크 엔티티로서,자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 프로세싱하도록 구성된 제어 유닛을 포함하며;상기 제어 유닛은 상기 이용 가능성과 관련된 측정, 로깅, 보고, 확인 응답, 및 이들의 조합들 중 적어도 하나를 수행함으로써 상기 이용 가능성의 변화에 반응하도록; 그리고 상기 반응의 결과를 상기 무선 통신 시스템에 제공하도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 무선 통신 시스템에서의 통신을 위해 구성된 네트워크 엔티티로서,상기 무선 통신 시스템의 상이한 네트워크 엔티티에 대한 상기 무선 통신 시스템의 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 생성하도록 구성된 제어 유닛을 포함하며;상기 네트워크 엔티티는 상기 무선 통신 시스템 및/또는 상기 상이한 네트워크 엔티티에 상기 구성 정보를 제공하도록 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티의 무선 인터페이스를 사용하여 상기 구성 정보를 무선으로 제공하도록 구성된 사용자 장비(UE)인, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항 또는 제23 항에 있어서,상기 네트워크 엔티티의 무선 인터페이스를 사용하여 상기 구성 정보를 무선으로 제공하도록 구성된 기지국(gNB)인, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 구성 정보는 제1 구성 정보이고, 상기 자원은 제1 자원이며; 상기 네트워크 엔티티는 상기 무선 통신 시스템의 동일한 또는 상이한 제2 자원을 사용하는 구성에 따라 상기 무선 통신 시스템에서 통신하도록 그리고 상기 통신을 위해 상기 네트워크 엔티티의 무선 인터페이스를 사용하도록 구성되고;상기 제어 유닛은 상기 제2 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 제2 구성 정보를 프로세싱하도록 구성되며;상기 제어 유닛은 상기 이용 가능성의 변화에 반응하도록 상기 제2 구성 정보를 기초로 상기 구성을 적응시키기 위해 구성되는, 네트워크 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 구성에 따라 무선 통신 시스템의 상이한 엔티티들 간에 무선 통신을 제공하는 무선 통신 시스템으로서,상기 통신은 상기 무선 통신 시스템의 자원을 사용하며,상기 무선 통신 시스템은: 상기 무선 통신 시스템의 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 상기 무선 통신 시스템의 적어도 하나의 멤버에 제공하도록 구성되는 제1 엔티티; 상기 무선 통신 시스템의 적어도 하나의 엔티티에 대한 상기 이용 가능성의 변화의 영향을 완화하도록 상기 구성 정보를 기초로 상기 구성을 적응시키기 위해 구성되는 제2 엔티티를 포함하는, 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 제1 엔티티는 제1 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 따른 네트워크 엔티티이고; 그리고/또는 상기 제2 엔티티는 제22 항 내지 제25 항 중 어느 한 항에 따른 네트워크 엔티티인, 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 무선 통신 시스템의 자원을 사용하는 구성에 따라 상기 무선 통신 시스템에서 통신하도록 그리고 상기 통신을 위해 네트워크 엔티티의 무선 인터페이스를 사용하도록 구성된 상기 네트워크 엔티티를 동작시키기 위한 방법으로서,상기 네트워크 엔티티의 제어 유닛으로, 상기 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 프로세싱하는 단계;상기 이용 가능성의 변화에 반응하도록 상기 구성 정보를 기초로 상기 구성을 적응시키는 단계를 포함하는, 네트워크 엔티티를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 네트워크 엔티티를 동작시키기 위한 방법으로서,상기 네트워크 엔티티의 제어 유닛을 사용하여, 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 프로세싱하는 단계;상기 이용 가능성과 관련된 측정, 로깅, 보고, 확인 응답, 및 이들의 조합들 중 적어도 하나를 수행함으로써 상기 이용 가능성의 변화에 반응하는 단계; 및상기 반응의 결과를 상기 무선 통신 시스템에 제공하는 단계를 포함하는, 네트워크 엔티티를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 무선 통신 시스템에서의 통신을 위해 구성된 네트워크 엔티티를 동작시키기 위한 방법으로서,상기 네트워크 엔티티의 제어 유닛을 사용하여, 상기 무선 통신 시스템의 상이한 네트워크 엔티티에 대한 상기 무선 통신 시스템의 자원의 이용 가능성의 변화를 나타내는 구성 정보를 생성하는 단계;상기 무선 통신 시스템 및/또는 상기 상이한 네트워크 엔티티에 상기 구성 정보를 제공하는 단계를 포함하는, 네트워크 엔티티를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 컴퓨터 상에서 실행될 때, 제28 항 내지 제30 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 프로그램 코드를 갖는 컴퓨터 프로그램이 저장된, 컴퓨터 판독 가능 디지털 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린...</address><code> </code><country>영국</country><engName>LEATHER, Paul Simon Holt</engName><name>레더, 폴 사이먼 홀트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>HAUSTEIN, Thomas</engName><name>하우스타인, 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22206969.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0649293-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0101246-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0711628-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0711649-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019235.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9355a8d8d92392926703fbe2f1261cfae3e7d5907e5e32f797bd7f589a2dda2a166bd2b6d530541ccfa948929b943bccd5ffa59101e65d8c62</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42217d4eb41729bf361c41f37cc86d3cbc1e385b8269cc5c97f46766a320ce30944ef8ae14adb60181c94ee96a9dd242d3073ced748b8420</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>