<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:19.5619</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7005715</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 현실 환경에서의 3D 대화</inventionTitle><inventionTitleEng>3D CONVERSATIONS IN AN ARTIFICIAL REALITY ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.03.27</openDate><openNumber>10-2023-0042061</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/383</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 3D 대화 시스템은 증강 현실 환경에서 3D 대화를 용이하게 하여, 대화 참가자가 마치 대면하는 것처럼 보이는 것을 허용할 수 있다. 3D 대화 시스템은 데이터 프로세싱 스테이지의 파이프라인을 사용하여 이것을 달성할 수 있는데, 데이터 프로세싱 스테이지의 파이프라인은 캘리브레이팅, 캡쳐, 태그 및 필터, 압축, 압축 해제, 재구성, 렌더, 및 디스플레이를 포함할 수 있다. 일반적으로, 파이프라인은 전송 유저의 이미지를 캡쳐할 수 있고, 중간 표현을 생성할 수 있고, 이미지가 촬상되었던 방위로부터 수신 유저의 뷰포인트로 변환하기 위해 표현을 변환할 수 있고, 그리고 수신 유저의 뷰포인트로부터, 전송 유저의 이미지를, 전송 유저로부터 캡쳐되는 오디오와 동기화하여, 출력할 수 있다. 그러한 3D 대화는 두 개 이상의 전송기/수신 시스템 사이에서 발생할 수 있으며, 몇몇 구현예에서는, 하나 이상의 서버 시스템에 의해 중재될 수 있다. 다양한 구성에서, 파이프라인의 스테이지는 대화 컨텍스트에 기초하여 커스터마이징될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022020058</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/038992</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 3D 대화를 제공하기 위한 방법으로서,인공 현실 시스템(artificial reality system)의 하나 이상의 캡쳐 디바이스로부터, 컬러 이미지, 깊이 이미지, 및 오디오를 포함하는 캡쳐 데이터를 획득하는 단계;캘리브레이션 데이터 - 상기 캘리브레이션 데이터는 상기 하나 이상의 캡쳐 디바이스 중 적어도 하나의 캡쳐 디바이스에 대한 적어도 포지션 정보를 명시함 - 를 상기 캡쳐 데이터의 적어도 일부와 연관시키는 단계;상기 캡쳐 데이터를 상기 캡쳐 데이터의 제1 버전으로 압축하는 단계; 및상기 캡쳐 데이터의 상기 제1 버전을 수신 인공 현실 시스템(receiving artificial reality system)으로 송신하는 단계를 포함하되, 상기 캡쳐 데이터의 상기 압축된 제1 버전을 전송하는 것은 상기 수신 인공 현실 시스템으로 하여금: 캡쳐 데이터의 수신된 제1 버전을 컬러 데이터, 깊이 데이터, 및 오디오 데이터를 포함하는 상기 캡쳐 데이터의 제2 버전으로 압축 해제하게 하고; 상기 깊이 데이터에 적어도 기초하여 3D 표현을 생성하기 위해 상기 캡쳐 데이터의 상기 제2 버전을 사용하게 하고; 상기 수신 인공 현실 시스템의 수신 유저에 대해 결정되는 하나 이상의 뷰포인트(viewpoint)에서 상기 3D 표현으로부터의 하나 이상의 2D 이미지 - 상기 하나 이상의 2D 이미지는 상기 컬러 데이터에 기초한 컬러를 더 포함함 - 를 렌더링하게 하고; 그리고 상기 하나 이상의 2D 이미지의 디스플레이와 동기화되는 상기 오디오 데이터의 출력을 야기하게 하는, 3D 대화를 제공하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 2D 이미지의 상기 출력은, 상기 하나 이상의 2D 이미지에 기초하여, 상기 수신 인공 현실 시스템의 유저의 적어도 한쪽 눈에 광을 투영하는 웨어러블 투영 시스템을 포함하는, 3D 대화를 제공하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 캡쳐 디바이스는: 상기 선택된 하나 이상의 캡쳐 디바이스의 뷰포인트와 상기 수신 인공 현실 시스템의 상기 수신 유저에 대해 결정되는 상기 하나 이상의 뷰포인트 사이의 결정된 관계; 상기 인공 현실 시스템의 및/또는 상기 수신 인공 현실 시스템의 결정된 컴퓨트 성능(compute capability); 대역폭의 결정된 이용 가능한 양; 결정된 배터리 레벨; 상기 수신 인공 현실 시스템의 결정된 디스플레이 성능; 또는 이들의 임의의 조합중 하나 이상에 기초하여 다수의 캡쳐 디바이스 중에서부터 선택되는, 3D 대화를 제공하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캡쳐 데이터의 일부를 캡쳐한 상기 디바이스에 따라 상기 캡쳐 데이터의 그 일부에 캡쳐 디바이스 식별자를 할당하는 단계를 더 포함하되;상기 캘리브레이션 데이터는 상기 캘리브레이션 데이터가 생성되었던 카메라 식별자와 연관되고;상기 캘리브레이션 데이터와 상기 캡쳐 데이터의 상기 적어도 일부 사이의 연관성은 상기 캡쳐 데이터의 상기 적어도 일부에 할당되는 상기 캡쳐 디바이스 식별자와 상기 카메라 식별자 사이의 매치에 기초하는, 3D 대화를 제공하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캡쳐 데이터의 적어도 일부의 상기 압축은 상기 캡쳐 데이터의 상기 적어도 일부의 타입을 결정하는 것 및 상기 캡쳐 데이터의 상기 적어도 일부의 상기 결정된 타입에 고유한 압축 알고리즘을 선택하는 것을 포함하고; 그리고/또는상기 캡쳐 데이터는 상기 캡쳐 데이터의 상기 제2 버전과 동일한, 3D 대화를 제공하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캡쳐 데이터의 일부를: 상기 캡쳐 데이터의 상기 일부의 배경 영역과 전송 유저(sending user)의 묘사 사이를 구별하는 것; 및 상기 구별에 기초하여, 상기 캡쳐 데이터로부터 상기 배경 영역의 하나 이상의 묘사를 제거하는 것에 의해 필터링하는 단계를 더 포함하는, 3D 대화를 제공하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금, 3D 대화를 제공하기 위한 동작을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 동작은:수신 3D 시스템에서, 캡쳐 데이터의 제1 압축된 버전 - 상기 캡쳐 데이터의 상기 제1 압축된 버전은 적어도 A) 캘리브레이션 데이터 및 제1 타이밍 정보와 연관되는 깊이 정보 및 B) 제2 타이밍 정보와 연관되는 오디오 정보를 포함하고, 상기 캘리브레이션 데이터는 적어도 상기 깊이 정보에 대한 포지션 정보를 명시함 - 을 수신하는 것;상기 캡쳐 데이터의 상기 수신된 제1 압축된 버전을 깊이 데이터 및 오디오 데이터를 포함하는 상기 캡쳐 데이터의 제2 버전으로 압축 해제하는 것;상기 깊이 데이터 및 상기 캘리브레이션 데이터에 기초하여 3D 표현 - 하나 이상의 2D 이미지는 하나 이상의 결정된 뷰포인트에서 상기 3D 표현으로부터 렌더링됨 - 을 생성하는 것; 및상기 수신 3D 시스템에 의해, 상기 제1 타이밍 정보 및 상기 제2 타이밍 정보에 기초하여 동기화되는, 상기 오디오 데이터의 출력 및 상기 하나 이상의 2D 이미지의 출력을 야기하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 캡쳐 데이터의 상기 제1 압축된 버전은 이동 전화 디바이스에 의해 송신되었고 상기 수신 3D 시스템은 상기 2D 이미지의 상기 출력을 수행하고, 상기 수신 3D 시스템은, 적어도 하나의 양안 디스플레이(binocular display); 적어도 하나의 라이트필드 디스플레이(lightfield display); 적어도 하나의 홀로그래픽 디스플레이; 적어도 하나의 파면 디스플레이(wave front display); 적어도 하나의 3D 스테레오 디스플레이; 또는 이들의 임의의 조합중 하나 이상을 갖는 인공 현실 디바이스인, 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 동작은:대화 컨텍스트 인자 - 상기 대화 컨텍스트 인자는, 상기 수신 3D 시스템의 결정된 컴퓨트 성능; 결정된 배터리 레벨; 상기 수신 3D 시스템의 결정된 디스플레이 성능; 또는 이들의 임의의 조합:중 하나 이상을 포함함 - 를 식별하는 것; 및상기 대화 컨텍스트의 하나 이상의 인자를 3D 표현 타입의 계층 구조의 3D 표현 타입에 매칭시키는 것을 더 포함하되;상기 3D 표현을 생성하는 것은 상기 매치된 3D 표현 타입의 3D 표현을 생성하는 것을 포함하는, 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,캡쳐 데이터의 상기 제1 압축된 버전은 상기 캡쳐 데이터를 캡쳐한 하나 이상의 캡쳐 디바이스의 고유 파라미터(intrinsic parameter) 및 외부 파라미터(extrinsic parameter)를 명시하는 캘리브레이션 데이터와 연관되고;상기 3D 표현을 생성하는 것은 포인트 클라우드, 부호가 있는 거리 함수, 채워진 복셀(populated voxel), 메쉬, 라이트 필드, 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 생성하기 위해 상기 고유 파라미터 및 외부 파라미터에 기초하여 상기 깊이 데이터에 하나 이상의 변환을 적용하는 것을 포함하고; 그리고/또는상기 하나 이상의 결정된 뷰포인트는, 상기 수신 3D 시스템의 머리 추적 시스템 및/또는 눈 추적 시스템에 기초하여 결정되는, 상기 수신 3D 시스템의 유저의 각각의 눈의 뷰포인트인, 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 3D 대화를 제공하기 위한 전송 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 캡쳐 디바이스;하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 동작을 수행하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하되, 상기 동작은: 상기 하나 이상의 캡쳐 디바이스로부터, 컬러 정보, 깊이 정보, 및 오디오 정보를 포함하는 캡쳐 데이터를 획득하는 것; 상기 캡쳐 데이터를 상기 캡쳐 데이터의 제1 버전으로 압축하는 것; 및 재구성 시스템에 상기 캡쳐 데이터의 상기 제1 버전을 제공하는 것을 포함하고, 상기 재구성 시스템은: 상기 캡쳐 데이터의 상기 제1 버전을 수신하고; 상기 캡쳐 데이터의 상기 수신된 제1 버전을 깊이 데이터, 컬러 데이터, 및 오디오 데이터를 포함하는 상기 캡쳐 데이터의 제2 버전으로 압축 해제하고;  상기 깊이 데이터에 기초하여 3D 표현을 생성하며;하나 이상의 2D 이미지는 하나 이상의 결정된 수신 유저 뷰포인트에서 상기 3D 표현으로부터 렌더링되되, 상기 하나 이상의 2D 이미지는 상기 컬러 데이터에 또한 기초하고;상기 오디오 데이터의 출력 및 상기 렌더링된 하나 이상의 2D 이미지의 디스플레이는 동기화되는, 3D 대화를 제공하기 위한 전송 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 캡쳐 디바이스는 적어도 컬러 카메라, 깊이 카메라, 및 마이크를 포함하고;상기 깊이 정보는 하나 이상의 포인트 클라우드를 포함하고; 그리고/또는상기 캡쳐 데이터를 상기 캡쳐 데이터의 상기 제1 버전으로 압축하는 것은 비디오 코덱을 적어도 상기 컬러 정보에 적용하는 것 및 포인트 클라우드 압축 알고리즘을 상기 하나 이상의 포인트 클라우드에 적용하는 것을 포함하는, 3D 대화를 제공하기 위한 전송 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 동작은:상기 하나 이상의 캡쳐 디바이스 중 특정한 캡쳐 디바이스와 연관되는 캘리브레이션 데이터 - 특정한 캡쳐 디바이스와 연관되는 상기 캘리브레이션 데이터는 그 캡쳐 디바이스의 고유 파라미터 및 외부 파라미터를 명시함 - 를 수신하는 것; 및상기 캡쳐 데이터의 연관된 부분을 캡쳐한 상기 캡쳐 디바이스에 대해 생성된 상기 캘리브레이션 데이터의 일부의 대응성에 기초하여 상기 캘리브레이션 데이터의 일부를 상기 캡쳐 데이터의 일부와 연관시키는 것을 더 포함하되;상기 3D 표현을 생성하는 것은 상기 고유 파라미터 및/또는 외부 파라미터에 기초하여 상기 깊이 데이터에 하나 이상의 변환을 적용하는 것을 포함하는, 3D 대화를 제공하기 위한 전송 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 재구성 시스템은 상기 오디오 데이터의 상기 렌더링 및 상기 동기화된 출력 및 상기 하나 이상의 2D 이미지의 디스플레이를 수행하는 수신 인공 현실 시스템의 일부이고;상기 재구성 시스템은 상기 오디오 데이터의 상기 렌더링을 수행하며 상기 오디오 데이터의 상기 동기화된 출력 및 상기 하나 이상의 2D 이미지의 디스플레이를 야기하는 수신 인공 현실 시스템에 상기 3D 표현의 한 버전을 송신하고; 그리고/또는상기 렌더링은 상기 재구성 시스템에 의해 수행되고 상기 재구성 시스템은 또한 상기 하나 이상의 2D 이미지를, 상기 오디오 데이터의 상기 동기화된 출력 및 상기 하나 이상의 2D 이미지의 디스플레이를 야기하는 수신 인공 현실 시스템으로 송신하는, 3D 대화를 제공하기 위한 전송 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 3D 표현의 상기 생성을 수행하고 그리고/또는 상기 3D 표현으로부터 상기 하나 이상의 2D 이미지의 상기 렌더링은: 상기 캡쳐 데이터에서의, 상기 하나 이상의 캡쳐 디바이스 중 상이한 캡쳐 디바이스로부터의 데이터 스트림의 수; 상기 전송 컴퓨팅 시스템, 상기 재구성 시스템, 및/또는 수신 컴퓨팅 시스템의 결정된 컴퓨트 성능; 대역폭의 결정된 이용 가능한 양; 수신 컴퓨팅 시스템의 결정된 디스플레이 성능; 또는 이들의 임의의 조합중 하나 이상을 포함하는 대화 컨텍스트에 기초하는, 3D 대화를 제공하기 위한 전송 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 멘로파크, 윌로우로드 ****</address><code>520180769611</code><country>미국</country><engName>Meta Platforms Technologies, LLC</engName><name>메타 플랫폼즈 테크놀로지스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>PARRA POZO, Albert</engName><name>파라 포조 알버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>CABRAL, Brian Keith</engName><name>카브랄 브라이언 키이스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/935,093</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0187643-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0031340-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0371091-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1057566-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237005715.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b5ba515e05867ea4cc5e2fb7fb1efb83c3ba292099d25f4ecff1639cf38dbdfe16f6714b65eb0553f0aba4540093b127f77ac9b68cf1778</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf792f4215508744e2434cd0c9af8af75266b4d7ce14b961f9e2beb4400e6e86d101154ac303f42bdc27cfd9f913b7efddc297b65c06215302</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>