<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:17.2917</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0035722</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광학 보상 장치, 표시 장치, 및 표시 장치의 광학 보상 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>OPTICAL COMPENSATION DEVICE, DISPLAY DEVICE, AND METHOD OF  OPTICAL COMPENSATING DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.24</openDate><openNumber>10-2025-0139917</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 광학 보상 장치는 표시 장치의 제1 영역의 제1 광학 정보 및 제1 영역에 인접하는 표시 장치의 제2 영역의 제2 광학 정보를 측정하는 제1 광학 계측기, 제1 영역 및 제2 영역 간의 차이에 관한 오프셋을 포함하는 오프셋 룩업 테이블에 기초해 제2 광학 정보를 보정하여 제1 목표 광학 정보를 계산하는 목표 계산부, 및 제1 광학 정보와 제1 목표 광학 정보 간의 차이가 기준 범위 이내가 되도록 제1 영역에 대한 제1 기준 감마 전압을 결정하는 감마 결정부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 장치의 제1 영역의 제1 광학 정보 및 상기 제1 영역에 인접하는 상기 표시 장치의 제2 영역의 제2 광학 정보를 측정하는 제1 광학 계측기; 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 간의 차이에 관한 오프셋을 포함하는 오프셋 룩업 테이블에 기초해 상기 제2 광학 정보를 보정하여 제1 목표 광학 정보를 계산하는 목표 계산부; 및 상기 제1 광학 정보와 상기 제1 목표 광학 정보 간의 차이가 기준 범위 이내가 되도록 상기 제1 영역에 대한 제1 기준 감마 전압을 결정하는 감마 결정부를 포함하는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 광학 정보는 상기 제1 영역의 휘도 및 색좌표 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 광학 정보는 상기 제2 영역의 휘도 및 색좌표 중 적어도 하나를 포함하는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 영역은 영상을 표시하고 외광을 투과하는 영역이고, 상기 제2 영역은 상기 영상을 표시하고 상기 외광을 투과하지 않는 영역인, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 광학 계측기는 상기 제1 광학 정보를 측정하는 제1 프로브 및 상기 제2 광학 정보를 측정하는 제2 프로브를 포함하고, 상기 제1 프로브로부터 상기 제1 영역까지의 제1 광 경로의 길이는 상기 제2 프로브로부터 상기 제2 영역까지의 제2 광 경로의 길이와 다른, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 광학 계측기는 상기 제1 프로브를 상기 제1 영역에 자동으로 정렬시키기 위한 카메라 모듈을 더 포함하는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 오프셋은 상기 표시 장치의 표시 밝기 값들 각각에 포함되는 기준 계조들 각각에 대해 설정되는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 오프셋 룩업 테이블은, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 간의 휘도 차이에 관한 휘도 오프셋을 포함하는 휘도 오프셋 룩업 테이블; 및 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 간의 색좌표 차이에 관한 색좌표 오프셋을 포함하는 색좌표 오프셋 룩업 테이블을 포함하는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 휘도 오프셋은 상기 제2 영역에 대한 상기 제1 영역의 휘도 편차율을 나타내고, 상기 색좌표 오프셋은 상기 제2 영역에 대한 상기 제1 영역의 색좌표 편차량을 나타내는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 목표 계산부는 상기 제2 광학 정보를 상기 오프셋만큼 증감하여 상기 제1 목표 광학 정보를 계산하는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 표시 장치의 일반 영역의 일반 광학 정보를 측정하는 제2 광학 계측기를 더 포함하고, 상기 감마 결정부는 상기 일반 광학 정보와 일반 목표 광학 정보 간의 차이가 상기 기준 범위 이내가 되도록 상기 일반 영역에 대한 일반 기준 감마 전압을 결정하는, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 일반 영역은 상기 표시 장치의 표시 영역에서 상기 제1 영역을 제외한 영역인, 광학 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 영역 및 상기 제1 영역에 인접하는 제2 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 제1 영역의 제1 광학 정보와 제1 목표 광학 정보 간의 차이가 기준 범위 이내가 되도록 결정되는 상기 제1 영역에 대한 제1 기준 감마 전압에 기초하여 제1 감마 전압을 생성하는 감마 전압 생성부; 및 상기 제1 감마 전압에 기초하여 상기 제1 영역에 대한 영상 데이터를 상기 제1 영역에 대한 데이터 전압으로 변환하고, 상기 제1 영역에 대한 상기 데이터 전압을 상기 제1 영역에 제공하는 데이터 드라이버를 포함하고, 상기 제1 목표 광학 정보는 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 간의 차이에 관한 오프셋을 포함하는 오프셋 룩업 테이블에 기초하여 상기 제2 영역의 제2 광학 정보를 보정하여 계산되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 광학 정보는 상기 제1 영역의 휘도 및 색좌표 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 광학 정보는 상기 제2 영역의 휘도 및 색좌표 중 적어도 하나를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 제1 영역은 영상을 표시하고 외광을 투과하는 영역이고, 상기 제2 영역은 상기 영상을 표시하고 상기 외광을 투과하지 않는 영역인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 표시 패널 아래에 배치되고 상기 제1 영역에 중첩하는 광학 모듈을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 표시 장치의 제1 영역의 제1 광학 정보 및 상기 제1 영역에 인접하는 상기 표시 장치의 제2 영역의 제2 광학 정보를 측정하는 단계; 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 간의 차이에 관한 오프셋을 포함하는 오프셋 룩업 테이블에 기초해 상기 제2 광학 정보를 보정하여 제1 목표 광학 정보를 계산하는 단계; 및 상기 제1 광학 정보와 상기 제1 목표 광학 정보 간의 차이가 기준 범위 이내가 되도록 상기 제1 영역에 대한 제1 기준 감마 전압을 결정하는 단계를 포함하는, 표시 장치의 광학 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 광학 정보는 상기 제1 영역의 휘도 및 색좌표 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 광학 정보는 상기 제2 영역의 휘도 및 색좌표 중 적어도 하나를 포함하는, 표시 장치의 광학 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 영역은 영상을 표시하고 외광을 투과하는 영역이고, 상기 제2 영역은 상기 영상을 표시하고 상기 외광을 투과하지 않는 영역인, 표시 장치의 광학 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 표시 장치의 일반 영역의 일반 광학 정보를 측정하는 단계; 및 상기 일반 광학 정보와 일반 목표 광학 정보 간의 차이가 상기 기준 범위 이내가 되도록 상기 일반 영역에 대한 일반 기준 감마 전압을 결정하는 단계를 더 포함하는, 표시 장치의 광학 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 일반 영역은 상기 표시 장치의 표시 영역에서 상기 제1 영역을 제외한 영역인, 표시 장치의 광학 보상 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PYO Si Beak</engName><name>표시백</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0287290-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240035722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f47d4789c04765067c0eb3c4e61d37fefa73006ef5132ac7090bc90d8fb47030e57f0e6018a5325b0bb6a912e94196ef117afe7d66d73b89</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf770ce4ac1a755561d268fd2a259d60cd71789ab500fedbc53255896cdb5befff785e03b88746630dc8222fc87582dbb8373bb2e0750f5070</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>