<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:59.359</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0003119</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An electronic apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108409</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 적어도 하나의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는 적어도 하나의 인스트럭션을 실행함으로써, 제어 장치로부터 제어 신호를 수신하고, 제어 장치로부터 획득한 센싱 신호에 기반하여 제어 장치가 정상 상태인지 비정상 상태인지를 식별하고, 제어 장치가 정상 상태라고 식별하면 제어 신호에 해당하는 동작을 수행하고, 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하면, 제어 신호에 해당하는 동작을 수행하지 않는, 전자 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(100)에 있어서, 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리(120); 및상기 메모리에 저장된 상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서(110)를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행함으로써,제어 장치로부터 제어 신호를 수신하고,상기 제어 장치로부터 획득한 센싱 신호에 기반하여 상기 제어 장치가 정상 상태인지 비정상 상태인지를 식별하고,상기 제어 장치가 정상 상태라고 식별하면 상기 제어 신호에 해당하는 동작을 수행하고, 상기 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하면 상기 제어 신호에 해당하는 동작을 수행하지 않는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하면, 상기 제어 장치가 비정상 상태임을 나타내는 비정상 표시 정보를 출력하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 센싱 신호는 압력 센싱 신호 및 습도 센싱 신호 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내인지 여부를 식별하고, 상기 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내가 아니라고 식별하면, 상기 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항 또는 제4 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 압력 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내가 아니라고 식별하면, 상기 제어 장치로부터 수신된 롱 프레스 (long-pressed) 키 입력에 따라 동작하지 않는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 디스플레이(600); 및오디오 출력부(770)를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내가 아니라고 식별하면, 상기 비정상 표시 정보를 상기 디스플레이를 통해 인터페이스 화면으로 출력하는 것, 및 상기 오디오 출력부를 통해 오디오 신호로 출력하는 것 중 적어도 하나를 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비정상 표시 정보는 상기 제어 장치로부터의 제어 신호에 따른 동작 수행 여부에 대한 사용자 선택을 요청하는 정보를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제어 신호에 따른 동작을 수행할 것을 선택 받으면, 상기 제어 장치로부터 수신한 제어 신호에 포함된 키 코드 명령어에 따라 동작하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내가 아니라고 식별하면, 상기 제어 장치와는 별개의 외부 단말기로, 상기 제어 장치가 비정상 상태임을 나타내는 신호를 전송하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 외부 단말기로 상기 제어 장치가 비정상 상태임을 나타내는 신호를 전송한 이후부터, 상기 외부 단말기로부터의 제어 신호에 따라 동작하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 통신부(130)를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 통신부를 통해 상기 제어 장치로부터 키 코드 명령어를 포함하는 제어 신호 및 상기 센싱 신호를 BLE(Bluetooth Low Energy) 신호로 수신하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치의 동작 방법에 있어서, 제어 장치로부터 제어 신호를 수신하는 단계;상기 제어 장치로부터 획득한 센싱 신호에 기반하여 상기 제어 장치가 정상 상태인지 비정상 상태인지를 식별하는 단계; 및상기 제어 장치가 정상 상태라고 식별하면 상기 제어 신호에 해당하는 동작을 수행하는 단계; 및, 상기 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하면 상기 제어 신호에 해당하는 동작을 수행하지 않는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하면, 상기 제어 장치가 비정상 상태임을 나타내는 비정상 표시 정보를 출력하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항 또는 제12 항에 있어서, 상기 센싱 신호는 압력 센싱 신호 및 습도 센싱 신호 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 장치가 정상 상태인지 비정상 상태인지를 식별하는 단계는상기 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내인지 여부를 식별하는 단계; 및상기 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내가 아니라고 식별하면, 상기 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항 또는 제14 항에 있어서, 상기 제어 장치가 비정상 상태라고 식별하면 상기 제어 신호에 해당하는 동작을 수행하지 않는 단계는 상기 압력 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내가 아니라고 식별하면, 상기 제어 장치로부터 수신된 롱 프레스 (long-pressed) 키 입력에 따라 동작하지 않는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비정상 표시 정보를 출력하는 단계는상기 비정상 표시 정보를 인터페이스 화면으로 출력하는 것, 및 오디오 신호로 출력하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비정상 표시 정보는 상기 제어 장치로부터의 제어 신호에 따른 동작 수행 여부에 대한 사용자 선택을 요청하는 정보를 포함하고, 상기 방법은 상기 제어 신호에 따른 동작을 수행할 것을 선택 받으면, 상기 제어 장치로부터 수신한 제어 신호에 포함된 키 코드 명령어에 따라 동작하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센싱 신호의 신호 값이 기준 범위 내가 아니라고 식별하면, 상기 제어 장치와는 별개의 외부 단말기로, 상기 제어 장치가 비정상 상태임을 나타내는 신호를 전송하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 외부 단말기로 상기 제어 장치가 비정상 상태임을 나타내는 신호를 전송한 이후부터, 상기 외부 단말기로부터의 제어 신호에 따라 동작하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항 내지 제19 항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에 의해 수행할 수 있는 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hye Jin</engName><name>최혜진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0027233-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240003119.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a35dea60ca3df1326ea47040a9b231ee7fdc36fc641edaf7b650f439620c635b509ff2fd4ae931a9e29e7f98ec055d3bc2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203de5b98f896ab8c27ade33e82cdb54559cc285cbdffc8a039ba86fb404da8f6ff3162b61c51dbe5b2de7eecfe08a7f235a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>