<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:25.325</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0028156</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>헤테로시클릭 화합물을 포함한 발광 소자, 상기 발광 소자를 포함한 전자 장치 및 전자 기기 및 상기 헤테로시클릭 화합물</inventionTitle><inventionTitleEng>Light emitting device including heterocyclic compound,  electronic apparatus and electronic equipment including the  light emitting device and the heterocyclic compound</inventionTitleEng><openDate>2025.09.04</openDate><openNumber>10-2025-0131903</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 7/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 질소를 함유한 전자 공여체 모이어티(electron doner moiety); 붕소를 함유한 전자 수용체 모이어티(electron acceptor moiety); 및 스파이로 코어 원자를 포함하고, 상기 스파이로 코어 원자는, 제1결합 및 제2결합을 통해 상기 전자 공여체 모이어티와 결합하고, 제3결합 및 제4결합을 통해 상기 전자 수용체 모이어티와 결합하고, 상기 제1결합, 제2결합, 제3결합 및 제4결합은 각각 단일 결합이고, 003c#조건 1003e# 내지 003c#조건 3003e# 중 적어도 하나를 만족한, 헤테로시클릭 화합물이 제공된다. 상기 003c#조건 1003e# 내지 003c#조건 3003e#에 대한 상세한 설명은 본 명세서에 기재된 바를 참조한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1전극;상기 제1전극에 대향된 제2전극; 상기 제1전극과 상기 제2전극 사이에 배치되고, 발광층을 포함한 중간층; 및질소를 함유한 전자 공여체 모이어티(electron doner moiety); 붕소를 함유한 전자 수용체 모이어티(electron acceptor moiety); 및 스파이로 코어 원자;를 포함한 헤테로시클릭 화합물;을 포함하고,상기 스파이로 코어 원자는, 제1결합 및 제2결합을 통해 상기 전자 공여체 모이어티와 결합하고, 제3결합 및 제4결합을 통해 상기 전자 수용체 모이어티와 결합하고,상기 제1결합, 제2결합, 제3결합 및 제4결합은 각각 단일 결합이고,하기 003c#조건 1003e# 내지 003c#조건 3003e# 중 적어도 하나를 만족한, 발광 소자:003c#조건 1003e#상기 전자 공여체 모이어티는 하기 화학식 1A로 표시된 그룹을 포함함003c#조건 2003e#상기 전자 수용체 모이어티는 상기 붕소와 각각 결합한 제1고리, 제2고리 및 제3고리를 포함하고, 상기 제1고리 및 제3고리는 상기 스파이로 코어 원자와 결합하고, 상기 제1고리와 제2고리는 제1연결기를 통해 서로 연결됨003c#조건 3003e#상기 전자 수용체 모이어티는 상기 붕소와 각각 결합한 제1고리, 제2고리 및 제3고리를 포함하고, 상기 제1고리 및 제3고리는 상기 스파이로 코어 원자와 결합하고, 상기 제2고리와 제3고리는 제2연결기를 통해 서로 연결됨003c#화학식 1A003e#상기 화학식 1A 중,R61 내지 R63은 서로 독립적으로, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알키닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알콕시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬티오기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴옥시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴티오기, -C(Q1)(Q2)(Q3), -Si(Q1)(Q2)(Q3), -N(Q1)(Q2), -B(Q1)(Q2), -C(=O)(Q1), -S(=O)2(Q1), 또는 -P(=O)(Q1)(Q2)이고,a61 및 a63은 서로 독립적으로, 1 내지 5의 정수이고,a62는 1 내지 3의 정수이고,*는 이웃한 원자와의 결합 사이트이고,상기 R10a는,수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 또는 니트로기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, -Si(Q11)(Q12)(Q13), -N(Q11)(Q12), -B(Q11)(Q12), -C(=O)(Q11), -S(=O)2(Q11), -P(=O)(Q11)(Q12), 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기, 또는 C1-C60알콕시기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기, C1-C60알콕시기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, -Si(Q21)(Q22)(Q23), -N(Q21)(Q22), -B(Q21)(Q22), -C(=O)(Q21), -S(=O)2(Q21), -P(=O)(Q21)(Q22), 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, 또는 C6-C60아릴티오기; 또는-Si(Q31)(Q32)(Q33), -N(Q31)(Q32), -B(Q31)(Q32), -C(=O)(Q31), -S(=O)2(Q31), 또는 -P(=O)(Q31)(Q32);이고,상기 Q1 내지 Q3, Q11 내지 Q13, Q21 내지 Q23 및 Q31 내지 Q33은 서로 독립적으로, 수소; 중수소; -F; -Cl; -Br; -I; 히드록실기; 시아노기; 니트로기; C1-C60알킬기; C2-C60알케닐기; C2-C60알키닐기; C1-C60알콕시기; 또는 중수소, -F, 시아노기, C1-C60알킬기, C1-C60알콕시기, 페닐기, 비페닐기, 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹 또는 C1-C60헤테로시클릭 그룹이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 발광층이 호스트 및 도펀트를 포함하고,상기 도펀트가 상기 헤테로시클릭 화합물을 포함한, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,적어도 하나의 π 전자-결핍성 질소-함유 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 포함한 제2화합물, 하기 화학식 3으로 표시된 그룹을 포함한 제3화합물, 지연 형광을 방출할 수 있는 제4화합물, 또는 이의 임의의 조합;을 더 포함하고,상기 헤테로시클릭 화합물, 제2화합물, 제3화합물 및 제4화합물 각각은 서로 상이한, 발광 소자:003c#화학식 3003e#상기 화학식 3 중,고리 CY71 및 고리 CY72는 서로 독립적으로, π 전자-과잉 C3-C60시클릭 그룹 또는 피리딘 그룹이고,X71은 단일 결합이거나, 또는 O, S, N, B, C, Si, 또는 이의 임의의 조합을 포함한 연결기이고, *는 상기 제3화합물 중 상기 화학식 3이 아닌 나머지 부분에 포함된 임의의 원자와의 결합 사이트이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2화합물은 피리딘 그룹, 피리미딘 그룹, 피라진 그룹, 피리다진 그룹, 트리아진 그룹, 또는 이의 임의의 조합을 포함하고,상기 제4화합물은 B(붕소) 및 N(질소) 각각을 고리-형성 원자로 포함한 시클릭 그룹을 적어도 하나 포함한 화합물인, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 발광층에,i) 상기 헤테로시클릭 화합물; 및 ii) 상기 제2화합물, 상기 제3화합물, 상기 제4화합물, 또는 이의 임의의 조합;이 포함되어 있고, 상기 발광층이 청색광을 방출하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항의 발광 소자를 포함한, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,박막 트랜지스터를 더 포함하고,상기 박막 트랜지스터는 소스 전극 및 드레인 전극을 포함하고,상기 발광 소자의 제1전극이 상기 박막 트랜지스터의 소스 전극 및 드레인 전극 중 적어도 하나와 전기적으로 연결된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,컬러 필터, 색변환층, 터치스크린층, 편광층 또는 이의 임의의 조합을 더 포함한, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항의 발광 소자를 포함한, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 평면 패널 디스플레이, 곡면 디스플레이, 컴퓨터 모니터, 의료용 모니터, 텔레비젼, 광고판, 실내 또는 실외 조명 및/또는 신호용 라이트, 헤드업 디스플레이, 완전 또는 부분 투명 디스플레이, 플렉시블 디스플레이, 롤러블(rollable) 디스플레이, 폴더블(foldable) 디스플레이, 스트레처블(stretchable) 디스플레이, 레이저 프린터, 전화기, 휴대폰, 태블릿, 패블릿, 개인용 정보 단말기(PDA), 웨어러블 디바이스, 랩톱 컴퓨터, 디지털 카메라, 캠코더, 뷰파인더, 마이크로 디스플레이, 3D 디스플레이, 가상 현실 또는 증강 현실 디스플레이, 차량, 함께 타일링된(tiled) 다중 디스플레이를 포함하는 비디오 월, 극장 또는 스타디움 스크린, 광선 요법 디바이스, 및 간판 중 하나인, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 질소를 함유한 전자 공여체 모이어티(electron doner moiety); 붕소를 함유한 전자 수용체 모이어티(electron acceptor moiety); 및 스파이로 코어 원자;를 포함하고,상기 스파이로 코어 원자는, 제1결합 및 제2결합을 통해 상기 전자 공여체 모이어티와 결합하고, 제3결합 및 제4결합을 통해 상기 전자 수용체 모이어티와 결합하고,상기 제1결합, 제2결합, 제3결합 및 제4결합은 각각 단일 결합이고,하기 003c#조건 1003e# 내지 003c#조건 3003e# 중 적어도 하나를 만족한, 헤테로시클릭 화합물:003c#조건 1003e#상기 전자 공여체 모이어티는 하기 화학식 1A로 표시된 그룹을 포함함003c#조건 2003e#상기 전자 수용체 모이어티는 상기 붕소와 각각 결합한 제1고리, 제2고리 및 제3고리를 포함하고, 상기 제1고리 및 제3고리는 상기 스파이로 코어 원자와 결합하고, 상기 제1고리와 제2고리는 제1연결기를 통해 서로 연결됨003c#조건 3003e#상기 전자 수용체 모이어티는 상기 붕소와 각각 결합한 제1고리, 제2고리 및 제3고리를 포함하고, 상기 제1고리 및 제3고리는 상기 스파이로 코어 원자와 결합하고, 상기 제2고리와 제3고리는 제2연결기를 통해 서로 연결됨003c#화학식 1A003e#상기 화학식 1A 중,R61 내지 R63은 서로 독립적으로, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알키닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알콕시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬티오기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴옥시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴티오기, -C(Q1)(Q2)(Q3), -Si(Q1)(Q2)(Q3), -N(Q1)(Q2), -B(Q1)(Q2), -C(=O)(Q1), -S(=O)2(Q1), 또는 -P(=O)(Q1)(Q2)이고,a61 및 a63은 서로 독립적으로, 1 내지 5의 정수이고,a62는 1 내지 3의 정수이고,*는 이웃한 원자와의 결합 사이트이고,상기 R10a는,수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 또는 니트로기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, -Si(Q11)(Q12)(Q13), -N(Q11)(Q12), -B(Q11)(Q12), -C(=O)(Q11), -S(=O)2(Q11), -P(=O)(Q11)(Q12), 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기, 또는 C1-C60알콕시기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기, C1-C60알콕시기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, -Si(Q21)(Q22)(Q23), -N(Q21)(Q22), -B(Q21)(Q22), -C(=O)(Q21), -S(=O)2(Q21), -P(=O)(Q21)(Q22), 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, 또는 C6-C60아릴티오기; 또는-Si(Q31)(Q32)(Q33), -N(Q31)(Q32), -B(Q31)(Q32), -C(=O)(Q31), -S(=O)2(Q31), 또는 -P(=O)(Q31)(Q32);이고,상기 Q1 내지 Q3, Q11 내지 Q13, Q21 내지 Q23 및 Q31 내지 Q33은 서로 독립적으로, 수소; 중수소; -F; -Cl; -Br; -I; 히드록실기; 시아노기; 니트로기; C1-C60알킬기; C2-C60알케닐기; C2-C60알키닐기; C1-C60알콕시기; 또는 중수소, -F, 시아노기, C1-C60알킬기, C1-C60알콕시기, 페닐기, 비페닐기, 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹 또는 C1-C60헤테로시클릭 그룹이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,하기 화학식 1로 표시된, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 1003e#상기 화학식 1 중,T1은 C, Si 또는 Ge이고,고리 CY1 내지 CY4는 서로 독립적으로, C5-C30카보시클릭 그룹 또는 C1-C30헤테로시클릭 그룹이고,T21는 *-C(Z1)(Z2)-*', *-Si(Z1)(Z2)-*', *-N(Z1)-*', *-O-*' 또는 *-S-*'이고,T22는 *-C(Z3)(Z4)-*', *-Si(Z3)(Z4)-*', *-N(Z3)-*', *-O-*' 또는 *-S-*'이고,R1 내지 R5 및 Z1 내지 Z4는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알키닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알콕시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬티오기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴옥시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴티오기, -C(Q1)(Q2)(Q3), -Si(Q1)(Q2)(Q3), -N(Q1)(Q2), -B(Q1)(Q2), -C(=O)(Q1), -S(=O)2(Q1), 또는 -P(=O)(Q1)(Q2)이고,a1 내지 a5는 서로 독립적으로, 1 내지 20의 정수이고,Ar1은 상기 화학식 1A로 표시된 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹이고,Z1 및 Z2는 선택적으로(optionally) 서로 결합하여, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성할 수 있고,Z3 및 Z4는 선택적으로(optionally) 서로 결합하여, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성할 수 있고,a1개의 R1, a2개의 R2, a3개의 R3, a4개의 R4, a5개의 R5, Z1 내지 Z4 및 Ar1 중 인접한 2 이상의 그룹은 선택적으로(optionally) 서로 결합하여, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성할 수 있고,상기 R10a 및 Q1 내지 Q3에 대한 설명은 제11항에 기재된 바와 동일하다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 고리 CY1 내지 CY4는 서로 독립적으로,벤젠 그룹, 나프탈렌 그룹, 안트라센 그룹, 페난트렌 그룹, 트리페닐렌 그룹, 파이렌 그룹, 크라이센 그룹, 시클로펜타디엔 그룹, 퓨란 그룹, 티오펜 그룹, 실롤 그룹, 인덴 그룹, 플루오렌 그룹, 인돌 그룹, 카바졸 그룹, 벤조퓨란 그룹, 디벤조퓨란 그룹, 벤조티오펜 그룹, 디벤조티오펜 그룹, 벤조실롤 그룹, 디벤조실롤 그룹, 아자플루오렌 그룹, 아자카바졸 그룹, 아자디벤조퓨란 그룹, 아자디벤조티오펜 그룹, 아자디벤조실롤 그룹, 피리딘 그룹, 피리미딘 그룹, 피라진 그룹, 피리다진 그룹, 트리아진 그룹, 퀴놀린 그룹, 이소퀴놀린 그룹, 퀴녹살린 그룹, 퀴나졸린 그룹, 페난트롤린 그룹, 피롤 그룹, 피라졸 그룹, 이미다졸 그룹, 트리아졸 그룹, 옥사졸 그룹, 이소옥사졸 그룹, 티아졸 그룹, 이소티아졸 그룹, 옥사디아졸 그룹, 티아디아졸 그룹, 벤조피라졸 그룹, 벤조이미다졸 그룹, 벤조옥사졸 그룹, 벤조티아졸 그룹, 벤조옥사디아졸 그룹, 벤조티아디아졸 그룹, 디벤조옥사실린 그룹, 디벤조티아실린 그룹, 디벤조디하이드로아자실린 그룹, 디벤조디하이드로디실린 그룹, 디벤조디하이드로실린 그룹, 디벤조디옥신 그룹, 디벤조옥사티인 그룹, 디벤조옥사진 그룹, 디벤조피란 그룹, 디벤조디티인 그룹, 디벤조티아진 그룹, 디벤조티오피란 그룹, 디벤조시클로헥사디엔 그룹, 디벤조디하이드로피리딘 그룹, 또는 디벤조디하이드로피라진 그룹;인, 헤테로시클릭 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 T21은 *-C(Z1)(Z2)-*' 또는 *-Si(Z1)(Z2)-*'이고,상기 T22은 *-C(Z3)(Z4)-*' 또는 *-Si(Z3)(Z4)-*'인, 헤테로시클릭 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,하기 003c#조건 4003e# 및 003c#조건 5003e# 중 적어도 하나를 만족하는, 헤테로시클릭 화합물:003c#조건 4003e#상기 Z1 및 Z2가 서로 결합하여 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성함003c#조건 5003e#상기 Z3 및 Z4가 서로 결합하여 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성함</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 R1 내지 R5 및 Z1 내지 Z4는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C20알킬기 또는 C1-C20알콕시기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, -CD3, -CD2H, -CDH2, -CF3, -CF2H, -CFH2, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C10알킬기, 시클로펜틸기, 시클로헥실기, 시클로헵틸기, 시클로옥틸기, 아다만타닐기(adamantanyl), 노르보나닐기(norbornanyl), 노르보네닐기(norbornenyl), 시클로펜테닐기, 시클로헥세닐기, 시클로헵테닐기, 페닐기, 비페닐기, 나프틸기, 피리디닐기, 피리미디닐기, 또는 이의 임의의 조합으로 치환된, C1-C20알킬기 또는 C1-C20알콕시기; 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, -CD3, -CD2H, -CDH2, -CF3, -CF2H, -CFH2, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C20알킬기, C1-C20알콕시기, 시클로펜틸기, 시클로헥실기, 시클로헵틸기, 시클로옥틸기, 아다만타닐기(adamantanyl), 노르보나닐기(norbornanyl), 노르보네닐기(norbornenyl), 시클로펜테닐기, 시클로헥세닐기, 시클로헵테닐기, 페닐기, 비페닐기, C1-C10알킬페닐기, 나프틸기, 플루오레닐기, 페난트레닐기, 안트라세닐기, 플루오란테닐기, 트리페닐레닐기, 파이레닐기, 크라이세닐기, 피롤일기, 티오페닐기, 퓨라닐기, 이미다졸일기, 피라졸일기, 티아졸일기, 이소티아졸일기, 옥사졸일기, 이속사졸일기, 피리디닐기, 피라지닐기, 피리미디닐기, 피리다지닐기, 이소인돌일기, 인돌일기, 인다졸일기, 푸리닐기, 퀴놀리닐기, 이소퀴놀리닐기, 벤조퀴놀리닐기, 퀴녹살리닐기, 퀴나졸리닐기, 시놀리닐기, 카바졸일기, 페난트롤리닐기, 벤조이미다졸일기, 벤조퓨라닐기, 벤조티오페닐기, 벤조티아졸일기, 벤조이소옥사졸일기, 벤조이소옥사졸일기, 트리아졸일기, 테트라졸일기, 옥사디아졸일기, 트리아지닐기, 디벤조퓨라닐기, 디벤조티오페닐기, 벤조카바졸일기, 디벤조카바졸일기, 이미다조피리디닐기, 이미다조피리미디닐기, -O(Q31), -S(Q31), -Si(Q31)(Q32)(Q33), -N(Q31)(Q32), -B(Q31)(Q32), -P(Q31)(Q32), -C(=O)(Q31), -S(=O)2(Q31), -P(=O)(Q31)(Q32), 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, 시클로펜틸기, 시클로헥실기, 시클로헵틸기, 시클로옥틸기, 아다만타닐기(adamantanyl), 노르보나닐기(norbornanyl), 노르보네닐기(norbornenyl), 시클로펜테닐기, 시클로헥세닐기, 시클로헵테닐기, 페닐기, 비페닐기, C1-C10알킬페닐기, 나프틸기, 플루오레닐기, 페난트레닐기, 안트라세닐기, 플루오란테닐기, 트리페닐레닐기, 파이레닐기, 크라이세닐기, 피롤일기, 티오페닐기, 퓨라닐기, 이미다졸일기, 피라졸일기, 티아졸일기, 이소티아졸일기, 옥사졸일기, 이속사졸일기, 피리디닐기, 피라지닐기, 피리미디닐기, 피리다지닐기, 이소인돌일기, 인돌일기, 인다졸일기, 푸리닐기, 퀴놀리닐기, 이소퀴놀리닐기, 벤조퀴놀리닐기, 퀴녹살리닐기, 퀴나졸리닐기, 시놀리닐기, 카바졸일기, 페난트롤리닐기, 벤조이미다졸일기, 벤조퓨라닐기, 벤조티오페닐기, 벤조이소티아졸일기, 벤조옥사졸일기, 벤조이소옥사졸일기, 트리아졸일기, 테트라졸일기, 옥사디아졸일기, 트리아지닐기, 디벤조퓨라닐기, 디벤조티오페닐기, 벤조카바졸일기, 디벤조카바졸일기, 이미다조피리디닐기, 이미다조피리미디닐기, 아자카바졸일기, 아자디벤조퓨라닐기, 아자디벤조티오페닐기, 아자플루오레닐기, 아자디벤조실롤일기; 또는-C(Q1)(Q2)(Q3), -Si(Q1)(Q2)(Q3), -N(Q1)(Q2), -B(Q1)(Q2), -C(=O)(Q1), -S(=O)2(Q1) 또는 -P(=O)(Q1)(Q2); 이고,Q1 내지 Q3 및 Q31 내지 Q33은 서로 독립적으로, 수소; 중수소; -F; -Cl; -Br; -I; 히드록실기; 시아노기; 니트로기; C1-C60알킬기; C2-C60알케닐기; C2-C60알키닐기; C1-C60알콕시기; 또는 중수소, -F, 시아노기, C1-C60알킬기, C1-C60알콕시기, 페닐기, 비페닐기, 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹 또는 C1-C60헤테로시클릭 그룹인, 헤테로시클릭 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 Ar1은, 상기 화학식 1A로 표시된 그룹; 또는중수소, -F, -Cl, -Br, -I, -CD3, -CD2H, -CDH2, -CF3, -CF2H, -CFH2, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C20알킬기, C1-C20알콕시기, 시클로펜틸기, 시클로헥실기, 시클로헵틸기, 시클로옥틸기, 아다만타닐기(adamantanyl), 노르보나닐기(norbornanyl), 노르보네닐기(norbornenyl), 시클로펜테닐기, 시클로헥세닐기, 시클로헵테닐기, 페닐기, 비페닐기, C1-C10알킬페닐기, 나프틸기, 플루오레닐기, 페난트레닐기, 안트라세닐기, 플루오란테닐기, 트리페닐레닐기, 파이레닐기, 크라이세닐기, 피롤일기, 티오페닐기, 퓨라닐기, 이미다졸일기, 피라졸일기, 티아졸일기, 이소티아졸일기, 옥사졸일기, 이속사졸일기, 피리디닐기, 피라지닐기, 피리미디닐기, 피리다지닐기, 이소인돌일기, 인돌일기, 인다졸일기, 푸리닐기, 퀴놀리닐기, 이소퀴놀리닐기, 벤조퀴놀리닐기, 퀴녹살리닐기, 퀴나졸리닐기, 시놀리닐기, 카바졸일기, 페난트롤리닐기, 벤조이미다졸일기, 벤조퓨라닐기, 벤조티오페닐기, 벤조티아졸일기, 벤조이소옥사졸일기, 벤조이소옥사졸일기, 트리아졸일기, 테트라졸일기, 옥사디아졸일기, 트리아지닐기, 디벤조퓨라닐기, 디벤조티오페닐기, 벤조카바졸일기, 디벤조카바졸일기, 이미다조피리디닐기, 이미다조피리미디닐기, -O(Q31), -S(Q31), -Si(Q31)(Q32)(Q33), -N(Q31)(Q32), -B(Q31)(Q32), -P(Q31)(Q32), -C(=O)(Q31), -S(=O)2(Q31), -P(=O)(Q31)(Q32), 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, 시클로펜틸기, 시클로헥실기, 시클로헵틸기, 시클로옥틸기, 아다만타닐기(adamantanyl), 노르보나닐기(norbornanyl), 노르보네닐기(norbornenyl), 시클로펜테닐기, 시클로헥세닐기, 시클로헵테닐기, 페닐기, 비페닐기, C1-C10알킬페닐기, 나프틸기, 플루오레닐기, 페난트레닐기, 안트라세닐기, 플루오란테닐기, 트리페닐레닐기, 파이레닐기, 크라이세닐기, 피롤일기, 티오페닐기, 퓨라닐기, 이미다졸일기, 피라졸일기, 티아졸일기, 이소티아졸일기, 옥사졸일기, 이속사졸일기, 피리디닐기, 피라지닐기, 피리미디닐기, 피리다지닐기, 이소인돌일기, 인돌일기, 인다졸일기, 푸리닐기, 퀴놀리닐기, 이소퀴놀리닐기, 벤조퀴놀리닐기, 퀴녹살리닐기, 퀴나졸리닐기, 시놀리닐기, 카바졸일기, 페난트롤리닐기, 벤조이미다졸일기, 벤조퓨라닐기, 벤조티오페닐기, 벤조이소티아졸일기, 벤조옥사졸일기, 벤조이소옥사졸일기, 트리아졸일기, 테트라졸일기, 옥사디아졸일기, 트리아지닐기, 디벤조퓨라닐기, 디벤조티오페닐기, 벤조카바졸일기, 디벤조카바졸일기, 이미다조피리디닐기, 이미다조피리미디닐기, 아자카바졸일기, 아자디벤조퓨라닐기, 아자디벤조티오페닐기, 아자플루오레닐기 또는 아자디벤조실롤일기;이고,Q31 내지 Q33은 서로 독립적으로, 수소; 중수소; -F; -Cl; -Br; -I; 히드록실기; 시아노기; 니트로기; C1-C60알킬기; C2-C60알케닐기; C2-C60알키닐기; C1-C60알콕시기; 또는 중수소, -F, 시아노기, C1-C60알킬기, C1-C60알콕시기, 페닐기, 비페닐기, 또는 이의 임의의 조합으로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹 또는 C1-C60헤테로시클릭 그룹인, 헤테로시클릭 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 Ar1은 상기 화학식 1A로 표시된 그룹인, 헤테로시클릭 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 T21 및 T22는 서로 독립적으로 하기 화학식 1B로 표시된 그룹인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 1B003e#상기 화학식 1B 중,R10a에 대한 설명은 제11항에 기재된 바와 동일하고,b1 및 b2는 서로 독립적으로, 1 내지 4의 정수이고,T3는 단일 결합, *-O-*', *-S-*', *-N(R')-*', *-C(R')(R'')-*' 또는 *-Si(R')(R'')-*'이고,R' 및 R''에 대한 설명은 제11항 중 Q1에 대한 설명과 동일하고,* 및 *'는 서로 독립적으로, 이웃한 원자와의 결합 사이트이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,상기 화학식 1로 표시된 헤테로시클릭 화합물은 하기 화학식 1-1로 표시된 화합물인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 1-1003e#상기 화학식 1-1 중, T1, T21, T22 및 Ar1에 대한 설명은 제12항에 기재된 바와 동일하고,X11은 C(R11) 또는 N이고, X12는 C(R12) 또는 N이고, X13은 C(R13) 또는 N이고, X14는 C(R14) 또는 N이고,X21은 C(R21) 또는 N이고, X22는 C(R22) 또는 N이고, X23은 C(R23) 또는 N이고, X31은 C(R31) 또는 N이고, X32는 C(R32) 또는 N이고, X33은 C(R33) 또는 N이고,X41은 C(R41) 또는 N이고, X42는 C(R42) 또는 N이고, X43은 C(R43) 또는 N이고,X51은 C(R51) 또는 N이고, X52는 C(R52) 또는 N이고, X53은 C(R53) 또는 N이고, X54는 C(R54) 또는 N이고,R11 내지 R14에 대한 설명은 제12항 중 R1에 대한 설명과 동일하고,R21 내지 R23에 대한 설명은 제12항 중 R2에 대한 설명과 동일하고,R31 내지 R33에 대한 설명은 제12항 중 R3에 대한 설명과 동일하고,R41 내지 R43에 대한 설명은 제12항 중 R4에 대한 설명과 동일하고,R51 내지 R54에 대한 설명은 제12항 중 R5에 대한 설명과 동일하고,R11 내지 R14, R21 내지 R23, R31 내지 R33, R41 내지 R43, R51 내지 R54, Z1 내지 Z4 및 Ar1 중 인접한 2 이상의 그룹은 선택적으로(optionally) 서로 결합하여, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성할 수 있다.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MIN, Hyuk Gi</engName><name>민혁기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NAIJO, Tsuyoshi</engName><name>나이조 츠요시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, Sung Soo</engName><name>배성수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Hyo Sup</engName><name>신효섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ji Young</engName><name>이지영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHU, Chang Woong</engName><name>추장웅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HA, Mo Ran</engName><name>하모란</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0225507-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0990366-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240028156.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b604cd1321b4c67a33b757f32004074368080a3596f961a02a87eb9a9eca39dff26eac2f8e96f3436ca2b5dcb56d9a795865d0bbf2e4d68</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf84c4e3b6f813e5f167e8d06d56e04c053a0c1142fe5f1057f7e80ad0848b3d146899042d150a09a3b187c2d0215ce78afd0e22e3e137b3a5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>