<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:33.4033</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009102</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컬러 어레이들에 대해 비정수 비율 변환을 사용한 이미지 데이터 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE DATA PROCESSING USING NON-INTEGER RATIO TRANSFORMING FOR COLOR ARRAYS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.28</openDate><openNumber>10-2024-0074767</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/443</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 변환기는 이미지 데이터를 제1 컬러 패턴으로부터 제2 컬러 패턴으로 변환할 수도 있다. 이미지 데이터의 변환은, 이미지 센서의 제1 컬러 필터 어레이(CFA)의 제1 컬러 패턴에 대응하는 강도들의 어레이를 저장하는 메모리로부터 수신된 이미지 데이터에 적용될 수도 있다. 제2 컬러 패턴은 제1 CFA보다 작은 사이즈의 컬러 패턴일 수도 있다. 베이어 컬러 패턴으로 조직화된 이미지 데이터를 획득하도록, 제2 컬러 패턴에 리모자이크가 적용될 수도 있다. 변환은, 이미지 데이터의 이미지 품질을 감소시키는 업스케일링을 수반하는 디지털 줌 알고리즘을 적용하지 않고서 이용가능하지 않은 상이한 줌 레벨들을 획득하도록 이미지 센서로부터의 데이터에 대해 동작하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076666</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,N×N 사이즈를 갖는 제1 컬러 패턴으로 조직화된 장면의 제1 표현을 포함하는 제1 이미지 데이터를 수신하는 단계로서, N은 정수인, 상기 제1 이미지 데이터를 수신하는 단계;M×M 사이즈를 갖는 제2 컬러 패턴으로 조직화된 상기 장면의 제2 표현을 포함하는 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계로서, M은 N보다 작고 1보다 큰 정수인, 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계; 및상기 장면의 제3 표현을 포함하는 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 이미지 데이터를 캡처하기 위한 줌 레벨을 수신하는 단계;상기 줌 레벨이 제1 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계 및 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 단계를 수행하여 상기 제1 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 단계;상기 줌 레벨이 제2 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 리모자이크하여 상기 제2 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 단계; 및상기 줌 레벨이 제3 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 비닝하여 상기 제3 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제1 줌 레벨, 상기 제2 줌 레벨, 및 상기 제3 줌 레벨은 순차적인 정수 줌 레벨들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계는 상기 제2 컬러 패턴에서의 제1 복수의 값들을 대응하는 제1 컬러 패턴에서의 제2 복수의 값들에 기초하여 결정하는 단계를 포함하며, 상기 결정하는 단계는 상기 제2 복수의 값들 중 하나의 강도 및 상기 제2 복수의 값들 중 상기 하나에서 상기 제1 복수의 값들 중 대응하는 하나까지의 거리에 기초하여 상기 제2 복수의 값들의 각각을 가중하는 것에 의한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계 및 상기 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 단계는, 하나 이상의 줌 레벨들에서 수행될 수 있으며,상기 방법은:상기 제1 이미지 데이터를 캡처하기 위한 줌 레벨을 수신하는 단계; 및상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계 및 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 단계를 수행하여, 수신된 상기 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 결정하는 것은 쿼드라 컬러 필터 어레이(QCFA) 패턴에 대응하는 2×2 사이즈를 갖는 제2 컬러 패턴으로 조직화된 제2 이미지 데이터를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 단계는, QCFA 패턴을 베이어 컬러 패턴으로 리모자이크하기 위해 구성된 고정 기능 회로에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,M 대 N의 비율은 비정수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계는: N x N 사이즈를 갖는 상기 제1 이미지 데이터를 L x L 사이즈를 갖는 중간 이미지 데이터로 변환하는 것으로서, L은 N보다 작은 정수 값인, 상기 중간 이미지 데이터로 변환하고; 그리고 L x L 사이즈를 갖는 상기 중간 이미지 데이터를 M x M 사이즈를 갖는 상기 제2 이미지 데이터로 변환하는 것으로서, M은 L보다 작은 정수 값인, 상기 제2 이미지 데이터로 변환함으로써상기 제1 컬러 패턴을 더 작은 컬러 패턴들로 순차적으로 변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 단계 및 상기 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 단계는, 상기 출력 이미지 프레임을 이미지 신호 프로세서에 출력하도록 구성된 이미지 센서에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디바이스로서,프로세서, 및상기 프로세서에 커플링되고 명령을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 명령은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금: N×N 사이즈를 갖는 제1 컬러 패턴으로 조직화된 장면의 제1 표현을 포함하는 제1 이미지 데이터를 수신하는 것으로서, N은 정수인, 상기 제1 이미지 데이터를 수신하는 것; M×M 사이즈를 갖는 제2 컬러 패턴으로 조직화된 상기 장면의 제2 표현을 포함하는 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것으로서, M은 N보다 작고 1보다 큰 정수인, 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것; 및 베이어 컬러 패턴으로 조직화된 상기 장면의 제3 표현을 포함하는 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 명령들은 추가로, 상기 디바이스로 하여금:상기 제1 이미지 데이터를 캡처하기 위한 줌 레벨을 수신하는 것;상기 줌 레벨이 제1 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것 및 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 것을 수행하여 상기 제1 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 것;상기 줌 레벨이 제2 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 리모자이크하여 상기 제2 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 것; 및상기 줌 레벨이 제3 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 비닝하여 상기 제3 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제1 줌 레벨, 상기 제2 줌 레벨, 및 상기 제3 줌 레벨은 순차적인 정수 줌 레벨들에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것은 상기 제2 컬러 패턴에서의 제1 복수의 값들을 대응하는 제1 컬러 패턴에서의 제2 복수의 값들에 기초하여 결정하는 것을 포함하며, 상기 결정하는 것은 상기 제2 복수의 값들 중 하나의 강도 및 상기 제2 복수의 값들 중 상기 하나에서 상기 제1 복수의 값들 중 대응하는 하나까지의 거리에 기초하여 상기 제2 복수의 값들의 각각을 가중하는 것에 의한 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,N 대 M의 비율은 비정수인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 결정하는 것은 쿼드라 컬러 필터 어레이(QCFA) 패턴에 대응하는 2×2 사이즈를 갖는 제2 컬러 패턴으로 조직화된 제2 이미지 데이터를 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서,상기 프로세서에 커플링된 이미지 센서를 더 포함하며, 상기 프로세서는 상기 이미지 센서로부터 상기 제1 이미지 데이터를 수신하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 프로세서에 커플링된 디스플레이를 더 포함하며, 상기 프로세서는 상기 디스플레이 상에 상기 출력 이미지 프레임을 나타내도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것은: N x N 사이즈를 갖는 상기 제1 이미지 데이터를 L x L 사이즈를 갖는 중간 이미지 데이터로 변환하는 것으로서, L은 N보다 작은 정수 값인, 상기 중간 이미지 데이터로 변환하고; 그리고 L x L 사이즈를 갖는 상기 중간 이미지 데이터를 M x M 사이즈를 갖는 상기 제2 이미지 데이터로 변환하는 것으로서, M은 L보다 작은 정수 값인, 상기 제2 이미지 데이터로 변환함으로써상기 제1 컬러 패턴을 더 작은 컬러 패턴들로 순차적으로 변환하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디바이스로서,이미지 센서를 포함하며, 상기 이미지 센서는: N×N 사이즈를 갖는 제1 컬러 필터 어레이(CFA)로 조직화된 장면의 제1 표현으로서 강도 값들을 포함하는 제1 이미지 데이터를 저장하도록 구성된 메모리로서, N은 정수인, 상기 메모리; M×M 사이즈를 갖는 제2 컬러 패턴으로 조직화된 상기 장면의 제2 표현을 포함하는 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하기 위한, 상기 메모리에 커플링된 변환기로서, M은 N보다 작고 1보다 큰 정수인, 상기 변환기; 및 베이어 컬러 패턴으로 조직화된 상기 장면의 제3 표현을 포함하는 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하기 위한, 상기 변환기에 커플링된 리모자이크 블록을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 변환기 및 상기 리모자이크 블록은 제1 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하도록 구성되고.상기 리모자이크 블록은 상기 메모리에 커플링되고, 제2 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하도록 추가로 구성되고, 그리고상기 디바이스는, 제3 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 비닝하기 위한, 상기 메모리에 커플링된 비닝 블록을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제1 줌 레벨, 상기 제2 줌 레벨, 및 상기 제3 줌 레벨은 순차적인 정수 인-센서 줌 레벨들에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,상기 변환기는 상기 제2 컬러 패턴에서의 제1 복수의 값들을 대응하는 제1 컬러 패턴에서의 제2 복수의 값들에 기초하여 결정하도록 구성되며, 상기 결정하는 것은 상기 제2 복수의 값들 중 하나의 강도 및 상기 제2 복수의 값들 중 상기 하나에서 상기 제1 복수의 값들 중 대응하는 하나까지의 거리에 기초하여 상기 제2 복수의 값들의 각각을 가중하는 것에 의한 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서,N 대 M의 비율은 비정수인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금:N×N 사이즈를 갖는 제1 컬러 패턴으로 조직화된 장면의 제1 표현을 포함하는 제1 이미지 데이터를 수신하는 것으로서, N은 정수인, 상기 제1 이미지 데이터를 수신하는 것;M×M 사이즈를 갖는 제2 컬러 패턴으로 조직화된 상기 장면의 제2 표현을 포함하는 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것으로서, M은 N보다 작고 1보다 큰 정수인, 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것; 및베이어 컬러 패턴으로 조직화된 상기 장면의 제3 표현을 포함하는 출력 이미지 프레임을 생성하도록 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 명령들은 추가로, 상기 디바이스로 하여금:상기 제1 이미지 데이터를 캡처하기 위한 줌 레벨을 수신하는 것;상기 줌 레벨이 제1 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것 및 상기 제2 이미지 데이터를 리모자이크하는 것을 수행하여 상기 제1 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 것;상기 줌 레벨이 제2 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 리모자이크하여 상기 제2 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 것; 및상기 줌 레벨이 제3 줌 레벨일 때, 상기 제1 이미지 데이터를 비닝하여 상기 제3 줌 레벨에서 상기 출력 이미지 프레임을 생성하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것은 상기 제2 컬러 패턴에서의 제1 복수의 값들을 대응하는 제1 컬러 패턴에서의 제2 복수의 값들에 기초하여 결정하는 것을 포함하며, 상기 결정하는 것은 상기 제2 복수의 값들 중 하나의 강도 및 상기 제2 복수의 값들 중 상기 하나에서 상기 제1 복수의 값들 중 대응하는 하나까지의 거리에 기초하여 상기 제2 복수의 값들의 각각을 가중하는 것에 의한 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,N 대 M의 비율은 비정수인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 결정하는 것은 쿼드라 컬러 필터 어레이(QCFA) 패턴에 대응하는 2×2 사이즈를 갖는 제2 컬러 패턴으로 조직화된 제2 이미지 데이터를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서,상기 제2 이미지 데이터를 형성하도록 상기 제1 이미지 데이터를 변환하는 것은: N x N 사이즈를 갖는 상기 제1 이미지 데이터를 L x L 사이즈를 갖는 중간 이미지 데이터로 변환하는 것으로서, L은 N보다 작은 정수 값인, 상기 중간 이미지 데이터로 변환하고; 그리고 L x L 사이즈를 갖는 상기 중간 이미지 데이터를 M x M 사이즈를 갖는 상기 제2 이미지 데이터로 변환하는 것으로서, M은 L보다 작은 정수 값인, 상기 제2 이미지 데이터로 변환함으로써상기 제1 컬러 패턴을 더 작은 컬러 패턴들로 순차적으로 변환하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, JING</engName><name>왕 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUANG, SHANG-CHIH</engName><name>추앙 상-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, XIAOYUN</engName><name>장 샤오윈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,654</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0303340-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0070461-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1014169-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1014170-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009102.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe051f351b416b15ba08d62f01e94b15b6ab58f82315c155132c0161bea6c2f4b33c672464bbde512cbf580d309ba63eea4bb8cd8d8dc241</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf788707455860341a34d859c102abf0eaaf978a5747b66697e6272475bd0d7d148361a6c9623488d30e118690b2b5cb7357233cbed19b09eb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>