<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:35.2935</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010551</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>딜-메이킹 관리를 위한 자동화된 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED SYSTEM AND METHOD FOR MANAGING THE CONSUMMATION OF TRANSACTIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.07</openDate><openNumber>10-2025-0060893</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 금융 산업 내의 IT, 특히 딜-메이킹 관리를 위한 자동화된 시스템, 장치 및 방법에 관한 것으로, 딜-메이킹에 대한 자동화된 관리 및 제어에 사용될 수 있다. 딜-메이킹 관리를 위한 자동화 시스템은 중앙집중형 관리 디바이스(1), 사용자 인터페이스가 설치된 적어도 2개의 사용자 관리 디바이스 및 서비스 제공자 디바이스(4)를 포함한다. 각각의 사용자 관리 디바이스는 적어도 하나의 서비스 제공자 디바이스(4)를 경유하여 통신 채널을 통해 중앙집중형 관리 디바이스(1)에 연결된다. 본 발명은 딜-메이킹 관리를 위한 자동화 시스템에 대한 부하의 감소를 허용할 뿐만 아니라 신뢰도를 개선하고 딜을 행할 때 정보 프로세싱을 가속화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024167435</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/RU2023/050276</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템으로서,딜을 행할 때의 지원을 제공하도록 구성되는 상기 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스, 및 사용자 인터페이스가 설치된 적어도 2개의 사용자 관리 디바이스들을 포함하고, 적어도 하나의 서비스 제공자 디바이스를 통하여 상기 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 대한 상기 사용자 관리 디바이스의 액세스를 보장하기 위하여 통신 채널들을 사용하며,상기 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 상기 중앙집중형 관리 디바이스는 딜-메이킹 관리의 자동화를 위한 하드웨어 및 소프트웨어 시스템으로 구성되고, 사용자 요청들 및 이들의 사용자에의 제출에 대한 신속한 응답들을 생성하도록 구성된 동기 프로세싱의 영역, 딜-관련 요청들을 큐잉하도록 구성된 호환성 영역, 및 사용자 요청들의 동기 및 비동기 프로세싱들 및 사용자들로부터의 딜-메이킹에 관한 정보의 논리적 제어를 수행하도록 구성된 애플리케이션 프로세싱의 영역을 포함하고, 상기 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 상기 중앙집중형 관리 디바이스는, 상기 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위해 통신 채널들을 통해 상기 중앙집중형 관리 디바이스로 전송되는 딜-관련 정보에 대한 사용자의 요청 횟수를 설정된 횟수로 제한하도록 구성되는 제어 수단을 포함하는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,서비스 제공자로서 기능하도록 구성되고 통신 채널들을 통하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는 적어도 하나의 사용자 은행 관리 디바이스를 포함하는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 사용자 은행 관리 디바이스는 적어도 하나의 서비스 제공자 디바이스를 통해 통신 채널들을 사용하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 중앙집중형 관리 디바이스에 대한 (서비스 제공자를 통한) 간접 액세스를 위한 사용자 인터페이스가 설치된 사용자의 통신 수단은 사용자 관리 디바이스들로서 사용되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,서비스 제공자로서 기능하도록 구성되고 통신 채널들을 통하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는 적어도 하나의 중간 은행 관리 디바이스를 포함하는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 중간 은행 관리 디바이스는 적어도 하나의 서비스 제공자 디바이스를 통해 통신 채널들을 사용하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,서비스 제공자로서 기능하도록 구성되고 통신 채널들을 통하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는 적어도 하나의 제어 기관 관리 디바이스를 포함하는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제어 기관 관리 디바이스는 적어도 하나의 서비스 제공자 디바이스를 통해 통신 채널들을 사용하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,서비스 제공자로서 기능하도록 구성되고 통신 채널들을 통하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는 적어도 하나의 은행 지급 에이전트 관리 디바이스를 포함하는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 은행 지급 에이전트 관리 디바이스는 적어도 하나의 서비스 제공자 디바이스를 통해 통신 채널들을 사용하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 연결되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 통신 채널들을 통해 적어도 하나의 사용자 은행 관리 디바이스 및 중개 은행 관리 디바이스에 연결된 적어도 하나의 운영 정산 센터 관리 디바이스(operational clearing center management device)를 포함하는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 중앙집중형 관리 디바이스는 사용자의 프로파일을 관리하도록 구성되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,적어도 하나의 서비스 제공자의 디바이스는 등록, 식별 파라미터 체크 및 사용자 인증뿐만 아니라, 새로운 사용자 계정을 생성함으로써 데이터 저장을 위한 인터페이스를 사용자에게 제공하도록 구성되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,힌트 생성 모듈 및 힌트 사용의 수를 체크하는 문서 제공 모듈은 통신 채널들을 통하여 상기 중앙집중형 관리 디바이스에 전송된 딜-관련 정보에 대한 사용자들의 요청 횟수를 설정된 횟수로 제한하도록 설계된 제어 수단으로서 사용되는, 딜 지원 서비스에서 정보 교환을 위한 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스로서,딜-메이킹 관리의 자동화의 수단뿐만 아니라, 사용자 등록, 크리덴셜 및 선호도에 관한 정보를 저장하도록 구성된 중앙집중형 데이터베이스를 포함하며, 상기 딜-메이킹 관리의 자동화의 수단은,적어도, 문서 관리 모듈, 문서 제공 모듈, 통지 및 다운로드 링크의 보장 전달의 모듈(저장 및 포워드 모듈), 힌트 생성 모듈 및 큐 관리자 모듈을 포함하는, 사용자에의 딜-관련 문서 수신 및 제출의 수단으로서, 상기 힌트 생성 모듈 및 상기 문서 제공 모듈은 딜-관련 정보에 대한 사용자의 요청 횟수를 제한하도록 설계된 제어 수단을 형성하고, 그리고 상기 큐 관리자 모듈은 비동기 요청 프로세싱 동안에 딜-관련 요청을 큐잉하는, 상기 딜-관련 문서 수신 및 제출의 수단;적어도 딜-관련 문서 발행의 수단, 적어도 딜-관련 문서의 카테고리화의 수단, 및 적어도 딜 시나리오 생성의 수단을 포함하고, 특정된 수단은 딜-메이킹에 대한 사용자 요청들의 동기 및 비동기 프로세싱을 위해 의도되는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,딜-관련 문서 발행의 수단은 사용자 프로파일 모듈 및 서비스 가입 모듈을 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,딜 시나리오 생성의 수단은 계약 모듈(agreement module), 전달 및 인수 증명서(acceptance certificate) 모듈, 인보이스 모듈, 지급인의 데빗팅 은행 명세표용 모듈, 지급인의 크레딧팅 은행 명세표용 모듈, 템플릿 모듈, 판정 모듈(verdict module), 리디렉션 모듈, 클레임 모듈 및 리포트 생성 모듈을 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,딜 분류의 수단은 문서 조정 모듈을 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,딜-관련 문서 발행의 수단, 딜 시나리오 생성 수단 및 딜 분류 수단에 포함되는 모든 모듈은 딜들에 관련되고 큐 관리자 모듈에 포함된 문서들을 서로 매칭시키도록 구성된 필터들을 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 중앙집중형 데이터베이스는 통신 채널들을 통하여 단일 네트워크를 형성하는, 중앙집중형 관리 디바이스의 모든 모듈들의 데이터베이스로 구성되는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서,상기 문서 관리 모듈은 파싱 및 검증을 수행하도록 구성되는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 딜-관련 문서 발행의 수단은 제1항에 따른 자동화된 시스템에서 처음으로 딜-메이킹에 대한 전체 정보를 발행하고 이전에 발행된 정보에 대한 링크를 공유하도록 구성되는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 딜-관련 문서 발행의 수단은 고유 힌트의 사용을 통하여 사용자 요청에서 딜에 관한 정보를 수신하고 제공하도록 구성되는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서,상기 딜-관련 문서 발행의 수단은 딜에 대한 리포트들을 생성하고 사용자들에게 제공하도록 구성되는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 따른 중앙집중형 관리 디바이스로서,중앙집중형 데이터베이스는 각각의 사용자 및 적어도 하나의 사용자 서비스 제공자와 관련된 고유 식별자들을 포함하는, 중앙집중형 관리 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법으로서,적어도 하나의 서비스 제공자 디바이스를 통하여 통신 채널들을 통하여 적어도 2명의 사용자들에 대한 중앙집중형 관리 디바이스에 대한 액세스의 제공; 사용자의 등록, 중앙집중형 데이터베이스에 각각의 사용자의 액세스 크리덴셜들의 저장을 포함하고,상기 방법은: 사용자 계정을 생성하는 단계;각각의 사용자에게 하나 또는 적어도 2개의 서비스 제공자들에 대한 액세스를 동시에 제공하는 단계;사용자의 서비스 제공자를 통해 사용자를 인증하는 단계;딜-메이킹 관리를 위한 자동화된 시스템의 네트워크 상에서의 딜-관련 문서의 발행;사용자 관리 디바이스 상에서 딜을 행하기 위한 사용자 요청을 생성하는 단계;딜 분류의 수단을 통해 상기 중앙집중형 관리 디바이스 상에서 입력 정보를 카테고리화하는 단계;상기 중앙집중형 관리 디바이스에서 딜을 생성하는 단계로서, 상기 중앙집중형 관리 디바이스의 상기 중앙집중형 데이터베이스는 다양한 딜들의 승인, 확인 및 딜-메이킹을 위한 딜 시나리오 템플릿을 저장하는, 상기 딜을 생성하는 단계;딜-관련 계약의 등록, 비교 및 추적하는 단계;힌트를 통해, 통신 채널을 통하여 수신된 딜-관련 문서들에 대한 요청 횟수들 및 딜-관련 정보에 대한 사용자 디바이스의 액세스를 제어하는 단계를 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,사용자의 서비스 제공자 디바이스에 의한 사용자의 인가 체크 후에 상기 중앙집중형 관리 디바이스 상에서 사용자 계정 및 딜-관련 정보를 포스팅하는 단계를 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 중앙집중형 관리 디바이스의 상기 중앙집중형 데이터베이스에 사용자 선호도에 대한 데이터의 저장을 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 중앙집중형 관리 디바이스에서 각각의 딜 및 각각의 문서에 대한 고유 식별자의 생성을 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서,사용자 요청에서 딜-관련 정보에 대한 액세스의 제공을 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항에 있어서,사용자에게 중앙집중형 관리 디바이스에서의 계정 편집의 수단을 제공하는 단계를 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서,제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 딜-관련 문서 발행의 수단, 딜 시나리오 생성의 수단, 및 딜 분류의 수단에 포함된 모듈들의 필터들을 사용하여 딜에 관련되고 큐 관리자 모듈에 포함된 문서들을 서로 매칭하는 단계를 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서,제어 기관 관리 디바이스가 딜 조건들과의 사용자의 준수를 확인한 후에 보안된 거래들을 행하는 단계를 포함하는, 딜 지원 서비스에서의 정보 교환을 위한 자동화 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>러시아 모스크바 ****** 볼샤야 타타르스카야 스트리트 **</address><code>520170222894</code><country>러시아</country><engName>National Payment Card System Joint Stock Company</engName><name>내셔널 페이먼트 카드 시스템 조인트 스톡 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>러시아 ****** 모스크바 케이...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>SOLOVEV, EVGENII GEORGIEVICH</engName><name>솔로베프 예브게니 게오르기에비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>러시아 ****** 사할린스카야...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>POLUDNITSIN, ALEKSANDR ALEKSANDROVICH</engName><name>폴루드니친 알렉산드르 알렉산드로비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>러시아 ****** 모스크바 케이브이...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>POPOVICH, KONSTANTIN VYACHESLAVOVICH</engName><name>포포비치 콘스탄틴 브야체슬라보비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>러시아 ****** 모스크바...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>SHILAKIN, IVAN DENISOVICH</engName><name>실라킨 이반 데니소비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>러시아 ****** 리페츠카야 오블라스트 스타...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>AFANASEVA, MARIIA SERGEEVNA</engName><name>아파나세바 마리아 세르게브나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>러시아 ****** 모스크바 케...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>BARKOVSKII, SERGEJ LVOVICH</engName><name>바르코브스키 세르게이 르보비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>러시아 ****** 모스크바 케이브...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>KOROLEV, SVIATOSLAV VLADIMIROVICH</engName><name>코롤레프 스비아토슬라프 블라디미로비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>러시아 ****** 모스코브스카야 오블라...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>PICHUGIN, ALEKSEJ ALEKSEEVICH</engName><name>피추긴 알렉세이 알렉세비치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>러시아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023102517</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0362399-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0367351-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0055879-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>국어번역문 오역정정서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0396431-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0396432-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010551.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d25b0acb2956c4dd25073866b1f94262ed735f37d0ded98e3f4e9709f0af3c78778a45f659730edcc36d69ee7f883a0b4014e226e77fe088</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf965da9994007687c07522a884139c774c498b507acbebcf20a7242962dae3d3e19e8f3c23de0242d2302c6977e6fc59d728899ac467aed52</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>