<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:32.4032</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0197368</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 표적 탐지 및/또는 추적 및/또는 식별</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC TARGET DETECTING AND/OR TRACKING AND/OR  IDENTIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.02</openDate><openNumber>10-2025-0099662</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/41</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 및 방법이 개시되며, 방법은 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 획득하는 단계 - 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 - 및 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴 정보에 따라 배열된, 상기 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템으로서,적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 것에 대한 정보를 주는 하나 이상의 데이터 포인트 세트를 획득하고 - 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관되어 있음 -,상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴 정보에 따라 배열된 상기 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하도록 구성되는.  하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트가 동일한 표적에 대응한다고 결정하도록 구성되는.  하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트가 특정 유형의 동일한 표적에 대응한다고 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 표적을 추적하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 것에 응답하여 상기 탐지 시스템을 추적 모드로 동작시키도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 포인트 세트는 주어진 시간 기간 동안 상기 탐지 시스템에 의해 수행된 복수의 표적 탐지에 대응하고, 복수의 표적 탐지 시도는 이 주어진 시간 기간에 상기 탐지 시스템에 의해 수행되었고 상기 탐지 시스템에 의한 표적 탐지 부재에 대응하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 포인트 세트는 제1 시간 기간 동안 탐지된 하나 이상의 표적에 대응하고, 상기 시스템은 제1 시간 기간 이후의 제2 시간 기간 동안 상기 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 제공하는 하나 이상의 새로운 데이터 포인트를 획득하고 저장하도록 구성되고, 하나 이상의 표적 탐지 시도는 이 제2 시간 기간에 상기 탐지 시스템에 의해 수행되었고 상기 탐지 시스템에 의한 표적의 탐지 부재에 대응하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,제1 시간 기간 동안 상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 세트를 획득하고 저장하고 - 상기 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 세트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -,상기 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 중 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하고,제2 기간 동안 상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 세트를 획득하고 - 상기 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -,특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 종합된 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 서브세트를 식별하기 위해 상기 종합된 데이터 포인트 세트 처리하도록 - 상기 종합된 데이터 포인트 세트는 저장된 제1 데이터 포인트 세트 및 제2 데이터 포인트 세트를 포함함 - 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 다음의 (i), (ii), 즉,(i) 하나 이상의 표적 탐지 시도는 제1 시간 기간에 상기 탐지 시스템에 의해 수행되었고 상기 탐지 시스템에 의한 표적의 탐지 부재에 대응함;(ii) 하나 이상의 표적 탐지 시도는 제2 시간 기간에 상기 탐지 시스템에 의해 수행되었고 상기 탐지 시스템에 의한 표적의 탐지 부재에 대응함 중 적어도 하나가 충족되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 표적의 존재를 결정하거나 표적을 추적하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 제1 데이터 포인트 세트를 획득하고 - 제1 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -,제1 데이터 포인트 세트를 사용하여 제1 하나 이상의 표적 세트를 삭제하거나 추적하고,상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 제2 데이터 포인트 세트를 획득하고 - 제2 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관되고, 제2 데이터 포인트 세트는 제1 탐지 임계값보다 상기 탐지 시스템과 연관된 제2 탐지 임계값을 사용하여 생성되었음 -,제2 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 세트의 제2 데이터 포인트 서브세트를 식별하고,제2 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 제2 하나 이상의 표적 세트를 삭제하거나 추적하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제2 하나 이상의 표적 세트는 제1 하나 이상의 표적 세트보다 속도가 느린 하나 이상의 표적을 포함하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 제2 하나 이상의 표적 세트는 제1 하나 이상의 표적 세트보다 레이더 단면이 작은 하나 이상의 표적을 포함하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정의 패턴은 상기 특정 표적 유형의 예상 궤적에 대한 정보를 주는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정의 패턴은 상기 특정 표적 유형의 예상 속도 프로파일에 대한 정보를 주는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 상기 소정의 패턴을 탐지하도록 훈련된 인공 지능 알고리즘으로 처리하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정의 패턴은 직선 또는 곡선에 대응하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 복수의 데이터 포인트 서브세트를 식별하도록 구성되고, 상기 복수의 데이터 포인트 서브세트의 각각의 주어진 데이터 포인트 서브세트는 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 제1 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트의 식별을 수행하고,상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 상기 제1 표적 유형과 다른 제2 표적 유형에 대한 정보를 주는 제2 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 서브세트의 식별을 수행하도록 구성되고, 상기 제2 소정의 패턴은 상기 제1 소정의 패턴과 다른, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트는 적어도 10초의 지속 기간 내에 상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 수행된 복수의 표적 탐지에 기초하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 제2 하나 이상의 데이터 포인트 세트는 제2 시간 기간 동안 상기 탐지 시스템에 의해 수행된 하나 이상의 표적 탐지에 대응하고, 복수의 표적 탐지 시도는 이 제2 시간 기간에 상기 탐지 시스템에 의해 수행되었고 상기 탐지 시스템에 의한 표적의 탐지 부재에 대응하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 탐지 시스템이 제공한 제1 데이터를 기초로 결정된 표적의 제1 트랙을 획득하고,상기 탐지 시스템이 제공한 제2 데이터를 기초로 결정된 표적의 제2 트랙을 획득하고,상기 제1 트랙과 상기 제2 트랙이 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열되어 있는지 여부를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 패턴을 따른다는 결정에 응답하여 제1 트랙 및 제2 트랙을 포함하는 트랙을 생성하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,시간 기간 T1 동안 상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 데이터 포인트 세트를 획득하고 - 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -,상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 하나 이상의 메모리에 저장하여 현재 저장된 데이터 포인트 세트를 획득하고,상기 현재 저장된 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 현재 저장된 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하고,1부터 N까지의 i에 대해서 - N은 2 이상임 -, (1)부터 (3)까지, 즉,(1) 시간 기간 T-1 이후에 종료되는 시간 기간 Ti동안 상기 적어도 하나의 탐지 시스템(110)에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 데이터 포인트 세트 - 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 - 를 획득하는 것,(2) 상기 데이터 포인트 세트의 적어도 일부 SDPi를 하나 이상의 메모리에 저장하여 현재 저장된 데이터 포인트 세트를 업데이트하는 것,(3) 상기 현재 저장된 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 현재 저장된 데이터 포인트 세트 내의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 것을 수행하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트는 특정 표적 유형에 맞는 높이와 연관된 데이터 포인트를 포함하도록 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 포인트의 서브세트는 특정 표적 유형에 맞는 속도 또는 가속도와 연관된 데이터 포인트를 포함하도록 선택되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 또는 제26항에 있어서, 상기 패턴은 기하학적 패턴인, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,제1 표적 유형에 대한 정보를 주는 제1 소정의 패턴을 획득하고,제2 표적 유형에 대한 정보를 주는 제2 소정의 패턴을 획득하고,상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 제1 소정의 패턴 또는 제2 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트의 식별을 수행하고,상기 식별의 출력에 따라, 상기 적어도 하나의 탐지 시스템이 탐지한 상기 하나 이상의 표적의 한 표적이 제1 표적 유형에 속하는지 또는 제2 표적 유형에 속하는지 여부를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,표적에 대응하지 않는 것으로 선언된 데이터 포인트에 대응하는 제2 데이터 포인트 세트를 획득하고,상기 데이터 포인트 서브세트와 상기 하나 이상의 제2 데이터 포인트가 상기 데이터 포인트 서브세트와 연관된 동일한 소정의 패턴에 따라 함께 배열되도록 제2 세트의 하나 이상의 주어진 제2 데이터 포인트를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 주어진 제2 데이터 포인트가 특정 유형의 표적에 대응한다고 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 주어진 제2 데이터 포인트 및 상기 데이터 포인트 서브세트가 이러한 특정 유형의 동일한 표적에 대응한다고 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탐지 시스템에게 상기 하나 이상의 주어진 제2 데이터 포인트를 표적으로 선언하도록 지시하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 상기 탐지 시스템의 탐지 임계값을 적응시키도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 포인트 세트의 적어도 일부 또는 상기 데이터 포인트 서브세트의 적어도 일부를 사용하여 상기 적어도 하나의 탐지 시스템의 동작을 배치된 영역에 적응시키도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 탐지 시스템은 하나 이상의 레이더 시스템 또는 하나 이상의 LIDAR 시스템을 포함하는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 대한 명령을 생성하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 또는 상기 탐지 시스템은:복수의 후보 표적의 범위 데이터 및 도플러 데이터, 및 대응하는 측정된 에너지를 포함하는 측정 데이터를 획득하고,상기 측정 데이터 또는 이에 대한 정보를 주는 데이터를 훈련된 기계 학습 모델에 공급하여 각각의 후보 표적이 실제 표적에 대응할 확률을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 또는 (ii) 중, 즉,(i) 상기 데이터 포인트 세트의 또는 상기 데이터 포인트 서브세트의 하나 이상의 데이터 포인트가 하나 이상의 사전 정의된 지구 지형 위에 배치된 위치와 연관되어 있는지 여부를 결정하고, 표적을 상기 결정에 기초하여 탐지하거나 추적하는 것; 또는(ii) 상기 데이터 포인트 서브세트와 연관 궤적의 방향을 결정하고, 표적을 상기 결정을 기초로 탐지하거나 추적하는 것 중 적어도 하나를 실행하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 포인트 세트 또는 상기 데이터 포인트 서브세트, 및 바람 측정을 사용하여 표적을 탐지하거나 추적하도록 구성되는, 하나 이상의 처리 회로부를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 방법으로서, 하나 이상의 처리 회로부에 의해,적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 것에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 획득하는 단계 - 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고, 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -, 및상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴 정보에 따라 배열된, 상기 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트가 동일한 표적에 대응하는지 판단하는 단계, 또는상기 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 표적을 추적하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 데이터 포인트 세트는 주어진 시간 기간 동안 상기 탐지 시스템에 의해 수행된 복수의 표적 탐지에 대응하고, 복수의 표적 탐지 시도는 이 주어진 시간 기간에 상기 탐지 시스템에 의해 수행되었고 상기 탐지 시스템에 의한 표적의 탐지 부재에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 포인트 세트는 제1 시간 기간 동안 탐지된 하나 이상의 표적에 대응하고, 상기 방법은 제1 시간 기간 이후의 제2 시간 기간 동안 상기 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 제공하는 하나 이상의 새로운 데이터 포인트를 획득하고 저장하는 단계를 포함하고, 하나 이상의 표적 탐지 시도는 이 제2 시간 기간에 상기 탐지 시스템에 의해 수행되었고 상기 탐지 시스템에 의한 표적의 탐지 부재에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,제1 시간 기간 동안 상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 세트를 획득하고 저장하는 단계 - 상기 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -,상기 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 제1 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 단계,제2 기간 동안 상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 세트를 획득하는 단계 - 상기 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -, 및종합된 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 종합된 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 제2 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 단계 - 상기 종합된 데이터 포인트 세트는 저장된 제1 데이터 포인트 세트와 제2 데이터 포인트 세트를 포함함 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 제1 데이터 포인트 세트를 획득하는 단계 - 제1 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -,제1 데이터 포인트 세트를 사용하여 제1 하나 이상의 표적 세트를 탐지하거나 추적하는 단계,상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 제2 데이터 포인트 세트를 획득하는 단계 - 제2 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관되며, 제2 데이터 포인트 세트는 제1 탐지 임계값보다 작은 상기 탐지 시스템과 연관된 제2 탐지 임계값을 사용하여 생성됨 -,제2 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 제2 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 단계, 및제2 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 제2 하나 이상의 표적 세트를 탐지하거나 추적하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 상기 소정의 패턴을 탐지하도록 훈련된 인공 지능 알고리즘으로 처리하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정의 패턴은 상기 특정 표적 유형의 예상 궤적에 대한 정보를 주는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 처리 회로부에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 처리 회로부로 하여금,적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 것에 대한 정보를 주는 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 획득하는 것 - 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -, 및상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴 정보에 따라 배열된, 상기 데이터 포인트 세트의 적어도 하나의 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 것을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 처리 회로부에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 처리 회로부로 하여금,상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 제1 데이터 포인트 세트를 획득하는 것 - 제1 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관됨 -,제1 데이터 포인트 세트를 사용하여 제1 하나 이상의 표적 세트를 탐지하거나 추적하는 것,상기 적어도 하나의 탐지 시스템에 의해 탐지된 하나 이상의 표적에 대한 정보를 주는 제2 데이터 포인트 세트를 획득하는 것 - 제2 데이터 포인트 세트의 각각의 주어진 데이터 포인트는 상기 하나 이상의 표적 중 한 표적에 대한 정보를 주고 상기 표적의 위치 또는 속도 중 적어도 하나에 대한 정보를 주는 데이터와 연관되며, 제2 데이터 포인트 세트는 제1 탐지 임계값보다 작은 상기 탐지 시스템과 연관된 제2 탐지 임계값을 사용하여 생성됨 -,제2 데이터 포인트 세트를 처리하여 특정 표적 유형에 대한 정보를 주는 소정의 패턴에 따라 배열된 상기 적어도 하나의 데이터 포인트 세트의 제2 데이터 포인트 서브세트를 식별하는 것, 및제2 데이터 포인트 서브세트를 사용하여 제2 하나 이상의 표적 세트를 탐지하거나 추적하는 것을 수행하게 하는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 처리 회로부에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 처리 회로부로 하여금,복수의 후보 표적의 범위 데이터 및 도플러 데이터, 및 대응하는 측정된 에너지를 포함하는 측정 데이터를 획득하는 것, 및상기 측정 데이터 또는 이에 대한 정보를 주는 데이터를 훈련된 기계 학습 모델에 공급하여 각각의 후보 표적이 실제 표적에 대응하는 확률을 결정하는 것을 수행하게 하는, 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ***** 아슈도드, 피.오. 박스 ***, 이츠학 하나시 불바드 ***</address><code>520050378161</code><country>이스라엘</country><engName>Elta Systems Ltd.</engName><name>엘타 시스템즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, 레우트 *******,...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>Eyal COHEN</engName><name>에얄 코헨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 게데라 ***...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>Sagi SEIFERT</engName><name>사기 사이퍼트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 기바트 슈무엘 ...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>Josef STEINMETZ</engName><name>요셰프 슈타인메츠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 *, *층 (역삼동) MeMo빌딩(만민국제특허법률사무소)</address><code>920030000288</code><country>대한민국</country><engName>Seong Nak Hoon</engName><name>성낙훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이스라엘</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>309704</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1444428-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장 증명서류 제출기한 안내문</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0211998-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1465425-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(WIPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(WIPO)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000039-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240197368.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b50b5d14733fc9b3260dfc057e68972eb723ab33dac31eaae877ac5df8d0a7f4e735bc6b2cf6c38541d6cc5adafe45aca1333f944b2d188d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0ce06e803298f607843e7cf71ebf188328b659eaf701959668170edcfc21a0b0009945b45bf740366621ff46a7ed80842e288eaf49300300</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>