<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:22.322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028232</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생체 인식 피처들을 갖는 금속 카드</inventionTitle><inventionTitleEng>METAL CARD WITH BIOMETRIC FEATURES</inventionTitleEng><openDate>2025.09.09</openDate><openNumber>10-2025-0133981</openNumber><originalApplicationDate>2020.10.22</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7016780</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/077</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227016780</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 금속 트랜잭션 카드들 및 금속 트랜잭션 카드들을 제조하는 방법들이 개시된다. 하나의 금속 트랜잭션 카드는, 적어도 하나의 금속층, 및 생체 인식 센서를 포함하는 인레이층, 및 카드 리더와 인터페이싱하도록 구성된 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 금융 트랜잭션의 프로세싱에 따라 카드 리더와 정보를 교환하도록 구성된 보안 엘리먼트, 및 생체 인식 센서에 연결된 적어도 하나의 로직 컴포넌트를 포함한다. 로직 컴포넌트는 생체 인식 센서에 의해 검출된 정보를 저장된 정보와 비교하도록 그리고 검출된 정보와 저장된 정보 사이의 매치가 검출된 경우에만 금융 트랜잭션의 프로세싱을 가능하게 하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021081175</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/056814</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 금속 트랜잭션 카드로서,적어도 하나의 금속층;생체 인식 센서;카드 리더(reader)와 인터페이싱하도록 구성된 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트(component)들;금융 트랜잭션의 프로세싱에 따라 상기 카드 리더와 정보를 교환하도록 구성된 보안 엘리먼트(element);상기 생체 인식 센서에 연결되고, 상기 생체 인식 센서에 의해 검출된 정보를 저장된 정보와 비교하도록 그리고 상기 검출된 정보와 상기 저장된 정보 사이의 매치가 검출된 경우에만 상기 금융 트랜잭션의 프로세싱을 가능하게 하도록 구성된 적어도 하나의 로직 컴포넌트; 및상기 카드의 주변에 대한 상기 센서의 측면 위치를 나타내기 위해 상기 생체 인식 센서와 정렬된, 상기 카드의 외부 표면 상의 가시적인 표시들(visible indicia)을 포함하고,상기 적어도 하나의 금속층 및/또는 추가층의 적어도 일부가 상기 생체 인식 센서를 덮고(overlie), 상기 생체 인식 센서는 상기 카드의 외부 표면에서 부분적으로 또는 완전히 보이지 않으며, 하나 이상의 생체 인식 센서, 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 상기 보안 엘리먼트, 및 상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트는 상기 카드의 측방향 치수들보다 더 작은 측방향 치수들을 갖는 인레이(inlay) 상에 배치되는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 금속층과 인레이층의 제1 표면 사이에 배치된 적어도 하나의 비금속층을 더 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 인레이층의 제2 표면 상에 조립된 적어도 하나의 다른 층을 더 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들은, 카드 리더와 인터페이싱하도록 구성되고 상기 카드의 표면으로부터 액세스가능한 물리적 접촉(contact)들의 세트를 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들은 카드 리더와의 비접촉식 통신을 위해 구성된 하나 이상의 안테나들을 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,하나 이상의 안테나들은 단거리 무선 상호 연결의 특성에서 카드 리더와의 비접촉식 통신을 위해 구성되는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들은, 단일 통합 지불 모듈 내에, 카드 리더와 인터페이싱하도록 구성되고 상기 카드의 표면으로부터 액세스가능한 물리적 접촉들의 세트를 포함하는 듀얼 인터페이스 칩, 카드 리더와의 비접촉식 통신을 위해 구성된 하나 이상의 안테나들, 및 상기 보안 엘리먼트를 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트는 상기 물리적 접촉들의 세트에 연결된 상기 보안 엘리먼트를 더 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트는, 단일 통합 보안 프로세싱 모듈 내에, 상기 보안 엘리먼트, 상기 생체 인식 센서에 의해 검출된 정보를 저장된 정보와 비교하도록 구성된 마이크로프로세서, 상기 저장된 정보를 저장하기 위한 컴퓨터 메모리, 및 카드 리더와의 비접촉식 통신을 위해 구성된 하나 이상의 안테나들을 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 금속층 내의 적어도 하나의 개구를 더 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 카드 리더와 인터페이싱하도록 구성된 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들은, 상기 적어도 하나의 개구를 통해 액세스가능한 접촉들을 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항 또는 제11 항에 있어서,상기 생체 인식 센서는 상기 적어도 하나의 개구를 통해 액세스가능한, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 생체 인식 센서는 지문 센서인, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 생체 인식 센서는 이미지 캡처 디바이스를 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 생체 인식 센서는 생체 인식 사용자 정보에 대응하는 반사된 방사선의 변화를 검출하도록 구성되는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 생체 인식 센서는 초음파 지문 센서인, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 생체 인식 센서, 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 상기 보안 엘리먼트, 및 상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트는, 상기 생체 인식 센서, 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 상기 보안 엘리먼트, 및 상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트 중 적어도 하나를 다른 하나에 전도성으로 연결하는 하나 이상의 전도성 엘리먼트들에 의해 하나 초과의 인레이에 분포되고,상기 생체 인식 센서, 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 상기 보안 엘리먼트, 상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트, 및 상기 하나 이상의 전도성 엘리먼트들 중 적어도 하나는 인쇄 회로 기판(PCB)을 포함하는, 금속 트랜잭션 카드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법으로서,(a) 적어도 하나의 금속층을 제공하는 단계;(b) 생체 인식 센서, 카드 리더와 인터페이싱하도록 구성된 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들; 금융 트랜잭션의 프로세싱에 따라 상기 카드 리더와 정보를 교환하도록 구성된 보안 엘리먼트; 및 상기 생체 인식 센서에 연결되고, 상기 생체 인식 센서에 의해 검출된 정보를 저장된 정보와 비교하도록 그리고 상기 검출된 정보와 상기 저장된 정보 사이의 매치가 검출된 경우에만 상기 금융 트랜잭션의 프로세싱을 가능하게 하도록 구성된 적어도 하나의 로직 컴포넌트를 포함하는 인레이층을 제공하는 단계 — 상기 적어도 하나의 금속층 및/또는 추가층의 적어도 일부가 상기 생체 인식 센서를 덮음 —;(c) 상기 카드의 주변에 대한 상기 센서의 측면 위치를 나타내기 위해 상기 생체 인식 센서와 정렬되는 가시적인 표시들을 상기 카드의 외부 표면 상에 제공하는 단계; 및(d) 상기 인레이와 통신하고 상기 금속층 위의 또는 상기 금속층 상의 위치로부터 발신되는 트랜잭션 정보 및 생체 인식 정보를 획득하도록 구성된 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들 및 상기 생체 인식 센서를 갖는 상기 카드를 조립하는 단계를 포함하고,상기 생체 인식 센서는 상기 카드의 외부 표면에서 부분적으로 또는 완전히 보이지 않으며, 그리고 상기 인레이는 상기 카드의 측방향 치수들보다 더 작은 측방향 치수들을 갖는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,(e) 적어도 하나의 비금속층을 제공하는 단계;(f) 적어도 하나의 다른 층을 제공하는 단계; 및(g) 상기 인레이층의 제1 표면과 상기 적어도 하나의 금속층 사이에 상기 적어도 하나의 비금속층을 배치하고, 상기 인레이층의 제2 표면 상에 상기 적어도 하나의 다른 층을 배치하는 단계를 더 포함하는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항 또는 제19 항에 있어서,상기 금속층 내에 하나 이상의 개구들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들은, 카드 리더와 인터페이싱하도록 구성되고 그리고 완성된 카드의 표면으로부터 액세스가능한 물리적 접촉들의 세트를 포함하고, 상기 금속층 내의 적어도 하나의 개구의 생성은 상기 물리적 접촉들의 세트와 정렬되는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속층의 밑면과 접촉하는 적어도 하나의 비전도성 접착층을 포함하고,비전도성 접착제는 완성된 카드에서, 상기 물리적 접촉들의 세트를 포함하여, 상기 금속층 내의 개구와 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들 사이의 주변 갭을 채우며,상기 비전도성 접착제는 상기 금속층으로부터 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들을 전기적으로, 자기적으로, 또는 이들의 조합으로 격리하도록 동작가능한, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서,상기 생체 인식 센서와 정렬된, 상기 금속층 내의 적어도 하나의 개구를 생성하는 단계를 포함하는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속층의 밑면과 접촉하는 적어도 하나의 비전도성 접착층을 포함하고,비전도성 접착제는 완성된 카드에서 상기 생체 인식 센서와 상기 금속층 내의 개구 사이의 주변 갭을 채우며,상기 비전도성 접착제는 상기 금속층으로부터 상기 생체 인식 센서를 전기적으로, 자기적으로, 또는 이들의 조합으로 격리하도록 동작가능한, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21 항에 있어서,상기 생체 인식 센서와 정렬된, 상기 금속층 내의 적어도 하나의 개구를 생성하는 단계를 포함하는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 적어도 하나의 금속층의 밑면과 접촉하는 적어도 하나의 비전도성 접착층을 포함하고,비전도성 접착제는 완성된 카드에서, 상기 물리적 접촉들의 세트를 포함하여, 상기 금속층 내의 제1 개구와 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들 사이의 제1 주변 갭, 및 상기 금속층 내의 제2 개구와 상기 생체 인식 센서 사이의 제2 주변 갭을 채우며,상기 비전도성 접착제는 상기 금속층으로부터 상기 생체 인식 센서 및 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들을 전기적으로, 자기적으로, 또는 이들의 조합으로 격리하도록 동작가능한, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18 항 또는 제19 항에 있어서,상기 카드를 조립하는 단계는 핫 라미네이션(hot lamination) 단계를 포함하는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18 항 또는 제19 항에 있어서,상기 카드를 조립하는 단계는 콜드 라미네이션(cold lamination) 단계를 포함하는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18 항 또는 제19 항에 있어서,상기 단계 (b)는, 상기 생체 인식 센서, 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 상기 보안 엘리먼트, 및 상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트를, 상기 생체 인식 센서, 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 상기 보안 엘리먼트, 및 상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트 중 적어도 하나를 다른 하나에 전도성으로 연결하는 하나 이상의 전도성 엘리먼트들에 의해, 적어도 하나의 인레이층에 분포시키는 단계를 더 포함하고,상기 생체 인식 센서, 상기 하나 이상의 지불 인터페이스 컴포넌트들, 상기 보안 엘리먼트, 상기 적어도 하나의 로직 컴포넌트, 및 상기 하나 이상의 전도성 엘리먼트들 중 적어도 하나는 인쇄 회로 기판(PCB)을 포함하는, 트랜잭션 카드를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴저지 서머셋 피어스 스트리트 *** (우: *****)</address><code>520160366493</code><country>미국</country><engName>CompoSecure, L.L.C.</engName><name>컴포시큐어 엘.엘.씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOWE, Adam</engName><name>로위, 아담</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/925,926</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0967472-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028232.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939309c52d8757be15fd29ca675a185622ab15fba8f4866b050fb6a716bfcc2c9836803620b9d810c4efa835b98c8c2e2c8d02cded38026216</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf611291e9d10145cb52491e7987c0e19fdc288e146abc64532da9f8b51038a0271ead30ab8807f603dc876116b0ed108aa0021bed3d6d63c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>