<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:59.5459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041778</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 시간적 모션 벡터 예측 후보들의 도출</inventionTitle><inventionTitleEng>DERIVATION OF TEMPORAL MOTION VECTOR PREDICTION CANDIDATES IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.03</openDate><openNumber>10-2022-0024128</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 방법은, 비디오 코더에 의해 그리고 코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 코딩된 비디오 비트스트림이 시간적 모션 벡터 예측 (TMVP) 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계; 상기 신택스 엘리먼트가 코딩된 비디오 비트스트림이 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하는 경우에: 비디오 코더에 의해, 코딩된 비디오 비트스트림을 통해 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하는 단계; 및 비디오 코더에 의해 그리고 복수의 신택스 엘리먼트들에 의해 특정된 파라미터들에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 TMVP 후보를 도출하는 단계; 현재 블록에 대해, 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계로서, 상기 리스트는 도출된 TMVP 후보를 포함하는, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계; 및, 모션 벡터 후보들의 리스트에 기초하여, 현재 블록을 예측하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020263940</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/039311</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,비디오 코더에 의해 그리고 코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 시간적 모션 벡터 예측 (TMVP) 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계; 상기 신택스 엘리먼트가 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하는 경우에: 상기 비디오 코더에 의해, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하는 단계; 및 상기 비디오 코더에 의해 그리고 상기 복수의 신택스 엘리먼트들에 의해 특정된 파라미터들에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 TMVP 후보를 도출하는 단계;상기 현재 블록에 대해, 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계로서, 상기 리스트는 도출된 상기 TMVP 후보를 포함하는, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계; 및상기 모션 벡터 후보들의 리스트에 기초하여, 상기 현재 블록을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 TMVP 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 상기 복수의 신택스 엘리먼트들은: 상기 TMVP 후보의 도출을 위해 병치된 픽처의 도출을 위한 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 신택스 엘리먼트; 상기 병치된 픽처의 레퍼런스 인덱스를 특정하는 신택스 엘리먼트; 및 상기 TMVP 후보의 도출을 위해 모션 벡터 후보의 도출을 위한 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 신택스 엘리먼트중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는지 여부를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 temporal_mvp_asigned_flag 신택스 엘리먼트를 포함하고;상기 TMVP 후보의 도출을 위해 상기 병치된 픽처의 도출을 위한 상기 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 col_pic_list_idx 신택스 엘리먼트를 포함하며;상기 병치된 픽처의 상기 레퍼런스 인덱스를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 col_pic_ref_idx 신택스 엘리먼트를 포함하고; 그리고상기 TMVP 후보의 도출을 위해 상기 모션 벡터 후보의 도출을 위한 상기 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 col_source_mvp_list_idx 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하는 단계는, 상기 코딩된 비디오 비트스트림의 슬라이스 헤더 신택스 구조에서 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트가 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하지 않는 경우에:상기 비디오 코더에 의해, 상기 TMVP 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 추론하는 단계; 및상기 비디오 코더에 의해 그리고 추론된 상기 파라미터들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 상기 현재 블록에 대한 상기 TMVP 후보를 도출하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 코더는 비디오 디코더를 포함하고, 코딩은 디코딩을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 코더는 비디오 인코더를 포함하고, 코딩은 인코딩을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,코딩된 비디오 비트스트림의 적어도 부분을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 시간적 모션 벡터 예측 (TMVP) 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트를 코딩하고;상기 신택스 엘리먼트가 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하는 경우에: 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하고; 그리고 상기 복수의 신택스 엘리먼트들에 의해 특정된 파라미터들에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 TMVP 후보를 도출하며;상기 현재 블록에 대해, 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 것으로서, 상기 리스트는 도출된 상기 TMVP 후보를 포함하는, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 것을 행하고; 그리고상기 모션 벡터 후보들의 리스트에 기초하여, 상기 현재 블록을 예측하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 TMVP 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 상기 복수의 신택스 엘리먼트들은: 상기 TMVP 후보의 도출을 위해 병치된 픽처의 도출을 위한 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 신택스 엘리먼트; 상기 병치된 픽처의 레퍼런스 인덱스를 특정하는 신택스 엘리먼트; 및 상기 TMVP 후보의 도출을 위해 모션 벡터 후보의 도출을 위한 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 신택스 엘리먼트중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는지 여부를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 temporal_mvp_asigned_flag 신택스 엘리먼트를 포함하고;상기 TMVP 후보의 도출을 위해 상기 병치된 픽처의 도출을 위한 상기 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 col_pic_list_idx 신택스 엘리먼트를 포함하고;상기 병치된 픽처의 상기 레퍼런스 인덱스를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 col_pic_ref_idx 신택스 엘리먼트를 포함하며; 그리고상기 TMVP 후보의 도출을 위해 상기 모션 벡터 후보의 도출을 위한 상기 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 상기 신택스 엘리먼트는 col_source_mvp_list_idx 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 코딩된 비디오 비트스트림의 슬라이스 헤더 신택스 구조에서 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트가 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하지 않는 경우에, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 TMVP 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 추론하고; 그리고추론된 상기 파라미터들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 상기 현재 블록에 대한 상기 TMVP 후보를 도출하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 비디오 코더는 비디오 디코더를 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트 및 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 신택스 엘리먼트 및 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서,상기 비디오 코더는 비디오 인코더를 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트 및 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 신택스 엘리먼트 및 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 주문형 집적 회로 (ASIC) 를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 비디오 코더의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 시간적 모션 벡터 예측 (TMVP) 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트를 코딩하게 하고;상기 신택스 엘리먼트가 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하는 경우에: 상기 비디오 코더에 의해, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하게 하고; 그리고 상기 비디오 코더에 의해 그리고 상기 복수의 신택스 엘리먼트들에 의해 특정된 파라미터들에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 TMVP 후보를 도출하게 하며;상기 현재 블록에 대해, 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 것으로서, 상기 리스트는 도출된 상기 TMVP 후보를 포함하는, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 것을 행하게 하고; 그리고상기 모션 벡터 후보들의 리스트에 기초하여, 상기 현재 블록을 예측하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 TMVP 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 상기 복수의 신택스 엘리먼트들은: 상기 TMVP 후보의 도출을 위해 병치된 픽처의 도출을 위한 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 신택스 엘리먼트; 상기 병치된 픽처의 레퍼런스 인덱스를 특정하는 신택스 엘리먼트; 및 상기 TMVP 후보의 도출을 위해 모션 벡터 후보의 도출을 위한 레퍼런스 픽처 리스트를 특정하는 신택스 엘리먼트중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하게 하는 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 코딩된 비디오 비트스트림의 슬라이스 헤더 신택스 구조에서 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 신택스 엘리먼트가 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하지 않는 경우에: 상기 TMVP 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 추론하게 하고; 그리고 추론된 상기 파라미터들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 상기 현재 블록에 대한 상기 TMVP 후보를 도출하게 하는명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,코딩된 비디오 비트스트림을 통해, 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 시간적 모션 벡터 예측 (TMVP) 후보 도출 프로세스의 파라미터들을 특정하는 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는지 여부를 특정하는 신택스 엘리먼트를 코딩하는 수단;상기 신택스 엘리먼트가 상기 코딩된 비디오 비트스트림이 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 포함하는 것을 특정하는 경우에, 상기 코딩된 비디오 비트스트림을 통해 상기 복수의 신택스 엘리먼트들을 코딩하는 수단;상기 복수의 신택스 엘리먼트들에 의해 특정된 파라미터들에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 TMVP 후보를 도출하는 수단;상기 현재 블록에 대해, 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 수단으로서, 상기 리스트는 도출된 상기 TMVP 후보를 포함하는, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 수단; 및상기 모션 벡터 후보들의 리스트에 기초하여, 상기 현재 블록을 예측하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/866,536</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/867,021</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/868,462</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/909,856</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1476401-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0015432-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0637842-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0637843-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0752828-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041778.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1932104734c613be017430fc702216dc556798c44648a38c1d1330b0d3c96b5d51f11576f09cac568b1c16740b49cfd55930bd2f2724429</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe91cffd1399ab6a4718df9635dfe3b363e461c5c240631f9203510a61750ef6f8f3c01ec4abafa51623e16877835e3874100db54616bed46</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>