<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:38.338</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0019160</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>헤테로시클릭 화합물, 이를 포함한 유기 발광 소자 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>HETEROCYCLIC COMPOUND AND ORGANIC LIGHT EMITTING DEVICE  INCLUDING THE SAME AND ELECTRONIC APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.18</openDate><openNumber>10-2025-0123300</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 화학식 1로 표시된 헤테로시클릭 화합물, 이를 포함한 유기 발광 소자 및 유기 발광 소자를 포함한 전자 장치가 개시된다: 003c#화학식 1003e# 상기 화학식 1 중, 각 치환기에 대한 설명은 본 명세서를 참조한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 화학식 1로 표시된 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 1003e#  상기 화학식 1 중,X1은 O, S, Se 또는 N(R1)이고,Y11 및 Y21은 각각 C, N, O, S 또는 Se이고,A1 및 A2는 서로 독립적으로, C5-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, 또는 하기 화학식 2로 표시된 그룹이고,는 단일 결합 또는 이중 결합을 나타내고,003c#화학식 2003e#상기 화학식 2 중,X2는 O, S, Se 또는 N(R2)이고,상기 화학식 1 및 2 중,A1이 상기 화학식 2로 표시된 그룹일 때, Y11은 상기 화학식 2의 X2 이외의 원자에 연결되고,A2가 상기 화학식 2로 표시된 그룹일 때, Y21은 상기 화학식 2의 X2 이외의 원자에 연결되고,A3 내지 A5는 서로 독립적으로, C5-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹이고,Ar1 및 Ar2는 서로 독립적으로, 하기 화학식 3으로 표시된 그룹, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, 아미디노기, 히드라지노기, 히드라조노기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알키닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알콕시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C10시클로알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C10헤테로시클로알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C10시클로알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C10헤테로시클로알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴옥시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴티오기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴옥시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴티오기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 1가 비-방향족 축합다환 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 1가 비-방향족 헤테로축합다환 그룹, -Si(Q1)(Q2)(Q3), -B(Q1)(Q2), -N(Q1)(Q2), -P(Q1)(Q2), -C(=O)(Q1), -S(=O)(Q1), -S(=O)2(Q1), -P(=O)(Q1)(Q2) 또는 -P(=S)(Q1)(Q2)이고,003c#화학식 3003e#상기 화학식 3 중,A6 및 A7은 서로 독립적으로, C5-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹이고,*는 이웃한 원자와의 결합 사이트이고,상기 화학식 1 내지 3 중,R1, R2, R10, R20, R30, R31, R40, R50, R60 및 R70은 서로 독립적으로, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, 아미디노기, 히드라지노기, 히드라조노기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C2-C60알키닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60알콕시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C10시클로알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C10헤테로시클로알킬기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C3-C10시클로알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C10헤테로시클로알케닐기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴옥시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C6-C60아릴티오기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴옥시기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로아릴티오기, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 1가 비-방향족 축합다환 그룹, 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 1가 비-방향족 헤테로축합다환 그룹, -Si(Q1)(Q2)(Q3), -B(Q1)(Q2), -N(Q1)(Q2), -P(Q1)(Q2), -C(=O)(Q1), -S(=O)(Q1), -S(=O)2(Q1), -P(=O)(Q1)(Q2) 또는 -P(=S)(Q1)(Q2)이고,Ar1, Ar2, R1, R2, R10, R20, R30, R31, R40, R50, R60 및 R70 중 이웃한 2 이상이 선택적으로(optionally) 서로 결합하여 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C5-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성할 수 있고,b10, b20, b30, b40, b50, b60 및 b70은 서로 독립적으로, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7 또는 8이고,상기 R10a는,중수소(-D), -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 또는 니트로기;중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, -Si(Q11)(Q12)(Q13), -N(Q11)(Q12), -B(Q11)(Q12), -C(=O)(Q11), -S(=O)2(Q11), -P(=O)(Q11)(Q12), 또는 이의 임의의 조합으로 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기, 또는 C1-C60알콕시기;중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, C1-C60알킬기, C2-C60알케닐기, C2-C60알키닐기, C1-C60알콕시기, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, C6-C60아릴티오기, -Si(Q21)(Q22)(Q23), -N(Q21)(Q22), -B(Q21)(Q22), -C(=O)(Q21), -S(=O)2(Q21), -P(=O)(Q21)(Q22), 또는 이의 임의의 조합으로 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹, C1-C60헤테로시클릭 그룹, C6-C60아릴옥시기, 또는 C6-C60아릴티오기; 또는-Si(Q31)(Q32)(Q33), -N(Q31)(Q32), -B(Q31)(Q32), -C(=O)(Q31), -S(=O)2(Q31), 또는 -P(=O)(Q31)(Q32);이고,상기 Q1 내지 Q3, Q11 내지 Q13, Q21 내지 Q23 및 Q31 내지 Q33은 서로 독립적으로, 수소; 중수소; -F; -Cl; -Br; -I; 히드록실기; 시아노기; 니트로기; C1-C60알킬기; C2-C60알케닐기; C2-C60알키닐기; C1-C60알콕시기; 또는 중수소, -F, 시아노기, C1-C60알킬기, C1-C60알콕시기, 페닐기, 비페닐기, 또는 이의 임의의 조합으로 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된, C3-C60카보시클릭 그룹 또는 C1-C60헤테로시클릭 그룹;이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,A1 및 A2는 서로 독립적으로, 벤젠 그룹, 나프탈렌 그룹, 페난트렌 그룹, 플루오란텐 그룹, 트리페닐렌 그룹, 파이렌 그룹, 크라이센 그룹, 인덴 그룹, 플루오렌 그룹, 스파이로-비플루오렌 그룹, 벤조플루오렌 그룹, 디벤조플루오렌 그룹, 인돌 그룹, 피리딘 그룹, 피리미딘 그룹, 퓨란 그룹, 벤조퓨란 그룹, 티오펜 그룹, 벤조티오펜 그룹, 또는 하기 화학식 2A 내지 2E 중 어느 하나로 표시된 그룹인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 2A003e#003c#화학식 2B003e#003c#화학식 2C003e#003c#화학식 2D003e#003c#화학식 2E003e#상기 화학식 2A 내지 2E 중,X2, A4, A5, R40, R50, b40 및 b50에 대한 설명은 제1항에 기재된 바와 동일하고,는 단일 결합 또는 이중 결합을 나타내고,*1는 상기 화학식 1 중 B 원자와의 결합 사이트이고,*2는 이웃한 원자와의 결합 사이트이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,A1 및 A2는 서로 독립적으로, 벤젠 그룹, 나프탈렌 그룹, 페난트렌 그룹, 플루오란텐 그룹, 트리페닐렌 그룹, 파이렌 그룹, 크라이센 그룹, 인덴 그룹, 플루오렌 그룹, 스파이로-비플루오렌 그룹, 벤조플루오렌 그룹, 디벤조플루오렌 그룹, 인돌 그룹, 피리딘 그룹, 피리미딘 그룹, 퓨란 그룹, 벤조퓨란 그룹, 티오펜 그룹, 벤조티오펜 그룹, 또는 하기 화학식 2-1 내지 2-5 중 어느 하나로 표시된 그룹인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 2-1003e#003c#화학식 2-2003e#003c#화학식 2-3003e#003c#화학식 2-4003e#003c#화학식 2-5003e#상기 화학식 2-1 내지 2-5 중,X2에 대한 설명은 제1항에 기재된 바와 동일하고,X41은 C(R41) 내지 N이고, X42는 C(R42) 내지 N이고, X43은 C(R43) 내지 N이고, X44는 C(R44) 내지 N이고,X51은 C(R51) 내지 N이고, X52는 C(R52) 내지 N이고, X53은 C(R53) 내지 N이고, X54는 C(R54) 내지 N이고,R41 내지 R44에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R40에 대한 설명과 동일하고,R51 내지 R54에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R50에 대한 설명과 동일하고,*1는 상기 화학식 1 중 B 원자와의 결합 사이트이고,*2는 이웃한 원자와의 결합 사이트이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,A3 내지 A7은 서로 독립적으로, 벤젠 그룹, 나프탈렌 그룹, 페난트렌 그룹, 플루오란텐 그룹, 트리페닐렌 그룹, 파이렌 그룹, 크라이센 그룹, 인덴 그룹, 플루오렌 그룹, 스파이로-비플루오렌 그룹, 벤조플루오렌 그룹, 디벤조플루오렌 그룹, 인돌 그룹, 피리딘 그룹, 피리미딘 그룹, 카바졸 그룹, 벤조카바졸 그룹, 디벤조카바졸 그룹, 퓨란 그룹, 벤조퓨란 그룹, 디벤조퓨란 그룹, 나프토퓨란 그룹, 벤조나프토퓨란 그룹, 디나프토퓨란 그룹, 티오펜 그룹, 벤조티오펜 그룹, 디벤조티오펜 그룹, 나프토티오펜 그룹, 벤조나프토티오펜 그룹 또는 디나프토티오펜 그룹인, 헤테로시클릭 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 화학식 3으로 표시되는 그룹이 하기 화학식 3A 내지 3C 중 어느 하나로 표시된 그룹인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 3A003e#003c#화학식 3B003e#003c#화학식 3C003e#상기 화학식 3A 내지 3C 중,A6, A7, R60, R70, b60 및 b70에 대한 설명은 제1항에 기재된 바와 동일하고,는 단일 결합 또는 이중 결합을 나타내고,*는 이웃한 원자와의 결합 사이트이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 화학식 3으로 표시되는 그룹이 하기 화학식 3-1 내지 3-17 중 어느 하나로 표시된 그룹인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 3-1003e#003c#화학식 3-2003e#003c#화학식 3-3003e#003c#화학식 3-4003e#003c#화학식 3-5003e#003c#화학식 3-6003e#003c#화학식 3-7003e#003c#화학식 3-8003e#003c#화학식 3-9003e#003c#화학식 3-10003e#003c#화학식 3-11003e#003c#화학식 3-12003e#003c#화학식 3-13003e#003c#화학식 3-14003e#003c#화학식 3-15003e#003c#화학식 3-16003e#003c#화학식 3-17003e#상기 화학식 3-1 내지 3-17 중,Y61은 O, S, Se, N(R61a) 또는 C(R61a)(R62a)이고,Y62는 O, S, Se, N(R63a) 또는 C(R64a)(R64a)이고,k1은 0 또는 1이고, k2는 0 또는 1이고,X61은 C(R61) 내지 N이고, X62는 C(R62) 내지 N이고, X63은 C(R63) 내지 N이고, X64는 C(R64) 내지 N이고, X65는 C(R65) 내지 N이고, X66은 C(R66) 내지 N이고, X67은 C(R67) 내지 N이고, X68은 C(R68) 내지 N이고, X69는 C(R69) 내지 N이고,X71은 C(R71) 내지 N이고, X72는 C(R72) 내지 N이고, X73은 C(R73) 내지 N이고, X74는 C(R74) 내지 N이고, X75는 C(R75) 내지 N이고,R61 내지 R69 및 R61a 내지 R64a에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R60에 대한 설명과 동일하고,R71 내지 R75에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R70에 대한 설명과 동일하고,R61 내지 R69, R61a 내지 R64a 및 R71 내지 R75 중 이웃한 2 이상이 선택적으로(optionally) 서로 결합하여 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C5-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성할 수 있고,R10a에 대한 설명은 제1항에 기재된 바와 동일하고,*는 이웃한 원자와의 결합 사이트이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,R1, R2, R10, R20, R30, R31, R40, R50, R60 및 R70은 서로 독립적으로, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 시아노기, C1-C20알킬기 또는 C1-C20알콕시기; 또는 하기 화학식 5-1 내지 5-26 및 화학식 6-1 내지 6-55 중 어느 하나로 표시된 그룹인, 헤테로시클릭 화합물:상기 화학식 5-1 내지 5-26 및 6-1 내지 6-55 중,Y31 및 Y32는 서로 독립적으로, O, S, C(Z33)(Z34), N(Z33) 또는 Si(Z33)(Z34)이고,Z31 내지 Z34는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, -F, -Cl, -Br, -I, 히드록실기, 시아노기, 니트로기, 아미디노기, 히드라지노기, 히드라조노기, C1-C20알킬기, C1-C20알케닐기, C1-C20알키닐기, C1-C20알콕시기, 페닐기, 비페닐기, 터페닐기, 나프틸기, 플루오레닐기, 스파이로-바이플루오레닐기, 페난트레닐기, 안트라세닐기, 트리페닐레닐기, 피리디닐기, 피리미디닐기, 카바졸일기 및 트리아지닐기 중에서 선택되고,e2는 1 또는 2이고,e3는 1 내지 3 중에서 선택된 정수이고,e4는 1 내지 4 중에서 선택된 정수이고,e5는 1 내지 5 중에서 선택된 정수이고,e6은 1 내지 6 중에서 선택된 정수이고,e7은 1 내지 7 중에서 선택된 정수이고,e9는 1 내지 9 중에서 선택된 정수이고,* 은 이웃한 원자와의 결합 사이트이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 화학식 1로 표시된 헤테로시클릭 화합물은 하기 화학식 11 내지 14 중 어느 하나로 표시된 화합물인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 11003e#003c#화학식 12003e#003c#화학식 13003e#003c#화학식 14003e#상기 화학식 11 내지 14 중,X1, X2, A3, Ar1, Ar2 및 R31에 대한 설명은 각각 제1항에 기재된 바와 동일하고,X3에 대한 설명은 제1항 중 X2에 대한 설명과 동일하고,A11 및 A21은 서로 독립적으로, C5-C60카보시클릭 그룹 또는 C1-C60헤테로시클릭 그룹이고,A41 및 A42에 대한 설명은 제1항 중 A4에 대한 설명과 동일하고,A51 및 A52에 대한 설명은 제1항 중 A5에 대한 설명과 동일하고,b41 및 b42에 대한 설명은 제1항 중 b40에 대한 설명과 동일하고,b51 및 b52에 대한 설명은 제1항 중 b50에 대한 설명과 동일하다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 화학식 1로 표시된 헤테로시클릭 화합물은 하기 화학식 21 내지 27 중 어느 하나로 표시된 화합물인, 헤테로시클릭 화합물:003c#화학식 21003e#003c#화학식 22003e#003c#화학식 23003e#003c#화학식 24003e#003c#화학식 25003e#003c#화학식 26003e#003c#화학식 27003e#상기 화학식 21 내지 27 중,X1, X2, Ar1, Ar2 및 R31에 대한 설명은 각각 제1항에 기재된 바와 동일하고,X3에 대한 설명은 제1항 중 X2에 대한 설명과 동일하고,X11은 서로 독립적으로, O, S, Se 또는 N(R15)이고,X21은 서로 독립적으로, O, S, Se 또는 N(R25)이고,R11 내지 R15에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R10에 대한 설명과 동일하고,R21 내지 R25에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R20에 대한 설명과 동일하고,R41 내지 R48에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R40에 대한 설명과 동일하고,R51 및 R54 내지 R56에 대한 설명은 서로 독립적으로, 제1항 중 R50에 대한 설명과 동일하고,Ar1, Ar2, R11 내지 R15, R21 내지 R25, R41 내지 R48, R51 및 R54 내지 R56 중 이웃한 2 이상이 선택적으로(optionally) 서로 결합하여 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C5-C60카보시클릭 그룹 또는 적어도 하나의 R10a로 치환 또는 비치환된 C1-C60헤테로시클릭 그룹을 형성할 수 있고,R10a에 대한 설명은 제1항에 기재된 바와 동일하다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 화학식 1로 표시된 헤테로시클릭 화합물은 하기 화합물 1 내지 182 중에서 선택된, 헤테로시클릭 화합물:.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1전극;상기 제1전극에 대향된 제2전극; 및상기 제1전극과 상기 제2전극 사이에 개재된, 발광층을 포함한 중간층;을 포함하고,제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 헤테로시클릭 화합물을 포함한, 유기 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1전극이 애노드이고,상기 제2전극이 캐소드이고,상기 중간층은 상기 제1전극과 상기 발광층 사이에 개재된 정공 수송 영역 및 상기 발광층과 상기 제2전극 사이에 개재된 전자 수송 영역을 더 포함하고,상기 정공 수송 영역은 정공 주입층, 정공 수송층, 버퍼층, 발광 보조층 및 전자 저지층 중에서 선택된 적어도 하나를 포함하고,상기 전자 수송 영역은, 정공 저지층, 전자 수송층 및 전자 주입층 중에서 선택된 적어도 하나를 포함한, 유기 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 발광층이 상기 헤테로시클릭 화합물을 포함한, 유기 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 발광층이 호스트 및 도펀트를 포함하고,상기 도펀트가 상기 헤테로시클릭 화합물을 포함한, 유기 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 발광층이 최대 발광 파장이 500 nm 내지 550 nm인 녹색광을 방출하는, 유기 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 발광층이 센서타이저를 더 포함한, 유기 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항의 유기 발광 소자를 포함한, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,박막 트랜지스터를 더 포함하고,상기 박막 트랜지스터는 소스 전극 및 드레인 전극을 포함하고,상기 유기 발광 소자의 제1전극이 상기 박막 트랜지스터의 소스 전극 및 드레인 전극 중 적어도 하나와 전기적으로 연결된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항의 유기 발광 소자를 포함한, 소비자 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,평면 패널 디스플레이, 곡면 디스플레이, 컴퓨터 모니터, 의료용 모니터, 텔레비젼, 광고판, 실내 또는 실외 조명 및/또는 신호용 라이트, 헤드업 디스플레이, 완전 또는 부분 투명 디스플레이, 플렉시블 디스플레이, 롤러블(rollable) 디스플레이, 폴더블(foldable) 디스플레이, 스트레처블(stretchable) 디스플레이, 레이저 프린터, 전화기, 휴대폰, 태블릿, 패블릿, 개인용 정보 단말기(PDA), 웨어러블 디바이스, 랩톱 컴퓨터, 디지털 카메라, 캠코더, 뷰파인더, 마이크로 디스플레이, 3D 디스플레이, 가상 현실 또는 증강 현실 디스플레이, 차량, 함께 타일링된(tiled) 다중 디스플레이를 포함하는 비디오 월, 극장 또는 스타디움 스크린, 광선 요법 디바이스 및 간판 중 하나인, 소비자 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SIM, Mun Ki</engName><name>심문기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Il</engName><name>김태일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PAK, Sun Young</engName><name>박선영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jun Ha</engName><name>박준하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Min Jae</engName><name>성민재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Min Jung</engName><name>정민정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HUR, Seon Hyoung</engName><name>허선형</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0154809-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240019160.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379d33ad6429f17c39b1366505c2896fa1a4bb9ad9ffa6c98c7311e4eafe2eff8556895e6aacc173c99c974842b17e7c4729ae88aa20cfeb9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa6469609a00e18b9001ae939b9aa426a1aa662e2ad0c8d7dfebd1397a056191a0a4b69c7110719828530026ff3adfc5e80b962f29f43b956</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>