<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:37.837</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7003545</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND MANUFACTURING METHOD THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2022.11.01</openDate><openNumber>10-2022-0146406</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 3/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1333</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1345</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 12/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 패널, 터치 층, 및 가요성 회로 보드들을 포함하는 디스플레이 디바이스. 가요성 회로 보드들은 메인 가요성 회로 보드 및 브리지 가요성 회로 보드를 포함한다. 브리지 가요성 회로 보드의 제3 납땜 영역은 메인 가요성 회로 보드의 제1 납땜 영역에 납땜된다. 브리지 가요성 회로 보드의 제4 납땜 영역은 메인 가요성 회로 보드의 제2 납땜 영역에 납땜된다. 메인 가요성 회로 보드의 각각의 제1 터치 연결 라인은 한 단부가 터치 칩에 전기적으로 연결되고, 다른 단부가 터치 층 내의 제1 터치 리드에 전기적으로 연결되고; 메인 가요성 회로 보드의 각각의 제2 터치 연결 라인은 한 단부가 제2 납땜 영역 내의 패드에 전기적으로 연결되고, 다른 단부는 터치 층 내의 제2 터치 리드에 전기적으로 연결되고; 메인 가요성 회로 보드의 각각의 제3 터치 연결 라인은 한 단부가 제1 납땜 영역의 패드에 전기적으로 연결되고, 다른 단부가 터치 칩에 전기적으로 연결된다. 브리지 가요성 회로 보드의 각각의 터치 통과 라인은 한 단부가 제3 납땜 영역 내의 패드에 전기적으로 연결되고, 다른 단부가 제4 납땜 영역 내의 패드에 전기적으로 연결된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021169882</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/077122</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치로서,디스플레이 패널;상기 디스플레이 패널의 광 출사면 상에 배치된 터치 층- 상기 터치 층은 복수의 제1 터치 리드 및 복수의 제2 터치 리드를 포함함 -; 및상기 디스플레이 패널에 접합된 가요성 인쇄 회로(FPC)- 상기 FPC는 메인 FPC 및 브리지 FPC를 포함함 -를 포함하고,상기 메인 FPC는 제1 납땜 영역, 제2 납땜 영역 및 접합 영역을 갖는 제1 기판- 상기 접합 영역은 상기 디스플레이 패널에 접합되는 상기 제1 기판의 영역임 -; 상기 제1 납땜 영역 및 상기 제2 납땜 영역 상에 배치된 복수의 패드; 상기 제1 기판 상에 배치된 터치 칩- 상기 터치 칩과 상기 제1 납땜 영역 사이의 최소 거리는 상기 터치 칩과 상기 제2 납땜 영역 사이의 최소 거리보다 작음 -; 상기 제1 기판 상에 배치된 복수의 제1 터치 연결 라인- 각각의 제1 터치 연결 라인의 한 단부는 상기 터치 칩에 전기적으로 연결되고, 각각의 제1 터치 연결 라인의 다른 단부는 상기 터치 층 내의 제1 터치 리드에 전기적으로 연결됨 -; 상기 제1 기판 상에 배치된 복수의 제2 터치 연결 라인- 각각의 제2 터치 연결 라인의 한 단부는 상기 제2 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 제2 터치 연결 라인의 다른 단부는 상기 터치 층 내의 제2 터치 리드에 전기적으로 연결됨 -; 및 상기 제1 기판 상에 배치된 복수의 제3 터치 연결 라인- 각각의 제3 터치 연결 라인의 한 단부는 상기 제1 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 제3 터치 연결 라인의 다른 단부는 상기 터치 칩에 전기적으로 연결됨 -을 포함하고;상기 브리지 FPC는    제3 납땜 영역 및 제4 납땜 영역을 갖는 제2 기판;    상기 제3 납땜 영역 및 상기 제4 납땜 영역 상에 배치된 다른 복수의 패드- 상기 제3 납땜 영역 상의 패드는 상기 제1 납땜 영역 상의 패드에 납땜되고, 상기 제4 납땜 영역 상의 패드는 상기 제2 납땜 영역 상의 패드에 납땜됨 -; 및    상기 제2 기판 상에 배치된 복수의 터치 전달 라인- 각각의 터치 전달 라인의 한 단부는 상기 제3 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 터치 전달 라인의 다른 단부는 상기 제4 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결됨 -을 포함하고,패드의 최대 반경방향 치수는 1.0mm 이하인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 브리지 FPC는상기 제2 기판 상에 배치되는 적어도 하나의 차폐 전달 라인- 각각의 차폐 전달 라인의 한 단부는 상기 제3 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 차폐 전달 라인의 다른 단부는 상기 제4 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 브리지 FPC는 복수의 차폐 전달 라인들을 포함하고; 상기 복수의 차폐 전달 라인은 최외측 측면에 위치하는 2개의 에지 차폐 전달 라인을 적어도 포함하고; 상기 2개의 에지 차폐 전달 라인의 인접 단부들은 서로 연결되어 루프를 형성하고; 상기 복수의 터치 전달 라인은 모두 상기 루프 내에 위치하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제3 납땜 영역 및 상기 제4 납땜 영역은 양자 모두 패드들의 M개 행을 포함하고, M은 2 이상이고(M ≥ 2);상기 2개의 에지 차폐 전달 라인 중 하나의 에지 차폐 전달 라인의 2개의 단부는 패드들의 마지막 행들로부터 먼 패드들의 제1 행들의 측면을 통과하고, 서로 가장 멀고 상기 제3 납땜 영역 상의 패드들의 제1 행에 그리고 상기 제4 납땜 영역 상의 패드들의 제1 행에 위치하는 2개의 패드에 전기적으로 연결되며, 다른 에지 차폐 전달 라인의 2개의 단부는 패드들의 제1 행들로부터 먼 패드들의 마지막 행들의 측면을 통과하고, 서로 가장 멀고 상기 제3 납땜 영역 상의 패드들의 마지막 행에 그리고 상기 제4 납땜 영역 상의 패드들의 마지막 행에 위치하는 2개의 패드에 전기적으로 연결되는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 납땜 영역 및 상기 제4 납땜 영역은 서로 대향하는 상기 제2 기판의 2개의 단부에 배치되고; 메인 FPC 상의 제2 기판의 정사 투영의 형상은 중심 대칭 형상이 아닌, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 납땜 영역 또는 상기 제4 납땜 영역은 패드들의 M개의 행을 포함하고, M은 2 이상이고(M ≥ 2); 상기 제2 기판 상의 복수의 전달 라인들 중에서, 적어도 2M개의 패드들은 최외측 측면들 상에 위치되는 2개의 전달 라인들 사이에 분포되는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 납땜 영역 및 상기 제2 납땜 영역은 제1 방향으로 나란히 배열되고, 상기 제1 방향은 상기 디스플레이 패널에 근접한 상기 메인 FPC의 측면 에지의 연장 방향에 실질적으로 평행한, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제3 납땜 영역 상의 패드들 및 상기 제4 납땜 영역 상의 패드들은 모두 복수의 행으로 배열되고; 패드들의 적어도 하나의 행은 상기 제1 방향으로 배열된 복수의 패드를 포함하고;상기 제2 기판상의 복수의 전달 라인 중 적어도 하나는 상기 제3 납땜 영역상의 패드들의 제1 행과 패드들의 마지막 행 사이의 영역 및 상기 제4 납땜 영역상의 패드들의 제1 행과 패드들의 마지막 행 사이의 영역 양자 모두 이외의 영역을 통과하여 대응하는 패드들에 전기적으로 연결되는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 패드들의 2개의 인접한 행은 제2 방향으로 엇갈린 방식으로 배열되고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 실질적으로 수직인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기판은 전이 라인 영역 및 상기 전이 라인 영역의 2개의 대향 단부들에 위치되는 연결 섹터 영역들을 갖고;전달 라인은 전이 섹션 및 전이 섹션의 2개의 대향 단부에 위치되는 연결 섹션들을 포함하고; 상기 전이 섹션은 상기 제1 방향으로 연장하고, 상기 전이 라인 영역에 배치되고; 상기 연결 섹션들은 상기 연결 섹터 영역들에 배치되고,상기 제2 방향에서의 연결 섹터 영역의 최소 폭은 상기 제2 방향에서의 상기 전이 라인 영역의 폭 이상이고, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 실질적으로 수직인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 방향에서의 상기 전이 라인 영역의 폭은 상기 제2 방향에서의 상기 제3 납땜 영역의 최대 폭보다 작고; 및/또는 상기 제2 방향에서의 상기 전이 라인 영역의 폭은 상기 제2 방향에서의 상기 제4 납땜 영역의 최대 폭보다 작고;상기 제2 방향에서 상기 제3 납땜 영역에 근접한 상기 연결 섹터 영역의 최대 폭은 상기 제2 방향에서 상기 제3 납땜 영역의 최대 폭보다 크고; 및/또는 상기 제2 방향에서 상기 제4 납땜 영역에 근접한 상기 연결 섹터 영역의 최대 폭은 상기 제2 방향에서 상기 제4 납땜 영역의 최대 폭보다 큰, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 패드의 외부 윤곽은 대략 원 형상인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 패드의 직경은 0.25 mm 내지 0.35 mm의 범위에 있는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기판 상의 상기 패드들은 비아 패드들이고; 상기 제2 기판은 복수의 비아 홀을 갖고, 각각의 비아 홀은 단일 비아 패드에 대응하고;상기 비아 패드는    상기 메인 FPC에 근접한 상기 제2 기판의 표면 및 상기 메인 FPC로부터 먼 상기 제2 기판의 표면 상에 배치된 2개의 납땜 러그들- 상기 비아 패드에 대응하는 비아 홀이 상기 비아 패드의 상기 2개의 납땜 러그들과 상기 2개의 납땜 러그들 사이의 상기 제2 기판을 관통함 -; 및    상기 비아 홀의 측벽을 덮는 전도성 연결 층- 상기 전도성 연결 층의 2개의 단부들은 상기 2개의 납땜 러그들에 전기적으로 연결됨 -을 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제2 기판 상의 상기 비아 패드의 정사 투영의 외부 윤곽은 대략 원의 형상인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 비아 패드의 상기 외부 윤곽의 직경은 0.25mm 내지 0.35mm의 범위에 있는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기판 상의 상기 비아 패드의 정사 투영의 내부 윤곽은 대략 원의 형상 또는 대략 &quot;X&quot;의 형상인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 기판 상의 상기 비아 패드의 정사 투영의 내부 윤곽이 상기 원의 형상인 경우, 상기 내부 윤곽의 직경은 0.05mm 내지 0.15mm의 범위이고;상기 제2 기판 상의 상기 비아 패드의 정사 투영의 내부 윤곽이 &quot;X&quot; 형상인 경우, 상기 내부 윤곽에 대응하는 외접원의 직경은 0.05mm 내지 0.2mm의 범위인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메인 FPC는    상기 제1 기판 상의 상기 패드들을 덮는 제1 금속 패턴들- 상기 제1 금속 패턴들은 상기 제1 기판 상의 상기 패드들이 산화되는 것을 방지하도록 구성됨 -을 더 포함하고; 및/또는상기 브리지 FPC는    상기 제2 기판 상의 상기 패드들을 덮는 제2 금속 패턴들- 상기 제2 금속 패턴들은 상기 제2 기판 상의 상기 패드들이 산화되는 것을 방지하도록 구성됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 메인 FPC가 상기 제1 금속 패턴들을 포함하는 경우에, 상기 제1 금속 패턴들의 재료는 금, 니켈 또는 이들의 조합 중 하나를 포함하고;상기 브리지 FPC가 상기 제2 금속 패턴들을 포함하는 경우에, 상기 제2 금속 패턴들의 재료는 금, 니켈 또는 이들의 조합 중 하나를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메인 FPC는    상기 제1 기판의 적어도 제1 영역들을 덮은 제1 녹유층- 상기 제1 영역들은 상기 패드들이 위치한 영역들 이외의 상기 제1 납땜 영역 및 상기 제2 납땜 영역 내의 영역들임 -; 및    상기 제1 납땜 영역 및 상기 제2 납땜 영역 이외의 상기 제1 기판의 영역을 덮은 제1 수지 층을 더 포함하고;상기 브리지 FPC는    상기 제2 기판의 적어도 제2 영역들을 덮은 제2 녹유층- 상기 제2 영역들은 상기 패드들이 위치한 영역들 이외의 상기 제3 납땜 영역 및 상기 제4 납땜 영역 내의 영역들임 -; 및    상기 제3 납땜 영역 및 상기 제4 납땜 영역 이외의 상기 제2 기판의 영역을 덮은 제2 수지 층을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기판은 엘리먼트 영역을 갖고;상기 메인 FPC는    상기 브리지 FPC에 근접한 상기 제1 기판의 측면 상에 배치되고 상기 제1 기판의 상기 엘리먼트 영역에 위치되는 적어도 하나의 엘리먼트- 상기 적어도 하나의 엘리먼트는 상기 터치 칩을 포함함 -; 및    상기 적어도 하나의 엘리먼트가 위치하는 영역 이외의 상기 엘리먼트 영역의 영역을 덮는 제3 녹유층을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 메인 FPC는상기 브리지 FPC로부터 먼 상기 제1 기판의 측면 상에 배치된 지지편- 상기 엘리먼트 영역은 상기 제1 기판 상의 상기 지지편의 정사 투영 내에 위치됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 기판 상의 상기 지지편의 정사 투영의 경계와 상기 엘리먼트 영역의 경계는 그 사이에 거리를 갖고, 상기 거리는 0.5mm 이상인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 FPC는상기 접합 영역에 배치된 복수의 제1 접합 핀-적어도 하나의 제1 접합 핀은 제1 터치 연결 라인을 상기 디스플레이 장치의 상기 터치 층 내의 대응하는 제1 터치 리드에 전기적으로 연결하도록 구성됨 -; 및상기 접합 영역에 배치된 복수의 제2 접합 핀- 적어도 하나의 제2 접합 핀은 제2 터치 연결 라인을 상기 디스플레이 장치의 상기 터치 층 내의 대응하는 제2 터치 리드에 전기적으로 연결하도록 구성됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,제1 방향으로의 상기 메인 FPC의 최대 치수는 55.25mm 이상이고, 55.55mm 이하(55.25mm ≤ L1 ≤ 55.55mm)이며; 상기 제1 방향은 상기 디스플레이 패널에 근접한 상기 메인 FPC의 측면 에지의 연장 방향에 대략 평행하고;상기 접합 영역은 스트립 형상이고, 상기 제1 방향으로 연장되고; 상기 복수의 제1 접합 핀 및 상기 복수의 제2 접합 핀은 상기 제1 방향으로 나란히 배열되고; 상기 제1 방향에서, 서로로부터 가장 먼 상기 메인 FPC의 제1 접합 핀과 제2 접합 핀 사이의 최대 거리는 53.55 mm 이상이고, 53.85 mm 이하(53.55 mm ≤ L2 ≤ 53.85 mm)이며;제2 방향에서의 상기 접합 영역의 최대 치수는 1.2mm 이상이고, 1.6mm 이하(1.2mm ≤ L3 ≤ 1.6mm)이며; 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 대략 수직인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 터치 층에 포함된 상기 제1 터치 리드들의 수는 상기 메인 FPC에 포함된 상기 제1 터치 연결 라인들의 수와 동일하고;터치 층에 포함된 제2 터치 리드들의 수는 메인 FPC에 포함된 제2 터치 연결 라인들의 수 및 메인 FPC에 포함된 제3 터치 연결 라인들의 수 각각과 동일한, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 FPC는 상기 제1 기판 상에 배치된 복수의 데이터 신호 제어 라인들을 더 포함하고;상기 디스플레이 패널은 디스플레이 영역 및 상기 디스플레이 영역의 적어도 하나의 측면 상에 위치된 주변 영역을 갖고; 상기 디스플레이 패널은    복수의 데이터 라인; 및    상기 주변 영역에 배치된 구동 칩- 상기 구동 칩은 상기 복수의 데이터 신호 제어 라인 및 상기 복수의 데이터 라인에 전기적으로 연결되고, 상기 구동 칩은 상기 복수의 데이터 신호 제어 라인 상의 신호들을 처리하고 상기 처리된 신호들을 상기 복수의 데이터 라인에 전송하도록 구성됨 -을 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 메인 FPC에 포함된 상기 데이터 신호 제어 라인들의 수는 상기 디스플레이 패널에 포함된 상기 데이터 라인들의 수보다 더 적고; 데이터 신호 제어 라인의 폭은 데이터 라인의 폭보다 큰, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 FPC는 제1 접합 핀들 및 제2 접합 핀들을 더 포함하고;상기 디스플레이 패널은    복수의 제1 접합 패드-제1 접합 패드는 제1 접합 핀 및 제1 터치 리드에 전기적으로 연결됨 -; 및    복수의 제2 접합 패드- 상기 제2 접합 패드는 제2 접합 핀 및 제2 터치 리드에 전기적으로 연결됨 -를 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 접합 패드의 두께 및 상기 제2 접합 패드의 두께는 양자 모두 상기 디스플레이 패널에 근접한 상기 터치 층의 표면과 상기 터치 층으로부터 먼 상기 디스플레이 패널의 표면 사이의 거리보다 작은, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 디스플레이 장치로서, 디스플레이 패널, 상기 디스플레이 패널의 광 출사면 상에 배치된 터치 층, 및 상기 디스플레이 패널에 접합된 가요성 인쇄 회로(FPC)를 포함하고, 상기 디스플레이 패널은 디스플레이 영역 및 상기 디스플레이 영역의 적어도 하나의 측면 상에 위치한 주변 영역을 갖고, 상기 주변 영역에는 그 안에 접합부가 제공되고, 상기 접합부는 복수의 제1 접합 패드 및 복수의 제2 접합 패드를 포함하고,상기 터치 층은 복수의 제1 터치 리드 및 복수의 제2 터치 리드를 포함하고, 제1 터치 리드가 제1 접합 패드에 전기적으로 연결되고, 제2 터치 리드가 제2 접합 패드에 전기적으로 연결되고,상기 FPC는 메인 FPC 및 브리지 FPC를 포함하고,상기 메인 FPC는    제1 납땜 영역, 제2 납땜 영역 및 접합 영역을 갖는 제1 기판- 상기 접합 영역에는 복수의 제1 접합 핀 및 복수의 제2 접합 핀이 제공되고, 제1 접합 핀은 제1 접합 패드에 전기적으로 연결되고, 제2 접합 핀은 제2 접합 패드에 전기적으로 연결됨 -;    상기 제1 납땜 영역 및 상기 제2 납땜 영역 상에 배치된 복수의 패드;    상기 제1 기판 상에 배치된 터치 칩- 상기 터치 칩과 상기 제1 납땜 영역 사이의 최소 거리는 상기 터치 칩과 상기 제2 납땜 영역 사이의 최소 거리보다 작음 -;    상기 제1 기판 상에 배치된 복수의 제1 터치 연결 라인- 각각의 제1 터치 연결 라인의 한 단부는 상기 터치 칩에 전기적으로 연결되고, 각각의 제1 터치 연결 라인의 다른 단부는 제1 접합 핀 및 제1 접합 패드를 통해 제1 터치 리드에 전기적으로 연결됨 -;    상기 제1 기판 상에 배치된 복수의 제2 터치 연결 라인- 각각의 제2 터치 연결 라인의 한 단부는 상기 제2 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 제2 터치 연결 라인의 다른 단부는 제2 접합 핀 및 제2 접합 패드를 통해 제2 터치 리드에 전기적으로 연결됨 -; 및    상기 제1 기판 상에 배치된 복수의 제3 터치 연결 라인- 각각의 제3 터치 연결 라인의 한 단부는 상기 제1 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 제3 터치 연결 라인의 다른 단부는 상기 터치 칩에 전기적으로 연결됨 -을 포함하고;상기 브리지 FPC는    제3 납땜 영역 및 제4 납땜 영역을 갖는 제2 기판;    상기 제3 납땜 영역 및 상기 제4 납땜 영역 상에 배치된 다른 복수의 패드- 상기 제3 납땜 영역 상의 패드는 상기 제1 납땜 영역 상의 패드에 납땜되고, 상기 제4 납땜 영역 상의 패드는 상기 제2 납땜 영역 상의 패드에 납땜됨 -; 및    상기 제2 기판 상에 배치된 복수의 터치 전달 라인- 각각의 터치 전달 라인의 한 단부는 상기 제3 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 터치 전달 라인의 다른 단부는 상기 제4 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결됨 -을 포함하고,패드의 최대 반경방향 치수가 1.0 mm 이하이고;상기 제3 납땜 영역 또는 상기 제4 납땜 영역은 패드들의 M개 행을 포함하고, M은 2 이상이고(M ≥ 2); 상기 복수의 터치 전달 라인 중에서, 적어도 2M개의 패드가 최외측 측면에 위치하는 2개의 터치 전달 라인 사이에 분포되고;상기 제1 납땜 영역 상의 패드들, 상기 제2 납땜 영역 상의 패드들, 상기 제3 납땜 영역 상의 패드들 및 상기 제4 납땜 영역 상의 패드들은 모두 복수의 행으로 배열되고; 패드들의 적어도 하나의 행은 복수의 패드를 포함하고; 패드들의 2개의 인접한 행은 열 방향으로 엇갈린 방식으로 배열되고;브리지 FPC 내의 패드들은 비아 패드들이고; 비아 패드는 2개의 납땜 러그 및 전도성 연결 층을 포함하고; 상기 2개의 납땜 러그들은 상기 메인 FPC에 근접한 상기 제2 기판의 표면 및 상기 메인 FPC로부터 먼 상기 제2 기판의 표면 상에 배치되고; 상기 비아 패드에 대응하는 비아 홀이 상기 비아 패드의 2개의 납땜 러그들과 상기 2개의 납땜 러그들 사이의 상기 제2 기판을 관통함; 상기 전도성 연결 층은 상기 비아 홀의 측벽을 덮고, 상기 전도성 연결 층의 2개의 단부들은 상기 2개의 납땜 러그들에 전기적으로 연결되는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 FPC는 복수의 데이터 신호 제어 라인들을 포함하고;상기 디스플레이 패널은    복수의 데이터 라인; 및    상기 주변 영역에 배치된 구동 칩- 상기 구동 칩은 상기 복수의 데이터 신호 제어 라인 및 상기 복수의 데이터 라인에 전기적으로 연결되고, 상기 구동 칩은 상기 복수의 데이터 신호 제어 라인 상의 신호들을 처리하고 상기 신호들을 상기 복수의 데이터 라인에 전송하도록 구성됨 -을 포함하고,상기 데이터 신호 제어 라인들의 수는 상기 데이터 라인들의 수보다 적고; 데이터 신호 제어 라인의 폭은 데이터 라인의 폭보다 큰, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 터치 층에 포함된 상기 제1 터치 리드들의 수는 상기 메인 FPC에 포함된 상기 제1 터치 연결 라인들의 수와 동일하고, 터치 층에 포함된 제2 터치 리드들의 수는 메인 FPC에 포함된 제2 터치 연결 라인들의 수 및 메인 FPC에 포함된 제3 터치 연결 라인들의 수 각각과 동일한, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 방향에서의 상기 메인 FPC의 최대 치수는 55.25mm 이상이고, 55.55mm 이하이며(55.25mm ≤ L1 ≤ 55.55mm), 상기 제1 방향은 상기 디스플레이 패널에 근접한 상기 메인 FPC의 측면 에지의 연장 방향에 대략 평행하고;상기 접합 영역은 스트립 형상이고, 상기 제1 방향으로 연장되고; 상기 복수의 제1 접합 핀 및 상기 복수의 제2 접합 핀은 상기 제1 방향으로 나란히 배열되고; 상기 제1 방향에서, 서로로부터 가장 먼 메인 FPC의 제1 접합 핀과 제2 접합 핀 사이의 최대 거리는 53.55 mm 이상이고, 53.85 mm 이하(53.55 mm ≤ L2 ≤ 53.85 mm)이며;제2 방향에서의 상기 접합 영역의 최대 치수는 1.2mm 이상이고, 1.6mm 이하이며(1.2mm ≤ L3 ≤ 1.6mm), 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 대략 수직인, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 디스플레이 장치를 제조하는 방법으로서,메인 가요성 인쇄 회로(FPC)를 형성하는 단계- 상기 메인 FPC는 제1 기판, 상기 제1 기판의 제1 납땜 영역 및 제2 납땜 영역 상에 배치된 복수의 패드, 및 상기 제1 기판 상에 배치된 터치 칩, 복수의 제1 터치 연결 라인, 복수의 제2 터치 연결 라인, 복수의 제3 터치 연결 라인, 복수의 제1 접합 핀 및 복수의 제2 접합 핀을 포함하고, 각각의 제1 터치 연결 라인의 한 단부는 상기 터치 칩에 전기적으로 연결되고, 각각의 제1 터치 연결 라인의 다른 단부는 제1 접합 핀에 전기적으로 연결되고; 각각의 제2 터치 연결 라인의 한 단부는 제2 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 제2 터치 연결 라인의 다른 단부는 제2 접합 핀에 전기적으로 연결되고; 각각의 제3 터치 연결 라인의 한 단부는 제1 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 제3 터치 연결 라인의 다른 단부는 터치 칩에 전기적으로 연결됨 -;브리지 FPC를 형성하는 단계- 상기 브리지 FPC는 제2 기판, 상기 제2 기판의 제3 납땜 영역 및 제4 납땜 영역 상에 배치된 다른 복수의 패드, 및 복수의 터치 전달 라인을 포함하고, 각각의 터치 전달 라인의 한 단부는 상기 제3 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 터치 전달 라인의 다른 단부는 상기 제4 납땜 영역 상의 패드에 전기적으로 연결됨 -;FPC를 획득하기 위해, 제1 납땜 영역 상의 패드들을 제3 납땜 영역 상의 패드들에 대응적으로 납땜하고, 제2 납땜 영역 상의 패드들을 제4 납땜 영역 상의 패드들에 대응적으로 납땜하는 단계;디스플레이 패널 및 터치 층을 형성하는 단계- 상기 터치 층은 상기 디스플레이 패널의 광 출사면 상에 위치되고, 상기 디스플레이 패널은 복수의 제1 접합 패드 및 복수의 제2 접합 패드를 포함하고, 상기 터치 층은 복수의 제1 터치 리드 및 복수의 제2 터치 리드를 포함하고, 각각의 제1 터치 리드는 디스플레이 패널의 제1 접합 패드에 전기적으로 연결되고, 각각의 제2 터치 리드는 디스플레이 패널의 제2 접합 패드에 전기적으로 연결됨 -; 및터치 층이 제공된 디스플레이 패널을 FPC에 접합하여, 복수의 제1 접합 패드가 복수의 제1 접합 핀에 대응적으로 전기적으로 연결되게 하고, 복수의 제2 접합 패드는 복수의 제2 접합 핀에 대응적으로 전기적으로 연결되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 메인 FPC를 형성하는 단계는    상기 제1 기판의 표면 상에 제1 전도층을 형성하고, 상기 제1 전도층을 패턴화하여, 상기 제1 납땜 영역 및 상기 제2 납땜 영역 상에 상기 복수의 패드를 형성하는 단계; 및    상기 복수의 패드의 표면들 상에 제1 금속 패턴들을 형성하는 단계- 상기 제1 금속 패턴들은 상기 복수의 패드가 산화되는 것을 방지하도록 구성됨 -를 포함하고;상기 브리지 FPC를 형성하는 단계는    제2 기판의 2개의 대향하는 표면들 상에 제2 전도층들을 형성하고, 제2 전도층들을 패턴화하여, 제3 납땜 영역 및 제4 납땜 영역 상에 복수의 납땜 러그들을 형성하는 단계;    제2 기판의 2개의 대향 표면들 상에 위치되는 복수의 납땜 러그들의 표면들 상에 제2 금속 패턴들을 형성하는 단계- 제2 금속 패턴들은 복수의 납땜 러그들이 산화되는 것을 방지하도록 구성됨 -;    제2 기판의 두께 방향으로 서로 대향하는 2개의 납땜 러그들이 위치되는 위치에 비아 홀을 형성하는 단계- 비아 홀은 2개의 납땜 러그들과 2개의 납땜 러그들 사이의 제2 기판을 관통함 -; 및    상기 비아 홀의 측벽 상에 전도성 연결 층을 형성하는 단계- 상기 전도성 연결 층의 2개의 단부는 상기 2개의 납땜 러그에 전기적으로 연결되고, 전도성 연결 층은 순차적으로 적층되는 전도층 및 금속 층을 포함하고, 상기 금속 층은 상기 전도층이 산화되는 것을 방지하도록 구성됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서,제1 납땜 영역, 제2 납땜 영역, 제3 납땜 영역, 제4 납땜 영역 및 엘리먼트 영역을 녹유로 코팅하는 단계;다수의 패드가 위치하는 상기 제1 납땜 영역, 상기 제2 납땜 영역, 상기 제3 납땜 영역 및 상기 제4 납땜 영역 내의 영역들 상의 상기 녹유를 제거하여 상기 다수의 패드를 노출시키고, 상기 엘리먼트 영역에서, 엘리먼트가 위치하는 영역 상의 상기 녹유를 제거하여 각각의 엘리먼트를 노출시키는 단계; 및상기 제1 납땜 영역, 상기 제2 납땜 영역, 상기 제3 납땜 영역, 상기 제4 납땜 영역 및 상기 엘리먼트 영역 이외의 영역들을 수지 재료로 코팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 납땜 영역 상의 패드들을 상기 제3 납땜 영역 상의 패드들에 대응적으로 납땜하고, 상기 제2 납땜 영역 상의 패드들을 상기 제4 납땜 영역 상의 패드들에 대응적으로 납땜하는 단계는제1 납땜 영역 및 제2 납땜 영역 상의 복수의 패드를 솔더 페이스트로 코팅하는 단계;상기 메인 FPC와 상기 브리지 FPC를 정렬시키고, 상기 메인 FPC와 상기 브리지 FPC를 함께 부착하는 단계- 상기 제1 납땜 영역 상의 상기 패드들은 상기 제3 납땜 영역 상의 상기 패드들에 대응적으로 부착되고, 상기 제2 납땜 영역 상의 상기 패드들은 상기 제4 납땜 영역 상의 상기 패드들에 대응적으로 부착됨 -; 및함께 부착된 상기 메인 FPC 및 상기 브리지 FPC를 가열하여, 상기 솔더 페이스트가 용융 상태에 있게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 메인 FPC와 상기 브리지 FPC를 정렬하고 상기 메인 FPC와 상기 브리지 FPC를 함께 부착하는 단계는메인 FPC의 정렬 마크를 포함하는 제1 이미지 및 브리지 FPC의 정렬 마크를 포함하는 제2 이미지를 취득하는 단계;제1 이미지 및 제2 이미지를 처리하여, 메인 FPC의 제1 정렬 마크의 좌표들 및 브리지 FPC의 제2 정렬 마크의 좌표들을 획득하는 단계;제1 정렬 마크의 좌표들과 제2 정렬 마크의 좌표들에 따라 브리지 FPC 및/또는 메인 FPC를 이동시켜, 메인 FPC와 브리지 FPC를 정렬시키도록 로봇 암을 제어하는 단계;정렬 후 메인 FPC의 정렬 마크를 포함하는 제3 이미지 및 정렬 후 브리지 FPC의 정렬 마크를 포함하는 제4 이미지를 취득하는 단계;정렬 이후 메인 FPC 및 브리지 FPC의 상대적 위치가 사전 설정된 오차 범위 내에 있는지를 검출하는 단계; 및상기 메인 FPC 및 상기 브리지 FPC의 상대적 위치가 상기 사전 설정된 오차 범위 내에 있는 경우, 접착제 층을 통해 상기 메인 FPC 및 상기 브리지 FPC를 함께 부착하고; 그렇지 않으면, 상기 단계들을 계속 사용하여 메인 FPC 및 브리지 FPC의 상대적 위치를 조정하고, 둘의 상대적 위치가 사전 설정된 오차 범위 내에 있는지를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 쓰촨 프로빈스 청두 하이-테크 디벨롭먼트 존 (웨스트 존) 허주오 로드 ****호</address><code>520110216778</code><country>중국</country><engName>Chengdu BOE Optoelectronics Technology Co., Ltd.</engName><name>청두 비오이 옵토일렉트로닉스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>XIONG, Ren</engName><name>슝, 런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Yuanzhang</engName><name>주, 위안장</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Qiang</engName><name>탕, 창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Huiqiang</engName><name>쑹, 후이창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Yichen</engName><name>장, 이천</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>MIN, Hang</engName><name>민, 항</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>SHANG, Fei</engName><name>상, 페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>QIU, Haijun</engName><name>추, 하이쥔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010113081.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010508043.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0114608-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0143391-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0170783-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0170814-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0040164-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0398348-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0671247-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0671231-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227003545.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9303890fe1d7e7725089619644d6cb6fb82c1751bb606cdd435433d095a9145b6fa1e5a6dcbe54c49afc58aec1d2ff5be6a1d39e4a778decde</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf60f9619916a988a6b5e32fdb25110668761bb16c3b8c1987ac72620ef46f60cd44df6af108f81d57f96609283bcdd0a4e867592f685e79b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>