<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:04.234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014781</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>롤링 셔터 보상</inventionTitle><inventionTitleEng>ROLLING SHUTTER COMPENSATION</inventionTitleEng><openDate>2025.06.16</openDate><openNumber>10-2025-0087607</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/68</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 롤링 셔터 보상을 위한 방법이 제공되며, 방법은, 롤링 셔터 카메라가 환경의 이미지를 캡처하게 하는 단계; 환경 내의 제1 포지션을 결정하는 단계 - 제1 포지션은 이미지에서 캡처됨 - ; 및 적어도 하나의 프로세서에 의해, 환경 내의 제1 포지션에 대응하는 이미지 내의 제2 포지션을 결정하는 단계를 포함할 수 있다. 제2 포지션을 결정하는 단계는, 이미지의 캡처 동안 롤링 셔터 카메라와 제1 포지션 간의 상대 이동이 선형인 제1 근사화를 적용하는 단계; 롤링 셔터 카메라를 특성화하는 왜곡 함수가 선형인 제2 근사화를 적용하는 단계; 및 제1 근사화 및 제2 근사화에 적어도 기초하여, 환경 내의 제1 포지션을 나타내는 광이 롤링 셔터 카메라에 의해 검출되는 특정 시간을 결정하는 단계를 포함한다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품도 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081330</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034968</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 롤링 셔터 카메라가 환경의 이미지를 캡처하게 하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 환경 내의 제1 포지션을 결정하는 단계 - 상기 제1 포지션은 상기 이미지에서 캡처됨 - ; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 환경 내의 제1 포지션에 대응하는 상기 이미지 내의 제2 포지션을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제2 포지션을 결정하는 단계는:  상기 이미지의 캡처 동안 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동이 선형인 제1 근사화(approximation)를 적용하는 단계; 상기 롤링 셔터 카메라를 특성화하는 왜곡 함수(distortion function)가 선형인 제2 근사화를 적용하는 단계; 및 상기 제1 근사화 및 상기 제2 근사화에 적어도 기초하여, 상기 환경 내의 제1 포지션을 나타내는 광이 상기 롤링 셔터 카메라에 의해 검출되는 특정 시간을 결정하는 단계를 포함하고,  상기 제2 포지션을 결정하는 단계는 상기 특정 시간에 적어도 기초하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 롤링 셔터 카메라는 차량에 탑재되고, 상기 제2 포지션을 결정하는 단계는:  상기 이미지의 캡처 동안의 상기 차량의 이동을 결정하는 단계; 및 상기 차량의 이동에 적어도 기초하여 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 롤링 셔터 카메라는 상기 롤링 셔터 카메라의 연속적인 픽셀들이 상기 이미지의 캡처를 위한 광을 검출하게 하는 롤링 셔터를 포함하고, 상기 제2 포지션을 결정하는 단계는 상기 제1 포지션을 나타내는 광을 검출하는 상기 롤링 셔터 카메라의 픽셀을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 롤링 셔터의 동작에 적어도 기초하여, 상기 롤링 셔터 카메라의 제1 행에 배열된 제1 픽셀 그룹이 상기 롤링 셔터 카메라의 제2 행에 배열된 제2 픽셀 그룹과는 상이한 시간에 광을 검출하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 특정 시간은 상기 롤링 셔터 카메라의 롤링 셔터의 셔터 속도, 상기 롤링 셔터 카메라의 투영 함수, 상기 왜곡 함수, 및 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동 중, 하나 이상에 적어도 기초하여 결정되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 근사화는, (i) 제1 시간에서의 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션의 상대적 포지션, 및 (ii) 제2 시간에서의 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션의 상대적 포지션, 간의 선형 보간을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 제2 근사화는 2개의 투영된 좌표들의 함수로서 왜곡에 대한 평면 표현식을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 롤링 셔터 카메라는 차량에 탑재되고, 상기 방법은: 상기 제2 포지션을 결정하는 것에 적어도 기초하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 이미지의 부분 상의 대상체 인식을 수행하는 단계 - 상기 이미지의 부분은 상기 이미지 내의 상기 제2 포지션을 포함함 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 대상체 인식의 결과로서 상기 환경 내의 대상체를 식별하는 단계 - 상기 대상체는 상기 환경 내의 상기 제1 포지션에 위치됨 - ; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 대상체를 식별하는 것에 적어도 기초하여 상기 차량을 운행(navigation)시키는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 왜곡 함수는 상기 롤링 셔터 카메라의 렌즈의 효과를 특성화하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 이미지 내의 복수의 제3 포지션들을 결정하는 것과 병렬로 상기 제2 포지션을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제3 포지션들은 상기 환경 내의 각자의 제2 포지션들에 대응하고, 상기 병렬 결정은 분기가 없는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 제2 포지션을 결정하는 단계는:  상기 제1 근사화 및 상기 제2 근사화에 적어도 기초하여, 상기 특정 시간에 대한 폐쇄형 표현식(closed-form expression)을 획득하는 단계, 및 상기 폐쇄형 표현식을 사용하여 상기 특정 시간을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 시스템에 있어서, 차량에 탑재되도록 구성된 롤링 셔터 카메라; 적어도 하나의 프로세서; 및 명령어들을 저장한 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 롤링 셔터 카메라가 상기 차량의 환경의 이미지를 캡처하게 하고;  상기 환경 내의 제1 포지션을 결정하고 - 상기 제1 포지션은 상기 이미지에서 캡처됨 - ; 및 상기 환경 내의 제1 포지션에 대응하는 상기 이미지 내의 제2 포지션을 결정하게 하고, 상기 제2 포지션을 결정하는 것은:  상기 이미지의 캡처 동안 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동이 선형인 제1 근사화를 적용하고 - 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동은 상기 차량과 상기 제1 포지션 간의 상대 이동에 적어도 기초함 - ; 상기 롤링 셔터 카메라를 특성화하는 왜곡 함수가 선형인 제2 근사화를 적용하고; 상기 제1 근사화 및 상기 제2 근사화에 적어도 기초하여, 상기 환경 내의 제1 포지션을 나타내는 광이 상기 롤링 셔터 카메라에 의해 검출되는 특정 시간을 결정하는 것을 포함하고,  상기 제2 포지션을 결정하는 것은 상기 특정 시간에 적어도 기초하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 롤링 셔터 카메라는 상기 롤링 셔터 카메라의 연속적인 픽셀들이 상기 이미지의 캡처를 위한 광을 검출하게 하는 롤링 셔터를 포함하고, 상기 제2 포지션을 결정하는 것은 상기 제1 포지션을 나타내는 광을 검출하는 상기 롤링 셔터 카메라의 픽셀을 결정하는 것을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12에 있어서, 상기 특정 시간은 상기 롤링 셔터 카메라의 롤링 셔터의 셔터 속도, 상기 롤링 셔터 카메라의 투영 함수, 상기 왜곡 함수, 및 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동 중, 하나 이상에 적어도 기초하여 결정되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 12에 있어서, 상기 제1 근사화는, (i) 제1 시간에서의 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션의 상대적 포지션, 및 (ii) 제2 시간에서의 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션의 상대적 포지션, 간의 선형 보간을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12에 있어서, 상기 제2 근사화는 2개의 투영된 좌표들의 함수로서 왜곡에 대한 평면 표현식을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 12에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 상기 제2 포지션을 결정하는 것에 적어도 기초하여, 상기 이미지의 부분 상의 대상체 인식을 수행하고 - 상기 이미지의 부분은 상기 이미지 내의 상기 제2 포지션을 포함함 - ; 상기 대상체 인식의 결과로서 상기 환경 내의 대상체를 식별하고 - 상기 대상체는 상기 환경 내의 상기 제1 포지션에 위치됨 - ;  상기 대상체를 식별하는 것에 적어도 기초하여 상기 차량을 운행시키게 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령어들이 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은: 롤링 셔터 카메라가 환경의 이미지를 캡처하게 하는 동작; 상기 환경 내의 제1 포지션을 결정하는 동작 - 상기 제1 포지션은 상기 이미지에서 캡처됨 - ; 및상기 환경 내의 제1 포지션에 대응하는 상기 이미지 내의 제2 포지션을 결정하는 동작을 포함하고, 상기 제2 포지션을 결정하는 동작은:  상기 이미지의 캡처 동안 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동이 선형인 제1 근사화를 적용하는 동작,  상기 롤링 셔터 카메라를 특성화하는 왜곡 함수가 선형인 제2 근사화를 적용하는 동작, 및 상기 제1 근사화 및 상기 제2 근사화에 적어도 기초하여, 상기 환경 내의 제1 포지션을 나타내는 광이 상기 롤링 셔터 카메라에 의해 검출되는 특정 시간을 결정하는 동작을 포함하고,  상기 제2 포지션을 결정하는 동작은 상기 특정 시간에 적어도 기초하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 롤링 셔터 카메라는 차량에 탑재되고, 상기 제2 포지션을 결정하는 동작은:  상기 이미지의 캡처 동안의 상기 차량의 이동을 결정하는 동작; 및 상기 차량의 이동에 적어도 기초하여 상기 롤링 셔터 카메라와 상기 제1 포지션 간의 상대 이동을 결정하는 동작을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 18에 있어서, 상기 롤링 셔터 카메라는 상기 롤링 셔터 카메라의 연속적인 픽셀들이 상기 이미지의 캡처를 위한 광을 검출하게 하는 롤링 셔터를 포함하고, 상기 제2 포지션을 결정하는 동작은 상기 제1 포지션을 나타내는 광을 검출하는 상기 롤링 셔터 카메라의 픽셀을 결정하는 동작을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 18에 있어서, 상기 롤링 셔터 카메라는 차량에 탑재되고, 상기 동작들은: 상기 제2 포지션을 결정하는 것에 적어도 기초하여, 상기 이미지의 부분 상의 대상체 인식을 수행하는 동작 - 상기 이미지의 부분은 상기 이미지 내의 상기 제2 포지션을 포함함 - ; 상기 대상체 인식의 결과로서 상기 환경 내의 대상체를 식별하는 동작 - 상기 대상체는 상기 환경 내의 상기 제1 포지션에 위치됨 - ; 및상기 대상체를 식별하는 것에 적어도 기초하여 상기 차량을 운행시키는 동작을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>BALDAN, Giancarlo</engName><name>발단 지안카를로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,474</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/435,932</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0500958-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081989-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014781.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930df2a32458d87f3b59212d130651a3fe114ce5422bb45b956ec4208c3bf3de2e52e8de2f3c2e2e219a0feb470ee1fce762726182d405eb90</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa53785a25e63a6bdf2cbb8d797d231b36fabbb756eec6ec70ce7fa9d42a3d0b7fce26ce374a49d74c072a111e8875ebc05ae5880436057c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>