<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:15.2815</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0188552</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display device</inventionTitleEng><openDate>2022.07.08</openDate><openNumber>10-2022-0097712</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 복수의 화소가 배치된 활성 영역, 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하고 패드 영역을 포함하는 비활성 영역이 정의된 기판부; 상기 패드 영역에서 상기 기판부 상에 배치되고 제1 패드 전극, 및 상기 제1 패드 전극 상에 배치된 제2 패드 전극을 포함하는 패드 전극; 및 상기 제1 패드 전극의 상면과 상기 제2 패드 전극 사이에 개재된 제1 절연 패턴을 포함하고, 평면상 상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 패드 전극의 내부에 위치하고, 상기 제2 패드 전극의 상기 제1 절연 패턴과 중첩하는 부분은 상기 제2 패드 전극의 상기 제1 절연 패턴과 중첩하지 않는 부분보다 두께 방향으로 돌출되고, 상기 제2 패드 전극은 상기 제1 패드 전극의 상면 중 상기 제1 절연 패턴이 배치되지 않는 부분에 직접 접하고, 상기 제2 패드 전극의 평면상 크기는 상기 제1 패드 전극의 평면상 크기보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소가 배치된 활성 영역, 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하고 패드 영역을 포함하는 비활성 영역이 정의된 기판부; 상기 패드 영역에서 상기 기판부 상에 배치되고 제1 패드 전극, 및 상기 제1 패드 전극 상에 배치된 제2 패드 전극을 포함하는 패드 전극; 및상기 제1 패드 전극의 상면과 상기 제2 패드 전극 사이에 개재된 제1 절연 패턴을 포함하고,평면상 상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 패드 전극의 내부에 위치하고, 상기 제2 패드 전극의 상기 제1 절연 패턴과 중첩하는 부분은 상기 제2 패드 전극의 상기 제1 절연 패턴과 중첩하지 않는 부분보다 두께 방향으로 돌출되고,상기 제2 패드 전극은 상기 제1 패드 전극의 상면 중 상기 제1 절연 패턴이 배치되지 않는 부분에 직접 접하고, 상기 제2 패드 전극의 평면상 크기는 상기 제1 패드 전극의 평면상 크기보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 패드 전극은 제1 방향을 따라 연장된 장변, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 단변을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 패드 전극의 상기 제2 방향 폭은 상기 제1 절연 패턴의 상기 제2 방향 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 절연 패턴의 상기 제1 방향 폭은 상기 제1 절연 패턴의 상기 제2 방향 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 방향을 따라 연장된 가상선을 기준으로 상기 제2 방향 일측 면적과 상기 제2 방향 타측 면적이 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 방향을 따라 연장된 제1 서브 절연 패턴, 및 상기 제2 방향을 따라 연장된 제2 서브 절연 패턴으로 이루어지며, 상기 제1 서브 절연 패턴과 상기 제2 서브 절연 패턴은 교차되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 제2 패드 전극의 상기 제2 방향 폭은 상기 제1 패드 전극의 상기 제2 방향 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제2 패드 전극은 상기 제1 패드 전극의 측면과 직접 접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 패드 전극은 상기 제2 패드 전극 상에 배치된 제3 패드 전극을 더 포함하고, 상기 표시 장치는 상기 제2 패드 전극의 상면 상에 배치된 제2 절연 패턴을 더 포함하며, 평면상 상기 제2 절연 패턴은 상기 제1 절연 패턴의 내부에 위치하고, 상기 제3 패드 전극은 상기 제2 패드 전극의 상면 중 상기 제2 절연 패턴에 의해 노출되는 부분에 직접 접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 기판부 상의 트랜지스터를 포함하는 회로층, 상기 회로층 상의 발광 소자를 포함하는 발광층을 더 포함하고, 상기 기판부 상의 적어도 하나의 터치 도전층을 포함하는 터치 부재를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 패드 전극은 게이트 상기 화소의 트랜지스터의 게이트 전극과 동일층에 위치하고, 상기 제2 패드 전극은 상기 화소의 트랜지스터의 소스 전극 및 드레인 전극과 동일층에 위치하며, 상기 제3 패드 전극은 상기 터치 도전층과 동일층에 위치하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2 항에 있어서,상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 방향을 따라 상호 이격되어 배치된 복수의 제1 이격 패턴들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 제1 이격 패턴들은 특정 영역에 집중적으로 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 제3 패드 전극의 평면상 크기는 상기 제1 패드 전극의 평면상 크기 및 상기 제2 패드 전극의 평면상 크기보다 각각 작고, 상기 제3 패드 전극의 상기 제2 방향 폭은 상기 제1 패드 전극의 상기 제2 방향 폭 및 상기 제2 패드 전극의 상기 제2 방향 폭보다 각각 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 제3 패드 전극은 상기 제2 절연 패턴의 상면, 및 측면에 각각 직접 접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 제2 절연 패턴은 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제2 절연 패턴은 상기 제1 방향을 따라 상호 이격되어 배치된 복수의 제2 이격 패턴들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 표시 장치는 상기 패드 영역에 실장되는 구동 부재를 더 포함하고, 상기 구동 부재는 상기 패드 전극과 직접 접속하는 범프를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 복수의 화소가 배치된 활성 영역, 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하고 패드 영역을 포함하는 비활성 영역이 정의된 기판부; 상기 패드 영역에서 상기 기판부 상에 배치되고 제1 패드 전극, 상기 제1 패드 전극 상에 배치된 제2 패드 전극, 및 상기 제2 패드 전극 상에 배치된 제4 패드 전극을 포함하는 패드 전극; 및상기 제1 패드 전극의 상면과 상기 제2 패드 전극 사이에 개재된 제1 절연 패턴을 포함하고,상기 제1 절연 패턴은 두께 방향으로 상기 제1 절연 패턴을 관통된 콘택홀을 포함하고, 상기 제4 패드 전극은 상기 콘택홀과 중첩하지 않고, 평면상 상기 제4 패드 전극은 상기 콘택홀의 제1 방향 일측에 위치하고,상기 제2 패드 전극은 상기 콘택홀을 통해 상기 제1 패드 전극과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 패드 전극은 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 제1 절연 패턴의 상기 제2 방향 폭은 상기 제1 패드 전극의 상기 제2 방향 폭보다 크고, 상기 제2 패드 전극의 상기 제2 방향 폭은 상기 제1 패드 전극의 상기 제2 방향 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 패드 전극의 측면을 커버하고, 상기 제2 패드 전극은 상기 제1 패드 전극의 측면을 커버하고, 상기 제4 패드 전극은 상기 제2 패드 전극의 측면과 직접 접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 표시 장치는 상기 패드 영역에 실장되는 구동 부재를 더 포함하고, 상기 구동 부재는 상기 제4 패드 전극과 직접 접속하는 범프를 포함하고, 상기 제4 패드 전극과 상기 범프는 초음파 본딩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 복수의 화소가 배치된 활성 영역, 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하고 패드 영역을 포함하는 비활성 영역이 정의된 기판부; 상기 패드 영역에서 상기 기판부 상에 배치되고 제1 패드 전극, 및 상기 제1 패드 전극 상에 배치된 제2 패드 전극을 포함하는 패드 전극; 및상기 제1 패드 전극의 상면과 상기 제2 패드 전극 사이에 개재된 제1 절연 패턴을 포함하고,상기 제1 절연 패턴은 두께 방향으로 상기 제1 절연 패턴을 관통하는 콘택홀을 포함하고, 상기 제2 패드 전극은 상기 콘택홀을 통해 상기 제1 패드 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제1 패드 전극은 상기 콘택홀과 중첩하는 제1 서브 패드 전극, 및 상기 제1 서브 패드 전극의 제1 방향 일측에 위치한 제2 서브 패드 전극을 포함하고,상기 제1 서브 패드 전극의 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향 폭은 상기 제2 서브 패드 전극의 상기 제2 방향 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 제2 패드 전극의 상기 제1 패드 전극과 중첩하는 부분은 상기 제2 패드 전극의 상기 제1 패드 전극과 중첩하지 않는 부분보다 두께 방향으로 돌출되고, 상기 제2 패드 전극의 돌출 부분의 상기 제2 방향 폭은 상기 제1 서브 패드 전극에서 상기 제2 서브 패드 전극보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 표시 장치는 상기 패드 영역에 실장되는 구동 부재를 더 포함하고, 상기 구동 부재는 상기 제2 패드 전극과 직접 접속하는 범프를 포함하고, 상기 제2 패드 전극과 상기 범프는 초음파 본딩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 복수의 화소가 배치된 활성 영역, 및 상기 활성 영역의 주변에 위치하고 패드 영역을 포함하는 비활성 영역이 정의된 기판부; 상기 패드 영역에서 상기 기판부 상에 배치되고 복수의 상호 이격된 제1 서브 패드 전극들, 및 인접한 상기 제1 서브 패드 전극들을 연결하는 연결 패드 전극을 포함하는 제1 패드 전극, 및 상기 제1 서브 패드 전극과 중첩 배치되고 상호 이격되어 배치된 제2 서브 패드 전극들을 포함하는 제2 패드 전극을 포함하는 패드 전극; 및상기 제1 서브 패드 전극과 상기 제2 서브 패드 전극 사이에 중첩하고 상호 이격된 서브 절연 패턴들을 포함하는 제1 절연 패턴을 포함하고,상기 서브 절연 패턴 각각은 두께 방향에서 상기 제1 절연 패턴을 관통하는 콘택홀을 포함하고, 상기 제2 서브 패드 전극은 상기 콘택홀을 통해 상기 제1 서브 패드 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제1 서브 패드 전극의 두께는 상기 연결 패드 전극의 두께보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 제1 절연 패턴은 상기 제1 서브 패드 전극들마다 선택적으로 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서, 상기 표시 장치는 상기 패드 영역에 실장되는 구동 부재를 더 포함하고, 상기 구동 부재는 상기 제2 패드 전극과 직접 접속하는 범프를 포함하고, 상기 제2 패드 전극과 상기 범프는 초음파 본딩되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 부천시 계...</address><code> </code><country> </country><engName>YOUK, Ki Kyung</engName><name>육기경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Chan Jae</engName><name>박찬재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Soo</engName><name>김민수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yoon A</engName><name>김윤아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 처인구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sang Duk</engName><name>이상덕</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Chel Gou</engName><name>임철규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1437547-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1203288-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0698277-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1133194-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1133195-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200188552.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932f007cdb9c7aa0a6e8e4213a0996399a4693b7f276dfdeeb4ea0d59e2a92dfe91d0d88b8f3fb32a5ec1a2f92fd717a74c42f75800c2b2e9e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd5f980efd5850ff6e996603184bc4a0d8bf124d661aa7a7a8a9c87e699f4ca4639eff8775adaf47bce872adf3b5fdb7dadadebbd91833722</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>