<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:55.455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007663</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>악성 모바일 어플리케이션을 탐지하기 위한 집합 이벤트 프로파일</inventionTitle><inventionTitleEng>AGGREGATE EVENT PROFILES FOR DETECTING MALICIOUS MOBILE APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.17</openDate><openNumber>10-2025-0051692</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/55</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 설명된 시스템 및 방법은 개인용 컴퓨터 및 IoT 장치와 같은 클라이언트 장치를 악성 소프트웨어로부터 보호한다. 일부 실시예들에서, 복수의 클라이언트 장치들은 다양한 이벤트들의 발생을 보안 서버에 보고하며, 이러한 이벤트들 각각은 각각의 장치에서 실행되는 타겟 어플리케이션(예를 들어, 모바일 앱)의 로컬 인스턴스에 의해 발생한다. 그런 다음 보안 서버는 복수의 클라이언트 장치에 걸쳐서 각 타겟 어플리케이션의 행동을 수집한다. 일부 실시예들은 한 장치에서 탐지된 이벤트와 다른 장치에서 탐지된 이벤트를 결합하는 집합 이벤트 세트 및/또는 시퀀스를 컴퓨팅하고, 집합 이벤트 세트/시퀀스에 따라 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024042011</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/072883</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 클라이언트 장치를 멀웨어 소프트웨어에 대해 보호하는 방법으로서,상기 방법은, 복수의 이벤트의 발생 원인에 따라 이벤트 풀로부터 상기 복수의 이벤트를 선택하기 위하여 (이 때, 모두에게 선택된 상기 복수의 이벤트는 타겟 소프트웨어 어플리케이션에 의해 야기된 것이고, 상기 복수의 이벤트 중 제1 이벤트는 상기 복수의 클라이언트 장치 중의 클라이언트 장치에서 실행되는 상기 타겟 어플리케이션의 한 인스턴스에 의해 야기되었고, 상기 복수의 이벤트 중 제2 이벤트는 상기 복수의 클라이언트 장치 중 또 다른 클라이언트 장치에서 실행되는 상기 타겟 어플리케이션의 또 다른 인스턴스에 의해 야기되었음);각 이벤트의 발생 시간에 따라서 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하여, 상기 제1 및 제2 이벤트를 포함하는 집합 이벤트 시퀀스(집계된 이벤트 시퀀스, aggregate event sequence)를 형성하기 위하여, 그리고;상기 집합 이벤트 시퀀스에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하기 위하여; 컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하는 것은, 상기 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스의 시작(launch)으로부터 상기 제1 이벤트의 발생을 분리하는 시간의 길이에 따라 상기 집합 이벤트 시퀀스 내에서 상기 제1 이벤트의 위치를 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하는 것은,상기 제1 이벤트의 발생 시간에 따라, 그리고 추가로 상기 제2 이벤트의 발생 시간에 따라 이벤트 중복제거 조건(event deduplication condition)이 충족되는지 여부를 판단하는 것; 및응답으로, 상기 이벤트 중복제거 조건이 충족되면, 제1 이벤트 또는 제2 이벤트의 중복 인스턴스(duplicate instance)를 상기 집합 이벤트 시퀀스에서 제거하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 추가적으로 상기 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스의 시작 시간에 따라, 그리고 추가적으로 다른 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 다른 인스턴스의 시작 시간에 따라, 상기 이벤트 중복제거 조건이 충족되는지 여부를 판단하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하는 것은 제1 이벤트 시퀀스를 제2 이벤트 시퀀스에 연결(concatenating)하는 것을 포함하고,상기 제1 이벤트 시퀀스는 상기 복수의 이벤트 중 제1 서브세트를 포함하고, 상기 제1 서브세트는 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스에 의해 야기된 이벤트만을 포함하도록 선택되고 상기 제1 서브세트의 각 멤버의 발생 시간에 따라 정렬되며; 그리고제2 이벤트 시퀀스는 상기 복수의 이벤트 중 제2 서브세트를 포함하고, 상기 제2 서브세트는 상기 타겟 어플리케이션의 다른 인스턴스에 의해 야기된 이벤트만을 포함하도록 선택되고, 상기 제2 서브세트의 각 멤버의 발생 시간에 따라 정렬되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 추가로 상기 타겟 어플리케이션의 로컬 인스턴스에 의해 야기되고 상기 제1 이벤트와 동일한 이벤트 유형의 이벤트의 발생을 보고하는 상기 복수의 클라이언트 장치의 장치 개수에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 추가로 상기 클라이언트 장치의 지리적 위치에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 이벤트의 발생 시간에 따라서, 그리고 추가로 상기 제1 이벤트의 발생을 상기 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스의 시작(launch)으로부터 분리하는 시간의 길이에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 추가로 판단하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 추가로 상기 클라이언트 장치의 상기 제1 이벤트의 발생을 다른 클라이언트 장치의 상기 제2 이벤트의 발생으로부터 분리하는 시간의 길이에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 장치는 상기 이벤트 풀에 포함시키기 위해 상기 클라이언트 장치에서 발생하는 이벤트를 탐지하도록 구성된 이벤트 하베스터(event harvester)를 포함하고, 상기 방법은 상기 복수의 이벤트를 선택하기 위한 준비로서, 상기 클라이언트 장치로 데이터 요청을 전송하기 위해 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것을 추가로 포함하고, 상기 데이터 요청은 상기 이벤트 하베스터로 하여금 상기 제2 이벤트의 이벤트 유형의 이벤트의 탐지를 중단하도록 형성(formulation)된 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 이벤트의 발생 원인에 따라 이벤트 풀로부터 상기 복수의 이벤트를 선택하도록 (이때, 모두에게 선택된 상기 복수의 이벤트는 타겟 소프트웨어 어플리케이션에 의해 야기된 것이고, 상기 복수의 이벤트 중 제1 이벤트는 복수의 클라이언트 장치 중의 클라이언트 장치에서 실행되는 상기 타겟 어플리케이션의 한 인스턴스에 의해 야기되었고, 상기 복수의 이벤트 중 제2 이벤트는 상기 복수의 클라이언트 장치 중 또 다른 클라이언트 장치에서 실행되는 상기 타겟 어플리케이션의 또 다른 인스턴스에 의해 야기되었음);각 이벤트의 발생 시간에 따라서 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하여, 상기 제1 및 제2 이벤트를 포함하는 집합 이벤트 시퀀스(aggregate event sequence)를 형성하도록, 그리고;상기 집합 이벤트 시퀀스에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하도록; 구성된 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하는 것은, 상기 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스의 시작(launch)으로부터 상기 제1 이벤트의 발생을 분리하는 시간의 길이에 따라 상기 집합 이벤트 시퀀스 내에서 상기 제1 이벤트의 위치를 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하는 것은,상기 제1 이벤트의 발생 시간에 따라, 그리고 추가로 상기 제2 이벤트의 발생 시간에 따라 이벤트 중복제거 조건(event deduplication condition)이 충족되는지 여부를 판단하는 것; 및응답으로, 상기 이벤트 중복제거 조건이 충족되면, 제1 이벤트 또는 제2 이벤트의 중복 인스턴스(duplicate instance)를 상기 집합 이벤트 시퀀스에서 제거하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는, 추가적으로 상기 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스의 시작 시간에 따라, 그리고 추가적으로 다른 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 다른 인스턴스의 시작 시간에 따라, 상기 이벤트 중복제거 조건이 충족되는지 여부를 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하는 것은 제1 이벤트 시퀀스를 제2 이벤트 시퀀스에 연결(concatenating)하는 것을 포함하고,상기 제1 이벤트 시퀀스는 상기 복수의 이벤트 중 제1 서브세트를 포함하고, 상기 제1 서브세트는 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스에 의해 야기된 이벤트만을 포함하도록 선택되고 상기 제1 서브세트의 각 멤버의 발생 시간에 따라 정렬되며; 그리고제2 이벤트 시퀀스는 상기 복수의 이벤트 중 제2 서브세트를 포함하고, 상기 제2 서브세트는 상기 타겟 어플리케이션의 다른 인스턴스에 의해 야기된 이벤트만을 포함하도록 선택되고, 상기 제2 서브세트의 각 멤버의 발생 시간에 따라 정렬되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는, 추가로 상기 타겟 어플리케이션의 로컬 인스턴스에 의해 야기되고 상기 제1 이벤트와 동일한 이벤트 유형의 이벤트의 발생을 보고하는 상기 복수의 클라이언트 장치의 장치 개수에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는, 추가로 상기 클라이언트 장치의 지리적 위치에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는, 상기 제1 이벤트의 발생 시간에 따라서, 그리고 추가로 상기 제1 이벤트의 발생을 상기 클라이언트 장치의 상기 타겟 어플리케이션의 상기 한 인스턴스의 시작으로부터 분리하는 시간의 길이에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는, 추가로 상기 클라이언트 장치의 상기 제1 이벤트의 발생을 다른 클라이언트 장치의 상기 제2 이벤트의 발생으로부터 분리하는 시간의 길이에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 클라이언트 장치는 상기 이벤트 풀에 포함시키기 위해 상기 클라이언트 장치에서 발생하는 이벤트를 탐지하도록 구성된 이벤트 하베스터(event harvester)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 복수의 이벤트를 선택하기 위한 준비로서, 상기 클라이언트 장치로 데이터 요청을 전송하도록 추가적으로 구성되고, 상기 데이터 요청은 상기 이벤트 하베스터로 하여금 상기 제2 이벤트의 이벤트 유형의 이벤트의 탐지를 중단하도록 형성(formulation)된 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 복수의 이벤트의 발생 원인에 따라 이벤트 풀로부터 상기 복수의 이벤트를 선택하도록 하고 (이 때, 모두에게 선택된 상기 복수의 이벤트는 타겟 소프트웨어 어플리케이션에 의해 야기된 것이고, 상기 복수의 이벤트 중 제1 이벤트는 복수의 클라이언트 장치 중의 클라이언트 장치에서 실행되는 상기 타겟 어플리케이션의 한 인스턴스에 의해 야기되었고, 상기 복수의 이벤트 중 제2 이벤트는 상기 복수의 클라이언트 장치 중 또 다른 클라이언트 장치에서 실행되는 상기 타겟 어플리케이션의 또 다른 인스턴스에 의해 야기되었음);각 이벤트의 발생 시간에 따라서 상기 선택된 복수의 이벤트를 배열하여, 상기 제1 및 제2 이벤트를 포함하는 집합 이벤트 시퀀스(aggregate event sequence)를 형성도록 하고, 그리고;상기 집합 이벤트 시퀀스에 따라 상기 타겟 어플리케이션이 악성인지 여부를 판단하도록 하는; 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>사이프러스 니코시아 **** 플랫/오피스 *** *층 **-** 아크로폴리스</address><code>520140271492</code><country>사이프러스</country><engName>BITDEFENDER IPR MANAGEMENT LTD</engName><name>비트데펜더 아이피알 매니지먼트 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>루마니아 ****** 바이아 마레, 주데트 ...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>TIVADAR, Marius M.</engName><name>티바다르, 마리우스 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 ****** 티미쇼아라,...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>BOCEREG, Alexandra S.</engName><name>보체레그, 알렉산드라 에스. </name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 ****** 붐베스티 지우,...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>GOSA, Razvan G.</engName><name>고사, 라즈반 지.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 강남대로 *** ****호(리셉션), ****호, ****호, ****호, ****호 (서초동, 코리아비지니스센타)(이공특허법률사무소)</address><code>920090007412</code><country>대한민국</country><engName>KWON, YungJoon</engName><name>권영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/821,493</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0259904-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0319996-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0050990-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0051613-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0959796-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007663.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322c558d239100025cda84aee53231378240ae2e28407ca915de11b4c011ee9f0aa03bac4871a93f422e3e3a28bfc21a8b5074569d549cd56</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6fd517dc0b648a7c0210011f696047d0b2af8084374ab906f6944eb2aece9e6f1638db4047c5c35f7b486d1a429a2aeabf642e59835da385</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>