<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:04.34</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035319</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 사이드링크 무선 액세스 기술의 동일 채널 공존</inventionTitle><inventionTitleEng>CO-CHANNEL COEXISTENCE OF MULTIPLE SIDELINK RADIO ACCESS TECHNOLOGIES</inventionTitleEng><openDate>2024.11.19</openDate><openNumber>10-2024-0163729</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 사이드링크 무선 액세스 기술의 동일 채널 공존(co-channel coexistence)을 위한 기술. 기술은, 제1 무선 디바이스에 의해, 제1 사이드링크 전송의 사이드링크 제어 정보(SCI: sidelink control information)를 제1 무선 액세스 기술(RAT: radio access technology)을 통해 제2 무선 디바이스로부터 수신하는 것 - SCI는 상기 제1 RAT에 의해 사용되는 자원 세트를 표시함 -; 수신된 사이드링크 전송에 기초하여, 제2 RAT에 대한 사이드링크 자원 풀로부터 제2 RAT에 대한 후보 자원 세트를 결정하는 것 - 제2 RAT는 제1 RAT와 상이함 -; 및 제2 RAT에 대한 후보 자원 세트로부터 선택된 후보 자원을 사용하여 제2 사이드링크 전송을 제3 무선 디바이스에 전송하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023206344</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/090215</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신을 위한 방법으로서,제1 무선 디바이스에 의해, 제1 사이드링크 전송의 사이드링크 제어 정보(SCI: sidelink control information)를 제1 무선 액세스 기술(RAT: radio access technology)을 통해 제2 무선 디바이스로부터 수신하는 단계 - 상기 SCI는 상기 제1 RAT에 의해 사용되는 자원 세트를 표시함 -;상기 수신된 사이드링크 전송에 기초하여, 제2 RAT에 대한 사이드링크 자원 풀로부터 상기 제2 RAT에 대한 후보 자원 세트를 결정하는 단계 - 상기 제2 RAT는 상기 제1 RAT와 상이함 -; 및상기 제2 RAT에 대한 상기 후보 자원 세트로부터 선택된 후보 자원을 사용하여 제2 사이드링크 전송을 제3 무선 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 후보 자원 세트는 상기 제1 무선 디바이스의 전송이 상기 제1 RAT에 의해 사용되는 자원과 중첩될 수 있는지 여부에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 무선 디바이스가 상기 자원 세트에 스케줄링된 제3 사이드링크 전송을 수신할 필요가 없다고 결정하는 단계;상기 제1 무선 디바이스가 상기 제3 사이드링크 전송을 수신할 필요가 없다는 결정에 기초하여 상기 후보 자원 세트의 자원이 상기 제3 사이드링크 전송의 자원과 중첩될 수 있다고 결정하는 단계; 및상기 제1 무선 디바이스에 의해, 상기 제3 사이드링크 전송의 자원과 중첩되는 자원에 대한 전송을 스케줄링하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 RAT에 의해 사용되는 상기 자원 세트에 스케줄링된 제3 사이드링크 전송을 수신하기로 결정하는 단계;상기 제3 사이드링크 전송을 수신하기로 한 결정에 기초하여 상기 제1 무선 디바이스의 전송이 상기 스케줄링된 제3 사이드링크 전송과 중첩될 수 없다고 결정하는 단계; 및상기 제3 사이드링크 전송 동안, 상기 제1 무선 디바이스에 의해 전송을 스케줄링하는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 RAT에 의해 사용되는 상기 자원 세트를 상기 제2 RAT에서의 대응하는 자원 세트로 변환하는 단계;상기 대응하는 자원 세트에 기초하여 공통 자원 세트를 결정하는 단계; 및상기 공통 자원 세트에 기초하여 상기 제2 RAT에 대한 상기 후보 자원 세트를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 제2 RAT에 대한 제1 감지 구성을 결정하는 단계, 및상기 제2 RAT에 대한 상기 제1 감지 구성에 기초하여 무선 매체를 감지하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 RAT에 대한 상기 감지 구성에 기초하여 상기 공통 자원 세트를 감지하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,전체 감지가 상기 제1 RAT에 대해 구성된다고 결정하는 단계;부분 감지가 상기 제2 RAT에 대해 구성된다고 결정하는 단계; 및전체 감지를 사용하여 상기 공통 자원 세트를 감지하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신을 위한 방법으로서,제1 무선 디바이스에 의해, 제1 사이드링크 전송의 사이드링크 제어 정보(SCI)를 제1 무선 액세스 기술(RAT)을 통해 제2 무선 디바이스로부터 수신하는 단계 - 상기 제1 사이드링크 전송은 상기 제1 RAT에 의해 사용되는 자원 세트를 표시함 -;상기 제1 RAT에 의해 사용되는 상기 자원 세트의 표시를 기지국에 전송하는 단계;제2 RAT에 대한 사이드링크 자원 풀로부터 상기 제2 RAT에 대한 자원 세트를 수신하는 단계 - 상기 제2 RAT는 상기 제1 RAT와 상이함 -; 및상기 제2 RAT에 대한 상기 자원 세트로부터의 자원을 사용하여 제2 사이드링크 전송을 제3 무선 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 기지국으로부터 상기 제2 RAT에 대한 상기 자원 세트를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 후보 자원 세트는 상기 수신된 후보 자원 세트로부터 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 자원 세트의 표시는 무선 자원 제어(RRC: radio resource control) 메시지를 사용하여 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 RRC 메시지는 상기 제1 RAT에 대해 포맷팅된 RRC 메시지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 표시는 교차 RAT 스케줄링 시그널링을 통해 상기 제1 RAT와 연관된 기지국에 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 RRC 메시지는 상기 제2 RAT에 대해 포맷팅된 RRC 메시지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 RRC 메시지는 상기 제1 RAT의 메시지 포맷을 캡슐화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 자원 세트의 표시는 버퍼 상태 보고 메시지를 사용하여 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서, 상기 기지국으로부터, 상기 기지국이 동일 채널 공존(co-channel coexistence)을 지원한다는 표시를 상기 기지국으로부터의 RRC 메시지로 수신하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 디바이스로서,무선 통신 장치; 및메모리;상기 무선 통신 장치 및 상기 메모리에 커플링된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 메모리에 저장된 명령어를 실행할 때, 상기 무선 디바이스로 하여금,제1 사이드링크 전송의 사이드링크 제어 정보(SCI)를 제1 무선 액세스 기술(RAT)을 통해 제2 무선 디바이스로부터 수신하게 하고 - 상기 SCI는 상기 제1 RAT에 의해 사용되는 자원 세트를 표시함 -;상기 수신된 사이드링크 전송에 기초하여, 제2 RAT에 대한 사이드링크 자원 풀로부터 상기 제2 RAT에 대한 후보 자원 세트를 결정하게 하고 - 상기 제2 RAT는 상기 제1 RAT와 상이함 -;상기 제2 RAT에 대한 후보 자원 세트로부터 선택된 후보 자원을 사용하여 제2 사이드링크 전송을 제3 무선 디바이스에 전송하게 하도록 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 후보 자원 세트는 상기 제1 무선 디바이스의 전송이 상기 제1 RAT에 의해 사용되는 자원과 중첩될 수 있는지 여부에 기초하여 결정되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 무선 디바이스가 상기 자원 세트에 스케줄링된 제3 사이드링크 전송을 수신할 필요가 없다고 결정하고;상기 제1 무선 디바이스가 상기 제3 사이드링크 전송을 수신할 필요가 없다는 결정에 기초하여 상기 후보 자원 세트의 자원이 상기 제3 사이드링크 전송의 자원과 중첩될 수 있다고 결정하고;상기 제1 무선 디바이스에 의해, 상기 제3 사이드링크 전송의 상기 자원과 중첩되는 자원에 대한 전송을 스케줄링하도록 더 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 RAT에 의해 사용되는 상기 자원 세트에 스케줄링된 제3 사이드링크 전송을 수신한다고 결정하고;상기 제3 사이드링크 전송을 수신하기로 한 결정에 기초하여 상기 제1 무선 디바이스의 전송이 상기 스케줄링된 제3 사이드링크 전송과 중첩될 수 없다고 결정하고;상기 제3 사이드링크 전송 동안, 상기 제1 무선 디바이스에 의해 전송을 스케줄링하는 것을 억제하도록 더 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 RAT에 의해 사용되는 상기 자원 세트를 상기 제2 RAT에서의 대응하는 자원 세트로 변환하고;상기 대응하는 자원 세트에 기초하여 공통 자원 세트를 결정하고;상기 공통 자원 세트에 기초하여 상기 제2 RAT에 대한 후보 자원 세트를 결정하도록 더 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 RAT에 대한 제1 감지 구성을 결정하고;상기 제2 RAT에 대한 상기 제1 감지 구성에 기초하여 무선 매체를 감지하도록 더 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제2 RAT에 대한 상기 감지 구성에 기초하여 상기 공통 자원 세트를 감지하도록 더 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 프로세서는,전체 감지가 상기 제1 RAT에 대해 구성된다고 결정하고;부분 감지가 상기 제2 RAT에 대해 구성된다고 결정하고;전체 감지를 사용하여 상기 공통 자원 세트를 감지하도록 더 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 디바이스로서,무선 통신 장치; 및상기 무선 통신 장치에 동작 가능하게 커플링된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,제1 사이드링크 전송의 사이드링크 제어 정보(SCI)를 제1 무선 액세스 기술(RAT)을 통해 제2 무선 디바이스로부터 수신하고 - 상기 제1 사이드링크 전송은 상기 제1 RAT에 의해 사용되는 자원 세트를 표시함 -;상기 제1 RAT에 의해 사용되는 상기 자원 세트의 표시를 기지국에 전송하고;제2 RAT에 대한 사이드링크 자원 풀로부터 상기 제2 RAT에 대한 자원 세트를 수신하고 - 상기 제2 RAT는 상기 제1 RAT와 상이함 -;상기 제2 RAT에 대한 자원 세트로부터의 자원을 사용하여 제2 사이드링크 전송을 제3 무선 디바이스에 전송하도록 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 기지국으로부터 상기 제2 RAT에 대한 상기 자원 세트를 수신하도록 더 구성되고, 상기 후보 자원 세트는 상기 수신된 후보 자원 세트로부터 결정되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 자원 세트의 표시는 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 사용하여 전송되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 RRC 메시지는 상기 제1 RAT에 대해 포맷팅된 RRC 메시지를 포함하는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 표시는 교차 RAT 스케줄링 시그널링을 통해 상기 제1 RAT와 연관된 기지국에 전송되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 RRC 메시지는 상기 제2 RAT에 대해 포맷팅된 RRC 메시지를 포함하는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 RRC 메시지는 상기 제1 RAT의 메시지 포맷을 캡슐화하는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서, 상기 자원 세트의 표시는 버퍼 상태 보고 메시지를 사용하여 전송되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 기지국으로부터, 상기 기지국이 동일 채널 공존을 지원한다는 표시를 상기 기지국으로부터의 RRC 메시지로 수신하도록 더 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 발명을 실시하기 위한 구체적인 내용에서 본원에 실질적으로 설명된 바와 같은 임의의 액션(action) 또는 액션들의 조합을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 본원에 포함된 도면들 각각 또는 도면들의 임의의 조합을 참조하여, 또는 발명을 실시하기 위한 구체적인 내용의 단락들 각각 또는 단락들의 임의의 조합을 참조하여 본원에 실질적으로 설명된 바와 같은 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 무선 디바이스에 포함되는 바와 같이 발명을 실시하기 위한 구체적인 내용에서 본원에 실질적으로 설명된 바와 같은 임의의 액션 또는 액션들의 조합을 수행하도록 구성된 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 기지국에 포함되는 바와 같이 발명을 실시하기 위한 구체적인 내용에서 본원에 실질적으로 설명된 바와 같은 임의의 액션 또는 액션들의 조합을 수행하도록 구성된 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 실행될 때, 발명을 실시하기 위한 구체적인 내용에서 본원에 실질적으로 설명된 바와 같은 임의의 액션 또는 액션들의 조합을 수행하게 하는 명령어를 저장하는 비휘발성 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 발명을 실시하기 위한 구체적인 내용에서 본원에 실질적으로 설명된 바와 같은 임의의 액션 또는 액션들의 조합을 수행하도록 구성된 집적 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Zhibin</engName><name>우, 지빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Chunxuan</engName><name>예, 춘수안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Peng</engName><name>청, 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SIROTKIN, Alexander</engName><name>시롯킨, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Haijing</engName><name>후, 하이징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1154825-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1156026-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1156042-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0173512-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035319.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e93e5c5673eaec41598e644b866c02e4d96347dc96bceb6a69e6955d20bc899e26eb8143b065a2f9150da7cd99f40ae4537323366484e46e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf872cc09694c0788ee6ee9cd02c9dfabb2f6d3d239b38ea4486640abeeb19293b8c64465b9a9d503840ebf6dd6b096096b9e6a6cd63d5c244</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>