<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:17.2217</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.04.27</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000286</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>스테레오 디코딩을 위한 스테레오 파라미터들</inventionTitle><inventionTitleEng>STEREO PARAMETERS FOR STEREO DECODING</inventionTitleEng><openDate>2024.01.15</openDate><openNumber>10-2024-0006717</openNumber><originalApplicationDate>2018.04.27</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-7033240</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/032</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020197033240</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는 수신기 및 디코더를 포함한다. 수신기는 인코딩된 중간 채널 및 인코더와 연관된 레퍼런스 채널과 인코더와 연관된 타겟 채널 간의 쉬프트를 표현하는 양자화된 값을 포함하는 비트스트림을 수신하도록 구성된다. 양자화된 값은 쉬프트의 값에 기초한다. 쉬프트의 값은 인코더와 연관되며 양자화된 값보다 큰 정밀도를 가진다. 디코더는 인코딩된 중간 채널을 디코딩하여 디코딩된 중간 채널을 생성하고 디코딩된 중간 채널에 기초하여 제 1 채널을 생성하도록 구성된다. 디코더는 추가로, 디코딩된 중간 채널 및 양자화된 값에 기초하여 제 2 채널을 생성하도록 구성된다. 제 1 채널은 레퍼런스 채널에 대응하고, 제 2 채널은 타겟 채널에 대응한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.11.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018208515</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.04.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/029872</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,비트스트림의 적어도 부분을 수신하도록 구성된 수신기로서, 상기 비트스트림은 제 1 프레임 및 제 2 프레임을 포함하고, 상기 제 1 프레임은 중간 채널의 제 1 부분 및 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하고, 상기 제 2 프레임은 상기 중간 채널의 제 2 부분 및 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하는, 상기 수신기; 및디코더를 포함하며, 상기 디코더는, 상기 중간 채널의 상기 제 1 부분 및 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터에 적어도 기초하여 채널의 제 1 부분을 생성하고, 상기 제 2 프레임이 디코딩 동작들에 사용불가능한 것에 응답하여, 하나 이상의 선행하는 프레임들의 스테레오 파라미터들에 기초하여 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 추정하며, 그리고 추정된 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터에 적어도 기초하여 상기 채널의 제 2 부분을 생성하는 것으로서, 상기 채널의 상기 제 2 부분은 상기 제 2 프레임의 디코딩된 버전에 대응하는, 상기 채널의 상기 제 2 부분을 생성하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 선행하는 프레임들의 상기 스테레오 파라미터들은 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 디코더는, 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 보간함으로써 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 추정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 디코더는, 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 외삽함으로써 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 추정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 디코더는 추가로,상기 중간 채널의 상기 제 1 부분을 디코딩하여 디코딩된 중간 채널의 제 1 부분을 생성하고,상기 디코딩된 중간 채널의 상기 제 1 부분에 변환 동작을 수행하여 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 제 1 부분을 생성하고,상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터에 기초하여 상기 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 상기 제 1 부분을 업믹싱하여 좌측 주파수 도메인 채널의 제 1 부분 및 우측 주파수 도메인 채널의 제 1 부분을 생성하고,상기 좌측 주파수 도메인 채널의 상기 제 1 부분에 제 1 시간 도메인 동작을 수행하여 좌측 채널의 제 1 부분을 생성하며, 그리고상기 우측 주파수 도메인 채널의 상기 제 1 부분에 제 2 시간 도메인 동작을 수행하여 우측 채널의 제 1 부분을 생성하도록 구성되며, 상기 채널의 상기 제 1 부분은 상기 좌측 채널의 상기 제 1 부분 또는 상기 우측 채널의 상기 제 1 부분을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제 2 프레임이 상기 디코딩 동작들에 사용불가능한 것에 응답하여, 상기 디코더는,상기 하나 이상의 선행하는 프레임들의 상기 스테레오 파라미터들에 적어도 기초하여 상기 중간 채널의 상기 제 2 부분 및 사이드 채널의 제 2 부분을 생성하고,상기 중간 채널의 상기 제 2 부분에 제 2 변환 동작을 수행하여 상기 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 제 2 부분을 생성하고,상기 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 상기 제 2 부분을 업믹싱하여 상기 좌측 주파수 도메인 채널의 제 2 부분 및 상기 우측 주파수 도메인 채널의 제 2 부분을 생성하고,상기 좌측 주파수 도메인 채널의 상기 제 2 부분에 제 3 시간 도메인 동작을 수행하여 상기 좌측 채널의 제 2 부분을 생성하며, 그리고상기 우측 주파수 도메인 채널의 상기 제 2 부분에 제 4 시간 도메인 동작을 수행하여 상기 우측 채널의 제 2 부분을 생성하도록구성되며, 상기 채널의 상기 제 2 부분은 상기 좌측 채널의 상기 제 2 부분 및 상기 우측 채널의 상기 제 2 부분을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 추정된 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터는 상기 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 상기 제 2 부분을 업믹싱하는데 사용되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 디코더는 상기 디코딩된 중간 채널의 상기 제 1 부분에 보간 동작을 수행하여 상기 디코딩된 중간 채널의 상기 제 2 부분을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터는, 인코더와 연관된 레퍼런스 채널과 상기 인코더와 연관된 타겟 채널 간의 쉬프트를 표현하는 양자화된 값이고, 상기 양자화된 값은 상기 쉬프트의 값에 기초하고, 상기 쉬프트의 상기 값은 상기 인코더와 연관되고 상기 양자화된 값보다 큰 정밀도를 가지는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터는 제 1 스테레오 파라미터보다 낮은 분해능을 가지고, 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터는 제 2 스테레오 파라미터보다 낮은 분해능을 가지는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 스테레오 파라미터 및 상기 제 2 스테레오 파라미터는 채널간 위상차 파라미터 또는 채널간 레벨차 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 스테레오 파라미터 및 상기 제 2 스테레오 파라미터는 채널간 시간차 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 스테레오 파라미터 및 상기 제 2 스테레오 파라미터는 채널간 상관 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 스테레오 파라미터 및 상기 제 2 스테레오 파라미터는 공간 틸트 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 스테레오 파라미터 및 상기 제 2 스테레오 파라미터는 채널간 이득 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 스테레오 파라미터 및 상기 제 2 스테레오 파라미터는 채널간 보이싱 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 스테레오 파라미터 및 상기 제 2 스테레오 파라미터는 채널간 피치 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 수신기 및 상기 디코더는 모바일 디바이스에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 수신기 및 상기 디코더는 기지국에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,디코더에서, 비트스트림의 적어도 부분을 수신하는 단계로서, 상기 비트스트림은 제 1 프레임 및 제 2 프레임을 포함하고, 상기 제 1 프레임은 중간 채널의 제 1 부분 및 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하고, 상기 제 2 프레임은 상기 중간 채널의 제 2 부분 및 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하는, 상기 비트스트림의 적어도 부분을 수신하는 단계;상기 중간 채널의 상기 제 1 부분 및 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터에 적어도 기초하여 채널의 제 1 부분을 생성하는 단계;상기 제 2 프레임이 디코딩 동작들에 사용불가능한 것에 응답하여, 하나 이상의 선행하는 프레임들의 스테레오 파라미터들에 기초하여 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 추정하는 단계; 및추정된 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터에 적어도 기초하여 상기 채널의 제 2 부분을 생성하는 단계로서, 상기 채널의 상기 제 2 부분은 상기 제 2 프레임의 디코딩된 버전에 대응하는, 상기 채널의 상기 제 2 부분을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 선행하는 프레임들의 상기 스테레오 파라미터들은 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 추정하는 단계는 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 보간하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 추정하는 단계는 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 외삽하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 중간 채널의 상기 제 1 부분을 디코딩하여 디코딩된 중간 채널의 제 1 부분을 생성하는 단계;상기 디코딩된 중간 채널의 상기 제 1 부분에 변환 동작을 수행하여 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 제 1 부분을 생성하는 단계;상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터에 기초하여 상기 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 상기 제 1 부분을 업믹싱하여 좌측 주파수 도메인 채널의 제 1 부분 및 우측 주파수 도메인 채널의 제 1 부분을 생성하는 단계;상기 좌측 주파수 도메인 채널의 상기 제 1 부분에 제 1 시간 도메인 동작을 수행하여 좌측 채널의 제 1 부분을 생성하는 단계; 및상기 우측 주파수 도메인 채널의 상기 제 1 부분에 제 2 시간 도메인 동작을 수행하여 우측 채널의 제 1 부분을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 채널의 상기 제 1 부분은 상기 좌측 채널의 상기 제 1 부분 또는 상기 우측 채널의 상기 제 1 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 제 2 프레임이 상기 디코딩 동작들에 사용불가능한 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 선행하는 프레임들의 상기 스테레오 파라미터들에 적어도 기초하여 상기 중간 채널의 상기 제 2 부분 및 사이드 채널의 제 2 부분을 생성하는 단계;상기 중간 채널의 상기 제 2 부분에 제 2 변환 동작을 수행하여 상기 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 제 2 부분을 생성하는 단계;상기 디코딩된 주파수 도메인 중간 채널의 상기 제 2 부분을 업믹싱하여 상기 좌측 주파수 도메인 채널의 제 2 부분 및 상기 우측 주파수 도메인 채널의 제 2 부분을 생성하는 단계;상기 좌측 주파수 도메인 채널의 상기 제 2 부분에 제 3 시간 도메인 동작을 수행하여 상기 좌측 채널의 제 2 부분을 생성하는 단계; 및상기 우측 주파수 도메인 채널의 상기 제 2 부분에 제 4 시간 도메인 동작을 수행하여 상기 우측 채널의 제 2 부분을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 채널의 상기 제 2 부분은 상기 좌측 채널의 상기 제 2 부분 및 상기 우측 채널의 상기 제 2 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서,상기 중간 채널의 상기 제 1 부분을 디코딩하여 디코딩된 중간 채널의 제 1 부분을 생성하는 단계; 및상기 디코딩된 중간 채널의 상기 제 1 부분에 보간 동작을 수행하여 상기 디코딩된 중간 채널의 상기 제 2 부분을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터는, 인코더와 연관된 레퍼런스 채널과 상기 인코더와 연관된 타겟 채널 간의 쉬프트를 표현하는 양자화된 값이고, 상기 양자화된 값은 상기 쉬프트의 값에 기초하고, 상기 쉬프트의 상기 값은 상기 인코더와 연관되고 상기 양자화된 값보다 큰 정밀도를 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서,상기 디코더는 모바일 디바이스에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 20 항에 있어서, 상기 디코더는 기지국에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 장치로서, 비트스트림의 적어도 부분을 수신하는 수단으로서, 상기 비트스트림은 제 1 프레임 및 제 2 프레임을 포함하고, 상기 제 1 프레임은 중간 채널의 제 1 부분 및 제 1 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하고, 상기 제 2 프레임은 상기 중간 채널의 제 2 부분 및 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 포함하는, 상기 비트스트림의 적어도 부분을 수신하는 수단;상기 중간 채널의 상기 제 1 부분 및 상기 제 1 양자화된 스테레오 파라미터에 적어도 기초하여 채널의 제 1 부분을 생성하는 수단;상기 제 2 프레임이 디코딩 동작들에 사용불가능한 것에 응답하여, 하나 이상의 선행하는 프레임들의 스테레오 파라미터들에 기초하여 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터를 추정하는 수단; 및추정된 상기 제 2 양자화된 스테레오 파라미터에 적어도 기초하여 상기 채널의 제 2 부분을 생성하는 수단으로서, 상기 채널의 상기 제 2 부분은 상기 제 2 프레임의 디코딩된 버전에 대응하는, 상기 채널의 상기 제 2 부분을 생성하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEBIYYAM, VENKATA SUBRAHMANYAM CHANDRA SEKHAR</engName><name>체비얌 벤카타 수브라마니암 찬드라 세카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ATTI, VENKATRAMAN</engName><name>아티 벤카트라만</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/505,041</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/962,834</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0010267-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0954297-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1316963-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1316964-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1316965-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0663697-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000286.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93349c79a445023f5c83c7ffe8141d7b609e0ed079a127ebf2a1583f33ebfc9db5227a5992e6635799715195236dbd8037f900e794ee9bd02a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf101517ca25514b8394d83f498a1234369cb17bf782b702ef34da6fd41b10f969dae4a9e9536ab9a079c26c2f62095e850eab8663c7892b6b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>