<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:20.3120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021537</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초음파 센서를 통한 온도 측정</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPERATURE MEASUREMENT VIA ULTRASONIC SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2023.08.28</openDate><openNumber>10-2023-0124931</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 개시된 방법들은 초음파 센서 시스템을 포함하는 장치의 커버/공기 인터페이스로부터의 반사들에 대응하는 제1 초음파 신호들을 취득하는 단계, 및 제1 초음파 신호들의 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들을 결정하는 단계를 포함한다. 일부 방법들은 커버/타깃 인터페이스로부터의 반사들에 대응하는 제2 초음파 신호들을 취득하는 단계, 및 제2 초음파 신호들의 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들을 결정하는 단계를 포함한다. 일부 방법들은 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들, 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들 및 초음파 센서 시스템 온도에 적어도 부분적으로 기반하여, 타깃 객체 온도를 추정하는 단계를 포함한다. 일부 개시된 방법들은 초음파 센서 시스템의 온도를 나타내는 초음파 센서 시스템 온도 데이터를 수신하는 단계 및 온도에 따라 초음파 센서 시스템을 교정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022147399</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072867</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,압전층(piezoelectric layer), 상기 압전층의 제1 측에 근접한 초음파 센서 시스템 전극 및 상기 압전층의 제2 측에 근접한 초음파 센서 픽셀들의 어레이를 포함하는 초음파 센서 시스템;초음파 센서 시스템 온도를 결정하도록 구성된 온도 센서;커버; 및적어도 일부가 상기 초음파 센서 시스템에 결합되는 제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은, 상기 온도 센서로부터 상기 초음파 센서 시스템 온도를 나타내는 초음파 센서 시스템 온도 데이터를 수신하고; 상기 초음파 센서 시스템을 통해 제1 초음파 신호들을 취득하고 — 상기 제1 초음파 신호들은 상기 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되고 커버/공기 인터페이스(cover/air interface)로부터의 반사들에 대응함 —; 상기 제1 초음파 신호들의 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들을 결정하고; 상기 초음파 센서 시스템을 통해 상기 커버에 근접한 타깃으로부터 제2 초음파 신호들을 취득하고 — 상기 제2 초음파 신호들은 상기 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되고 커버/타깃 인터페이스(cover/target interface)로부터의 반사들에 대응함 —; 상기 제2 초음파 신호들의 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들, 상기 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들, 및 상기 초음파 센서 시스템 온도에 적어도 부분적으로 기반하여, 타깃 객체의 타깃 객체 온도를 추정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,메모리를 더 포함하고, 상기 제어 시스템은, 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 이전에 취득된 온도 데이터를 상기 메모리로부터 검색(retrieve)하도록, 그리고 상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터와 상기 이전에 취득된 온도 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 타깃 객체 온도를 추정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 타깃 객체는 상기 장치의 사용자의 신체 부위(body part)이고, 상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터는 사용자 교정 스테이지(user calibration stage) 동안 상기 사용자로부터 그리고 상기 제어 시스템을 통해 이전에 취득된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,사용자 인터페이스 시스템을 더 포함하고, 상기 제어 시스템은 하나 이상의 사용자 프롬프트들을 제공하기 위해 상기 사용자 인터페이스 시스템을 제어하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 시스템은 디스플레이 스택을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 커버는 커버 유리를 포함하고, 상기 디스플레이 스택의 적어도 일부는 상기 커버 유리와 상기 초음파 센서 시스템 사이에 상주하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 제어 시스템은 초음파 센서 시스템 영역을 나타내는 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하게 상기 디스플레이 스택을 제어하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 사용자 교정 스테이지 동안, 상기 제1 초음파 신호들을 취득하기 전에, 또는 상기 사용자 교정 스테이지 동안 및 상기 제1 초음파 신호들을 취득하기 전 둘 모두에서, 상기 커버/공기 인터페이스로부터의 반사들에 대응하는 초음파 신호들을 취득하기 전에 상기 초음파 센서 시스템 영역 상에 또는 상기 초음파 센서 시스템 영역 근처에 객체가 없음을 보장하도록 상기 사용자에게 프롬프팅하는 텍스트를 제시하게 상기 디스플레이 스택을 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 사용자 교정 스테이지 동안, 상기 제2 초음파 신호들을 취득하기 전에, 또는 상기 사용자 교정 스테이지 동안 및 상기 제2 초음파 신호들을 취득하기 전 둘 모두에서, 커버/신체 부위 인터페이스로부터의 반사들에 대응하는 초음파 신호들을 취득하기 전에 상기 초음파 센서 시스템 영역 상에 상기 신체 부위를 배치하도록 상기 사용자에게 프롬프팅하는 텍스트를 제시하게 상기 디스플레이 스택을 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 사용자의 추정된 체온(body temperature)을 나타내는 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하게 상기 디스플레이 스택을 제어하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서,상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터는 상기 타깃 객체로서의 사용자의 신체 부위로부터 이전에 취득되지 않은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터는 복수의 사람들로부터 취득된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터는 복수의 디바이스들을 통해 취득된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들 및 상기 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들은 주파수, 진폭, 위상 및 감쇠 계수로 이루어진 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 제1 초음파 신호들 및 상기 제2 초음파 신호들을 취득하는 것은 복수의 모드들 각각에 따라 초음파들을 전송하도록 상기 초음파 센서 시스템을 제어하는 것을 포함하고, 상기 모드들 각각은 초음파 센서 시스템 파라미터들의 상이한 조합에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 제어 시스템은 상기 초음파 센서 픽셀들의 어레이를 통해 수신된 초음파 신호들에 적어도 부분적으로 기반하는 인증 프로세스(authentication process)를 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 제어 시스템은 전압을 상기 초음파 센서 시스템 전극에 인가함으로써 상기 압전층이 초음파들을 전송하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 커버는 광학적으로 불투명한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 제2 초음파 신호들은 또한 상기 타깃 객체 내부로부터의 반사들에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,압전층, 상기 압전층의 제1 측에 근접한 초음파 센서 시스템 전극 및 상기 압전층의 제2 측에 근접한 초음파 센서 픽셀들의 어레이를 포함하는 초음파 센서 시스템;초음파 센서 시스템 온도를 결정하도록 구성된 온도 센서;커버; 및제어 수단을 포함하고, 상기 제어 수단은, 상기 온도 센서로부터 상기 초음파 센서 시스템 온도를 나타내는 초음파 센서 시스템 온도 데이터를 수신하고; 상기 초음파 센서 시스템을 통해 제1 초음파 신호들을 취득하고 — 상기 제1 초음파 신호들은 상기 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되고 커버/공기 인터페이스로부터의 반사들에 대응함 —; 상기 제1 초음파 신호들의 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들을 결정하고; 상기 초음파 센서 시스템을 통해 상기 커버에 근접한 타깃으로부터 제2 초음파 신호들을 취득하고 — 상기 제2 초음파 신호들은 상기 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되고 커버/타깃 인터페이스로부터의 반사들에 대응함 —; 상기 제2 초음파 신호들의 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들, 상기 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들, 및 상기 초음파 센서 시스템 온도에 적어도 부분적으로 기반하여, 타깃 객체의 타깃 객체 온도를 추정하기 위한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,메모리를 더 포함하고, 상기 제어 수단은, 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 이전에 취득된 온도 데이터를 상기 메모리로부터 검색하기 위한 수단; 및  상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 타깃 객체 온도를 추정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 타깃 객체는 상기 장치의 사용자의 신체 부위이고, 상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터는 사용자 교정 스테이지 동안 상기 사용자로부터 그리고 상기 제어 수단을 통해 이전에 취득된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하고, 상기 타깃 객체는 상기 장치의 사용자의 신체 부위이고, 상기 제어 수단은 상기 사용자의 추정된 체온을 나타내는 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하게 상기 디스플레이를 제어하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,초음파 센서 시스템의 초음파 센서 시스템 온도를 결정하도록 구성된 온도 센서로부터 초음파 센서 시스템 온도 데이터를 수신하는 단계 — 상기 초음파 센서 시스템 온도 데이터는 상기 초음파 센서 시스템 온도를 나타냄 —;상기 초음파 센서 시스템을 통해 제1 초음파 신호들을 취득하는 단계 — 상기 제1 초음파 신호들은 커버/공기 인터페이스로부터의 반사들에 대응하고, 상기 커버/공기 인터페이스는 상기 초음파 센서 시스템을 포함하는 장치의 커버와 공기 사이의 인터페이스임 —;상기 제1 초음파 신호들의 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들을 결정하는 단계;상기 초음파 센서 시스템을 통해 상기 커버에 근접한 타깃으로부터 제2 초음파 신호들을 취득하는 단계 — 상기 제2 초음파 신호들은 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되고 커버/타깃 인터페이스로부터의 반사들에 대응함 —;상기 제2 초음파 신호들의 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들, 상기 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들, 및 상기 초음파 센서 시스템 온도에 적어도 부분적으로 기반하여, 타깃 객체의 타깃 객체 온도를 추정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 이전에 취득된 온도 데이터를 메모리로부터 검색하는 단계; 및 상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 타깃 객체 온도를 추정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 타깃 객체는 상기 장치의 사용자의 신체 부위이고, 상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터는 사용자 교정 스테이지 동안 상기 사용자로부터 이전에 취득된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항에 있어서,상기 초음파 센서 시스템은 압전층, 상기 압전층의 제1 측에 근접한 상기 초음파 센서 시스템 전극 및 상기 압전층의 제2 측에 근접한 초음파 센서 픽셀들의 어레이를 포함하고, 상기 제1 초음파 신호들은 상기 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 초음파 센서 픽셀들의 어레이를 통해 수신된 초음파 신호들에 적어도 부분적으로 기반하는 인증 프로세스를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,전압을 상기 초음파 센서 시스템 전극에 인가함으로써 상기 압전층이 초음파들을 전송하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들 및 상기 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들은 주파수, 진폭, 위상 및 감쇠 계수로 이루어진 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25 항에 있어서,상기 제1 초음파 신호들 및 상기 제2 초음파 신호들을 취득하는 단계는 복수의 모드들 각각에 따라 초음파들을 전송하도록 상기 초음파 센서 시스템을 제어하는 단계를 포함하고, 상기 모드들 각각은 초음파 센서 시스템 파라미터들의 상이한 조합에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25 항에 있어서,추정된 타깃 객체 온도를 나타내는 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하게 디스플레이를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 방법을 수행하기 위한 명령들을 포함하는 소프트웨어가 저장되어 있는 하나 이상의 비일시적 저장 매체들로서,상기 방법은, 초음파 센서 시스템의 초음파 센서 시스템 온도를 결정하도록 구성된 온도 센서로부터 초음파 센서 시스템 온도 데이터를 수신하는 단계 — 상기 초음파 센서 시스템 온도 데이터는 상기 초음파 센서 시스템 온도를 나타냄 —; 상기 초음파 센서 시스템을 통해 제1 초음파 신호들을 취득하는 단계 — 상기 제1 초음파 신호들은 커버/공기 인터페이스로부터의 반사들에 대응하고, 상기 커버/공기 인터페이스는 상기 초음파 센서 시스템을 포함하는 장치의 커버와 공기 사이의 인터페이스임 —; 상기 제1 초음파 신호들의 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들을 결정하는 단계; 상기 초음파 센서 시스템을 통해 상기 커버에 근접한 타깃으로부터 제2 초음파 신호들을 취득하는 단계 — 상기 제2 초음파 신호들은 상기 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되고 커버/타깃 인터페이스로부터의 반사들에 대응함 —; 상기 제2 초음파 신호들의 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들을 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 제1 초음파 신호 파라미터들, 상기 하나 이상의 제2 초음파 신호 파라미터들, 및 상기 초음파 센서 시스템 온도에 적어도 부분적으로 기반하여, 타깃 객체의 타깃 객체 온도를 추정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 방법은, 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 이전에 취득된 온도 데이터를 메모리로부터 검색하는 단계; 및  상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 타깃 객체 온도를 추정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서,상기 타깃 객체는 상기 장치의 사용자의 신체 부위이고, 상기 이전에 취득된 초음파 신호 파라미터 데이터 및 상기 이전에 취득된 온도 데이터는 사용자 교정 스테이지 동안 상기 사용자로부터 이전에 취득된, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34 항에 있어서,상기 초음파 센서 시스템은 압전층, 상기 압전층의 제1 측에 근접한 초음파 센서 시스템 전극 및 상기 압전층의 제2 측에 근접한 초음파 센서 픽셀들의 어레이를 포함하고, 상기 제1 초음파 신호들은 상기 초음파 센서 시스템 전극에 의해 수신되는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34 항에 있어서,상기 방법은 추정된 타깃 객체 온도를 나타내는 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하게 디스플레이를 제어하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PALLERLA, Rakesh</engName><name>팔레를라, 라케쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GUDIVADA, Naga Chandan Babu</engName><name>구디바다, 나가 찬단 바부</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>FRYDMAN, Javier</engName><name>프리드만, 자비에르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/247,998</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0699934-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0125873-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326863-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0329219-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0329305-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1291370-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021537.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ab0ae6faa2cd9ff7ff7f1731b78979a640620774a30faaeddddf7ed011acead6fe71bf14d57020d003e505e2dd8f0f57a6accd44c96c92d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cc0437fd10f267fabb1b28aab9ecb3b8dbf71eb8902bf776c0abed59ab88318b9a57c24d65584d4c368665eea1671067bb5d55f8d5993e3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>