<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:06.416</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040129</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지의 적외선 기반 화이트 밸런싱</inventionTitle><inventionTitleEng>INFRARED-BASED WHITE BALANCING OF AN IMAGE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.26</openDate><openNumber>10-2024-0011707</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/894</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 프레임에 포착된 장면의 다중 포인트 측정은 이미지 프레임에 화이트 밸런스 보정을 적용하는 것과 같이 이미지 프레임을 처리하는 데 사용될 수 있다. 일부 예에서, 이미지 프레임은 서로 다른 조명원에 의해 조명되는 부분들로 분할될 수 있다. 이미지 프레임의 서로 다른 부분들은 대응하는 부분에 대한 조명원의 색온도에 기초하여 상이하게 화이트 밸런싱될 수 있다. 장면의 다수의 포인트들에 대한 적외선 측정들은 장면의 상이한 부분들에 대한 조명원의 특성을 결정하는데 사용될 수 있다. 예를 들어, 실내 및 실외 부분을 포함하는 사진은 상이한 적외선 측정 값들을 생성하는 적어도 두 개의 조명원에 의해 조명될 수 있다. 화이트 밸런싱은 서로 다른 소스의 색온도를 보정하기 위해 이 두 부분에 다르게 적용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022251800</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072481</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제 1 이미지 프레임 및 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 단계; 및상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임에 화이트 밸런싱을 적용함으로써 상기 제 1 이미지 프레임을 처리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 처리하는 단계는,상기 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 단계; 상기 제 1 부분에 있는 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분에 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 단계; 및상기 제 2 부분에 있는 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분에 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 단계는, 제 1 광원에 의해 조명되는 제 1 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 단계; 및 제 2 광원에 의해 조명되는 제 2 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 단계는, 실내 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 단계; 및 실외 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 부분에 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 단계는 상기 실내 영역에 더 낮은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 단계를 포함하고,상기 제 2 부분에 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 단계는 상기 실외 영역에 더 높은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 부분을 결정하는 단계는 제 1 임계값 아래의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 단계는 상기 제 1 임계값 위의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제 1 부분을 결정하는 단계는 상기 제 1 부분의 픽셀들이 제 1 임계 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 단계는 상기 제 2 부분의 픽셀들이 제 2 임계 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 단계는 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 단계를 포함하고;상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 단계는 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 단계는,상기 제 1 이미지 프레임의 복수의 특징들을 식별하기 위해 상기 제 1 이미지 프레임의 컴퓨터 비전 분석을 수행하는 단계;제 1 임계값 아래인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 1 인접 세트 및 상기 제 1 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 1 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 1 세트를 상기 제 1 부분으로 식별하는 단계; 및제 1 임계값 위인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 2 인접 세트 및 상기 제 2 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 2 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 2 세트를 상기 제 2 부분으로 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 처리하는 단계는,상기 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임에 대한 화이트 밸런싱 가중치들을 결정하는 단계; 그리고상기 화이트 밸런싱 가중치들에 기초하여 화이트 밸런싱을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 단계는 광 검출 및 레인징 (LiDAR) 센서로부터 LiDAR 측정들의 세트를 수신하는 단계; 또는 비행 시간 센서로부터 비행 시간 (ToF) 측정들의 세트를 수신하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디바이스로서,프로세서; 및상기 프로세서에 커플링되고 명령들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은,제 1 이미지 프레임 및 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 것; 및상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임에 화이트 밸런싱을 적용함으로써 상기 제 1 이미지 프레임을 처리하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 이미지 프레임을 처리하는 것은,상기 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것; 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분에 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것; 및상기 제 2 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분에 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은, 제 1 광원에 의해 조명되는 제 1 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 것; 및 제 2 광원에 의해 조명되는 제 2 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은, 실내 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 것; 및 실외 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 것을 포함하고, 상기 제 1 부분에 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 실내 영역에 더 낮은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 것을 포함하고,상기 제 2 부분에 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 실외 영역에 더 높은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 부분을 결정하는 것은 제 1 임계값 아래의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 것을 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 것은 상기 제 1 임계값 위의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 제 1 부분을 결정하는 것은 상기 제 1 부분의 픽셀들이 제 1 임계 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 것을 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 것은 상기 제 2 부분의 픽셀들이 제 2 임계 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하고;상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은,상기 제 1 이미지 프레임의 복수의 특징들을 식별하기 위해 상기 제 1 이미지 프레임의 컴퓨터 비전 분석을 수행하는 것;제 1 임계값 아래인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 1 인접 세트 및 상기 제 1 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 1 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 1 세트를 상기 제 1 부분으로 식별하는 것; 및제 1 임계값 위인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 2 인접 세트 및 상기 제 2 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 2 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 2 세트를 상기 제 2 부분으로 식별하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 이미지 프레임을 처리하는 것은,상기 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임에 대한 화이트 밸런싱 가중치들을 결정하는 것; 그리고상기 화이트 밸런싱 가중치들에 기초하여 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 것은 광 검출 및 레인징 (LiDAR) 센서로부터 LiDAR 측정들의 세트를 수신하는 것; 또는 비행 시간 센서로부터 비행 시간 (ToF) 측정들의 세트를 수신하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금, 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은,제 1 이미지 프레임 및 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 것; 및상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임에 화이트 밸런싱을 적용함으로써 상기 제 1 이미지 프레임을 처리하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 처리하는 것은,상기 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것; 상기 제 1 부분에 있는 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분에 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것; 및상기 제 2 부분에 있는 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분에 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은, 제 1 광원에 의해 조명되는 제 1 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 것; 및 제 2 광원에 의해 조명되는 제 2 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은, 실내 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 것; 및 실외 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 것을 포함하고, 상기 제 1 부분에 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 실내 영역에 더 낮은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 것을 포함하고,상기 제 2 부분에 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 실외 영역에 더 높은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 부분을 결정하는 것은 제 1 임계값 아래의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 것을 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 것은 상기 제 1 임계값 위의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 제 1 부분을 결정하는 것은 상기 제 1 부분의 픽셀들이 제 1 임계 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 것을 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 것은 상기 제 2 부분의 픽셀들이 제 2 임계 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 22 항에 있어서,상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하고;상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은,상기 제 1 이미지 프레임의 복수의 특징들을 식별하기 위해 상기 제 1 이미지 프레임의 컴퓨터 비전 분석을 수행하는 것;제 1 임계값 아래인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 1 인접 세트 및 상기 제 1 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 1 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 1 세트를 상기 제 1 부분으로 식별하는 것; 및제 1 임계값 위인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 2 인접 세트 및 상기 제 2 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 2 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 2 세트를 상기 제 2 부분으로 식별하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 이미지 프레임을 처리하는 것은,상기 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임에 대한 화이트 밸런싱 가중치들을 결정하는 것; 그리고상기 화이트 밸런싱 가중치들에 기초하여 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 것은 광 검출 및 레인징 (LiDAR) 센서로부터 LiDAR 측정들의 세트를 수신하는 것; 또는 비행 시간 센서로부터 비행 시간 (ToF) 측정들의 세트를 수신하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디바이스로서,제 1 이미지 센서;제 1 다중 포인트 적외선 (IR) 검출기;상기 제 1 이미지 센서 및 상기 제 1 다중 포인트 IR 검출기에 결합된 프로세서; 그리고상기 프로세서에 결합된 메모리를 포함하고, 상기 프로세서는 단계들을 수행하도록 구성되고, 상기 단계들은,상기 제 1 이미지 센서로부터 제 1 이미지 프레임을, 그리고 상기 제 1 다중 포인트 IR 검출기로부터 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 것; 그리고상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임에 화이트 밸런싱을 적용함으로써 상기 제 1 이미지 프레임을 처리하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 처리하는 것은,상기 세트의 적외선 측정 값들에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것; 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분에 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것; 및상기 제 2 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분에 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은, 제 1 광원에 의해 조명되는 제 1 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 것; 및 제 2 광원에 의해 조명되는 제 2 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은, 실내 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 1 부분으로 결정하는 것; 및 실외 영역을 상기 제 1 이미지 프레임의 상기 제 2 부분으로 결정하는 것을 포함하고, 상기 제 1 부분에 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 실내 영역에 더 낮은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 것을 포함하고,상기 제 2 부분에 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 실외 영역에 더 높은 상관 색 온도 (CCT) 를 적용하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 부분을 결정하는 것은 제 1 임계값 아래의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 것을 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 것은 상기 제 1 임계값 위의 대응하는 적외선 측정 값들을 갖는 상기 제 1 이미지 프레임의 부분을 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 제 1 부분을 결정하는 것은 상기 제 1 부분의 픽셀들이 제 1 임계 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 것을 포함하고; 그리고상기 제 2 부분을 결정하는 것은 상기 제 2 부분의 픽셀들이 제 2 거리 내의 색상 값들을 갖는다고 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 1 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하고;상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것은 상기 제 1 부분의 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 제 2 화이트 밸런싱을 적용하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 부분 및 제 2 부분을 결정하는 것은,상기 제 1 이미지 프레임의 복수의 특징들을 식별하기 위해 상기 제 1 이미지 프레임의 컴퓨터 비전 분석을 수행하는 것;제 1 임계값 아래인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 1 인접 세트 및 상기 제 1 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 1 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 1 세트를 상기 제 1 부분으로 식별하는 것; 및제 1 임계값 위인 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들의 제 2 인접 세트 및 상기 제 2 인접 세트에 대응하는 상기 복수의 특징들의 제 2 세트를 식별하는 것에 기초하여 상기 제 1 이미지 프레임의 픽셀들의 제 2 세트를 상기 제 2 부분으로 식별하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항에 있어서, 상기 다중 포인트 IR 검출기는 비행 시간 (ToF) 측정 디바이스를 포함하고, 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 것은 상기 비행 시간 측정 디바이스로부터 ToF 측정들의 세트를 수신하는 것을 포함하는, 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 31 항에 있어서, 상기 다중 포인트 IR 검출기는 광 검출 및 레인징 (LiDAR) 디바이스를 포함하고, 상기 대응하는 세트의 적외선 측정 값들을 수신하는 것은 상기 LiDAR 디바이스로부터 광 검출 및 레인징 (LiDAR) 측정들의 세트를 수신하는 것을 포함하는, 디바이스.     </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, WEN-CHUN</engName><name>펑 원-춘 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, WEI-CHIH</engName><name>리우 웨이-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HSU, YI-CHUN</engName><name>수 이-춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JEN, TAI-HSIANG</engName><name>젠 타이-샹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/334,182</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1299997-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0212996-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0494665-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0494666-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040129.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e369b10d71ad4117f0eee5752715b9d92c2c085ea9c724b2821bf57df8514b481fe19bfb729db0b480191d9edb919dfaa682df1ab9f7b97c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf96a27c149d99adb4c23aafe2d0cb6f0d8a6c230c9bf26c2b331c5a3c9a26f41981aa779a836c001f3223c27fcbc6463c8ca50ce1f926b9cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>