<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:32.3132</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023574</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>암 면역요법을 위한 조직 특이적 항원</inventionTitle><inventionTitleEng>TISSUE-SPECIFIC ANTIGENS FOR CANCER IMMUNOTHERAPY</inventionTitleEng><openDate>2023.10.11</openDate><openNumber>10-2023-0142704</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서는 조직 특이적 항원에 관한 조성물, 및 조직 특이적 항원을 확인하는 방법이 제공된다. 본원에서는 또한 조직 특이적 항원과 관련된 약학적 조성물 및 치료 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022132596</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/062941</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) ANKRD30A, COL10A1, CTCFL, PPIAL4G, POTEE, DLL3, MMP13, SSX1, DCAF4L2, MAGEA4, MAGEA11, MAGEC2, MAGEA12, PRAME, CLDN6, EPYC, KLK3, KLK2, KLK4, TGM4, POTEG, RLN1, POTEH, SLC45A2, TSPAN10, PAGE5, CSAG1, PRDM7, TG, TSHR, RSPH6A, SCXB, HIST1H4K, ALPPL2, PRM2, PRM1, TNP1, LELP1, HMGB4, AKAP4, CETN1, UBQLN3, ACTL7A, ACTL9, ACTRT2, PGK2, C2orf53, KIF2B, ADAD1, SPATA8, CCDC70, TPD52L3, ACTL7B, DMRTB1, SYCN, CELA2A, CELA2B, PNLIPRP1, CTRC, AMY2A, SERPINI2, RBPJL, AQP12A, IAPP, KIRREL2, G6PC2, AQP12B, CYP11B1, CYP11B2, STAR, CYP11A1, 및 MC2R로 구성된 군으로부터 선택되는 유전자에 의해 코딩되는 단백질의 에피토프 서열을 포함하는 조직 특이적 항원 펩티드로서, 여기서, 단백질은 암에 의해 발현되는 것인 조직 특이적 항원 펩티드;(b) 조직 특이적 항원 펩티드를 코딩하는 폴리뉴클레오티드;(c) 조직 특이적 항원 펩티드를 제시하는 하나 이상의 항원 제시 세포(APC);(d) (i) 에피토프 서열 및 (ii) HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질의 복합체에 특이적인 T 세포 수용체(TCR) 또는 항체, 또는 그의 기능성 부분; 또는 (e) TCR을 포함하는 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플로부터의 면역 세포 집단을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. (a) 단백질의 에피토프 서열을 포함하는 조직 특이적 항원 펩티드로서, 여기서, 에피토프 서열은 서열 번호 1-8962로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 단백질은 암에 의해 발현되는 것인 조직 특이적 항원 펩티드;(b) 조직 특이적 항원 펩티드를 코딩하는 폴리뉴클레오티드;(c) 조직 특이적 항원 펩티드를 제시하는 하나 이상의 항원 제시 세포(APC);(d) (i) 에피토프 서열 및 (ii) HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질의 복합체에 특이적인 T 세포 수용체(TCR) 또는 항체, 또는 그의 기능성 부분; 또는 (e) TCR을 포함하는 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플로부터의 면역 세포 집단을 포함하는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. (a) 단백질의 에피토프 서열을 포함하는 조직 특이적 항원 펩티드로서, 여기서, 단백질은 표적 조직의 암에 의해 발현되는 것인, 조직 특이적 항원 펩티드; (b) 조직 특이적 항원 펩티드를 코딩하는 폴리뉴클레오티드;(c) 조직 특이적 항원 펩티드를 제시하는 하나 이상의 항원 제시 세포(APC);(d) (i) 에피토프 서열 및 (ii) HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질의 복합체에 특이적인 T 세포 수용체(TCR) 또는 항체, 또는 그의 기능성 부분; 또는 (e) TCR을 포함하는 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플로부터의 면역 세포 집단을 포함하는 조성물로서,여기서, 에피토프 서열은 인간 피험체에 의해 발현된 HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질에 결합하거나, 또는 결합할 것으로 예측되고, 여기서, 단백질은 표적 조직에서 발현 수준이 표적 조직과 상이한 복수의 비표적 조직의 각 조직에서의 조직 특이적 항원 유전자의 발현 수준보다 적어도 2배 더 큰 조직 특이적 항원 에피토프 유전자에 의해 코딩되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 TSHR, TG, RSPH6A, SCXB, SSX1, 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 갑상선암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 6846-7061, 7359-7448, 7629-8099, 및 8619-8744로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 갑상선암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 RBPJL, AQP12A, AQP12B, IAPP, CELA2A, CELA2B, AMY2A, CTRC, G6PC2, KIRREL2, PNLIPRP1, SERPINI2, SYNC, 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 췌장암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제3항 및 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 720-814, 989-1182, 1373-1565, 2120-2211, 2920-3009, 3101-3196, 3320-3440, 5193-5284, 6487-6579, 7062-7150, 및 7539-7628로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 췌장암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 CYP11A1, CYP11B1, CYP11B2, MC2R, STAR, 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 부신암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제3항 및 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 2212-2523, 4817-4915, 및 7449-7538로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 부신암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 ALPPL2, POTEE, PRAME, 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 자궁암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제3항 및 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 627-719, 5285-5431, 및 6085-6183으로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 자궁암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 KLK2, KLK3, KLK4, POTEH, POTEG, TGM4, RLN1, POTEE, PPIAL4G 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 전립선암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 및 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 3441-4274, 5285-6084, 6580-6845, 및 8100-8434로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 전립선암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 ANKRD30A, COL10A1, 또는 그의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 유방암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제3항 및 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 815-988, 및 1749-1867로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 유방암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 CTCFL, PRAME, CLDN6, EPYC, 또는 그의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 난소암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제3항 및 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 1659-1748, 1964-2119, 2827-2919, 및 6085-6183으로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 난소암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 CTCFL을 포함하고, 여기서, 암은 자궁경부암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제3항 및 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 1964-2119로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 자궁경부암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 POTEE, PPIAL4G, 또는 그의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 결장직장암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제3항 및 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 5285-5431, 및 5996-6084로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 결장직장암을 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 DLL3을 포함하고, 여기서, 암은 신경교종을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제3항 및 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 2619-2736으로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 신경교종을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 MMP13을 포함하고, 여기서, 암은 두부경부암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제3항 및 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 4916-5010으로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 두부경부암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 DCAF4L2, SSX1, 또는 그의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 간암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제3항 및 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 2524-2618, 및 7359-7448로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 간암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 SSX1, MAGEA4, PRAME, CSAG1, MAGEA12, MAGEA2, MAGEC2, PAGE5, PRDM7, SLC45A2, TSPAN10, 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 흑색종을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제3항 및 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 1868-1963, 4458-4550, 4551-4637, 4638-4728, 4729-4816, 5011-5100, 6085-6183, 6184-6307, 7151-7264, 7359-7448, 및 8745-8835로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 흑색종을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 MAGEA11, MAGEA4, PRAME, 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 폐 편평 세포 암종을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제3항 및 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 4368-4457, 4638-4728, 및 6085-6183으로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 폐 편평 세포 암종을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 ACTL7A, ACTL7B, ACTL9, ACTRT2, ADAD1, AKAP4, C2orf53, CCDC70, CETN1, DMRTB1, HMGB4, KIF2B, LELP1, PGK2, PRM1, PRM2, SPATA8, TNP1, TPD52L3, UBQLN3, 또는 그의 임의의 조합을 포함하고, 여기서, 암은 고환암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제3항 및 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 서열 번호 1-626, 1183-1372, 1566-1658, 2737-2826, 3010-3100, 3197-3319, 4275-4367, 5101-5192, 6308-6486, 7265-7358, 8435-8618, 및 8836-8962로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖고, 여기서, 암은 고환암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 조직 특이적 항원 펩티드가 ANKRD30A, DLL3, PRAME, CLDN6, EPYC, SLC45A2, TSPAN10, TSHR, LELP1, AQP12A, KIRREL2, G6PC2, AQP12B, 및 MC2R로 구성된 군으로부터 선택되는 유전자에 의해 코딩되는 단백질의 에피토프 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 KLK2, KLK3, KLK4, ANKRD30A, PRAME, MAGE4, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 단백질이 KLK2, KLK3 또는 KLK4를 포함하고; 여기서, 암은 전립선암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제3항 및 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 AYSEKVTEF(서열 번호 3534), GLWTGGKDTCGV(서열 번호 3468), HPEDTGQVF(서열 번호 3988), HPEYNRPLL(서열 번호 4143), QRVPVSHSF(서열 번호 3544), SESDTIRSI(서열 번호 4176), SLFHPEDTGQV(서열 번호 3775), SLQCVSLHL(서열 번호 3456), VILLGRHSL(서열 번호 3891), VLVHPQWVL(서열 번호 3757), LFHPEDTGQVF(서열 번호 3827), RPRSLQCVSL(서열 번호 3578), GYLQGLVSF(서열 번호 4094), IRNKSVILL(서열 번호 3974), KLQCVDLHV(서열 번호 3740), LLANGRMPTV(서열 번호 4029), LRPGDDSTL(서열 번호 3767), MPALPMVL(서열 번호 3874), NRPLLANDL(서열 번호 4216), SLQCVSLHL(서열 번호 3456), TWIAPPLQV(서열 번호 3784), VFQVSHSF(서열 번호 3828) 및 YSEKVTEFML(서열 번호 3454)로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제3항 및 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 AYSEKVTEF(서열 번호 3534), HPEDTGQVF(서열 번호 3988), HPEYNRPLL(서열 번호 4143), QRVPVSHSF(서열 번호 3544), LFHPEDTGQVF(서열 번호 3827), GYLQGLVSF(서열 번호 4094), IRNKSVILL(서열 번호 3974), KLQCVDLHV(서열 번호 3740), LLANGRMPTV(서열 번호 4029), LRPGDDSTL(서열 번호 3767), MPALPMVL(서열 번호 3874), NRPLLANDL(서열 번호 4216), SLQCVSLHL(서열 번호 3456), TWIAPPLQV(서열 번호 3784), VFQVSHSF(서열 번호 3828) 및 YSEKVTEFML(서열 번호 3454)로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 단백질이 ANKRD30A를 포함하고; 여기서, 암은 유방암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제3항 및 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 LLSHGAVIEV(서열 번호 831), SIPTKALEL(서열 번호 942), SQYSGQLKV(서열 번호 927), SVPNKALEL(서열 번호 941), SLSKILDTV(서열 번호 826) 및 SLDQKLFQL(서열 번호 827)로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제3항 및 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 LLSHGAVIEV(서열 번호 831), SIPTKALEL(서열 번호 942), SVPNKALEL(서열 번호 941), SLSKILDTV(서열 번호 826) 및 SLDQKLFQL(서열 번호 827)로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항에 있어서, 단백질이 PRAME를 포함하고; 여기서, 암은 편평 세포 폐암; 흑색종; 난소암, 자궁암, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제3항 및 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 DSLFFLRGR(서열 번호 6132), ELFSYLIEK(서열 번호 6108), FYDPEPILC(서열 번호 6166), ISISALQSL(서열 번호 6161), ITDDQLLAL(서열 번호 6158), KRKKNVLRL(서열 번호 6173), LQSLLQHLI(서열 번호 6146), LSHIHASSY(서열 번호 6152), PYLGQMINL(서열 번호 6120), QLLALLPSL(서열 번호 6093), SFYGNSISI(서열 번호 6174), SLLQHLIGL(서열 번호 6095), SPSVSQLSVL(서열 번호 6139), SPYLGQMINL(서열 번호 6138), TSPRRLVEL(서열 번호 6159), VLYPVPLESY(서열 번호 6154), VSPEPLQAL(서열 번호 6156), YLHARLREL(서열 번호 6157) 및 RLDQLLRHV(서열 번호 6104)로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제3항 및 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 SLLQHLIGL(서열 번호 6095)의 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항에 있어서, 단백질이 MAGE4를 포함하고; 여기서, 암은 편평 세포 폐암을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제3항 및 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 EVDPASNTY(서열 번호 4638), GVYDGREHTV(서열 번호 4653), KEVDPASNTY(서열 번호 4640), KVDELAHFL(서열 번호 4648), QIFPKTGL(서열 번호 4692), QSPQGASAL(서열 번호 4707), SALPTTISF(서열 번호 4699), TVYGEPRKL(서열 번호 4722), VYGEPRKL(서열 번호 4727), YPSLREAAL(서열 번호 4689), ALLEEEEGV(서열 번호 4698) 및 KVLEHVVRV(서열 번호 4697)로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제3항 및 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 에피토프 서열이 EVDPASNTY(서열 번호 4638), GVYDGREHTV(서열 번호 4653),  KVDELAHFL(서열 번호 4648) 및 KVLEHVVRV(서열 번호 4697)로 구성된 군으로부터 선택되는 펩티드 서열과 70% 내지 100%의 서열 동일성을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제3항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 표적 조직이 비필수 조직인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제3항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 각 비표적 조직이 필수 조직인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 조직 특이적 항원 펩티드가 단리된, 정제된, 및/또는 합성 펩티드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 조직 특이적 항원 펩티드가 에피토프 서열 측면에 위치하는 보조 서열을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 폴리뉴클레오티드가 데옥시리보핵산(DNA)을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 폴리뉴클레오티드가 리보핵산(RNA)을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 폴리뉴클레오티드를 함유하는 바이러스 벡터를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 바이러스 벡터가 아데노바이러스 바이러스 벡터, 아데노 연관 바이러스(AAV) 바이러스 벡터, 단순 헤르페스 바이러스(HSV) 바이러스 벡터, 셈리키 포레스트 바이러스(SFV) 바이러스 벡터, 렌티바이러스 바이러스 벡터, 레트로바이러스 바이러스 벡터, 폭스바이러스 바이러스 벡터, 알파 바이러스 바이러스 벡터, 백시니아 바이러스 바이러스 벡터, B형 간염 바이러스(HBV) 바이러스 벡터, 인간 유두종바이러스 바이러스 벡터, 또는 그의 슈도타입, 또는 그의 임의의 조합인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 조직 특이적 항원 펩티드가 CD8+ T 세포, CD4+ T 세포, 또는 그 둘 모두를 활성화시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, TCR이 클래스 I MHC 단백질 또는 클래스 II MHC 단백질과의 복합체 중 조직 특이적 항원 펩티드에 특이적인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포가 CD8 또는 CD4를 발현하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포가 TCR을 코딩하는 외인성 폴리뉴클레오티드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 생물학적 샘플이 암을 앓는 피험체, 또는 암을 앓는 피험체 이외의 다른 공여자로부터의 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 공여자가 조직 특이적 항원 펩티드에 대해 자연 면역 반응을 보이는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 암이 전립선암을 포함하고, 여기서, 공여자는 여성인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 종양의 표적 조직과 상이한 복수의 비표적 조직의 각 비표적 조직에서의 mRNA 발현 수준이 각각의 각 비표적 조직에서 전체 mRNA 전사체 100만 개당 최대 약 5개의 mRNA 전사체인 조직 특이적 항원 에피토프 유전자에 의해 코딩되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 표적 조직에서의 mRNA 발현 수준이 표적 조직에서 전체 mRNA 전사체 100만 개당 적어도 약 100개의 mRNA인 전사체인 조직 특이적 항원 에피토프 유전자에 의해 코딩되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. (a) 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항의 조성물, 및 (b) 약학적으로 허용되는 담체를 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 에피토프 서열을 확인하는 단계를 포함하는 방법으로서, 여기서, 에피토프 서열은 (a) 인간 피험체에 의해 발현된 MHC 대립유전자에 의해 코딩된 단백질에 결합하거나, 또는 결합할 것으로 예측되고, (b) 표적 조직으로부터의 종양에서의 발현 수준이 표적 조직과 상이한 복수의 비표적 조직의 각 조직에서의 조직 특이적 항원 에피토프 유전자의 발현 수준보다 적어도 2배 더 큰 조직 특이적 항원 에피토프 유전자에 의해 코딩되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. (i) 단백질의 조직 특이적 항원 펩티드의 에피토프 서열 및 (ii) 인간 피험체의 HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질의 복합체에 특이적인 T 세포 수용체(TCR)를 포함하는 T 세포를 제조하는 방법으로서, 방법은 에피토프 서열을 포함하는 항원 제시 세포(APC)의 존재하에 T 세포를 인큐베이션시키는 단계를 포함하고, 여기서, APC는 인간 피험체의 HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하는 것인, T 세포를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, APC가 에피토프 서열을 포함하는 폴리펩티드 또는 에피토프 서열을 포함하는 폴리펩티드를 코딩하는 폴리뉴클레오티드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, APC가 인간 피험체로부터의 APC인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, T 세포가 인간 피험체로부터의 T 세포인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제67항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 방법이 T 세포 투여를 필요로 하는 인간 피험체에게 T 세포를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 치료를 필요로 하는 인간 피험체에게 조성물을 투여하는 단계를 포함하는 ㅊ치료 방법으로서, 여기서, 조성물은 (a) 단백질의 에피토프 서열을 포함하는 조직 특이적 항원 펩티드로서, 여기서, 에피토프 서열은 종양에 의해 발현되는 것인 조직 특이적 항원 펩티드;(b) 조직 특이적 항원 펩티드를 코딩하는 폴리뉴클레오티드;(c) 조직 특이적 항원 에피토프 서열을 제시하는 하나 이상의 항원 제시 세포(APC);(d) (i) 에피토프 서열 및 (ii) 인간 피험체의 HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질의 복합체에 특이적인 T 세포 수용체(TCR); 또는 (e) TCR을 포함하는 적어도 하나의 항원 특이적 T 세포를 포함하는 생물학적 샘플로부터의 면역 세포 집단을 포함하고;여기서, 에피토프 서열은 인간 피험체에 의해 발현된 HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질에 결합하거나, 또는 결합할 것으로 예측되고, 여기서, 단백질은 종양에서 발현 수준이 표적 조직과 상이한 복수의 비표적 조직의 각 조직에서의 조직 특이적 항원 유전자의 발현 수준보다 적어도 2배 더 큰 조직 특이적 항원 에피토프 유전자에 의해 코딩되는 것인, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제66항, 제67항 또는 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 조직의 각 조직이 필수 조직인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제66항, 제67항, 제72항 및 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 조직이 골격근, 관상 동맥, 심장, 지방, 자궁, 질, 피부, 침샘, 뇌, 폐, 식도, 위, 결장, 소장, 신경, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제66항, 제67항, 및 제72항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 비표적 조직의 각 비표적 조직이 비필수 조직인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제66항, 제67항, 및 제72항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, MHC 대립유전자가 클래스 I MHC 대립유전자 또는 클래스 II MHC 대립유전자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 암 치료를 필요로 하는 피험체에게 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항의 조성물을 투여하는 단계를 포함하는 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제66항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 암이 부신암, 유방암, 자궁경부암, 결장직장암, 나팔관암, 신경교종, 두부경부암, 간암, 편평 세포 폐암, 흑색종, 난소암, 췌장암, 전립선암, 고환암, 갑상선암, 자궁암, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제67항, 제72항 또는 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질이 KLK2, KLK3, KLK4, ANKRD30A, PRAME, MAGE4, 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 단백질이 KLK2, KLK3 또는 KLK4를 포함하고; 여기서, 암은 전립선암을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제67항, 제72항, 제77항 및 제80항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 에피토프 서열이 AYSEKVTEF(서열 번호 3534)이고, 인간 피험체가 HLA-C06:02 또는 HLA-A24:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (b) 에피토프 서열이 GLWTGGKDTCGV(서열 번호 3468)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (c) 에피토프 서열이 HPEDTGQVF(서열 번호 3988)이고, 인간 피험체가 HLA-C*04:01 또는 HLA-C07:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (d) 에피토프 서열이 HPEYNRPLL(서열 번호 4143)이고, 인간 피험체가 HLA-C*07:01 또는 HLA-B07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (e) 에피토프 서열이 QRVPVSHSF(서열 번호 3544)이고, 인간 피험체가 HLA-C*07:01, HLA-C*07:02 또는 HLA-A24:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (f) 에피토프 서열이 SESDTIRSI(서열 번호 4176)이고, 인간 피험체가 HLA-B13:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (g) 에피토프 서열이 SLFHPEDTGQV(서열 번호 3775)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (h) 에피토프 서열이 SLQCVSLHL(서열 번호 3456)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (i) 에피토프 서열이 VILLGRHSL(서열 번호 3891)이고, 인간 피험체가 HLA-B08:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (j) 에피토프 서열이 VLVHPQWVL(서열 번호 3757)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (k) 에피토프 서열이 LFHPEDTGQVF(서열 번호 3827)이고, 인간 피험체가 HLA-A24:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (l) 에피토프 서열이 RPRSLQCVSL(서열 번호 3578)이고, 인간 피험체가 HLA-B07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (m) 에피토프 서열이 GYLQGLVSF(서열 번호 4094)이고, 인간 피험체가 HLA-A24:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (n) 에피토프 서열이 IRNKSVILL(서열 번호 3974)이고, 인간 피험체가 HLA-C*06:02, HLA-C*07:02 또는 HLA-C07:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (o) 에피토프 서열이 KLQCVDLHV(서열 번호 3740)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (p) 에피토프 서열이 LLANGRMPTV(서열 번호 4029)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (q) 에피토프 서열이 LRPGDDSTL(서열 번호 3767)이고, 인간 피험체가 HLA-C07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (r) 에피토프 서열이 MPALPMVL(서열 번호 3874)이고, 인간 피험체가 HLA-B07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (s) 에피토프 서열이 NRPLLANDL(서열 번호 4216)이고, 인간 피험체가 HLA-C*06:02, HLA-C*07:02 또는 HLA-C01:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (t) 에피토프 서열이 SLQCVSLHL(서열 번호 3456)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (u) 에피토프 서열이 TWIAPPLQV(서열 번호 3784)이고, 인간 피험체가 HLA-C*04:01 또는 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (v) 에피토프 서열이 VFQVSHSF(서열 번호 3828)이고, 인간 피험체가 HLA-C*07:02 또는 HLA-A24:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, 또는 (w) 에피토프 서열이 YSEKVTEFML(서열 번호 3454)이고, 인간 피험체가 HLA-A01:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항에 있어서, 단백질이 ANKRD30A를 포함하고; 여기서, 암은 유방암을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제72항, 제77항 및 제82항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 에피토프 서열이 LLSHGAVIEV(서열 번호 831)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (b) 에피토프 서열이 SQYSGQLKV(서열 번호 927)이고, 인간 피험체가 HLA-B13:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (c) 에피토프 서열이 SVPNKALEL(서열 번호 941)이고, 인간 피험체가 HLA-C*04:01 또는 HLA-C01:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (d) 에피토프 서열이 SLSKILDTV(서열 번호 826)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (e) 에피토프 서열이 SIPTKALEL(서열 번호 942)이고, 인간 피험체가 HLA-C*04:01 또는 HLA-C01:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, 또는(f) 에피토프 서열이 SLDQKLFQL(서열 번호 827)이고, 인간 피험체는 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항에 있어서, 단백질이 PRAME를 포함하고; 여기서, 암은 편평 세포 폐암; 흑색종; 난소암, 자궁암, 또는 그의 임의의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제72항, 제77항 및 제84항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 에피토프 서열이 DSLFFLRGR(서열 번호 6132)이고, 인간 피험체가 HLA-A33:03 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (b) 에피토프 서열이 ELFSYLIEK(서열 번호 6108)이고, 인간 피험체가 HLA-A03:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (c) 에피토프 서열이 FYDPEPILC(서열 번호 6166)이고, 인간 피험체가 HLA-C04:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (d) 에피토프 서열이 ISISALQSL(서열 번호 6161)이고, 인간 피험체가 HLA-C03:04 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (e) 에피토프 서열이 ITDDQLLAL(서열 번호 6158)이고, 인간 피험체가 HLA-A01:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (f) 에피토프 서열이 KRKKNVLRL(서열 번호 6173)이고, 인간 피험체가 HLA-C07:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (g) 에피토프 서열이 LQSLLQHLI(서열 번호 6146)이고, 인간 피험체가 HLA-B13:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (h) 에피토프 서열이 LSHIHASSY(서열 번호 6152)이고, 인간 피험체가 HLA-B46:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (i) 에피토프 서열이 PYLGQMINL(서열 번호 6120)이고, 인간 피험체가 HLA-A24:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (j) 에피토프 서열이 QLLALLPSL(서열 번호 6093)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (k) 에피토프 서열이 SFYGNSISI(서열 번호 6174)이고, 인간 피험체가 HLA-C07:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (l) 에피토프 서열이 SLLQHLIGL(서열 번호 6095)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (m) 에피토프 서열이 SPSVSQLSVL(서열 번호 6139)이고, 인간 피험체가 HLA-B07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (n) 에피토프 서열이 SPYLGQMINL(서열 번호 6138)이고, 인간 피험체가 HLA-B07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (o) 에피토프 서열이 TSPRRLVEL(서열 번호 6159)이고, 인간 피험체가 HLA-C01:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (p) 에피토프 서열이 VLYPVPLESY(서열 번호 6154)이고, 인간 피험체가 HLA-A03:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (q) 에피토프 서열이 VSPEPLQAL(서열 번호 6156)이고, 인간 피험체가 HLA-C01:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (r) 에피토프 서열이 YLHARLREL(서열 번호 6157)이고, 인간 피험체가 HLA-B08:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, 또는(s) 에피토프 서열이 RLDQLLRHV(서열 번호 6104)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제79항에 있어서, 단백질이 MAGE4를 포함하고; 여기서, 암은 편평 세포 폐암을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제72항, 제77항 및 제86항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 에피토프 서열이 EVDPASNTY(서열 번호 4638)이고, 인간 피험체가 HLA-A01:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (b) 에피토프 서열이 GVYDGREHTV(서열 번호 4653)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (c) 에피토프 서열이 KEVDPASNTY(서열 번호 4640)이고, 인간 피험체가 HLA-A01:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (d) 에피토프 서열이 KVDELAHFL(서열 번호 4648)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (e) 에피토프 서열이 QIFPKTGL(서열 번호 4692)이고, 인간 피험체가 HLA-B08:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (f) 에피토프 서열이 QSPQGASAL(서열 번호 4707)이고, 인간 피험체가 HLA-C01:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (g) 에피토프 서열이 SALPTTISF(서열 번호 4699)이고, 인간 피험체가 HLA-B46:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (h) 에피토프 서열이 TVYGEPRKL(서열 번호 4722)이고, 인간 피험체가 HLA-C07:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (i) 에피토프 서열이 VYGEPRKL(서열 번호 4727)이고, 인간 피험체가 HLA-C07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (j) 에피토프 서열이 YPSLREAAL(서열 번호 4689)이고, 인간 피험체가 HLA-B07:02 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, (k) 에피토프 서열이 ALLEEEEGV(서열 번호 4698)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하거나, 또는(l) 에피토프 서열이 KVLEHVVRV(서열 번호 4697)이고, 인간 피험체가 HLA-A02:01 대립유전자에 의해 코딩된 단백질을 발현하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. (a) T 세포를 APC의 HLA와 복합체를 이루는 항원 펩티드와 접촉시키는 단계; 및 (b) HLA와 복합체를 이루는 항원 펩티드를 인식하는 T 세포의 TCR의 서열을 결정하는 단계를 포함하는 방법으로서, 여기서, T 세포는 항원 펩티드의 기원이 되는 조직에 대한 면역 관용이 없거나 또는 감소된 것으로 의심되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, T 세포가 여성 피험체로부터 유래된 것이고, 항원 펩티드가 구요도선, 부고환, 음경, 전립선, 음낭, 정낭, 고환으로 구성된 군으로부터 선택되는 조직에 특이적인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서, T 세포가 여성 피험체로부터 유래된 것이고, 항원 펩티드가 전립선에 특이적인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88항에 있어서, T 세포가 남성 피험체로부터 유래된 것이고, 항원 펩티드가 바르톨린선, 나팔관, 난소, 스켄선, 자궁, 자궁경부, 질, 및 그의 임의의 조합으로 구성된 군으로부터 선택되는 조직에 특이적인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제88항에 있어서, T 세포가 남성 피험체로부터 유래된 것이고, 항원 펩티드가 난소에 특이적인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제88항에 있어서, T 세포가 타입 I 당뇨병 환자로부터 유래된 것이고, 항원 펩티드가 췌장에 특이적인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제88항에 있어서, T 세포가 자가면역 갑상선 병태를 앓는 피험체로부터 유래된 것이고, 항원 펩티드가 갑상선에 특이적인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 매사추세츠 *****, 캠브리지, 에리스트리트 **, 스위트 ***</address><code>520180629634</code><country>미국</country><engName>BioNTech US Inc.</engName><name>바이오엔테크 유에스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주...</address><code> </code><country> </country><engName>ROONEY, Michael Steven</engName><name>루니 마이클 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주...</address><code> </code><country> </country><engName>STOPFER, Lauren Elizabeth</engName><name>스토퍼 로렌 엘리자베스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/125,269</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0762160-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0895131-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0132096-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0979657-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0143213-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1369348-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1369349-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023574.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304149abbf73086e783ef73713a005ea8f554c51fc646f120e486b60a43c34a6d6af17a26b94155771cc403b955c1e0c3becbe0881cbd4de4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd1353c76a866ad96381de7db7c146492fab505c83c31e6d1dbe30def7c212b8689f99726fd770717125e22423885ec676bc4d9a66da08bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>