<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:27.4027</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022795</applicationNumber><claimCount>54</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인과 연관된 정보를 업데이트하고 배포하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR UPDATING AND DISTRIBUTING INFORMATION ASSOCIATED WITH AN INDIVIDUAL</inventionTitleEng><openDate>2024.09.10</openDate><openNumber>10-2024-0134884</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/306</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/5682</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9035</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9536</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예에서, 방법은 저장된 애플리케이션 프로그램의 명령어를 실행하기 위해 복수의 모듈을 제어하는 단계; 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유하는 하나 이상의 프로필을 생성하는 단계; 한 명 이상의 수신자에게 송신하기 위해 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하는 단계; 프로필에 대한 업데이트를 획득하는 단계; 업데이트를 송신하는 단계; 프로필 템플릿을 모바일 디바이스에 송신하는 단계; 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 프로필을 수신하는 단계; 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 수신된 프로필의 데이터 필드를 검증하는 단계; 검증된 수신된 프로필을 저장하는 단계; 업데이트를 수신하는 단계; 수신된 업데이트에 따라 데이터베이스에 저장된 프로필을 업데이트하는 단계; 프로필의 식별자를 생성하는 단계; 업데이트된 프로필과 연관된 데이터 및 식별자를 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계; 식별자 및 업데이트에 기초하여 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보를 식별 및 업데이트하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023107701</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052416</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 개인과 연관된 정보를 업데이트하고 배포하기 위한 시스템으로서,모바일 디바이스; 및컴퓨팅 서버 시스템을 포함하되, 상기 모바일 디바이스는, 애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해,  상기 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하고- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -,  한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하고,  상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하고,  상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하도록 구성되고; 및상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 상기 하나 이상의 프로필을 수신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하고, 검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하고, 상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 하나 이상의 프로필을 업데이트하고,  상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하고, 상기 식별자 및 업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 데이터를 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 적어도 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 기초하여 생성된 수신된 하나 이상의 프로필의 상기 데이터 필드를 검증하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보는 상기 컴퓨팅 디바이스의 네이티브 애플리케이션(native application)과 연관된 데이터를 포함하고, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 네이티브 애플리케이션과 연관된 데이터를 식별하고 업데이트하도록 추가로 구성된, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은,상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하고, 및상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 하나 이상의 신호를 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위한 상기 한 명 이상의 수신자가 식별되었다고 검출한 것에 응답하여, 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 상기 초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유의 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템에 신호를 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 초대 식별자, 해시, 초대 URI를 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트(prompt)하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 개인과 연관된 정보를 업데이트하고 배포하는 방법으로서,애플리케이션 프로그램을 저장하는 단계,상기 애플리케이션 프로그램의 명령어를 실행하도록 복수의 모듈을 제어하는 단계,상기 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하는 단계- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -,한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하는 단계,상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하는 단계,상기 적어도 하나의 업데이트를 송신하는 단계,적어도 하나의 프로필 템플릿을 모바일 디바이스에 송신하는 단계,상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 상기 하나 이상의 프로필을 수신하는 단계,상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하는 단계,검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하는 단계,상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하는 단계,상기 수신된 적어도 하나의 업데이트에 따라 상기 하나 이상의 프로필을 업데이트하는 단계,상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하는 단계, 및상기 업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 프로세서는 적어도 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 기초하여 생성된 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하도록 추가로 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보는 상기 컴퓨팅 디바이스의 네이티브 애플리케이션과 연관된 데이터를 포함하고, 상기 방법은 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 네이티브 애플리케이션과 연관된 데이터를 식별하고 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 신호를 송신하도록 추가로 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위한 상기 한 명 이상의 수신자가 식별되었다고 검출한 것에 응답하여 초대 식별자 및 해시를 생성하여 상기 모바일 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 모바일 디바이스의 프로세서는 상기 초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유의 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 추가로 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 방법은 상기 한 명 이상의 수신자가 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하는 단계, 및 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템에 신호를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 방법은 상기 메일 서비스 시스템을 통해 초대 식별자, 해시, 초대 URI를 생성하여 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 프로세서는 수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하도록 추가로 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디바이스로서,애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해, 상기 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하고- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -, 한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하고, 상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하고, 및 상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하도록 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금,애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하고- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -,한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하고,상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하고,상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨터 구현 방법으로서,디바이스의 프로세서에 의해, 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하는 단계- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -;상기 프로세서에 의해, 한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨팅 서버로서,명령어의 세트를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 명령어에 의해, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 하나 이상의 프로필을 수신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하고, 검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하고, 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 하나 이상의 프로필을 업데이트하고, 상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하고, 및 업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성되는, 컴퓨팅 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금,적어도 하나의 프로필 템플릿을 모바일 디바이스에 송신하고,상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 하나 이상의 프로필을 수신하고,상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하고,검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하고,적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 하나 이상의 프로필을 업데이트하고,상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하고,업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,디바이스의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 모바일 디바이스에 송신하는 단계;상기 프로세서에 의해, 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 하나 이상의 프로필을 수신하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 수신된 상기 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하는 단계;상기 프로세서에 의해, 검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하는 단계;상기 프로세서에 의해, 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 하나 이상의 프로필을 업데이트하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 개인과 연관된 정보를 업데이트하고 배포하기 위한 시스템으로서,모바일 디바이스; 및컴퓨팅 서버 시스템을 포함하되, 상기 모바일 디바이스는, 애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해, 상기 개인의 직업적 정보를 함유하는 개인적 사용자 프로필을 생성하고, 상기 개인의 직업적 정보를 함유하는 직업적 사용자 프로필을 생성하고, 상기 직업적 사용자 프로필을 한 명 이상의 수신자에게 송신하고, 적어도 하나의 업데이트를 획득하고, 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 직업적 사용자 프로필을 업데이트하고, 상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하고, 상기 개인과 직업적 관계를 갖는 수신자의 복수의 수신자 프로필을 식별하고, 및 상기 복수의 수신자 프로필을 서로 그룹화하도록 구성되고; 및상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 개인적 사용자 프로필 및 직업적 사용자 프로필을 수신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 개인적 사용자 프로필 및 수신된 상기 직업적 사용자 프로필의 데이터 필드를 검증하고, 검증된 상기 수신된 개인적 사용자 프로필 및 상기 수신된 직업적 사용자 프로필을 저장하고, 상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 저장된 직업적 사용자 프로필을 업데이트하고, 상기 개인적 사용자 프로필의 식별자 및 상기 직업적 사용자 프로필의 식별자를 생성하고, 그룹화된 상기 복수의 수신자 프로필을 수신하고, 상기 그룹화된 복수의 수신자 프로필 중 수신자 프로필과 정보를 공유하지 않기 위한 요청을 수신하고, 상기 업데이트된 직업적 사용자 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를, 정보를 공유하지 않기 위한 상기 요청과 연관된 상기 수신자 이외의 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 적어도 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 기초하여 생성된 수신된 하나 이상의 프로필의 상기 데이터 필드를 검증하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보는 상기 컴퓨팅 디바이스의 네이티브 애플리케이션과 연관된 데이터를 포함하고, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 네이티브 애플리케이션과 연관된 데이터를 식별하고 업데이트하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은,상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하고, 및상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 하나 이상의 신호를 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 또한, 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위한 상기 한 명 이상의 수신자가 식별되었다고 검출한 것에 응답하여, 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하도록 구성되고, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 상기 초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유의 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템에 신호를 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 초대 식별자, 해시, 초대 URI를 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 프로세서는 수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 개인과 연관된 정보를 업데이트하고 배포하기 위한 시스템으로서,모바일 디바이스; 및컴퓨팅 서버 시스템을 포함하되,상기 모바일 디바이스는, 애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해,  상기 개인의 직업적 정보를 함유하는 개인적 사용자 프로필을 생성하고,  상기 개인의 직업적 정보를 함유하는 직업적 사용자 프로필을 생성하고,  상기 직업적 사용자 프로필을 한 명 이상의 수신자에게 송신하고,  적어도 하나의 업데이트를 획득하고,  상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 직업적 사용자 프로필을 업데이트하고,  상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하고,  상기 개인과 직업적 관계를 갖는 수신자의 복수의 수신자 프로필을 식별하고, 및  상기 복수의 수신자 프로필을 서로 그룹화하도록 구성되고; 및상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 개인적 사용자 프로필 및 직업적 사용자 프로필을 수신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 수신된 상기 개인적 사용자 프로필 및 수신된 상기 직업적 사용자 프로필의 데이터 필드를 검증하고, 검증된 상기 수신된 개인적 사용자 프로필 및 상기 수신된 직업적 사용자 프로필을 저장하고, 상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 저장된 직업적 사용자 프로필을 업데이트하고, 상기 개인적 사용자 프로필의 식별자 및 상기 직업적 사용자 프로필의 식별자를 생성하고, 그룹화된 상기 복수의 수신자 프로필을 수신하고, 상기 그룹화된 복수의 수신자 프로필 중 수신자 프로필과 정보를 공유하지 않기 위한 요청을 수신하고, 상기 업데이트된 직업적 사용자 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를, 정보를 공유하지 않기 위한 상기 요청과 연관된 상기 수신자 이외의 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 적어도 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 기초하여 생성된 수신된 하나 이상의 프로필의 상기 데이터 필드를 검증하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보는 상기 컴퓨팅 디바이스의 네이티브 애플리케이션과 연관된 데이터를 포함하고, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 네이티브 애플리케이션과 연관된 데이터를 식별하고 업데이트하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은,상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하고, 및상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 하나 이상의 신호를 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 또한, 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위한 상기 한 명 이상의 수신자가 식별되었다고 검출한 것에 응답하여, 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하도록 구성되고, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 또한, 상기 초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유의 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템에 신호를 송신하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 컴퓨팅 서버 시스템은 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 초대 식별자, 해시, 및 초대 URI를 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 상기 프로세서는 수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하도록 추가로 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 개인과 연관된 정보를 업데이트하고 배포하기 위한 시스템으로서,모바일 디바이스; 및컴퓨팅 서버 시스템을 포함하되,상기 모바일 디바이스는, 애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를- 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함함 -, 및 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해,  상기 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하고- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -,  한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하고,  상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하고,  상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하며,  초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하고- 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성됨 -,  수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하도록 구성되고; 및상기 컴퓨팅 서버 시스템은, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 상기 하나 이상의 프로필을 수신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하고- 상기 데이터 필드를 검증하는 것은 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 적어도 기초함 -, 검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하고, 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 하나 이상의 프로필을 업데이트하고, 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하고, 상기 식별자 및 업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 데이터를 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보에 포함된 데이터를 식별 및 업데이트하고- 상기 데이터는 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 네이티브 애플리케이션과 연관됨 -, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 하나 이상의 신호를 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위해 식별되었다고 검출한 것에 응답하여 상기 제1 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위한 신호를 메일 서비스 시스템에 송신하고, 제2 초대 식별자, 해시, 및 초대 URI를 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성되고, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 모바일 디바이스로서,애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체- 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함함 -; 및상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해, 상기 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하고- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -, 한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하고, 상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하고, 상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하고, 초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 컴퓨팅 디바이스에 송신하고- 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성됨 -, 수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하도록 구성되는, 모바일 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 컴퓨팅 서버 시스템으로서,애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 하나 이상의 프로필을 수신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하고- 상기 데이터 필드를 검증하는 것은 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 적어도 기초함 -, 검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하고, 상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 데이터베이스에 저장된 상기 하나 이상의 프로필을 업데이트하고, 상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하고, 상기 식별자 및 업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 데이터를 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보에 포함된 데이터를 식별 및 업데이트하고- 상기 데이터는 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 네이티브 애플리케이션과 연관됨 -, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 하나 이상의 신호를 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위해 식별되었다고 검출한 것에 응답하여 제1 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위한 신호를 메일 서비스 시스템에 송신하고, 제2 초대 식별자, 해시, 및 초대 URI를 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성되고, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 컴퓨팅 서버 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 방법으로서,모바일 디바이스에 의해, 애플리케이션 프로그램을 저장하는 단계- 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함함 -,상기 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하는 단계- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -;한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하는 단계;상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하는 단계;초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계- 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성됨 -;수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하는 단계;컴퓨팅 서버 시스템에 의해, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 상기 모바일 디바이스에 송신하는 단계;상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 상기 하나 이상의 프로필을 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하는 단계- 상기 데이터 필드를 검증하는 단계는 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 적어도 기초함 -;검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하는 단계;상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 하나 이상의 프로필을 업데이트하는 단계;상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하는 단계;상기 식별자 및 업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 데이터를 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보에 포함된 데이터를 식별하고 업데이트하는 단계- 상기 데이터는 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 네이티브 애플리케이션과 연관됨 -;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 하나 이상의 신호를 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위해 식별되었다고 검출한 것에 응답하여 상기 제1 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위한 신호를 메일 서비스 시스템에 송신하는 단계; 및제2 초대 식별자, 해시, 및 초대 URI를 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계를 포함하되, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 방법으로서,모바일 디바이스에 의해, 애플리케이션 프로그램을 저장하는 단계- 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함함 -;상기 애플리케이션 프로그램을 통해 하나 이상의 프로필을 생성하는 단계- 각각의 프로필은 개인의 개인적 또는 직업적 정보를 함유함 -;한 명 이상의 수신자에게 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 적어도 하나의 프로필을 식별하는 단계;상기 하나 이상의 프로필에 대한 적어도 하나의 업데이트를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하는 단계;초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유 URI(uniform resource identifier)를 생성하여 컴퓨팅 디바이스로 송신하는 단계- 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 상기 URI에 기초하여 상기 하나 이상의 프로필을 획득하도록 구성됨 -;수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 방법으로서,컴퓨팅 서버 시스템에 의해, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 모바일 디바이스에 송신하는 단계;상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 하나 이상의 프로필을 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 하나 이상의 프로필의 데이터 필드를 검증하는 단계- 상기 데이터 필드를 검증하는 단계는 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 적어도 기초함 -;검증된 상기 수신된 하나 이상의 프로필을 저장하는 단계;적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 데이터베이스에 저장된 하나 이상의 프로필을 업데이트하는 단계;상기 하나 이상의 프로필의 식별자를 생성하는 단계;업데이트된 하나 이상의 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보에 포함된 데이터를 식별하고 업데이트하는 단계- 상기 데이터는 상기 식별자 및 상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 네이티브 애플리케이션과 연관됨 -,상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 하나 이상의 신호를 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위해 식별되었다고 검출한 것에 응답하여 제1 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위한 신호를 메일 서비스 시스템에 송신하는 단계; 및제2 초대 식별자, 해시, 및 초대 URI를 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계를 포함하되, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 개인과 연관된 정보를 업데이트하고 배포하기 위한 시스템으로서,모바일 디바이스; 및컴퓨팅 서버 시스템을 포함하되,상기 모바일 디바이스는, 애플리케이션 프로그램을 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체- 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함함 -, 및 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 애플리케이션 프로그램의 명령어에 의해,  상기 개인의 직업적 정보를 함유하는 개인적 사용자 프로필을 생성하고,  상기 개인의 직업적 정보를 함유하는 직업적 사용자 프로필을 생성하고,  상기 직업적 사용자 프로필을 한 명 이상의 수신자에게 송신하고,  적어도 하나의 업데이트를 획득하고,  상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 직업적 사용자 프로필을 업데이트하고,  상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하고,  상기 개인과 직업적 관계를 갖는 수신자의 복수의 수신자 프로필을 식별하고,  상기 복수의 수신자 프로필을 서로 그룹화하고,  제1 초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유 URI(uniform resource identifier)를 생성 및 송신하고, 및  수신자의 제1 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하도록 구성되고; 및상기 컴퓨터 서버 시스템은, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 개인적 사용자 프로필 및 직업적 사용자 프로필을 수신하고, 상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 개인적 사용자 프로필 및 상기 수신된 직업적 사용자 프로필의 데이터 필드를 검증하고- 상기 데이터 필드를 검증하는 것은 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 적어도 기초함 -, 검증된 상기 수신된 개인적 사용자 프로필 및 상기 수신된 직업적 사용자 프로필을 저장하고, 상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 저장된 직업적 사용자 프로필을 업데이트하고, 상기 개인적 사용자 프로필의 식별자 및 상기 직업적 사용자 프로필의 식별자를 생성하고, 상기 그룹화된 복수의 수신자 프로필을 수신하고, 상기 그룹화된 복수의 수신자 프로필 중 수신자 프로필과 정보를 공유하지 않기 위한 요청을 수신하고, 정보를 공유하지 않기 위한 상기 요청과 연관된 상기 수신자 이외의 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 상기 업데이트된 직업적 사용자 프로필과 연관된 데이터 및 상기 식별자를 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보의 정보에 포함된 데이터를 식별 및 업데이트하고- 상기 데이터는 상기 컴퓨팅 디바이스의 네이티브 애플리케이션과 연관됨 -, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 하나 이상의 신호를 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위해 식별되었다고 검출한 것에 응답하여 상기 제1 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하고, 상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하고, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위한 신호를 메일 서비스 시스템에 송신하고, 및 제2 초대 식별자, 해시, 및 초대 URI를 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성되고, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 방법으로서,모바일 디바이스에 의해, 애플리케이션 프로그램을 저장하는 단계- 상기 애플리케이션 프로그램은 모바일 또는 웹 기반 애플리케이션을 포함함 -;개인의 직업적 정보를 함유하는 개인적 사용자 프로필을 생성하는 단계;상기 개인의 직업적 정보를 함유하는 직업적 사용자 프로필을 생성하는 단계;상기 직업적 사용자 프로필을 한 명 이상의 수신자에게 송신하는 단계;적어도 하나의 업데이트를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 업데이트에 기초하여 상기 직업적 사용자 프로필을 업데이트하는 단계;상기 적어도 하나의 업데이트를 상기 한 명 이상의 수신자에게 송신하는 단계;상기 개인과 직업적 관계를 갖는 수신자의 복수의 수신자 프로필을 식별하는 단계;상기 복수의 수신자 프로필을 서로 그룹화하는 단계;제1 초대 식별자 및 해시에 기초하여 기계 판독가능 코드 또는 라벨 및 고유 URI(uniform resource identifier)를 생성 및 송신하는 단계;수신자의 제1 그룹에 송신하기 위해 상기 하나 이상의 프로필 중 제1 프로필 및 수신자의 제2 그룹에 송신할 상기 하나 이상의 프로필 중 제2 프로필을 식별하는 단계;컴퓨팅 서버 시스템에 의해, 적어도 하나의 프로필 템플릿을 상기 모바일 디바이스에 송신하는 단계;상기 적어도 하나의 프로필 템플릿과 관련하여 생성된 개인적 사용자 프로필 및 직업적 사용자 프로필을 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 프로필 템플릿에 기초하여 생성된 상기 수신된 개인적 사용자 프로필 및 상기 수신된 직업적 사용자 프로필의 데이터 필드를 검증하는 단계- 상기 데이터 필드를 검증하는 단계는 각각의 데이터 필드의 정의된 길이, 파일의 정의된 임계 크기, 미디어 타입 및 관련 파일 헤더 정보에 적어도 기초함 -;검증된 상기 수신된 개인적 사용자 프로필 및 상기 수신된 직업적 사용자 프로필을 저장하는 단계;상기 적어도 하나의 업데이트를 수신하고 그에 따라 상기 저장된 직업적 사용자 프로필을 업데이트하는 단계;상기 개인적 사용자 프로필의 식별자 및 상기 직업적 사용자 프로필의 식별자를 생성하는 단계;상기 그룹화된 복수의 수신자 프로필을 수신하는 단계;상기 그룹화된 복수의 수신자 프로필 중 수신자 프로필과 정보를 공유하지 않기 위한 요청을 수신하는 단계;상기 업데이트된 직업적 사용자 프로필과 연관된 상기 식별자 및 데이터를 정보를 공유하지 않기 위한 상기 요청과 연관된 상기 수신자 이외의 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스에 저장된 정보의 정보에 포함된 데이터를 식별 및 업데이트하는 단계- 상기 데이터는 상기 컴퓨팅 디바이스의 네이티브 애플리케이션과 연관됨 -;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 다운로드된 상기 애플리케이션 프로그램을 갖고 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자라는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위해 하나 이상의 신호를 메일 서비스 시스템 및 푸시 서비스 시스템에 송신하고;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 하나 이상의 프로필을 수신하기 위해 식별되었다고 검출한 것에 응답하여 상기 제1 초대 식별자 및 해시를 상기 모바일 디바이스에 송신하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자가 상기 시스템의 기존 사용자가 아니라고 결정하는 단계;상기 한 명 이상의 수신자의 상기 컴퓨팅 디바이스와 통신하기 위한 신호를 메일 서비스 시스템에 송신하는 단계; 및제2 초대 식별자, 해시, 및 초대 URI를 상기 메일 서비스 시스템을 통해 상기 한 명 이상의 수신자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계를 포함하되, 상기 초대 URI는 상기 한 명 이상의 수신자에게 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 상기 애플리케이션 프로그램을 다운로드할 것을 프롬프트하도록 구성된, 방법</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴욕 *****, 뉴욕, 브로드웨이 ***</address><code>520240459158</code><country>미국</country><engName>TRUE SOUTH PARTNERS, LLC</engName><name>트루 사우스 파트너즈 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 테네시 ***** 프랭클린 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BROWN, Ward</engName><name>브라운, 워드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/287,851</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/324,733</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0737952-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0869371-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0132103-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022795.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931d5ee70f056b2e1c78ea8736d8cdce8c877da02a9bb84224386184a79fe1ffb76a99f47e6fd26041c3045eb78cfa98db35cffa7992102149</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbed3ba128b257e588b3dd9dc9701abd49fdfc0e7b353ee9eac4d0dd2394397fccd3569442b54f3e43384a34d7275bccecaf8c7d416799f08</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>