<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:08.68</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0018466</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>투명 감지를 사용하는 용량성 노브 감지 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CAPACITIVE KNOB SENSING SYSTEM AND METHOD USING TRANSPARENT  SENSING</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0124817</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0362</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템이 제공된다. 시스템은: 고정 베이스 및 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들을 포함하는 노브 인터페이스; 복수의 그리드 전극들의 서브세트를 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링시키도록 구성된 투명 전도성 재료 층; 및 프로세싱 시스템을 포함한다. 프로세싱 시스템은: 하나 이상의 신호들로 복수의 그리드 전극들을 구동하고; 하나 이상의 신호들로 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것에 기초하여 하나 이상의 결과 신호들을 수신하고; 그리고 하나 이상의 결과 신호들에 기초하여 하나 이상의 액션들을 수행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템으로서,고정 베이스 및 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들을 포함하는 상기 노브 인터페이스로서, 상기 고정 베이스는 외경 및 내경을 포함하는, 상기 노브 인터페이스;상기 노브 인터페이스 아래에 포지셔닝된 복수의 그리드 전극들로서, 상기 복수의 그리드 전극들의 서브세트는 상기 고정 베이스의 상기 내경 내에 포지셔닝되는, 상기 복수의 그리드 전극들;상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링시키도록 구성된 상기 투명 전도성 재료 층; 및프로세싱 시스템을 포함하며, 상기 프로세싱 시스템은: 하나 이상의 신호들로 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것으로서, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것은, 상기 투명 전도성 재료 층을 통해 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링되는 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 구동하는 것을 포함하는, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하고; 상기 하나 이상의 신호들로 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것에 기초하여 하나 이상의 결과 신호들을 수신하고; 그리고 상기 하나 이상의 결과 신호들에 기초하여 하나 이상의 액션들을 수행하도록구성되는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 투명 전도성 재료 층은, 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링시키는 인듐 주석 산화물(ITO) 층 또는 금속 메쉬 층인, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 투명 전도성 재료 층은 상기 노브 인터페이스의 상기 고정 베이스와 상기 복수의 그리드 전극들 사이에 포지셔닝되고, 커버 글라스는 상기 복수의 그리드 전극들과 상기 투명 전도성 재료 층 사이에 포지셔닝되는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,투명 필름 층 및 광학 투명 접착제가 상기 커버 글라스와 상기 투명 전도성 재료 층 사이에 포지셔닝되는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,광학 투명 접착제가 상기 커버 글라스와 상기 투명 전도성 재료 층 사이에 포지셔닝되고, 투명 필름 층이 상기 투명 전도성 재료 층과 상기 고정 베이스 사이에 포지셔닝되고, 상기 투명 전도성 재료 층은 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링시키는 하나 이상의 레그들을 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 노브 인터페이스는 하나 이상의 전도성 패드들을 포함하고, 상기 투명 전도성 재료 층은 상기 하나 이상의 전도성 패드들과 직접 전기 접촉하거나 상기 투명 전도성 재료 층이 가까운 부근에 있고 그들 사이에 접착제를 갖는 상기 하나 이상의 전도성 패드들의 하나 이상의 영역들에 대해 충분한 중첩 영역을 가지며, 상기 중첩 영역 및 상기 가까운 부근은 상기 투명 전도성 재료 층과 상기 하나 이상의 전도성 패드들 사이에 강한 용량성 커플링을 생성하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 노브 인터페이스는 하나 이상의 전도성 패드들을 포함하고, 접착제 층이, 상기 하나 이상의 전도성 패드들과 상기 투명 전도성 재료 층 사이에 포지셔닝되고, 상기 하나 이상의 전도성 패드들과 상기 투명 전도성 재료 층 사이에 접착 본드를 제공하도록 구성되는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트는 하나 이상의 기준 전극들을 포함하고, 상기 하나 이상의 신호들은 기준 신호를 포함하고, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것은 상기 기준 신호로 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트의 상기 하나 이상의 기준 전극들을 구동하는 것을 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트는 하나 이상의 감지 전극들을 포함하고, 상기 하나 이상의 신호들은 감지 신호를 포함하고, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것은 상기 감지 신호로 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트의 상기 하나 이상의 감지 전극들을 구동하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 결과 신호들을 수신하는 것은 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트의 상기 하나 이상의 감지 전극들로부터 결과 신호들을 수신하는 것을 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 감지 전극들로부터의 상기 결과 신호들은 상기 노브 인터페이스의 회전 방향을 나타내는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 감지 전극들로부터의 상기 결과 신호들은 상기 노브 인터페이스의 회전의 규모를 나타내는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 감지 전극들로부터의 상기 결과 신호들은 상기 노브 인터페이스의 압축 상태를 나타내고, 상기 하나 이상의 액션들을 수행하는 것은:상기 압축 상태가 상기 노브 인터페이스의 압축을 나타냄을 결정하는 것; 및상기 노브 인터페이스의 압축에 기초하여 액션을 수행하는 것을 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 감지 전극들로부터의 상기 결과 신호들은 상기 노브 인터페이스를 그랩하는 입력 오브젝트를 나타내고, 상기 하나 이상의 액션들을 수행하는 것은 상기 노브 인터페이스를 그랩하는 상기 입력 오브젝트에 기초하여 액션을 수행하는 것을 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 방법으로서,하나 이상의 신호들로 복수의 그리드 전극들을 구동하는 단계로서, 상기 노브 인터페이스는 고정 베이스 및 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들을 포함하고, 상기 고정 베이스는 외경 및 내경을 포함하고, 상기 복수의 그리드 전극들은 상기 노브 인터페이스 아래에 포지셔닝되고, 상기 복수의 그리드 전극들의 서브세트는 상기 고정 베이스의 상기 내경 내에 포지셔닝되고, 상기 투명 전도성 재료 층은 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링시키도록 구성되고, 그리고 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 단계는 상기 투명 전도성 재료 층을 통해 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링되는 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 구동하는 단계를 포함하는, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 단계;상기 하나 이상의 신호들로 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 단계에 기초하여 하나 이상의 결과 신호들을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 결과 신호들에 기초하여 하나 이상의 액션들을 수행하는 단계를 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트는 하나 이상의 기준 전극들을 포함하고, 상기 하나 이상의 신호들은 기준 신호를 포함하고, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 단계는 상기 기준 신호로 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트의 상기 하나 이상의 기준 전극들을 구동하는 단계를 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트는 하나 이상의 감지 전극들을 포함하고, 상기 하나 이상의 신호들은 감지 신호를 포함하고, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 단계는 상기 감지 신호로 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트의 상기 하나 이상의 감지 전극들을 구동하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 결과 신호들을 수신하는 단계는 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트의 상기 하나 이상의 감지 전극들로부터 결과 신호들을 수신하는 단계를 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 감지 전극들로부터의 상기 결과 신호들은 상기 노브 인터페이스의 회전 방향 및 회전의 규모를 나타내는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 감지 전극들로부터의 상기 결과 신호들은 상기 노브 인터페이스를 그랩하는 입력 오브젝트를 나타내고, 상기 하나 이상의 액션들을 수행하는 단계는 상기 노브 인터페이스를 그랩하는 상기 입력 오브젝트에 기초하여 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서,상기 투명 전도성 재료 층은, 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링시키는 인듐 주석 산화물(ITO) 층 또는 금속 메쉬 층인, 노브 인터페이스를 위해 투명 전도성 재료 층을 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 프로세서 실행가능 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 프로세서 실행가능 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 신호들로 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것으로서, 노브 인터페이스는 고정 베이스 및 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들을 포함하고, 상기 고정 베이스는 외경 및 내경을 포함하고, 상기 복수의 그리드 전극들은 상기 노브 인터페이스 아래에 포지셔닝되고, 상기 복수의 그리드 전극들의 서브세트는 상기 고정 베이스의 상기 내경 내에 포지셔닝되고, 투명 전도성 재료 층은 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링시키도록 구성되고, 그리고 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것은 상기 투명 전도성 재료 층을 통해 상기 하나 이상의 노브 인터페이스 전극들에 전기적으로 커플링되는 상기 복수의 그리드 전극들의 상기 서브세트를 구동하는 것을 포함하는, 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것; 상기 하나 이상의 신호들로 상기 복수의 그리드 전극들을 구동하는 것에 기초하여 하나 이상의 결과 신호들을 수신하는 것; 및 상기 하나 이상의 결과 신호들에 기초하여 하나 이상의 액션들을 수행하는 것의 수행을 용이하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌호세 맥케이 드라이브 ****</address><code>519986035496</code><country>미국</country><engName>SYNAPTICS INCORPORATED</engName><name>시냅틱스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌호...</address><code> </code><country> </country><engName>JOSEPH, DANNY</engName><name>조셉 대니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌호...</address><code> </code><country> </country><engName>FONG, KELVIN</engName><name>퐁 켈빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/166,969</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0149387-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9001711-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0175373-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240018466.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b12678c0319bda785a3d1eafec7da0f46157b1c1a45cdd9ac00dd3b337c7dd121c4f2c3b2ba18a6872481650fe1ac10ac9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e93565865dfd620502cafc284f07ac5a48df65ad8d9c35ed42b7a6a3fcc6f9875ca8d5a05a830d3a23118a9de30d52ae62bd3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>