<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:07.57</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0173443</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND OPERATING METHOD FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.11</openDate><openNumber>10-2025-0084610</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치에 있어서, 전자 장치는 외부의 전원 장치로부터 제공받은 전원에 기초하여 전자 장치에 제1 전력을 제공하는 제1 전원 공급부, 외부의 전원 장치로부터 제공받은 전원에 기초하여 외부의 전자 장치에 제2 전력을 제공하는 제2 전원 공급부, 적어도 하나의 명령어(instruction)를 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 적어도 하나의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는 외부의 전자 장치가 전자 장치에 전기적으로 연결되었는지 여부를 판단하고, 외부의 전자 장치가 전자 장치에 전기적으로 연결됨에 따라, 외부의 전자 장치에 제2 전원 공급부를 통하여 제2 전력을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,외부의 전원 장치로부터 제공받은 전원에 기초하여, 상기 전자 장치에 제1 전력을 제공하는 제1 전원 공급부;상기 외부의 전원 장치로부터 제공받은 상기 전원에 기초하여, 외부의 전자 장치에 제2 전력을 제공하는 제2 전원 공급부;적어도 하나의 명령어(instruction)를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되었는지 여부를 판단하고,상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결됨에 따라, 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전원 공급부를 통하여 상기 제2 전력을 제공하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되지 않음에 따라, 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전원 공급부를 통한 상기 제2 전력의 제공을 중단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 또는 제2 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 제2 전력은 교류 성분의 전력이고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 전원 공급부를 통하여 상기 교류 성분의 제2 전력을 상기 외부의 전자 장치에 제공하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 또는 제3 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 제1 전원 공급부는 제1 정류부를 포함하고,상기 제2 전원 공급부는, 제2 정류부 및 스위칭 부를 포함하며,상기 제2 정류부는, 상기 스위칭 부를 통하여 상기 제1 전원 공급부와 전기적으로 연결되고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결됨에 따라, 상기 스위칭 부를 턴-온 시키고,상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되지 않음에 따라, 상기 스위칭 부를 턴-오프 시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 정류부를 통하여 직류로 정류된 상기 제1 전력을 상기 전자 장치로 제공하고,상기 제2 정류부를 통하여 직류로 정류된 상기 제2 전력을 상기 외부의 전자 장치로 제공하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 전원 공급부를 통하여 제공되는 상기 제1 전력을 이용하여 상기 전자 장치를 동작시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 내지 제6 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 전자 장치는 입출력 인터페이스를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부의 전자 장치의 접지 단자와 전기적으로 연결되는 상기 입출력 인터페이스의 제1 단자의 전압에 기초하여 상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되었는지 여부를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 내지 제7 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 또는 턴-오프 되었는지 여부를 판단하고,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 되어있음에 따라, 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전원 공급부를 통하여 상기 제2 전력을 제공하고,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-오프 되어있음에 따라, 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전원 공급부를 통한 상기 제2 전력의 제공을 중단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제1 전원 공급부는 제1 정류부를 포함하고,상기 제2 전원 공급부는, 제2 정류부 및 스위칭 부를 포함하며,상기 제2 정류부는, 상기 스위칭 부를 통하여 상기 제1 전원 공급부와 전기적으로 연결되고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 되어있음에 따라, 상기 스위칭 부를 턴-온 시키고,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-오프 되어있음에 따라, 상기 스위칭 부를 턴-오프 시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 또는 제9 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 전자 장치는 입출력 인터페이스를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부의 전자 장치의 전원의 턴-온 또는 턴-오프 여부의 상태를 제공하는 단자와 전기적으로 연결되는 상기 입출력 인터페이스의 제2 단자를 통하여 제공되는 전원 정보에 기초하여 상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 또는 턴-오프 되었는지 여부를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치의 동작 방법에 있어서,외부의 전원 장치로부터 제공받은 전원에 기초하여, 제1 전원 공급부를 통하여 상기 전자 장치에 제1 전력을 제공하는 단계;외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되었는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결됨에 따라, 상기 외부의 전원 장치로부터 제공받은 상기 전원에 기초하여, 제2 전원 공급부를 통하여 상기 외부의 전자 장치에 제2 전력을 제공하는 단계를 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되지 않음에 따라, 상기 제2 전원 공급부를 통한 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전력의 제공을 중단하는 단계를 더 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 또는 제12 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 제2 전력은 교류 성분의 전력이고,상기 외부의 전자 장치에 제2 전력을 제공하는 단계에서는, 상기 제2 전원 공급부를 통하여 상기 교류 성분의 제2 전력을 상기 외부의 전자 장치에 제공하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 또는 제13 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 제1 전원 공급부는 제1 정류부를 포함하고, 상기 제2 전원 공급부는 제2 정류부 및 스위칭 부를 포함하고,상기 제2 정류부는 상기 스위칭 부를 통하여 상기 제1 전원 공급부와 전기적으로 연결되며,상기 제2 전력을 제공하는 단계에서는, 상기 스위칭 부를 턴-온 시키고,상기 제2 전력의 제공을 중단하는 단계에서는, 상기 스위칭 부를 턴-오프 시키는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 전력을 제공하는 단계에서는, 상기 제1 정류부를 통하여 직류로 정류된 상기 제1 전력을 상기 전자 장치로 제공하고,상기 제2 전력을 제공하는 단계에서는, 상기 제2 정류부를 통하여 직류로 정류된 상기 제2 전력을 상기 외부의 전자 장치로 제공하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 내지 제15 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되었는지 여부를 판단하는 단계에서는, 상기 외부의 전자 장치의 접지 단자와 전기적으로 연결되는 상기 입출력 인터페이스의 제1 단자의 전압에 기초하여 상기 외부의 전자 장치가 상기 전자 장치에 전기적으로 연결되었는지 여부를 판단하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 내지 제16 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 또는 턴-오프 되었는지 여부를 판단하는 단계;상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 되어있음에 따라, 상기 제2 전원 공급부를 통하여 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전력을 제공하는 단계; 및상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-오프 되어있음에 따라, 상기 제2 전원 공급부를 통한 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전력의 제공을 중단하는 단계를 더 포함하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 전원 공급부는 제1 정류부를 포함하고, 상기 제2 전원 공급부는 제2 정류부 및 스위칭 부를 포함하고,상기 제2 정류부는 상기 스위칭 부를 통하여 상기 제1 전원 공급부와 전기적으로 연결되며,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 되어있음에 따라 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전력을 제공하는 단계에서는, 상기 스위칭 부를 턴-온 시키고,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-오프 되어있음에 따라 상기 외부의 전자 장치에 상기 제2 전력의 제공을 중단하는 단계에서는, 상기 스위칭 부를 턴-오프 시키는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 또는 제18 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 또는 턴-오프 되었는지 여부를 판단하는 단계에서는, 상기 외부의 전자 장치의 전원의 턴-온 또는 턴-오프 여부의 상태를 제공하는 단자와 전기적으로 연결되는 상기 입출력 인터페이스의 제2 단자를 통하여 제공되는 전원 정보에 기초하여 상기 외부의 전자 장치의 전원이 턴-온 또는 턴-오프 되었는지 여부를 판단하는 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항 내지 제19항 중 어느 하나의 항에 기재된 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Chang Min</engName><name>한창민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Dong Jin</engName><name>강동진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Yeong Jun</engName><name>권영준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Beom Soo</engName><name>김범수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Gu Cheol</engName><name>정구철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1355828-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230173443.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9397b4c2030ae3ce3dd3726d5c054dcd2fc2762b4471a5d2e3ba4ede989e193042cc203e4b55f36926c86147586815f85cca0741e3142cb4df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca919f71edc257efb6395d0327a29fe08720d070ca87084f25f3f7144b0eb50c9ce91e234b87cc4fab3dd6b5a2fcf4085051f3752548912d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>