<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:40.2440</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023208</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>케이스 물품 검사 시스템 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CASED goods INSPECTION SYSTEM AND METHOD THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2025.07.18</openDate><openNumber>10-2025-0110367</openNumber><originalApplicationDate>2022.01.19</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7028037</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01V 8/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 43/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237028037</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 케이스 물품의 검사를 위한 검사 장치에 관한 것으로, 상기 검사 장치는, 케이스 물품을 검사 장치를 지나 전진시키도록 구성된 적어도 하나의 컨베이어; 적어도 하나의 컨베이어로 검사 장치를 지나 전진되는 케이스 물품들의 각각의 케이스 이미지 데이터를 캡처하도록 배치된 적어도 하나의 카메라; 상기 적어도 하나의 컨베이어에 작동 가능하게 결합되고, 적어도 하나의 카메라에 통신 가능하게 결합되어 적어도 하나의 카메라로부터 케이스 이미지 데이터를 수신하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 케이스 이미지 데이터로부터, 개방 상태에서 케이스 플랩으로서 케이스 물품의 케이스 외측 돌출부를 특징화하도록 구성되고, 상기 프로세서는 케이스 이미지 데이터를 분석하고 케이스 외측 돌출부가 일관성 있는 평면임을 결정하도록 구성되며, 또한, 개방된 케이스 플랩 상태를 규정하는 일관성 있는 평면을 결정하는 케이스 플랩 일관성 속성을 기술하는 물리적 특성 파라미터의 파라미터 어레이로 프로그램된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022155734</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2022/050072</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 케이스 물품들의 검사를 위한 검사 장치로서, 상기 검사 장치는:상기 케이스 물품들을 검사 장치를 지나 전진시키도록 구성된 적어도 하나의 컨베이어;상기 적어도 하나의 컨베이어로 상기 검사 장치를 지나 전진되는 케이스 물품들의 각각의 케이스 이미지 데이터를 캡처하도록 배치된 적어도 하나의 카메라;상기 적어도 하나의 컨베이어에 작동 가능하게 결합되고, 상기 적어도 하나의 카메라에 통신 가능하게 결합되어 상기 적어도 하나의 카메라로부터 케이스 이미지 데이터를 수신하도록 하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 케이스 물품들의 공통 이미지로부터 생성된 케이스 이미지 데이터로부터, 상기 케이스 물품들의 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나를 개방 상태의 케이스 플랩으로서 특징화하도록 구성되는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 케이스 이미지 데이터를 분석하고 케이스 외측 돌출부가 일관성 있는 평면임을 결정하도록 구성되며, 또한, 개방된 케이스 플랩 상태를 규정하는 일관성 있는 평면을 결정하는 케이스 플랩 일관성 속성들을 기술하는 물리적 특성 파라미터들의 파라미터 어레이로 프로그램되는, 검사 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 결정된 각각의 일관성 있는 평면에 대해, 상기 케이스 이미지 데이터로부터 물리적 특성 어레이를 생성하고 상기 파라미터 어레이를 물리적 특성 어레이에 적용하여, 상기 일관성 있는 평면을 개방된 케이스 플랩인 것으로서 분석하도록 구성되는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 적어도 하나의 컨베이어로 상기 검사 장치를 지나 전진되는 각 케이스 물품들의 각각의 노출 케이스 측을 이미지화하도록 배치되어, 각각의 이미지화된 케이스 측의 공통 이미지로부터, 각각의 이미지화된 케이스 측에서 보이는 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나를 이미지화하도록 하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 상기 적어도 하나의 컨베이어로 상기 검사 장치를 지나 전진되는 케이스 물품들의 각각의 케이스 이미지 데이터를 캡처하도록 배치되어, 케이스 이미지 데이터가 적어도 하나의 노출 케이스 측에서 보이는 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나로 상기 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나를 구현하도록 하고 또한 상기 적어도 하나의 노출 케이스 측이 케이스 물품들의 각 노출 케이스 측 방향에 배치되도록 하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라에 의해 이미지화된 상기 적어도 하나의 노출 케이스 측은, 적어도 하나의 노출 케이스 측에서 보이는 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나로부터 분석된, 케이스 측 오목부 및 개방 상태의 케이스 플랩이, 적어도 하나의 노출 케이스 측으로부터, 케이스 물품이 안착된 컨베이어 시트면에 인접하여 연장되도록 배치되는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 검사 장치는:적어도 하나의 카메라와 분리되고 별개의 다른 이미징 시스템을 더 포함하고,상기 다른 이미징 시스템은, 상기 케이스 측 오목부 및 개방된 케이스 플랩 중 적어도 하나의 검출 이외의 케이스 물품들의 검사를 위해, 케이스 물품들의 적어도 하나의 카메라 이미지와 분리되고 별개의 케이스 물품들을 이미지화하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 다른 이미징 시스템은, 케이스 물품들의 각각의 아이덴티티의 프로세서 확인 및 확인된 케이스 물품에 대한 케이스 크기 파라미터들을 갖는 케이스 물품들의 각각의 적합성을 위해 케이스 물품들을 이미지화하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는, 다른 이미징 시스템으로부터의 케이스 물품 이미지들에 기초한 케이스 물품 검사가 상기 적어도 하나의 카메라의 케이스 이미지 데이터로부터, 상기 케이스 측 오목부 및 개방된 케이스 플랩 중 적어도 하나를 분석하는 것과 분리되고 별개로 분석되도록 구성되는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 카메라로 캡처된 케이스 이미지 데이터와 분리되고 별개의 다른 이미징 시스템의 이미징으로부터 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나의 존재를 결정하고 또한 상기 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나를, 다른 이미징 시스템의 이미지들과 분리되고 별개의 적어도 하나의 카메라의 케이스 이미지 데이터로부터, 각각의 케이스 측 오목부 및 개방된 케이스 플랩인 것으로서 분석하도록 구성되는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 케이스 물품들의 검사를 위한 검사 장치로서, 상기 검사 장치는:상기 케이스 물품들을 상기 검사 장치를 지나 전진시키도록 구성된 적어도 하나의 컨베이어;상기 적어도 하나의 컨베이어로 상기 검사 장치를 지나 전진되는 케이스 물품들의 각각의 케이스 이미지 데이터를 캡처하도록 배치된 적어도 하나의 카메라;상기 적어도 하나의 컨베이어에 작동 가능하게 결합되고, 상기 적어도 하나의 카메라에 통신 가능하게 결합되어 상기 적어도 하나의 카메라로부터 케이스 이미지 데이터를 수신하도록 하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 케이스 물품들의 케이스 이미지 데이터로부터, 오목 상태를 갖는 적어도 하나의 케이스 상면 또는 적어도 하나의 케이스 측면를 특징화하도록 구성되고, 상기 프로세서는, 이미지 데이터로부터, 상기 케이스 상면 또는 케이스 측면의 미리 결정된 평면 코히어런스 특성들로부터 적어도 하나의 케이스 상면 또는 적어도 하나의 케이스 측면의 내향 변화을 분석하도록 프로그램되고;상기 프로세서는, 이미지 데이터로부터, 분해된 각각의 내향 변화 존재에 대해, 적어도 하나의 케이스 상면 또는 적어도 하나의 케이스 측면의 오목 상태를 기술하는 물리적 특성을 결정하도록 구성되는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 케이스 이미지 데이터를 분석하여 상기 적어도 하나의 케이스 상면 또는 상기 적어도 하나의 케이스 측면이 내향 변화를 갖는 것을 결정하도록 구성되고, 또한 상기 오목 상태를 규정하는 내향 변화를 결정하는 내향 변화 속성들을 기술하는 물리적 특성 파라미터들의 파라미터 어레이로 프로그램도되는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서는, 결정된 각각의 내향 변화에 대해, 상기 케이스 이미지 데이터로부터, 물리적 특성 어레이를 생성하고 파라미터 어레이를 상기 물리적 특성 어레이에 적용하여, 상기 내향 변화를 오목 상태인 것으로서 분석하도록 하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 적어도 하나의 컨베이어로 상기 감사 장치를 지나 전진되는 각 케이스 물품들의 각 노출된 케이스 측을 이미지화하여, 각각의 이미지화된 케이스 측면의 공통 이미지로부터, 각각의 이미지화된 케이스 측면에 보이는 오목 상태를 이미지화하도록 하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 적어도 하나의 컨베이어로 상기 검사 장치를 지나 전진되는 상기 케이스 물품들의 각각의 케이스 이미지 데이터를 캡처하도록 배치되어, 상기 케이스 이미지 데이터가 적어도 하나의 노출된 케이스 측에서 보이는 오목 상태를 갖는 오목 상태를 구현하도록 하고 상기 적어도 하나의 노출된 케이스 측면이 상기 케이스 물품들의 각각의 노출된 케이스 측 방향에 배치되도록 하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 검사 장치는:상기 적어도 하나의 카메라와 분리되고 별개인 다른 이미징 시스템을 더 포함하고, 상기 다른 이미징 시스템은, 상기 오목 상태의 검출 이외의 케이스 물품들의 검사를 위해, 상기 케이스 물품들의 상기 적어도 하나의 카메라 이미지와 분리되고 별개인, 상기 케이스 물품을 이미지화하는, 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 물류 시설에서 케이스 물품들을 유도하기 위한 인바운드 컨베이어 시스템으로서, 상기 시스템은:케이스 물품들을 물류 시설로 전진시키도록 구성된 적어도 하나의 컨베이어;케이스 물품들이 케이스 검사 스테이션을 지나 전진하도록 적어도 하나의 컨베이어와 통신하도록 배치되고, 케이스 검사 스테이션을 지나 전진되는 케이스 물품들의 각각의 새도우의 이미지를 캡처하도록 구성된 적어도 하나의 케이스 검사 카메라를 갖는 케이스 검사 스테이션;적어도 하나의 케이스 검사 카메라와 분리되고 별개의, 케이스 검사 스테이션에 연결되고, 적어도 하나의 케이스 검사 카메라에 의해 캡처된 케이스 이미지 데이터보다, 케이스 검사 스테이션을 지나 전진되는, 케이스 물품들의 각각의 다른 케이스 이미지 데이터를 캡처하도록 배치된 적어도 다른 카메라;상기 적어도 하나의 케이스 검사 카메라로부터 케이스 이미지 데이터를 수신하기 위해, 상기 적어도 하나의 컨베이어에 작동 가능하게 결합되고, 적어도 하나의 케이스 검사 카메라에 통신 가능하게 결합되며, 또한, 적어도 하나의 다른 카메라로부터 케이스 물품들의 각각의 다른 케이스 이미지 데이터를 수신하기 위해, 상기 적어도 하나의 다른 카메라에 통신가능하게 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 케이스 검사 카메라에 의해 이미지화된, 상기 케이스 물품들의 각각의 음영의 이미지로부터, 각각의 케이스 물품이 케이스 형상을 갖는지를 확인하는 케이스 형상을 한정하는 케이스 물품들의 각각의 미리 결정된 특성을 결정하도록 구성되고, 상기 프로세서는, 각각의 케이스 물품이 상기 케이스 형상을 갖는 것을 확인함에 따라, 미리 결정된 케이스 형상 맞춤 특성을 갖는 각 케이스 물품의 다른 이미지 데이터 적합성으로부터 결정하도록 구성되는, 인바운드 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 미리 결정된 케이스 형상 맞춤 특성은, 상기 물류 설비의 스토리지 어레이의 미리 결정된 맞춤 공간 또는 위치 내에서 각각의 케이스 물품의 맞춤 허용을 알려주는, 인바운드 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 미리 결정된 케이스 형상 맞춤 특성은, 상기 각 케이스 물품들의 케이스 형상의 적어도 하나의 측면의, 평면 케이스 측에 대한 내향 돌출 정도 또는 오목한 정도인, 인바운드 컨베이어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 케이스 물품들의 검사를 위한 검사 장치에서의 방법으로서, 상기 방법은:적어도 적어도 하나의 컨베이어로, 상기 검사 장치를 지나 케이스 물품들을 전진시키는 단계;적어도 하나의 카메라를 사용하여, 적어도 하나의 컨베이어로 상기 검사 장치를 지나 전진되는 케이스 물품들의 각각의 케이스 이미지 데이터를 캡처하는 단계; 및프로세서를 제공하고, 프로세서로, 적어도 하나의 카메라로부터 케이스 이미지 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 프로세서는 상기 적어도 하나의 컨베이어에 작동 가능하게 결합되고 또한 상기 적어도 하나의 카메라에 통신 가능하게 결합되며, 상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 케이스 물품들의 공통 이미지로부터 생성된 케이스 이미지 데이터로부터, 케이스 물품들의 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나를 개방 상태의 케이스 플랩으로서 특징화하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 프로세서는 케이스 이미지 데이터를 분석하고 케이스 외측 돌출부가 일관성 있는 평면임을 결정하며, 상기 프로세서는 개방된 케이스 플랩 상태를 규정하는 일관성 있는 평면을 결정하는 케이스 플랩 일관성 속성들을 기술하는 물리적 특성 파라미터들의 파라미터 어레이로 프로그램되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 각 이미지화된 케이스 측면의 공통 이미지로부터, 각 이미지화된 케이스 측에서 보이는 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나를 이미지화하기 위해, 적어도 하나의 컨베이어로 상기 장치를 지나 전진되는 각 케이스 물품들의 각각의 노출된 케이스 측을 이미지화하도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 상기 적어도 하나의 컨베이어로 상기 검사 장치를 지나 전진되는 케이스 물품들의 각각의 케이스 이미지 데이터를 캡처하도록 배치되어, 상기 케이스 이미지 데이터가, 적어도 하나의  노출된 케이스 측에 보이는 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나로 상기 케이스 측 오목부 및 케이스 외측 돌출부 중 적어도 하나를 구현하고 상기 적어도 하나의 노출된 케이스 측은 케이스 물품들의 각각의 노출된 케이스 측 방향에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 방법은:적어도 하나의 카메라와 분리되고 별개의 다른 이미징 시스템들로, 상기 케이스 측 오목부 및 개방된 케이스 플랩 중 적어도 하나의 검출 이외의 케이스 물품들의 검사를 위해, 케이스 물품들의 적어도 하나의 카메라 이미지와 분리되고 별개의, 케이스 물품들을 이미지화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 몬트리올 (퀘벡) 라퐁텐 볼러바드 루이-에이치 *****</address><code>520180502984</code><country>캐나다</country><engName>SYMBOTIC CANADA, ULC</engName><name>심보틱 캐나다, 유엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 에이치*피 *...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>SIMON, Christian</engName><name>사이먼 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 제이*더블유 ...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>LÉGARÉ, William</engName><name>레가레 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 에이치*제이 *이...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>METARI, Samy</engName><name>메타리 새미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 에이치*제이 *이...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>DUMAIS, Alexandre</engName><name>뒤메 알렉산드레</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/138,946</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/287,631</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/648,171</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0781328-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023208.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9355a8d8d92392926703fbe2f1261cfae3521c79bbf2189d43bd76421c1f9814481f8c7cc23ab292e6f87a45f4e682228270dd103428580bb6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42217d4eb41729bf361c41f37cc86d3cebd95226551d98ba8a039fa94cf25f63e6b93720bc89529595b20eb1b28542f8a7517fa82db58531</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>