<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:50.3150</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034460</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 복조 신호 리소스 할당</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC DEMODULATION SIGNAL RESOURCE ALLOCATION</inventionTitleEng><openDate>2022.11.15</openDate><openNumber>10-2022-0152259</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1263</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 동적 복조 신호 리소스 할당을 위한 시스템들, 장치 및 방법들이 기술된다. PDSCH/PUSCH DMRS 향상이 제공된다. 기준 신호 기능의 동적 표시는 추가적인 DM-RS를 위한 슬롯에 제공될 수 있다. 구성된 CSI-RS/SRS는 슬롯에서 추가적인 DM-RS로서 사용하도록 동적으로 표시될 수 있다. OFDM 심볼의 함수로서의 DM-RS의 주파수 시프트/홉핑, 및/또는 DM-RS를 포함하는 OFDM 심볼의 순서는 슬롯 내에서의 주파수 밀도를 증가시킬 수 있다. DM-RS 안테나 포트 집적은 DM-RS 주파수 밀도를 증가시킬 수 있다. 하나 이상의 DM-RS 안테나 포트들이 동일한 계층을 복조하는 데 사용될 수 있다. PDCCH DMRS 향상이 제공된다. PDCCH DMRS의 주파수 시프트/홉핑은 REG(resource element group) 번들 내의 REG 인덱스, OFDM 심볼 인덱스 등의 함수로서 제공될 수 있다. 다수의 유형들의 REG(예컨대, 낮은 DM-RS 및 높은 DM-RS)의 사용 및 REG 유형은 부반송파 간격, 동작 주파수 대역 등에 기초하여 결정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021178788</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/021068</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (도 41 및 도 43) 무선 송수신 유닛(wireless transmit/receive unit, WTRU)에 의해 구현되는 방법으로서,제어 리소스 세트(control resource set, CORESET)의 CORESET 구성을 나타내는 정보를 수신하는 단계 - 상기 CORESET 구성은 심볼 듀레이션(duration)의 표시 및/또는 물리적 다운링크 제어 채널(physical downlink control channel, PDCCH) 복조 기준 신호(demodulation reference signal, DM-RS) 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시를 포함함 -; 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(resource element group, REG)들 내의 복수의 DM-RS 위치들을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 REG들 내의 상기 결정된 복수의 DM-RS 위치들에서 하나 이상의 PDCCH DM-RS들을 갖는 상기 CORESET와 연관된 검색 공간에서 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 송신을 수신하는 단계;상기 결정된 DM-RS 위치들에서 하나 이상의 PDCCH DM-RS들을 사용하여 상기 수신된 PDCCH 송신을 디코딩하는 단계; 및 상기 디코딩된 PDCCH 송신의 하나 이상의 다운링크 제어 정보(downlink control information, DCI) 필드들에 기초하여 물리적 다운링크 공유 채널(physical downlink shared channel, PDSCH) 송신을 수신하거나 물리적 업링크 공유 채널(physical uplink shared channel, PUSCH) 송신을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들의 상기 결정은 (1) 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시, 상기 심볼 듀레이션, DCI 포맷 및/또는 집적 레벨 중 임의의 것, 및 (2) 상기 하나 이상의 REG들 각각의 각자의 REG 인덱스에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 중에서 가장 낮은 각자의 REG 인덱스를 갖는 적어도 제1 REG에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들은 각각, 동일한 심볼 듀레이션 동안 주파수에서 연속적인 복수의 리소스 요소들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들의 상기 결정은, 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑의 표시에 기초하고, 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 주파수에서 상이한 위치들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 내의 상기 결정된 하나 이상의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들의 인접 REG들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 주파수에서 연속적인 리소스 요소들에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들의 상기 결정은, 상기 PDCCH DM-RS 밀도 변화의 표시 및 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 중 단 하나의 REG에만 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나의 REG 내의 상기 DM-RS 위치들은 주파수에서 하나의 리소스 요소에 의해 각각 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항 또는 제8항 및 제9항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 REG들 중 적어도 하나에 위치되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 무선 액세스 네트워크(radio access network, RAN) 엔티티에 의해 구현되는 방법으로서,제어 리소스 세트(CORESET)의 CORESET 구성을 나타내는 정보를 전송하는 단계 - 상기 CORESET 구성은 심볼 듀레이션의 표시 및/또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 복조 기준 신호(DM-RS) 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시를 포함함 -; 및상기 CORESET 구성에 관련된 복수의 DM-RS 위치들에서의 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 송신을 위해 하나 이상의 PDCCH DM-RS들을 갖는 상기 CORESET와 연관된 검색 공간에서 상기 PDCCH 송신을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 PDCCH 송신의 하나 이상의 다운링크 제어 정보(DCI) 필드들에 따라 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 송신을 전송하거나 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신을 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 (1) 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시, 상기 심볼 듀레이션, DCI 포맷 및/또는 집적 레벨 중 임의의 것, 및 (2) 상기 하나 이상의 REG들 각각의 각자의 REG 인덱스에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들은 각각, 동일한 심볼 듀레이션 동안 주파수에서 연속적인 복수의 리소스 요소들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은, 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑의 표시에 기초하고, 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 주파수에서 상이한 위치들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들의 인접 REG들 내의 상기 DM-RS 위치들은 주파수에서 연속적인 리소스 요소들에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은, 상기 PDCCH DM-RS 밀도 변화의 표시에 기초하고, 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 중 단 하나의 REG에만 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제14항 또는 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 중 하나의 REG 내의 상기 DM-RS 위치들은 주파수에서 하나의 리소스 요소에 의해 각각 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제14항 또는 제18항 및 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 REG들 중 적어도 하나에 위치되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 무선 송수신 유닛(WTRU)으로서,프로세서 및 송신기/수신기 유닛을 포함하고,상기 송신기/수신기 유닛은 제어 리소스 세트(CORESET)의 CORESET 구성을 나타내는 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 CORESET 구성은 심볼 듀레이션의 표시 및/또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 복조 기준 신호(DM-RS) 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시를 포함하며,상기 프로세서는 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 복수의 DM-RS 위치들을 결정하도록 구성되고,상기 송신기/수신기 유닛은 상기 CORESET와 연관된 검색 공간에서 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 송신을 수신하도록 구성되고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 REG들 내의 상기 결정된 복수의 DM-RS 위치들 중에서 하나 이상의 PDCCH DM-RS들을 갖는 상기 결정된 DM-RS 위치에서 하나 이상의 PDCCH DM-RS들을 사용하여 상기 수신된 PDCCH 송신을 디코딩하도록 구성되고,상기 송신기/수신기 유닛은, 상기 디코딩된 PDCCH 송신의 하나 이상의 다운링크 제어 정보(DCI) 필드들에 기초하여 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 송신을 수신하거나 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신을 전송하도록 구성되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 프로세서는 (1) 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시, 상기 심볼 듀레이션, DCI 포맷 및/또는 집적 레벨 중 임의의 것, 및 (2) 상기 하나 이상의 REG들 각각의 각자의 REG 인덱스에 기초하여 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들을 결정하도록 구성되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 하나 이상의 REG들 중에서 가장 낮은 각자의 REG 인덱스를 갖는 적어도 제1 REG에 있는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들은 각각, 동일한 심볼 듀레이션 동안 주파수에서 연속적인 복수의 리소스 요소들을 포함하는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑의 표시에 기초하여, 그리고 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하여, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들을 결정하도록 구성되고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 주파수에서 상이한 위치들을 갖는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 상이한, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들의 인접 REG들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 주파수에서 연속적인 리소스 요소들에 있는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들의 상기 결정은, 상기 PDCCH DM-RS 밀도 변화의 표시에 기초하고, 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 중 단 하나의 REG에만 있는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 하나의 REG 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 주파수에서 하나의 리소스 요소에 의해 각각 분리되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항 내지 제24항 또는 제28항 및 제29항에 있어서, 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 REG들 중 적어도 하나에 위치되지 않는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 액세스 네트워크(RAN) 엔티티로서,프로세서 및 송신기/수신기 유닛을 포함하고,상기 송신기/수신기 유닛은 제어 리소스 세트(CORESET)의 CORESET 구성을 나타내는 정보를 전송하도록 - 상기 CORESET 구성은 심볼 듀레이션의 표시 및/또는 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 복조 기준 신호(DM-RS) 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시를 포함함 -, 그리고상기 CORESET 구성에 관련된 복수의 DM-RS 위치들에서의 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 송신을 위해 하나 이상의 PDCCH DM-RS들을 갖는 상기 CORESET와 연관된 검색 공간에서 상기 PDCCH 송신을 전송하도록 구성되는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 송신기/수신기 유닛은, 상기 PDCCH 송신의 하나 이상의 다운링크 제어 정보(DCI) 필드들에 따라 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH) 송신을 전송하거나 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신을 수신하도록 구성되는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 프로세서는 (1) 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑 또는 밀도 변화의 표시, 상기 심볼 듀레이션, DCI 포맷 및/또는 집적 레벨 중 임의의 것, 및 (2) 상기 하나 이상의 REG들 각각의 각자의 REG 인덱스에 기초하여 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들을 결정하도록 구성되는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들은 각각, 시간에서 동일한 심볼 듀레이션 동안 주파수에서 연속적인 복수의 리소스 요소들을 포함하는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 PDCCH DM-RS 주파수 홉핑의 표시에 기초하여, 그리고 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하여, 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들을 결정하도록 구성되고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 주파수에서 상이한 위치들을 갖는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 하나 이상의 REG들 각각에서 상이한, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 REG들의 인접 REG들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 주파수에서 연속적인 리소스 요소들에 있는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은, 상기 PDCCH DM-RS 밀도 변화의 표시에 기초하고, 상기 하나 이상의 REG들 각각의 상기 각자의 REG 인덱스에 기초하고, 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 하나 이상의 REG들 중 단 하나의 REG에만 있는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항 내지 제34항 또는 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 중 하나의 리소스 요소 그룹(REG) 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 주파수에서 하나의 리소스 요소에 의해 각각 분리되는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항 내지 제34항 또는 제38항 및 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CORESET의 하나 이상의 리소스 요소 그룹(REG)들 내의 상기 복수의 DM-RS 위치들은 상기 CORESET의 상기 REG들 중 적어도 2개에 위치되지 않는, RAN 엔티티.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, 뉴욕 스...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAK, Young Woo</engName><name>곽, 영 우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, 뉴욕 스...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Moon-il</engName><name>이, 문-일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARINIER, Paul</engName><name>마리니어, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* ...</address><code> </code><country> </country><engName>PELLETIER, Ghyslain</engName><name>펠레티에, 기슬랭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/985,994</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/134,859</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1042230-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1060613-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0150957-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1199510-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0229639-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2024.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0772676-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034460.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93029befae186c089ac51f3a34b42723866638b929dfbfb941067de648db9cf9ffbe96df78474769c49bb98d64fcd03535a942f2b70c26e8f4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0babc0510d052ca25e277628a41e74007eafa3f6342e1ef69babbe8e49fbd9989fedb22797074334604512afde08edd3f82d538d2bd07de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>