<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:00.330</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2016.07.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012188</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통합된 소모품 데이터 관리 시스템 및 플랫폼</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED CONSUMABLE DATA MANAGEMENT SYSTEM AND PLATFORM</inventionTitleEng><openDate>2024.04.23</openDate><openNumber>10-2024-0052891</openNumber><originalApplicationDate>2016.07.22</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7021312</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 35/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 9/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227021312</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 소모품 데이터를 생물학적 검정에서 사용되는 검정 소모품과 연관시키기 위한 방법, 디바이스 및 시스템에 관한 것이다. 검정 시스템 및 관련 소모품이 제공되며, 상기 검정 시스템은 이 소모품에 특정된 소모품 데이터에 기초하여 검정 프로토콜의 하나 이상의 단계를 조정한다. 여러 유형의 소모품 데이터뿐만 아니라 검정 시스템에 의한 검정의 수행에서 이러한 데이터를 사용하는 방법이 설명된다. 본 발명은 또한 자동화된 생물학적 검정을 수행하기 위한 소모품(예를 들어, 키트 및 시약 용기), 소프트웨어, 데이터 전개 가능 번들, 컴퓨터 판독 가능 매체, 로딩 카트, 기기, 시스템 및 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.01.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017015636</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2016.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2016/043755</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다중-웰 판의 상부 표면을 덮도록 구성된 뚜껑에 있어서, 상기 뚜껑의 상부 부분에 따르는 스커트(skirt)를 포함하고, 상기 스커트는 상기 다중-웰 판의 상기 상부 표면의 외부 둘레(outer perimeter)에 끼워지도록 적응되고, 상기 판의 상기 상부 표면은 상기 다중-웰 판의 상기 외부 파라미터와 접촉하도록 크기 및 치수가 정해지고, 복수의 딤플(dimple)이 상기 뚜껑의 상기 상부 부분으로부터 상기 다중-웰 판 쪽으로 연장되는, 뚜껑.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 다중-웰 판의 상부 표면을 덮도록 형성된 뚜껑에 있어서, 상기 뚜껑의 상부 부분에 따르는 스커트를 포함하고, 상기 스커트는 상기 다중-웰 판의 상기 상부 표면의 외부 둘레에 끼워지도록 적응되고, 상기 판의 상기 상부 표면은 상기 다중-웰 판의 상기 외부 파라미터와 접촉하도록 크기 및 치수가 정해지고, 상기 뚜껑은 선택적으로 소수성(hydrophobic)인, 뚜껑</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 시약 용기에 부착되도록 구성되고 탐침(probe)이 출입할 수 있도록 적응된 뚜껑에 있어서,상부 표면을 포함하며, 상기 상부 표면은 상기 상부 표면을 세그먼트(segment)들로 분리하는 절단 패턴(pattern of cut)을 포함하고, 상기 세그먼트들은 상기 탐침이 상기 시약 용기 내로 들어갈 때 하향 굴곡되고, 상기 탐침이 빠져나갈 때 실질적으로 원래의 배향으로 복귀하는, 뚜껑.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 검정 시스템에 사용되도록 적응된 로딩 카트(loading cart)에 있어서,상기 로딩 카트는 컴퓨터 스크린과 이동 몸체를 포함하고 상기 이동 몸체는 하나 이상의 선반 및 상기 컴퓨터 스크린을 위한 지지부를 포함하고,상기 선반은 하나 이상의 트레이(tray)를 포함하고, 복수의 슬롯은 상기 트레이에 한정되고, 상기 슬롯들은 검정을 수행하기 위해 복수의 소모품을 수용할 수 있는 크기 및 치수를 갖고,상기 컴퓨터 스크린은 상기 하나 이상의 트레이 상에 소모품들의 복수의 용기의 제1 배열을 나타내는 사용자 인터페이스를 디스플레이하도록 적응된, 로딩 카트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 검정 구성 요소들을 준비하기 위한 검정 준비 시스템에 있어서,(a) 검정 실행을 수행하는데 필요한 상기 구성 요소들에 관한 정보를 포함하는 프로세서를 갖는 검정 시스템;(b) 검정시 사용되는 구성 요소들을 조립하기 위한 선반, 및 이동 컴퓨팅 디바이스를 유지하기 위한 지지부를 포함하는 로딩 카트; 및(c) 컴퓨터 스크린을 포함하는 이동 컴퓨팅 디바이스를 포함하고;상기 모바일 컴퓨팅 디바이스는 상기 프로세서 상의 상기 정보에 액세스하기 위한 네트워킹 능력, 및 상기 정보를 상기 컴퓨터 스크린 상에서 사용자에게 제시하고 상기 로딩 카트 상에 검정 구성 요소들을 배치하는 것을 안내하는 그래픽 사용자 인터페이스를 포함하는, 검정 준비 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 검정 시스템 내로 검정을 수행할 소모품을 로딩하는 방법에 있어서,a. 복수의 소모품을 수용하는 단계;b. 중간 소모품 로딩 스테이션 상에 위치된 스크린 상에 사용자 인터페이스에 의해 디스플레이된 제1 배열에 따라 상기 중간 소모품 로딩 스테이션 상에 상기 복수의 소모품을 배열하는 단계;c. 상기 중간 소모품 로딩 스테이션을 상기 검정 시스템으로 이동시키는 단계; 및d. 상기 복수의 소모품을 제2 배열에 따라 상기 검정 시스템으로 전달하는 단계를 포함하고, 상기 제1 배열은 상기 제2 배열과는 실질적으로 동일한, 소모품을 로딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. ANSI-SLAS-형식의 검정 판의 크기 및 치수로 크기 및 치수가 결정되고, 외부 직사각형 둘레 및 상기 직사각형 둘레의 제1 측면을 상기 둘레의 제2 측면에 연결하는 하나 이상의 지지 부재를 포함하는, 판에 있어서,하나 이상의 기준 패드가 상기 판의 제1 주 표면상에 위치되고, 상기 ANSI-SLAS-형식의 검정 판 내 하나 이상의 웰의 위치에 대응하며,3차원 좌표계의 일 차원으로 상기 하나 이상의 기준 패드의 위치는 상기 판이 상기 검정 시스템 내 판 캐리어에 위치될 때 검정 시스템의 탐침에 의해 측정가능한, 판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 검정 시스템의 로봇 제어 탐침을 훈련시키는 방법에 있어서,상기 검정 시스템 내의 판 캐리어 내에 ANSI-SLAS 형식의 검정 판의 크기 및 치수에 맞는 크기 및 치수로 된 판을 위치시키되, 상기 판의 위치는 3차원 좌표계로 알려져 있는, 상기 판을 위치시키는 단계;상기 로봇 제어 탐침을 상기 판 상의 기준 패드 쪽으로 이동시키되, 상기 기준 패드는 상기 ANSI-SLAS 판 내의 웰에 대응하는, 상기 로봇 제어 탐침을 이동시키는 단계;상기 3차원 좌표계에서 상기 탐침과 상기 기준 패드 사이의 커패시턴스를 사용하여 상기 기준 패드의 제1 위치를 획득하는 단계; 및상기 로봇 제어 탐침에 대해 상기 3차원 좌표계의 일 차원으로서 상기 제1 위치를 할당하는 단계를 포함하는, 검정 시스템의 로봇 제어 탐침을 훈련시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 바닥 베이스(base), 및 수직으로 정렬된 저장 유닛의 복수의 세트를 갖는 선반 조립체를 포함한 검정 시스템의 플랫폼에 부착되도록 적응된 검정 소모품 저장 유닛에 있어서,각 저장 유닛은 상기 검정 시스템에 의해 검정을 수행하기 위해 소모품을 수용하는 크기와 치수를 갖고,상기 선반 조립체는 복수의 직립 수직 지지부에 의해 연결된 복수의 수평 부재를 포함하고,상기 바닥 베이스는 상기 플랫폼에 외팔보 방식으로 고정되고, 상기 선반 조립체는 적어도 2개의 위치 결정 핀에 의해 및 손가락으로 작동 가능한 헤드를 갖는 하나 이상의 나사산 형성된 커넥터에 의해 상기 바닥 베이스에 제거 가능하게 부착된, 검정 소모품 저장 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 하우징을 포함하는 검정 시스템에 있어서, 상기 하우징은 연속적인 유리(glass) 부재를 포함하고, 컴퓨터 스크린용 터치 스크린이 상기 연속적인 유리 부재의 제1 부분 및 압력 트랜스듀서(transducer)의 어레이에 의해 형성되고, 음향 방출기(sound emitter)가 상기 연속적인 유리 부재의 제2 부분과 하나 이상의 음향 여기기(sound exciter)에 의해 형성된, 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 검정의 수행시 소모품들을 수용하도록 적응된 자동화된 검정 시스템에 있어서,상기 검정 시스템은 로봇 제어 피펫터 및 로봇 제어 그리퍼 아암, 검정 판독기, 판 세척기, 및 하나 이상의 선택적으로 가열 가능한 쉐이커(shaker), 하나 이상의 열 교환기, 및 상기 소모품의 로딩시 및 상기 검정의 실행시에 잠재적 에러를 최소화하기 위해 하나 이상의 명령을 실시하도록 적응된 하나 이상의 프로세서를 포함하고,상기 소모품들은 하나 이상의 검정 테스트 판, 하나 이상의 희석제 판, 피펫 팁의 하나 이상의 세트, 하나 이상의 샘플 판, 및 교정제, 희석제 및 항체 중 하나 이상을 포함하는 복수의 용기를 포함하며,상기 하나 이상의 명령은사용자 인터페이스가 상기 소모품들을 상기 검정 시스템에 로딩하도록 사용자를 안내하게 하는 명령;상기 하나 이상의 검정 테스트 판이 상기 쉐이커 상에 놓일 때 상기 로봇 그리퍼 아암이 상기 하나 이상의 검정 테스트 판 상에 뚜껑을 위치시키게 하는 명령;상기 하나 이상의 열 교환기가 상기 검정 시스템 내 선택된 온도를 유지하게 하는 명령; 및상기 하나 이상의 검정 테스트 판에 대해 상기 검정을 실행하게 하는 명령 중에서 하나 이상을 포함하되, 상기 하나 이상의 검정 판은 다수의 검정 테스트 판을 포함하고, 각 검정 테스트 판은 실질적으로 동일한 시간 기간에 완료되는, 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 검정을 위해 소모품들을 로딩할 때 및 상기 검정을 실행할 때 잠재적 에러를 최소화하기 위해 자동화된 검정 시스템을 동작시키는 방법에 있어서,상기 검정 시스템은 로봇 제어 피펫터 및 로봇 제어 그리퍼 아암, 검정 판독기, 판 세척기, 및 하나 이상의 쉐이커 및 배양기(incubator), 하나 이상의 열 교환기 및 하나 이상의 프로세서를 포함하고,상기 검정 시스템은 소모품들을 수용하도록 적응되고, 상기 소모품들은 하나 이상의 검정 테스트 판, 하나 이상의 희석제 판, 피펫 팁의 하나 이상의 세트, 하나 이상의 샘플 판, 및 교정제, 대조제, 희석제, 항체, 시약 및 완충제 중 하나 이상을 포함하는 복수의 용기를 포함하고,상기 방법은,사용자 인터페이스가 상기 검정 시스템에 상기 소모품들을 로딩하도록 사용자를 안내하게 명령하는 단계;상기 하나 이상의 검정 테스트 판이 상기 쉐이커 및 배양기 상에 놓일 때 상기 로봇 그리퍼 아암이 상기 하나 이상의 검정 테스트 판 상에 뚜껑을 위치시키게 명령하는 단계;상기 하나 이상의 열 교환기가 상기 검정 시스템 내 선택된 온도를 유지하게 명령하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서가 상기 하나 이상의 검정 테스트 판에 대한 검정을 실행하게 명령하는 단계중 하나 이상을 포함하고, 상기 하나 이상의 검정 판은 다수의 검정 테스트 판을 포함하고, 각 검정 테스트 판은 실질적으로 동일한 시간 기간에 완료되는, 자동화된 검정 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 검정의 수행시에 검정 소모품들을 사용하도록 구성된 자동화된 검정 시스템에 있어서,상기 검정 시스템은 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 저장 매체를 포함하고,상기 저장 매체는 상기 프로세서에 의해 상기 검정을 수행하기 위한 명령을 저장하고,상기 명령들은 복수의 구성 요소들로 분리되고, 상기 복수의 구성 요소들은,보안 구성 요소;사용자 인터페이스 구성 요소;기기 제어 구성 요소; 및데이터 서비스 구성 요소를 포함하고,각 구성 요소는 서로 실질적으로 독립적으로 동작하고, 서로 실질적으로 상호 작용을 하지 않고,상기 구성 요소들은 마스터 오거나이저(master organizer)에 연결되고, 상기 마스터 오거나이저는 동작할 때 각 구성 요소에게 명령하는, 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 검정의 수행시 검정 소모품들을 사용하도록 구성된 검정 시스템에 있어서,상기 제1 검정은 고유 검정 식별자를 포함하고, 상기 검정 시스템은,상기 고유 검정 식별자를 판독하도록 적응된 판독기, 및일반적인 프로토콜 파일 및 기기 파라미터 파일에 액세스하는 프로세서를 포함하고,상기 일반 프로토콜 파일은 상기 제1 검정을 포함하는 복수의 검정에 적용 가능한 검정 단계를 포함하는 일반적인 검정 프로토콜을 포함하고,상기 기기 파라미터 파일은 온(ON) 또는 오프(OFF)인 복수의 플래그를 포함하고,상기 프로세서는 상기 제1 검정을 수행하기 위해 상기 플래그들에 따라 상기 일반 검정 프로토콜의 검정 단계들을 온 또는 오프로 전환하는, 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사용자, 기기 및 검정 방법 변화를 최소화하도록 구성된 자동화된 검정 시스템에 있어서, 시스템 로딩시 사용자 에러를 최소화하는 수단;자동화된 작업흐름을 선택시 사용자 에러를 최소화하는 수단;샘플 희석제 에러를 최소화하는 수단;시스템 판 취급 에러를 최소화하는 수단;시스템 피펫팅 에러를 최소화하는 수단;온도 변화를 최소화하는 수단;검정 소모품 내에서 증발 또는 응축을 최소화하는 수단;하나 이상의 쉐이커의 쉐이킹 주파수를 제어하는 수단; 및유지 보수 절차의 복잡성을 최소화하는 수단중에서 하나 이상을 포함하는, 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 사용자, 기기 및 검정 방법 변화를 최소화하도록 구성된 자동화된 검정 시스템에 있어서, 상기 자동화된 검정 시스템은 로봇 그리퍼 아암 및 로봇 피펫터를 포함하고, 상기 자동화된 검정 시스템은,샘플 희석 단계들을 수행하는 단계;주어진 검정을 위한 올바른 검정 작업흐름을 선택하고 수행하는 단계;공기 냉각 및 취급 시스템을 제어하여 이에 의해 상기 시스템의 검정 작업흐름 영역에서 한정된 공차로 한정된 온도를 유지하는 단계;실행들, 판들 및 웰들 사이에 일관적인 타이밍을 유지하는 단계; 및사용자가 작업흐름 소프트웨어를 재구성하거나 재검증하지 않고도 여러 검정 작업흐름을 수행할 수 있게 하는 단계중에서 하나 이상의 단계를 위한 소프트웨어 및 기기 구성 요소를 더 포함하는, 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 자동화된 검정 시스템에 있어서, 로봇 그리퍼 아암 및 로봇 피펫터를 포함하고,(a) 판 캐리어, (b) 팁 박스 캐리어, (c) 5개의 선택적으로 가열 가능한 쉐이커, (d) 공기 냉각 및 취급 시스템, (e) 검정 시약용 검정 소모품 저장 유닛, (f) 즉시 사용 팁용 검정 소모품 저장 유닛, (g) 예비 팁용 검정 소모품 저장 유닛, (h) 판용 검정 소모품 저장 유닛, (i) 튜브 및 홈통용 검정 소모품 저장 유닛을 부착하기 위한 자리, 및 (j) 플랫폼 및 테이블 중의 하나 이상 중에서 하나 이상의 추가적인 구성 요소들을 포함하고,상기 구성 요소 (a) 내지 (c) 및 (e) 내지 (h)는, 도 10a, 도 10b, 도 10c, 도 10l, 도 10n 또는 도 10o에 도시된 바와 같이 서로에 대해 실질적으로 동일한 위치에서 상기 시스템 내의 상기 플랫폼 또는 테이블 상에 위치되고, 구성 요소(d)는 도 10l, 도 10m 또는 도 10n에 실질적으로 도시된 바와 같이 상기 기기의 후면 패널 상에 위치된, 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 검정을 수행하는 자동화된 방법에 있어서, 도 9d, 도 12m 내지 도 12p, 도 12r 내지 도 12s, 도 13d 내지 도 13f, 도 14d, 도 14f 내지 도 14l, 도 15b, 도 15d 내지 도 15h, 도 16b, 도 17b, 도 17d 내지 도 17h 중 어느 한 도면의 시퀀스 및 타이밍을 포함하는, 검정을 수행하는 자동화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 자동화된 검정 시스템에 있어서,(a) 단일 로봇 제어 8-채널 피펫터;(b) 단일 로봇 제어 검정 판 그리퍼 아암;(c) 단일 96-채널 채널 검정 판 세척기;(d) 단일 판 판독기;(e) 적어도 5개의 판 쉐이킹 위치들의 총 용량을 갖는 하나 이상의 판 쉐이커; 및(f) 96-웰 판들 내 복수의 샘플을 분석하기 위한 검정 공정을 실시하도록 적응된 프로세서를 포함하고, 상기 검정 공정은 (i) 차단 완충제를 피펫터로 첨가하고, 차단 기간(b) 동안 배양하고, 상기 판 세척기로 세척하는 것을 포함하는 차단 단계;(ii) 상기 샘플들 중 하나의 샘플을 상기 피펫터로 첨가하고, 상기 판 쉐이킹 위치들 중 하나에서 쉐이킹하면서 샘플 배양 기간(s) 동안 배양하고, 상기 판 세척기로 세척하는 것을 포함하는 샘플 결합 단계;(iii) 상기 피펫터로 검출 시약을 첨가하고, 상기 판 쉐이킹 위치들 중 하나에서 쉐이킹하면서 검출기 배양 기간(d) 동안 배양하고, 상기 판 세척기로 세척하는 것을 포함하는 검출기 결합 단계;(iv) 상기 피펫터로 판독 완충제를 첨가하는 단계; 및(v) 상기 판독기로 검정 신호를 측정하는 단계의 동작들이 상기 판들의 각 웰에서 실시되되,최대 5개의 판이 실행시 처리될 수 있고,상기 단계들은 도 9d, 도 12m 내지 도 12p, 도 12r 내지 도 12s, 도 13d 내지 도 13f, 도 14d, 도 14f 내지 도 14l, 도 15b, 도 15d 내지 도 15h, 도 16b, 도 17b, 도 17d 내지 도 17h에 도시된 바와 같이 수행되는, 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 자동화된 검정 시스템에 있어서,(a) 전방 에지(edge), 제1 측면 에지, 제2 측면 에지 및 후방 에지를 갖는 대략 직사각형 표면을 제공하는 검정 구성 요소들을 보유하기 위한 처리 데크(processing deck)로서,(i) 96-웰 검정 판들의 폭 및 길이에 대한 ANSI-SLAS 규격을 충족시키는 소모품들을 보유할 수 있는 크기의 복수의 소모품 슬롯을 갖는 상기 데크의 전방 에지에 걸쳐 외팔보 형상으로 배치되고 대략 중심이 잡혀 있는 검정 소모품 호텔(hotel);(ii) 상기 데크의 제1 측면 상에 위치된 피펫 팁 용기를 보유하기 위한 복수의 피펫 팁 위치;(iii) 상기 데크의 후방 에지를 따라 위치된 복수의 판 쉐이커 위치;(iv) ANSI-SLAS 순응 치수를 갖는 소모품들을 보유하도록 구성된 상기 호텔과 상기 쉐이커들 사이의 상기 데크의 중심에 대략 위치된 복수의 처리 위치; 및(v) 상기 피펫 팁 위치들 뒤의 상기 데크의 제1 측면 상에 위치된 바코드 스캐너로서, ANSI-SLAS 순응 치수를 갖는 소모품의 바닥 표면을 스캔할 만큼 큰 스캔 표면을 갖는 상기 바코드 스캐너를지지하는, 처리 데크;(b) 상기 처리 데크 아래에 위치되고, 상기 피펫 위치들과 상기 검정 판 처리 위치들 사이 상기 처리 데크 내의 애퍼처(aperture)를 통해 접근 가능한 판 세척기;(c) 상기 처리 데크 위에 위치된 갠트리(gantry)로서, 상기 그리퍼가 위치 (i) 내지 위치 (v)에 액세스하도록 이동할 수 있도록 로봇 판 그리퍼를 이동 가능하게 지지하고, 상기 피펫터가 위치 (ⅱ) 및 위치 (iv)에 액세스할 수 있도록 로봇 8 채널 피펫터를 이동 가능하게 지지하는, 갠트리;(d) 상기 처리 데크보다 더 낮은 수직 고도에 있는 상기 플랫폼 상의 상기 데크의 제1 측면에 인접하여 위치된 검정 판독기로서, 상기 판독기 상의 최고 지점은 상기 로봇 그래버(grabber)가 이동할 수 있는 최저 지점보다 더 낮은, 검정 판독기; 및(e) 온도 제어 하에 상기 구성 요소들을 유지하기 위한 온도 제어기와, 상기 데크의 전방 측면 및 그 위에 위치된 소모품 호텔에 사용자 액세스를 제공하는 도어(door)를 갖는 상기 구성 요소 (a) 내지 (d)를 둘러싸는 인클로저(enclosure)를포함하는 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 자동화 검정 시스템에 있어서,(a) 단일 로봇 제어 8-채널 피펫터;(b) 단일 로봇 제어 검정 판 그리퍼 아암;(c) 단일 96-채널 채널 검정 판 세척기;(d) 단일 판 판독기;(d) 적어도 5개의 판 쉐이킹 위치의 총 용량을 가진 하나 이상의 판 쉐이커; 및(e) 96-웰 판들 내 복수의 샘플을 분석하기 위한 검정 공정을 실시하도록 적응된 프로세서를 포함하고,(i) 차단 완충제를 상기 피펫터로 첨가하고, 차단 기간(b) 동안 배양하고, 상기 판 세척기로 세척하는 것을 포함하는 차단 단계의 동작;(ii) 상기 샘플들 중 하나를 상기 피펫터로 첨가하고, 상기 판 쉐이킹 위치들 중 하나에서 쉐이킹하면서 샘플 배양 기간(s) 동안 배양하고, 상기 판 세척기로 세척하는 것을 포함하는 샘플 결합 단계의 동작;(iii) 상기 피펫터로 검출 시약을 첨가하고, 상기 판 쉐이킹 위치들 중 하나에서 쉐이킹하면서 검출기 배양 기간(d) 동안 배양하고, 상기 판 세척기로 세척하는 것을 포함하는 검출기 결합 단계의 동작;(iv) 상기 피펫터로 판독 완충제를 첨가하는 단계의 동작; 및(v) 상기 판독기로 검정 신호를 측정하는 단계의 동작이 상기 판들의 각 웰에서 실시되고,5개 이하의 판이 실행시 처리될 수 있는, 자동화된 검정 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 록빌 리서치 불러바드 ****</address><code>519980656879</code><country>미국</country><engName>MESO SCALE TECHNOLOGIES, LLC.</engName><name>메소 스케일 테크놀러지즈, 엘엘시</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KOCHAR, Manish</engName><name>코차르 매니쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BOSCO, Peter, J.</engName><name>보스코 피터 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAMBERLIN, Ian, D.</engName><name>체임벌린 이안 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>JEFFREY-COKER, Bandele</engName><name>제프리-코커 반델</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>JONES, Eric, M.</engName><name>존스 에릭 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***** 록...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIVOY, Gary, I.</engName><name>크리보이 개리 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KRUEGER, Don, E.</engName><name>크뤼거 돈 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEIMKUEHLER, Aaron, H.</engName><name>레임쿨러 아론 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Pei-Ming</engName><name>우 페이-밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***** 몽고메리 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Kim-Xuan</engName><name>뉴엔 킴-수안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>OBEROI, Pankaj</engName><name>오베로이 판카지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***** 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>PANG, Louis, W.</engName><name>팡 루이스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PARKER, Jennifer</engName><name>파커 제니퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PELLICIER, Victor</engName><name>펠리시어 빅터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SAMMONS, Nick</engName><name>새먼스 닉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SIGAL, George</engName><name>시갈 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WOHLSTADTER, Jacob</engName><name>올스태터 제이콥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>VOCK, Mike</engName><name>보크 마이크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Stanley, T.</engName><name>스미스 스탠리 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>STEVENS, Carl, C.</engName><name>스티븐스 칼 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** 스...</address><code> </code><country> </country><engName>OSBORNE, Roger, D.</engName><name>오스본 로저 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 웨스트버지니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PAGE, Kenneth</engName><name>페이지 케니스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WADE, Michael, T.</engName><name>웨이드 마이클 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLOUGHBY, Jon</engName><name>윌러비 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메릴랜드주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Lei</engName><name>왕 레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 서관 ****호(한신인터밸리**)(이훈국제특허법률사무소)</address><code>920030001211</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Doo Hee</engName><name>이두희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 서관 ****호(한신인터밸리**)(이훈국제특허법률사무소)</address><code>919980003261</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hoon</engName><name>이훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.07.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/195,956</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0402614-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0407598-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012188.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362f1ffd78e713eeee6f7a80e290bb18e0f834ae87f9cfc92048168001db0e45057d56917b7cb02850ab1f39ea913848457bb73947658a49d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cf0dffdc547c5ea9ac0eddab4c80920ec509a42a243b655c8fc6fcb58bea8d211ce5934685f4930bcda4d31c6e4ebb9899bb63badabf655</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>