<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:02.322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039708</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망 또는 순환 신경망으로 다수의 주파수 대역을 지원하기 위한 자기 간섭 노이즈 제거</inventionTitle><inventionTitleEng>SELF INTERFERENCE NOISE CANCELLATION TO SUPPORT MULTIPLE FREQUENCY BANDS WITH NEURAL NETWORKS OR RECURRENT NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2023.01.11</openDate><openNumber>10-2023-0006836</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/525</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 설명된 예들은 각각의 무선 수신기의 고조파 주파수들에서 파워 증폭기들에 의해 생성된 자기 간섭 노이즈를 보상하는 순환 신경망을 이용한 다수의 주파수 대역들 송신의 예들을 갖는 무선 디바이스들 및 시스템들을 포함하는 시스템들 및 방법들을 포함한다. 순환 신경망은 무선 디바이스의 안테나들에 결합되고 자기 간섭을 보상하는 조정된 신호들을 생성하도록 구성될 수 있다. 순환 신경망은 송신 신호들을 중간 결과들의 세트들로 조합하도록 구성된 프로세싱 엘리먼트들의 네트워크를 포함할 수 있다. 중간 결과들의 각각의 세트는 대응하는 조정된 신호를 생성하기 위해 순환 신경망에서 합산될 수 있다. 조정된 신호는 무선 수신기가 수신하고 있는 것과 동일하거나 상이한 주파수 대역 상에서 송신하는 무선 송신기에 의해 생성된 자기 간섭 노이즈를 보상하기 위해 대응하는 무선 수신기에 의해 수신 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021211560</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/027053</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,제1 주파수와 연관된 제1 증폭된 신호 및 제2 주파수와 연관된 제2 증폭된 신호를 순환 신경망(RNN)에 제공하는 단계;상기 제1 증폭된 신호를 복수의 안테나들 중 제1 안테나에 제공하고 상기 제2 증폭된 신호를 상기 복수의 안테나들 중 제2 안테나에 제공하는 단계;상기 RNN에서, 복수의 계수들 및 추가 복수의 계수들을 사용하여 입력 데이터로서 상기 제1 증폭된 및 제2 증폭된 신호를 혼합하는 단계를 포함하고, 상기 입력 데이터를 혼합하는 단계는, 상기 복수의 계수와 곱셈/누산 프로세싱 유닛(MAC 유닛)의 제1 계층의 개개의 출력에 기초하는 시그널링 및 상기 입력 데이터에 기초하여 제1 프로세싱 결과를 계산하는 단계; 및 상기 추가 복수의 계수들과 MAC 유닛들의 개개의 추가적인 계층의 개개의 출력들에 기초하는 시그널링 및 상기 제1 프로세싱 결과들에 기초하여 출력 데이터를 계산하는 단계; 상기 RNN으로부터, 복수의 조정 신호로서 출력 데이터를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 출력 데이터는 상기 제2 주파수와 간섭하는 상기 제1 주파수의 고조파 주파수를 부분적으로 보상하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 안테나의 개개의 안테나에서 수신된 제1 수신 신호 및 제2 수신 신호를 상기 복수의 조정 신호 중 대응하는 조정 신호로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 대응하는 조정 신호로 상기 복수의 안테나의 개개의 안테나에서 수신된 상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호를 조정하는 단계는,상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호로부터 상기 대응하는 조정 신호를 감산하여 개개의 보상된 수신 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 복수의 안테나들 중 제3 안테나에서 수신된 제1 수신 신호를 상기 제1 조정 신호로 보상하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 안테나는 상기 제2 주파수와 연관된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 주파수와 연관된 제1 송신 신호를 증폭하여 상기 제1 주파수와 연관된 제1 증폭기 노이즈를 포함하는 상기 제1 증폭된 신호를 생성하는 단계; 및상기 제2 주파수와 연관된 제2 송신 신호를 증폭하여 상기 제2 주파수와 연관된 제2 증폭기 노이즈를 포함하는 상기 제2 증폭된 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 주파수와 간섭하는 상기 제1 주파수의 상기 고조파 주파수는 상기 제1 증폭된 신호가 상기 제1 증폭기 노이즈의 일부로서 증폭될 때 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제2 주파수와 간섭하는 상기 제1 주파수의 상기 고조파 주파수는 상기 제1 주파수의 2차 고조파 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 제1 주파수는 상기 4G LTE(Long-Term Evolution) 대역내 1.8GHz에 대응하고, 상기 제2 주파수는 상기 5G NR(New Radio) 대역내 3.5GHz에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 제1 증폭된 신호 및 제2 증폭된 신호를 데이터 센터로 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 신호는 가축 상태, 물 사용 상태, 농경지(agricultural field) 상태, 바람 측정, 발전 상태, 오일 유동 상태, 에너지 저장 상태 또는 전력 소비 상태 중 적어도 하나를 나타내는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 제1 증폭기 노이즈 및 상기 제2 증폭기 노이즈의 성분들에 부분적으로 기초하여 간섭 차이 주파수(interfering difference frequency)를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 간섭 차이 주파수는 상기 제1 주파수의 고조파 성분이 상기 제2 주파수에서의 고조파 성분과 간섭하는 것에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 간섭 차이 주파수는 상기 제1 주파수로부터 상기 제2 주파수의 차이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,적어도 상기 간섭 차이 주파수에 기초하여 상기 복수의 조정 신호들 중 제2 조정 신호를 제공하는 단계; 및상기 복수의 안테나들 중 제4 안테나에서 수신된 제2 수신 신호를 상기 제2 조정 신호로 보상하는 단계를 더 포함하고, 상기 제4 안테나는 상기 제1 주파수와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 MAC 유닛들의 추가적인 계층들의 수는 상기 복수의 안테나들의 수와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 장치에 있어서,제1 주파수에서 송신하도록 구성된 제1 안테나를 포함하는 복수의 안테나들;상기 복수의 안테나의 안테나로 신호를 송신하고 수신하도록 구성된 복수의 무선 트랜시버(transceiver); 및 곱셈/누산 유닛들(MAC 유닛들)의 복수의 계층들을 포함하고, 상기 곱셈/누산 유닛들(MAC 유닛들)의 복수의 계층들은,  제1 중간 프로세싱 결과들을 생성하기 위해 복수의 계수들을 사용하여 입력 데이터로서 복수의 신호들 및 MAC 유닛들의 제1 계층의 개개의 출력들의 지연된 버전들을 혼합하도록 구성된 제1 계층; 및 상기 MAC 유닛들의 복수의 계층들 중 MAC 유닛들의 추가 계층들을 포함하고, 상기 MAC 유닛들의 각각의 추가 계층은 제2 중간 프로세싱 결과들을 생성하기 위해 상기 복수의 계수들의 추가적인 계수들을 사용하여 상기 MAC 유닛들의 개개의 추가 계층의 개개의 출력들의 지연된 버전들 및 상기 제1 중간 프로세싱 결과들을 혼합하도록 구성되고, 순환 신경망(RNN)은 출력 데이터로서 복수의 조정된 신호들을 제공하도록 구성되고, 상기 출력 데이터는 상기 제2 중간 프로세싱 결과들에 부분적으로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 중간 프로세싱 결과 또는 상기 제2 중간 프로세싱 결과 각각을 저장하고 제공하도록 구성된 복수의 메모리 룩업 유닛(MLU)을 더 포함하고, 상기 복수의 메모리 룩업 유닛의 일부는 상기 복수의 계수들을 사용하여 혼합되는 상기 입력 데이터에 따라 출력 데이터를 제공하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 복수의 MLU의 각각의 MLU에 의해 제공된 상기 제1 중간 프로세싱 결과 또는 상기 제2 중간 프로세싱 결과에 기초하여 상기 MAC 유닛의 제1 계층의 각각의 출력의 지연된 버전을 제공하도록 구성된 복수의 지연 유닛을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 RNN은 상기 제1 주파수의 간섭 고조파 주파수의 보상을 위해 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 복수의 안테나들은 제2 주파수에서 송신하도록 구성된 제2 안테나를 더 포함하고, 상기 제1 주파수의 상기 간섭 고조파 주파수는 상기 제2 주파수와 상기 제1 주파수의 차이에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 장치에 있어서,개개의 증폭된 신호로서 신호를 증폭하도록 구성된 복수의 파워 증폭기;복수의 안테나들, - 각각의 안테나는 개개의 증폭된 신호를 송신하도록 구성됨 -; 및상기 복수의 안테나들의 각각의 안테나에 결합되고 상기 개개의 증폭된 신호들에 기초하여 복수의 조정 신호들의 개개의 조정 신호를 생성하도록 구성된 순환 신경망(RNN)을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 RNN은,비트 조작을 위해 구성되고 상기 개개의 증폭된 신호를 수신하도록 구성된 복수의 프로세싱 유닛; 및복수의 곱셈/누산(MAC) 유닛들을 포함하고, 각각의 MAC 유닛은 복수의 노이즈 프로세싱 결과들을 생성하도록 구성되고, 상기 복수의 노이즈 프로세싱 결과들은 상기 개개의 증폭된 신호 및 상기 복수의 노이즈 프로세싱 결과들 중 적어도 하나의 지연된 버전에 기초하고, 각각의 MAC 유닛은 각각의 노이즈 프로세싱 결과에 기초하여 상기 복수의 조정 신호들의 개개의 조정 신호를 생성하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 개개의 노이즈 프로세싱 결과를 저장 및 제공하도록 구성된 복수의 메모리 룩업 유닛(MLU)을 더 포함하고, 상기 복수의 MLU 중 일부는 복수의 계수를 사용하여 혼합되는 상기 개개의 증폭된 신호에 기초하여 출력 데이터를 제공하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 복수의 지연 유닛을 더 포함하고, 각각의 지연 유닛은 개개의 MAC 유닛과 연관되고, 상기 복수의 MLU의 개개의 MLU에 의해 제공된 개개의 노이즈 프로세싱 결과의 일부에 기초하여 상기 복수의 MAC 유닛의 각각의 출력의 지연된 버전을 제공하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 복수의 파워 증폭기들 중 제1 파워 증폭기는 제1 주파수와 연관된 제1 신호를 증폭하고, 상기 제1 주파수와 연관된 제1 증폭기 노이즈를 포함하는 제1 증폭된 신호를 생성하도록 구성되고, 상기 복수의 파워 증폭기들 중 제2 파워 증폭기는 제2 주파수와 연관된 제2 신호를 증폭하고, 상기 제2 주파수와 연관된 제2 증폭기 노이즈를 포함하는 제2 증폭된 신호를 생성하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 장치는 IoT(Internet-of-Things) 스마트 홈 디바이스, IoT 농업 디바이스 또는 IoT 산업 디바이스를 구현하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이다호, 보이세, 사우스 페더럴 웨이 ****</address><code>519980651917</code><country>미국</country><engName>MICRON TECHNOLOGY, INC.</engName><name>마이크론 테크놀로지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 아이다호 보이세 사우...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Fa-Long</engName><name>뤄, 파-룽</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/848,514</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1206542-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0173823-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1320687-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039708.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9399b33d910b68746da71840df5c60f9a46e8a6ef6c427c141fa5f845bc51b41adf192bdd14f7222a51b855a2673da84642639949a0a2e2582</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f9bcdc9262a82c6b7eba8ded430d320c95b3f607be1b0b66f245cdb4df4e1e50352ee2cde39e441bf5296f3df5fe84fbfa8167117a9edf0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>