<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:14.2214</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006935</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스의 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM OF MULTIPLE RADAR-ENABLED COMPUTING DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.08</openDate><openNumber>10-2025-0048289</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/25</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스의 시스템이 관련 기술과 함께 본 문서에서 설명된다. 이러한 기술은 본 시스템과 함께 사용되어 다수의 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에 걸쳐 정보와 동작을 조화시켜 원활한 경험을 생성한다. 특히, 컴퓨팅 시스템의 각각의 컴퓨팅 디바이스는 저장된 레이더 신호 특성에 액세스할 수 있으며, 레이더 신호 특성은 사용자의 검출 및 구분, 그리고, 제스처의 검출 및 인식을 가능하게 한다. 컴퓨팅 디바이스는 진행 중인 동작들을 조화시켜 다수의 디바이스에 걸쳐 연속성을 제공할 수 있다. 서로 다른 위치에 위치된 경우, 각각의 디바이스는 또한 경시적으로 해당 위치와 연관된 사용자, 제스처 및 제스처 버전을 학습하여, 추후에 이들을 예상할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024072459</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077414</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,컴퓨팅 시스템의 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스로부터 제1 레이더 송신 신호를 송신하는 단계- 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스는 물리적 구역의 제1 근접 구역 내에 있으며, 상기 물리적 구역은 상기 제1 근접 구역보다 더 큼 -;상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에서 제1 레이더 수신 신호를 수신하는 단계;상기 제1 레이더 수신 신호의 제1 레이더 신호 특성을 하나 이상의 저장된 레이더 신호 특성과 비교하는 단계- 상기 비교는 상기 제1 레이더 신호 특성을 등록된 사용자의 제1 저장된 레이더 신호 특성과 상관시키는 데 유효하며, 상기 상관 관계는 상기 제1 근접 구역 내의 상기 등록된 사용자의 존재를 나타냄 -;상기 컴퓨팅 시스템의 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스로부터 제2 레이더 송신 신호를 송신하는 단계- 상기 제2 레이더 지원 디바이스는 상기 물리적 구역의 제2 근접 구역 내에 있으며, 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스는 상기 하나 이상의 저장된 레이더 신호 특성에 액세스할 수 있음 -;상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에서 제2 레이더 수신 신호를 수신하는 단계; 및상기 제2 레이더 수신 신호의 제2 레이더 신호 특성을 상기 하나 이상의 저장된 레이더 신호 특성과 비교하는 단계- 상기 비교는 상기 제2 레이더 신호 특성이 상기 제1 저장된 레이더 신호 특성 또는 상기 등록된 사용자의 제2 저장된 레이더 신호 특성과 상관이 있는지 결정하는 데 유효하며, 상기 상관 관계는 상기 제2 근접 구역 내의 상기 등록된 사용자의 존재를 나타냄 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 물리적 구역은 주거지이고, 상기 제1 근접 구역은 상기 주거지의 제1 방이고, 상기 제2 근접 구역은 상기 주거지의 제2 방인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 제1 시간에 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에서, 상기 등록된 사용자로부터 명령의 제1 부분을 수신하는 단계;나중의 제2 시간에 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에서, 상기 등록된 사용자로부터 상기 명령의 제2 부분을 수신하는 단계; 및상기 제1 시간에 상기 제1 근접 구역 내에 상기 등록된 사용자가 존재하고, 상기 나중의 제2 시간에 상기 제2 근접 구역 내에 상기 등록된 사용자가 존재하는 것에 기초하여, 상기 명령의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분이 연관되어 있다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 명령의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분이 연관되어 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 명령의 수행을 유발하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 명령은 2-파트 명령이고;상기 명령의 상기 제1 부분은 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제1 레이더 시스템에 의해 인식되는 제1 제스처를 통해 수신되거나, 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제1 오디오 시스템에 의해 인식되는 제1 오디오 입력을 통해 수신되고;상기 명령의 상기 제2 부분은 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제2 레이더 시스템에 의해 인식되는 제2 제스처를 통해 수신되거나, 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제2 오디오 시스템에 의해 인식되는 제2 오디오 입력을 통해 수신되고;상기 명령의 상기 제1 부분과 상기 명령의 상기 제2 부분의 상기 연관은 상기 명령이 상기 2-파트 명령인 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 명령은 단일 명령이고;상기 명령의 상기 제1 부분은 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제1 레이더 시스템에 의해 인식되는 제스처의 제1 부분을 통해 수신되거나, 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제1 오디오 시스템에 의해 인식되는 오디오 입력의 제1 부분을 통해 수신되고;상기 명령의 상기 제2 부분은 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제2 레이더 시스템에 의해 인식되는 상기 제스처의 제2 부분을 통해 수신되거나, 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스와 연관된 제2 오디오 시스템에 의해 인식되는 상기 오디오 입력의 제2 부분을 통해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 등록된 사용자가 상기 제2 근접 구역 내에 존재한다는 결정에 응답하여, 상기 명령의 상기 제1 부분과 상기 제2 부분의 연관을 결정하도록 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 구성하는 단계는 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스가 액세스할 수 있는 상기 컴퓨팅 시스템과 연관된 엔티티에 상기 명령의 상기 제1 부분에 대한 정보를 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서, 하나 이상의 동작 또는 애플리케이션이 상기 방법의 하나 이상의 요소를 수행하는 것이 수반되는 상기 제1 근접 구역 내에서 수행되고, 상기 등록된 사용자가 상기 제2 근접 구역 내에 존재함을 나타내는 상기 상관 관계에 응답하여 상기 제2 근접 구역 내에서 상기 하나 이상의 동작 또는 애플리케이션의 수행 또는 지속 수행을 유발하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작 또는 애플리케이션은 상기 제1 근접 구역 내의 미디어 표현이고, 상기 수행 또는 지속 수행을 유발하는 단계는 상기 제2 근접 구역 내에서 상기 미디어 표현의 수행 또는 지속 수행을 유발하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스는 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스가 상기 제1 근접 구역에 위치하는 것에 기초하여 상기 등록된 사용자를 예상하도록 구성되고;상기 제1 컴퓨팅 디바이스에서, 모호한 사용자가 존재한다는 것을 결정하는 단계- 상기 모호한 사용자는 상기 등록된 사용자, 다른 등록된 사용자 또는 미등록자임 -; 및상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스가 상기 등록된 사용자를 예상하도록 구성되어 있는 것에 기초하여, 상기 모호한 사용자가 상기 등록된 사용자라고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 방법은 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스가 상기 제1 근접 구역으로 이동했음을 검출하는 단계; 및 상기 등록된 사용자의 검출을 예상하도록 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스는 상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스가 상기 제1 근접 구역에 위치하는 것에 기초하여 알려진 제스처를 예상하도록 구성되고, 상기 방법은,상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에서, 모호한 제스처를 검출하는 단계; 및상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스가 상기 알려진 제스처를 예상하도록 구성된 것에 기초하여, 상기 모호한 제스처가 상기 알려진 제스처라고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 등록된 사용자의 존재를 결정하는 것에 응답하여,상기 제1 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에서, 상기 등록된 사용자에게 하나 이상의 특정 알려진 제스처를 수행하는 것을 교육하기 위한 훈련을 제공하는 단계;상기 등록된 사용자에 대해, 훈련 중에 상기 등록된 사용자가 수행한 상기 하나 이상의 특정 알려진 제스처를 포함하는 제1 훈련 이력을 유지하는 단계- 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스는 상기 제1 훈련 이력에 액세스하도록 추가로 구성됨 -; 및 상기 제2 컴퓨팅 디바이스에서, 상기 등록된 사용자의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 훈련 이력에 기초하여 상기 제2 레이더 지원 컴퓨팅 디바이스에서 훈련을 재개하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 통신 네트워크에 연결된 제1 컴퓨팅 디바이스와 제2 컴퓨팅 디바이스를 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,상기 제1 컴퓨팅 디바이스 또는 상기 제2 컴퓨팅 디바이스가 제1항 내지 제14항에 기재된 방법 중 어느 하나를 수행하도록 하고; 상기 제1 컴퓨팅 디바이스와 상기 제2 컴퓨팅 디바이스 사이의 정보 교환을 가능하도록 하고, 상기 정보는, 하나 이상의 결정된 레이더 신호 특성; 하나 이상의 저장된 레이더 신호 특성; 컨텍스트 정보; 또는  하나 이상의 오디오 입력 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BEDAL, Lauren Marie</engName><name>베달 로렌 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>GIUSTI, Leonardo</engName><name>주스티 레오나르도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>영국</country><engName>OYEDEJI, Amos</engName><name>오예데지 에이모스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>일본</country><engName>HAYASHI, Eiji</engName><name>하야시 에이지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BARCLAY, Sean</engName><name>바클레이 션</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>POUPYREV, Ivan</engName><name>푸피레프 이반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>일본</country><engName>YAMANAKA, Jin</engName><name>야마나카 진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0234869-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0040896-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006935.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9352462c06c4bba3ab2cd92b1b764fc7fd47feae2a3ad08b5688ff2c4a9c7db02bf63654ff4f6f7b624af4bb39e5f3aca59095a0f2d7c3d24f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68cd4572d57d2013826bc151da0c26aa9c74160fb4ac921b12edac6583aa7dd5985de9a716e6f98577159230b0db923194bfb83b554bcc9d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>