<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:23.3323</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0014192</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구별되는 궤적을 이용한 궤적 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>TRAJECTORY GENERATION UTILIZING DIVERSE TRAJECTORIES</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019675</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구별되는(diverse) 궤적을 사용하여 계층적 복수의 규칙에 기초한 궤적 생성을 위한 방법이 제공되며, 제1 포즈로부터의 차량에 대한 제1 궤적 세트를 생성하고, 제1 궤적 세트로부터 제1 궤적 및 제2 궤적을 식별하고, 제2 포즈로부터의 차량에 대한 제2 궤적 세트 및 제3 포즈로부터의 차량에 대한 제3 궤적 세트를 생성하고, 제2 궤적 세트 및 제3 궤적 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 제3 궤적을 식별하되, 제3 궤적은 다른 궤적에 의해 위반된 행동 규칙의 우선순위보다 더 낮은 제1 우선순위와 연관된 제1 행동 규칙을 위반하는 것이며, 제3 궤적에 적어도 부분적으로 기초하여 차량에 대한 경로를 결정하는 것을 포함할 수 있다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품도 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 제1 포즈(pose)에 위치된 차량에 대하여 제1 궤적 세트(set of trajectories)를 생성하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 제1 궤적 세트로부터 제1 궤적 및 제2 궤적을 식별하는 단계 - 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적은 구별되는(diverse) 궤적임 - ; 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 제2 포즈로부터의 상기 차량에 대한 제2 궤적 세트 및 제3 포즈로부터의 상기 차량에 대한 제3 궤적 세트를 생성하는 단계 - 상기 제2 포즈는 상기 제1 궤적의 끝에 위치되고, 상기 제3 포즈는 상기 제2 궤적의 끝에 위치됨 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 제2 궤적 세트 및 상기 제3 궤적 세트에 기초하여 제3 궤적을 식별하는 단계 -  상기 제3 궤적은 계층적(hierarchical) 복수의 규칙 중 제1 행동 규칙을 위반하고,  상기 제1 행동 규칙은 제1 우선순위와 연관되고,  상기 제1 우선순위는 상기 제2 궤적 세트 및 상기 제3 궤적 세트의 다른 궤적에 의해 위반되는 행동 규칙의 우선순위보다 더 작음 - ; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 제3 궤적에 기초하여 상기 차량이 따라 작동할 경로를 결정하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제2 행동 규칙을 위반하고, 상기 제2 행동 규칙은 상기 계층적 복수의 규칙에 기초하여 제2 우선순위와 연관되고, 상기 제2 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제3 행동 규칙을 위반하고, 상기 제3 행동 규칙은 상기 계층적 복수의 규칙에 기초하여 제3 우선순위와 연관되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 제2 우선순위는 상기 제3 우선순위보다 더 작고, 상기 제3 궤적은 상기 제3 궤적 세트로부터의 궤적을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서, 상기 제1 궤적 세트는 상기 제1 포즈로부터의 상기 차량의 작동을 나타내고, 상기 제2 궤적 세트는 상기 제2 포즈로부터의 상기 차량의 작동을 나타내고, 상기 제3 궤적 세트는 상기 제3 포즈로부터의 상기 차량의 작동을 나타내는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량에 대한 상기 경로를 식별하는 그래프를 생성하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 차량에 대한 상기 경로에 기초하여 상기 차량을 작동시키도록 상기 차량의 제어 시스템에 메시지를 전송하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적에 의해 위반된 제2 행동 규칙과 연관된 제2 우선순위 및 상기 제2 궤적에 의해 위반된 제3 행동 규칙과 연관된 제3 우선순위에 기초하여 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적 세트의 각각의 궤적이 상기 제1 궤적에 대응할 가능성(likelihood)을 결정하는 단계; 및상기 제1 궤적 세트의 각각의 궤적이 상기 제1 궤적에 대응할 가능성에 기초하여 상기 제1 궤적 세트로부터의 궤적을 가지치기(pruning)하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적 세트 중 추가 궤적과 동일한 행동 규칙을 위반하는 상기 제1 궤적 세트로부터의 궤적을 가지치기하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제2 행동 규칙을 위반하고, 상기 제2 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제3 행동 규칙을 위반하고, 상기 제2 행동 규칙은, 상기 차량이 주차된 차량으로부터 간격을 유지해야 함을 식별하고, 상기 제3 행동 규칙은, 상기 차량이 목적지에 도달해야 함 또는 상기 차량이 차선을 유지해야 함을 식별하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 단계는 최소 위반 계획, 모델 예측 제어, 또는 머신 러닝 모델 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 단계를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 계층적 복수의 규칙 중 각각의 행동 규칙은 상기 계층적 복수의 규칙 중 각각의 다른 행동 규칙에 관련하여 각자의 우선순위에 대응하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계는:  상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 상이한 우선순위를 갖는 행동 규칙을 위반한다고 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 단계는 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 것에 기초하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제2 행동 규칙을 위반하고 상기 제2 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제3 행동 규칙을 위반하고, 상기 방법은: 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계는:  상기 제2 행동 규칙이 제1 행동 규칙 그룹핑에 대응하고 상기 제3 행동 규칙이 제2 행동 규칙 그룹핑에 대응한다고 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 행동 규칙 그룹핑의 각각의 행동 규칙은 제2 우선순위와 연관되고 상기 제2 행동 규칙 그룹핑의 각각의 행동 규칙은 제3 우선순위와 연관되고,상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 단계는 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 것에 기초하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계는:  상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 임계값 만큼 공간적으로 분리되어 있음을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 단계는 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 것에 기초하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계는:  상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 임계값 만큼 시간적으로 분리되어 있음을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 단계는 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 것에 기초하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 궤적 세트는 상기 제1 궤적, 상기 제2 궤적 및 제4 궤적을 포함하고, 상기 제1 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제2 행동 규칙을 위반하고, 상기 제2 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제3 행동 규칙을 위반하고, 상기 제4 궤적은 상기 계층적 복수의 규칙 중 제4 행동 규칙을 위반하고, 상기 제2 행동 규칙은 제2 우선순위와 연관되고, 상기 제3 행동 규칙은 제3 우선순위와 연관되고, 상기 제4 행동 규칙은 제4 우선순위와 연관되고, 상기 방법은: 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 단계는:  상기 제2 우선순위가 상기 제3 우선순위 및 상기 제4 우선순위보다 더 작다고 결정하는 단계; 및 상기 제3 우선순위가 상기 제4 우선순위보다 더 작다고 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 단계는 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적이 구별되는 궤적임을 결정하는 것에 기초하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서, 제4 궤적 세트는 상기 제2 궤적 세트 및 상기 제3 궤적 세트를 포함하고, 상기 방법은: n 반복 동안, 상기 제4 궤적 세트를 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 제4 궤적 세트를 업데이트하는 단계는:  상기 제4 궤적 세트로부터 궤적 서브세트를 반복적으로 식별하는 단계 - 상기 궤적 서브세트는 상이한 우선순위를 갖는 행동 규칙을 위반함 - ;  상기 궤적 서브세트의 끝에 위치된 포즈로부터 상기 궤적 서브세트의 각각의 궤적에 대하여 상기 차량에 대한 추가 궤적 세트를 생성하는 단계; 및 상기 궤적 서브세트의 각각의 궤적에 대하여 상기 추가 궤적 세트를 포함하도록 상기 제4 궤적 세트를 업데이트하는 단계를 포함하고, n은 임의의 수일 수 있고, 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 제3 궤적을 식별하는 단계는, 상기 제4 궤적 세트를 업데이트하는 것에 더 기초하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서; 및명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  제1 포즈에 위치된 차량에 대하여 제1 궤적 세트를 생성하고;  상기 제1 궤적 세트로부터 제1 궤적 및 제2 궤적을 식별하고 - 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적은 구별되는 궤적임 - ;  상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 것에 응답하여, 제2 포즈로부터의 상기 차량에 대한 제2 궤적 세트 및 제3 포즈로부터의 상기 차량에 대한 제3 궤적 세트를 생성하고 - 상기 제2 포즈는 상기 제1 궤적의 끝에 위치되고, 상기 제3 포즈는 상기 제2 궤적의 끝에 위치됨 - ;  상기 제2 궤적 세트 및 상기 제3 궤적 세트에 기초하여 제3 궤적을 식별하고 -   상기 제3 궤적은 계층적 복수의 규칙 중 제1 행동 규칙을 위반하고,   상기 제1 행동 규칙은 제1 우선순위와 연관되고,   상기 제1 우선순위는 상기 제2 궤적 세트 및 상기 제3 궤적 세트의 다른 궤적에 의해 위반되는 행동 규칙의 우선순위보다 더 작음 - ; 및 상기 제3 궤적에 기초하여 상기 차량이 따라 작동할 경로를 결정하게 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서, 상기 명령어는 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:  제1 포즈에 위치된 차량에 대하여 제1 궤적 세트를 생성하고;  상기 제1 궤적 세트로부터 제1 궤적 및 제2 궤적을 식별하고 - 상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적은 구별되는 궤적임 - ;  상기 제1 궤적 및 상기 제2 궤적을 식별하는 것에 응답하여, 제2 포즈로부터의 상기 차량에 대한 제2 궤적 세트 및 제3 포즈로부터의 상기 차량에 대한 제3 궤적 세트를 생성하고 - 상기 제2 포즈는 상기 제1 궤적의 끝에 위치되고, 상기 제3 포즈는 상기 제2 궤적의 끝에 위치됨 - ;  상기 제2 궤적 세트 및 상기 제3 궤적 세트에 기초하여 제3 궤적을 식별하고 -   상기 제3 궤적은 계층적 복수의 규칙 중 제1 행동 규칙을 위반하고,   상기 제1 행동 규칙은 제1 우선순위와 연관되고,   상기 제1 우선순위는 상기 제2 궤적 세트 및 상기 제3 궤적 세트의 다른 궤적에 의해 위반되는 행동 규칙의 우선순위보다 더 작음 - ; 및 상기 제3 궤적에 기초하여 상기 차량이 따라 작동할 경로를 결정하게 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>YAGHOUBI, Shakiba</engName><name>야고우비 샤키바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>BELTA, Calin</engName><name>벨타 칼린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>MEHDIPOUR, Noushin</engName><name>메흐디푸르 누신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>COLLIN, Anne</engName><name>콜린 앤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>TEBBENS, Radboud Duintjer</engName><name>테벤스 라드바우드 듀인처</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/370,472</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/970,957</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0124791-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.02.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9001651-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.02.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9001686-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0383919-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0699111-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0825347-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0825346-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230014192.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de22b4902a1f383dd2de3a6b833acdcbad5e18b971df82fc9c5042e2758d8649cfebe13e48992d5857db0eed2f52621bca0e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f071e78b554805bcb7551c1a745e54e272bb2afd5c0f2f0f7bafd41b93c0fae970410fad5c254b9d639aa44187500b07bc2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>