<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:37.2937</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016226</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>배송용 비행체의 보안 착륙을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR SECURE LANDING OF DELIVERY AIR VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2025.06.23</openDate><openNumber>10-2025-0092226</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 70/95</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 45/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64F 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/244</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/248</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/654</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 109/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 111/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 107/17</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 지리적 위치에 공중 비행체(502)를 위치시키는 시스템에 관한 것으로, 상기 시스템은 하나 이상의 적외선(IR) 검출기를 구비한 상기 공중 비행체(502), 및 상기 지리적 위치에 위치하는 위치 결정 비콘(504)을 포함하고, 상기 위치 결정 비콘(504)은 상기 공중 비행체(502)에 의한 검출을 위한 착륙 식별자를 무선으로 송신하도록 구성되고, IR 신호를 각각 방출하거나 반사하도록 구성된 하나 이상의 방출기 또는 반사기를 포함하고, 상기 공중 비행체(502)는, 상기 착륙 식별자와 상기 방출되거나 반사된 IR 신호를 수신하여, 상기 수신된 착륙 식별자와 저장된 고유 식별자를 비교하고, 상기 수신된 착륙 식별자가 상기 저장된 고유 식별자와 일치하는 경우, 상기 방출되거나 반사된 신호를 이용하여 상기 위치 결정 비콘에 대해 상기 공중 비행체(502)의 이동을 제어하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024084222</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2023/052722</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 적외선(IR) 검출기를 구비한 공중 비행체; 및지리적 위치에 위치하는 위치 결정 비콘(positioning beacon)을 포함하고,상기 위치 결정 비콘은, 상기 공중 비행체에 의한 검출을 위한 착륙 식별자를 무선으로 송신하도록 구성되고, IR 신호를 각각 방출하거나 반사하도록 구성된 하나 이상의 방출기 또는 반사기를 포함하고,상기 공중 비행체는, 상기 착륙 식별자 및 방출되거나 반사된 IR 신호를 수신하여,　상기　수신된 착륙 식별자와 저장된 고유 식별자를 비교하고, 상기 수신된 착륙 식별자가 상기 저장된 고유 식별자와 일치하는 경우, 상기 방출되거나 반사된 신호를 이용하여 상기 위치 결정 비콘에 대해 상기 공중 비행체의 이동을 제어하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 지리적 위치에 공중 비행체를 위치시키는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 공중 비행체의 이동은, 상기 위치 결정 비콘의 하나 이상의 방출기 또는 반사기로부터 방출되거나 반사되는 IR 복사를 기준으로 상기 공중 비행체의 의도된 위치를 나타내는 데이터를 포함하는 저장된 위치 결정 데이터에 따라 제어되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 공중 비행체는, 상기 공중 비행체가 화물을 운반할 수 있도록 구성된 위탁물 홀딩 시스템(consignment holding system)을 더 포함하고, 상기 공중 비행체는 상기 의도된 위치에 있을 때, 화물을 수용하거나 방출하도록 상기 위탁물 홀딩 시스템을 작동하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공중 비행체는 GPS 내비게이션 시스템을 더 포함하며, 상기 공중 비행체는 상기 지리적 위치의 대략적인 위치를 나타내는 저장된 GPS 좌표를 이용하여, 상기 지리적 위치의 대략적인 위치를 향해 상기 공중 비행체의 이동을 제어하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,제2 지리적 위치에 제2 위치 결정 비콘을 추가로 포함하며, 상기 제2 위치 결정 비콘은 상기 공중 비행체에 의한 검출을 위한 착륙 식별자를 무선으로 송신하도록 구성되고, IR 신호를 각각 방출하거나 반사하도록 구성된 제2의 하나 이상의 방출기 또는 반사기를 포함하며,상기 공중 비행체는 상기 제2 지리적 위치의 대략적인 위치를 나타내는 저장된 GPS 좌표를 이용하여 상기 제2 지리적 위치의 대략적인 위치를 향해 상기 공중 비행체의 이동을 제어하도록 추가로 구성되고, 상기 공중 비행체의 이동은, 상기 위치 결정 비콘의 하나 이상의 방출기 또는 반사기 및 상기 위치 결정 비콘의 제2 하나 이상의 방출기 또는 반사기에 의해 방출되거나 반사되는 IR 복사를 기준으로, 상기 공중 비행체의 제1 및 제2 의도된 위치를 나타내는 데이터를 포함하는 저장된 위치 결정 데이터에 따라 제어되며, 상기 공중 비행체는, 상기 공중 비행체가 화물을 운반할 수 있도록 구성된 위탁물 홀딩 시스템을 추가로 포함하고, 상기 공중 비행체는, 상기 제1 의도된 위치에 있을 때 화물을 수용하고, 상기 제2 의도된 위치에 있을 때 상기 화물을 하역하도록 상기 위탁물 홀딩 시스템을 작동하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 방출기 또는 반사기는 하나 이상의 방출기를 포함하고, 상기 위치 결정 비콘은 상기 하나 이상의 방출기 중 적어도 하나로부터 방출되는 IR 복사를 적절히 변조함으로써 상기 공중 비행체에 의한 검출을 위한 착륙 식별자를 송신하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 방출기 또는 반사기는 하나 이상의 방출기를 포함하고, 상기 하나 이상의 IR 검출기는 상기 지리적 위치에 있을 때 활성화되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 방출기는 상기 하나 이상의 IR 검출기가 활성화된 시간의 일부 동안 활성화되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 방출기 또는 반사기는 하나 이상의 반사기를 포함하고, 상기 하나 이상의 반사기 중 적어도 하나는 상기 착륙 식별자를 포함하는 QR 코드나, 바코드 또는 기타 패턴을 포함하며, 상기 착륙 식별자의 송신은 상기 하나 이상의 반사기로부터 반사된 신호가 상기 하나 이상의 IR 검출기에 의해 수신되고, 상기 공중 비행체에 의해 인식되는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 공중 비행체는 상기 위치 결정 비콘의 하나 이상의 반사기를 향해 IR 복사를 유도하도록 구성된 하나 이상의 방출기를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 공중 비행체의 하나 이상의 방출기는 상기 지리적 위치에서 활성화되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 IR 검출기는 상기 지리적 위치에서 활성화되도록 구성되고, 상기 공중 비행체의 하나 이상의 방출기는 상기 하나 이상의 IR 검출기가 활성화된 시간의 일부 동안 활성화되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 방출기 또는 반사기는 근적외선(NIR) 복사를 각각 방출하거나 반사하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 방출기 또는 반사기는 협대역 근적외선(NIR)을 각각 방출하거나 반사하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공중 비행체 또는 위치 결정 비콘은 수신기를 포함하고, 상기 공중 비행체 또는 위치 결정 비콘은 외부 통신 네트워크로부터 상기 수신기를 통해 각자의 데이터 저장 장치에 저장될 고유 식별 데이터를 수신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공중 비행체 또는 위치 결정 비콘은 데이터 입력 장치를 포함하고, 상기 공중 비행체 또는 위치 결정 비콘은 상기 입력 장치를 통해 입력된 정보로부터 각자의 데이터 저장 장치에 저장될 고유 식별 데이터를 수신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공중 비행체는 착륙 영역에 착륙하도록 구성되고, 상기 착륙 영역의 위치는 상기 검출된 방출되거나 반사된 신호에 의해 정의되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 위치 결정 비콘은 적어도 두 개의 방출기 또는 반사기를 포함하고, 상기 적어도 두 개의 방출기 또는 반사기는 서로에 대해 착륙 영역에 알려진 배열로 배치된 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 위치 결정 비콘은 L자 형태로 배치된 세 개의 방출기 또는 반사기를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 위치 결정 비콘은 세 개 이상의 방출기 또는 반사기를 포함하고, 상기 위치 결정 비콘은 이동 표면 상에 위치하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 방출기 또는 반사기는 IR 복사를 실질적으로 수직으로 방출하거나 반사하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 결정 비콘은 하나 이상의 방출기를 포함하고, 상기 하나 이상의 방출기는 상기 위치 결정 비콘에 저장된 표시된 시간 간격에 따라 IR 복사를 방출하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 IR 검출기는 25Hz와 200Hz 사이의 주파수로 작동하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 IR 검출기는 60Hz의 주파수로 작동하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 결정 비콘은 스마트폰과 같은 이동 통신 장치를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 방출기 또는 반사기는 스마트폰과 같은 이동 통신 장치에 부착되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위치 결정 비콘은 상기 착륙 식별자를 송신하도록 구성된 송신기를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공중 비행체는 적어도 하나 이상의 IR 검출기를 포함하고, 상기 IR 검출기는 보완적인 시야 범위를 갖도록 배치되며, 상기 위치 결정 비콘은 쌍으로 배치된 적어도 네 개의 방출기 또는 반사기를 포함하는데, 각 보완적인 시야 범위마다 적어도 한 쌍이 IR 신호를 방출하거나 반사하도록 배치된 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 지리적 위치에 위치되도록 구성된 공중 비행체로, 상기 지리적 위치에 제공된 위치 결정 비콘으로부터 방출되거나 반사된 적외선(IR) 신호를 수신하기 위한 하나 이상의 IR 검출기를 포함하며,상기 위치 결정 비콘에 의해 상기 공중 비행체로 무선으로 전송된 착륙 식별자를 수신하고, 상기 수신된 착륙 식별자와 저장된 고유 식별자를 비교하며, 상기 수신된 착륙 식별자와 상기 저장된 고유 식별자가 일치하는 경우, 상기 방출되거나 반사된 신호를 이용하여 상기 공중 비행체의 이동을 상기 위치 결정 비콘을 향해 제어하도록 구성된, 공중 비행체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 따른 공중 비행체를 위치시키는 위치 결정 비콘으로서, 상기 공중 비행체의 이동을 상기 위치 결정 비콘을 향해 제어하는 데 사용되는 적외선(IR) 신호를 각각 방출하거나 반사하도록 구성된 하나 이상의 IR 방출기 또는 반사기; 및상기 위치 결정 비콘의 착륙 식별자를 포함하는 신호를 생성하기 위한 생성기를 포함하고, 상기 위치 결정 비콘은 상기 공중 비행체에 의한 상기 위치 결정 비콘의 고유 검출을 위한 착륙 식별자를 포함하는 신호를 무선으로 송신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 위치 결정 비콘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 지리적 위치에서의 위치 결정 비콘으로부터, 공중 비행체에 의한 검출을 위한 착륙 식별자를 무선 송신하는 단계;상기 위치 결정 비콘으로부터, 방출되거나 반사된 적외선(IR) 신호를 상기 공중 비행체의 하나 이상의 IR 검출기에서 수신하는 단계;상기 공중 비행체에서 상기 착륙 식별자를 수신하는 단계;상기 착륙 식별자를 저장된 고유 식별자와 비교하는 단계; 및상기 착륙 식별자와 상기 저장된 고유 식별자가 일치하는 경우, 상기 방출되거나 반사된 신호를 이용하여 상기 공중 비행체의 이동을 상기 위치 결정 비콘에 대해 제어하는 단계를 포함하는, 지리적 위치에 공중 비행체를 위치시키는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 제2 지리적 위치에서의 제2 위치 결정 비콘으로부터, 상기 공중 비행체에 의한 검출을 위한 착륙 식별자를 무선 송신하는 단계;제1 저장된 GPS 좌표를 이용하여 상기 지리적 위치의 대략적인 위치를 향해 이동하도록 GPS 내비게이션 시스템을 이용하여 상기 공중 비행체의 이동을 제어하는 단계;상기 지리적 위치의 대략적인 위치에 있을 때, 상기 공중 비행체의 제1 의도된 위치를 나타내는 데이터를 포함하는 저장된 위치 결정 데이터에 따라, 상기 위치 결정 비콘으로부터의 수신된 IR 복사를 기준으로, 상기 공중 비행체의 이동을 제어하는 단계;상기 제1 의도된 위치에 있을 때 상기 공중 비행체의 위탁물 홀딩 시스템 안으로 화물을 수용하는 단계;일단 상기 화물이 수용되면, 제2 저장된 GPS 좌표를 이용하여 제2 지리적 위치의 대략적인 위치를 향해 상기 GPS 내비게이션 시스템을 이용하여 상기 공중 비행체의 이동을 제어하는 단계;상기 제2 지리적 위치의 대략적인 위치에 있을 때, 상기 공중 비행체의 하나 이상의 IR 검출기에서 상기 제2 위치 결정 비콘으로부터 방출되거나 반사된 IR 신호를 수신하는 단계;상기 공중 비행체의 제2 의도된 위치를 나타내는 데이터를 포함하는 저장된 위치 결정 데이터에 따라, 상기 제2 위치 결정 비콘으로부터 방출되거나 반사되는 IR 복사를 기준으로, 상기 공중 비행체의 이동을 제어하는 단계; 및상기 제2 의도된 위치에 있을 때, 상기 공중 비행체의 위탁물 홀딩 시스템으로부터 상기 화물을 하역하는 단계를 더 포함하는, 지리적 위치에 공중 비행체를 위치시키는 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 비비** *엔제이 란캐셔 이어바이 ** 로스틀 탑 로드</address><code>520220809754</code><country>영국</country><engName>I R Kinetics Limited</engName><name>아이 알 키네틱스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 비비** *엔제이 이어바이 란캐...</address><code> </code><country>영국</country><engName>BRADLEY, Andrew</engName><name>브래들리, 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (도곡동) *층(특허사무소시선)</address><code>920040003634</code><country>대한민국</country><engName>CHO YOUNG HYUN</engName><name>조영현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2215450.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2300681.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0550804-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0563419-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0085086-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016226.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93833953af3c1afa29802eaf5f81b751efe76d7e299a9be8390048dacd1bf1ae083ff60cd14ccabd62cfd60721573fd41aa40b19c604933f78</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf418ef51f3dcb3ca2c3f1caee473d75b3b848d55fa2462a6e1badb25ea2ae99cfd17e5767b96717def6c9d9b491e0a02c259541daf517d170</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>