<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:44.1644</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0013408</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.07</openDate><openNumber>10-2023-0117002</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 비표시 영역의 면적 감소로 인한 팬 아웃 배선들의 배치 공간 부족을 해소할 수 있는 표시 장치에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 광학 홀을 포함하는 표시 영역, 상기 표시 영역에서 상기 광학 홀의 일 측에 배치되며, 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들, 상기 표시 영역에서 상기 광학 홀의 타 측에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 배선들, 및 상기 표시 영역에서 상기 광학 홀을 우회하여, 상기 제1 데이터 배선들과 상기 제2 데이터 배선들을 각각 연결하는 복수의 우회 배선들을 구비한다. 상기 복수의 우회 배선들 각각은 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 복수의 제1 데이터 배선들 중에서 어느 한 제1 데이터 배선에 연결되는 제1 서브 우회 배선, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제1 서브 우회 배선에 연결되는 제2 서브 우회 배선, 및 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 복수의 제2 데이터 배선들 중에서 어느 한 제2 데이터 배선을 연결하는 제3 서브 우회 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 홀과 화상을 표시하는 서브 화소들을 포함하는 표시 영역;상기 표시 영역에서 상기 홀의 일 측에 배치되며, 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들;상기 표시 영역에서 상기 홀의 타 측에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 배선들; 및상기 표시 영역에서 상기 홀을 우회하여, 상기 제1 데이터 배선들과 상기 제2 데이터 배선들을 각각 연결하는 복수의 우회 배선들을 구비하고,상기 복수의 우회 배선들 각각은,상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 복수의 제1 데이터 배선들 중에서 어느 한 제1 데이터 배선에 연결되는 제1 서브 우회 배선;상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제1 서브 우회 배선에 연결되는 제2 서브 우회 배선; 및상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 복수의 제2 데이터 배선들 중에서 어느 한 제2 데이터 배선을 연결하는 제3 서브 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 표시 영역에서 상기 제1 방향으로 연장되며, 제1 전원 전압이 인가되는 복수의 제1 수평 전원 배선들;상기 표시 영역에서 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제1 전원 전압보다 높은 제2 전원 전압이 인가되는 복수의 제2 수평 전원 배선들; 및상기 표시 영역에서 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제2 서브 우회 배선의 일 단과 떨어져 배치되는 제1 수직 전원 배선을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 수직 전원 배선은 상기 복수의 제1 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 제1 수평 전원 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 복수의 우회 배선들 중에서 제1 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 제1 수직 전원 배선이 떨어져 배치되는 제1 이격부는 상기 복수의 제2 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 제2 수평 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제1 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 제1 수직 전원 배선은,제1 폭을 갖는 제1 배선부; 및상기 제1 폭보다 큰 제2 폭을 갖는 제2 배선부를 포함하며,상기 제1 이격부는 상기 제1 우회 배선의 제2 서브 우회 배선의 제1 배선부와 상기 제1 수직 전원 배선의 제1 배선부 사이의 갭으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 복수의 우회 배선들 중에서 제2 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 제1 수직 전원 배선이 떨어져 배치되는 제2 이격부는 상기 복수의 제2 수평 전원 배선들과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제2 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 제1 수직 전원 배선은,제1 폭을 갖는 제1 배선부; 및상기 제1 폭보다 큰 제2 폭을 갖는 제2 배선부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제2 이격부는 상기 제2 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선의 제1 배선부와 상기 제1 수직 전원 배선의 제2 배선부 사이의 갭 또는 상기 제2 서브 우회 배선의 제2 배선부와 상기 제1 수직 전원 배선의 제1 배선부 사이의 갭으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제2 이격부는 상기 제2 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선의 제2 배선부와 상기 제1 수직 전원 배선의 제2 배선부 사이의 갭으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2 항에 있어서,상기 표시 영역에서 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제2 서브 우회 배선의 타 단과 떨어져 배치되는 수직 더미 패턴을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 표시 영역의 주변의 비표시 영역에 배치되고, 상기 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전원 배선을 더 구비하고,상기 수직 더미 패턴은 상기 비표시 영역에서 상기 제2 전원 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 복수의 우회 배선들 중에서 일부의 우회 배선들의 제2 서브 우회 배선들과 제3 서브 우회 배선들은 상기 표시 영역에 배치되고, 나머지 우회 배선들의 제2 서브 우회 배선들과 제3 서브 우회 배선은 상기 비표시 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역에 배치되고, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전원 배선을 더 구비하고,상기 나머지 우회 배선들의 제2 서브 우회 배선들과 제3 서브 우회 배선들은 상기 제1 전원 배선과 상기 제2 전원 배선 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 나머지 우회 배선들의 제2 서브 우회 배선들과 제3 서브 우회 배선들 중에서 서로 이웃하는 제2 서브 우회 배선과 제3 서브 우회 배선은 서로 다른 층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 홀에 배치되며, 상기 홀을 통해 입사되는 광을 감지하는 광학 장치를 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 표시 영역에서 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제1 서브 우회 배선의 일 단과 떨어져 배치되는 복수의 제1 수평 더미 패턴들을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 수평 더미 패턴들은 제1 전원 홀들을 통해 상기 제1 수직 전원 배선에 각각 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 전원 홀들은 상기 제2 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제1 전원 홀들은 상기 제2 방향에서 상기 홀의 중심과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2 항에 있어서,상기 표시 영역에서 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제3 서브 우회 배선의 일 단과 떨어져 배치되는 복수의 제2 수평 더미 패턴들을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 표시 영역에서 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 수직 전원 배선을 더 구비하고,상기 제2 수평 더미 패턴들은 제2 전원 홀들을 통해 상기 제2 수직 전원 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제2 전원 홀들은 상기 제2 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제2 전원 홀들은 상기 제2 방향에서 상기 홀의 중심과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서,상기 제1 수직 전원 배선은 제1 전원 전압을 공급받고, 상기 제2 수직 전원 배선은 상기 제1 전원 전압보다 높은 제2 전원 전압을 공급받는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서,복수의 액티브 패턴들;상기 복수의 액티브 패턴들 상에 배치되는 적어도 하나의 절연막; 및상기 적어도 하나의 절연막을 관통하여 상기 복수의 액티브 패턴들 중 어느 한 액티브 패턴을 노출하는 노출 홀을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 노출 홀에서 상기 액티브 패턴 상에 배치되는 더미 패턴을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 더미 패턴은 상기 노출 홀에서 상기 적어도 하나의 절연막의 측벽과 떨어져 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서,상기 액티브 패턴은 상기 홀과 상기 서브 화소들 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26 항에 있어서,상기 액티브 패턴은 상기 표시 영역의 주변의 비표시 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 복수의 우회 배선들 중에서 일부의 우회 배선들의 제2 서브 우회 배선들과 제3 서브 우회 배선들은 상기 표시 영역에 배치되고, 나머지 우회 배선들의 제2 서브 우회 배선들과 제3 서브 우회 배선은 상기 비표시 영역에 배치되며,상기 액티브 패턴은 상기 나머지 우회 배선들의 제2 서브 우회 배선들과 제3 서브 우회 배선들 중에서 서로 이웃하는 제2 서브 우회 배선과 제3 서브 우회 배선 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들;상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 배선들;상기 제1 데이터 배선들과 상기 제2 데이터 배선들을 각각 연결하는 복수의 우회 배선들;상기 제1 방향으로 연장되며, 제1 전원 전압이 인가되는 복수의 제1 수평 전원 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되며, 제2 전원 전압이 인가되는 복수의 수직 전원 배선들을 구비하고,상기 복수의 우회 배선들 각각은,상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 복수의 제1 데이터 배선들 중에서 어느 한 제1 데이터 배선에 연결되는 제1 서브 우회 배선;상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제1 서브 우회 배선에 연결되는 제2 서브 우회 배선; 및상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 복수의 제2 데이터 배선들 중에서 어느 한 제2 데이터 배선을 연결하는 제3 서브 우회 배선을 포함하며,상기 복수의 우회 배선들 중에서 제1 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 수직 전원 배선들 중 어느 한 수직 전원 배선이 떨어져 배치되는 제1 이격부는 상기 복수의 제1 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 제1 수평 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 복수의 우회 배선들 중에서 제2 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 수직 전원 배선들 중 또 다른 수직 전원 배선이 떨어져 배치되는 제2 이격부는 상기 복수의 제1 수평 전원 배선들과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서,상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제1 전원 전압보다 낮은 제2 전원 전압이 인가되는 복수의 제2 수평 전원 배선들을 더 구비하고,상기 수직 전원 배선은 상기 복수의 제2 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 제2 수평 전원 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들;상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 배선들;상기 제1 데이터 배선들과 상기 제2 데이터 배선들을 각각 연결하는 복수의 우회 배선들;상기 제1 방향으로 연장되며, 제1 전원 전압이 인가되는 복수의 수평 전원 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되며, 제2 전원 전압이 인가되는 복수의 수직 전원 배선들을 구비하고,상기 복수의 우회 배선들 각각은,상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 복수의 제1 데이터 배선들 중에서 어느 한 제1 데이터 배선에 연결되는 제1 서브 우회 배선;상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제1 서브 우회 배선에 연결되는 제2 서브 우회 배선; 및상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 복수의 제2 데이터 배선들 중에서 어느 한 제2 데이터 배선을 연결하는 제3 서브 우회 배선을 포함하며,상기 복수의 우회 배선들 중에서 제1 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 수직 전원 배선들 중에서 어느 한 수직 전원 배선이 떨어져 배치되는 제1 이격부는 상기 복수의 수평 전원 배선들과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 복수의 우회 배선들 중에서 제2 우회 배선의 상기 제2 서브 우회 배선과 상기 수직 전원 배선들 중에서 또 다른 수직 전원 배선이 떨어져 배치되는 제2 이격부는 상기 복수의 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 수평 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Yoon Sun</engName><name>최윤선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Seung Hwan</engName><name>조승환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0114868-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0057525-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1006005-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220013408.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938daaa819791abf653afc22045e1dfd2ff952b42cec51c15418567e3e567d36252d562e8c069378376d28cef7065ac1ca90aa941a6e36df35</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0af5a5047b00e26bc40c4b8258323b9caa2b186f7f1745ec00252a0cfdb9577e5533e1afda86c8d99503da171bff3bc07146f963dae93ee0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>