<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:53.3953</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028519</applicationNumber><claimCount>60</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>핸드헬드 디바이스를 사용하여 광 빔을 포인팅함으로써 발견 가능한 객체와 상호 작용하고 대화형 페이지 위치를 지정하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS TO INTERACT WITH DISCOVERABLE OBJECTS AND SPECIFY INTERACTIVE PAGE LOCATIONS BY POINTING A LIGHT BEAM USING A HANDHELD DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.30</openDate><openNumber>10-2025-0155529</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 발견 가능한 객체와 관련된 하나 이상의 속성 또는 큐가 청각적, 촉각적 및/또는 시각적 수단을 통해 핸드헬드 디바이스의 사용자에게 전달되는 시스템 및 방법이 설명된다. 핸드헬드 디바이스에서 생성되고 디바이스 카메라와 동일한 방향으로 향하는 광빔을 사용하여, 사용자는 사용자 환경에서 하나 이상의 속성 또는 큐와 연관된다고 생각되는 하나 이상의 객체를 포인팅할 수 있다. 카메라 이미지 내에서 포인팅되는 영역에 기초하여 핸드헬드 디바이스는 이미지 내의 객체를 분류하여 객체가 발견 가능한 객체의 하나 이상의 템플릿 또는 분류와 일치하는지 여부를 결정할 수 있다. 포인팅되는 객체의 일치 또는 불일치는 후속 동작을 결정할 수 있다. 시스템 및 방법은 학습자에게 특히 적합할 수 있는 인간-기계 상호작용을 위한 간단하고 직관적인 방법을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024159153</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013199</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스 프로세서, 사람이 볼 수 있는 하나 이상의 가시적인 객체에서 하나 이상의 광빔 반사를 생성하는 광빔을 생성하도록 구성된 디바이스 광빔 소스, 카메라 시야가 상기 하나 이상의 광빔 반사의 빔 위치 영역을 포함하도록 정렬되고 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 카메라, 및 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 스피커를 포함하는 핸드헬드 디바이스를 사용하여 사람이 발견 가능한 객체를 표시하는 방법으로서, 상기 디바이스 스피커가 상기 발견 가능한 객체와 관련된 하나 이상의 청각적 큐(audible cue)를 재생하는 단계;사람이 상기 핸드헬드 디바이스를 조작할 때 투사된 광빔이 상기 디바이스 광빔 소스로부터 하나 이상의 가시적인 객체를 향하도록 상기 디바이스 카메라가 카메라 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 카메라 이미지 내의 빔 위치 영역에서 하나 이상의 표시된 객체를 분리하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서가 상기 하나 이상의 표시된 객체들 중 하나 이상이 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과 일치하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 디바이스 광빔 소스는 발광 다이오드와 레이저 다이오드 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 디바이스 광빔 소스는 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 디바이스 광빔 소스의 세기는 광빔 구동 전류의 크기 변조와, 상기 광빔 구동 전류의 펄스 폭 변조 중 하나 이상에 의해 제어되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 투사된 광빔은 시준된 광빔, 비간섭성 광빔, 발산성 광빔 및 패터닝된 광빔 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 디바이스 광빔 소스는 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 방법은 상기 카메라 이미지를 획득하는 것과, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과 일치한다고 결정하는 것 중 하나 또는 둘 다에서 상기 디바이스 광빔 소스를 끄는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 카메라 이미지 내의 빔 위치 영역은, 상기 디바이스 카메라가 상기 투사된 광빔에 의한 반사를 포함하지 않는 기준 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 카메라가 상기 투사된 광빔에 의해 생성된 하나 이상의 반사를 포함하는 광빔 반사 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 광빔 반사 이미지로부터 감산된 상기 기준 이미지에 적어도 부분적으로 기초하여 감산된 픽셀 세기 이미지를 계산하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서가 상기 감산된 픽셀 세기 이미지 내에서 미리 결정된 광 세기 임계값을 초과하는 광빔 감지 픽셀을 상기 빔 위치 영역에 할당하는 단계에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 발견 가능한 객체와 관련된 하나 이상의 청각적 큐는 상기 발견 가능한 객체에 의해 생성된 하나 이상의 소리, 상기 발견 가능한 객체의 하나 이상의 이름, 상기 발견 가능한 객체에 대한 하나 이상의 질문, 상기 발견 가능한 객체에 대한 하나 이상의 설명, 상기 발견 가능한 객체의 하나 이상의 설명된 기능, 상기 발견 가능한 객체와 관련된 수학 문제, 상기 발견 가능한 객체와 관련된 악보, 및 상기 발견 가능한 객체와 관련된 하나 이상의 관련 객체 설명 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿은 상기 발견 가능한 객체의 하나 이상의 형상, 상기 발견 가능한 객체의 하나 이상의 크기, 상기 발견 가능한 객체의 하나 이상의 색상, 상기 발견 가능한 객체의 하나 이상의 질감, 및 상기 발견 가능한 객체 내의 하나 이상의 패턴 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 발견 가능한 객체는 책, 책 표지, 브로셔, 상자, 간판, 신문 및 잡지 중 하나에 인쇄된 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과의 일치와 불일치 중 하나를 결정한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디바이스 프로세서가 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 동작은, 상기 하나 이상의 청각적 큐, 상기 카메라 이미지, 상기 카메라 이미지를 획득하는 획득 시간, 미리 결정된 카메라 이미지 광빔 포인팅 영역, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿 및 상기 하나 이상의 표시된 객체 중 하나 이상을 하나 이상의 원격 프로세서에 전송하는 단계;상기 디바이스 스피커에서 하나 이상의 소리를 재생하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 하나 이상의 디바이스 디스플레이에 하나 이상의 조명 패턴을 표시하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 촉각 유닛을 활성화하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 디바이스 스위치가 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 방법은 상기 디바이스 프로세서가 상기 디바이스 스위치의 스위치 상태의 변화를 검출할 때 발생하는 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과의 일치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 디바이스 마이크로폰이 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 방법은 상기 디바이스 프로세서가 상기 디바이스 마이크로폰에 의해 획득된 데이터 내에서 사람이 생성한 하나 이상의 식별 가능한 소리를 식별할 때 발생하는 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과의 일치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서, 디바이스 관성 측정 유닛이 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 방법은 상기 디바이스 프로세서가 상기 디바이스 관성 측정 유닛에 의해 획득된 데이터 내에서 미리 결정된 핸드헬드 디바이스 제스처 동작과 미리 결정된 핸드헬드 디바이스 배향 중 하나를 식별할 때 발생하는 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과의 일치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 디바이스 프로세서, 사람이 볼 수 있는 하나 이상의 가시적인 객체에서 하나 이상의 광빔 반사를 생성하는 광빔을 생성하도록 구성된 디바이스 광빔 소스, 카메라 시야가 상기 하나 이상의 광빔 반사의 빔 위치 영역을 포함하도록 정렬되고 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 카메라, 및 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 하나 이상의 디바이스 디스플레이를 포함하는 핸드헬드 디바이스를 사용하여 사람이 발견 가능한 객체를 표시하는 방법으로서, 상기 하나 이상의 디바이스 디스플레이가 상기 발견 가능한 객체와 관련된 하나 이상의 시각적 큐를 표시하는 단계;사람이 상기 핸드헬드 디바이스를 조작할 때 투사된 광빔이 상기 디바이스 광빔 소스로부터 상기 하나 이상의 가시적인 객체를 향하도록 상기 디바이스 카메라가 카메라 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 카메라 이미지 내의 빔 위치 영역에서 하나 이상의 표시된 객체를 분리하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서가 상기 하나 이상의 표시된 객체 중 하나 이상이 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과 일치하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과의 일치와 불일치 중 하나를 결정한 것에 기초하여 상기 디바이스 프로세서가 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 동작은, 상기 하나 이상의 시각적 큐, 상기 카메라 이미지, 상기 카메라 이미지를 획득하는 획득 시간, 미리 결정된 카메라 이미지 광빔 포인팅 영역, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿 및 상기 하나 이상의 표시된 객체 중 하나 이상을 하나 이상의 원격 프로세서에 전송하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 스피커에서 하나 이상의 소리를 재생하는 단계;상기 하나 이상의 디바이스 디스플레이에 하나 이상의 조명 패턴을 표시하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 촉각 유닛을 활성화하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디바이스 프로세서, 사람이 볼 수 있는 하나 이상의 가시적인 객체에서 하나 이상의 광빔 반사를 생성하는 광빔을 생성하도록 구성된 디바이스 광빔 소스, 카메라 시야가 상기 하나 이상의 광빔 반사의 빔 위치 영역을 포함하도록 정렬되고 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 카메라, 및 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 촉각 유닛을 포함하는 핸드헬드 디바이스를 사용하여 사람이 발견 가능한 객체를 표시하는 방법으로서, 상기 디바이스 촉각 유닛이 상기 발견 가능한 객체와 연관된 동작과 소리 중 하나 이상과 관련된 하나 이상의 촉각 주파수에서 감지된 촉각 진동을 생성하는 단계;상기 핸드헬드 디바이스를 조작할 때 투사된 광빔이 상기 디바이스 광빔 소스로부터 상기 하나 이상의 가시적인 객체를 향하도록 상기 디바이스 카메라가 카메라 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 카메라 이미지 내의 빔 위치 영역에서 하나 이상의 표시된 객체를 분리하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서가 상기 하나 이상의 표시된 객체들 중 하나 이상이 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과 일치하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿과의 일치와 불일치 중 하나를 결정한 것에 기초하여 상기 디바이스 프로세서가 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 동작은, 상기 하나 이상의 촉각 주파수, 상기 카메라 이미지, 상기 카메라 이미지를 획득하는 획득 시간, 미리 결정된 카메라 이미지 광빔 포인팅 영역, 상기 발견 가능한 객체의 미리 결정된 템플릿 및 상기 하나 이상의 표시된 객체 중 하나 이상을 하나 이상의 원격 프로세서에 전송하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 스피커에서 하나 이상의 소리를 재생하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 하나 이상의 디바이스 디스플레이에 하나 이상의 조명 패턴을 표시하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 촉각 유닛을 활성화하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디바이스 프로세서, 사람이 볼 수 있는 하나 이상의 가시적인 객체에서 하나 이상의 광빔 반사를 생성하는 투사된 광빔을 생성하도록 구성된 디바이스 광원, 및 카메라 시야가 상기 하나 이상의 광빔 반사의 반사 위치를 포함하도록 정렬되고 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 카메라를 포함하는 핸드헬드 디바이스를 사용하여 사람이 선택한 지정 페이지 위치에 기초하여 동작을 수행하는 방법으로서, 상기 디바이스 프로세서가 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃을 획득하는 단계;상기 핸드헬드 디바이스를 조작할 때 상기 투사된 광빔이 상기 디바이스 광원으로부터 상기 지정 페이지 위치로 향하도록 상기 디바이스 카메라가 카메라 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 카메라 이미지와 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃이 일치하는 것에 기초하여 위치된 이미지를 계산하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 위치된 이미지 내의 반사 위치에 기초하여 상기 지정 페이지 위치를 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃 내에 있는 상기 지정 페이지 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디바이스 프로세서와 원격으로 연결된 프로세서 중 하나 또는 둘 다가 상기 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서, 상기 디바이스 광원은 발광 다이오드와 레이저 다이오드 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 21에 있어서, 상기 디바이스 광원은 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 방법은 광 구동 전류를 조절하는 것과, 상기 광 구동 전류의 펄스 폭을 변조하는 것 중 하나 이상에 의해 상기 디바이스 광원의 세기를 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 21에 있어서, 상기 투사된 광빔은 시준된 광빔, 비간섭성 광빔, 발산성 광빔 및 패터닝된 광빔 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 21에 있어서, 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃은 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 위치, 상기 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 형상, 상기 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 카메라 이미지, 상기 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 크기, 상기 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 색상, 상기 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 질감, 상기 하나 이상의 페이지 객체 내의 하나 이상의 패턴, 상기 하나 이상의 페이지 객체에 의해 일반적으로 생성되는 하나 이상의 소리, 상기 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 이름, 상기 하나 이상의 페이지 객체에 대한 하나 이상의 설명, 상기 하나 이상의 페이지 객체의 하나 이상의 기능, 상기 하나 이상의 페이지 객체와 관련된 하나 이상의 질문, 및 상기 하나 이상의 페이지 객체와 관련된 하나 이상의 관련 객체 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 21에 있어서, 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃은 책, 책 표지, 브로셔, 상자, 간판, 신문, 잡지, 포스터, 태블릿, 인쇄 가능한 표면, 페인트칠된 표면, 질감이 있는 표면, 유연한 표면, 및 하나 이상의 3차원 요소를 갖는 강화된 표면, 간판, 문신, 모바일 디바이스, 태블릿, 전자책 리더, 텔레비전 및 디스플레이 화면 중 하나 이상에 표시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 21에 있어서, 상기 위치된 이미지를 계산하는 단계는 템플릿 일치, 컴퓨터 비전, 머신 러닝, 트랜스포머 모델 및 신경망 분류 중 하나 이상을 사용하여 상기 카메라 이미지와 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃이 일치하는 위치를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 상기 머신 러닝과 상기 신경망 분류 중 하나 또는 둘 모두는 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃에서 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 21에 있어서, 상기 위치된 이미지를 계산하는 단계는 상기 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃의 하나 이상의 구성 요소와 상기 카메라 이미지의 일치 위치를 생성하는, 카메라 이미지의 수평 위치, 카메라 이미지의 수직 위치, 카메라 이미지의 배율, 및 카메라 이미지 배향을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 21에 있어서, 상기 위치된 이미지 내의 미리 결정된 빔 포인팅 위치는, 상기 디바이스 카메라가 상기 투사된 광빔에 의한 반사를 포함하지 않는 기준 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 카메라가 상기 투사된 광빔에 의해 생성된 하나 이상의 반사를 포함하는 광빔 반사 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 광빔 반사 이미지로부터 감산된 기준 이미지에 기초하여 감산된 픽셀 세기 이미지를 계산하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서가 상기 감산된 픽셀 세기 이미지 내에서 미리 결정된 광 세기 임계값을 초과하는 광빔 감지 픽셀의 중심 위치를 상기 미리 결정된 빔 포인팅 위치에 할당하는 단계에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 21에 있어서, 상기 광원은 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 방법은 상기 미리 결정된 페이지 레이아웃을 획득할 때 상기 광원을 켜는 단계, 상기 카메라 이미지를 획득하기 전에 상기 광원을 끄는 단계, 및 상기 카메라 이미지를 획득할 때 상기 광원을 끄는 단계 중 하나 이상을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 21에 있어서, 상기 동작은, 상기 카메라 이미지, 상기 카메라 이미지를 획득하는 획득 시간, 상기 미리 결정된 빔 포인팅 위치, 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃, 및 상기 지정 페이지 위치 중 하나 이상을 하나 이상의 원격 프로세서로 전송하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 스피커에서 하나 이상의 소리를 재생하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 하나 이상의 디바이스 디스플레이에 하나 이상의 조명 패턴을 표시하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 촉각 유닛을 활성화하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디바이스 프로세서, 사람이 볼 수 있는 하나 이상의 가시적인 객체에서 하나 이상의 광빔 반사를 생성하는 투사된 광빔을 생성하도록 구성된 디바이스 광원, 및 카메라 시야가 상기 하나 이상의 광 반사의 반사 위치를 포함하도록 정렬되고 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 카메라를 포함하는 핸드헬드 디바이스를 사용하여 사람이 선택한 식별된 상황 내의 지정 페이지 위치에 기초하여 동작을 수행하는 방법으로서, 상기 디바이스 프로세서가 하나 이상의 미리 결정된 상황별 템플릿을 획득하는 단계;상기 핸드헬드 디바이스를 조작할 때 상기 투사된 광빔이 상기 디바이스 광원으로부터 상황별 객체로 향하도록 상기 디바이스 카메라가 제1 카메라 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 제1 카메라 이미지와 상기 하나 이상의 미리 결정된 상황별 템플릿이 일치하는 것에 기초하여 식별된 상황을 분류하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 식별된 상황과 연관된 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃을 획득하는 단계;상기 핸드헬드 디바이스를 조작할 때 상기 투사된 광빔이 상기 디바이스 광원으로부터 상기 지정 페이지 위치로 향하도록 상기 디바이스 카메라가 제2 카메라 이미지를 획득하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 제2 카메라 이미지와 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃이 일치하는 것에 기초하여 위치된 이미지를 계산하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 위치된 이미지 내의 반사 위치에 기초하여 상기 지정 페이지 위치를 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃 내의 지정 페이지 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디바이스 프로세서와 원격으로 연결된 프로세서 중 하나 또는 둘 다가 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 33에 있어서, 상기 식별된 상황을 계산하는 단계는 상기 디바이스 프로세서가 상기 투사된 광빔이 포인팅하는 상기 제1 카메라 이미지의 영역으로 상기 제1 카메라 이미지를 분리하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 33에 있어서, 상기 하나 이상의 미리 결정된 상황별 템플릿은 하나 이상의 책 표지, 잡지 표지, 책의 장, 페이지, 장난감, 인물, 인체 해부학적 요소, 동물, 화상, 그림, 단어, 문구, 가정용품, 교실용품, 도구, 자동차 및 의류 물품과 연관된 속성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 33에 있어서, 상기 동작은, 상기 하나 이상의 미리 결정된 상황 템플릿, 상기 제1 카메라 이미지, 제1 카메라 이미지를 획득하는 제1 획득 시간, 상기 제2 카메라 이미지, 상기 제2 카메라 이미지를 획득하는 제2 획득 시간, 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃, 상기 위치된 이미지, 미리 결정된 빔 포인팅 위치 및 상기 지정 페이지 위치 중 하나 이상을 하나 이상의 원격 프로세서에 전송하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 스피커에서 하나 이상의 소리를 재생하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 하나 이상의 디바이스 디스플레이에 하나 이상의 조명 패턴을 표시하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 촉각 유닛을 활성화하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 디바이스 프로세서, 사람이 볼 수 있는 하나 이상의 가시적인 객체에서 하나 이상의 광빔 반사를 생성하는 투사된 광빔을 생성하도록 구성된 디바이스 광원, 및 카메라 시야가 상기 하나 이상의 광빔 반사의 반사 위치를 포함하도록 정렬되고 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 카메라를 포함하는 핸드헬드 디바이스를 사용하여 사람이 선택한 지정 페이지 위치에 기초하여 동작을 수행하는 방법으로서, 상기 디바이스 프로세서가 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃을 획득하는 단계;상기 핸드헬드 디바이스를 조작할 때 상기 투사된 광빔이 상기 디바이스 광원으로부터 상기 지정 페이지 위치로 향하도록 상기 디바이스 카메라가 두 개 이상의 카메라 이미지를 획득하는 단계;상기 두 개 이상의 카메라 이미지에서 측정된 이미지 움직임이 미리 결정된 움직임 임계값보다 작고, 상기 두 개 이상의 카메라 이미지가 미리 결정된 체류 시간 임계값보다 큰 획득 시간 동안 획득되었다고 상기 디바이스 프로세서가 결정하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 카메라 이미지와 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃이 일치하는 것에 기초하여 위치된 이미지를 계산하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 위치된 이미지 내의 상기 반사 위치에 기초하여 상기 지정 페이지 위치를 식별하는 단계; 및상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃 내의 상기 지정 페이지 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디바이스 프로세서와 원격으로 연결된 프로세서 중 하나 또는 둘 다가 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 37에 있어서, 템플릿 일치, 컴퓨터 비전 및 신경망 분류 중 하나 이상을 사용하여 연속적으로 획득된 카메라 이미지 쌍을 비교하는 하나 이상의 공간 오프셋을 계산하고, 상기 이미지 움직임은 상기 하나 이상의 공간 오프셋의 합으로부터 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 37에 있어서, 상기 광원은 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 방법은 상기 미리 결정된 페이지 레이아웃을 획득할 때 상기 광원을 켜는 단계, 상기 두 개 이상의 카메라 이미지 각각을 획득하기 전에 상기 광원을 끄는 단계, 상기 두 개 이상의 카메라 이미지 각각을 획득한 후에 상기 광원을 켜는 단계, 및 상기 이미지 움직임이 상기 미리 결정된 움직임 임계값보다 작고 상기 획득 시간이 상기 미리 결정된 체류 시간 임계값보다 크다고 결정할 때 상기 광원을 끄는 단계 중 하나 이상을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 37에 있어서, 상기 동작은, 상기 두 개 이상의 카메라 이미지, 상기 이미지 움직임, 상기 미리 결정된 체류 시간 임계값, 상기 두 개 이상의 카메라 이미지를 획득하는 획득 시간, 상기 미리 결정된 빔 포인팅 위치, 상기 하나 이상의 미리 결정된 대화형 페이지 레이아웃 및 상기 지정 페이지 위치 중 하나 이상을 하나 이상의 원격 프로세서에 전송하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 스피커에서 하나 이상의 소리를 재생하는 단계;상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 하나 이상의 디바이스 디스플레이에 하나 이상의 조명 패턴을 표시하는 단계; 및상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합된 디바이스 촉각 유닛을 활성화하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 핸드헬드 디바이스로서, 디바이스 사용자의 손으로 조작되도록 구성된 디바이스 몸체;디바이스 프로세서를 포함하는 상기 디바이스 몸체 내의 전자 회로부;상기 디바이스 몸체로부터 광을 방출하여 가시적인 표면으로부터 미리 결정된 거리에 초점이 맞춰진 빔 이미지 반사를 상기 가시적인 표면에 생성하도록 구성된 디바이스 광빔 소스; 및상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 디바이스 카메라의 시야가 상기 빔 이미지 반사를 포함하도록 정렬된 디바이스 카메라를 포함하고, 상기 핸드헬드 디바이스는, 상기 미리 결정된 거리에 초점이 맞춰진 상기 가시적인 표면 상에 상기 빔 이미지 반사를 생성하여, 상기 디바이스 사용자가 상기 핸드헬드 디바이스를 상기 가시적인 표면으로부터 미리 결정된 거리에 위치시키도록 하고;카메라 이미지를 획득하도록 구성된, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 41에 있어서, 상기 디바이스 카메라의 시야는 상기 미리 결정된 거리에 상기 가시적인 표면의 타깃 이미지 영역을 제공하도록 구성되는, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 41에 있어서, 상기 디바이스 광빔 소스는 하나 이상의 발광 다이오드, 하나 이상의 마이크로 발광 다이오드, 하나 이상의 레이저 다이오드 및 하나 이상의 디지털 광 처리 프로젝터 요소 중 하나이고, 각각은 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되는, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 41에 있어서, 상기 광빔 이미지 반사는 웃는 얼굴, 사람 얼굴, 동물 얼굴, 장난감, 만화 캐릭터, 원, 사각형, 다각형, 화살표, 십자 형상, 손가락, 손, 하나 이상의 캐릭터, 하나 이상의 숫자, 하나 이상의 심볼, 하나 이상의 인식 가능한 형상 및 애니메이션 중 하나로서 상기 디바이스 사용자에게 보이는, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 41에 있어서, 상기 빔 이미지 반사를 생성하는 구조화된 광 패턴은 상기 디바이스 광빔 소스의 광 경로 내에 있는 하나 이상의 광 차단 필터; 상기 광빔 소스의 광 경로 내에 있으며, 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 각각 결합된 액정 필터 요소; 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 각각 결합된 디지털 광 처리 프로젝터 요소; 및 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 각각 결합된 복수의 광빔 소스 중 하나에 의해 생성되는, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 45에 있어서, 상기 디바이스 프로세서는 상기 카메라 이미지에서 상기 디바이스 프로세서에 의해 결정된 콘텐츠에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 구조화된 광 패턴을 변경하는, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 41에 있어서, 상기 광빔 소스는 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 광빔 구동 전류를 조절하는 것과 상기 광빔 구동 전류의 펄스 폭을 변조하는 것 중 하나 또는 둘 다에 의해 광빔 세기를 제어하도록 추가로 구성되는, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 47에 있어서, 상기 디바이스 프로세서는 광빔 이미지 반사 영역과 상기 광빔 이미지 반사를 포함하지 않는 주변 광 이미지 영역 중 하나 또는 둘 다 내에 있는 상기 카메라 이미지에서 측정된 검출된 광 세기에 기초하여 광빔 세기를 제어하도록 추가로 구성되는, 핸드헬드 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 디바이스 사용자가 핸드헬드 디바이스를 가시적인 표면으로부터 미리 결정된 거리에 위치시키도록 유도하는 방법으로서, 상기 핸드헬드 디바이스는 상기 디바이스 사용자의 손으로 조작되도록 구성된 디바이스 몸체; 디바이스 프로세서를 포함하는 상기 디바이스 몸체 내의 전자 회로부; 상기 미리 결정된 거리에 초점이 맞춰진 빔 이미지 반사를 생성하도록 구성된 디바이스 광빔 소스; 및 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 디바이스 카메라의 시야가 상기 빔 이미지 반사를 포함하도록 정렬된 디바이스 카메라를 포함하고, 상기 방법은, 상기 디바이스 광빔 소스가 상기 미리 결정된 거리에 초점이 맞춰진 상기 가시적인 표면에 상기 빔 이미지 반사를 생성하여, 상기 디바이스 사용자가 상기 핸드헬드 디바이스를 상기 가시적인 표면으로부터 미리 결정된 거리에 위치시키도록 유도하는 단계; 및상기 디바이스 카메라가 카메라 이미지를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 49에 있어서, 상기 디바이스 프로세서가 상기 카메라 이미지 내 상기 빔 이미지 반사의 빔 상태를 초점이 맞는 상태와, 초점이 맞지 않는 상태 중 하나로 결정하는 단계, 및 상기 빔 상태에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디바이스 프로세서가 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 50에 있어서, 상기 빔 상태를 결정하는 단계는 상기 카메라 이미지에 적용된 상기 디바이스 프로세서가 훈련된 신경망, 하나 이상의 커널 연산, 하나 이상의 이미지 대비 측정값 및 푸리에 변환 중 하나 이상을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 50에 있어서, 상기 광빔 소스는 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 동작은 빔 세기, 빔 색상, 및 빔 구조화된 광 패턴 중 하나 이상을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 50에 있어서, 상기 핸드헬드 디바이스 내의 촉각 유닛은 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 동작은 상기 촉각 유닛을 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 50에 있어서, 상기 핸드헬드 디바이스 내의 디바이스 스피커는 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고, 상기 동작은 상기 디바이스 스피커에서 지시음을 재생하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 49에 있어서, 상기 가시적인 표면은 종이, 판지, 필름, 천, 목재, 플라스틱, 유리, 페인트칠된 표면, 인쇄된 표면, 질감이 있는 표면, 3차원 요소로 강화된 표면, 가요성 표면 및 전자 디스플레이 중 하나 이상으로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 49에 있어서, 상기 가시적인 표면은 책, 책 표지, 브로셔, 상자, 간판, 신문, 잡지, 태블릿, 인쇄 가능한 표면, 문신, 모바일 디바이스, 전자책 리더 및 디스플레이 화면 중 하나 이상의 구성 요소인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 디바이스 사용자가 핸드헬드 디바이스를 가시적인 표면으로부터 미리 결정된 거리에 위치시키도록 유도하는 방법으로서, 상기 핸드헬드 디바이스는, 디바이스 사용자의 손으로 조작되도록 구성된 디바이스 몸체; 디바이스 프로세서를 포함하는 상기 디바이스 몸체 내의 전자 회로부; 상기 가시적인 표면에서 빔 이미지 반사를 생성하도록 구성된 디바이스 광빔 소스; 상기 디바이스 광빔 소스로부터 유래하는 디바이스 빔 광 경로 내에 있고, 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 각각 결합된 하나 이상의 이동 가능한 반사 표면; 및 상기 디바이스 프로세서에 동작 가능하게 결합되고 상기 디바이스 카메라 시야가 상기 빔 이미지 반사를 포함하도록 정렬된 디바이스 카메라를 포함하고, 상기 방법은, 상기 디바이스 광빔 소스가 상기 가시적인 표면에서 상기 빔 이미지 반사를 생성하는 단계;상기 디바이스 프로세서가 상기 하나 이상의 이동 가능한 반사 표면을 이동시켜 상기 빔 이미지 반사가 미리 결정된 거리에서 초점이 맞춰지도록 하여 상기 디바이스 사용자가 상기 핸드헬드 디바이스를 상기 가시적인 표면으로부터 미리 결정된 거리에 위치시키도록 유도하는 단계; 및상기 디바이스 카메라가 카메라 이미지를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서, 상기 하나 이상의 이동 가능한 반사 표면은 각각 하나 이상의 이동 가능한 거울, 하나 이상의 마이크로 전자기계 시스템, 및 하나 이상의 이동 가능한 프리즘을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 57에 있어서, 상기 하나 이상의 이동 가능 반사 표면을 이동시키는 단계는 디바이스 광빔이 이동하는 광 경로 방향과 광빔 경로 거리 중 하나 또는 둘 다를 변경하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 57에 있어서, 상기 디바이스 프로세서가 상기 하나 이상의 이동 가능한 반사 표면을 이동시켜 갱신된 거리에서 초점이 맞춰진 광빔 이미지 반사를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 오클랜드 스위트 *** **** 노스 브로드웨이</address><code>520250571734</code><country>미국</country><engName>KIBEAM LEARNING, INC.</engName><name>키빔 러닝 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MARGGRAFF, Lewis, James</engName><name>마르그라프 루이스 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PUBLICOVER, Nelson, George</engName><name>퍼블리코버 넬슨 조지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/441,731</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,094</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/220,738</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/382,456</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0978585-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1099738-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1099763-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167554-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028519.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939fc0b1a0b422cd88fceb09530e21114d891dc5f67232b6d7c7fbfdbf4bed6dc76c05a2ca68400af886a174056d09dd53da7ab6b3135ed318</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb7dbeba905c12c4422a079706a11fb348298dd1651038e3ba0ed0cf83234c7d528f999481c4793a167e1852b878a0f915417f89a7e0e066</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>