<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:13.5513</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7043711</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 도메인 데이터 세트를 이용한 기계 학습 예측 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATION OF MACHINE LEARNING PREDICTIONS USING MULTIPLE DOMAIN DATA SETS</inventionTitleEng><openDate>2023.02.07</openDate><openNumber>10-2023-0018398</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 입력 데이터를 나타내는 입력 매트릭스를 획득하는 단계와; 입력 매트릭스의 각각의 개별 입력 값에 대해, 개별 입력값에 대응하는 출력값을 생성하는데 사용될 대응 트레이닝 데이터 분포를 나타내는 대응 도메인 인덱스 값을 포함하는 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계와, 상기 대응 트레이닝 데이터 분포는 복수의 트레이닝 데이터 분포 중 하나이고; 복수의 트레이닝 데이터 분포를 사용하여 출력 매트릭스를 생성하도록 트레이닝된 기계 학습 모델에 상기 입력 매트릭스 및 도메인 인덱스 매트릭스를 제공하는 단계와, 상기 복수의 트레이닝 데이터 분포의 각각의 개별 트레이닝 데이터 분포는 그 복수의 트레이닝 데이터 분포의 다른 트레이닝 데이터 분포의 대응하는 속성과 상이한 속성과 관련되며; 그리고 기계 학습 모델에 의해 입력 매트릭스 및 도메인 인덱스 매트릭스에 기초하여, 입력 매트릭스의 각각의 개별 입력 값에 대해, 대응 출력 값이 상기 대응 트레이닝 데이터 분포의 속성을 나타내도록 (i) 개별 입력 값 및 (i) 대응 트레이닝 데이터 분포에 기초하여 생성된 대응하는 출력 값을 포함하는 출력 매트릭스를 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009101</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/043134</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,입력 데이터를 나타내는 입력 매트릭스를 획득하는 단계와;입력 매트릭스의 각각의 개별 입력 값에 대해, 개별 입력값에 대응하는 출력값을 생성하는데 사용될 대응 트레이닝 데이터 분포를 나타내는 대응 도메인 인덱스 값을 포함하는 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계와, 상기 대응 트레이닝 데이터 분포는 복수의 트레이닝 데이터 분포 중 하나이고;복수의 트레이닝 데이터 분포를 사용하여 출력 매트릭스를 생성하도록 트레이닝된 기계 학습 모델에 상기 입력 매트릭스 및 도메인 인덱스 매트릭스를 제공하는 단계와, 상기 복수의 트레이닝 데이터 분포의 각각의 개별 트레이닝 데이터 분포는 그 복수의 트레이닝 데이터 분포의 다른 트레이닝 데이터 분포의 대응하는 속성과 상이한 속성과 관련되며; 그리고기계 학습 모델에 의해 입력 매트릭스 및 도메인 인덱스 매트릭스에 기초하여, 입력 매트릭스의 각각의 개별 입력 값에 대해, 대응 출력 값이 상기 대응 트레이닝 데이터 분포의 속성을 나타내도록 (i) 개별 입력 값 및 (i) 대응 트레이닝 데이터 분포에 기초하여 생성된 대응하는 출력 값을 포함하는 출력 매트릭스를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 각각의 개별 트레이닝 데이터 분포의 속성은,개별 트레이닝 데이터 분포로 표현되는 하나 이상의 조건과 관련된 실측(ground-truth) 데이터의 정확도를 포함하고, 그리고 상기 실측 데이터의 정확도는 하나 이상의 조건의 함수로서 복수의 트레이닝 데이터 분포에 걸쳐 변경되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 개별 트레이닝 데이터 분포로 표현되는 하나 이상의 조건은,(i) 실측 데이터의 주파수 컨텐츠, (ii) 실측 데이터에 대응하는 트레이닝 입력의 주파수 컨텐츠, (iii) 실측 데이터의 통계적 특성, 또는 (iv) 트레이닝 입력의 통계적 특성 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 개별 트레이닝 데이터 분포의 속성은,개별 트레이닝 데이터 분포로 표현되는 입력 데이터의 특징의 하나 이상의 분류를 포함하고, 상기 하나 이상의 분류는 입력 데이터의 특징의 복수의 가능한 분류의 서브세트를 포함하고, 상기 복수의 가능한 분류는 복수의 트레이닝 데이터 분포로 표현되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대응 도메인 인덱스 값은 복수의 도메인 인덱스 값을 포함하고,상기 복수의 도메인 인덱스 값의 각각의 개별 도메인 인덱스 값은 미리 정의된 범위로부터 선택되고 상기 개별 입력 값에 대응하는 출력 값을 생성하는데 사용될 대응 트레이닝 데이터 분포의 정도를 나타내며, 그리고상기 각각의 개별 도메인 인덱스 값의 대응 트레이닝 데이터 분포는 복수의 트레이닝 데이터 분포 중 하나인 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 도메인 인덱스 값의 도메인 인덱스 값의 수는,복수의 트레이닝 분포의 트레이닝 분포의 수와 동일한 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 개별 입력 값에 대응하는 복수의 도메인 인덱스 값의 합은 사전 결정된 값과 동일하고, 그리고상기 각각의 개별 도메인 인덱스 값은 대응 트레이닝 데이터 분포에 의해 기여된 상기 대응하는 출력 값의 전체 신호의 일부를 나타내는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 트레이닝 프로세스를 사용하여 트레이닝되고,상기 트레이닝 프로세스는, 트레이닝 입력 매트릭스 및 실측 출력 매트릭스를 포함하는 트레이닝 샘플을 획득하는 단계와; 트레이닝 샘플에 대해, 트레이닝 입력 매트릭스의 각각의 개별 트레이닝 입력 값에 대하여, (i) 개별 트레이닝 입력 값에 대응하는 트레이닝 출력 값을 생성하는데 사용되고 그리고 (ii) 트레이닝 샘플이 속하는 대응 트레이닝 데이터 분포를 나타내는 대응하는 트레이닝 도메인 인덱스 값을 포함하는, 트레이닝 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계와; 트레이닝 입력 매트릭스 및 트레이닝 도메인 인덱스 매트릭스를 기계 학습 모델에 제공하는 단계와; 기계 학습 모델에 의해 상기 트레이닝 입력 매트릭스 및 트레이닝 도메인 인덱스 매트릭스에 기초하여, 트레이닝 입력 매트릭스의 각각의 개별 트레이닝 입력 값에 대해, (i) 개별 트레이닝 입력 값 및 (ii) 대응하는 트레이닝 도메인 인덱스 값에 기초하여 생성된 대응하는 트레이닝 출력 값을 포함하는, 트레이닝 출력 매트릭스를 생성하는 단계와; 트레이닝 입력 매트릭스 및 트레이닝 출력 매트릭스를 비교하도록 구성된 예측 손실 함수를 사용하여 예측 손실 값을 결정하는 단계와; 그리고 예측 손실 값에 기초하여 기계 학습 모델의 하나 이상의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 트레이닝 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계는,트레이닝 샘플이 속하는 대응 트레이닝 데이터 분포를 결정하는 단계와; 그리고트레이닝 입력 매트릭스의 각각의 개별 트레이닝 입력 값에 대해, 트레이닝 샘플이 속하는 대응 트레이닝 데이터 분포와 관련된 트레이닝 도메인 인덱스 값을 할당하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 트레이닝 샘플은 트레이닝 샘플이 속하는 개별 트레이닝 데이터 분포를 나타내는 실측 도메인 인덱스 매트릭스를 더 포함하고, 그리고상기 트레이닝 프로세스는, 도메인 검출 모델에 의해 개별 트레이닝 샘플의 대응하는 트레이닝 입력 매트릭스 및 대응하는 실측 출력 매트릭스에 기초하여 트레이닝 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계와; 트레이닝 도메인 인덱스 매트릭스와 실측 도메인 인덱스 매트릭스를 비교하도록 구성된 도메인 손실 함수를 사용하여 도메인 손실 값을 결정하는 단계와; 그리고 예측 손실 값에 기초하여 (i) 기계 학습 모델 또는 (ii) 도메인 검출 기계 학습 모델 중 적어도 하나의 하나 이상의 파라미터를 조정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 매트릭스는 입력 이미지를 포함하고, 그리고상기 출력 매트릭스는,(i) 입력 이미지로 표현된 객체와 연관된 바운딩 박스, (ii) 입력 이미지로 표현된 객체의 분할 맵, (iii) 입력 이미지로 표현된 객체와 관련된 하나 이상의 좌표, 또는 (iv) 입력 이미지로 표현된 객체의 포즈 표현 중 하나 이상을 나타내는 출력 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 매트릭스는 이미지를 포함하고, 상기 출력 매트릭스는 깊이 맵을 포함하고, 그리고상기 복수의 트레이닝 데이터 분포는 복수의 입체 이미지에 기초하여 생성된 제1 트레이닝 데이터 분포와;  복수의 멀티 픽셀 이미지에 기초하여 생성된 제2 트레이닝 데이터 분포와; 그리고 다른 기계 학습 모델에 의한 복수의 모노스코픽 이미지의 처리에 기초하여 생성된 제3 트레이닝 데이터 분포를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계는,입력 매트릭스 및 그의 각각의 개별 입력 값에 기초하여, 복수의 트레이닝 데이터 분포의 특정 속성의 대응 속성 값을 결정하는 단계와; 그리고입력 매트릭스의 각각의 개별 입력 값에 대해, 그 대응 속성 값에 기초하여 상기 대응 도메인 인덱스 값을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계는,도메인 인덱스 매트릭스의 정의를 허용하도록 구성된 사용자 인터페이스를 제공하는 단계와; 그리고사용자 인터페이스를 통해, 도메인 인덱스 매트릭스의 적어도 일부에 대한 정의를 수신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,도메인 인덱스 매트릭스와 상이한 제2 도메인 인덱스 매트릭스를 결정하는 단계와;입력 매트릭스 및 제2 도메인 인덱스 매트릭스를 기계 학습 모델에 제공하는 단계와; 그리고기계 학습 모델에 의해 상기 입력 매트릭스 및 제2 도메인 인덱스 매트릭스에 기초하여, 출력 매트릭스와 상이한 제2 출력 매트릭스를 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 매트릭스 및 출력 매트릭스는 각각 제1 차원을 갖고,상기 도메인 인덱스 매트릭스는 제1 차원보다 작고 기계 학습 모델의 잠재 공간에 해당하는 2차원을 가지며,상기 출력 매트릭스를 생성하는 단계는 입력 매트릭스의 잠재 공간 표현을 생성하는 단계를 포함하고, 그리고주어진 도메인 인덱스 값은 (i) 제1 차원에서 표현되는 입력 매트릭스의 복수의 입력 값 및 (ii) 제2 차원에서, 입력 매트릭스의 잠재 공간 표현의 일부로서 복수의 입력 값을 나타내는 단일 잠재 공간 값에 대응하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서,프로세서; 및프로세서에 의해 실행될 때 프로세서로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 동작들을 수행하게 하는 명령을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KANAZAWA, Noritsugu</engName><name>가나자와 노리츠구</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1339651-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0192331-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0833818-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1252978-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1252979-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227043711.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bf5b1df115eae53301473a3dfd191de762a43c06e12e4a3669a4f61274b7d1a67fb6e9ebfc1e16a1df181bdf41907811ed9b4cf47b1dffb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd50695a9dbd9036b914a660dc2ecb9aff99c3f50b58e3e2fde39bd8ff69059bc82117f80ee337febf50c4b19ddbebd22e504473407bb14b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>