<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:24.424</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7006731</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>기판 프로세싱 시스템의 자율 (autonomous) 제어 및 검사를 위한 통합된 하드웨어-소프트웨어 컴퓨터 비전 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED HARDWARE-SOFTWARE COMPUTER VISION SYSTEM FOR AUTONOMOUS CONTROL AND INSPECTION OF SUBSTRATE PROCESSING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2022.04.01</openDate><openNumber>10-2022-0041890</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/05</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 프로세싱 시스템은 기판 및 기판 프로세싱 시스템의 컴포넌트 중 적어도 하나의 카메라(들)에 의해 캡처된 이미지 또는 비디오를 프로세싱하기 위해 메모리에 저장된 인스트럭션들을 실행하는 프로세서를 포함하는 에지 컴퓨팅 디바이스를 포함한다. 컴포넌트는 기판 프로세싱 시스템의 프로세싱 챔버들 사이 또는 기판 프로세싱 시스템과 제 2 기판 프로세싱 시스템 사이에서 기판을 이송하는 로봇과 연관된다. 카메라들은 기판의 이동 경로를 따라 위치된다. 인스트럭션들은 네트워크를 통해 이미지로부터 원격 서버로 제 1 데이터를 송신하고 제 1 데이터를 원격 서버로 송신하는 것에 응답하여 원격 서버로부터 네트워크를 통해 제 2 데이터를 수신하도록 프로세서를 구성한다. 인스트럭션들은 자동화된 방식 또는 자율적인 방식으로 제 2 데이터에 따라 기판 프로세싱 시스템을 동작시키도록 프로세서를 구성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021021501</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/042954</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 프로세싱 시스템에 있어서, 프로세서; 및메모리를 포함하고, 상기 메모리는 프로세서에 의해 실행할, 기판 및 기판 프로세싱 시스템의 컴포넌트 중 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 이미지를 프로세싱하기 위한 인스트럭션으로서, 상기 컴포넌트는 상기 기판 프로세싱 시스템의 프로세싱 챔버들 사이 또는 상기 기판 프로세싱 시스템과 제 2 기판 프로세싱 시스템 사이에서 상기 기판을 이송하는 것과 연관되고, 그리고 상기 카메라는 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 기판의 이동 경로를 따라 상기 프로세싱 챔버들 사이에 위치되는, 상기 캡처된 이미지를 프로세싱하기 위한 인스트럭션; 네트워크를 통해 상기 이미지로부터 원격 서버로 제 1 데이터를 송신하기 위한 인스트럭션; 상기 제 1 데이터를 상기 원격 서버로 송신하는 것에 응답하여 상기 네트워크를 통해 상기 원격 서버로부터 제 2 데이터를 수신하기 위한 인스트럭션; 및 상기 제 2 데이터에 따라 상기 기판 프로세싱 시스템을 동작시키기 위한 인스트럭션을 저장하는, 기판 프로세싱 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 기판 프로세싱 시스템의 로드 록 내에 위치된 패드를 포함하는 것에 응답하여, 상기 패드는 상기 기판, 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링, 또는 상기 기판을 이송하는 로봇을 지지하도록 사용되고, 상기 제 2 데이터는, 상기 패드의 상태의 지표 (indication); 및 상기 패드의 서비스 및 교체 중 하나 이상에 관한 추천 중 하나 이상을 포함하고; 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금 상기 패드의 서비스 및 교체 중 하나 이상에 관한 상기 추천을 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 패드를 서비스하고 교체하는 것 중 하나 이상을 위한 스케줄을 생성하게 하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 기판의 이미지이고 상기 기판은 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 세정 동안 사용되는 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 기판이 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 세정 동안 사용되는 타입의 기판이라는 지표;  상기 기판의 상태의 지표;  상기 기판의 교체에 관한 추천; 및 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 레시피를 선택하는 것에 관한 추천 중 하나 이상을 포함하고; 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금 상기 레시피를 선택하는 것에 관한 상기 추천을 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 상기 레시피를 선택하게 하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지가 상기 기판의 이미지인 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 기판의 타입의 지표; 및 상기 기판을 프로세싱하기 위한 레시피를 선택하기 위한 지표 중 하나 이상을 포함하고; 그리고 상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금 상기 레시피를 선택하는 것에 관한 지표를 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 기판을 프로세싱하기 위한 상기 레시피를 선택하게 하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지가 상기 기판의 이미지인 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 기판의 타입의 지표;  상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 상기 기판 상에서 수행된 프로세스의 지표; 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 상태의 지표; 및 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나를 세정하기 위한 레시피를 선택하기 위한 지표 중 하나 이상을 포함하고; 그리고상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금  상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 상기 상태의 상기 지표를 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대한 서비스를 스케줄링하고; 그리고 상기 레시피를 선택하는 것에 관한 지표를 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나를 세정하기 위한 상기 레시피를 선택하게 하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지가 상기 기판 프로세싱 시스템의 로드 록 내에 위치된 상기 카메라에 의해 캡처된 상기 기판의 이미지인 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 상기 기판을 이송하는 로봇에 의한 상기 로드 록 내의 상기 기판의 배치시 드리프트 (drift) 의 지표; 및  상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나 또는 상기 로봇을 서비스하는 것에 관한 추천 중 하나 이상을 포함하고; 그리고상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금  상기 로봇을 서비스하는 것에 관한 상기 추천을 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 로봇을 서비스하기 위한 스케줄을 생성하고; 그리고 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나를 서비스하는 것에 관한 상기 추천을 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 기판을 상기 로봇으로 릴리즈하는 (release) 것과 관련하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 조정을 수행하게 하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 에지 커플링 링의 시리얼 번호 (serial number); 및  상기 에지 커플링 링을 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대해 정확한 시리얼 번호를 갖는 제 2 에지 커플링 링으로 교체하는 것에 관한 추천 중 하나 이상을 포함하고; 그리고상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금 상기 추천을 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대한 정확한 시리얼 번호를 갖는 상기 제 2 에지 커플링 링으로 상기 에지 커플링 링을 교체하기 위한 스케줄을 생성하게 하는, 기판 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 에지 커플링 링이 부정확하다는 지표;  상기 기판을 프로세싱하는 것과 연관된 문제가 상기 에지 커플링 링이 부정확하기 때문이라는 지표; 및 상기 에지 커플링 링을 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대해 정확한 에지 커플링 링으로 교체하기 위한 추천 중 하나 이상을 포함하고; 그리고상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금 상기 추천을 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대해 상기 정확한 에지 커플링 링으로 상기 에지 커플링 링을 교체하기 위한 스케줄을 생성하게 하는, 기판 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서의 에칭 레이트의 지표; 및 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 사용된 레시피에 대한 조정의 지표 중 하나 이상을 포함하고; 그리고상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금 상기 조정에 관한 상기 지표를 포함하는 상기 제 2 데이터에 응답하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 사용된 상기 레시피를 조정하게 하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 제 2 데이터는, 상기 에지 커플링 링 및 상기 에지 커플링 링이 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대해 정확한 에지 커플링 링이라는 것에 응답하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 사용된 레시피 중 적어도 하나를 조정하기 위한 지표를 포함하고, 상기 프로세싱 챔버들은 동일한 레시피를 사용하고, 그리고 상기 에지 커플링 링은 상기 기판 프로세싱 시스템의 다른 프로세싱 챔버들에서 에지 커플링 링들과 상이한 변화를 나타내고, 그리고상기 인스트럭션들은 또한 상기 프로세서로 하여금 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 사용된 상기 에지 커플링 링 및 상기 레시피 중 적어도 하나를 조정하게 하는, 기판 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서; 및메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행할, 네트워크를 통해, 기판 및 기판 프로세싱 시스템의 컴포넌트 중 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 이미지로부터의 데이터를 수신하기 위한 인스트럭션으로서, 상기 컴포넌트는 상기 기판 프로세싱 시스템의 프로세싱 챔버들 사이 또는 상기 기판 프로세싱 시스템과 제 2 기판 기판 프로세싱 시스템 사이에서 상기 기판을 이송하는 것과 연관되고, 그리고 상기 카메라는 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 기판의 이동 경로를 따라 상기 프로세싱 챔버들 사이에 위치되는, 상기 캡처된 이미지를 프로세싱하기 위한 인스트럭션; 상기 기판 프로세싱 시스템을 동작시키기 위해 유용한 출력을 제공하도록 트레이닝된 모델에 상기 데이터의 일부를 입력하기 위한 인스트럭션; 및  상기 네트워크를 통해 상기 모델로부터 상기 기판 프로세싱 시스템으로 출력을 송신하기 위한 인스트럭션을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 기판 프로세싱 시스템의 로드 록 내에 위치된 패드를 포함하는 것에 응답하여, 상기 패드는 상기 기판, 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링, 또는 상기 기판을 이송하는 로봇을 지지하도록 사용되고, 상기 모델의 상기 출력은 상기 패드의 상태를 나타내고 그리고 상기 패드의 서비스 및 교체 중 하나 이상에 관한 추천을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 기판의 이미지이고 상기 기판은 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 세정 동안 사용되는 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 기판이 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 세정 동안 사용되는 타입의 기판이라는 지표;  상기 기판의 상태의 지표;  상기 기판의 교체에 관한 추천; 및 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 레시피를 선택하는 것에 관한 추천 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지가 상기 기판의 이미지인 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 기판의 타입의 지표; 및 상기 기판을 프로세싱하기 위한 레시피를 선택하기 위한 지표 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지가 상기 기판의 이미지인 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 기판의 타입의 지표;  상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 상기 기판 상에서 수행된 프로세스의 지표; 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나의 상태의 지표; 및 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나를 세정하기 위한 레시피를 선택하기 위한 지표 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지가 상기 기판 프로세싱 시스템의 로드 록 내에 위치된 상기 카메라에 의해 캡처된 상기 기판의 이미지인 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 상기 기판을 이송하는 로봇에 의한 상기 로드 록 내의 상기 기판의 배치시 드리프트 (drift) 의 지표; 및  상기 기판을 프로세싱한 상기 프로세싱 챔버들 중 하나 또는 상기 로봇을 서비스하는 것에 관한 추천 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 에지 커플링 링의 시리얼 번호 (serial number); 및  상기 에지 커플링 링을 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대해 정확한 시리얼 번호를 갖는 제 2 에지 커플링 링으로 교체하는 것에 관한 추천 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 에지 커플링 링이 부정확하다는 지표;  상기 기판을 프로세싱하는 것과 연관된 문제가 상기 에지 커플링 링이 부정확하기 때문이라는 지표; 및 상기 에지 커플링 링을 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대해 정확한 에지 커플링 링으로 교체하기 위한 추천 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서의 에칭 레이트의 지표; 및 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 사용된 레시피에 대한 조정의 지표 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 컴포넌트의 이미지이고 상기 컴포넌트는 상기 프로세싱 챔버들 중 하나로부터 수용된 상기 기판과 연관된 에지 커플링 링인 것에 응답하여, 상기 모델의 상기 출력은, 상기 에지 커플링 링 및 상기 에지 커플링 링이 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에 대해 정확한 에지 커플링 링이라는 것에 응답하여 상기 프로세싱 챔버들 중 하나에서 사용된 레시피 중 적어도 하나를 조정하기 위한 지표를 포함하고, 상기 프로세싱 챔버들은 동일한 레시피를 사용하고, 그리고 상기 에지 커플링 링은 상기 기판 프로세싱 시스템의 다른 프로세싱 챔버들에서 에지 커플링 링들보다 많은 변화를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로세서; 및메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행할, 기판 프로세싱 시스템 내에 배치된 하나 이상의 카메라들로부터 데이터를 수신하기 위한 인스트럭션으로서, 상기 기판 프로세싱 시스템은 복수의 프로세스 모듈들 및 상기 프로세스 모듈들 사이에서 그리고 상기 기판 프로세싱 시스템과 제 2 기판 프로세싱 시스템 사이에서 기판들을 이송하도록 구성된 로봇을 포함하는, 상기 데이터를 수신하기 위한 인스트럭션; 및  상기 기판 프로세싱 시스템 내에 배치된 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템을 자동으로 구성하기 위한 인스트럭션을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템 내에 설치된 하나 이상의 서브 시스템들을 자동으로 식별하게 하고 그리고 상기 식별된 서브 시스템들에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템을 자동으로 구성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템 내에 설치된 하나 이상의 서브 시스템들을 자동으로 식별하게 하고 그리고 상기 식별된 서브 시스템들에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템의 사용자 인터페이스를 자동으로 구성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 기판 프로세싱 시스템에 전력이 공급되는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템을 자동으로 구성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 기판 프로세싱 시스템이 서비스되는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템을 자동으로 구성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여, 부가되는 서브 시스템 또는 상기 서브 시스템의 컴포넌트를 자동으로 식별하게 하고 그리고 상기 부가된 상기 식별된 서브 시스템 또는 상기 서브 시스템의 컴포넌트에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템을 자동으로 구성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여, 제거되는 서브 시스템 또는 상기 서브 시스템의 컴포넌트를 자동으로 식별하게 하고 그리고 상기 제거된 상기 식별된 서브 시스템 또는 상기 서브 시스템의 컴포넌트에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템을 자동으로 구성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 프로세서; 및메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행할, 기판 프로세싱 시스템 내에 배치된 하나 이상의 카메라들로부터 데이터를 수신하기 위한 인스트럭션으로서, 상기 기판 프로세싱 시스템은 복수의 프로세스 모듈들 및 상기 프로세스 모듈들 사이에서 그리고 상기 기판 프로세싱 시스템과 제 2 기판 프로세싱 시스템 사이에서 기판들을 이송하도록 구성된 로봇을 포함하는, 상기 데이터를 수신하기 위한 인스트럭션; 및  상기 기판 프로세싱 시스템 내에 배치된 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템의 하나 이상의 서브 시스템들의 상태를 자동으로 식별하기 위한 인스트럭션을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터는 비디오 데이터를 포함하고, 그리고 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 비디오 데이터의 실시간 프로세싱을 사용하여 상기 하나 이상의 서브 시스템들의 상태를 자동으로 식별하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템의 객체의 이동을 자동으로 추적하게 하고 그리고 상기 기판 프로세싱 시스템 내의 상기 객체의 상기 이동에 기초하여 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 하나 이상의 서브 시스템들의 상태를 자동으로 식별하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서, 상기 상태가 에러인 것에 응답하여, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 데이터에 기초하여 상기 에러를 자동으로 보정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항에 있어서, 상기 프로세서는 네트워크를 통해 원격 컴퓨팅 디바이스와 통신하도록 구성되고, 그리고 상기 상태가 에러인 것에 응답하여, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 원격 컴퓨팅 디바이스로부터 상기 네트워크를 통해 수신된 데이터에 기초하여 상기 에러를 자동으로 보정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터를 네트워크를 통해 원격 컴퓨팅 디바이스로 통신하도록 구성되고, 그리고 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 원격 컴퓨팅 디바이스가 상기 하나 이상의 카메라들로부터 수신된 상기 데이터에 기초하여 상기 네트워크를 통해 상기 기판 프로세싱 시스템을 제어하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항에 있어서, 상기 프로세서는 네트워크를 통해 원격 컴퓨팅 디바이스와 통신하도록 구성되고, 그리고 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 원격 컴퓨팅 디바이스가 상기 기판 프로세싱 시스템을 제어하게 하고 그리고 상기 원격 컴퓨팅 디바이스가 상기 네트워크를 통해 상기 기판 프로세싱 시스템을 제어하는 동안 상기 기판 프로세싱 시스템의 수동 제어를 허용하지 않게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 28 항에 있어서, 상기 프로세서는 네트워크를 통해 원격 컴퓨팅 디바이스와 통신하도록 구성되고, 그리고 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 기판 프로세싱 시스템이 수동으로 제어되는 동안 상기 원격 컴퓨팅 디바이스가 상기 기판 프로세싱 시스템을 제어하는 것을 허용하지 않게 하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 28 항에 있어서, 상기 상태가 상기 서브 시스템들 중 하나와 연관된 에러인 것에 응답하여, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 서브 시스템들 중 하나를 자동으로 디스에이블하게 (disable) 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 30 항에 있어서, 상기 객체는 상기 로봇, 상기 기판들 중 하나, 상기 기판들과 함께 사용되는 에지 커플링 링, 상기 프로세스 모듈들 중 하나의 도어, 상기 기판 프로세싱 시스템의 로드 록 모듈의 도어, 또는 상기 기판 프로세싱 시스템의 로드 포트 모듈의 도어를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 프로세서; 및메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행할, 기판 프로세싱 시스템에 배치된 단일 카메라에 의해 에지 커플링 링으로부터 캡처된 데이터를 수신하기 위한 인스트럭션;  상기 에지 커플링 링의 두께 프로파일을 나타내는 3 차원 포인트 클라우드 (three-dimensional point cloud) 를 생성하도록 삼각 측량을 사용하여 상기 데이터를 프로세싱하기 위한 인스트럭션; 및 상기 두께 프로파일에 기초하여 상기 에지 커플링 링의 부식량을 결정하기 위한 인스트럭션을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서로 하여금 상기 부식량이 미리 결정된 문턱 값 이상인지 여부를 결정하게 하고 그리고 상기 부식량의 지표를 생성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 에지 커플링 링이 상기 기판 프로세싱 시스템 내에 처음 설치될 때 생성된 이전의 3 차원 포인트 클라우드로부터 생성된 이전 두께 프로파일과 상기 두께 프로파일을 비교함으로써 상기 프로세서로 하여금 상기 부식량을 결정하게 하는, 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 산...</address><code> </code><country> </country><engName>SADEGHI, Hossein</engName><name>사데기, 호세인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 버지니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BALDWIN, Scott</engName><name>발드윈, 스캇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BAILEY III, Andrew D.</engName><name>베일리 3세, 앤드류 디.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/879,741</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0219296-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0035047-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0789236-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0973926-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0050970-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0050968-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0115576-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0505538-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0505537-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0670310-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227006731.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e385739107ee75850c28a1e892b5fdc82b620533589a8d2aa2bf8fc9aff88dbee91799cc30e14105da40911966b025ed31a29f89eefe72e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa8bec6a9acd32a4f3207bb4a2299f956723ccc52991265aff2143a47cd83c66cb579c43988ab4e28efa6e8a19da985d4993527e1799704ca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>