<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:53.5453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7001628</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망 향상 이미지에 대한 모션 보상</inventionTitle><inventionTitleEng>MOTION COMPENSATION FOR NEURAL NETWORK ENHANCED IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2024.03.26</openDate><openNumber>10-2024-0039118</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 메모리 및 하나 이상의 프로세서를 포함한다. 메모리는 명령들을 저장하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서는 명령들을 실행하여 향상된 이미지를 생성하기 위해 제1 이미지에 신경망을 적용하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서는 또한 조정된 고주파 이미지 성분을 생성하기 위해 모션 보상 동작에 기초하여 향상된 이미지의 고주파 성분의 적어도 일부를 조정하기 위한 명령을 실행하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서는 향상된 이미지의 저주파 성분과 조정된 고주파 이미지 성분을 결합하여 조정된 향상된 이미지를 생성하기 위한 명령을 실행하도록 추가로 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023004340</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073927</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,명령들을 저장하도록 구성된 메모리; 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여: 향상된 이미지를 생성하기 위해 제 1 이미지에 신경망을 적용하고;  조정된 고주파 이미지 성분을 생성하기 위해 모션 보상 동작에 기초하여 상기 향상된 이미지의 고주파 성분의 적어도 일부를 조정하고; 및  조정된 향상된 이미지를 생성하기 위해 상기 향상된 이미지의 저주파 성분과 상기 조정된 고주파 이미지 성분을 결합하도록 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 향상된 이미지의 상기 고주파 성분의 적어도 상기 일부를 조정하기 위해 이전 이미지에 기초한 시간 필터를 사용하기 위한 명령들을 실행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 이미지의 처리 동안, 상기 모션 보상 동작 및 상기 시간 필터는 가장 최근에 생성된 이전에 조정된 향상된 이미지에 기초하여 동작하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여:입력 이미지의 저해상도 이미지를 생성하고;이미지 인코딩 데이터를 생성하기 위해 상기 저해상도 이미지를 인코딩하고; 및 상기 제 1 이미지를 생성하기 위해 상기 이미지 인코딩 데이터를 로컬 디코딩하는 것으로서, 상기 제 1 이미지는 디코딩된 저해상도 이미지에 대응하는, 상기 이미지 인코딩 데이터를 로컬 디코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여: 상기 조정된 향상된 이미지와 상기 입력 이미지 사이의 비교에 기초하여 정제 데이터를 생성하고; 그리고상기 이미지 인코딩 데이터 및 상기 정제 데이터의 제 2 디바이스로의 송신을 개시하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 명령들을 실행하여:상기 조정된 향상된 이미지와 상기 입력 이미지 사이의 상기 비교에 기초하여 정제 이미지를 생성하고;변환된 정제 이미지를 생성하기 위해 상기 정제 이미지에 변환을 적용하고;양자화된 정제 데이터를 생성하기 위해 상기 변환된 정제 이미지에 양자화를 적용하고; 그리고상기 정제 데이터를 생성하기 위해 상기 양자화된 정제 데이터에 엔트로피 코딩을 적용하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 디코딩된 저해상도 이미지에 대응하는 상기 제 1 이미지를 생성하기 위해 이미지 인코딩 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 이미지 인코딩 데이터를 포함하는 비트스트림을 수신하도록 구성된 모뎀을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 정제된 향상된 이미지를 생성하기 위해 상기 조정된 향상된 이미지에 정제 데이터를 적용하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 정제 데이터를 포함하는 비트스트림을 수신하도록 구성된 모뎀을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 조정된 향상된 이미지에 기초하는 출력 이미지를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 디바이스를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스는 혼합 현실 (MR) 디스플레이 디바이스, 가상 현실 (VR) 디스플레이 디바이스, 증강 현실 (AR) 디스플레이 디바이스, 또는 이들의 조합을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 카메라로부터 상기 제 1 이미지를 수신하도록 구성되는, 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 그래픽 처리 장치 (GPU) 로부터 상기 제 1 이미지를 수신하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 카메라 버퍼 또는 그래픽 처리 장치 (GPU) 버퍼 중 하나로부터 상기 제 1 이미지를 취출하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여: 애플리케이션으로부터 이미지 향상 요청을 수신하고; 그리고상기 애플리케이션의 유형에 기초하여, 카메라 버퍼 또는 그래픽 처리 장치 (GPU) 버퍼 중 하나로부터 상기 제 1 이미지를 취출하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 명령들을 실행하여 상기 제 1 이미지와 연관된 모션이 임계 모션보다 큰지 여부에 기초하여 상기 조정된 고주파 이미지 성분을 생성할지 여부를 결정하도록 구성되는, 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서,디바이스에서, 향상된 이미지를 생성하기 위해 제 1 이미지에 신경망을 적용하는 단계; 상기 디바이스에서, 조정된 고주파 이미지 성분을 생성하기 위해 모션 보상 동작에 기초하여 상기 향상된 이미지의 고주파 성분의 적어도 일부를 조정하는 단계; 및 상기 디바이스에서, 조정된 향상된 이미지를 생성하기 위해 상기 향상된 이미지의 저주파 성분과 상기 조정된 고주파 이미지 성분을 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스에서, 상기 향상된 이미지의 상기 고주파 성분의 적어도 상기 일부를 조정하기 위해 이전 이미지에 기초한 시간 필터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 이미지의 처리 동안, 상기 모션 보상 동작 및 상기 시간 필터는 가장 최근에 생성된 이전에 조정된 향상된 이미지에 기초하여 동작하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 디바이스에서, 입력 이미지의 저해상도 이미지를 생성하는 단계;상기 디바이스에서, 이미지 인코딩 데이터를 생성하기 위해 상기 저해상도 이미지를 인코딩하는 단계; 및 상기 디바이스에서, 상기 제 1 이미지를 생성하기 위해 상기 이미지 인코딩 데이터를 로컬 디코딩하는 단계로서, 상기 제 1 이미지는 디코딩된 저해상도 이미지에 대응하는, 상기 이미지 인코딩 데이터를 로컬 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 디바이스에서, 상기 조정된 향상된 이미지와 상기 입력 이미지 사이의 비교에 기초하여 정제 데이터를 생성하는 단계; 그리고상기 이미지 인코딩 데이터 및 상기 정제 데이터의 상기 디바이스로부터 제 2 디바이스로의 송신을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스에서, 상기 제 1 이미지를 생성하기 위해 이미지 인코딩 데이터를 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 이미지는 디코딩된 저해상도 이미지에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서, 정제된 향상된 이미지를 생성하기 위해, 상기 디바이스에서, 상기 조정된 향상된 이미지에 정제 데이터를 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스에서, 카메라 버퍼 또는 그래픽 처리 장치 (GPU) 버퍼 중 하나로부터 상기 제 1 이미지를 취출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스에서, 애플리케이션으로부터 이미지 향상 요청을 수신하는 단계; 그리고상기 애플리케이션의 유형에 기초하여, 카메라 버퍼 또는 그래픽 처리 장치 (GPU) 버퍼 중 하나로부터 상기 제 1 이미지를 취출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:향상된 이미지를 생성하기 위해 제 1 이미지에 신경망을 적용하게 하고; 조정된 고주파 이미지 성분을 생성하기 위해 모션 보상 동작에 기초하여 상기 향상된 이미지의 고주파 성분의 적어도 일부를 조정하게 하고; 및 조정된 향상된 이미지를 생성하기 위해 상기 향상된 이미지의 저주파 성분과 상기 조정된 고주파 이미지 성분을 결합하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 향상된 이미지의 상기 고주파 성분의 적어도 상기 일부를 조정하기 위해 이전 이미지에 기초한 시간 필터를 사용하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,향상된 이미지를 생성하기 위해 제 1 이미지에 신경망을 적용하는 수단; 조정된 고주파 이미지 성분을 생성하기 위해 모션 보상 동작에 기초하여 상기 향상된 이미지의 고주파 성분의 적어도 일부를 조정하는 수단; 및 조정된 향상된 이미지를 생성하기 위해 상기 향상된 이미지의 저주파 성분과 상기 조정된 고주파 이미지 성분을 결합하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 적용하는 수단, 상기 조정하는 수단, 및 상기 결합하는 수단은 휴대용 전자 디바이스, 자동차, 비히클, 카메라, 컴퓨팅 디바이스, 통신 디바이스, 사물 인터넷 (IoT) 디바이스, 가상 현실(VR) 디바이스, 혼합 현실 (MR) 디바이스, 증강 현실 (AR) 디바이스, 또는 이들의 조합 중적어도 하나에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHOA HASSANI LASHDAN, ALIREZA</engName><name>쇼아 하사니 라쉬단 알리레자 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN, STONE</engName><name>윤 스톤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GNANAPRAGASAM, DARREN</engName><name>그나나프라가삼 데런 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/382,658</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0054380-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0034820-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0752692-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0752693-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247001628.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4d9ba918d77a258010f26d4b665f1fada8c54047ef387a0d3d10b01b2f3dd8550c8c5d9ff693b9b560b56680d396becf4cd7795067f896</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63a93f25e925c2aa776c63c4063541c0468cb12e1899ff5fa5de20814ca71ca4312098f01be09cccc306baa627edd02f42ff52ea43d5f30f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>