<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:31.1231</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041903</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>힘 신호 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>FORCE SIGNAL PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.11</openDate><openNumber>10-2022-0030943</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 힘 값들을 프로세싱하는 방법이 설명된다. 각 힘 값은 센서 위치에 대응한다. 센서 위치들은 일방향을 따라 이격된다. 방법은 힘 값들을 수신하는 단계(S11)를 포함한다. 방법은 또한 힘 값들이 하나 이상의 후보 피크를 포함하는지 여부를 결정하는 단계(S12)를 포함한다. 각 후보 피크는 힘 값들의 국부 최대치에 대응한다. 방법은 또한 적어도 하나의 후보 피크가 최소 힘 임계치를 초과하는 것에 응답하여(S13), 힘 값들을 보간하고, 최소 힘 임계치를 초과하는 후보 피크들 및 보간된 힘 값들에 기초하여 다수의 피크 좌표들 및 대응하는 피크 힘 값들을 추정하는 단계(S14)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021005327</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2020/051452</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 힘 값들을 프로세싱하는 방법으로서, 각 힘 값은 센서 위치에 대응하고, 상기 센서 위치들은 일방향을 따라 이격되며, 상기 방법은:상기 복수의 힘 값들을 수신하는 단계;상기 복수의 힘 값들이 하나 이상의 후보 피크를 포함하는지 여부를 결정하는 단계 - 각 후보 피크는 상기 복수의 힘 값들의 국부 최대치에 대응함 -;적어도 하나의 후보 피크가 최소 힘 임계치를 초과하는 것에 응답하여:상기 복수의 힘 값들을 보간하는 단계;상기 최소 힘 임계치를 초과하는 상기 후보 피크들 및 상기 보간된 힘 값들에 기초하여 다수의 피크 좌표들 및 대응하는 피크 힘 값들을 추정하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 피크 힘 값이 제2 힘 임계치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 제2 힘 임계치를 초과하는 각 피크 힘 값 및 대응하는 피크 좌표들을 출력하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 각 피크 좌표에 대해:상기 피크 좌표가 추적 터치 이벤트와 연관된다고 결정하는 것에 응답하여:상기 추적 터치 이벤트에 대한 이전에 추정된 다수의 피크 좌표들을 저장하는 좌표 버퍼에 상기 피크 좌표를 추가하는 단계;상기 좌표 버퍼에 기초하여 평균 좌표를 계산하는 단계;상기 평균 좌표 및 상기 피크 힘 값을 출력하는 단계;상기 피크 좌표가 어떠한 추적 터치 이벤트와도 연관되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여:상기 피크 좌표 및 상기 대응하는 피크 힘 값을 새로운 추적 터치 이벤트에 저장하는 단계;상기 피크 좌표 및 상기 대응하는 피크 힘 값을 출력하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 힘 값들을 보간하는 단계는 상기 복수의 힘 값들을 사용하여 다항식 스플라인을 계산하는 단계;를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 각 후보 피크는 후보 센서 위치 및 후보 힘 값에 대응하고, 상기 보간된 힘 값들 및 상기 하나 이상의 후보 피크에 기초하여 다수의 피크 좌표들 및 대응하는 피크 힘 값들을 추정하는 단계는, 각 후보 피크에 대해:상기 후보 센서 위치가 최소 또는 최대 센서 위치와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여:상기 후보 센서 위치와 인접 센서 위치를 연결하는 제1 스플라인 세그먼트의 정류점들(stationary points)을 계산하는 단계;최대치에 대응하는 제1 정류점이 상기 제1 스플라인 세그먼트 내에 위치하는지 여부를 결정하는 단계;긍정 결정에 응답하여, 상기 제1 정류점과 동일하게 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제1 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;부정 결정에 응답하여, 상기 후보 센서 위치와 동일하게 피크 좌표를 할당하고, 상기 후보 힘 값과 동일하게 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;상기 후보 센서 위치가 최소 또는 최대 센서 위치에 대응하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여:상기 후보 센서 위치와 최대 힘 값에 대응하는 인접 센서 위치를 연결하는 제2 스플라인 세그먼트의 정류점들을 계산하는 단계;최대치에 대응하는 제2 정류점이 상기 제2 스플라인 세그먼트 내에 위치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 정류점과 동일하게 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제2 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;최대치에 대응하는 정류점이 상기 제2 스플라인 세그먼트 내에 위치하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여:상기 후보 센서 위치와 다른 인접 센서 위치를 연결하는 제3 스플라인 세그먼트의 정류점들을 계산하는 단계;최대치에 대응하는 제3 정류점이 상기 제3 스플라인 세그먼트 내에 위치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제3 정류점과 동일하게 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제3 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 각 후보 피크는 후보 센서 위치 및 후보 힘 값에 대응하고, 상기 보간된 힘 값들 및 상기 하나 이상의 후보 피크에 기초하여 다수의 피크 좌표들 및 대응하는 피크 힘 값들을 추정하는 단계는, 각 후보 피크에 대해:상기 후보 센서 위치가 최소 또는 최대 센서 위치에 대응한다고 결정하는 것에 응답하여:상기 후보 센서 위치와 인접 센서 위치를 연결하는 제1 스플라인 세그먼트의 정류점들(stationary points)을 계산하는 단계;최대치에 대응하는 제1 정류점이 상기 제1 스플라인 세그먼트 내에 위치하는지 여부를 결정하는 단계;긍정 결정에 응답하여, 상기 제1 정류점과 동일하게 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제1 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;부정 결정에 응답하여, 상기 후보 센서 위치와 동일하게 피크 좌표를 할당하고, 상기 후보 힘 값과 동일하게 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;상기 후보 센서 위치가 최소 또는 최대 센서 위치에 대응하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여:상기 후보 센서 위치를 인접 센서 위치들에 연결하는 제2 스플라인 세그먼트의 정류점들을 계산하는 단계; 및최대치에 대응하는 제2 정류점이 상기 제2 스플라인 세그먼트 내에 위치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 정류점을 유효한 높은 우선순위로서 할당하는 단계;상기 제2 정류점이 상기 제3 스플라인 세그먼트 내에 위치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 정류점을 유효한 낮은 우선순위로서 할당하는 단계;상기 후보 센서 위치를 다른 인접 센서 위치에 연결하는 제3 스플라인 세그먼트의 정류점들을 계산하는 단계;최대치에 대응하는 제3 정류점이 상기 제3 스플라인 세그먼트 내에 위치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제3 정류점을 유효한 높은 우선순위로서 할당하는 단계;최대치에 대응하는 상기 제3 정류점이 상기 제2 스플라인 세그먼트 내에 위치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제3 정류점을 유효한 낮은 우선순위로서 할당하는 단계;다음에 따라 피크 좌표 및 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;상기 제2 정류점이 유효하고 유효한 제3 정류점이 존재하지 않는 것에 응답하여, 상기 제2 정류점과 동일하게 상기 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제2 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 상기 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;상기 제3 정류점이 유효하고 유효한 제2 정류점이 존재하지 않는 것에 응답하여, 상기 제3 정류점과 동일하게 상기 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제3 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 상기 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;상기 제2 정류점이 높은 우선순위이고 상기 제3 정류점이 낮은 우선순위인 것에 응답하여, 상기 제2 정류점과 동일하게 상기 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제2 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 상기 대응하는 피크 값을 할당하는 단계;상기 제3 정류점이 높은 우선순위이고 상기 제2 정류점이 낮은 우선순위인 것에 응답하여, 상기 제3 정류점과 동일하게 상기 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 상기 제3 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 상기 대응하는 피크 힘 값을 할당하는 단계;상기 제2 정류점과 상기 제3 정류점이 둘 다 높은 우선순위이거나 둘 다 낮은 우선순위인 것에 응답하여, 상기 제2 정류점과 상기 제3 정류점 중 더 큰 힘 값에 대응하는 것과 동일하게 상기 피크 좌표를 할당하고, 상기 피크 좌표에서 각각의 상기 스플라인 세그먼트를 평가한 것과 동일하게 상기 대응하는 피크 힘 값을 할당하는 단계;를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 힘 값들을 보간하는 단계는:상기 복수의 힘 값들에 기초하여 이산 푸리에 변환을 계산함으로써 주파수 스펙트럼을 얻는 단계;상기 주파수 스펙트럼의 고주파단에 복수의 제로 값들을 삽입함으로써 제로 삽입 주파수 스펙트럼을 생성하는 단계;상기 제로 삽입 주파수 스펙트럼의 역 이산 푸리에 변환을 계산하는 것에 기초하여 보간된 힘 값들을 얻는 단계;를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 보간된 힘 값들 및 상기 하나 이상의 후보 피크에 기초하여 다수의 피크 좌표들 및 대응하는 피크 힘 값들을 추정하는 단계는, 각 후보 피크에 대해:상기 후보 피크를 시작 위치로서 사용하여 상기 보간된 힘 값들의 국부 최대치를 검색하는 단계;또 다른 후보 피크에 아직 할당되지 않은 상기 보간된 힘 값들의 국부 최대값을 찾는 것에 응답하여, 상기 국부 최대치와 동일하게 피크 힘 값을 할당하고, 상기 국부 최대치의 위치와 동일하게 대응하는 피크 좌표를 할당하는 단계;를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 센서 위치들에 대응하는 상기 복수의 힘 값들을 등간격 위치들에 대응하는 복수의 변환된 힘 값들로 변환하는 단계;를 더 포함하며, 상기 복수의 변환된 힘 값들의 이산 푸리에 변환을 계산함으로써 상기 주파수 스펙트럼이 획득되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복수의 힘 값들의 상기 복수의 변환된 힘 값들로의 상기 변환은 상기 센서 위치들의 쌍 및 각 등간격 위치를 일괄하는(bracketing) 힘 값들에 기초한 보간을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 복수의 제1 힘 값들을 프로세싱하는 단계 - 각 제1 힘 값은 제1 센서 위치에 대응하고, 상기 제1 센서의 위치들은 제1 방향을 따라 이격됨 -;제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 복수의 제2 힘 값들을 프로세싱하는 단계 - 각 제2 힘 값은 제2 센서 위치에 대응하고, 상기 제2 센서의 위치들은 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향을 따라 이격됨 - ;를 포함하며,상기 제1 힘 값들에 기초하여 추정되는 피크 좌표들을 상기 제2 힘 값들에 기초하여 추정되는 피크 좌표들과 매칭하여 이차원 좌표들을 얻는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 피크 힘 값들은 상기 제1 힘 값들에 기초하여 결정되는 제1 피크 값들과 상기 제2 힘 값들에 기초하여 결정되는 제2 피크 값들의 평균 또는 가중 평균에 기초하여 추정되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 제1 전극들과 적어도 하나의 제2 전극 사이에 배열된 압전 재료 층을 포함하는 터치 패널로부터의 신호들을 프로세싱하는 방법으로서,상기 제1 전극들로부터 하나 이상의 압전 신호를 수신하는 단계;각 압전 신호에 대해:상기 압전 신호로부터 제1 DC 오프셋 값을 감산함으로써 정정된 압전 값을 계산하는 단계;상기 정정된 압전 값이 압전 신호 임계치를 초과하는지 여부를 결정하는 단계;긍정 결정에 응답하여, 힘 값을, 이전의 힘 값과 상기 정정된 압전 값의 합과 동일하게 설정하는 단계;부정 결정에 응답하여, 상기 힘 값을, 이전의 힘 값과 동일하게 설정하는 단계;상기 힘 값을, 다수의 이전의 힘 값들을 저장하는 버퍼에 추가하거나, 상기 정정된 압전 값을, 다수의 이전의 정정된 압전 값들을 저장하는 버퍼에 추가하는 단계;상기 버퍼에 저장된 상기 값들의 기울기 값, 평균 값 및 분산 값을 계산하는 단계;상기 기울기 값이 기울기 임계치 미만이고 상기 분산 값이 상기 분산 임계치 미만인지 여부를 결정하는 단계;긍정 결정에 응답하여, 제2 DC 오프셋 값을 상기 평균 값과 동일하게 업데이트하는 단계;부정 결정에 응답하여, 제2 DC 오프셋 값을 업데이트하지 않는 단계;상기 힘 값 및 상기 제2 DC 오프셋 값에 기초하여 정정된 힘 값을 계산하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 힘 값들은 제13항에 따라 계산되는 정정된 힘 값들에 대응하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 복수의 제1 힘 값들 및 상기 복수의 제2 힘 값들은 제13항에 따라 계산되는 정정된 힘 값들에 대응하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 제어기를 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 복수의 제1 전극들과 적어도 하나의 제2 전극 사이에 배열된 압전 재료 층을 포함하는 터치 패널로부터의 압전 신호들을 프로세싱하기 위한 장치로서,복수의 제1 힘 채널들 - 각 제1 힘 채널은:제1 방향을 따라 이격되는 제1 센서 위치들에 대응하는 상기 터치 패널의 하나 이상의 제1 전극으로부터 압전 신호들을 수신하도록;상기 수신된 압전 신호들에 대응하는 제1 힘 값을 계산하도록 구성됨 -;위치 프로세싱 모듈로서, 상기 복수의 제1 힘 값들을 수신하도록 구성되며, 그리고:상기 복수의 제1 힘 값들이 하나 이상의 제1 후보 피크를 포함하는지 여부를 결정하도록 - 각 제1 후보 피크는 상기 복수의 제1 힘 값들의 국부 최대치에 대응함 -;적어도 하나의 제1 후보 피크가 최소 힘 임계치를 초과하는 것에 응답하여:상기 복수의 제1 힘 값들을 보간하도록;상기 최소 힘 임계치를 초과하는 상기 제1 후보 피크들 및 상기 보간된 제1 힘 값들에 기초하여 다수의 제1 피크 좌표들 및 대응하는 제1 피크 힘 값들을 추정하도록 구성된, 상기 위치 프로세싱 모듈을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,복수의 제2 힘 채널들 - 각 제2 힘 채널은:상기 제1 방향과 상이한 제2 방향을 따라 이격되는 제2 센서 위치들에 대응하는 상기 터치 패널의 하나 이상의 제1 전극으로부터 압전 신호들을 수신하도록;상기 수신된 압전 신호들에 대응하는 제2 힘 값을 계산하도록 구성됨 - 을 더 포함하며,상기 위치 프로세싱 모듈은 또한, 상기 복수의 제2 힘 값들을 수신하도록 구성되며, 그리고:상기 제1 방향과 상이한 제2 방향을 따라 이격되는 제2 센서 위치들에 배열된 제1 전극들에 대응하는 압전 신호들에 대응하는 복수의 제2 힘 값들을 계산하도록;상기 복수의 제2 힘 값들이 하나 이상의 제2 후보 피크를 포함하는지 여부를 결정하도록 - 각 제2 후보 피크는 상기 복수의 제2 힘 값들의 국부 최대치에 대응함 -;적어도 하나의 제2 후보 피크가 최소 힘 임계치를 초과하는 것에 응답하여:상기 복수의 제2 힘 값들을 보간하도록;상기 최소 힘 임계치를 초과하는 상기 제2 후보 피크들 및 상기 보간된 제2 힘 값들에 기초하여 다수의 제2 피크 좌표들 및 대응하는 제2 피크 힘 값들을 추정하도록 구성되고,상기 위치 프로세싱 모듈은 또한, 제1 피크 좌표들을 제2 피크 좌표들과 매칭하여 이차원 좌표들을 얻도록 구성되는 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 각 제1 또는 제2 힘 채널은 상기 대응하는 힘 값들을 제13항에 따른 정정된 힘 값들로서 계산하도록 구성되는 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서,제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 장치; 및복수의 제1 전극들과 적어도 하나의 제2 전극 사이에 배열된 압전 재료 층을 포함하는 터치 패널을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 케임브리지셔, 씨비* *지엔, 케임브리지, 밀턴 로드, 케임브리지 사이언스 파크 ***</address><code>520160687549</code><country>영국</country><engName>Cambridge Touch Technologies Limited</engName><name>케임브리지 터치 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 씨비* *지엔 케임브리지셔 케임브리지 밀턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MICCI, Riccardo</engName><name>미찌, 리칼도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, 씨비* *지엔 케임브리지셔 케임브리지 밀턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NATHAN, Arokia</engName><name>네이턴, 아로키아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1909827.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1481244-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0023152-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0602128-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0602129-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.01.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.02.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0034312-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0453271-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0780019-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898199-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898198-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041903.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3842bda46d63a0e0f8c1d0148e0070c0e067752d131afbd95a083084b822c27b1ef4ec4c40ce17ac0310af447825aecf163ad8b20887e0b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeaf8e3570281ea824cab8f71285fe8545cb140dd1cafe11eed8d47b1decefe5e6ebc234afd3f6f3ecf77f077d3b7cc17ef797f0642ef7b26</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>