<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:26.1026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.03.12</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0032354</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진정 사용자의 손을 식별하는 방법 및 이를 위한 웨어러블 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND WEARABLE DEVICE FOR IDENTIFYING HAND OF TRULY USER</inventionTitleEng><openDate>2025.03.28</openDate><openNumber>10-2025-0043357</openNumber><originalApplicationDate>2018.12.26</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2018-0169909</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020180169909</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨어러블 기기를 착용한 진정 사용자의 손을 식별하는 방법이 개시된다. 일 실시예에 의하면, 웨어러블 기기에 포함된 센서를 이용하여, 센서의 감지 영역 내에 위치하는 손을 인식하는 단계; 인식된 손의 방향과 인식된 손에 연결된 적어도 하나의 인체 부위의 위치 관계에 기반하여, 인식된 손과 연결된 어깨의 위치를 추정하는 단계; 및 추정된 위치에서 진정 사용자의 어깨가 존재할 확률 정보를 이용하여, 인식된 손이 진정 사용자의 손인지 판단하는 단계를 포함하는 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨어러블 기기가 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손을 식별하는 방법에 있어서, 상기 웨어러블 기기에 포함된 적어도 하나의 이미지 센서의 감지 영역의 이미지를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 이미지 센서의 감지 영역의 이미지 내에 위치하는 손을 인식하는 단계;상기 감지 영역의 위치 별로 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보에 기반하여, 상기 인식된 손이 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손인지 판단하는 단계; 상기 인식된 손이 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손이라고 판단되는 경우, 상기 인식된 손의 제스처를 식별하는 단계; 및상기 식별된 제스처에 대응하는 명령을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보는, 상기 감지 영역 상에서 상기 사용자의 손이 나타날 수 있는 방향에 관한 확률 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보는, 상기 감지 영역 내의 손의 위치를 기준으로 상기 감지 영역 내에서 상기 사용자의 인체 부위들이 존재할 수 있는 위치에 관한 확률 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 감지 영역 내에서 상기 사용자의 인체 부위들이 존재할 수 있는 위치에 관한 확률 정보는, 상기 감지 영역 내에서 상기 사용자의 손이 존재할 수 있는 위치에 관한 제1 확률 분포, 상기 사용자의 손에 연결된 사용자의 하박이 존재할 수 있는 위치에 관하나 제2 확률 분포, 상기 사용자의 하박에 연결된 사용자의 상박이 존재할 수 있는 위치에 관한 제3 확률 분포 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 인식된 손이 상기 사용자의 손인지 판단하는 단계는, 상기 감지 영역 내에 위치하는 하박을 감지하고, 상기 감지된 하박의 위치와 상기 제2 확률 분포를 비교한 결과에 기초하여, 상기 감지된 손이 상기 사용자의 손 임을 판단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은,상기 감지된 손이 상기 사용자의 손이 아니라고 판단되는 경우, 상기 감지된 손을 무시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 감지된 손이 상기 사용자의 손이라고 판단되는 경우, 상기 사용자의 손이 상기 감지 영역 내에 위치하는지 여부를 나타내는 알림 정보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 알림 정보를 제공하는 단계는, 상기 사용자의 손이 상기 감지 영역 내로 진입하는 경우, 상기 웨어러블 기기가 제공하는 디스플레이 영역에 제 1 식별 영상을 표시하는 단계; 및상기 사용자의 손이 상기 감지 영역을 벗어나는 경우, 상기 디스플레이 영역에 제 2 식별 영상을 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은,상기 감지된 손이 상기 사용자의 손이라고 판단되는 경우, 상기 손의 제 1 특징 정보를 획득하는 단계; 및상기 손의 제 1 특징 정보에 기초하여, 상기 감지 영역 내에 위치하는 적어도 하나의 손이 상기 사용자의 손 임을 판단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 적어도 하나의 이미지 센서;프로그램 또는 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 메모리에 저장된 상기 프로그램 또는 상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행함으로써, 웨어러블 기기는,상기 적어도 하나의 이미지 센서의 감지 영역의 이미지를 획득하고,상기 적어도 하나의 이미지 센서의 감지 영역의 이미지 내에 위치하는 손을 인식하고,상기 감지 영역의 위치 별로 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보에 기반하여, 상기 인식된 손이 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손인지 판단하고, 상기 인식된 손이 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손이라고 판단되는 경우, 상기 인식된 손의 제스처를 식별하고,상기 식별된 제스처에 대응하는 명령을 수행하되, 상기 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보는, 상기 감지 영역 상에서 상기 사용자의 손이 나타날 수 있는 방향에 관한 확률 정보를 포함하는, 웨어러블 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보는, 상기 감지 영역 내의 손의 위치를 기준으로 상기 감지 영역 내에서 상기 사용자의 인체 부위들이 존재할 수 있는 위치에 관한 확률 정보를 포함하는, 웨어러블 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 감지 영역 내에서 상기 사용자의 인체 부위들이 존재할 수 있는 위치에 관한 확률 정보는, 상기 감지 영역 내에서 상기 사용자의 손이 존재할 수 있는 위치에 관한 제1 확률 분포, 상기 사용자의 손에 연결된 사용자의 하박이 존재할 수 있는 위치에 관하나 제2 확률 분포, 상기 사용자의 하박에 연결된 사용자의 상박이 존재할 수 있는 위치에 관한 제3 확률 분포 중 적어도 하나를 포함하는, 웨어러블 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 웨어러블 기기는,상기 감지 영역 내에 위치하는 하박을 감지하고, 상기 감지된 하박의 위치와 상기 제2 확률 분포를 비교한 결과에 기초하여, 상기 감지된 손이 상기 사용자의 손 임을 판단하는, 웨어러블 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서, 상기 웨어러블 기기는,상기 감지된 손이 상기 사용자의 손이 아니라고 판단되는 경우, 상기 감지된 손을 무시하는, 웨어러블 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서, 상기 웨어러블 기기는, 상기 감지된 손이 상기 사용자의 손이라고 판단되는 경우, 상기 사용자의 손이 상기 감지 영역 내에 위치하는지 여부를 나타내는 알림 정보를 제공하는, 웨어러블 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 웨어러블 기기는, 상기 사용자의 손이 상기 감지 영역 내로 진입하는 경우, 상기 웨어러블 기기가 제공하는 디스플레이 영역에 제 1 식별 영상을 표시하고,상기 사용자의 손이 상기 감지 영역을 벗어나는 경우, 상기 디스플레이 영역에 제 2 식별 영상을 표시하는, 웨어러블 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 웨어러블 기기는,상기 감지된 손이 상기 사용자의 손이라고 판단되는 경우, 상기 손의 제 1 특징 정보를 획득하고,상기 손의 제 1 특징 정보에 기초하여, 상기 감지 영역 내에 위치하는 적어도 하나의 손이 상기 사용자의 손 임을 판단하는, 웨어러블 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 웨어러블 기기에 포함된 적어도 하나의 이미지 센서의 감지 영역의 이미지를 획득하는 동작;상기 적어도 하나의 이미지 센서의 감지 영역의 이미지 내에 위치하는 손을 인식하는 동작;상기 감지 영역의 위치 별로 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보에 기반하여, 상기 인식된 손이 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손인지 판단하는 동작 - 상기 사용자의 손이 감지될 확률에 관한 정보는 상기 감지 영역 상에서 상기 사용자의 손이 나타날 수 있는 방향에 관한 확률 정보를 포함 함; 상기 인식된 손이 상기 웨어러블 기기를 착용한 사용자의 손이라고 판단되는 경우, 상기 인식된 손의 제스처를 식별하는 동작; 및상기 식별된 제스처에 대응하는 명령을 수행하는 동작을 수행하도록 하는 프로그램이 저장된 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KOO, Bonkon</engName><name>구본곤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KO, Jaewoo</engName><name>고재우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0283024-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0406768-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250032354.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6507f49c774daca3b90d65ad28d8dd81185a45a340b978ac1e47cf51c84f0f2f1cd88603ca3ca98da6943f7b896339f0b2b39ba265d69b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00351b7d87ac40fcd09f070e670e53d5455413f459453b2023c270190b0d386b556f085d89af96cfe5b0b48480fd67186926f8f88b67ad39</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>