<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:00.410</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7004442</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>엑스선 이미지 재조사에 기초한 제품 고장 예측 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR PRODUCT FAILURE PREDICTION BASED ON X-RAY IMAGE RE-EXAMINATION</inventionTitleEng><openDate>2022.03.16</openDate><openNumber>10-2022-0033505</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/214</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/398</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 115/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 119/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에서, 엑스선 검사 시스템은 부적합(non-conforming)으로 라벨링된 하나 이상의 제1 샘플들의 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근할 수 있다. 시스템은 제1 세트의 엑스선 이미지에 기초하여 분류 알고리즘을 조정할 수 있다. 분류 알고리즘은 해당하는 엑스선 이미지의 분석에 기초하여 샘플을 적합 또는 부적합 카테고리로 분류할 수 있다. 시스템은 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 제2 샘플의 제2 세트의 엑스선 이미지를 분석할 수 있다. 제2 샘플은 분류 알고리즘이 조정되기 전에 이전 분석 동안 분류 알고리즘에 의해 적합으로 분류된 이전에 검사된 샘플일 수 있다. 시스템은 제2 세트의 엑스선 이미지로부터 하나 이상의 제2 샘플을 식별할 수 있다. 각각의 식별된 제2 샘플은 조정된 분류 알고리즘에 의해 부적합으로 분류될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021011347</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/041527</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 엑스선 검사 시스템에 의한 방법에 있어서,부적합(non-conforming)으로 라벨링된 하나 이상의 제1 샘플들의 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하는 단계;상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 분류 알고리즘-상기 분류 알고리즘은 해당하는 엑스선 이미지들의 분석에 기초하여 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 -을 조정하는 단계;상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 복수의 제2 샘플들-상기 제2 샘플들은 이전에 검사된 샘플들로서, 상기 분류 알고리즘이 조정되기 전에 이전 분석 동안의 상기 분류 알고리즘에 의하여 적합한 것으로 분류된 샘플들인-의 제2 세트의 엑스선 이미지들을 분석하는 단계; 및상기 제2 세트의 엑스선 이미지들로부터 하나 이상의 상기 제2 샘플들을 식별하는 단계;를 포함하고,각각 식별된 제2 샘플은 상기 조정된 분류 알고리즘에 의하여 부적합으로 분류되는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 상기 제1항에 있어서,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하기 이전에,상기 엑스선 검사 시스템-상기 엑스선 검사 시스템은 상기 하나 이상의 제1 샘플들을 적합한 것으로 표시하는-으로 상기 하나 이상의 제1 샘플들을 검사하는 단계;상기 하나 이상의 제1 샘플들을 검사한 후 후속하는 고장 분석 프로세스 동안 상기 하나 이상의 제1 샘플들을 부적합으로 식별하는 단계; 및상기 고장 분석 프로세스 동안에 부적합한 것으로 상기 하나 이상의 제1 샘플들에 식별됨에 반응하여, 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들을 부적합으로 라벨링하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 하나 이상의 고장 모드들과 상관된 하나 이상의 표시 특징(indicative features)들을 결정하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 분류 알고리즘은 기계-학습 모델이고, 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 상기 분류 알고리즘을 조정하는 단계는부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하거나, 상기 하나 이상의 표시 특징들과 상관된 상기 하나 이상의 고장 모드들의 상기 하나 이상의 제1 샘플에 기초하여 상기 기계-학습 모델을 재훈련하는 단계를 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 분류 알고리즘은 규칙-기반 분류 알고리즘이고, 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 상기 분류 알고리즘을 조정하는 단계는상기 하나 이상의 표시 특징들에 기초한 상기 규칙-기반 분류 알고리즘의 하나 이상의 기존 규칙들을 조정하는 단계; 또는 상기 규칙-기반 분류 알고리즘에 하나 이상의 새로운 규칙들-상기 하나 이상의 새로운 규칙들은 상기 하나 이상의 표시 특징들에 기초하여 생성되는-을 추가하는 단계;를 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들은 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 제조 프로세스 동안 또는 이후에 그리고 상기 하나 이상의 제1 샘플들이 부적합으로 라벨링되기 전에 초기 엑스선 검사 프로세스 동안에 상기 엑스선 검사 시스템에 의하여 캡처된엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 샘플들이 부적합으로 라벨링된 이후에 고장 분석 프로세스 동안에 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 제3 세트를 캡처하는 단계; 및상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제3 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 상기 하나 이상의 고장 모드들을 결정하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제3 세트의 엑스선 이미지들을 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들과 비교하는 단계; 및상기 제3 세트의 엑스선 이미지들과 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들 사이의 상기 비교에 기초하여 상기 하나 이상의 고장 모드를 결정하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들 및 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 고장 분석 프로세스에 사용된 다른 검사 시스템으로부터 수신한 정보에 기초한 상기 하나 이상의 고장 모드들을 결정하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들에 관하여 상기 복수의 제2 샘플들 각각에 대한 유사도 메트릭(metrics)을 결정하는 단계; 및상기 복수의 제2 샘플들-상기 하나 이상의 제2 샘플들은 상기 하나 이상의 제2 샘플들과 관련된 상기 유사도 메트릭이 상기 미리 결정된 임계값보다 작다는 결정에 기초하여 식별된-의 상기 유사도 메트릭과 미리 결정된 임계값을 비교하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,각각의 제2 샘플과 관련된 상기 유사도 메트릭은 해당 (that) 제2 샘플로부터 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들까지 대응하는 거리-상기 거리는 상기 복수의 제2 샘플들과 관련된 N개의 특징들에 의하여 정의된 N차원 특징 공간 내에 있거나 상기 복수의 제2 샘플들의 제조 프로세스와 관련된 M개의 프로세스 파라미터들에 의하여 정의된 M 차원 프로세서 파라미터 공간 내에 있는-에 기초하여 결정된엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 식별된 제2 샘플들 각각에 대한 고장 확률 또는 관련된 유사도 메트릭 및 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 정보에 기초한 미래 고장 시간을 예측하는 단계; 및해당(that) 제2 샘플과 관련된 상기 관련된 유사도 메트릭 및 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 하나 이상의 고장 모드들에 기초하여 상기 식별된 제2 샘플들 각각에 대한 가능한 고장 모드를 예측하는 단계;를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,하나 이상의 제3 샘플들에 대한 제3 세트의 엑스선 이미지들을 캡처하는 단계;상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 상기 제3 세트의 엑스선 이미지들을 분석하는 단계; 및상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 상기 하나 이상의 제3 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 단계;를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,피드백 정보-상기 피드백 정보는 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 정보에 기초하여 생성된-를 새로운 샘플들의 제조 프로세스에 사용되는 제조 도구에 전송하는 단계; 및상기 제조 도구가 상기 피드백 정보에 기초하여 하나 이상의 프로세스 파라미터들을 조정하도록 하는 단계;를 더 포함하고,상기 조정된 파라미터들을 갖는 상기 제조 도구는 부적합 샘플들을 생산할 확률이 낮아지는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,피드포워드(feedforward) 정보-상기 피드포워드 정보는 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 정보에 기초하여 생성된-를 새로운 컴포넌트의 다운스트림(downstream) 프로세스에 사용되는 제조 도구에 전송하는 단계; 및상기 제조 도구가 상기 피드포워드 정보에 기초하여 하나 이상의 프로세스 파라미터들을 조정하도록 하는 단계를 더 포함하고,상기 조정된 파라미터들을 갖는 상기 제조 도구는 부적합 샘플들을 생산할 확률이 낮아지는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,피드포워드 정보- 상기 피드포워드 정보는 부적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 정보에 기초하여 생성된-를 새로운 샘플의 제조 프로세스의 다운스트림 프로세스에 사용되는 검사 도구에 전송하는 단계; 및상기 검사 도구가 상기 피드포워드 정보에 기초하여 하나 이상의 파라미터들을 조정하도록 하는 단계;를 더 포함하고,상기 조정된 파라미터들을 갖는 상기 검사 도구는 부적합으로서 상기 하나 이상의 제1 샘플들 하나 이상의 고장 모드들과 상관된 하나 이상의 표시 특징들과 관련된 새로운 샘플들을 거부하는, 엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 검사 도구가 추가 검사 단계-상기 추가 검사 단계는 상기 새로운 샘플들과 관련된 하나 이상의 상기 표시 특징들 식별하는-를 수행하도록 하는 단계;를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 식별된 하나 이상의 제2 샘플들-상기 식별된 제2 샘플들은 현장 애플리케이션에 사용되는 샘플 모집단(population)보다 작은 샘플들을 포함하는-에 기초하여 리콜(recalling) 추천을 생성하는 단계;를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,샘플 모집단에 대한 신뢰성 테스트를 위해 선택된 복수의 제3 샘플들에 대한 제3 세트의 엑스선 이미지들을 캡처하는 단계;상기 제3 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 상기 복수의 제3 샘플들과 상기 샘플 모집단과 관련된 N개의 특징들에 의하여 정의된 N차원 특징 공간에 기초한 샘플 모집단 사이의 상관관계 메트릭을 결정하는 단계; 및상기 복수의 제3 샘플들이 상기 샘플 모집단을 대표하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 이하와 같이 실행되는 경우, 작동 가능한 소프트웨어를 구현하는 하나 이상의 컴퓨터-판독가능 비일시적 저장 매체는부적합으로 라벨링된 하나 이상의 제1 샘플들의 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하고,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 분류 알고리즘-상기 분류 알고리즘은 해당하는 엑스선 이미지들의 분석에 기초하여 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 -을 조정하고,상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 복수의 제2 샘플들-상기 제2 샘플들은 이전에 검사된 샘플들로서, 상기 분류 알고리즘이 조정되기 전에 이전 분석 동안의 분류 알고리즘에 의하여 적합한 것으로 분류된 샘플들인-의 제2 세트의 엑스선 이미지들을 분석하고, 그리고상기 제2 세트의 엑스선 이미지들로부터 하나 이상의 상기 제2 샘플들을 식별하고,각각 식별된 제2 샘플은 상기 조정된 분류 알고리즘에 의하여 부적합으로 분류되는컴퓨터-판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템은하나 이상의 프로세서들;하나 이상의 프로세서에 연결되고, 상기 시스템이 이하의 동작을 하도록 하나 이상의 상기 프로세서들에 의하여 실행될 경우 작동 가능한 명령어들을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체를 포함하고,부적합으로 라벨링된 하나 이상의 제1 샘플들의 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하고,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 분류 알고리즘-상기 분류 알고리즘은 해당하는 엑스선 이미지들의 분석에 기초하여 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 -을 조정하고, 상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 복수의 제2 샘플들-상기 제2 샘플들은 이전에 검사된 샘플들로서, 상기 분류 알고리즘이 조정되기 전에 이전 분석 동안의 분류 알고리즘에 의하여 적합한 것으로 분류된 샘플들인-의 제2 세트의 엑스선 이미지들을 분석하고, 그리고상기 제2 세트의 엑스선 이미지들로부터 하나 이상의 상기 제2 샘플들을 식별하고,각각 식별된 제2 샘플은 상기 조정된 분류 알고리즘에 의하여 부적합으로 분류되는시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 적합으로 라벨링된 하나 이상의 제1 샘플들의 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하는 단계;상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 분류 알고리즘-상기 분류 알고리즘은 해당하는 엑스선 이미지들의 분석에 기초하여 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 -을 조정하는 단계;상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 복수의 제2 샘플들-상기 제2 샘플들은 상기 분류 알고리즘이 조정되기 전에 이전 분석 동안의 분류 알고리즘에 의하여 부적합한 것으로 분류된 이전에 검사된 샘플들인-의 제2 세트의 엑스선 이미지들을 분석하는 단계; 및상기 제2 세트의 엑스선 이미지들로부터 하나 이상의 상기 제2 샘플들을 식별하는 단계;를 포함하고,각각 식별된 제2 샘플은 상기 조정된 분류 알고리즘에 의하여 적합으로 분류되는엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 상기 제22항에 있어서,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하기 이전에,상기 엑스선 검사 시스템-상기 엑스선 검사 시스템은 상기 하나 이상의 제1 샘플들을 부적합한 것으로 표시하는-으로 상기 하나 이상의 제1 샘플들을 검사하는 단계;상기 하나 이상의 제1 샘플들을 검사한 후 후속하는 분석 프로세스 동안 상기 하나 이상의 제1 샘플들을 적합으로 식별하는 단계; 및상기 후속하는 분석 프로세스 동안에 적합한 것으로 상기 하나 이상의 제1 샘플들에 식별됨에 반응하여, 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들을 적합으로 라벨링하는 단계;를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 하나 이상의 표시 특징들을 결정하는 단계를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 분류 알고리즘은 기계-학습 모델이고, 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 상기 분류 알고리즘을 조정하는 단계는적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하거나, 상기 하나 이상의 표시 특징들과 상관된 상기 하나 이상의 고장 모드들의 상기 하나 이상의 제1 샘플에 기초하여 상기 기계-학습 모델을 재훈련하는 단계를 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 분류 알고리즘은 규칙-기반 분류 알고리즘이고, 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 상기 분류 알고리즘을 조정하는 단계는상기 하나 이상의 표시 특징들에 기초하여 규칙-기반 분류의 하나 이상의 기존 규칙들을 조정하는 단계; 또는 상기 규칙-기반 분류 알고리즘에 하나 이상의 새로운 규칙들-상기 하나 이상의 새로운 규칙들은 상기 하나 이상의 표시 특징들에 기초하여 생성되는-을 추가하는 단계;를 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들은 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 제조 프로세스 동안 또는 이후에 그리고 상기 하나 이상의 제1 샘플들이 적합으로 라벨링되기 전에 초기 엑스선 검사 프로세스 동안에 상기 엑스선 검사 시스템에 의하여 캡처된엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 샘플들이 적합으로 라벨링된 이후에 후속하는 분석 프로세스 동안에 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 제3 세트를 캡처하는 단계; 및상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제3 세트의 엑스선 이미지들을 상기 하나 이상의 제1 샘플들의 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들과 비교하는 단계;를 더 포함하고,상기 하나 이상의 표시 특징들은 상기 제3 세트의 엑스선 이미지들과 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들 사이의 비교에 기초하여 결정되는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 하나 이상의 표시 특징들은 상기 제1 세트의 엑스선 이미지들 및 적합으로 상기 하나 이상의 제1 샘플들을 라벨링하는 후속하는 분석 프로세스에 사용된 다른 검사 시스템으로부터 수신한 정보에 기초하여 결정된엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항에 있어서,적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들에 관하여 상기 복수의 제2 샘플들 각각에 대한 유사도 메트릭을 결정하는 단계; 및상기 복수의 제2 샘플들-상기 하나 이상의 제2 샘플들은 상기 하나 이상의 제2 샘플들과 관련된 상기 유사도 메트릭이 상기 미리 결정된 임계값보다 작다는 결정에 기초하여 식별된-의 상기 유사도 메트릭과 미리 결정된 임계값을 비교하는 단계;를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,각각의 제2 샘플과 관련된 상기 유사도 메트릭은 제2 샘플로부터 적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들까지 대응하는 거리-상기 거리는 상기 복수의 제2 샘플들과 관련된 N개의 특징들에 의하여 정의된 N차원 특징 공간 내에 있거나 상기 복수의 제2 샘플들의 제조 프로세스와 관련된 M개의 프로세스 파라미터들에 의하여 정의된 M 차원 프로세서 파라미터 공간 내에 있는-에 기초하여 결정된 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,미리 결정된 임계 확률보다 낮은, 상기 식별된 제2 샘플들 각각에 대한 고장 확률을 결정하는 단계;를 더 포함하고,상기 확률은 관련된 유사도 메트릭 및 적합으로 라벨링된 상기 하나 이상의 제1 샘플들과 관련된 정보에 기초하여 결정된엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항에 있어서,하나 이상의 제3 샘플들에 대한 제3 세트의 엑스선 이미지들을 캡처하는 단계;상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 상기 제3 세트의 엑스선 이미지들을 분석하는 단계; 및상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 상기 하나 이상의 제3 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 단계;를 더 포함하는,엑스선 검사 시스템에 의한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 이하와 같이 실행되는 경우, 작동 가능한 소프트웨어를 구현하는 하나 이상의 컴퓨터-판독가능 비일시적 저장 매체는적합으로 라벨링된 하나 이상의 제1 샘플들의 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하고,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 분류 알고리즘-상기 분류 알고리즘은 해당하는 엑스선 이미지들의 분석에 기초하여 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 -을 조정하고,상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 복수의 제2 샘플들-상기 제2 샘플들은 상기 분류 알고리즘이 조정되기 전에 이전 분석 동안의 분류 알고리즘에 의하여 부적합한 것으로 분류된 이전에 검사된 샘플들인-의 제2 세트의 엑스선 이미지들을 분석하고, 그리고상기 제2 세트의 엑스선 이미지들로부터 하나 이상의 상기 제2 샘플들을 식별하고,각각 식별된 제2 샘플은 상기 조정된 분류 알고리즘에 의하여 적합으로 분류되는컴퓨터-판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 시스템은하나 이상의 프로세서들;하나 이상의 프로세서에 연결되고, 상기 시스템이 이하의 동작을 하도록 하나 이상의 상기 프로세서들에 의하여 실행될 경우 작동 가능한 명령어들을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체를 포함하고,적합으로 라벨링된 하나 이상의 제1 샘플들의 제1 세트의 엑스선 이미지들에 접근하고,상기 제1 세트의 엑스선 이미지들에 기초하여 분류 알고리즘-상기 분류 알고리즘은 해당하는 엑스선 이미지들의 분석에 기초하여 샘플들을 적합 또는 부적합 카테고리들로 분류하는 -을 조정하고, 상기 조정된 분류 알고리즘을 사용하여 복수의 제2 샘플들-상기 제2 샘플들은 상기 분류 알고리즘이 조정되기 전에 이전 분석 동안의 분류 알고리즘에 의하여 부적합한 것으로 분류된 이전에 검사된 샘플들인-의 제2 세트의 엑스선 이미지들을 분석하고, 그리고상기 제2 세트의 엑스선 이미지들로부터 하나 이상의 상기 제2 샘플들을 식별하고,각각 식별된 제2 샘플은 상기 조정된 분류 알고리즘에 의하여 적합으로 분류되는시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 바바라 로빈 힐 로드 ***</address><code>520190178055</code><country>미국</country><engName>BRUKER NANO, INC.</engName><name>브루커 나노, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>ADLER, David, Lewis</engName><name>애들러, 데이비드, 루이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>JEWLER, Scott, Joseph</engName><name>줄러, 스캇, 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>CHRISSAN, Douglas, A.</engName><name>크리샨, 더글라스, 에이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/924,706</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/873,752</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0146069-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0152350-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0025589-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0488958-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0064293-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0448183-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0763500-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0763499-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227004442.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e34dc8b8779e24c225085e37062d2f7db0d2d382d7bd464647be8dedeea1a3152305c850d3a00250348b4033f4ef9d125fd35cae1a8bb37</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf89d56070001b370b9d6b098befd4c8a50e0dabe3262cdc389fba6a0d03d0d95ad4e3aff31e3fa09fb9c4647e277705153e583f7157d3e36b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>