<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:09.39</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7008589</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지속적 공존 그룹 화상 회의 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>PERSISTENT CO-PRESENCE GROUP VIDEOCONFERENCING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.05.15</openDate><openNumber>10-2023-0066362</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/403</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1093</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1069</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 사람들과 함께 온라인 회의실에 연결하기 위한 시스템이 개시된다. 제1 사용자의 제1 클라이언트 디바이스는 온라인 회의실에 대한 연결을 개시한다. 해당 연결이 개시된 후에, 제1 클라이언트 디바이스는 온라인 회의실에 연결된 한 명 이상의 다른 사용자의 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터 비디오 데이터 및 오디오 데이터를 수신하기 시작한다. 온라인 회의실에 연결되어 있는 동안, 제1 클라이언트 디바이스는 온라인 회의에 연결된 한 명 이상의 다른 사용자의 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터의 수신된 비디오 데이터에 기초하여 비디오 스트림을 디스플레이한다. 제1 사용자와의 대화를 시작하기 위한 요청을 제2 사용자로부터 수신할 시에, 제1 클라이언트 디바이스는 제2 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 오디오 데이터에 기초하여 오디오 스트림을 재생한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022055715</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/047702</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 사용자와 연관된 제1 클라이언트 디바이스에서: 온라인 회의실에 대한 연결을 개시하는 단계; 상기 온라인 회의실에 또한 연결된 한 명 이상의 다른 사용자의 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터 비디오 데이터 및 오디오 데이터를 수신하는 단계 - 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스는 제2 사용자와 연관된 제2 클라이언트 디바이스를 포함함 -; 상기 온라인 회의실에 연결되는 것에 응답하여, 상기 온라인 회의에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 비디오 스트림을 디스플레이하는 단계; 상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터 상기 비디오 데이터 및 오디오 데이터를 수신하는 동안, 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스 중 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터 상기 제1 사용자와 대화를 시작하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 오디오 데이터에 기초하여 오디오 스트림을 재생하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 온라인 회의에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 상기 비디오 스트림을 디스플레이하는 단계는:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자의 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 사람의 존재를 검출하는 단계, 및 상기 다른 사용자의 상기 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 상기 사람의 상기 존재를 검출하는 것에 응답하여, 상기 다른 사용자의 상기 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에 기초하여 상기 다른 사용자에 대응하는 비디오 피드를 디스플레이하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 온라인 회의에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 상기 비디오 스트림을 디스플레이하는 단계는:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자의 상기 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 상기 사람의 상기 존재를 검출하지 않는 것에 응답하여, 상기 다른 사용자가 자리를 비웠다는 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자와 상기 제1 사용자 사이의 대화 상태에 기초하여 상기 다른 사용자에 대응하는 오디오 피드를 재생할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자와 상기 제1 사용자 사이의 대화 상태에 기초하여 상기 다른 사용자에 대응하는 감쇠 인자를 할당하는 단계, 및 상기 할당된 감쇠 인자에 기초하여, 상기 다른 사용자에 대응하는 오디오 피드를 감쇠시키는 단계;상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대응하는 상기 감쇠된 오디오 피드들을 결합하는 단계; 및상기 결합된 감쇠된 오디오 피드를 재생하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 다른 사용자와 상기 제1 사용자 사이의 대화 상태에 기초하여 상기 다른 사용자에 대응하는 감쇠 인자를 결정하는 단계는:상기 다른 사용자가 상기 제1 사용자와 활성 대화에 있지 않을 때 0의 값을 상기 감쇠 인자에 할당하는 단계; 및상기 다른 사용자가 상기 제1 사용자와 활성 대화에 있을 때 1의 값을 상기 감쇠 인자에 할당하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온라인 회의실에 대한 상기 연결을 개시하는 단계는:미리 설정된 시간에서 상기 온라인 회의실에 자동으로 연결하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자는 제3 사용자 및 제4 사용자를 포함하며,상기 방법은:상기 제3 사용자가 상기 제4 사용자와 활성 대화에 있다는 표시를 수신하는 것에 응답하여: 상기 제3 사용자가 상기 제4 사용자와 활성 대화에 있다는 상기 표시를 디스플레이하는 단계, 및 상기 제4 사용자가 상기 제3 사용자와 활성 대화에 있다는 상기 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고; 바람직하게는:상기 제1 사용자가 상기 제3 사용자 또는 상기 제4 사용자와 활성 대화에 있지 않다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제3 사용자 및 상기 제4 사용자에 대응하는 오디오 피드를 음소거하는 단계를 더 포함하며; 바람직하게는:상기 제3 사용자와 상기 제4 사용자 사이의 상기 대화에 참여하기 위한 표시를 수신하는 단계;상기 제3 사용자와 상기 제4 사용자 사이의 상기 대화에 참여하기 위한 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여: 상기 대화에 참여하기 위한 요청을 상기 제3 사용자의 상기 클라이언트 디바이스 및 상기 제4 사용자의 상기 클라이언트 디바이스에게 송신하는 단계, 및 상기 제3 사용자의 상기 클라이언트 디바이스 및 상기 제4 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 오디오 데이터에 기초하여 오디오 스트림을 재생하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,온라인 회의실에 연결된 복수의 클라이언트 디바이스들로부터 데이터 스트림을 수신하는 단계 - (i) 상기 복수의 클라이언트 디바이스들은 복수의 사용자들과 연관되고, (ii) 상기 데이터 스트림은 오디오 데이터 및 상태 데이터를 포함하며, (iii) 상기 상태 데이터는 대응하는 사용자가 상기 온라인 회의실에 연결된 다른 사용자와 활성 대화에 있는지 여부를 나타냄 -;상기 복수의 클라이언트 디바이스들의 각각의 클라이언트 디바이스에 대해, 상기 사용자의 상기 데이터 스트림에 포함된 상기 상태 데이터에 기초하여 대응하는 사용자가 상기 온라인 회의실에 연결된 다른 사용자와 활성 대화에 있는지 여부를 결정하는 단계;상기 복수의 사용자들 중 제1 사용자가 상기 복수의 사용자들 중 제2 사용자와 활성 대화에 있다고 결정하는 것에 응답하여: 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와 활성 대화에 있다는 표시를 디스플레이하는 단계, 및 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자와 활성 대화에 있다는 표시를 디스플레이하는 단계;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 대화에 참여하기 위한 표시를 수신하는 단계;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 대화에 참여하기 위한 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여: 상기 대화에 참여하기 위한 요청을 상기 제1 사용자의 클라이언트 디바이스 및 상기 제2 사용자의 클라이언트 디바이스에게 송신하는 단계, 및 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 오디오 스트림을 재생하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 오디오 스트림을 재생하는 단계는:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자에게 감쇠 인자를 할당하는 단계 - 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자에게 할당되는 상기 감쇠 인자는 0이 아닌 값을 갖고, 상기 온라인 회의실에 연결된 상기 복수의 사용자들 중 다른 모든 사용자에게 할당되는 상기 감쇠 인자는 0의 값을 가짐 -, 및상기 할당된 감쇠 인자에 기초하여, 상기 온라인 회의실에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자에 대응하는 오디오 피드를 감쇠시키는 단계;상기 온라인 회의실에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자에 대응하는 상기 감쇠된 오디오 피드들을 결합하는 것에 의해 오디오 스트림을 생성하는 단계; 및상기 생성된 오디오 스트림을 재생하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 온라인 회의실에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 비디오 데이터를 수신하는 단계;상기 온라인 회의실에 연결된 것에 응답하여, 상기 온라인 회의에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 비디오 스트림을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며; 바람직하게는 상기 온라인 회의에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 상기 비디오 스트림을 디스플레이하는 단계는:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자에 대해: 상기 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 사람의 존재를 검출하는 단계, 및 상기 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 사람의 상기 존재를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에 기초하여 상기 사용자에 대응하는 비디오 피드를 디스플레이하는 단계를 포함하고; 바람직하게는 상기 온라인 회의에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 상기 비디오 스트림을 디스플레이하는 단계는:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 복수의 사용자들의 각각의 사용자에 대해: 상기 사용자의 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 사람의 상기 존재를 검출하지 않는 것에 응답하여, 상기 사용자가 자리를 비웠다는 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 제1 사용자와 연관된 제1 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하며, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 제1 클라이언트 디바이스로 하여금:온라인 회의실에 대한 연결을 개시하게 하고;상기 온라인 회의실에 또한 연결된 한 명 이상의 다른 사용자의 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터 비디오 데이터 및 오디오 데이터를 수신하게 하며 - 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스는 제2 사용자와 연관된 제2 클라이언트 디바이스를 포함함 -;상기 온라인 회의실에 연결되는 것에 응답하여, 상기 온라인 회의에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 비디오 스트림을 디스플레이하게 하고;상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터 상기 비디오 데이터 및 오디오 데이터를 수신하는 동안, 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스 중 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터 상기 제1 사용자와 대화를 시작하기 위한 요청을 수신하게 하며;상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 오디오 데이터에 기초하여 오디오 스트림을 재생하게 하는것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 온라인 회의에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 상기 비디오 스트림을 디스플레이하는 명령어들은 상기 제1 클라이언트 디바이스로 하여금:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자의 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 사람의 존재를 검출하게 하고, 상기 다른 사용자의 상기 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 상기 사람의 상기 존재를 검출하는 것에 응답하여, 상기 다른 사용자의 상기 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에 기초하여 상기 다른 사용자에 대응하는 비디오 피드를 디스플레이하게 하며; 바람직하게는 상기 온라인 회의에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 상기 하나 이상의 클라이언트 디바이스로부터의 상기 수신된 비디오 데이터에 기초하여 상기 비디오 스트림을 디스플레이하는 명령어들은 추가로 상기 제1 클라이언트 디바이스로 하여금:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자의 상기 각자의 클라이언트 디바이스로부터 수신되는 상기 비디오 데이터에서 상기 사람의 상기 존재를 검출하지 않는 것에 응답하여, 상기 다른 사용자가 자리를 비웠다는 표시를 디스플레이하게 하는것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 명령어들은 추가로 상기 제1 클라이언트 디바이스로 하여금:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자와 상기 제1 사용자 사이의 대화 상태에 기초하여 상기 다른 사용자에 대응하는 오디오 피드를 재생할지 여부를 결정하게 하는것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 명령어들은 추가로 상기 제1 클라이언트 디바이스로 하여금:상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대해: 상기 다른 사용자와 상기 제1 사용자 사이의 대화 상태에 기초하여 상기 다른 사용자에 대응하는 감쇠 인자를 할당하게 하고, 상기 할당된 감쇠 인자에 기초하여, 상기 다른 사용자에 대응하는 오디오 피드를 감쇠시키게 하며;상기 온라인 회의실에 연결된 상기 한 명 이상의 다른 사용자의 각각의 다른 사용자에 대응하는 상기 감쇠된 오디오 피드들을 결합하게 하고;상기 결합된 감쇠된 오디오 피드를 재생하게 하는것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 멘로 파크 메타 웨이 *</address><code>520060109587</code><country>미국</country><engName>Meta Platforms, Inc.</engName><name>메타 플랫폼스, 인크. </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>PAPAVA, Ilona</engName><name>파파바 일로나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SELEKMAN, Aryeh</engName><name>셀렉맨 아리에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEARER, Nicholas, John</engName><name>시어러 니콜라스 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SELAGEA, Andreea</engName><name>셀라게아 안드레아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/076,307</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/354,544</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0277871-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0058845-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0414533-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0060685-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5162092-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0573681-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237008589.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad78ab46ba11995d2d8a203ac19c94ea09bb82b6111509c562e173b2f8c0f9751b63583e8b97ce4588cacbc75e058f196dcaec985e357f63</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf11c4d8da4cfbef1fae7d4a5456b7f5d131df5968afa36606b37d114d65a15fae9c5d78542045d81093e4eaad9cc5e31156dbe5bc313fc9f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>