<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:05.565</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7043204</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨텍스트 회신 증강 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXTUAL REPLY AUGMENTATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.24</openDate><openNumber>10-2025-0012673</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/018</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0201</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0241</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 상호작용 시스템의 제1 사용자의 관계 데이터에 액세스하여 제1 사용자와 연관된 상호작용 시스템의 제2 사용자를 식별하고, 상호작용 인터페이스 내에서 제2 사용자에 대한 식별 정보의 제시를 야기하고, 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 것에 응답하여, 상호작용 인터페이스 내에서 제2 사용자의 식별 정보와 연관된 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 제시를 야기하는 방법들 및 시스템들이 개시된다. 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 사용자 선택을 검출하는 것에 응답하여, 이러한 방법들 및 시스템들은 제1 사용자와 제2 사용자 사이의 상호작용을 용이하게 하는 상호작용 기능을 기동한다. 이러한 상호작용 기능은 상호작용 시스템을 사용하여 제1 사용자가 제2 사용자에게 디지털 콘텐츠를 통신하는 것을 가능하게 하는 통신 기능, 및 증강 그래픽 특징을 사용하여 제1 사용자가 디지털 콘텐츠를 증강하는 것을 가능하게 하는 증강 기능 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023235584</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/024315</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 프로세서를 사용하는 방법으로서, 상기 방법은,상호작용 시스템의 제1 사용자에 관련된 관계 데이터에 액세스하여 상기 제1 사용자와 연관된 상기 상호작용 시스템의 제2 사용자를 식별하는 단계;상호작용 인터페이스 내에서, 상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 대한 식별 정보의 제시를 야기하는 단계;상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 단계; 및상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 것에 응답하여, 상기 상호작용 인터페이스 내에서 상기 제2 사용자의 식별 정보와 연관하여 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 제시를 야기하는 단계; 상기 상호작용 인터페이스 내에서 상기 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 사용자 선택을 검출하는 단계; 및 상기 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 상기 사용자 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상호작용을 용이하게 하는 상호작용 기능을 기동하는 단계를 포함하고, 상기 상호작용 기능은,  상기 상호작용 시스템을 사용하여, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에게 디지털 콘텐츠를 통신하는 것을 가능하게 하는 통신 기능, 및  상기 제1 사용자가 증강 그래픽 특징을 사용하여 상기 디지털 콘텐츠를 증강하는 것을 가능하게 하는 증강 기능 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 증강 그래픽 특징은 상기 제2 사용자에 관한 상기 이벤트의 이벤트 타입에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 사용자에 관한 상기 이벤트의 이벤트 타입은 생일 이벤트 타입이고, 상기 증강 그래픽 특징은 생일 축하 그래픽 엘리먼트인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 사용자는 상기 상호작용 시스템의 사용자들의 세트의 한 명이고- 상기 상호작용 시스템의 사용자들의 세트에서의 각각의 사용자는 기록된 양방향 관계 또는 기록된 단방향 관계 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 사용자와 연관됨 -;상기 방법은 상기 상호작용 시스템의 상기 사용자들의 세트의 각각의 사용자에 대한 식별 정보의 제시를 야기하는 단계를 추가로 포함하는- 상기 식별 정보의 제시는 상기 상호작용 인터페이스 내에 있음 - 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 식별 정보는 사용자 이름 및 아바타를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자에 관한 이벤트는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 기록된 관계의 생성을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 단계는,상기 제2 사용자의 사용자 데이터에 하나 이상의 트리거 기준을 적용하는 단계;상기 제2 사용자가 상기 하나 이상의 트리거 기준 중 하나를 충족한다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자의 상기 사용자 데이터는 사용자 프로필 데이터 또는 사용자 메시지 데이터 중 적어도 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 사용자 데이터의 하나 이상의 특성을 결정하기 위해 상기 제2 사용자의 상기 사용자 데이터에 머신 학습 모델을 적용하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 사용자가 상기 하나 이상의 트리거 기준 중 하나를 충족한다고 결정하는 단계는 상기 제2 사용자의 상기 사용자 데이터의 특성이 상기 하나 이상의 트리거 기준 중 하나를 충족한다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 통신 기능은, 상기 상호작용 시스템을 사용하여, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에게 통신하기 위해 디지털 이미지 또는 디지털 비디오 중 적어도 하나를 캡처하는 것을 가능하게 하는 회신 카메라 기능인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 동작들을 수행하도록 상기 컴퓨팅 장치를 구성하고, 상기 동작들은, 상호작용 시스템의 제1 사용자에 관련된 관계 데이터에 액세스하여 상기 제1 사용자와 연관된 상기 상호작용 시스템의 제2 사용자를 식별하는 동작; 상호작용 인터페이스 내에서, 상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 대한 식별 정보의 제시를 야기하는 동작; 상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 동작; 및 상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 것에 응답하여,  상기 상호작용 인터페이스 내에서 상기 제2 사용자의 식별 정보와 연관하여 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 제시를 야기하는 동작;  상기 상호작용 인터페이스 내에서 상기 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 사용자 선택을 검출하는 동작; 및  상기 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 상기 사용자 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상호작용을 용이하게 하는 상호작용 기능을 기동하는 동작을 포함하고, 상기 상호작용 기능은,   상기 상호작용 시스템을 사용하여, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에게 디지털 콘텐츠를 통신하는 것을 가능하게 하는 통신 기능, 및   상기 제1 사용자가 증강 그래픽 특징을 사용하여 상기 디지털 콘텐츠를 증강하는 것을 가능하게 하는 증강 기능 중 적어도 하나를 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 증강 그래픽 특징은 상기 제2 사용자에 관한 상기 이벤트의 이벤트 타입에 대응하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 사용자에 관한 상기 이벤트의 이벤트 타입은 생일 이벤트 타입이고, 상기 증강 그래픽 특징은 생일 축하 그래픽 엘리먼트인 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제2 사용자는 상기 상호작용 시스템의 사용자들의 세트의 한 명이고- 상기 상호작용 시스템의 사용자들의 세트에서의 각각의 사용자는 기록된 양방향 관계 또는 기록된 단방향 관계 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 사용자와 연관됨 -;상기 동작들은 상기 상호작용 시스템의 상기 사용자들의 세트의 각각의 사용자에 대한 식별 정보의 제시를 야기하는 동작을 추가로 포함하는- 상기 식별 정보의 제시는 상기 상호작용 인터페이스 내에 있음 - 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대한 상기 식별 정보는 사용자 이름 및 아바타를 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 제2 사용자에 관한 이벤트는 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 기록된 관계의 생성을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 동작은,상기 제2 사용자의 사용자 데이터에 하나 이상의 트리거 기준을 적용하는 동작; 및상기 제2 사용자가 상기 하나 이상의 트리거 기준 중 하나를 충족한다고 결정하는 동작을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자의 상기 사용자 데이터는 사용자 프로필 데이터 또는 사용자 메시지 데이터 중 적어도 하나인 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,상기 사용자 데이터의 하나 이상의 특성을 결정하기 위해 상기 제2 사용자의 상기 사용자 데이터에 머신 학습 모델을 적용하는 동작을 포함하고, 상기 제2 사용자가 상기 하나 이상의 트리거 기준 중 하나를 충족한다고 결정하는 동작은 상기 제2 사용자의 상기 사용자 데이터의 특성이 상기 하나 이상의 트리거 기준 중 하나를 충족한다고 결정하는 동작을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 통신 기능은, 상기 상호작용 시스템을 사용하여, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에게 통신하기 위해 디지털 이미지 또는 디지털 비디오 중 적어도 하나를 캡처하는 것을 가능하게 하는 회신 카메라 기능인 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상호작용 시스템의 제1 사용자에 관련된 관계 데이터에 액세스하여 상기 제1 사용자와 연관된 상기 상호작용 시스템의 제2 사용자를 식별하는 동작;상호작용 인터페이스 내에서, 상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 대한 식별 정보의 제시를 야기하는 동작;상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 동작; 및상기 상호작용 시스템의 상기 제2 사용자에 관한 이벤트를 식별하는 것에 응답하여, 상기 상호작용 인터페이스 내에서 상기 제2 사용자의 식별 정보와 연관하여 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 제시를 야기하는 동작; 상기 상호작용 인터페이스 내에서 상기 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 사용자 선택을 검출하는 동작; 및 상기 콜-투-액션 그래픽 엘리먼트의 상기 사용자 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상호작용을 용이하게 하는 상호작용 기능을 기동하는 동작을 포함하고, 상기 상호작용 기능은,  상기 상호작용 시스템을 사용하여, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에게 디지털 콘텐츠를 통신하는 것을 가능하게 하는 통신 기능, 및  상기 제1 사용자가 증강 그래픽 특징을 사용하여 상기 디지털 콘텐츠를 증강하는 것을 가능하게 하는 증강 기능 중 적어도 하나를 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HEIKKINEN, Christie Marie</engName><name>하이키넨, 크리스티 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAITZ, David Phillip</engName><name>타이츠, 데이비드 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VOSS, Jeremy Baker</engName><name>보스, 제레미 베이커</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/348,305</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1448747-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0213578-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247043204.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9328acce202482b84c858aeac42bd3bc4405796e853b76f869784ae111d1028ea07fb145f753395589b49f1446f59ceb65d5b9ec89e658dc6e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e9a4bb6847a6ca6102cd735ccdd06654fa8929717cc58088fea73f133cade28fc75480333450eac991e8d3e9336ce6f9d6a3af16f08aa09</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>