<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:09.559</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034824</applicationNumber><claimCount>52</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수확기, 수확기의 자동 주행 방법, 프로그램, 기록 매체, 시스템, 농작업기, 농작업기의 자동 주행 방법, 방법, 자동 조타 관리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>HARVESTER, AUTOMATIC TRAVELING METHOD OF HARVESTER, PROGRAM, RECORDING MEDIUM, SYSTEM, AGRICULTURAL MACHINE, AUTOMATIC TRAVELING METHOD OF AGRICULTURAL MACHINE, METHOD, AND AUTOMATIC STEERING MANAGEMENT SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.03.03</openDate><openNumber>10-2023-0029589</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01B 69/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01D 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/248</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/223</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 107/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 109/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수확기는, 위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출부(40)와, 수확 작업 중에 있어서 수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득부(41)와, 수확 작업 중에 있어서 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득부(42)와, 제1 기체 위치와 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출부(43)와, 기준 방위, 또는 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어부(50)를 구비한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022004474</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2021/023511</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 주행 장치를 갖는 기체와,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출부와,수확 작업 중에 있어서 수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득부와,상기 수확 작업 중에 있어서 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득부와,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출부와,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어부를 구비한, 수확기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 자동 주행 개시 시에 상기 기준 방위에 기초하여 상기 주행 경로가 설정되고, 상기 주행 제어부는 상기 주행 경로를 따르도록 상기 기체의 자동 주행을 제어하는, 수확기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 기체 위치로부터 상기 제2 기체 위치를 향하는 상기 기체의 주행 궤적을 생성하는 표시 정보 생성부와, 상기 주행 궤적을 표시하는 표시 디바이스가 구비되어 있는, 수확기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 표시 디바이스가 터치 패널이고, 상기 제1 신호를 생성하는 상기 수동 조작은, 상기 터치 패널에 표시된 제1 버튼에 대한 터치 조작이고, 상기 제2 신호를 생성하는 상기 수동 조작은, 상기 터치 패널에 표시된 제2 버튼에 대한 터치 조작인, 수확기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 신호가 생성되는 조건으로서, 상기 제1 기체 위치로부터 소정 거리 이상의 주행 또는 소정 시간 이상의 주행이 설정되어 있는, 수확기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 버튼은, 상기 조건이 충족된 경우에 상기 터치 패널에 표시되는, 수확기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시 정보 생성부는, 수확 작업지의 경계선 또는 수확 작물의 식부조에 평행한 표지선을 생성하고, 상기 경계선 또는 상기 표지선은 상기 주행 궤적과 함께 상기 표시 디바이스에 표시되는, 수확기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신호를 생성하는 상기 수동 조작은, 수확 기기에 의한 수확 동작을 개시하는 수확 개시 조작구에 대한 조작인, 수확기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 주행 장치를 갖는 기체를 구비한 수확기의 자동 주행 방법이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 스텝과,수동 조타에 의한 수확 작업 중의 수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득 스텝과,상기 수확 작업 중에 있어서 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득 스텝과,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출 스텝과,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어 스텝을 구비한, 수확기의 자동 주행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 주행 장치를 갖는 기체를 구비한 수확기를 제어하기 위한 프로그램이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 기능과,수동 조타에 의한 수확 작업 중의 수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득 기능과,상기 수확 작업 중에 있어서 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득 기능과,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출 기능과,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어 기능을 컴퓨터에 실현시키는, 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 주행 장치를 갖는 기체를 구비한 수확기를 제어하기 위한 프로그램을 기록한 기록 매체이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 기능과,수동 조타에 의한 수확 작업 중의 수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득 기능과,상기 수확 작업 중에 있어서 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득 기능과,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출 기능과,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어 기능을 컴퓨터에 실현시키는 프로그램을 기록한, 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 주행 장치를 갖는 기체를 구비한 수확기를 제어하기 위한 시스템이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출부와,수확 작업 중에 있어서 수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득부와,상기 수확 작업 중에 있어서 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득부와,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출부와,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어부를 구비한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 주행 장치를 갖고 전진 주행과 비전진 주행을 행하는 기체와,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출부와,수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득부와,상기 전진 주행을 통해, 또는 상기 전진 주행과 상기 비전진 주행의 양쪽을 통해 상기 제1 기체 위치로부터 이동한 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득부와,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출부와,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어부를 구비한, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 자동 주행 개시 시에 상기 기준 방위에 기초하여 상기 주행 경로가 설정되고, 상기 주행 제어부는 상기 주행 경로를 따르도록 상기 기체의 자동 주행을 제어하는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 비전진 주행에는, 후진 주행 상태 또는 주행 정지 상태 혹은 그 양쪽이 포함되고, 또한 상기 주행 정지 상태에는 엔진 정지 상태 또는 엔진 구동 상태가 포함되어 있는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전진 주행이 작업 주행이라도, 혹은 상기 전진 주행이 비작업 주행이라도, 상기 제1 기체 위치 취득부는 상기 제1 기체 위치를 취득 가능하고, 상기 제2 기체 위치 취득부는 상기 제2 기체 위치를 취득 가능한, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 신호가 생성되는 조건으로서, 상기 제1 기체 위치로부터 소정 거리 이상의 주행 또는 소정 시간 이상의 주행이 설정되어 있는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 소정 거리로서 후진 거리는 무시되고, 상기 소정 시간으로서 정차 시간은 무시되는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신호를 생성하는 상기 수동 조작은, 작업 장치에 의한 작업 동작을 개시하는 취지의 작업 개시 조작구에 대한 조작인, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 주행 장치를 갖고 전진 주행과 비전진 주행을 행하는 기체를 구비한 농작업기의 자동 주행 방법이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 스텝과,수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득 스텝과,상기 전진 주행을 통해, 또는 상기 전진 주행과 상기 비전진 주행의 양쪽을 통해 상기 제1 기체 위치로부터 이동한 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득 스텝과,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출 스텝과,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어 스텝을 구비한, 농작업기의 자동 주행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 주행 장치를 갖고 전진 주행과 비전진 주행을 행하는 기체를 구비한 농작업기를 제어하기 위한 프로그램이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 기능과,수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득 기능과,상기 전진 주행을 통해, 또는 상기 전진 주행과 상기 비전진 주행의 양쪽을 통해 상기 제1 기체 위치로부터 이동한 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득 기능과,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출 기능과,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어 기능을 컴퓨터에 실현시키는, 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 주행 장치를 갖고 전진 주행과 비전진 주행을 행하는 기체를 구비한 농작업기를 제어하기 위한 프로그램을 기록한 기록 매체이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 기능과,수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득 기능과,상기 전진 주행을 통해, 또는 상기 전진 주행과 상기 비전진 주행의 양쪽을 통해 상기 제1 기체 위치로부터 이동한 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득 기능과,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출 기능과,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어 기능을 컴퓨터에 실현시키는 프로그램을 기록한, 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 주행 장치를 갖고 전진 주행과 비전진 주행을 행하는 기체를 구비한 농작업기를 제어하기 위한 시스템이며,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출부와,수동 조작에 의해 생성된 제1 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제1 기체 위치로 하는 제1 기체 위치 취득부와,상기 전진 주행을 통해, 또는 상기 전진 주행과 상기 비전진 주행의 양쪽을 통해 상기 제1 기체 위치로부터 이동한 장소에서의 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득한 상기 기체 위치를 제2 기체 위치로 하는 제2 기체 위치 취득부와,상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위를 기준 방위로서 산출하는 기준 방위 산출부와,상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 기체의 자동 주행을 제어하는 주행 제어부를 구비한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 조향 가능한 주행 장치를 갖는 기체와,위성 측위를 사용하여 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출부와,작업 주행을 위한 복수의 기준 방위를 기억 가능한 기억부와,상기 복수의 기준 방위 중 하나를 선택하는 선택부와,선택된 상기 기준 방위, 또는 선택된 상기 기준 방위에 기초하여 설정된 주행 목표 라인을 따르도록, 상기 기체 위치에 기초하여 상기 주행 장치를 자동적으로 조향 제어하는 조향 제어부가 구비되어 있는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 포장의 주행 중에 산출된 복수의 상기 기체 위치에 기초하여 상기 기준 방위를 산출하는 기준 방위 산출부가 구비되고,상기 기준 방위 산출부는, 포장의 외주 영역에 있어서의 제1 지점과 제2 지점에 걸치는 2점간 주행에서 상기 제1 지점과 상기 제2 지점의 각각에서 산출된 상기 기체 위치에 기초하여 상기 복수의 기준 방위의 하나로서 제1 기준 방위를 산출하고, 상기 제1 지점과 상기 제2 지점에 걸치는 주행 후에, 상기 외주 영역에 있어서 상기 제1 지점과 상기 제2 지점 모두 다른 제3 지점과 제4 지점에 걸치는 2점간 주행에서 상기 제3 지점과 상기 제4 지점의 각각에서 산출된 상기 기체 위치에 기초하여 상기 복수의 기준 방위의 하나로서 제2 기준 방위를 산출하는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 포장의 주행 중에 산출된 복수의 상기 기체 위치에 기초하여 상기 기준 방위를 산출하는 기준 방위 산출부가 구비되고,상기 기준 방위 산출부는, 산출 완료된 상기 기준 방위로부터 소정의 방위만큼 방위 어긋남된 상기 기준 방위를 산출 가능하게 구성되어 있는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 소정의 방위는 90도인, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 인위 조작에 기초하여 방위 어긋남양을 설정 가능한 방위 어긋남 설정부가 구비되고,상기 소정의 방위는, 상기 인위 조작에 의해 설정되는 상기 방위 어긋남양인, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 포장의 주행 중에 산출된 복수의 상기 기체 위치에 기초하여 상기 기준 방위를 산출하는 기준 방위 산출부가 구비되고,상기 기준 방위 산출부는, 포장의 외주 영역에 있어서의 인위 조작에 의한 주회 주행 중에 산출된 상기 기체 위치에 기초하여, 포장의 외주변 중 적어도 한 변이 연장되는 방위를 따르는 상기 복수의 기준 방위를 산출하는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기체의 방위를 산출하는 기체 방위 산출부가 구비되고,상기 기억부에, 방위의 각각 다른 상기 복수의 기준 방위가 기억되고,상기 선택부는, 산출된 상기 기체의 방위에 기초하여 상기 복수의 기준 방위 중 하나를 선택하는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 조향 제어부는, 소정의 조건이 충족되어 있고, 또한 상기 선택부에 의해 선택된 상기 기준 방위를 따라 상기 기체가 소정 거리 또는 소정 시간에 걸쳐서 직진했다고 판정한 경우, 상기 주행 장치를 자동적으로 조향 제어 가능한 상태로 되는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 소정의 조건에, 작업 장치로의 동력 전달을 위한 클러치가 온 상태로 되어 있는 것이 포함되는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 소정의 조건에, 작업 장치가 작업 위치에 위치하고 있는 것이 포함되는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택부에 의해 선택된 상기 기준 방위를 나타내는 방위 지표를 표시 가능한 방위 표시부가 구비되어 있는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 방위 표시부는, 상기 주행 장치가 인위적으로 조향 제어되어 있는 경우와, 상기 주행 장치가 자동적으로 조향 제어되어 있는 경우에 상기 방위 지표의 표시 양태를 변경하는, 농작업기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 조향 가능한 주행 장치를 갖는 기체를 구비하는 농작업기를 제어하는 시스템이며,위성 측위를 사용하여 상기 농작업기의 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출부와,작업 주행을 위한 복수의 기준 방위를 기억 가능한 기억부와,상기 복수의 기준 방위 중 하나를 선택하는 선택부와,선택된 상기 기준 방위, 또는 선택된 상기 기준 방위에 기초하여 설정된 주행 목표 라인을 따르도록, 상기 기체 위치에 기초하여 상기 주행 장치를 자동적으로 조향 제어하는 조향 제어부가 구비되어 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 조향 가능한 주행 장치를 갖는 기체를 구비하는 농작업기를 제어하기 위한 프로그램이며,위성 측위를 사용하여 상기 농작업기의 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 기능과,작업 주행을 위한 복수의 기준 방위를 메모리에 기억시키는 기억 기능과,상기 복수의 기준 방위 중 하나를 선택하는 선택 기능과,선택된 상기 기준 방위, 또는 선택된 상기 기준 방위에 기초하여 설정된 주행 목표 라인을 따르도록, 상기 기체 위치에 기초하여 상기 주행 장치를 자동적으로 조향 제어하는 조향 제어 기능을 컴퓨터에 실현시키는, 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 조향 가능한 주행 장치를 갖는 기체를 구비하는 농작업기를 제어하기 위한 프로그램을 기록한 기록 매체이며,위성 측위를 사용하여 상기 농작업기의 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 기능과,작업 주행을 위한 복수의 기준 방위를 메모리에 기억시키는 기억 기능과,상기 복수의 기준 방위 중 하나를 선택하는 선택 기능과,선택된 상기 기준 방위, 또는 선택된 상기 기준 방위에 기초하여 설정된 주행 목표 라인을 따르도록, 상기 기체 위치에 기초하여 상기 주행 장치를 자동적으로 조향 제어하는 조향 제어 기능을 컴퓨터에 실현시키는 프로그램을 기록한, 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 조향 가능한 주행 장치를 갖는 기체를 구비하는 농작업기를 제어하기 위한 방법이며,위성 측위를 사용하여 상기 농작업기의 기체 위치를 산출하는 기체 위치 산출 스텝과,작업 주행을 위한 복수의 기준 방위를 메모리에 기억시키는 기억 스텝과,상기 복수의 기준 방위 중 하나를 선택하는 선택 스텝과,선택된 상기 기준 방위, 또는 선택된 상기 기준 방위에 기초하여 설정된 주행 목표 라인을 따르도록, 상기 기체 위치에 기초하여 상기 주행 장치를 자동적으로 조향 제어하는 조향 제어 스텝을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 농작업차를 위한 자동 조타 관리 시스템이며,위성 측위를 사용하여 취득된 상기 농작업차의 기체 위치인 제1 기체 위치와 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서 상기 위성 측위를 사용하여 취득된 제2 기체 위치의 조합 및 상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위인 기준 방위 중 적어도 한쪽을 기준 정보로서 관리하는 기준 정보 관리부와,상기 기준 정보로부터 얻어지는 상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 농작업차의 자동 주행을 제어하는 주행 제어부에, 상기 기준 정보 관리부로부터 읽어내어진 상기 기준 정보를 송신하는 기준 정보 송신부를 구비한, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 자동 조타 개시 시에 상기 기준 방위에 기초하여 상기 주행 경로가 설정되고, 상기 주행 제어부는 상기 주행 경로를 따르도록 상기 농작업차의 자동 주행을 제어하는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 기준 정보 관리부는, 상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 상기 기준 정보로서 수취하여 관리하는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 기준 정보 관리부는, 상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치로부터 상기 기준 방위를 산출하여 관리하는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 기준 정보 관리부는, 상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치로부터 산출된 상기 기준 방위를 상기 기준 정보로서 수취하여 관리하는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기준 정보 관리부는, 상기 기준 정보를 상기 농작업차가 작업을 행하는 포장마다 관리하는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기준 정보 관리부 및 상기 기준 정보 송신부는, 상기 농작업차와 데이터 통신 회선을 통해 접속 가능한 관리 컴퓨터에 구비되어 있는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 농작업차에는, 적어도 제1 농작업차와 제2 농작업차가 포함되어 있고, 상기 제1 농작업차와 상기 제2 농작업차의 적어도 한쪽에 상기 기준 정보 관리부 및 상기 기준 정보 송신부가 구비되어 있는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제40항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 농작업차에는, 동일한 포장에서 먼저 작업을 행하는 선행 농작업차와 상기 선행 농작업차에 지연되어 작업을 행하는 후속 농작업차가 포함되어 있고, 상기 선행 농작업차에 의한 상기 기준 정보가 상기 기준 정보 관리부에서 관리된 것이 상기 후속 농작업차에 통지되는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기체 위치는, 상기 농작업차의 운전자에 의한 수동 조작에 의해 생성되는 제1 신호에 응답하여 취득되고, 상기 제2 기체 위치는, 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서의, 상기 농작업차의 상기 운전자에 의한 수동 조작에 의해 생성된 제2 신호에 응답하여 취득되는, 자동 조타 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 농작업차를 위한 자동 조타 관리 시스템을 제어하기 위한 프로그램이며,위성 측위를 사용하여 취득된 상기 농작업차의 기체 위치인 제1 기체 위치와 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서 상기 위성 측위를 사용하여 취득된 제2 기체 위치의 조합 및 상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위인 기준 방위 중 적어도 한쪽을 기준 정보로서 관리하는 기준 정보 관리 기능과,상기 기준 정보로부터 얻어지는 상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 농작업차의 자동 주행을 제어하는 제어 유닛에, 상기 기준 정보 관리 기능에 의해 관리되어 있는 상기 기준 정보를 송신하는 기준 정보 송신 기능을 컴퓨터에 실현시키는, 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 농작업차를 위한 자동 조타 관리 시스템을 제어하기 위한 프로그램을 기록한 기록 매체이며,위성 측위를 사용하여 취득된 상기 농작업차의 기체 위치인 제1 기체 위치와 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서 상기 위성 측위를 사용하여 취득된 제2 기체 위치의 조합 및 상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위인 기준 방위 중 적어도 한쪽을 기준 정보로서 관리하는 기준 정보 관리 기능과,상기 기준 정보로부터 얻어지는 상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 농작업차의 자동 주행을 제어하는 제어 유닛에, 상기 기준 정보 관리 기능에 의해 관리되어 있는 상기 기준 정보를 송신하는 기준 정보 송신 기능을 컴퓨터에 실현시키는 프로그램을 기록한, 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 농작업차를 위한 자동 조타 관리 시스템을 제어하기 위한 방법이며,위성 측위를 사용하여 취득된 상기 농작업차의 기체 위치인 제1 기체 위치와 상기 제1 기체 위치로부터 이격된 장소에서 상기 위성 측위를 사용하여 취득된 제2 기체 위치의 조합 및 상기 제1 기체 위치와 상기 제2 기체 위치를 연결하는 직선의 방위인 기준 방위 중 적어도 한쪽을 기준 정보로서 관리하는 기준 정보 관리 스텝과,상기 기준 정보로부터 얻어지는 상기 기준 방위, 또는 상기 기준 방위에 기초하여 산출된 주행 경로에 기초하여 상기 농작업차의 자동 주행을 제어하는 제어 유닛에, 상기 기준 정보 관리 스텝에서 관리되어 있는 상기 기준 정보를 송신하는 기준 정보 송신 스텝을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 오오사까후 오오사까시 나니와꾸 시끼쯔 히가시 *쪼메 *반 **고</address><code>519980958081</code><country>일본</country><engName>KUBOTA CORPORATION</engName><name>가부시끼 가이샤 구보다</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ******* 오사카후 사카이시 사카이쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>NAKABAYASHI, Takashi</engName><name>나카바야시 다카시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 오사카후 사카이시 사카이쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>WATANABE, Toshiki</engName><name>와타나베 도시키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 효고켄 아마가사키시 하마...</address><code> </code><country> </country><engName>SANO, Tomohiko</engName><name>사노 도모히코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 효고켄 아마가사키시 하마...</address><code> </code><country> </country><engName>YOSHIDA, Osamu</engName><name>요시다 오사무</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 효고켄 아마가사키시 하마...</address><code> </code><country> </country><engName>KAWAHATA, Shotaro</engName><name>가와하타 쇼타로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 오사카후 사카이시 사카이쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>HORIUCHI, Masayuki</engName><name>호리우치 마사유키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 오사카후 사카이시 사카이쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SAITO, Naoki</engName><name>사이토 나오키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 오사카후 사카이시 사카이쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>YAMAOKA, Kyosuke</engName><name>야마오카 교스케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ******* 오사카후 사카이시 사카이쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>OKUDAIRA, Atsuhito</engName><name>오쿠다이라 아츠히토</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040004564</code><country>대한민국</country><engName>CHOI InHo</engName><name>최인호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000004475</code><country>대한민국</country><engName>Sung Jae Dong</engName><name>성재동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980004828</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Soo Kil</engName><name>장수길</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-113234</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-113235</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-113236</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-113237</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-167985</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1051654-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017011-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.07.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5191028-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0661296-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0661358-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034824.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93146a34e26b853dec94a3de3cb4f7524784a7836d39dd1fb362010dae2a97292df5ba5b7113c08e548ba57501d3b594d13bae8f2386b149a5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff12490d2859fc8a0ad7b0bf55332417ad79e2af3174886d808bb58d33fc1318f0a64d8ce11b3bef51b51998604b7a5829456832a42699b60</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>