<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:17.3717</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0152848</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법 및 그에 따른 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Method to manage design information of motorized  parts for vehicles and System for the same</inventionTitleEng><openDate>2025.05.14</openDate><openNumber>10-2025-0066831</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9032</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/906</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/15</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 적어도 한 개의 차량용 전동식 부품에 대한 표준 버전 관리체계와 상기 부품에 대한 표준 코드 관리체계를 문서 분류 형식으로 정의하고, 정의된 문서분류 형식에 따라 외부의 요청에 응답하는 문서처리 상태 및 문서처리 프로세스를 정의하는 표준화 단계와; 상기 표준화 단계를 기반으로 상기 부품을 표준부품으로 등록하고 등록된 상기 표준부품의 버전과 연계기능의 정보를 관리하는 설계정보 표준관리 단계와; 적어도 한 개의 차종에 한하여 상기 차종에 적용되는 적어도 한 개의 표준부품을 등록하고 상기 표준부품의 기능 및 연계기능을 관리하는 설계정보 프로젝트 관리 단계와; 상기 차종에 적용되는 상기 표준부품의 연계정보를 접수한 후 상기 연계정보의 신뢰성을 검토하는 설계정보 처리 관리 단계; 및 상기 차종에 적용되는 상기 표준부품의 상기 연계정보의 설계정보를 접수한 후 변동된 정보를 갱신 통지하는 설계정보 현황관리 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법 및 그에 따른 시스템에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 한 개의 차량용 전동식 부품에 대한 표준 버전 관리체계와 상기 부품에 대한 표준 코드 관리체계를 문서 분류 형식으로 정의하고, 정의된 문서분류 형식에 따라 외부의 요청에 응답하는 문서처리 상태 및 문서처리 프로세스를 정의하는 표준화 단계와;상기 표준화 단계를 기반으로 상기 부품을 표준부품으로 등록하고 등록된 상기 표준부품의 버전과 연계기능의 정보를 관리하는 설계정보 표준관리 단계와;적어도 한 개의 차종에 한하여 상기 차종에 적용되는 적어도 한 개의 표준부품을 등록하고 상기 표준부품의 기능 및 연계기능을 관리하는 설계정보 프로젝트 관리 단계와;상기 차종에 적용되는 상기 표준부품의 연계정보를 접수한 후 상기 연계정보의 신뢰성을 검토하는 설계정보 처리 관리 단계; 및상기 차종에 적용되는 상기 표준부품의 상기 연계정보의 설계정보를 접수한 후 변동된 정보를 갱신 통지하는 설계정보 현황관리 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 표준화 단계는,상기 부품에 다수의 버전이 존재하는 경우 각 버전에 대해 코드화하여 제1데이터베이스화 한 후 상기 제1데이터베이스를 기준으로 상기 부품 버전 정보의 갱신 혹은 업데이트를 수행하는 표준 버전 관리체계 정의단계와;상기 부품에 대해 색인 분류하고 상기 색인을 기준으로 코드화하여 제2데이터베이스화 한 후 상기 제2데이터베이스를 기준으로 상기 부품 코드 정보의 갱신 혹은 업데이트를 수행하는 표준 코드 관리체계 정의단계와;상기 제1데이터베이스와 상기 제2데이터베이스를 연동하며 정의된 문서분류 형식에 따라 문서 상태를 정의하는 문서처리 상태 정의단계; 및상기 문서처리 상태 정의단계를 통해 정의된 문서 상태를 기반으로 외부의 설계 정보 질의요청에 응답하는 문서처리 과정을 정의하는 문서처리 프로세스 정의 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 설계정보 표준관리 단계는,상기 표준화 단계를 기반으로,상기 부품의 정보를 갱신하는 표준부품 등록 관리 단계와;등록된 표준부품의 담당자 정보를 갱신하는 표준부품 담당자 관리 단계와;상기 표준부품의 버전을 갱신하는 표준부품 버전 관리 단계; 및상기 표준부품의 연계기능에 대한 정보를 갱신하는 표준부품 연계기능 관리단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 표준부품 등록 관리 단계는,상기 표준부품에 대해 2자리 표준 코드 선택을 통한 대분류 선택 이후 부품 명칭과 4자리 표준 코드 및 버전을 등록하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 표준부품 담당자 관리 단계는,상기 표준부품에 대한 질의 요청시 기 설정된 담당자와 전산을 통해 연결시키되 상기 담당자의 정보는 갱신 가능한 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 표준부품 버전 관리 단계는,상기 표준부품에 대한 초기버전을 X.xx 버전으로 등록하고, 추가되는 버전정보를 소수점 2째 자리부터 +1씩 추가하되, 현재 적용되는 버전을 상기 표준부품의 버전으로 책정하며, 기존에 존재하는 버전과 중복 체크를 수행하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,상기 표준부품 연계기능 관리 단계는,상기 표준부품의 기능의 명칭과 6자리 표준 코드를 등록하고, 연계 가능한 연계기능의 명칭과 8자리 표준 코드를 등록한 후, 상기 연계기능에 대한 질의/답변/옵션에 관한 정보를 열람가능 형태로 등록하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 설계정보 프로젝트 관리 단계는,상기 표준화 단계를 기반으로,상기 차종의 등록과 등록된 차종에 적용되는 적어도 한 개의 표준부품을 등록하여 상기 차종과 상기 부품을 연계시키는 차종별 부품 연계 등록 관리 단계와;상기 차종별 부품 연계 등록 관리 단계를 통해 연계된 상기 표준부품의 기능과 연계기능의 정보를 갱신 관리하는 부품별 기능 관리 단계; 및상기 부품별 기능 관리 단계를 통해 갱신 관리되는 상기 부품의 연계기능에 대한 질의/답변에 관한 정보를 관리하는 차종별 연계기능 관리단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 부품별 기능 관리 단계는,상기 부품의 기능과 연계기능을 상기 차종에 적용되는 형태로 수정하고, 수정된 정보와 부가정보를 추가항목으로 관리하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 설계정보 현황관리 단계는,상기 표준화 단계를 기반으로,상기 차종별 부품간 연계정보를 기반으로 설계정보를 조회하고 세부 사항에 대해 진행 상태에 따른 설계정보를 인지할 수 있도록 요청하는 차종별 부품 연계정보 조회 단계와;상기 차종별 부품 연계정보 조회 단계를 통해 요청된 사항에 대해 상기 연계기능에 대한 팀단위의 접수현황을 관리하는 차종별 부품 연계정보 접수현황 관리 단계; 및상기 차종별 부품 연계정보 접수현황 관리 단계를 통해 관리되는 조회요청에 따른 상기 연계기능에 대한 추가정보 요청 발생시 이를 관계자에게 송출하는 차종별 부품 연계정보 알림발송 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 정보의 갱신과 정보의 조회 및 질의응답을 송수신하기 위한 전산통신 인터페이스모듈과;적어도 한 개의 차량용 전동식 부품에 대한 표준 버전 관리체계와 상기 부품에 대한 표준 코드 관리체계를 문서 분류 형식으로 정의하고, 정의된 문서분류 형식에 따라 상기 전산통신 인터페이스모듈을 통한 요청에 응답하는 문서처리 상태 및 문서처리 프로세스를 정의하는 표준화 모듈과;상기 표준화 모듈을 기반으로 상기 전산통신 인터페이스모듈을 통해 상기 부품을 표준부품으로 등록하고 등록된 상기 표준부품의 버전과 연계기능의 정보를 관리하는 설계정보 표준관리모듈과;상기 표준화 모듈을 기반으로 상기 전산통신 인터페이스모듈을 통해 적어도 한 개의 차종에 한하여 상기 차종에 적용되는 적어도 한 개의 표준부품을 등록하고 상기 표준부품의 기능 및 연계기능을 관리하는 설계정보 프로젝트 관리모듈과;상기 표준화 모듈을 기반으로 상기 전산통신 인터페이스모듈을 통해 상기 차종에 적용되는 상기 표준부품의 연계정보를 접수한 후 상기 연계정보의 신뢰성을 검토하는 설계정보 처리 관리모듈; 및상기 표준화 모듈을 기반으로 상기 전산통신 인터페이스모듈을 통해 상기 차종에 적용되는 상기 표준부품의 상기 연계정보의 설계정보를 접수한 후 변동된 정보를 갱신 통지하는 설계정보 현황관리모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 표준화 모듈은,상기 부품에 다수의 버전이 존재하는 경우 각 버전에 대해 코드화하여 제1데이터베이스화 한 후 상기 제1데이터베이스를 기준으로 상기 부품 버전 정보의 갱신 혹은 업데이트를 수행하는 표준 버전 관리체계 정의모듈과;상기 부품에 대해 색인 분류하고 상기 색인을 기준으로 코드화하여 제2데이터베이스화 한 후 상기 제2데이터베이스를 기준으로 상기 부품 코드 정보의 갱신 혹은 업데이트를 수행하는 표준 코드 관리체계 정의모듈과;상기 제1데이터베이스와 상기 제2데이터베이스를 연동하며 정의된 문서분류 형식에 따라 문서 상태를 정의하는 문서처리 상태 정의모듈; 및상기 문서처리 상태 정의모듈을 통해 정의된 문서 상태를 기반으로 외부의 설계 정보 질의요청에 응답하는 문서처리 과정을 정의하는 문서처리 프로세스 정의 모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 설계정보 표준관리 모듈은,상기 표준화 모듈을 기반으로,상기 부품의 정보를 갱신하는 표준부품 등록 관리모듈과;등록된 표준부품의 담당자 정보를 갱신하는 표준부품 담당자 관리모듈과;상기 표준부품의 버전을 갱신하는 표준부품 버전 관리모듈; 및상기 표준부품의 연계기능에 대한 정보를 갱신하는 표준부품 연계기능 관리모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 표준부품 등록 관리모듈은,상기 표준부품에 대해 2자리 표준 코드 선택을 통한 대분류 선택 이후 부품 명칭과 4자리 표준 코드 및 버전을 등록하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 표준부품 담당자 관리모듈은,상기 표준부품에 대한 질의 요청시 기 설정된 담당자와 전산을 통해 연결시키되 상기 담당자의 정보는 갱신 가능한 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 표준부품 버전 관리모듈은,상기 표준부품에 대한 초기버전을 X.xx 버전으로 등록하고, 추가되는 버전정보를 소수점 2째 자리부터 +1씩 추가하되, 현재 적용되는 버전을 상기 표준부품의 버전으로 책정하며, 기존에 존재하는 버전과 중복 체크를 수행하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 표준부품 연계기능 관리모듈은,상기 표준부품의 기능의 명칭과 6자리 표준 코드를 등록하고, 연계 가능한 연계기능의 명칭과 8자리 표준 코드를 등록한 후, 상기 연계기능에 대한 질의/답변/옵션에 관한 정보를 열람가능 형태로 등록하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 설계정보 프로젝트 관리모듈은,상기 표준화 모듈을 기반으로,상기 차종의 등록과 등록된 차종에 적용되는 적어도 한 개의 표준부품을 등록하여 상기 차종과 상기 부품을 연계시키는 차종별 부품 연계 등록 관리모듈과;상기 차종별 부품 연계 등록 관리모듈을 통해 연계된 상기 표준부품의 기능과 연계기능의 정보를 갱신 관리하는 부품별 기능 관리모듈; 및상기 부품별 기능 관리모듈을 통해 갱신 관리되는 상기 부품의 연계기능에 대한 질의/답변에 관한 정보를 관리하는 차종별 연계기능 관리모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 부품별 기능 관리모듈은,상기 부품의 기능과 연계기능을 상기 차종에 적용되는 형태로 수정하고, 수정된 정보와 부가정보를 추가항목으로 관리하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 설계정보 현황관리모듈은,상기 표준화모듈을 기반으로,상기 차종별 부품간 연계정보를 기반으로 설계정보를 조회하고 세부 사항에 대해 진행 상태에 따른 설계정보를 인지할 수 있도록 요청하는 차종별 부품 연계정보 조회모듈과;상기 차종별 부품 연계정보 조회모듈을 통해 요청된 사항에 대해 상기 연계기능에 대한 팀단위의 접수현황을 관리하는 차종별 부품 연계정보 접수현황 관리모듈; 및상기 차종별 부품 연계정보 접수현황 관리모듈을 통해 관리되는 조회요청에 따른 상기 연계기능에 대한 추가정보 요청 발생시 이를 관계자에게 송출하는 차종별 부품 연계정보 알림모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는 것을 특징으로 하는 차량용 전동식 부품의 설계 정보 관리 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Se Hoon</engName><name>박세훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로**길 ** 나라빌딩, *층(호성특허법률사무소)</address><code>920050011047</code><country>대한민국</country><engName>Byeong Suk Park</engName><name>박병석</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1229922-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230152848.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd389e8834c6e75a60b22cd3bfc80b3e1312e6faa56e2c92697fa62c9c4b34f8c6c18c91793f0e0d9f847d6794cf2db3bfbd9aeb7b983d1c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf445854bf8f322c6276d4421e43906e7b9b531affc41c252cc671562ad7fa0f836dbd3a1e3df116db5b856eb7bb97fb725ff63706b8fa81cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>