<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:37.5437</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7038574</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 신경망 기반 툴을 사용하여 이미지 및 비디오를 인코딩/디코딩하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>A METHOD AND AN APPARATUS FOR ENCODING/DECODING IMAGES AND VIDEOS USING ARTIFICIAL NEURAL NETWORK BASED TOOLS</inventionTitleEng><openDate>2023.12.15</openDate><openNumber>10-2023-0169239</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경망을 사용하여 이미지 또는 비디오를 인코딩/디코딩하기 위한 방법들 및 장치들이 개시된다. 몇몇 실시예들에서, 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키는 것을 가능하게 하는 부수-정보가 비트스트림으로부터 디코딩되고, 디코딩된 부수-정보, 및 비트스트림 또는 별개의 비트스트림으로부터 획득된 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터는 제1 신경망-기반 디코더에 입력들로서 제공되고, 재구성된 이미지 또는 비디오가 제1 신경망-기반 디코더의 출력으로부터 획득된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221374</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/024558</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,비트스트림으로부터, 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보(side-information)를 디코딩하는 단계;상기 디코딩된 부수-정보, 및 상기 비트스트림 또는 별개의 비트스트림으로부터 획득된 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터를 상기 제1 신경망-기반 디코더에 입력들로서 제공하는 단계; 및상기 제1 신경망-기반 디코더의 출력으로부터, 재구성된 이미지 또는 비디오를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 장치로서, 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은,비트스트림으로부터, 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보를 디코딩하고;상기 디코딩된 부수-정보, 및 상기 비트스트림 또는 별개의 비트스트림으로부터 획득된 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터를 상기 제1 신경망-기반 디코더에 입력들로서 제공하고;상기 제1 신경망-기반 디코더의 출력으로부터, 재구성된 이미지 또는 비디오를 획득하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 디코딩된 부수-정보는 상기 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 적어도 하나의 정보 항목을 포함하는 텐서인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제3항, 또는 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 비트스트림을 디코딩하는 것은 상기 비트스트림을 엔트로피-디코딩하는 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 부수-정보를 디코딩하는 것은 제2 신경망-기반 디코더의 출력으로부터 상기 텐서를 획득하는 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키는 단계를 추가로 포함하거나, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키도록 추가로 구성되며, 상기 적응시키는 것은 상기 제1 신경망-기반 디코더의 적어도 하나의 계층의 적어도 하나의 가중치와 상기 텐서의 적어도 하나의 항목을 곱하는 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키는 단계를 추가로 포함하거나, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키도록 추가로 구성되며, 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키는 것은 상기 텐서 및 상기 비트스트림으로부터 획득된 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 코딩된 데이터를 포함하는 적어도 하나의 레이턴트(latent)로 적어도 하나의 조건부 컨볼루션을 수행하는 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항, 또는 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신경망-기반 디코더는,인트라 코딩 프레임 디코더,모션 흐름 디코더, 및잔차 디코더중 하나인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항, 또는 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,하이퍼프라이어 네트워크 디코더로부터 예측된 파라미터들을 사용하여 상기 비트스트림을 엔트로피-디코딩함으로써, 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 코딩된 데이터를 포함하는 적어도 하나의 레이턴트를 획득하는 단계를 추가로 포함하거나, 상기 하나 이상의 프로세서들은,하이퍼프라이어 네트워크 디코더로부터 예측된 파라미터들을 사용하여 상기 비트스트림을 엔트로피-디코딩함으로써, 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 코딩된 데이터를 포함하는 적어도 하나의 레이턴트를 획득하도록 추가로 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보는 상기 하이퍼프라이어 네트워크 디코더를 사용하여 상기 비트스트림으로부터 획득되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,제1 신경망 인코더로부터, 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터를 포함하는 적어도 하나의 제1 레이턴트를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 제2 신경망 인코더에 제공하는 단계;상기 제2 신경망 인코더로부터, 상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 디코딩할 때 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보를 포함하는 적어도 하나의 제2 레이턴트를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제1 레이턴트 및 상기 적어도 하나의 제2 레이턴트를 포함하는 적어도 하나의 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서, 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제1 신경망 인코더로부터, 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터를 포함하는 적어도 하나의 제1 레이턴트를 획득하고;상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 제2 신경망 인코더에 제공하고;상기 제2 신경망 인코더로부터, 상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 디코딩할 때 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보를 포함하는 적어도 하나의 제2 레이턴트를 획득하고;상기 적어도 하나의 제1 레이턴트 및 상기 적어도 하나의 제2 레이턴트를 포함하는 적어도 하나의 비트스트림을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 제1 신경망 인코더, 상기 제1 신경망 인코더, 상기 제2 신경망 인코더는 공동으로 훈련되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 엔트로피-디코딩 후에 상기 적어도 하나의 제2 레이턴트로부터 디코딩된 부수-정보를 획득하는 데 사용되는 제2 신경망 디코더는 상기 제1 신경망 인코더, 상기 제1 신경망 인코더, 상기 제2 신경망 인코더와 공동으로 훈련되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서, 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터를 포함하는 비트스트림을 디코딩하는 단계를 포함하며, 상기 비트스트림을 디코딩하는 것은,상기 비트스트림으로부터, 제1 신경망-기반 디코더의 적응이 상기 비트스트림으로부터 획득된 적어도 하나의 레이턴트를 디코딩하는 데 사용되는지를 나타내는 신택스 요소를 디코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 장치로서, 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터를 포함하는 비트스트림을 디코딩하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 비트스트림을 디코딩하는 것은,상기 비트스트림으로부터, 제1 신경망-기반 디코더의 적응이 상기 비트스트림으로부터 획득된 적어도 하나의 레이턴트를 디코딩하는 데 사용되는지를 나타내는 신택스 요소를 디코딩하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 신택스 요소가 상기 제1 신경망-기반 디코더의 적응의 사용을 나타낸다는 결정에 응답하여, 상기 비트스트림을 디코딩하는 것은,제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보를 디코딩하는 것,상기 디코딩된 부수-정보 및 상기 적어도 하나의 레이턴트를 상기 제1 신경망-기반 디코더에 입력들로서 제공하는 것, 및상기 제1 신경망-기반 디코더의 출력으로부터, 재구성된 이미지 또는 비디오를 획득하는 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서, 이미지 또는 비디오를 비트스트림에 코딩하는 단계를 포함하며, 상기 이미지 또는 비디오를 코딩하는 것은,제1 신경망 인코더를 사용하여 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 데이터를 상기 비트스트림에 코딩하는 것; 및제1 신경망-기반 디코더의 적응이 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 데이터를 상기 비트스트림으로부터 디코딩하는 데 사용되는지를 나타내는 신택스 요소를 상기 비트스트림에 코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 장치로서, 이미지 또는 비디오를 비트스트림에 코딩하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 이미지 또는 비디오를 코딩하는 것은,제1 신경망 인코더를 사용하여 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 데이터를 상기 비트스트림에 코딩하는 것; 및제1 신경망-기반 디코더의 적응이 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 데이터를 상기 비트스트림으로부터 디코딩하는 데 사용되는지를 나타내는 신택스 요소를 상기 비트스트림에 코딩하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 제1 신경망-기반 디코더의 적응이 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 데이터를 디코딩하는 데 사용된다는 결정에 응답하여, 상기 방법은,상기 제1 신경망 인코더로부터, 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 코딩된 데이터를 포함하는 적어도 하나의 제1 레이턴트를 획득하는 단계,상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 제2 신경망 인코더에 제공하는 단계,상기 제2 신경망 인코더로부터, 상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 디코딩할 때 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보를 포함하는 적어도 하나의 제2 레이턴트를 획득하는 단계, 및상기 적어도 하나의 제2 레이턴트를 상기 비트스트림 또는 별개의 비트스트림에 인코딩하는 단계를 추가로 포함하거나,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 신경망 인코더로부터, 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 코딩된 데이터를 포함하는 적어도 하나의 제1 레이턴트를 획득하고,상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 제2 신경망 인코더에 제공하고,상기 제2 신경망 인코더로부터, 상기 적어도 하나의 제1 레이턴트를 디코딩할 때 상기 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보를 포함하는 적어도 하나의 제2 레이턴트를 획득하고,상기 적어도 하나의 제2 레이턴트를 상기 비트스트림 또는 별개의 비트스트림에 인코딩하도록 추가로 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비트스트림으로서, 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터, 및 제1 신경망-기반 디코더를 적응시키기 위한 부수-정보를 포함하는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비트스트림으로서, 이미지 또는 비디오를 나타내는 코딩된 데이터, 및 상기 비트스트림으로부터 획득된 적어도 하나의 레이턴트를 디코딩하도록 구성된 제1 신경망-기반 디코더의 파라미터화의 사용을 나타내는 적어도 하나의 신택스 요소를 포함하는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항, 제3항 내지 제11항, 제13항 내지 제15항, 제17항, 제18항 또는 제20항 중 어느 한 항, 또는 제2항 내지 제10항, 제12항 내지 제14항, 제16항, 제17항, 제19항 또는 제20항 중 어느 한 항, 또는 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 비트스트림은 상기 이미지 또는 비디오를 나타내는 상기 코딩된 데이터를 디코딩할 때 적응시킬 상기 제1 신경망-기반 디코더의 계층을 나타내는 적어도 하나의 신택스 요소를 포함하는, 방법 또는 장치 또는 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터 판독가능 매체로서, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 하나 이상의 프로세서들로 하여금 제1항, 제3항 내지 제11항, 제13항 내지 제15항, 제17항, 제18항 또는 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 명령어들이 저장된, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 프로그램이 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 제1항, 제3항 내지 제11항, 제13항 내지 제15항, 제17항, 제18항 또는 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 디바이스로서,제2항 내지 제10항, 제16항, 제17항, 제19항 또는 제20항 중 어느 한 항에 따른 장치; 및 (i) 신호를 수신하도록 구성된 안테나 - 상기 신호는 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림을 포함함 -, (ii) 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림을 포함하는 상기 수신된 신호를 주파수들의 대역으로 제한하도록 구성된 대역 제한기, 또는 (iii) 상기 재구성된 이미지 또는 비디오를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, TV, 휴대폰, 태블릿 또는 셋톱 박스를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림을 포함하는 신호를 포함하는 데이터에 액세스하도록 구성된 액세스 유닛;상기 액세스된 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 방법으로서, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림을 포함하는 데이터에 액세스하는 단계, 및 상기 액세스된 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BEGAINT, Jean</engName><name>비가인트, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RACAPE, Fabien</engName><name>라카페, 파비앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FELTMAN, Simon</engName><name>펠트맨, 시몬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PUSHPARAJA, Akshay</engName><name>푸쉬파라자, 악샤이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/174,105</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1233966-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0182460-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1262483-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1288298-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1109291-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0299767-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0299732-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237038574.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ffb7af845992d86c6029df06b5669f7e3483aee6827a1075d35a8951e15da9d57a443282f0c7e4d605d1722b56bfee2cec9ba54a222a98e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d1815af8c7dab20f5897da6cbcf49d63a89ac989c5d115d9726329f704613ba7d631eeffc582d7260f328b21b6038751e406d14ffdb5d41</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>