<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:58.4258</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025283</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수직 통합형 패치 안테나(들)를 갖는 패키지 기판을 채용하는 안테나 모듈들 및 관련 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTENNA MODULES EMPLOYING A PACKAGE SUBSTRATE WITH A VERTICALLY-INTEGRATED PATCH ANTENNA(S), AND RELATED FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.16</openDate><openNumber>10-2024-0150756</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 9/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/552</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수직 통합형 패치 안테나(들)를 갖는 패키지 기판을 채용하는 안테나 모듈들, 및 관련 제조 방법들이 개시된다. 안테나 모듈은 RF 통신들을 지원하기 위한 하나 이상의 RFIC들을 포함하는 라디오 주파수(RF) IC(RFIC) 패키지, 및 패키지 기판 내의 안테나(들)와 RFIC(들) 사이의 신호들의 라우팅을 위해 금속 상호연결부들이 형성되어 있는 하나 이상의 금속화 층들을 포함하는 패키지 기판을 포함한다. 패키지 기판은 평면 형상이고, 패키지 기판 내의 복수의 금속화 층들에 수직하게 통합되어, 패치 안테나로서 전자기적으로 거동하는 하나 이상의 패치 안테나들을 포함한다. 이러한 방식으로, 패치 안테나(들)는 패키지 기판들 내에 금속 상호연결부들 및 비아들을 제조하기 위해 사용된 제조 방법들(예컨대, 마이크로 비아 제조 프로세스)을 사용하여, 패키지 기판 내에 수직 통합형 구조로서 형성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023158927</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/061800</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 패키지 기판으로서,제1 방향으로 서로 평행한 복수의 제1 금속화 층들;제1 패치 안테나 - 상기 제1 패치 안테나는:상기 복수의 제1 금속화 층들 중 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제1 금속 상호연결부들로서,상기 복수의 제1 금속 상호연결부들 각각은 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향에서 제1 공통 평면을 공유하는, 상기 복수의 제1 금속 상호연결부들; 및상기 복수의 제1 금속화 층들 중 상기 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제1 금속화 층들 중 인접한 제1 금속화 층들에서 상기 복수의 제1 금속 상호연결부들 중 인접한 제1 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제1 비아(via)들을 포함함 -; 및상기 제1 패치 안테나에 커플링된 제1 안테나 피드 라인을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제1 금속 상호연결부들 각각은 상기 제1 방향으로 서로 평행하게 배치되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제1 비아들은, 상기 제1 방향으로 각각 신장되고, 상기 복수의 제1 금속화 층들 중 상기 인접한 제1 금속화 층들에서 상기 복수의 제1 금속 상호연결부들 중 상기 인접한 제1 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제1 신장형 비아들을 포함하여, 상기 제1 공통 평면에 평면 형상의 구조를 형성하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 평면 형상의 구조는 트렌치 형상을 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 복수의 제1 신장형 비아들 각각은 트렌치를 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 패치 안테나는 직사각형 형상인, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 패치 안테나는 상기 제1 안테나 피드 라인으로부터 수신된 라디오 주파수(radio-frequency, RF) 신호를 방사하도록 구성되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 금속화 층들에 평행한 복수의 제2 금속화 층들을 추가로 포함하고,상기 제1 패치 안테나는 상기 복수의 제2 금속화 층들에 배치되지 않는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복수의 제1 금속화 층들과 상기 복수의 제2 금속화 층들 사이에 배치된 코어 기판을 추가로 포함하고,상기 제1 패치 안테나는 상기 코어 기판에 추가로 배치되지 않는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,제2 패치 안테나 - 상기 제2 패치 안테나는:상기 복수의 제2 금속화 층들 중 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제3 금속 상호연결부들로서,상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서 제3 제2 공통 평면을 공유하는, 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들; 및상기 복수의 제2 금속화 층들 중 상기 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 인접한 제2 금속화 층들에서 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 중 인접한 제3 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제2 비아들을 포함함 -; 및상기 제2 패치 안테나에 커플링된 제2 안테나 피드 라인을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 복수의 제1 금속화 층들은 제1 외측 금속화 층 및 제2 외측 금속화 층을 포함하고;상기 복수의 제1 금속 상호연결부들 각각은 상기 복수의 제1 금속화 층들 각각에 배치되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 금속화 층들에 평행한 복수의 제2 금속화 층들; 및상기 복수의 제1 금속화 층들과 상기 복수의 제2 금속화 층들 사이에 배치된 코어 기판을 추가로 포함하고,상기 제1 패치 안테나는:상기 복수의 제2 금속화 층들 중 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제3 금속 상호연결부들로서,상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서 제2 공통 평면을 공유하는, 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들;상기 복수의 제2 금속화 층들 중 상기 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 인접한 제2 금속화 층들에서 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 중 인접한 제3 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제2 비아들; 및상기 복수의 제1 금속 상호연결부들을 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들에 전기적으로 커플링하는 상기 코어 기판 내에 배치된 금속 포스트를 추가로 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 제2 패치 안테나를 추가로 포함하고, 상기 제2 패치 안테나는:상기 복수의 제1 금속화 층들 중 제1 금속화 층에서 상기 제1 방향으로 제2 평면에 배치된 적어도 하나의 제3 금속 상호연결부; 및상기 제1 패치 안테나에 커플링된 제2 안테나 피드 라인을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 패치 안테나는 직사각형 형상인, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제1 패치 안테나는 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 안테나 방사 패턴을 갖고;상기 제2 패치 안테나는 상기 제1 방향에 직교하는 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 안테나 방사 패턴을 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 제2 금속화 층에서 상기 제1 방향으로 제3 평면에 배치된 적어도 하나의 제5 금속 상호연결부를 포함하는 제3 패치 안테나를 추가로 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 패치 안테나는, 상기 제1 패치 안테나가 상기 제2 안테나 피드 라인으로부터 수신된 라디오 주파수(RF) 신호를 방사하는 것에 응답하여 상기 제2 패치 안테나에 전자기적으로(electro-magnetically, EM) 커플링되도록 구성되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 패치 안테나는 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 안테나 방사 패턴을 갖고;상기 제3 패치 안테나는 상기 제1 방향에 직교하는 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 안테나 방사 패턴을 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 제2 패치 안테나를 추가로 포함하고, 상기 제2 패치 안테나는:상기 복수의 제1 금속화 층들 중 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제3 금속 상호연결부들 -상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서, 상기 제1 공통 평면에 평행한 제2 공통 평면을 공유함 -; 및상기 복수의 제1 금속화 층들 중 상기 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제1 금속화 층들 중 인접한 제1 금속화 층들에서 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 중 인접한 제3 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제2 비아들을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 패치 안테나는, 상기 제1 패치 안테나가 상기 제1 안테나 피드 라인으로부터 수신된 라디오 주파수(RF) 신호를 방사하는 것에 응답하여 상기 제2 패치 안테나에 전자기적으로(EM) 커플링되도록 구성되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 금속화 층들에 평행한 복수의 제2 금속화 층들을 추가로 포함하고,상기 제1 패치 안테나는 상기 복수의 제2 금속화 층들에 배치되지 않고;상기 제2 패치 안테나는 상기 복수의 제2 금속화 층들에 배치되지 않는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 복수의 제1 금속화 층들과 상기 복수의 제2 금속화 층들 사이에 배치된 코어 기판을 추가로 포함하고,상기 제1 패치 안테나는 상기 코어 기판에 추가로 배치되지 않고;상기 제2 패치 안테나는 상기 코어 기판에 추가로 배치되지 않는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,제3 패치 안테나 - 상기 제3 패치 안테나는:상기 복수의 제2 금속화 층들 중 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제4 금속 상호연결부들로서,상기 복수의 제4 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서 공통 제3 평면을 공유하는, 상기 복수의 제4 금속 상호연결부들; 및상기 복수의 제2 금속화 층들 중 상기 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 인접한 제2 금속화 층들에서 상기 복수의 제4 금속 상호연결부들 중 인접한 제4 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제3 비아들을 포함함 -;상기 제3 패치 안테나에 커플링된 제2 안테나 피드 라인; 및제4 패치 안테나 - 상기 제4 패치 안테나는:상기 복수의 제2 금속화 층들 중 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제6 금속 상호연결부들로서,상기 복수의 제6 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서 공통 제4 평면을 공유하는, 상기 복수의 제6 금속 상호연결부들; 및상기 복수의 제2 금속화 층들 중 상기 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 인접한 제2 금속화 층들에서 상기 복수의 제6 금속 상호연결부들 중 인접한 제6 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제4 비아들을 포함함 - 를 추가로 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제3 패치 안테나는, 상기 제3 패치 안테나가 상기 제2 안테나 피드 라인으로부터 수신된 라디오 주파수(RF) 신호를 방사하는 것에 응답하여 상기 제4 패치 안테나에 전자기적으로(EM) 커플링되도록 구성되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 금속화 층들에 평행한 복수의 제2 금속화 층들을 추가로 포함하고,상기 복수의 제1 금속화 층들은 제1 외측 금속화 층을 포함하고;상기 복수의 제2 금속화 층들은 제2 외측 금속화 층을 포함하고;상기 복수의 제1 금속 상호연결부들 각각은 상기 복수의 제1 금속화 층들 및 상기 복수의 제2 금속화 층들의 각각에 배치되고;상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 각각은 상기 복수의 제1 금속화 층들 및 상기 복수의 제2 금속화 층들의 각각에 배치되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서,상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 금속화 층들에 평행한 복수의 제2 금속화 층들; 및상기 복수의 제1 금속화 층들과 상기 복수의 제2 금속화 층들 사이에 배치된 코어 기판을 추가로 포함하고,상기 제1 패치 안테나는:상기 복수의 제2 금속화 층들 중 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제4 금속 상호연결부들 -상기 복수의 제4 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서 공통 제3 평면을 공유함 -;상기 복수의 제2 금속화 층들 중 상기 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 인접한 제2 금속화 층들에서 상기 복수의 제4 금속 상호연결부들 중 인접한 제4 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제3 비아들; 및상기 복수의 제4 금속 상호연결부들을 상기 복수의 제1 금속 상호연결부들에 전기적으로 커플링하는 상기 코어 기판 내에 배치된 금속 포스트를 추가로 포함하고,상기 제2 패치 안테나는:상기 복수의 제2 금속화 층들 중 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제5 금속 상호연결부들 -상기 복수의 제5 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서 공통 제4 평면을 공유함 -;상기 복수의 제2 금속화 층들 중 상기 별개의 제2 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 인접한 제2 금속화 층들에서 상기 복수의 제5 금속 상호연결부들 중 인접한 제5 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제4 비아들; 및상기 복수의 제5 금속 상호연결부들을 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들에 전기적으로 커플링하는 상기 코어 기판 내에 배치된 제2 금속 포스트를 추가로 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서,상기 제1 방향으로의 제1 측; 및상기 제1 방향으로 상기 제1 측의 반대편에 있는 제2 측을 추가로 포함하고,상기 제1 패치 안테나는 상기 패키지 기판의 제1 측에 인접하고;상기 패키지 기판은: 상기 패키지 기판의 제2 측에 인접한 제2 패치 안테나로서, 상기 제2 패치 안테나는,상기 복수의 제1 금속화 층들 중 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제3 금속 상호연결부들 -상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서, 상기 제1 공통 평면에 평행한 제2 공통 평면을 공유함 -; 및상기 복수의 제1 금속화 층들 중 상기 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치되고, 상기 복수의 제1 금속화 층들 중 인접한 제1 금속화 층들에서 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 중 인접한 제3 금속 상호연결부들을 각각 커플링하는 복수의 제2 비아들을 포함하는, 상기 제2 패치 안테나; 및상기 제2 패치 안테나에 커플링된 제2 안테나 피드 라인을 추가로 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 패치 안테나는 상기 패키지 기판으로부터 멀리 제1 수평 방향으로 연장되는 제1 안테나 방사 패턴을 갖고;상기 제2 패치 안테나는 상기 패키지 기판으로부터 멀리 상기 제1 수평 방향의 반대편에 있는 제2 수평 방향으로 연장되는 제2 안테나 방사 패턴을 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 제3 패치 안테나를 추가로 포함하고, 상기 제3 패치 안테나는:상기 복수의 제1 금속화 층들 중 제1 금속화 층에서 상기 제1 방향으로 제3 평면에 배치된 적어도 하나의 제5 금속 상호연결부; 및상기 제3 패치 안테나에 커플링된 제3 안테나 피드 라인을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제3 패치 안테나는 직사각형 형상인, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제1 패치 안테나는 상기 패키지 기판으로부터 멀리 제1 수평 방향으로 연장되는 제1 안테나 방사 패턴을 갖고;상기 제2 패치 안테나는 상기 패키지 기판으로부터 멀리 상기 제1 수평 방향의 반대편에 있는 제2 수평 방향으로 연장되는 제2 안테나 방사 패턴을 갖고;상기 제3 패치 안테나는 상기 제1 수평 방향 및 상기 제2 수평 방향에 직교하는 상기 제2 방향으로 연장되는 제3 안테나 방사 패턴을 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 제1 패치 안테나는 5세대(5G) 주파수 대역폭을 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(global positioning system, GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(session initiation protocol, SIP) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 정보 단말기(personal digital assistant, PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(digital video disc, DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 시스템; 드론; 및 멀티콥터로 이루어지는 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합된, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 패키지 기판을 제조하는 방법으로서,상기 복수의 제1 금속화 층들을 형성하는 단계 - 상기 복수의 제1 금속화 층들 중 각각의 제1 금속화 층을 형성하는 단계는:제1 유전체 층을 형성하는 단계;상기 제1 유전체 층에 제1 금속 상호연결부를 형성하는 단계; 및상기 제1 유전체 층에 상기 제1 금속 상호연결부에 커플링된 제1 비아를 형성하는 단계를 포함함 -;제1 안테나 피드 라인을 형성하는 단계;상기 복수의 제1 금속화 층들 내의 각각의 제1 금속 상호연결부가 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향에서 제1 공통 평면을 공유하고, 상기 복수의 제1 금속화 층들 내의 각각의 제1 비아가 상기 복수의 제1 금속화 층들 중 인접한 제1 금속화 층들에서 인접한 금속 제1 상호연결부들을 커플링하도록, 상기 복수의 제1 금속화 층들을 제1 방향으로 평행하게 서로 커플링하는 단계 -상기 복수의 제1 금속화 층들 내의 상기 제1 비아들에 의해 커플링된 상기 복수의 제1 금속화 층들 각각 내의 상기 제1 금속 상호연결부는 제1 패치 안테나를 형성함 -; 및상기 제1 안테나 피드 라인을 상기 제1 패치 안테나에 커플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 복수의 제2 금속화 층들을 형성하는 단계 - 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 각각의 제2 금속화 층을 형성하는 단계는:제2 유전체 층을 형성하는 단계;상기 제2 유전체 층에 제3 금속 상호연결부를 형성하는 단계; 및상기 제2 유전체 층에 상기 제3 금속 상호연결부에 커플링된 제2 비아를 형성하는 단계를 포함함 -; 및상기 제1 방향으로 상기 복수의 제1 금속화 층들에 평행하게 상기 복수의 제2 금속화 층들을 커플링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 복수의 제1 금속화 층들과 상기 복수의 제2 금속화 층들 사이에 코어 기판을 배치하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,제2 안테나 피드 라인을 형성하는 단계;상기 복수의 제2 금속화 층들 내의 각각의 제2 금속 상호연결부가 상기 제2 방향에서 제2 공통 평면을 공유하고, 상기 복수의 제2 금속화 층들 내의 각각의 제2 비아가 상기 복수의 제2 금속화 층들 중 인접한 제2 금속화 층들에서 상기 제3 금속 상호연결부들 중 인접한 제3 금속 상호연결부들을 커플링하도록, 상기 복수의 제2 금속화 층들을 상기 제1 방향으로 평행하게 서로 커플링하는 단계 -상기 제2 비아들에 의해 커플링된 상기 복수의 제2 금속화 층들 내의 상기 제3 금속 상호연결부들은 제2 패치 안테나를 형성함 -; 및상기 제2 안테나 피드 라인을 상기 제2 패치 안테나에 커플링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 상기 복수의 제1 금속화 층들을 형성하는 단계는,상기 제1 유전체 층, 상기 제1 유전체 층 내의 상기 제1 금속 상호연결부, 및 상기 제1 유전체 층 내의 상기 제1 금속 상호연결부에 커플링된 상기 제1 비아를 포함하는 제1 외측 금속화 층을 형성하는 단계; 및제2 외측 금속화 층을 형성하는 단계 - 상기 제2 외측 금속화 층을 형성하는 단계는:제2 유전체 층을 형성하는 단계;상기 제2 유전체 층에 제2 금속 상호연결부를 형성하는 단계; 및상기 제2 유전체 층에 상기 제2 금속 상호연결부에 커플링된 제2 비아를 형성하는 단계를 포함함 - 를 추가로 포함하고,상기 복수의 제1 금속화 층들을 서로 커플링하는 단계는, 상기 제1 외측 금속화 층 내의 상기 제1 금속 상호연결부 및 상기 제2 외측 금속화 층 내의 상기 제2 금속 상호연결부가 상기 제2 방향에서 상기 제1 공통 평면을 공유하고, 상기 제1 외측 금속화 층 내의 상기 제1 비아가 상기 제2 외측 금속화 층 내의 상기 제2 비아에 커플링되도록, 상기 제1 외측 금속화 층 및 상기 제2 외측 금속화 층을 상기 제1 방향으로 평행하게 서로 커플링하는 단계를 포함하고,상기 제1 패치 안테나는 상기 복수의 제1 금속화 층들 각각에서 상기 제1 비아들에 의해 커플링된 상기 복수의 제1 금속화 층들 각각 내의 상기 제1 금속 상호연결부들에 의해 추가로 형성되고, 상기 제2 외측 금속화 층에서 상기 제2 비아에 의해 커플링된 상기 제2 외측 금속화 층 내의 상기 제2 금속 상호연결부는 상기 제1 패치 안테나를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서,상기 복수의 제1 금속화 층들 중 제1 금속화 층에서 상기 제1 방향으로의 제2 평면에 적어도 하나의 제3 금속 상호연결부를 배치하는 단계를 포함하는 제2 패치 안테나를 형성하는 단계;제2 안테나 피드 라인을 형성하는 단계; 및상기 제2 안테나 피드 라인을 상기 제2 패치 안테나에 커플링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항에 있어서, 제3 패치 안테나를 형성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제3 패치 안테나를 형성하는 단계는:상기 복수의 제1 금속화 층들 중 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제3 금속 상호연결부들을 형성하는 단계 -상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서, 상기 제1 공통 평면에 평행한 제2 공통 평면을 공유함 -;상기 복수의 제1 금속화 층들 중 상기 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제2 비아들을 형성하는 단계; 및상기 복수의 제1 금속화 층들 중 인접한 제1 금속화 층들 내의 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 중 인접한 제3 금속 상호연결부들에 상기 복수의 제2 비아들 중 각각의 제2 비아를 커플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서,상기 패키지 기판 내에 상기 제1 방향으로 제1 측을 형성하는 단계;상기 제1 방향으로 상기 제1 측의 반대편에 있는 제2 측을 상기 패키지 기판에 형성하는 단계; 및상기 패키지 기판의 제1 측에 인접하게 상기 제1 패치 안테나를 배치하는 단계를 추가로 포함하고,상기 방법은,상기 패키지 기판의 제2 측에 인접하게 제2 패치 안테나를 형성하는 단계 - 상기 제2 패치 안테나를 형성하는 단계는:상기 복수의 제1 금속화 층들 중 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제3 금속 상호연결부들을 형성하는 단계로서,상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 각각은 상기 제2 방향에서, 상기 제1 공통 평면에 평행한 제2 공통 평면을 공유하는, 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들을 형성하는 단계;상기 복수의 제1 금속화 층들 중 상기 별개의 제1 금속화 층에 각각 배치된 복수의 제2 비아들을 형성하는 단계; 및상기 복수의 제1 금속화 층들 중 인접한 제1 금속화 층들 내의 상기 복수의 제3 금속 상호연결부들 중 인접한 제3 금속 상호연결부들에 상기 복수의 제2 비아들 중 각각의 제2 비아를 커플링하는 단계를 포함함 -;제2 안테나 피드 라인을 형성하는 단계; 및상기 제2 안테나 피드 라인을 상기 제2 패치 안테나에 커플링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,제3 패치 안테나를 형성하는 단계 - 상기 제3 패치 안테나를 형성하는 단계는:상기 복수의 제1 금속화 층들 중 제1 금속화 층에서 상기 제1 방향으로 제3 평면에 적어도 하나의 제5 금속 상호연결부를 배치하는 단계; 및제3 안테나 피드 라인을 형성하는 단계를 포함함 -; 및상기 제3 안테나 피드 라인을 상기 제3 패치 안테나에 커플링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, SUHYUNG</engName><name>황 수형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, KUN</engName><name>팡 쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YEON, JAEHYUN</engName><name>연 재현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, CHIN-KWAN</engName><name>김 진관</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, TAESIK</engName><name>양 태식</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/651,324</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0813588-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0151712-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025283.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0824743381384515c49586be26e707496f93a057a9fa129ef8ed6be74d375fbc7762ac1e4779392c35bcc45781627405bfefca0ceb7577e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42a9d202ca052c7671dbb2730b6c7085fa46bae2d753742810fc27122b572e69aab743337927a39172edacf4cf07599a7649f4818e72aaf2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>