<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:58.5558</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7034281</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>용기 내에 상품들을 저장 및 인출하기 위한 창고 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.10</openDate><openNumber>10-2025-0159253</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66F 9/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66F 9/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66F 9/075</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 배송용 토트 또는 용기(shipping tote or container)를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 자율 운송 차량(autonomous transport vehicle)으로서, 상기 자율 운송 차량은: 상기 자율 운송 차량이 이송 데크(transfer deck)와 램프(ramp) 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성된 프레임; 상기 프레임에 연결된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하도록 구성되며, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 제어기; 및 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하기 위해 상기 프레임에 연결된 페이로드(payload)로서, 상기 페이로드는, 연장되어 상품을 하역하도록 구성된 엔드 이펙터(end effector)를 가지는, 페이로드;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/020075</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 배송용 토트 또는 용기(shipping tote or container)를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 자율 운송 차량(autonomous transport vehicle)으로서, 상기 자율 운송 차량은:상기 자율 운송 차량이 이송 데크(transfer deck)와 램프(ramp) 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성된 프레임;상기 프레임에 연결된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하도록 구성되며, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치(tote fill location)인, 제어기; 및상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하기 위해 상기 프레임에 연결된 페이로드(payload)로서, 상기 페이로드는, 연장되어 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하도록 구성된 엔드 이펙터(end effector)를 가지며, 상기 엔드 이펙터는, 각각의 토트가 각각의 토트 충전 위치에서 실질적으로 미리 결정된 충전 레벨(fill level)까지 토트 충전물(tote fill)로 반복 가능하게 채워지도록 상기 토트를 채울 때 하역된 상품 유닛의 배치를 조절하는 충전물 배치 조절기(fill placement regulator)를 형성하는, 페이로드;를 포함하는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 공통 토트의 토트 충전물 내의 각각의 상품 유닛의 크기, 형상 및 수량에 대해 실질적으로 무관하게 각각의 토트 충전물을 조절하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 페이로드를 수용하는 적어도 하나의 측벽을 가지며; 상기 엔드 이펙터는 폐쇄된 위치로부터 개방 연장된 위치로 연장되고; 상기 엔드 이펙터는 상품 유닛과 접촉하여 상품 유닛을 오프로드(offload)하여 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하는 정렬 피처(justification feature)를 가지는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 정렬 피처를 가지며, 상기 정렬 피처는 토트 충전을 위해 배치되고, 상기 엔드 이펙터의 연장 또는 후퇴 중에 상기 토트 충전물의 상품 유닛들을 편향(bias)시켜, 각각의 토트의 토트 충전물을 실질적으로 반복 가능한 충전 레벨로 조절하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 자율 운송 차량은, 상기 엔드 이펙터에 의해, 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 토트 충전 피드백 장치(tote fill feedback device)를 통해 상품 유닛들의 토트 충전물로 상기 토트의 제어 가능한 충전을 수행하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 자율 운송 차량은 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 피드백 신호를 생성하는 토트 충전 피드백 장치를 더 포함하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 토트 충전 피드백 장치는 상기 페이로드를 바라보는 카메라와 상기 토트 충전 위치에 있는 상기 토트를 바라보는 카메라 중 적어도 하나인, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 엔드 이펙터의 충전물 배치 조절기는 각각의 배치에서 토트 충전물로부터의 방해와 관계없이 상품 유닛의 각각의 배치에서 상기 엔드 이펙터를 폐쇄된 위치로 반복 가능하게 후퇴시키는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 각각의 토트 충전 방해물을 제거하기 위해 상기 엔드 이펙터의 후퇴와 함께 이동하는 이동 가능한 벽(movable wall)을 가지는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:프레임과 상기 프레임에 연결된 페이로드를 가지는 자율 운송 차량을 제공하는 단계로서, 상기 프레임은 상기 자율 운송 차량이 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성되고, 상기 페이로드는 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하는, 단계; 상기 프레임에 연결된 제어기에 의해, 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하는 단계로서, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 단계; 및 상기 페이로드의 엔드 이펙터에 의해 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하는 단계로서, 상기 엔드 이펙터는 연장되어 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하도록 구성되며, 상기 엔드 이펙터는, 각각의 토트가 각각의 토트 충전 위치에서 실질적으로 미리 결정된 충전 레벨까지 토트 충전물(tote fill)로 반복 가능하게 채워지도록 상기 토트를 채울 때 하역된 상품 유닛의 배치를 조절하는 충전물 배치 조절기를 형성하는, 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 방법은, 상기 충전물 배치 조절기에 의해, 공통 토트의 토트 충전물 내의 각각의 상품 유닛의 크기, 형상 및 수량에 대해 실질적으로 무관하게 각각의 토트 충전물을 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 페이로드를 수용하는 적어도 하나의 측벽을 가지며, 상기 방법은:상기 엔드 이펙터를 폐쇄된 위치로부터 개방 연장된 위치로 연장시키는 단계; 및상품 유닛과 접촉하여 상품 유닛을 상기 페이로드로부터 오프로드(offload)하는 상기 엔드 이펙터의 정렬 피처(justification feature)에 의해 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 방법은, 토트 충전을 위해 배치된 정렬 피처에 의해, 상기 엔드 이펙터의 연장 또는 후퇴 중에 상기 토트 충전물의 상품 유닛들을 편향(bias)시켜, 각각의 토트의 토트 충전물을 실질적으로 반복 가능한 충전 레벨로 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 방법은, 상기 자율 운송 차량의 엔드 이펙터에 의해, 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 토트 충전 피드백 장치(tote fill feedback device)를 통해 상품 유닛들의 토트 충전물로 상기 토트의 제어 가능한 충전을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 방법은, 토트 충전 피드백 장치에 의해, 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 피드백 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제6항에 있어서, 상기 토트 충전 피드백 장치는 상기 페이로드를 바라보는 카메라와 상기 토트 충전 위치에 있는 상기 토트를 바라보는 카메라 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 방법은, 상기 엔드 이펙터의 충전물 배치 조절기에 의해, 각각의 배치에서 토트 충전물로부터의 방해와 관계없이 상품 유닛의 각각의 배치에서 상기 엔드 이펙터를 폐쇄된 위치로 반복 가능하게 후퇴시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 각각의 토트 충전 방해물을 제거하기 위해 상기 엔드 이펙터의 후퇴와 함께 이동하는 이동 가능한 벽(movable wall)을 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 자율 운송 차량으로서, 상기 자율 운송 차량은:상기 자율 운송 차량이 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성된 프레임;상기 프레임에 연결된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하도록 구성되며, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 제어기; 및상기 프레임에 결합된 하나 이상의 손잡이들(handles)로서, 상기 하나 이상의 손잡이들은 상기 자율 운송 차량을 인간이 운반(porting)할 수 있도록 하는 형상과 크기를 가지는, 하나 이상의 손잡이들;을 포함하는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 손잡이들은 수납식 커플링(retractable coupling)에 의해 상기 프레임에 결합되는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 수납식 커플링은 힌지 커플링과 슬라이딩 커플링 중 하나 이상인, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 자율 운송 차량은 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하기 위해 상기 프레임에 연결된 페이로드를 더 포함하며, 상기 페이로드는, 각각의 토트가 각각의 토트 충전 위치에서 실질적으로 미리 결정된 충전 레벨까지 토트 충전물(tote fill)로 반복 가능하게 채워지도록 상기 토트를 채울 때 하역된 상품 유닛의 배치를 조절하는 충전물 배치 조절기를 가지는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 공통 토트의 토트 충전물 내의 각각의 상품 유닛의 크기, 형상 및 수량에 대해 실질적으로 무관하게 각각의 토트 충전물을 조절하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 페이로드를 수용하는 적어도 하나의 측벽을 가지며; 상기 충전물 배치 조절기는 폐쇄된 위치로부터 개방 연장된 위치로 연장되고; 상기 충전물 배치 조절기는 상품 유닛과 접촉하여 상품 유닛을 오프로드하여 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하는 정렬 피처를 가지는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 정렬 피처를 가지며, 상기 정렬 피처는 토트 충전을 위해 배치되고, 상기 충전물 배치 조절기의 연장 또는 후퇴 중에 상기 토트 충전물의 상품 유닛들을 편향(bias)시켜, 각각의 토트의 토트 충전물을 실질적으로 반복 가능한 충전 레벨로 조절하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 자율 운송 차량은, 상기 충전물 배치 조절기에 의해, 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 토트 충전 피드백 장치(tote fill feedback device)를 통해 상품 유닛들의 토트 충전물로 상기 토트의 제어 가능한 충전을 수행하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 자율 운송 차량은 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 피드백 신호를 생성하는 토트 충전 피드백 장치를 더 포함하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 토트 충전 피드백 장치는 상기 페이로드를 바라보는 카메라와 상기 토트 충전 위치에 있는 상기 토트를 바라보는 카메라 중 적어도 하나인, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 각각의 배치에서 토트 충전물로부터의 방해와 관계없이 상품 유닛의 각각의 배치에서 엔드 이펙터를 폐쇄된 위치로 반복 가능하게 후퇴시키는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 각각의 토트 충전 방해물을 제거하기 위해 상기 충전물 배치 조절기의 후퇴와 함께 이동하는 이동 가능한 벽(movable wall)을 가지는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:프레임과 상기 프레임에 연결된 페이로드를 가지는 자율 운송 차량을 제공하는 단계로서, 상기 프레임은 상기 자율 운송 차량이 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성되고, 상기 페이로드는 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하는, 단계; 상기 프레임에 연결된 제어기에 의해, 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하는 단계로서, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 단계; 및상기 프레임에 결합된 하나 이상의 손잡이들에 의해 상기 자율 운송 차량을 운반(porting)하는 단계로서, 상기 하나 이상의 손잡이들은 상기 자율 운송 차량을 인간이 운반할 수 있도록 하는 형상과 크기를 가지는, 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 손잡이들은 수납식 커플링(retractable coupling)에 의해 상기 프레임에 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 수납식 커플링은 힌지 커플링과 슬라이딩 커플링 중 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 방법은, 충전물 배치 조절기에 의해, 각각의 토트가 각각의 토트 충전 위치에서 실질적으로 미리 결정된 충전 레벨까지 토트 충전물(tote fill)로 반복 가능하게 채워지도록 상기 토트를 채울 때 하역된 상품 유닛의 배치를 조절하는 단계를 더 포함하며, 상기 충전물 배치 조절기를 가지는 페이로드가 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하기 위해 상기 프레임에 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 공통 토트의 토트 충전물 내의 각각의 상품 유닛의 크기, 형상 및 수량에 대해 실질적으로 무관하게 각각의 토트 충전물을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 페이로드를 수용하는 적어도 하나의 측벽을 가지며; 상기 방법은:상기 충전물 배치 조절기를 폐쇄된 위치로부터 개방 연장된 위치로 연장시키는 단계; 및  상품 유닛과 접촉하여 상품 유닛을 상기 페이로드로부터 오프로드(offload)하는 상기 충전물 배치 조절기의 정렬 피처(justification feature)에 의해 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 토트 충전을 위해 배치된 상기 충전물 배치 조절기의 정렬 피처에 의해, 상기 충전물 배치 조절기의 연장 또는 후퇴 중에 상기 토트 충전물의 상품 유닛들을 편향시켜, 각각의 토트의 토트 충전물을 실질적으로 반복 가능한 충전 레벨로 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 상기 자율 운송 차량의 충전물 배치 조절기에 의해, 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 토트 충전 피드백 장치(tote fill feedback device)를 통해 상품 유닛들의 토트 충전물로 상기 토트의 제어 가능한 충전을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 토트 충전 피드백 장치에 의해, 토트 충전물의 충전 레벨과 배치 중 적어도 하나에 응답하는 피드백 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 토트 충전 피드백 장치는 상기 페이로드를 바라보는 카메라와 상기 토트 충전 위치에 있는 상기 토트를 바라보는 카메라 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서, 상기 방법은, 상기 충전물 배치 조절기에 의해, 각각의 배치에서 토트 충전물로부터의 방해와 관계없이 상품 유닛의 각각의 배치에서 엔드 이펙터를 폐쇄된 위치로 반복 가능하게 후퇴시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항에 있어서, 상기 충전물 배치 조절기는 각각의 토트 충전 방해물을 제거하기 위해 상기 충전물 배치 조절기의 후퇴와 함께 이동하는 이동 가능한 벽(movable wall)을 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 자율 운송 차량으로서, 상기 자율 운송 차량은:상기 자율 운송 차량이 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성된 프레임;상기 프레임에 연결된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 차량의 이동을 수행하도록 구성되며, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 제어기; 및상기 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하기 위해 상기 프레임에 연결된 페이로드로서, 상기 페이로드는 상기 페이로드를 폐쇄하는 폐쇄된 위치로부터 상기 페이로드를 개방하는 연장된 위치로 상기 프레임으로부터 멀어지게 바깥쪽으로 연장되도록 상기 페이로드에 이동 가능하게 연결된 측면들을 가지는 트레이(tray)를 형성하며, 상기 페이로드로부터 상품 유닛을 하역하는 상기 트레이의 연장과 함께, 상기 트레이의 측면들은 상기 페이로드를 개방하고, 상기 페이로드에 결합되어 상기 페이로드를 제어 가능하게 이동시키는 엔드 이펙터를 형성하는, 페이로드;를 포함하는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 트레이의 측면들은 상기 페이로드를 개방 및 폐쇄하기 위해 상기 트레이의 측면들을 연장 및 후퇴시키는 적어도 하나의 자유도로 슬라이딩하도록 구성되는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 트레이의 측면들은 토트 충전물을 실질적으로 미리 결정된 레벨에 맞추기 위해 토트 충전물을 편향시키는 정렬 엣지(justification edge)를 가지는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:프레임과 상기 프레임에 연결된 트레이를 형성하는 페이로드를 가지는 자율 운송 차량을 제공하는 단계로서, 상기 프레임은 상기 자율 운송 차량이 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성되고, 상기 페이로드는 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하는, 단계; 상기 프레임에 연결된 제어기에 의해, 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하는 단계로서, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 단계; 및상기 트레이에 의해 형성된 엔드 이펙터에 의해, 상기 페이로드를 개방하고, 상기 페이로드에 결합되어 상기 페이로드를 제어 가능하게 이동시키는 단계로서, 상기 트레이는 상기 페이로드를 폐쇄하는 폐쇄된 위치로부터 상기 페이로드를 개방하는 연장된 위치로 상기 프레임으로부터 멀어지게 바깥쪽으로 연장되도록 상기 페이로드에 이동 가능하게 연결된 측면들을 가지며, 상기 트레이의 측면들은 엔드 이펙터를 형성하는, 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 트레이의 측면들은 상기 페이로드를 개방 및 폐쇄하기 위해 상기 트레이의 측면들을 연장 및 후퇴시키는 적어도 하나의 자유도로 슬라이딩하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 방법은, 상기 트레이의 측면들의 정렬 엣지(justification edge)에 의해, 토트 충전물을 실질적으로 미리 결정된 레벨에 맞추기 위해 토트 충전물을 편향시키는 단계를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 배송용 토트 또는 용기(shipping tote or container)를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 자율 운송 차량(autonomous transport vehicle)으로서, 상기 자율 운송 차량은:상기 자율 운송 차량이 이송 데크(transfer deck)와 램프(ramp) 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성된 프레임;상기 프레임에 연결된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하도록 구성되며, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치(tote fill location)인, 제어기; 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하기 위해 상기 프레임에 연결된 페이로드(payload); 및상기 프레임에 연결되고 상기 제어기에 작동 가능하게 연결된 적어도 하나의 카메라를 가진 비전 시스템(vision system)으로서, 상기 적어도 하나의 카메라는 상기 페이로드를 촬상하도록 배치되는, 비전 시스템;을 포함하며,  상기 제어기는 상기 적어도 하나의 카메라로부터의 상기 페이로드의 이미지를 등록하고, 상기 이미지로부터 상기 페이로드 내의 상품 유닛의 존재를 검출하거나 상품 유닛을 식별하도록 구성되는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제어기는, 검출된 존재 또는 식별에 기초하여, 주문에 따라 미리 결정된 적재 조건에 대한 상기 페이로드의 적합성(conformance)을 결정하도록 구성되며, 적합 또는 부적합의 결정에 기초하여 다른 운송 명령으로 초기화되는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 제어기는 적합 또는 부적합의 결정을 나타내거나 이에 대응되는 통신 신호를 운영자 또는 관리 시스템에 전송하도록 구성되는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:프레임과 상기 프레임에 연결된 페이로드를 가지는 자율 운송 차량을 제공하는 단계로서, 상기 프레임은 상기 자율 운송 차량이 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성되고, 상기 페이로드는 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하는, 단계; 상기 프레임에 연결된 제어기에 의해, 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하는 단계로서, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 단계; 상기 프레임에 연결되고 상기 제어기에 작동 가능하게 연결된 적어도 하나의 카메라를 가지는 비전 시스템(vision system)에 의해 상기 페이로드를 촬상하는 단계; 및상기 제어기에 의해, 상기 적어도 하나의 카메라로부터의 상기 페이로드의 이미지를 등록하고, 상기 이미지로부터 상기 페이로드 내의 상품 유닛의 존재를 검출하거나 상품 유닛을 식별하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 검출된 존재 또는 식별에 기초하여, 주문에 따라 미리 결정된 적재 조건에 대한 상기 페이로드의 적합성(conformance)을 결정하고, 적합 또는 부적합의 결정에 기초하여 다른 운송 명령으로 초기화되는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 적합 또는 부적합의 결정을 나타내거나 이에 대응되는 통신 신호를 운영자 또는 관리 시스템에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 자율 운송 차량으로서, 상기 자율 운송 차량은:상기 자율 운송 차량이 이송 데크(transfer deck)와 램프(ramp) 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성된 프레임;상기 프레임에 연결된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하도록 구성되며, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 제어기; 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하기 위해 상기 프레임에 연결된 페이로드; 및상기 프레임에 연결되고 상기 제어기에 작동 가능하게 연결된 적어도 하나의 카메라를 가진 비전 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 카메라는 상기 제2 위치를 촬상하도록 배치되는, 비전 시스템;을 포함하며,  상기 제어기는 상기 적어도 하나의 카메라로부터의 상기 페이로드의 이미지를 등록하고, 상기 이미지로부터 상기 제2 위치에 상기 토트의 존재를 검출하도록 구성되는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 제어기는, 검출된 존재에 기초하여, 상기 제2 위치에서 상품 유닛의 미리 결정된 하역 조건과의 적합성을 결정하고, 적합 또는 부적합의 결정에 기초하여 상기 페이로드 내의 상품 유닛의 하역 및 홀딩 사이에서 선택하도록 구성되는, 자율 운송 차량. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 제어기는 적합 또는 부적합의 결정을 나타내거나 이에 대응되는 통신 신호를 운영자 또는 관리 시스템에 전송하도록 구성되는, 자율 운송 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 배송용 토트 또는 용기를 채우기 위한 상품 유닛을 이송하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:프레임과 상기 프레임에 연결된 페이로드를 가지는 자율 운송 차량을 제공하는 단계로서, 상기 프레임은 상기 자율 운송 차량이 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 하나의 유닛으로서 이동하도록 구성되고, 상기 페이로드는 상기 자율 운송 차량에 적재된 상품 유닛을 홀딩하는, 단계; 상기 프레임에 연결된 제어기에 의해, 상기 자율 운송 차량이 자율 내비게이션을 통해 제1 위치로부터 다른 제2 위치로 자유롭게 이동할 수 있도록 상기 이송 데크와 램프 중 적어도 하나에서 상기 자율 운송 차량의 이동을 수행하는 단계로서, 상기 제1 위치는 상품 유닛의 공급부이고, 상기 제2 위치는 주문에 기초한 토트 충전 위치인, 단계; 비전 시스템의 적어도 하나의 카메라에 의해 상기 제2 위치를 촬상하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 카메라는 상기 프레임에 연결되고 상기 제어기에 작동 가능하게 연결되는, 단계; 및 상기 제어기에 의해 상기 적어도 하나의 카메라로부터의 이미지를 등록하고, 상기 이미지로부터 상기 제2 위치에 상기 토트의 존재를 검출하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 검출된 존재에 기초하여, 상기 제2 위치에서 상품 유닛의 미리 결정된 하역 조건과의 적합성을 결정하고, 적합 또는 부적합의 결정에 기초하여 상기 페이로드 내의 상품 유닛의 하역 및 홀딩 사이에서 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제어기에 의해, 적합 또는 부적합의 결정을 나타내거나 이에 대응되는 통신 신호를 운영자 또는 관리 시스템에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메사추세츠 *****-**** 윌밍턴 리서치 드라이브 ***</address><code>520110504236</code><country>미국</country><engName>SYMBOTIC LLC</engName><name>심보틱 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WATTS, Nate</engName><name>왓츠 네이트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/452,735</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/605,261</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1148329-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1169261-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0179041-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257034281.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ed585368556e25588e34c5717983c0a6c229c6b93e329e03d18ee05b69a97c8606900c3e45e8f7208f85fa473608709e7636e9046ada3dd24</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf573cd1f1f26efcfa3acc178e19f062f6e0e504104b0f22e9ba012b4354c7947638bfde4dca00dfac33601813a7fd74101396f35e0d6ac805</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>