<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:17.5617</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021460</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 주파수 (RF) 레인징-지원 로컬화 및 맵 생성을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR RADIO FREQUENCY (RF) RANGING-AIDED LOCALIZATION AND MAP GENERATION</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132271</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/931</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/89</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/931</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/89</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> RF 레인징-기반 맵핑 및 로컬화 방법(500)은 UE(115)와 RF 레인징 지원 서버(107)와 통신하는 네트워크 엔티티(105)를 포함한다. 상기 UE(115)는 자동차에 결합될 수 있다. 서버(107)는 네트워크 엔티티(105)를 통해 UE(115)로, 크라우드소싱된 RF 레인징 지원 데이터를 송신한다 (502). 크라우드소싱된 RF 레인징 지원 데이터는 RF 레인징 로컬화, 오브젝트 검출, 오브젝트 검증, 오브젝트 예측으로 UE(115)및/또는 다른 UE를 지원하기 위해 맵핑 데이터, RF 레인징 포인트 클라우드 데이터, 또는 다른 RF 레인징 지원 데이터를 포함할 수 있다. UE(115)는 RF 레인징 데이터, 이미징 데이터, 위치 데이터, 포즈 데이터, 속도 데이터, 및/또는 임의의 다른 위치 관련 데이터를 획득하고 (506); RF 레인징 데이터, 이미징 데이터, 및/또는 다른 포지션-관련 데이터와 연관된 신뢰도 레벨 또는 데이터 품질 메트릭을 결정하고 (508); RF 레인징 데이터, 이미징 데이터, 포즈 데이터, 속도 데이터, 또는 다른 포지션-관련 데이터와 연관된 시맨틱 정보를 결정하며 (510); 그리고 송신하며 (512), 그리고 네트워크 엔티티(105)는 시맨틱 정보와 함께 RF 레인징 데이터를 수신한다. 액션(514)에서, RF 레인징 지원 서버(107)는 UE(115)에 의해 제공된 RF 레인징 데이터 및/또는 시맨틱 정보에 기초하여 크라우드소싱된 RF 레인징 지원 데이터를 업데이트한다. 서버(107)는 UE(115)에 의해 제공된 RF 레인징 데이터 및/또는 시맨틱 정보에 기초하여 크라우드소싱된 RF 레인징 지원 데이터를 업데이트한다. 자율 주행 차량들은 이러한 전천후의 강건한 해결책으로부터 이익을 얻을 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129269</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/048370</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비 (UE) 에 의해 수행되는 방법으로서,제 1 무선 주파수 (RF) 레인징 데이터 및 이미징 데이터를 포함하는 센서 데이터를 획득하는 단계; 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 위치 정보 및 시맨틱 정보로 태그하는 단계로서, 상기 시맨틱 정보는 상기 이미징 데이터에 기초하고, 상기 시맨틱 정보는, 상기 RF 레인징 데이터의 제 1 부분이 정적 오브젝트 타입과 연관되고 상기 RF 레인징 데이터의 제 2 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 상이한 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 태그하는 단계; 및RF 레인징 지원 서버로, 상기 위치 정보 및 상기 시맨틱 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 RF 레인징 데이터는 RADAR(radio detection and ranging) 데이터, 5세대(5G) 신호 데이터, WiFi 신호 데이터, UWB(ultra-wideband) 신호 데이터, 또는 이들의 조합을 포함하고; 그리고상기 이미징 데이터는 디지털 카메라 이미지 데이터, LIDAR(light detection and ranging) 데이터, 또는 둘 모두를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 UE 는 자동차와 연관되고, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계는 상기 자동차가 움직이는 동안 광역 네트워크(WAN)를 통해 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 UE 는 자동차와 연관되고, 상기 방법은, 상기 자동차의 메모리 디바이스 상에, 상기 위치 정보 및 상기 시맨틱 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 저장하는 단계를 더 포함하며, 그리고상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계는, 상기 UE 가 근거리 네트워크(LAN)에 접속하는 것에 응답하여, 상기 LAN 을 통해 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 RF 레인징 지원 서버로부터,  복수의 다른 UE들로부터의 이미징 데이터; 및  상기 UE 와 상이한 복수의 다른 UE들로부터의 제 2 RF 레인징 데이터에 기초하여, 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 연관되고 상기 RF 레인징 지원 데이터의 제 2 부분이 상기 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하는 단계;  상기 UE 의 메모리 디바이스에, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터 및 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 상기 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는 데이터를 저장하는 단계; 및상기 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터, 상기 제 1 RF 레인징 데이터, 및 상기 시맨틱 정보에 기초하여 업데이트된 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 시맨틱 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신할 것을 상기 UE 에 요청하는 신호를 수신하는 단계를 더 포함하며,상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계는, 상기 신호를 수신하는 것에 기초하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계는 상기 센서 데이터의 신뢰도 레벨에 기초하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,데이터 품질 정보로 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 태그하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계는 상기 데이터 품질 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 UE 와 연관된 포즈 및 속도 정보를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 태그하는 단계는 타임스탬프로 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 태그하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,머신 러닝을 사용하여 그리고 상기 제 1 RF 레인징 데이터에 기초하여, 상기 시맨틱 정보를 결정하는 단계; 및상기 제 1 RF 레인징 데이터에 기초하여, 내비게이션 경계를 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 시맨틱 정보는 상기 내비게이션 경계의 위치의 표시를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 사용자 장비 (UE) 에 의해 수행되는 방법으로서,무선 주파수 (RF) 레인징 지원 서버로, 상기 UE 의 포지션과 연관된 위치 정보를 송신하는 단계;상기 위치 정보에 기초하여 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 UE 와 상이한 복수의 다른 UE들로부터의 제 1 RF 레인징 데이터 및 제 1 이미징 데이터에 기초하여 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 제 1 부분이 정적 오브젝트 타입과 연관되고, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 제 2 부분이 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는 시맨틱 정보를 포함하는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하는 단계;제 2 RF 레인징 데이터를 획득하는 단계; 및상기 위치 정보 및 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터에 기초하여, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 연관되는지 또는 상기 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 이미징 데이터는 디지털 카메라 이미지 데이터, LIDAR(light detection and ranging) 데이터, 또는 둘 모두를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 RF 레인징 지원 서버로 RF 레인징 데이터를 송신하는 것을 억제할 것을 상기 UE 에 요청하는 신호를 수신하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 RF 레인징 데이터 및 상기 UE 의 헤딩 정보에 기초하여, 로컬 RF 레인징 서명을 결정하는 단계; 및상기 로컬 RF 레인징 서명 및 상기 RF 레인징 지원 데이터에 기초하여, 상기 UE 의 글로벌 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 제 2 RF 레인징 데이터와 연관된 신뢰도 레벨에 기초하여 상기 RF 레인징 지원 서버로, 상기 제 2 RF 레인징 데이터를 송신하는 단계; 상기 제 2 RF 레인징 데이터를 상기 RF 레인징 지원 데이터와 비교하는 단계; 및 상기 비교에 기초하여, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 상기 신뢰도 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입인지 또는 상기 일시적-정적 오브젝트 타입인지 여부를 결정하는 단계는 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 상기 제 1 부분을 상기 RF 레인징 지원 데이터의 대응하는 제 2 부분과 비교하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 상기 제 1 부분과 연관된 제 2 이미징 데이터를 획득하는 단계; 및상기 제 2 이미징 데이터에 기초하여, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 상기 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입인지 또는 상기 일시적-정적 오브젝트 타입인지 여부를 검증하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서,상기 RF 레인징 지원 서버로부터, 맵 데이터를 수신하는 단계;상기 맵 데이터에 기초하여, 이동 경로를 결정하는 단계; 및상기 제 2 RF 레인징 데이터 및 상기 RF 레인징 지원 데이터에 기초하여, 상기 이동 경로를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서, 상기 UE 는 자동차에 커플링되고, 상기 제 2 RF 레인징 데이터는 시야 내의 오브젝트의 위치와 연관된 제 2 부분을 포함하며, 상기 방법은, 상기 시야 내의 상기 오브젝트의 상기 위치와 연관된 제 2 이미징 데이터를 획득하는 단계; 및상기 RF 레인징 데이터의 상기 제 2 부분과 상기 제 2 이미징 데이터의 비교에 기초하여, 상기 시야 내의 상기 오브젝트의 상기 위치를 회피하기 위해 상기 자동차의 헤딩을 조정할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 사용자 장비 (UE) 로서,메모리 디바이스; 트랜시버; 및상기 메모리 디바이스와 통신하는 프로세서를 포함하고, 상기 UE 는, 제 1 무선 주파수 (RF) 레인징 데이터 및 이미징 데이터를 포함하는 센서 데이터를 획득하고;  상기 제 1 RF 레인징 데이터를 위치 정보 및 시맨틱 정보로 태그하는 것으로서, 상기 시맨틱 정보는 상기 이미징 데이터에 기초하고, 상기 시맨틱 정보는, 상기 RF 레인징 데이터의 제 1 부분이 정적 오브젝트 타입과 연관되고 상기 RF 레인징 데이터의 제 2 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 상이한 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 태그하며; 그리고 RF 레인징 지원 서버로, 상기 위치 정보 및 상기 시맨틱 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 UE 는 자동차와 연관되고, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 는 상기 자동차가 움직이는 동안 광역 네트워크(WAN)를 통해 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 UE 는 자동차와 연관되고, 상기 UE 는 추가로, 상기 자동차의 메모리 디바이스 상에, 상기 위치 정보 및 상기 시맨틱 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 저장하도록 구성되며, 그리고상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 는, 상기 UE 가 근거리 네트워크(LAN)에 접속하는 것에 응답하여 상기 LAN 을 통해 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 UE 는 추가로, 상기 RF 레인징 지원 서버로부터,   복수의 다른 UE들로부터의 이미징 데이터; 및   상기 UE 와 상이한 복수의 다른 UE들로부터의 제 2 RF 레인징 데이터 에 기초하여, 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 연관되고 상기 RF 레인징 지원 데이터의 제 2 부분이 상기 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하고;   상기 UE 의 메모리 디바이스에, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터 및 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 상기 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는 데이터를 저장하며; 그리고 상기 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터, 상기 제 1 RF 레인징 데이터, 및 상기 시맨틱 정보에 기초하여 업데이트된 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 UE 는 추가로, 상기 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 시맨틱 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신할 것을 상기 UE 에 요청하는 신호를 수신하도록 구성되며,상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 는 상기 신호에 기초하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 는 상기 센서 데이터의 신뢰도 레벨에 기초하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 UE 는 추가로, 데이터 품질 정보로 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 태그하도록 구성되고, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 는 상기 데이터 품질 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하도록 구성된 상기 UE 를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 UE 와 연관된 포즈 및 속도 정보를 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 상기 UE 는 추가로, 머신 러닝을 사용하여 그리고 상기 제 1 RF 레인징 데이터에 기초하여, 상기 시맨틱 정보를 결정하고; 그리고 상기 제 1 RF 레인징 데이터에 기초하여, 내비게이션 경계를 식별하도록 구성되고, 상기 시맨틱 정보는 상기 내비게이션 경계의 위치의 표시를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 사용자 장비 (UE) 로서,메모리 디바이스; 트랜시버; 및상기 메모리 디바이스와 통신하는 프로세서를 포함하고, 상기 UE 는, 무선 주파수 (RF) 레인징 지원 서버로, 상기 UE 의 포지션과 연관된 위치 정보를 송신하고; 상기 위치 정보에 기초하여 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 UE 와 상이한 복수의 다른 UE들로부터의 제 1 RF 레인징 데이터 및 제 1 이미징 데이터에 기초하여 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 제 1 부분이 정적 오브젝트 타입과 연관되고, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터의 제 2 부분이 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는 시맨틱 정보를 포함하는, 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터를 수신하고; 제 2 RF 레인징 데이터를 획득하며; 그리고 상기 위치 정보 및 상기 위치-태그된 RF 레인징 지원 데이터에 기초하여, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 연관되는지 또는 상기 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는지 여부를 결정하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 UE 는 추가로, 상기 RF 레인징 지원 서버로부터, 상기 RF 레인징 지원 서버로 RF 레인징 데이터를 송신하는 것을 억제할 것을 상기 UE 에 요청하는 신호를 수신하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서, 상기 UE 는 추가로, 상기 제 2 RF 레인징 데이터 및 상기 UE 의 헤딩 정보에 기초하여, 로컬 RF 레인징 서명을 결정하고; 그리고 상기 로컬 RF 레인징 서명 및 상기 RF 레인징 지원 데이터에 기초하여, 상기 UE 의 글로벌 위치를 결정하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서, 상기 UE 는 추가로, 상기 RF 레인징 지원 서버로, 상기 제 2 RF 레인징 데이터와 연관된 신뢰도 레벨에 기초하여 상기 제 2 RF 레인징 데이터를 송신하고; 상기 제 2 RF 레인징 데이터를 상기 RF 레인징 지원 데이터와 비교하며; 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 상기 신뢰도 레벨을 결정하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 30 항에 있어서, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 제 1 부분이 상기 정적 오브젝트 타입인지 또는 상기 일시적-정적 오브젝트 타입인지 여부를 결정하도록 구성된 상기 UE 는, 상기 제 2 RF 레인징 데이터의 상기 제 1 부분을 상기 RF 레인징 지원 데이터의 대응하는 제 2 부분과 비교하도록 구성된 상기 UE 를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는 사용자 장비 (UE) 의 프로세서에 의해 실행가능한 명령들을 포함하며, 상기 명령들은, 상기 UE 로 하여금,제 1 무선 주파수 (RF) 레인징 데이터 및 이미징 데이터를 포함하는 센서 데이터를 획득하게 하고; 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 위치 정보 및 시맨틱 정보로 태그하게 하는 것으로서, 상기 시맨틱 정보는 상기 이미징 데이터에 기초하고, 상기 시맨틱 정보는, 상기 RF 레인징 데이터의 제 1 부분이 정적 오브젝트 타입과 연관되고 상기 RF 레인징 데이터의 제 2 부분이 상기 정적 오브젝트 타입과 상이한 일시적-정적 오브젝트 타입과 연관되는 것을 표시하는, 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 태그하게 하며; 그리고RF 레인징 지원 서버로, 상기 위치 정보 및 상기 시맨틱 정보로 태그된 상기 제 1 RF 레인징 데이터를 송신하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KULKARNI, MANDAR NARSINH</engName><name>쿨카르니 만다르 나르신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JOSE, JUBIN</engName><name>호세 주빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SADEK, AHMED KAMEL</engName><name>사덱 아메드 카멜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,346</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/819,191</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0694854-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128986-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1156640-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1156641-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021460.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3a31b26329ad037471cdaa0de4cd7b75325f3b910c52599f2f7354530f31f68389be34e2960089b9b20b09771e714fd5ae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3e6fec9c742ac8a77bbaa207c1deac080f99f507d9c36d1cb99b14649c7fa9524678bb52dfb11e74e438d54596f01210e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>