<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:27.3227</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7006995</applicationNumber><claimCount>67</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자외선 고도 산화 공정 제어를 위한 과산화수소의 현장 전기화학적 생성의 조절</inventionTitle><inventionTitleEng>REGULATION OF ON-SITE ELECTROCHEMICAL GENERATION OF HYDROGEN PEROXIDE FOR ULTRAVIOLET ADVANCED OXIDATION PROCESS CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2022.03.24</openDate><openNumber>10-2022-0037514</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C02F 1/467</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C02F 1/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25B 1/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C02F 1/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C02F 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C02F 1/461</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수처리 시스템은 화학 방사선 반응기, 과산화수소를 생성하도록 구성되고 전해질 공급원과 상기 화학 방사선 반응기 사이에 유체 연통하는 출구를 갖는 전기화학 셀, 및 상기 전기화학 셀의 입구와 연통하는 산소 공급원을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021025991</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/044476</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수처리 시스템으로서,화학 방사선 반응기;과산화수소를 생성하도록 구성되고 전해질 공급원과 상기 화학 방사선 반응기 사이에 유체 연통하는 출구를 갖는 전기화학 셀; 및상기 전기화학 셀의 입구와 연통하는 산소 공급원을 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 전해질 공급원을 상기 전기화학 셀의 입구에 유체 이동 가능하게 결합시키는 제1 도관; 및상기 전기화학 셀의 출구를 상기 화학 방사선 반응기의 입구에 유체 이동 가능하게 결합시키는 제2 도관을 더 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 전기화학 셀의 출구는 상기 전해질 공급원을 상기 전기화학 셀의 입구에 유체 이동 가능하게 결합시키는 도관의 도입 지점에 유체 이동 가능하게 결합되는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 화학 방사선 반응기는 자외선 고도 산화 공정 반응기인, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전해질은 물을 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 전기화학 셀의 출구에 결합된 저장 탱크를 더 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 화학 방사선 반응기의 출구에 유체 이동 가능하게 결합된 도관; 및상기 화학 방사선 반응기의 출구의 하류에서 상기 도관과 유체 연통하는 출구를 갖는 제2 전기화학 셀을 더 포함하고, 상기 제2 전기화학 셀은 상기 도관 내 처리된 수용액에 존재하는 과산화수소를 켄칭(quenching)하는 화학 작용제를 생성하도록 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 전기화학 셀의 출구에 결합된 저장 탱크를 더 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 화학 작용제는 차아염소산나트륨을 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 도관은 상기 화학 방사선 반응기의 출구를 상기 제2 전기화학 셀의 입구에 유체 이동 가능하게 결합시키는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 제2 전기화학 셀의 출구는 상기 화학 방사선 반응기의 출구의 하류에서 상기 도관의 도입 지점에 유체 이동 가능하게 결합되는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 수용액 내의 하나 이상의 오염물의 농도를 측정하도록 구성된 센서를 더 포함하고, 상기 센서는 상기 화학 방사선 반응기의 상류 또는 상기 화학 방사선 반응기의 하류 중 하나에 위치된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 센서와 통신하는 제어기를 더 포함하고, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 오염물의 측정된 농도에 응답하여 상기 시스템의 하나 이상의 동작 파라미터를 조정하도록 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작 파라미터는 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력, 상기 제2 전기화학 셀에 인가되는 전력, 상기 화학 방사선 반응기에 인가되는 전력, 및 상기 전기화학 셀, 상기 제2 전기화학 셀, 또는 상기 화학 방사선 반응기 중 하나를 통한 전해질 또는 수용액의 유량 중 하나를 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 산소 공급원은 상기 전기화학 셀의 상류에서 상기 전해질 내로 산소를 도입하도록 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 오염물의 측정된 농도에 응답하여 상기 전해질 내로 산소를 도입하는 속도를 조절하도록 추가로 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제6항에 있어서, 상기 전해질 공급원으로부터 전해질의 하나 이상의 측정된 특성 또는 상기 화학 방사선 반응기에서 생성된 처리된 수용액의 하나 이상의 측정된 특성에 기초하여 상기 저장 탱크로부터 상기 화학 방사선 반응기로 과산화수소의 유량을 조정하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항에 있어서, 상기 전해질 공급원으로부터 전해질의 하나 이상의 측정된 특성 또는 상기 화학 방사선 반응기에서 생성된 처리된 수용액의 하나 이상의 측정된 특성에 기초하여 상기 저장 탱크로부터 상기 화학 방사선 반응기의 출구의 하류의 도관으로 차아염소산나트륨의 유량을 조정하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 화학 방사선 반응기의 하류에서 처리된 수용액 내 과산화수소의 농도를 측정하도록 구성된 센서를 추가로 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 센서와 통신하는 제어기를 더 포함하고, 상기 제어기는 상기 과산화수소의 측정된 농도에 기초하여 상기 제2 전기화학 셀의 하나 이상의 동작 파라미터를 조정하도록 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 전기화학 셀의 하나 이상의 동작 파라미터는, 상기 제2 전기화학 셀에 인가되는 전력, 상기 제2 전기화학 셀로의 전해질의 유량, 상기 제2 전기화학 셀에서 나오는 차아염소산나트륨의 유량, 또는 상기 제2 전기화학 셀에서 생성된 차아염소산나트륨의 농도 중 하나 이상을 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 전해질 공급원은 상기 산소 공급원을 포함하고, 상기 시스템은, 상기 전기화학 셀의 출구로부터 상기 전기화학 셀의 입구로 과산화수소를 포함하는 용액을 복귀시켜 재순환된 용액을 형성하도록 구성된 재순환 도관;제1 도관을 통해 상기 화학 방사선 반응기의 입구와 유체 연통하는 처리될 물 공급원; 및상기 재순환 도관으로부터 상기 화학 방사선 반응기의 입구의 상류의 상기 제1 도관의 도입 지점까지 선택적 유체 연통을 제공하는 제2 도관을 더 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 재순환된 용액 내 과산화수소의 농도가 미리 결정된 레벨에 도달하는 것에 응답하여, 폐쇄 상태로부터 적어도 부분적으로 개방 상태로 전이되어, 상기 재순환된 용액을 상기 도입 지점을 통해 처리될 물로 보내도록 구성된 밸브를 추가로 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 하나 이상의 센서에 동작 가능하게 연결된 제어기를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 센서는 처리될 물의 유량, 처리될 물에서 오염물의 농도, 처리될 물에서 과산화수소의 농도, 상기 화학 방사선 반응기를 빠져나가는 생성수의 순도, 상기 화학 방사선 반응기를 빠져나가는 생성수의 유량, 또는 상기 재순환된 용액에서 과산화수소의 농도 중 하나 이상을 측정하도록 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 센서로부터 수신된 하나 이상의 신호에 기초하여 상기 시스템의 하나 이상의 동작 파라미터를 조정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 동작 파라미터는 상기 밸브의 상태, 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력, 상기 화학 방사선 반응기에 인가되는 전력, 상기 전기화학 셀을 통한 전해질의 유량, 상기 화학 방사선 반응기를 통해 처리될 물의 유량, 또는 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가되는 방사선의 선량 중 하나 이상을 포함하는, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 상기 재순환된 용액에서 과산화수소의 농도를 측정하도록 구성되고, 상기 제어기는 상기 센서로부터 상기 재순환된 용액 내 과산화수소의 농도의 표시를 수신하고, 상기 과산화수소의 농도가 상기 미리 결정된 레벨 이상인 것에 응답하여 적어도 부분적으로 열리도록 상기 밸브에 신호를 보내도록 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 처리될 물 내 오염물의 농도 또는 생성수의 원하는 순도 중 하나 또는 둘 모두에 기초하여 상기 미리 결정된 레벨을 설정하도록 더 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 원하는 선량에 기초하여 상기 미리 결정된 레벨을 설정하도록 추가로 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 상기 미리 결정된 레벨, 처리될 물에서 오염물의 농도, 처리될 물의 유량, 또는 생성수의 원하는 순도 중 하나 이상에 기초하여 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 선량을 설정하도록 추가로 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 처리될 물 내 오염물의 농도 또는 생성수의 원하는 순도 중 하나 또는 둘 모두에 기초하여 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력을 설정하도록 추가로 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 처리될 물 내 오염물의 농도 및 생성수의 원하는 순도에 기초하여 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 선량을 설정하도록 추가로 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 상기 미리 결정된 레벨에 기초하여 상기 전해질에 도입될 산소의 양을 설정하도록 더 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 상기 재순환 도관 내 용액에서 과산화수소의 미리 결정된 농도 레벨을 달성하기 원하는 시간 기간에 기초하여 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력의 양을 설정하도록 추가로 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항에 있어서, 상기 제어기는 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력에 기초하여 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 선량을 설정하도록 추가로 구성된, 수처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 수처리 시스템에서의 수처리 방법으로서,처리될 물을 물 공급원으로부터 전기화학 셀의 출구에 유체 이동 가능하게 결합된 도관으로 보내는 단계;상기 전기화학 셀에서 생성된 과산화수소를 처리될 물에 첨가하여 과산화수소를 포함하는 수용액을 형성하는 단계;상기 수용액을 화학 방사선 반응기의 입구로 보내는 단계;상기 수용액 내 오염물과 반응하여 처리된 수용액을 형성하는 자유 라디칼을 상기 수용액에서 생성하기 위해 상기 수용액을 상기 화학 방사선 반응기에서 충분한 화학 방사선에 노출시키는 단계; 및상기 처리된 수용액을 상기 화학 방사선 반응기의 출구로부터 제2 도관을 통해 사용 지점으로 보내는 단계를 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 처리될 물을 상기 물 공급원으로부터 상기 전기화학 셀의 출구에 유체 이동 가능하게 결합된 상기 도관으로 보내는 단계는 처리될 물을 상기 전기화학 셀의 입구로 보내는 단계를 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 전기화학 셀의 전극에 전력을 인가하여 처리될 물의 산소를 상기 전기화학 셀에서 과산화수소로 전환시키고, 과산화수소를 포함하는 수용액을 형성하는 단계; 및상기 수용액을 상기 전기화학 셀의 출구로부터 상기 화학 방사선 반응기의 입구로 보내는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 상기 수용액을 상기 화학 방사선 반응기에서 화학 방사선에 노출시키는 단계는 상기 수용액을 상기 화학 방사선 반응기에서 자외선에 노출시키는 단계를 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 상기 처리된 수용액을 사용 지점으로 보내는 단계는 처리된 수용액을 상기 물 공급원으로 보내는 단계를 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 상기 전기화학 셀의 입구의 상류에서 처리될 물에 산소를 첨가하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항에 있어서,상기 전기화학 셀에서 추가 처리를 위해 상기 전기화학 셀의 출구로부터 상기 전기화학 셀의 입구로 재순환 도관을 통해 상기 수용액을 재순환시키는 단계로서, 상기 추가 처리는 상기 수용액에서 과산화수소의 농도를 증가시키는, 상기 재순환시키는 단계;처리될 물을 처리될 물의 제2 공급원으로부터 제1 도관을 통해 상기 화학 방사선 반응기의 입구로 보내는 단계; 및상기 재순환 도관으로부터 상기 화학 방사선 반응기의 입구의 상류의 상기 제1 도관의 도입 지점으로 선택적 유체 연통을 제공하는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 센서를 사용하여 상기 재순환 도관 내의 과산화수소의 농도를 측정하는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,제어기에서, 상기 센서로부터 상기 재순환 도관 내의 과산화수소의 농도의 표시를 수신하는 단계; 및상기 재순환 도관 내의 과산화수소의 농도의 표시가 미리 결정된 레벨 이상인 농도의 표시의 표시인 것에 응답하여 적어도 부분적으로 열리도록 상기 재순환 도관과 상기 도관 사이에 선택적 유체 연통을 제공하는 밸브에 신호를 보내는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 시스템의 제어기에 동작 가능하게 연결된 하나 이상의 센서를 사용하여, 처리될 물의 유량, 처리될 물에서 오염물의 농도, 처리될 물에서 과산화수소의 농도, 상기 화학 방사선 반응기를 빠져나가는 생성수의 순도, 상기 화학 방사선 반응기를 빠져나가는 생성수의 유량, 또는 재순환된 용액 내 과산화수소의 농도 중 하나 이상을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제어기를 사용하여, 상기 하나 이상의 센서로부터 수신된 하나 이상의 신호에 기초하여 상기 시스템의 하나 이상의 동작 파라미터를 조정하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 동작 파라미터는 상기 밸브의 상태, 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력, 상기 화학 방사선 반응기에 인가되는 전력, 상기 전기화학 셀을 통한 전해질의 유량, 상기 화학 방사선 반응기를 통해 처리될 물의 유량, 또는 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가되는 복사선의 선량 중 하나 이상을 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 하나 이상의 센서를 사용하여 상기 재순환 도관 내 수용액에서 과산화수소의 농도를 측정하는 단계;상기 제어기에 의해, 하나 이상의 센서로부터 상기 재순환 도관 내 수용액에서 과산화수소의 농도의 표시를 수신하는 단계; 및상기 과산화수소의 농도가 상기 미리 결정된 레벨 이상인 것에 응답하여 적어도 부분적으로 열리도록 상기 재순환 도관과 상기 제1 도관 사이에 선택적 유체 연통을 제공하는 밸브에 신호를 보내는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 처리될 물에서 오염물의 농도 또는 생성수의 원하는 순도 중 하나 또는 둘 모두에 기초하여 상기 미리 결정된 레벨을 설정하는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 원하는 선량에 기초하여 상기 미리 결정된 레벨을 설정하는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항에 있어서, 상기 미리 결정된 레벨, 처리될 물에서 오염물의 농도, 처리될 물의 유량, 또는 생성수의 원하는 순도 중 하나 이상에 기초하여 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 선량을 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항에 있어서, 처리될 물에서 오염물의 농도 또는 생성수의 원하는 순도 중 하나 또는 둘 모두에 기초하여 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력을 설정하는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항에 있어서, 처리될 물에서 오염물의 농도 및 생성수의 원하는 순도에 기초하여 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 선량을 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항에 있어서, 상기 미리 결정된 레벨에 기초하여 상기 전해질에 도입될 산소의 양을 설정하는 단계를 더 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항에 있어서, 상기 재순환 도관 내의 수용액에서 과산화수소의 미리 결정된 농도 레벨을 달성하기 원하는 시간 기간에 기초하여 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력의 양을 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제45항에 있어서, 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력에 기초하여 상기 화학 방사선 반응기에서 처리될 물에 인가될 UV 복사선의 선량을 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제35항에 있어서, 상기 제2 도관에 유체 이동 가능하게 결합된 출구를 갖는 제2 전기화학 셀에서 과산화수소를 켄칭시키는 화학 작용제를 전기화학적으로 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 처리된 수용액에서 과산화수소의 농도에 기초하여 상기 제2 도관으로 도입되는 화학 작용제의 양을 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제2 도관으로 도입되는 화학 작용제의 양을 제어하는 단계는 상기 제2 전기화학 셀로부터 상기 제2 도관으로 화학 작용제의 유량을 제어하는 단계, 상기 제2 전기화학 셀에 인가되는 전력을 제어하는 단계, 또는 상기 제2 전기화학 셀의 출구와 유체 연통하는 저장 탱크로부터 화학 작용제의 유량을 제어하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 처리된 수용액을 상기 제2 전기화학 셀을 통해 흐르게 하는 단계, 및 처리된 수용액에 용해된 종으로부터 상기 화학 작용제를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 처리될 물 공급원과 유체 연통하는 고도 산화 공정 반응기를 포함하는 수처리 시스템을 개조하는 방법으로서,처리될 물의 공급원과 상기 고도 산화 공정 반응기 사이에 유체 연통하는 출구를 갖는 전기화학 셀을 설치하는 단계; 및처리될 물의 산소를 과산화수소로 전환하기 위해 상기 전기화학 셀을 동작시키는 명령어를 제공하는 단계를 포함하는, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 화학 방사선 반응기의 상류 또는 상기 화학 방사선 반응기의 하류 중 하나의 물에서 하나 이상의 오염물의 농도를 측정하도록 구성된 센서를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 센서와 통신하는 제어기를 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 오염물의 측정된 농도에 응답하여 상기 시스템의 하나 이상의 동작 파라미터를 조정하도록 구성된, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 동작 파라미터는 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력, 상기 화학 방사선 반응기에 인가되는 전력, 및 상기 전기화학 셀 또는 상기 화학 방사선 반응기 중 하나를 통한 전해질 또는 수용액의 유량 중 하나를 포함하는, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서, 상기 전기화학 셀의 출구로부터 상기 전기화학 셀의 입구로 수용액을 복귀시켜 재순환된 용액을 형성하도록 구성된 재순환 도관을 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 하나 이상의 센서에 동작 가능하게 연결된 제어기를 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 센서는 처리될 물의 유량, 처리될 물에서 오염물의 농도, 처리될 물에서 과산화수소의 농도, 상기 고도 산화 공정 반응기를 빠져나가는 생성수의 순도, 상기 고도 산화 공정 반응기를 빠져나가는 생성수의 유량, 또는 재순환된 염수 용액에서 과산화수소의 농도 중 하나 이상을 측정하도록 구성된, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서로부터 수신된 하나 이상의 신호에 기초하여 상기 시스템의 하나 이상의 동작 파라미터를 조정하도록 상기 제어기를 구성하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 동작 파라미터는 상기 전기화학 셀에 인가되는 전력, 상기 고도 산화 공정 반응기에 인가되는 전력, 상기 전기화학 셀을 통한 전해질의 유량, 상기 고도 산화 공정 반응기를 통해 처리되는 물의 유량, 또는 상기 고도 산화 공정 반응기에서 처리될 물에 인가되는 복사선의 선량 중 하나 이상을 포함하는, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서, 과산화수소를 켄칭하는 화학 작용제를 전기화학적으로 생성하도록 구성되고 상기 고도 산화 공정 반응기의 출구와 유체 연통하는 출구를 갖는 제2 전기화학 셀을 설치하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 고도 산화 공정 반응기의 출구를 빠져나가는 처리된 수용액에서 과산화수소의 농도에 기초하여 상기 고도 산화 공정 반응기의 출구에 유체 이동 가능하게 결합된 도관으로 상기 화학 작용제의 도입 속도를 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 수처리 시스템을 개조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 피츠버그 스위트 **** 식스 애비뉴 ***</address><code>520130439609</code><country>미국</country><engName>Evoqua Water Technologies LLC</engName><name>에보쿠아 워터 테크놀로지스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIFFIS, Joshua</engName><name>그리피스 조슈아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>SATTERFIELD, Benjamin</engName><name>새터필드 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 로...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yang</engName><name>첸 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 *...</address><code> </code><country> </country><engName>GU, George</engName><name>구 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>DUKES, Simon</engName><name>듁스 사이먼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/882,244</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/058,528</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0226830-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0035846-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0792562-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0748604-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227006995.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ca5083c495f9af02af82d0a34e2b346e490d3e0de5c0a0fb477f425414ef7c2af716978e7396ea1595f7fe00b01744ed6c03cf091e96b38</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf33ccf607747f3552ca75789ed765aef73c4f0433ed7e4bbd9a4b19804580c9f6a59b90c08f3f860467fc076455aefeba818f72223e3ea7b0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>