<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:53.2453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0167661</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>캐소드 전압의 리플 제어 방법과 이를 이용한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF CONTRALLING RIPPLE OF CATHODE VOLTAGE  AND DISPLAY DEVICE USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.05</openDate><openNumber>10-2025-0080191</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3291</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 캐소드 전압의 리플 제어 방법과 이를 이용한 표시장치가 개시된다. 캐소드 전압의 리플 제어 방법은 입력 영상의 비디오 데이터 변화량을 소정의 임계치와 비교하는 단계; 및 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 발광 소자의 캐소드 전압이 인가되는 표시패널 상에 배치된 터치 센서들에 연결된 센싱 라인의 전압을 센싱하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 입력 영상의 비디오 데이터 변화량을 소정의 임계치와 비교하는 단계; 및상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 발광 소자의 캐소드 전압이 인가되는 표시패널 상에 배치된 터치 센서들에 연결된 센싱 라인의 전압을 센싱하는 단계를 포함하는 캐소드 전압의 리플 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압에 대응하는 보상 데이터를 선택하는 단계; 및 상기 보상 데이터를 바탕으로 상기 표시패널에 인가되는 데이터 전압을 변경하거나 상기 센싱 라인에 보상 전압을 공급하는 단계를 더 포함하는 캐소드 전압의 리플 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 보상 데이터를 바탕으로 상기 표시패널에 인가되는 데이터 전압을 변경하거나 상기 센싱 라인에 보상 전압을 공급하는 단계는,상기 표시패널의 데이터 라인들에 연결된 데이터 구동부와, 상기 표시패널의 게이트 라인들에 연결된 게이트 구동부를 제어하는 타이밍 콘트롤러에 입력 영상의 비디오 데이터를 입력하는 단계; 상기 타이밍 콘트롤러가 상기 입력 영상의 비디오 데이터에 상기 보상 데이터를 가산하거나 곱하여 상기 데이터 구동부에 공급하는 단계; 및상기 데이터 구동부가 상기 보상 데이터에 따라 변조된 비디오 데이터가 데이터 전압으로 변환하여 상기 데이터 라인들에 공급하는 단계를 포함하는 캐소드 전압의 리플 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 보상 데이터를 바탕으로 상기 표시패널에 인가되는 데이터 전압을 변경하거나 상기 센싱 라인에 보상 전압을 공급하는 단계는,상기 보상 데이터를 디지털-아날로그 변환기를 통해 아날로그 전압으로 변환하여 출력하는 단계;상기 디지털-아날로그 변환기의 출력 전압을 바탕으로 프로그래머블 감마 전압 출력 회로에 입력되는 고전위 기준 전압과 저전위 기준 전압을 변경하는 단계; 및상기 프로그래머블 감마 전압 출력 회로로부터 출력되는 감마 기준 전압을 상기 표시패널의 데이터 라인들에 연결된 데이터 구동부에 공급하는 단계를 포함하는 캐소드 전압의 리플 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항 또는 제 4 항에 있어서,상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 상승하는 리플 전압일 때, 상기 데이터 구동부로부터 출력되는 데이터 전압이 높아지고, 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 하강하는 리플 전압일 때, 상기 데이터 구동부로부터 출력되는 데이터 전압이 낮아지는 캐소드 전압의 리플 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 보상 데이터를 바탕으로 상기 표시패널에 인가되는 데이터 전압을 변경하거나 상기 센싱 라인에 보상 전압을 공급하는 단계는,상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 상기 센싱 라인의 전압의 역전압을 상기 터치 센서들에 연결된 구동 신호 라인에 공급하는 단계를 포함하는 캐소드 전압의 리플 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 상승하는 리플 전압일 때, 상기 보상 전압이 하강하는 전압이고, 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 하강하는 리플 전압일 때, 상기 보상 전압이 상승하는 전압인 캐소드 전압의 리플 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 보상 전압은 상기 리플 전압에 비례하는 전압으로 상기 리플 전압의 진폭이 변할 때, 상기 리플 전압의 변화량만큼 변하는 캐소드 전압의 리플 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 각각 발광 소자를 구동하는 복수의 픽셀 회로들, 및 터치 센서들에 연결된 복수의 센싱 라인들을 포함하고 상기 발광 소자에 캐소드 전압이 인가되는 표시패널;디지털 신호로 수신되는 비디오 데이터를 데이터 전압으로 변환하여 상기 데이터 라인들에 공급하는 데이터 구동부;상기 게이트 라인들에 게이트 신호를 공급하는 게이트 구동부;상기 비디오 데이터를 상기 데이터 구동부에 공급하고, 상기 데이터 구동부와 상기 게이트 구동부를 제어하는 타이밍 콘트롤러; 상기 센싱 라인들에 연결된 터치 센서 구동부; 및 상기 터치 센서 구동부를 제어하는 터치 센서 콘트롤러를 포함하고,상기 타이밍 콘트롤러와 상기 터치 센서 콘트롤러 중 적어도 하나는, 입력 영상의 상기 비디오 데이터 변화량을 소정의 임계치와 비교하여, 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 상기 센싱 라인들에 연결된 복수의 스위치 소자들을 제어하여 상기 센싱 라인의 전압을 센싱하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 스위치 소자들은,상기 센싱 라인들에 각각 연결되어 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 이하일 때 발생되는 제1 제어 신호에 응답하여 턴-온되는 복수의 제1 스위치 소자들; 및 상기 센싱 라인들에 각각 연결되어 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 발생되는 제2 제어 신호에 응답하여 턴-온되는 복수의 제1 스위치 소자들을 포함하고,상기 제1 스위치 소자들이 턴-온될 때 상기 표시패널 상에서 터치 입력이 센싱되고,상기 제2 스위치 소자들이 턴-온될 때 상기 센싱 라인의 전압이 센싱되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 타이밍 콘트롤러와 상기 터치 센서 콘트롤러 중 적어도 하나는, 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압에 대응하는 보상 데이터를 선택하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 보상 데이터를 바탕으로 상기 표시패널에 인가되는 데이터 전압이 변경되거나 상기 센싱 라인에 보상 전압이 공급되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 타이밍 콘트롤러는 상기 입력 영상의 비디오 데이터에 상기 보상 데이터를 가산하거나 곱하여 상기 데이터 구동부에 공급하고, 상기 데이터 구동부는 상기 보상 데이터에 따라 변조된 비디오 데이터를 데이터 전압으로 변환하여 상기 데이터 라인들에 공급하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 데이터 구동부에 전압 레벨이 서로 다른 복수의 감마 기준 전압을 공급하는 프로그래머블 감마 전압 출력 회로; 상기 보상 데이터를 아날로그 전압으로 변환하여 출력하는 디지털-아날로그 변환기; 및상기 디지털-아날로그 변환기의 출력 전압을 바탕으로 상기 프로그래머블 감마 전압 출력 회로에 입력되는 고전위 기준 전압과 저전위 기준 전압을 변경하는 가변 기준 전압 회로를 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항 또는 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 상승하는 리플 전압일 때, 상기 데이터 구동부로부터 출력되는 데이터 전압이 높아지고, 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 하강하는 리플 전압일 때, 상기 데이터 구동부로부터 출력되는 데이터 전압이 낮아지는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 터치 센서 구동부는,상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 상기 센싱 라인의 전압의 역전압을 상기 터치 센서들에 연결된 구동 신호 라인에 공급하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 상승하는 리플 전압일 때, 상기 보상 전압이 하강하는 전압이고, 상기 비디오 데이터 변화량이 상기 임계치 보다 클 때 센싱된 상기 센싱 라인의 전압이 하강하는 리플 전압일 때, 상기 보상 전압이 상승하는 전압인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 보상 전압은 상기 리플 전압에 비례하는 전압으로 상기 리플 전압의 진폭이 변할 때, 상기 리플 전압의 변화량만큼 변하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 보상 전압은 단속적인 펄스로 상기 구동 신호 라인에 인가되는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>EunJung Kim</engName><name>김은정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JungHoon Lee</engName><name>이정훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1328550-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230167661.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304efce1a7c3df1c670de5c0af40ce0bee18246c523b3c6ac957ac848ec739ddfe31b1a2ccc703966ff4e6560b4cbef79647e4101ba586d64</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0858ab838100205e1f4605c16f6edfe208af05926798b7bc039603180b63109e2f049b66ee308b73fd3c05ed9af78cd86f77372f3e29370b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>