<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:01.411</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7013086</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>디지털 캐릭터 블렌딩 및 생성 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL CHARACTER BLENDING AND GENERATION SYSTEM AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2021.06.10</openDate><openNumber>10-2021-0069093</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/149</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법이 설명되고, 방법은 복수의 모델들에 대한 복수의 기본 형상들을 수신하는 단계; 기본 형상들에 대해 이루어질 수정을 지정하는 복수의 지정된 수정 변수들을 수신하는 단계; 및 적어도 하나의 모델에 대한 복수의 수정된 기본 형상들을 생성하기 위해, 지정된 수정(들)을 복수의 기본 형상들에 적용하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.04.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020085922</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/NZ2019/050142</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법으로서,복수의 모델들에 대한 복수의 기본 형상들(basic shapes)을 수신하는 단계;상기 기본 형상들에 대해 이루어질 수정(들)을 지정하는 복수의 수정 변수들(modification variables)을 수신하는 단계; 및적어도 하나의 모델에 대한 복수의 수정된 기본 형상들을 생성하기 위해, 상기 지정된 수정(들)을 상기 복수의 기본 형상들에 적용하는 단계를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 지정된 수정 변수들은 선택된 특징들을 보존하기 위한 보존 변수들(preserve variables)을 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 지정된 수정(들)을 상기 복수의 기본 형상들의 별개의 구역들에 적용하는 단계 및 상기 수정(들)을 함께 블렌딩(blending)하는 단계를 더 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 기본 형상들은 신체, 부분 신체, 상체, 안면 및 안면의 일부로 이루어진 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 부재를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지정된 수정 변수들은 인구통계학적 예측 수정(demographic prediction modification)(들)을 포함하고, 지정된 인구통계학적 예측 수정(들)은 노화, 성별, 민족성(ethnicity) 및 체격(physique)으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 부재를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, PLSR(Partial Least Squares Regression)를 사용하는 예측에 기반하여, 적어도 2 개의 변수들을 사용하여 상기 인구통계학적 예측 수정(들)이 이루어지는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항 또는 제6 항에 있어서, 상기 인구통계학적 예측 수정(들)은 기본 형상의 구역에 대해 이루어지고, 블렌딩되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 구역들은, 근육 변형 디스크립터들(muscle deformation descriptors)의 세트에 기반하여 근육 영향들(muscle influences)을 분석함으로써 세그먼팅되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 근육 변형 디스크립터들의 세트는 수동으로, 통계적으로 또는 물리적 시뮬레이션들을 사용하여 생성되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 구역들은, 근육 기반 FACS(Facial Action Coding System) AU(action unit)들에 기반하여 근육 영향들을 분석함으로써 세그먼팅되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기본 형상들은 근육 변형 디스크립터들의 세트로서 표현되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 생성된 복수의 수정된 기본 형상들은 근육 변형 디스크립터들의 전체 세트이고, 상기 근육 변형 디스크립터들의 결합은 일련의 활동들을 애니메이팅(animate)할 수 있는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기본 형상들은 근육 기반 FACS(Facial Action Coding System)로서 표현되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 생성된 복수의 수정된 기본 형상들은 전체 근육 변형 디스크립터 리그인(full muscle deformation descriptor rig),가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 기본 형상들은 안면 또는 안면의 일부이고, 상기 복수의 수정된 기본 형상들을 생성하는 단계는 안구, 각막, 치아, 혀 및 두개골 애셋들(assets)로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 부재를 생성하는 단계를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 기본 형상은 안면 또는 안면의 일부이고, 상기 복수의 수정된 기본 형상들을 생성하는 단계는 상기 수정된 기본 형상들에 대한 헤어 및/또는 속눈썹 스타일들을 생성하는 단계를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항의 방법을 구현하도록 프로그래밍되거나 동작 가능한 컴퓨터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 사용 가능 명령들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체들로서, 상기 컴퓨터 사용 가능 명령들은, 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항의 방법을 구현하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항의 방법에 의해 생성된 복수의 기본 형상들을 포함하는 기하학적 모델(geometric model).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 메모리를 포함하고,상기 프로세서는: 복수의 모델들에 대한 복수의 기본 형상들을 수신하고; 상기 기본 형상들에 대해 이루어질 수정(들)을 지정하는 복수의 수정 변수들을 수신하고; 그리고 적어도 하나의 모델에 대한 복수의 수정된 기본 형상들을 생성하기 위해, 상기 지정된 수정(들)을 상기 복수의 기본 형상들에 적용하도록 프로그래밍되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 지정된 수정 변수들은 선택된 특징들을 보존하기 위한 보존 변수들을 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항 또는 제21 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 지정된 수정(들)을 상기 복수의 기본 형상들의 별개의 구역들에 적용하고, 상기 수정(들)을 함께 블렌딩하도록 추가로 프로그래밍되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 기본 형상들은 신체, 부분 신체, 상체, 안면 및 안면의 일부로 이루어진 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 부재를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지정된 수정 변수들은 인구통계학적 예측 수정(들)을 포함하고, 사용자-지정된 인구통계학적 예측 수정(들)은 노화, 성별, 민족성 및 체격으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 부재를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, PLSR(Partial Least Squares Regression)를 사용하는 예측에 기반하여, 적어도 2 개의 변수들을 사용하여 상기 인구통계학적 예측 수정(들)이 이루어지는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항 또는 제25 항에 있어서, 상기 인구통계학적 예측 수정(들)은 기본 형상의 구역에 대해 이루어지고, 블렌딩되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22 항에 있어서,구역들은, 근육 변형 디스크립터들의 세트에 기반하여 근육 영향들을 분석함으로써 세그먼팅되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 근육 변형 디스크립터들의 세트는 수동으로, 통계적으로 또는 물리적 시뮬레이션들을 사용하여 생성되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 구역들은, 근육 기반 FACS(Facial Action Coding System) AU(action unit)들에 기반하여 근육 영향들을 분석함으로써 세그먼팅되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기본 형상들은 근육 변형 디스크립터들의 세트로서 표현되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 생성된 복수의 수정된 기본 형상들은 근육 변형 디스크립터들의 전체 세트이고, 상기 근육 변형 디스크립터들의 결합은 일련의 활동들을 애니메이팅할 수 있는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기본 형상들은 근육 기반 FACS(Facial Action Coding System)로서 표현되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서, 상기 생성된 복수의 수정된 기본 형상들은 전체 근육 변형 디스크립터 리그인,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 기본 형상들은 안면 또는 안면의 일부이고, 상기 복수의 수정된 기본 형상들을 생성하는 것은 안구, 각막, 치아, 혀 및 두개골 애셋들로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 부재를 생성하는 것을 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20 항 내지 제34 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 기본 형상은 안면 또는 안면의 일부이고, 상기 복수의 수정된 기본 형상들을 생성하는 것은 상기 수정된 기본 형상들에 대한 헤어 및/또는 속눈썹 스타일들을 생성하는 것을 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티의 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제20 항 내지 제35 항 중 어느 한 항의 시스템에 의해 생성된 복수의 기본 형상들을 포함하는 기하학적 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크(region mask)를 생성하기 위한 방법으로서,적어도 하나의 모델에 대한 복수의 기본 형상들을 수신하는 단계 — 상기 기본 형상들은 근육 변형 디스크립터들의 세트로서 표현되고, 상기 근육 변형 디스크립터들의 세트의 결합은 일련의 활동들을 애니메이팅할 수 있음 — ;각각의 근육 변형 디스크립터들의 영향 구역에 기반하여 상기 각각의 근육 변형 디스크립터들을 그룹으로 분류하는 단계; 및 상기 영향 구역에 기반하여 적어도 하나의 모델에 대한 각각의 기본 형상에 대한 구역 마스크들을 생성하는 단계를 포함하는, 가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 상기 구역 마스크들은 변형되지 않은 근육들의 형상에 대해 계산된 변형 그래디언트들(deformation gradients)에 기반하여 생성되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37 항에 있어서, 상기 근육 변형 디스크립터들은 FACS(Facial Action Coding System)를 사용하여 표현되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37 항 또는 제39 항에 있어서, 상기 근육 변형 디스크립터들은 FACS(Facial Action Coding System) AU(action unit)들을 사용하여 표현되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항 또는 제40 항에 있어서, 상기 구역 마스크들은 무표정(neutral) FACS 형상에 대해 계산된 변형 그래디언트들에 기반하여 생성되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37 항 내지 제41 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성된 구역 마스크들은 정면 구역, 좌측 안와, 우측 안와, 비강 구역, 좌측 볼, 우측 볼, 입, 목 구역 및 머리의 나머지 중 적어도 하나를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37 항 내지 제42 항 중 어느 한 항의 방법을 구현하도록 프로그래밍되거나 동작 가능한 컴퓨터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 컴퓨터 사용 가능 명령들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체들로서, 상기 컴퓨터 사용 가능 명령들은, 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제37 항 내지 제42 항 중 어느 한 항의 방법을 구현하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 메모리를 포함하고,상기 프로세서는: 적어도 하나의 모델에 대한 복수의 기본 형상들을 수신하고 — 상기 기본 형상들은 근육 변형 디스크립터들의 세트로서 표현됨 — ; 각각의 근육 변형 디스크립터들의 영향 구역에 기반하여 상기 각각의 근육 변형 디스크립터들을 그룹으로 분류하고; 그리고 상기 영향 구역에 기반하여 적어도 하나의 모델에 대한 각각의 기본 형상에 대한 구역 마스크들을 생성하도록 프로그래밍되는, 가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34 항에 있어서, 상기 구역 마스크들은 변형되지 않은 근육들의 형상에 대해 계산된 변형 그래디언트들에 기반하여 생성되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45 항 또는 제46 항에 있어서, 상기 생성된 구역 마스크들은 정면 구역, 좌측 안와, 우측 안와, 비강 구역, 좌측 볼, 우측 볼, 입, 목 구역 및 머리의 나머지 중 적어도 하나를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 구역 마스크를 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델(texture model)을 생성하기 위한 방법으로서,적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 텍스처 맵들(texture maps)을 수신하는 단계;각각의 텍스처 맵들 상의 복수의 보편적인 특징 로케이터들(universal feature locators)을 식별하는 단계;상기 텍스처 맵들을 복수의 층들로 분리하는 단계 — 각각의 층은 적어도 하나의 특징을 포함함 — ;상기 텍스처 맵들에 대해 이루어질 수정(들)을 지정하는 복수의 지정된 수정 변수들을 수신하는 단계; 및상기 지정된 수정(들)을 적용하는 단계; 및 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해, 상기 층들을 블렌딩하는 단계를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서, 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 텍스처 맵들을 수신하는 단계는 복수의 모델들에 대한 하나 이상의 텍스처 맵들을 수신하는 단계를 더 포함하고, 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해 상기 층들을 블렌딩하는 단계는 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해 적어도 2개의 모델들로부터의 층들을 블렌딩하는 단계를 더 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48 항 또는 제49 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들은 일관된 조명 조건들을 갖는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48 항 내지 제50 항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 모델에 대한 복수의 텍스처 맵들은 점 대 점 대응(point to point correspondence)을 갖는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48 항 내지 제51 항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 모델에 대한 상기 복수의 텍스처 맵들 상의 개별 픽셀들은 동일한 안면 해부학적 포지션들을 나타내는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48 항 내지 제52 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 모델들 모두에 대한 상기 복수의 텍스처 맵들 모두는 동일한 크기를 갖는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48 항 내지 제53 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들에 대해 이루어질 수정을 지정하는 상기 복수의 지정된 수정 변수들은 메이크업 층(makeup layer)을 추가하기 위한 수정을 지정하는 수정 변수를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제48 항 내지 제54 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들에 대해 이루어질 수정을 지정하는 복수의 지정된 수정 변수들은 눈 컬러, 치아의 백색도, 피부 색소, 주근깨들, 문신들 및 흉터들로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 수정 변수를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48 항 내지 제55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들은, 음영 모델(shading model)에 의해 사용되는 가상 객체 또는 디지털 엔티티의 공간적으로 변동하는 그래픽 품질들을 나타내는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제48 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델들 각각에 대해, 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항의 방법에 의해 생성된 복수의 수정된 기본 형상들에 상기 복수의 텍스처 맵들을 적용하는 단계를 더 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제48 항 내지 제57 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보편적인 특징 로케이터들은 수동으로, 반자동으로 또는 자동으로 식별되는, 가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제48 항 내지 제58 항 중 어느 한 항에 있어서, 메이크업 층을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해 상기 층들을 블렌딩하는 단계는 상기 메이크업 층을 블렌딩하는 단계를 더 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제48 항 내지 제59 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델들 각각에 대해, 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항의 방법에 의해 생성된 복수의 수정된 기본 형상들에 상기 복수의 텍스처 맵들을 적용하는 단계를 더 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제48 항 내지 제60 항 중 어느 한 항의 방법을 구현하도록 프로그래밍되거나 동작 가능한 컴퓨터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 컴퓨터 사용 가능 명령들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체들로서, 상기 컴퓨터 사용 가능 명령들은, 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제48 항 내지 제60 항 중 어느 한 항의 방법을 구현하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제48 항 내지 제60 항 중 어느 한 항의 방법에 의해 생성된 복수의 텍스처 맵들을 포함하는 텍스처 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제57 항의 방법에 의해 생성된 복수의 기본 형상들을 포함하는 기하학적 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 메모리를 포함하고,상기 프로세서는: 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 텍스처 맵들을 수신하고; 각각의 하나 이상의 텍스처 맵들 상의 복수의 보편적인 특징 로케이터들을 식별하고; 상기 하나 이상의 텍스처 맵들 각각을 복수의 층들로 분리하고 — 각각의 층은 적어도 하나의 특징을 포함함 — ; 상기 하나 이상의 텍스처 맵들에 대해 이루어질 수정(들)을 지정하는 복수의 지정된 수정 변수들을 수신하고; 그리고 상기 지정된 수정(들)을 적용하고, 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해, 상기 층들을 블렌딩하도록 프로그래밍되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65 항에 있어서, 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 텍스처 맵들을 수신하는 것은 복수의 모델들에 대한 하나 이상의 텍스처 맵들을 수신하는 것을 더 포함하고, 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해 상기 층들을 블렌딩하는 것은 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해 적어도 2 개의 모델들로부터의 층들을 블렌딩하는 것을 더 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65 항 또는 제66 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들은 일관된 조명 조건들을 갖는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65 항 내지 제67 항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 모델에 대한 복수의 텍스처 맵들은 점 대 점 대응을 갖는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65 항 내지 제68 항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 모델에 대한 복수의 텍스처 맵들 상의 개별 픽셀들은 동일한 안면 해부학적 포지션들을 나타내는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65 항 내지 제69 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 모델들 모두에 대한 상기 복수의 텍스처 맵들 모두는 동일한 크기를 갖는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65 항 내지 제70 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들에 대해 이루어질 수정을 지정하는 상기 복수의 지정된 수정 변수들은 메이크업 층을 추가하기 위한 수정을 지정하는 수정 변수를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65 항 내지 제71 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들에 대해 이루어질 수정을 지정하는 복수의 지정된 수정 변수들은 눈 컬러, 치아의 백색도, 피부 색소, 주근깨들, 문신들 및 흉터들로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 수정 변수를 포함하는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제65 항 내지 제72 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는 메이크업 층을 생성하도록 추가로 프로그래밍되고, 상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 모델에 대한 하나 이상의 수정된 텍스처 맵들을 생성하기 위해 상기 층들을 블렌딩할 때, 상기 메이크업 층을 블렌딩하도록 프로그래밍되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제65 항 내지 제73 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스처 맵들은, 음영 모델에 의해 사용되는 가상 객체 또는 디지털 엔티티의 공간적으로 변동하는 그래픽 품질들을 나타내는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제65 항 내지 제74 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 보편적인 특징 로케이터들은 수동으로, 반자동으로 또는 자동으로 식별되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제65 항 내지 제75 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 모델들 각각에 대해, 제20 항 내지 제35 항 중 어느 한 항의 시스템에 의해 생성된 복수의 수정된 기본 형상들에 상기 복수의 텍스처 맵들을 적용하도록 추가로 프로그래밍되는,가상 객체 또는 디지털 엔티티에 적용될 텍스처 모델을 생성하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제65 항 내지 제75 항 중 어느 한 항의 시스템에 의해 생성된 복수의 텍스처 맵들을 포함하는 텍스처 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76 항의 시스템에 의해 생성된 복수의 기본 형상들을 포함하는 기하학적 모델.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>뉴질랜드 오클랜드 커스텀스 스트리트 웨스트 *** 레벨 * (우: ****)</address><code>520210090829</code><country>뉴질랜드</country><engName>Soul Machines Limited</engName><name>소울 머신스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클...</address><code> </code><country> </country><engName>SAGAR, Andrew Mark</engName><name>사가르, 앤드류 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Tim Szu-Hsien</engName><name>우, 팀 스주-시엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오...</address><code> </code><country> </country><engName>OLLEWAGEN, Werner</engName><name>올리바겐, 베르너</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클랜...</address><code> </code><country> </country><engName>TAN, Xiani</engName><name>탄, 샤니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>뉴질랜드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>747626</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0503355-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0089613-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1113753-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1113754-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0265739-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0535152-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0926981-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1042151-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1042150-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0062747-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0499397-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0973559-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0973558-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217013086.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ffcdb8e55f7627f1ac5c582cc8a136e4162ed89487a7503a19806b1792750ad42508ffc33b199c902fcccad8f5414154572cc6c29ada89b5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4954e8cfe9af80e0db60ad39549351699027e1da833dc94f95dc4fe41365850280675755179ec65abc91202feb271e2a72a121464475f564</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>