<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:50.3550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0044745</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display apparatus</inventionTitleEng><openDate>2022.10.14</openDate><openNumber>10-2022-0138917</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3225</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 주변 영역이 감소되고, 품질이 개선된 표시 장치를 위하여, 표시 영역 및 상기 표시 영역의 외곽의 주변 영역이 정의된 기판; 상기 주변 영역의 일측에 배치된 제1 전압 배선; 상기 표시 영역 상에 제1 방향을 따라 배열되고, 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 전압 배선에 전기적으로 연결되는 복수의 제1 전압 라인들; 상기 표시 영역 상에 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 제2 전압 라인들; 상기 복수의 제1 전압 라인들과 상기 복수의 제2 전압 라인들을 연결하는 복수의 제1 커넥터들; 상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향 또는 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 보조 패턴들; 및 상기 복수의 제1 전압 라인들 및 상기 복수의 제2 전압 라인들 중 적어도 하나와 상기 복수의 제1 보조 패턴들을 연결하는 복수의 제2 커넥터들을 포함하는 표시 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역 및 상기 표시 영역의 외곽의 주변 영역이 정의된 기판;상기 주변 영역의 일측에 배치된 제1 전압 배선;상기 표시 영역 상에 제1 방향을 따라 배열되고, 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 전압 배선에 전기적으로 연결되는 복수의 제1 전압 라인들;상기 표시 영역 상에 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 제2 전압 라인들;상기 복수의 제1 전압 라인들과 상기 복수의 제2 전압 라인들을 연결하는 복수의 제1 커넥터들;상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향 또는 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 보조 패턴들; 및상기 복수의 제1 전압 라인들 및 상기 복수의 제2 전압 라인들 중 적어도 하나와 상기 복수의 제1 보조 패턴들을 연결하는 복수의 제2 커넥터들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 보조 패턴들은 상기 제1 방향을 따라 배열되고 상기 제2 방향으로 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 복수의 제1 보조 패턴들 중 하나의 길이는 상기 복수의 제1 전압 라인들 중 상기 하나의 제1 보조 패턴에 인접한 제1 전압 라인의 길이와 같거나 이보다 짧은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 표시 영역의 제1 영역 상에 상기 제2 방향을 따라 배열되고 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 제1 보조 라인들; 및상기 복수의 제1 전압 라인들, 상기 복수의 제2 전압 라인들 및 상기 복수의 제1 보조 패턴들 중 적어도 하나와 상기 복수의 제1 보조 라인들을 연결하는 복수의 제3 커넥터들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 표시 영역의 제2 영역 상에 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 각각 상기 제1 방향으로 서로 이격된 제2 보조 패턴 및 제3 보조 패턴을 포함하는 복수의 제2 보조 라인들; 및 상기 복수의 제1 전압 라인들 및 상기 복수의 제2 전압 라인들 중 적어도 하나와 상기 복수의 제2 보조 패턴들 및 상기 복수의 제3 보조 패턴들을 연결하는 복수의 제4 커넥터들을 더 포함하고,상기 제1 영역과 상기 제2 영역은 상기 표시 영역을 상기 제1 방향으로 나눈 영역들이고,상기 제2 영역은 상기 제1 영역보다 상기 제1 전압 배선에 인접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 복수의 제2 보조 패턴들의 길이들과 상기 복수의 제3 보조 패턴들의 길이들은 각각 상기 제2 방향을 따라 단조 감소하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 복수의 제1 전압 라인들은 상기 복수의 제1 보조 라인들 및 상기 복수의 제2 보조 라인들 상에 배치되고,상기 복수의 제1 보조 패턴들은 상기 복수의 제1 보조 라인들 및 상기 복수의 제2 보조 라인들 상에 배치되고,상기 복수의 제1 보조 라인들 및 상기 복수의 제2 보조 라인들은 서로 동일 층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 복수의 제2 전압 라인들은 상기 복수의 제1 보조 라인들 및 상기 복수의 제2 보조 라인들과 동일 층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서,상기 제2 영역 상에 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제3 보조 라인들; 및상기 복수의 제1 전압 라인들, 상기 복수의 제2 전압 라인들 및 상기 복수의 제1 보조 패턴들 중 적어도 하나와 상기 복수의 제3 보조 라인들을 연결하는 복수의 제5 커넥터들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 복수의 제3 보조 라인들은 상기 복수의 제2 보조 라인들 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서,상기 주변 영역의 상기 일측에 배치된 패드부;상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향을 따라 배열되고 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 데이터 라인들; 및상기 표시 영역의 상기 제2 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 데이터 라인들과 각각 연결되어 상기 패드부에서 공급된 데이터 신호들을 상기 복수의 데이터 라인들에게 전달하는 복수의 연결 라인들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,각각 상기 복수의 제1 보조 패턴들 중 대응하는 제1 보조 패턴, 및 상기 제1 보조 패턴으로부터 상기 제2 방향으로 이격된 제4 보조 패턴을 포함하는 복수의 제4 보조 라인들을 더 포함하고,상기 복수의 제2 보조 라인들 각각은 상기 제2 보조 패턴과 상기 제3 보조 패턴 사이에 배치되는 제5 보조 패턴을 더 포함하고,상기 복수의 연결 라인들 각각은 복수의 제4 보조 패턴들 중 대응하는 제4 보조 패턴, 및 상기 복수의 제5 보조 패턴들 중 대응하는 제5 보조 패턴을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 표시 영역의 적어도 일부를 둘러싸도록 상기 주변 영역 상에 배치되고, 상기 주변 영역의 상기 일측에 위치하는 제1 부분과 상기 주변 영역의 타측에 위치하는 제2 부분을 갖는 제2 전압 배선; 및상기 표시 영역 상에 배열되고, 각각 상기 제2 전압 배선의 상기 제1 부분과 상기 제2 전압 배선의 상기 제2 부분 사이에 전기적으로 연결되도록 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제5 보조 라인들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 복수의 제5 보조 라인들과 상기 제1 보조 패턴들은 서로 동일 층에 배치되고, 상기 제1 방향을 따라 서로 동일한 간격으로 이격되어 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제2 방향으로 나누어진 제3 영역, 제4 영역 및 제5 영역을 포함하고,상기 제3 영역은 상기 제4 영역 및 상기 제5 영역 사이에 위치하고,상기 복수의 제1 보조 패턴들은 상기 제3 영역에 배치되고,상기 복수의 제5 보조 라인들은 상기 제4 영역과 상기 제5 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 행렬로 배치되고, 상기 복수의 제1 전압 라인들과 상기 복수의 제2 전압 라인들 중 적어도 하나에 연결되는 복수의 화소들을 더 포함하고,상기 복수의 제1 보조 패턴들은 상기 표시 영역의 적어도 일부 영역 상에 화소 행 또는 화소 열마다 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 복수의 제1 전압 라인들은 하나의 화소 열 또는 한 쌍의 화소 열마다 배치되고,상기 복수의 제2 전압 라인들은 화소 행마다 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 커넥터들은 상기 복수의 제1 전압 라인들을 상기 복수의 제2 전압 라인들에 연결하는 복수의 콘택 플러그들이고,상기 복수의 제2 커넥터들은 상기 복수의 제1 보조 패턴들을 상기 복수의 제2 전압 라인들에 연결하는 복수의 콘택 플러그들인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 전압 라인들, 상기 복수의 제1 보조 패턴들, 및 상기 복수의 제2 커넥터들은 서로 동일 층에 배치되고,상기 복수의 제2 커넥터들은 상기 복수의 제1 보조 패턴들을 상기 복수의 제1 전압 라인들에 직접 연결하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 영역 및 상기 표시 영역의 외곽의 주변 영역이 정의된 기판;상기 표시 영역의 적어도 일부를 둘러싸도록 배치되고, 상기 주변 영역의 일측에 위치하는 제1 부분과 상기 주변 영역의 타측에 위치하는 제2 부분을 갖는 제1 전압 배선; 및상기 표시 영역 상에 배열되고, 각각 상기 제1 전압 배선의 제1 부분과 상기 제1 전압 배선의 제2 부분 사이에 전기적으로 연결되도록 제1 방향으로 연장되는 복수의 제1 보조 라인들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 보조 라인들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 복수의 제2 보조 라인들은 상기 복수의 제1 보조 라인들과 직접 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 복수의 제2 보조 라인들 각각의 양 단은 상기 제1 전압 배선의 서로 다른 두 부분에 각각 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 배열되는 복수의 표시 요소들을 더 포함하고,상기 복수의 표시 요소들 각각은, 상기 복수의 제1 보조 라인들 상의 화소 전극; 상기 화소 전극 상의 중간층; 및 상기 중간층 상에 배치되고, 상기 제1 전압 배선에 연결되는 대향 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 배열되고, 각각 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 전압 배선의 상기 제2 부분에 전기적으로 연결되는 복수의 제1 보조 패턴들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제1 방향으로 나누어진 제1 영역, 제2 영역 및 제3 영역을 포함하고,상기 제1 영역은 상기 제2 영역 및 상기 제3 영역 사이에 위치하고,상기 복수의 제1 보조 패턴들은 상기 제1 영역에 배치되고,상기 복수의 제1 보조 라인들은 상기 제2 영역과 상기 제3 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향을 따라 배열되고 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 보조 라인들; 및상기 복수의 제1 보조 라인들 및 상기 복수의 제1 보조 패턴들 중 적어도 하나와 상기 복수의 제2 보조 라인들을 연결하는 복수의 제1 커넥터들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 각각 제2 방향으로 서로 이격된 제2 보조 패턴 및 제3 보조 패턴을 포함하는 복수의 제3 보조 라인들; 및상기 복수의 제1 보조 라인들과 상기 복수의 제2 보조 패턴들 및 상기 복수의 제3 보조 패턴들을 연결하는 복수의 제2 커넥터들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 복수의 제2 보조 패턴들의 길이들과 상기 복수의 제3 보조 패턴들의 길이들은 각각 상기 제1 방향을 따라 단조 감소하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,상기 주변 영역의 일측에 배치된 제2 전압 배선을 더 포함하고,상기 복수의 제3 보조 라인들 각각은 상기 제2 보조 패턴과 상기 제3 보조 패턴 사이에 배치되고 상기 제2 전압 배선에 전기적으로 연결되는 제4 보조 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28 항에 있어서,상기 주변 영역의 일측에 배치된 패드부;상기 표시 영역 상에 상기 제2 방향을 따라 배열되고 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 데이터 라인들;상기 표시 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 데이터 라인들과 각각 연결되어 상기 패드부에서 공급된 데이터 신호들을 상기 복수의 데이터 라인들에게 전달하는 복수의 연결 라인들; 및상기 표시 영역 상에 배열되고, 각각 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 전압 배선의 상기 제2 부분에 전기적으로 연결되는 제1 보조 패턴, 및 상기 제1 보조 패턴과 상기 제2 방향으로 이격된 제5 보조 패턴을 포함하는 복수의 제4 보조 라인들을 더 포함하고,상기 복수의 제3 보조 라인들 각각은 상기 제2 보조 패턴과 상기 제3 보조 패턴 사이에 배치되는 제4 보조 패턴을 더 포함하고,상기 복수의 연결 라인들 각각은 복수의 제4 보조 패턴들 중 대응하는 제4 보조 패턴, 및 상기 복수의 제5 보조 패턴들 중 대응하는 제5 보조 패턴을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20 항에 있어서,상기 표시 영역 상에 행렬로 배치되고, 상기 제1 전압 배선에 전기적으로 연결되는 복수의 화소들을 더 포함하고,상기 복수의 제1 보조 라인들은 상기 표시 영역의 적어도 일부 영역 상에 화소 행 또는 화소 열마다 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20 항에 있어서,상기 주변 영역의 일측에 배치된 제2 전압 배선;상기 표시 영역 상에 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제2 전압 배선에 전기적으로 연결되는 복수의 제1 전압 라인들;상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 전압 라인들;상기 복수의 제1 전압 라인들과 상기 복수의 제2 전압 라인들을 연결하는 복수의 제3 커넥터들;상기 표시 영역 상에 상기 제1 방향 또는 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제6 보조 패턴들; 및상기 복수의 제1 전압 라인들 및 상기 복수의 제2 전압 라인들 중 적어도 하나와 상기 복수의 제6 보조 패턴들을 연결하는 복수의 제3 커넥터들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역의 제1 방향으로 양측에 위치하는 제2 표시 영역들, 및 상기 제1 및 제2 표시 영역들의 외곽의 주변 영역이 정의된 기판;상기 주변 영역에 배치되고, 복수의 제1 패드들 및 복수의 제2 패드들을 포함하는 패드부;상기 제1 표시 영역 상에서 제2 방향으로 연장되고, 상기 복수의 제1 패드들에 각각 연결되는 복수의 제1 데이터 라인들;상기 제2 표시 영역들 상에서 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 라인들;상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역들 상에서 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 보조 행 라인들; 및상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역들 상에서 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 보조 열 라인들을 포함하고,상기 복수의 보조 열 라인들 중 일부인 제1 보조 열 라인들은 상기 복수의 제2 패드들에 각각 연결되는 제1 열 연결부들을 갖고,상기 복수의 보조 행 라인들 중 일부인 제1 보조 행 라인들은 상기 제1 보조 열 라인들의 상기 제1 열 연결부들을 상기 복수의 제2 데이터 라인들에 각각 연결하는 제1 행 연결부들을 갖고,상기 복수의 보조 행 라인들 중 다른 일부인 제2 보조 행 라인들에는 제1 구동 전압이 인가되고,상기 복수의 보조 열 라인들 중 다른 일부인 제2 보조 열 라인들에는 상기 제1 구동 전압과 다른 레벨을 갖는 제2 구동 전압이 인가되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 제1 보조 열 라인들은 상기 제1 구동 전압이 인가되는 제2 열 연결부들을 각각 갖고,상기 제1 보조 열 라인들의 상기 제2 열 연결부들은 상기 제1 보조 열 라인들의 상기 제1 열 연결부들로부터 각각 이격하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34 항에 있어서,상기 제1 보조 행 라인들은 상기 제1 구동 전압이 인가되는 제2 행 연결부들을 각각 갖고,상기 제1 보조 행 라인들의 상기 제2 행 연결부들은 상기 제1 보조 행 라인들의 상기 제1 행 연결부들로부터 각각 이격하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34 항에 있어서,상기 제2 보조 행 라인들 중 적어도 하나는 상기 제1 보조 행 라인들 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34 항에 있어서,상기 주변 영역에 배치되고, 상기 제1 구동 전압을 전달하는 제1 전압 배선; 및상기 주변 영역에 배치되고, 상기 제2 구동 전압을 전달하는 제2 전압 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역의 제1 방향으로 양측에 위치하는 제2 표시 영역들, 및 상기 제1 및 제2 표시 영역들의 외곽의 주변 영역이 정의된 기판;상기 주변 영역에 배치되고, 복수의 제1 패드들 및 복수의 제2 패드들을 포함하는 패드부;상기 제1 표시 영역 상에서 제2 방향으로 연장되고, 상기 복수의 제1 패드들에 각각 연결되는 복수의 제1 데이터 라인들;상기 제2 표시 영역들 상에서 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 라인들;상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역들 상에서 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 보조 행 라인들; 및상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역들 상에서 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 보조 열 라인들을 포함하고,상기 복수의 보조 열 라인들 중 일부인 제1 보조 열 라인들은 상기 복수의 제2 패드들에 각각 연결되는 제1 열 연결부들을 갖고,상기 복수의 보조 행 라인들 중 일부인 제1 보조 행 라인들은 상기 제1 보조 열 라인들의 상기 제1 열 연결부들을 상기 복수의 제2 데이터 라인들에 각각 연결하는 제1 행 연결부들을 갖고,상기 복수의 보조 행 라인들 중 다른 일부인 제2 보조 행 라인들에는 제2 구동 전압이 인가되고,상기 복수의 보조 열 라인들 중 다른 일부인 제2 보조 열 라인들에는 상기 제2 구동 전압이 인가되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서,상기 제1 보조 열 라인들은 상기 제2 구동 전압이 인가되는 제2 열 연결부들을 각각 갖고,상기 제1 보조 열 라인들의 상기 제2 열 연결부들은 상기 제1 보조 열 라인들의 상기 제1 열 연결부들로부터 각각 이격하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항에 있어서,상기 제1 보조 행 라인들은 상기 제2 구동 전압이 인가되는 제2 행 연결부들을 각각 갖고,상기 제1 보조 행 라인들의 상기 제2 행 연결부들은 상기 제1 보조 행 라인들의 상기 제1 행 연결부들로부터 각각 이격하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39 항에 있어서,상기 제1 보조 행 라인들은 상기 제2 구동 전압과 다른 레벨을 갖는 제1 구동 전압이 인가되는 제3 행 연결부들을 각각 갖고,상기 제1 보조 행 라인들의 상기 제3 행 연결부들은 상기 제1 보조 행 라인들의 상기 제1 행 연결부들로부터 각각 이격하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Seung Hwan</engName><name>조승환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, Ki Ho</engName><name>방기호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Beom Yeol</engName><name>박범열</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Ji Ryun</engName><name>박지련</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEONG, Seok Je</engName><name>성석제</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0403418-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0328655-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0711925-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210044745.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93319387b386f955f21b138553c87579b4bf8378a08d967feeca1fd3bf1c5c9c77fee4708f1a9b61c082bc7e29a5a03dfc456df5252603da62</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7552deda3e07448a7363018f673d375eccf190d3518503b49127382b93cc52016bb6b6f237eba4cb105c84aeb490b086820112a1e6feb199</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>