<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:45.1045</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041954</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분리가능한 왜곡 불일치 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>SEPARABLE DISTORTION DISPARITY DETERMINATION</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002838</openNumber><originalApplicationDate>2019.09.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7012089</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/239</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/271</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/344</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217012089</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 2개의 이미지들 사이의 불일치를 결정하기 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. 이러한 시스템들 및 방법들은 제1 뷰포인트로부터 장면의 제1 원시 픽셀 이미지를 획득하는 단계, (예를 들어, 수평 또는 수직과 같은 카메라 기준선 방향에서 제1 뷰포인트와는 별개인) 제2 뷰포인트로부터 장면의 제2 원시 이미지를 획득하는 단계, 개개의 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들을 생성하기 위해 컴포넌트-분리된 정정을 사용하여 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들을 수정하는 단계, 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들 사이로부터 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들 사이로의 카메라 기준선 방향에서 픽셀 장면 대응을 유지하는 단계, 카메라 기준선 방향에서 제1 및 제2 정정된 이미지들 사이의 대응하는 픽셀들로부터 픽셀 쌍들을 결정하는 단계, 및 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들에서 픽셀 쌍들의 개개의 픽셀 위치들에 대응하는 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들에서의 픽셀 위치들로부터 결정된 픽셀 쌍들 각각에 대한 불일치 대응을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.04.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020068407</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/050288</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분리가능한 왜곡 불일치 결정 시스템으로서,전자 디바이스 — 상기 전자 디바이스는, 프레임; 및 상기 프레임에 의해 지지되는 제1 카메라 및 제2 카메라를 포함하고, 상기 제1 카메라는 제1 뷰포인트를 갖고 상기 제2 카메라는 카메라 기준선 방향에서 상기 제1 뷰포인트로부터 분리된 제2 뷰포인트를 가짐 —;이미지 디스플레이;상기 이미지 디스플레이를 제어하기 위해 상기 이미지 디스플레이에 커플링된 이미지 디스플레이 드라이버;메모리;상기 제1 카메라, 상기 제2 카메라, 상기 이미지 디스플레이 드라이버 및 상기 메모리에 커플링된 프로세서; 및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 시스템을 구성하고, 상기 기능들은,상기 제1 카메라로 캡처된 장면의 제1 원시 픽셀 이미지를 획득하는 기능;상기 제2 카메라로 캡처된 상기 장면의 제2 원시 픽셀 이미지를 획득하는 기능;개개의 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들을 생성하기 위해 컴포넌트-분리된 정정을 사용하여 상기 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들을 수정하는 기능 — 상기 컴포넌트-분리된 정정은 상기 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들 사이로부터 상기 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들 사이로의 상기 카메라 기준선 방향에서 픽셀 장면 대응을 유지함 —;상기 카메라 기준선 방향에서 상기 제1 및 제2 정정된 이미지들 사이의 대응하는 픽셀들로부터 픽셀 쌍들을 결정하는 기능; 및상기 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들에서 결정된 픽셀 쌍들의 개개의 픽셀 위치들에 대응하는 상기 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들에서의 픽셀 위치들로부터 결정된 픽셀 쌍들 각각에 대한 불일치 대응을 결정하는 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 카메라는 상기 제1 원시 이미지를 캡처하도록 구성된 제1 가시광 카메라이고, 상기 제1 원시 이미지는 픽셀들의 제1 매트릭스를 포함하고;상기 제2 카메라는 상기 제2 원시 이미지를 캡처하도록 구성된 제2 가시광 카메라이고, 상기 제2 원시 이미지는 픽셀들의 제2 매트릭스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 전자 디바이스의 상기 제1 카메라는 제1 가시광 카메라이고, 상기 전자 디바이스의 상기 제2 카메라는 제2 가시광 카메라이고, 상기 수정하는 기능은,적어도 상기 카메라 기준선 방향에서 픽셀 장면 대응을 유지하고 상기 제1 및 제2 가시광 카메라들의 개개의 렌즈에 의해 도입된 왜곡을 제거하는, 상기 제1 원시 이미지로부터의 제1 분리가능한 왜곡 이미지 및 상기 제2 원시 이미지로부터의 제2 분리가능한 왜곡 이미지를 생성하는 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 및 제2 분리가능한 왜곡 이미지들을 생성하는 기능은,rx = f(x2raw); 및ry = f(y2raw);와 같은 단조 함수 f를 적용하고, x는 수평 방향에서 픽셀 위치이고, y는 수직 방향에서 픽셀 위치인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 픽셀 쌍들을 결정하는 기능은,상기 상관된 픽셀들 각각에 대한 분리가능한 왜곡 불일치를 계산하기 위해 상기 제1 분리가능한 왜곡 이미지 내의 픽셀들을 상기 제2 분리가능한 왜곡 이미지와 상관시킴으로써 이미지 불일치를 추출하는 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 불일치 대응을 결정하는 기능은,상기 제1 및 제2 정정된 이미지들에서 결정된 픽셀 쌍들의 위치들에 대응하는 상기 제1 및 제2 원시 이미지들에서의 개개의 원시 픽셀 쌍 위치들을 결정하는 기능;상기 개개의 원시 픽셀 쌍 위치들을 사용하여 정정된 왜곡 불일치를 결정하는 기능; 및상기 분리가능한 왜곡 불일치를 상기 정정된 왜곡 불일치로 대체하는 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 기능들은,상기 정정된 왜곡 불일치를 사용하여 상기 장면에 대한 깊이 맵을 생성하는 기능을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 깊이 맵은 상기 정정된 왜곡 불일치에 기초한 복수의 정점들을 포함하고, 각각의 정점은 컬러 속성 또는 텍스처 속성 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 깊이 맵을 생성하는 기능은,상기 정정된 왜곡 불일치를 사용하여 상기 깊이 맵의 각각의 정점들에 대한 Z 위치 좌표를 계산하는 기능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 기능들은,상기 깊이 맵을 사용하여 3차원 장면을 생성하는 기능; 및상기 이미지 디스플레이 상에 상기 3차원 장면을 제시하는 기능을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 분리가능한 왜곡 불일치 결정 방법으로서,전자 디바이스의 제1 카메라로 캡처된 제1 뷰포인트로부터 장면의 제1 원시 픽셀 이미지를 획득하는 단계;상기 전자 디바이스의 제2 카메라로 캡처된 제2 뷰포인트로부터 상기 장면의 제2 원시 이미지를 획득하는 단계 — 상기 제1 뷰포인트는 카메라 기준선 방향에서 상기 제2 뷰포인트로부터 분리됨 —;개개의 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들을 생성하기 위해 컴포넌트-분리된 정정을 사용하여 상기 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들을 수정하는 단계 — 상기 컴포넌트-분리된 정정은 상기 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들 사이로부터 상기 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들 사이로의 상기 카메라 기준선 방향에서 픽셀 장면 대응을 유지함 —;상기 카메라 기준선 방향에서 상기 제1 및 제2 정정된 이미지들 사이의 대응하는 픽셀들로부터 픽셀 쌍들을 결정하는 단계; 및상기 제1 및 제2 정정된 픽셀 이미지들에서 결정된 픽셀 쌍들의 개개의 픽셀 위치들에 대응하는 상기 제1 및 제2 원시 픽셀 이미지들에서의 픽셀 위치들로부터 결정된 픽셀 쌍들 각각에 대한 불일치 대응을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 전자 디바이스의 상기 제1 카메라는 제1 가시광 카메라이고, 상기 전자 디바이스의 상기 제2 카메라는 제2 가시광 카메라이고, 상기 방법은,상기 전자 디바이스의 상기 제1 가시광 카메라로 상기 제1 원시 이미지를 캡처하는 단계 — 상기 제1 원시 이미지는 픽셀들의 제1 매트릭스를 포함함 —; 및상기 전자 디바이스의 상기 제2 가시광 카메라로 상기 제2 원시 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 원시 이미지는 픽셀들의 제1 매트릭스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 전자 디바이스의 상기 제1 카메라는 제1 가시광 카메라이고, 상기 전자 디바이스의 상기 제2 카메라는 제2 가시광 카메라이고, 상기 수정하는 단계는,적어도 상기 카메라 기준선 방향에서 픽셀 장면 대응을 유지하고 상기 제1 및 제2 가시광 카메라들의 개개의 렌즈에 의해 도입된 왜곡을 제거하는, 상기 제1 원시 이미지로부터의 제1 분리가능한 왜곡 이미지 및 상기 제2 원시 이미지로부터의 제2 분리가능한 왜곡 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 생성하는 단계는 상기 제1 및 제2 원시 이미지들에rx = f(x2raw); 및ry = f(y2raw);와 같은 단조 함수 f를 적용하는 단계를 포함하고, x는 수평 방향에서 픽셀 위치이고, y는 수직 방향에서 픽셀 위치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 픽셀 쌍들을 결정하는 단계는,상기 상관된 픽셀들 각각에 대한 분리가능한 왜곡 불일치를 계산하기 위해 상기 제1 분리가능한 왜곡 이미지 내의 픽셀들을 상기 제2 분리가능한 왜곡 이미지와 상관시킴으로써 이미지 불일치를 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 불일치 대응을 결정하는 단계는,상기 제1 및 제2 정정된 이미지들에서 결정된 픽셀 쌍들의 위치들에 대응하는 상기 제1 및 제2 원시 이미지들에서의 개개의 원시 픽셀 쌍 위치들을 결정하는 단계;상기 개개의 원시 픽셀 쌍 위치들을 사용하여 정정된 왜곡 불일치를 결정하는 단계; 및상기 분리가능한 왜곡 불일치를 상기 정정된 왜곡 불일치로 대체하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 정정된 왜곡 불일치를 사용하여 상기 장면에 대한 깊이 맵을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 깊이 맵은 상기 정정된 왜곡 불일치에 기초한 복수의 정점들을 포함하고, 각각의 정점은 컬러 속성 또는 텍스처 속성 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 생성하는 단계는,상기 정정된 왜곡 불일치를 사용하여 상기 깊이 맵의 각각의 정점들에 대한 Z 위치 좌표를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 깊이 맵을 사용하여 3차원 장면을 생성하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 디스플레이 또는 상기 전자 디바이스에 커플링된 원격 휴대용 디바이스의 원격 디스플레이 상에 상기 3차원 장면을 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KATZ, Sagi</engName><name>카츠, 사기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/737,281</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1405885-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1406796-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041954.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd777a225251f9e86b25195b2dcd4650475de0fc36c27a81103cd11e081320a888269b006067cae41f2b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c0c9b08c7e39e7a5057428e1bd0ddc6f8e9b695f20716a0971797d9f6bf83dc4abc99fd4f1705e7f9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>