<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:03.23</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032904</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기장들의 변화들을 생성 및 검출하기 위한 시스템들 및/또는 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND/OR METHODS FOR CREATING AND DETECTING CHANGES IN ELECTRICAL FIELDS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.06</openDate><openNumber>10-2023-0153417</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 5/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 검출 시스템은 전도성 코팅을 지지하는 기재를 포함하는 인터페이스를 갖는다. 전극들이 기재에 제공된다. 멀티플렉서는 전극들에 전류를 제공한다. 디멀티플렉서는 전극들로부터 전압들을 수신하고 대응하는 신호들을 제어기에 제공한다. 제어기는 이러한 신호들을 수신하고, 그것들로부터 알고리즘 접근법을 적용함으로써 인터페이스와 관련하여 수행된 동작을 결정한다. 정적 상호작용이 인식가능하고, 기계 학습은 제스처 인식 및/또는 다른 상호작용 유형들의 식별에 사용될 수 있다. 기술은, 예를 들어, 터치들, 제스처들, 호버들, 및/또는 유사한 것의 경우들에서와 같이, 예컨대, 정의된 영역과의 상호작용들을 감지하는 것이 바람직한 경우에, 광범위한 애플리케이션들에 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022185232</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/051845</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 검출 시스템으로서,전기 전도성 표면;상기 전기 전도성 표면에 전기적으로 연결된 복수의 전기장-정의 전극(field-defining electrode)들 - 상기 표면과 상기 전극들은 협력하여 감지 구역에 전기장을 생성하고, 상기 생성된 전기장은 상기 검출 시스템을 위한 수동 센서로서 기능함 -; 및메모리에 동작가능하게 결합된 제어기를 포함하고, 상기 메모리는 그 내에 상기 감지 구역에 대한 각자의 검출 시스템 이벤트들에 대응하는 복수의 정의된 템플릿들을 저장하고 있고, 상기 템플릿들은 그에 대해 정의된 대응하는 액션들을 갖고, 상기 제어기는 프로그램 로직을 수행하여 동작들을 수행하도록 구성되고, 상기 동작들은,상기 전극들 중 적어도 일부로부터의 출력으로부터 도출된 데이터에 기초하여 상기 전기장에 의한 변화들을 모니터링하는 것 - 상기 도출된 데이터는 상기 감지 구역과의 상호작용을 나타내고, 상기 상호작용은 3차원 공간 및 타이밍 특성들을 포함하는 특성들을 가짐 -;전체 전기장을 재구성하지 않고서 상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭되는지 여부를 결정하는 것; 및상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 상호작용의 상기 특성들 중 하나 이상에 기초하여 상기 대응하는 액션을 선택적으로 트리거하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 검출 시스템을 사용하는 방법으로서,감지 구역에 전기장을 생성하는 단계 - 상기 생성된 전기장은 상기 검출 시스템을 위한 수동 센서로서 기능하고, 상기 전기장은 전기 전도성 표면 및 상기 전기 전도성 표면에 전기적으로 연결된 복수의 전기장-정의 전극들을 사용하여 생성됨 -;메모리를 갖는 단계 - 상기 메모리는 그 내에 상기 감지 구역에 대한 각자의 검출 시스템 이벤트들에 대응하는 복수의 정의된 템플릿들을 저장하고 있고, 상기 템플릿들은 그에 대해 정의된 대응하는 액션들을 가짐 -;상기 전극들 중 적어도 일부로부터의 출력으로부터 도출된 데이터에 기초하여 상기 전기장에 의한 변화들을 모니터링하는 단계 - 상기 도출된 데이터는 상기 감지 구역과의 상호작용을 나타내고, 상기 상호작용은 3차원 공간 및 타이밍 특성들을 포함하는 특성들을 가짐 -;전체 전기장을 재구성하지 않고서 상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 상호작용의 상기 특성들 중 하나 이상에 기초하여 상기 대응하는 액션을 선택적으로 트리거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 실행될 때, 제2항에 따른 방법을 수행하는 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항의 시스템을 제조하고 그리고/또는 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 정의된 구역을 가딩하기 위한 산업 안전 시스템으로서,전기 전도성 표면;상기 전기 전도성 표면에 전기적으로 연결된 복수의 전기장-정의 전극들 - 상기 표면과 상기 전극들은 협력하여 상기 정의된 구역과 관련하여 전기장을 생성하고, 상기 생성된 전기장은 상기 정의된 구역을 위한 수동 센서로서 기능함 -; 및메모리에 동작가능하게 결합된 제어기를 포함하고, 상기 메모리는 그 내에 상기 정의된 구역과 관련된 각자의 산업 안전 시스템 안전 이벤트들에 대응하는 복수의 정의된 템플릿들을 저장하고 있고, 상기 템플릿들은 그에 대해 정의된 대응하는 액션들을 갖고, 상기 제어기는 프로그램 로직을 수행하여 동작들을 수행하도록 구성되고, 상기 동작들은,상기 전극들 중 적어도 일부로부터의 출력으로부터 도출된 데이터에 기초하여 상기 전기장에 의한 변화들을 모니터링하는 것 - 상기 도출된 데이터는 상기 정의된 구역과의 상호작용을 나타내고, 상기 상호작용은 3차원 공간 및 타이밍 특성들을 포함하는 특성들을 가짐 -;전체 전기장을 재구성하지 않고서 상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭되는지 여부를 결정하는 것; 및상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 상호작용의 상기 특성들 중 하나 이상에 기초하여 상기 대응하는 액션을 선택적으로 트리거하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 기계와 함께 사용하기 위한 검출 시스템으로서, 상기 기계에 제공된 전기 전도성 표면;상기 기계에 제공되고 상기 전기 전도성 표면에 전기적으로 연결된 복수의 전기장-정의 전극들 - 상기 표면과 상기 전극들은 협력하여 상기 기계와 관련하여 전기장을 생성하고, 상기 생성된 전기장은 상기 검출 시스템을 위한 수동 센서로서 기능함 -; 및메모리에 동작가능하게 결합된 제어기를 포함하고, 상기 메모리는 그 내에 상기 기계와 관련된 각자의 검출 시스템 이벤트들에 대응하는 복수의 정의된 템플릿들을 저장하고 있고, 상기 템플릿들은 그에 대해 정의된 대응하는 액션들을 갖고, 상기 제어기는 프로그램 로직을 수행하여 동작들을 수행하도록 구성되고, 상기 동작들은,상기 전극들 중 적어도 일부로부터의 출력으로부터 도출된 데이터에 기초하여 상기 전기장에 의한 변화들을 모니터링하는 것 - 상기 도출된 데이터는 상기 기계와의 상호작용을 나타내고, 상기 상호작용은 3차원 공간 및 타이밍 특성들을 포함하는 특성들을 가짐 -;전체 전기장을 재구성하지 않고서 상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭되는지 여부를 결정하는 것; 및상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 상호작용의 상기 특성들 중 하나 이상에 기초하여 상기 대응하는 액션을 선택적으로 트리거하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 매트, 막 또는 테이프와 같은 아플리케(applique), 또는 출입구(doorway)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은, 분사된(sprayed-on) 전도성 재료; 박막 또는 다른 코팅; 적용된 전도성 테이프; 및/또는 라미네이팅되거나, 몰딩되거나, 안에 내장된 전도성 입자들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 전기장-정의 전극들은 상기 정의된 구역 내에 또는 그 주위에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 전기장-정의 전극들은 상기 정의된 구역의 적어도 하나의 주변 에지 주위에 제공되고,상기 전기 전도성 표면은 투명하거나, 또는 상기 정의된 구역은 입구/출구와 같은 개구부인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 전기장-정의 전극들은, 투명 애플리케이션들 및 출입구들을 위해 상기 정의된 구역의 주변부의 적어도 일부 주위에 제공되지만 상이한 애플리케이션들을 위해 상기 표면과 관련하여 다른 곳에 제공가능한 와이어 리드(wire lead)들로서 구성되는, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 전기장-정의 전극들은 와이어들, 인쇄 전도체들, 및/또는 다른 전기 전도성 재료들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 정의된 템플릿들은 상기 전기장에 대한 상이한 검출가능한 교란(disturbance)들 간을 구별하도록 구조화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제5항에 있어서, 상기 정의된 템플릿들은 상기 전기장에 대한 상이한 검출가능한 교란들 간을 구별하도록 구조화되고,상기 검출가능한 교란들은, 사람 또는 물체가 상기 정의된 구역의 옆을 지나가고, 상기 정의된 구역의 하나 이상의 사전정의된 임계 거리들 내에 오고, 그리고/또는 상기 정의된 구역에 들어가는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 물체는, 폭주 기계 또는 다른 장비, 해충, 금속 입자, 고체 폐기물, 및/또는 액체와 같은 전기장에 영향을 미칠 임의의 오염물인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 검출가능한 교란들은 전자 디바이스들을 포함한 전자기장 교란기(disrupter)들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 액션들은 프로그래밍가능 액션들의 세트로부터 선택되고, 상기 프로그래밍가능 액션들의 세트는, 조명, 사인, 및/또는 사이렌을 활성화하는 것; 물체 또는 장비를 감속시키는 것; 물체 또는 장비를 정지시키는 것; 물체 또는 장비를 전원차단하는 것(de-energizing); 전화, SMS, 이메일 또는 다른 전자-매개 메시지 또는 경보를 전송하는 것; 및 물체 또는 장비가 상기 정의된 구역 안팎으로, 또는 지정된 위치로 이동하도록 상기 물체 또는 장비가 상기 정의된 구역에 대해 이동하게 하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5항에 있어서, 상기 제어기는 추가의 동작들을 수행하도록 추가로 구성되고, 상기 추가의 동작들은,상기 정의된 구역과의 다수의 상호작용들이 서로 가까운 그리고/또는 중첩되는 시간적 근접성(overlapping temporal proximity)으로 발생하고 있는지 여부를 결정하는 것;상기 전체 전기장을 재구성하지 않고서 이러한 다수의 상호작용들 각각이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭되는지 여부를 결정하는 것; 및상기 다수의 상호작용들 중 하나 초과가 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 상호작용의 상기 특성들 중 하나 이상에 기초하여 상기 대응하는 액션들을 선택적으로 트리거하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제6항에 있어서, 상기 제어기는 추가의 동작들을 수행하도록 추가로 구성되고, 상기 추가의 동작들은,상기 기계와의 다수의 상호작용들이 서로 가까운 그리고/또는 중첩되는 시간적 근접성으로 발생하고 있는지 여부를 결정하는 것;상기 전체 전기장을 재구성하지 않고서 이러한 다수의 상호작용들 각각이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭되는지 여부를 결정하는 것; 및상기 다수의 상호작용들 중 하나 초과가 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 상호작용의 상기 특성들 중 하나 이상에 기초하여 상기 대응하는 액션들을 선택적으로 트리거하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 템플릿들은 그에 할당된 상이한 심각도(severity) 레벨들을 갖고, 상기 액션들은 상이한 각자의 심각도 레벨들에 따라 트리거되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 액션들은 상이한 심각도 레벨들에 기초하여 우선순위 큐에 따라 프로세싱되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 대응하는 액션을 선택적으로 트리거하는 데 사용되는 상기 상호작용의 가능한 특성들은 상기 상호작용과 관련된 근접성, 위치, 궤적, 및 속도를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제5항에 있어서, 상기 구역은, 직선형 또는 규칙적인 형상을 갖거나 갖지 않고, X, Y, 및/또는 Z 차원들에서 정의가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제5항에 있어서, 유리, 플라스틱, 와이어, 또는 다른 장벽이 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제5항에 있어서, 상기 정의된 구역은 유리, 플라스틱, 와이어, 또는 다른 장벽의 적어도 하단, 측면, 하부, 및/또는 상부 부분을 대신하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제5항에 있어서, 상기 정의된 구역은, 핀치-핀트(pinch-pint) 또는 아암 접근(arm accession) 구역과 같은 기계의 일부분; 예컨대, 접근 권한이 필요한 구역 전방의 금지된 공간; 보행로, 횡단보도, 또는 다른 정의된 경로의 내부 또는 외부; 및/또는 제어 또는 조작자 구역의 내부 또는 외부인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 정의된 구역은 제어 또는 조작자 구역의 내부 또는 외부이고;상기 템플릿들 중 적어도 하나는, 상기 제어 또는 조작자 구역에 인간이 존재하고/하거나 경계하고 있는지 여부를 결정하고, 상기 대응하는 액션은 상기 인간이 없고/없거나 경계하고 있지 않으면 기계장치를 비활성화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 제1 평면 상에 제공되고, 상기 전기장-정의 전극들 중 적어도 하나는 상기 제1 평면 이외의 평면 상에 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 제1 평면 상에 제공되고, 상기 전기장-정의 전극들은 상기 제1 평면과는 상이한 하나 이상의 평면들 상에 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 제1 평면 상에 제공되고, 상기 전기장-정의 전극들 중 적어도 하나는 제2 평면 상에 제공되고, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면은 서로 수직인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 템플릿들 중 적어도 일부는 사전프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 템플릿들 중 적어도 일부는 기계 학습되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제5항에 있어서, 상기 템플릿들 중 적어도 일부는, 상기 안전 시스템이 상기 정의된 구역을 가딩하고 있는 동안 기계 학습되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제6항에 있어서, 상기 템플릿들 중 적어도 일부는, 상기 기계가 동작하고 있는 동안 기계 학습되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제6항에 있어서, 상기 기계는 이동식인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 기계는 자율 주행 차량 또는 인간-동작 차량인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 기계는 인간-동작되고(예컨대, 지게차 또는 포크트럭), 상기 검출 시스템 이벤트들 중 적어도 하나는 인간 조작자의 블라인드 스폿에서 감지하는 것과 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 상기 검출 시스템 이벤트들 중 적어도 하나는 블라인드 구역에서, 예컨대, 코너 주위에서, 물체를 통해, 저조도에서, 그리고/또는 달리 폐색 환경에서 감지하는 것과 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 상기 기계는 가딩되지 않고 그리고/또는 정의된 공간 외부로 이동가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제6항에 있어서, 상기 기계는 로봇 또는 코봇(cobot)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 상기 로봇 또는 코봇의 스킨(skin)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제5항에 있어서, 상기 검출 시스템은 상기 기계의 제어 시스템에 동작가능하게 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제5항에 있어서, 상기 검출 시스템 이벤트들 중 적어도 일부는 인간, 다른 기계장치, 구조물, 인식가능한 전자 신호, 해충, 또는 잔해물로부터 나오는 섭동(perturbation)에 의해 야기되는 상기 전기장에 대한 계획되지 않은 그리고/또는 예상치 못한 교란(disturbance)과 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 인식가능한 전자 신호는, 인간 상에, 정의된 경로 근처에, 그리고/또는 차단될 수 없는 구역 근처에 배치된 마커와 같은, 배치된 마커로부터 나오는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 인식가능한 전자 신호는 기계 학습되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제6항에 있어서, 상기 기계의 어느 측면에서든 상호작용들이 검출가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제5항에 있어서, 상기 정의된 구역은 컨베이어의 적어도 일부인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제6항에 있어서, 상기 기계는 컨베이어인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 이벤트들 중 적어도 일부는, 저장된 전기, 공압, 또는 유압과 같은, 저장된 에너지의 식별과 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제6항에 있어서, 상기 기계는 적재(loading)/하륙(unloading) 동작들에 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 마커 또는 전도성 페인트는, 적재/하륙 동작들 동안 상기 전기장을 교란시키도록 물체들이 이동될 구역들에 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 기계의 제어 시스템에 대한 인터페이스를 추가로 포함하고, 상기 기계의 상기 제어 시스템은 적재/하륙 동작들 동안 상기 전기장에 대한 교란들에 응답하여 제어가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제5항 또는 제6항에 있어서, 동일한 이벤트들의 중복 검출을 위해 이중으로(in duplicate) 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제5항 또는 제6항에 있어서, 레이저 기반(laser-based)과 같은 상이한 감지 기술을 구현하는 별개의 안전 시스템이 구비되는, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제5항 또는 제6항에 있어서, 중복 검출 시스템으로서 제공되고, 상기 제어기는 오작동이 검출되는 이벤트에서 일차 검출 시스템으로 스위칭하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제6항에 있어서, 상기 이벤트들 중 적어도 하나는 상기 대응하는 액션(들) 및 상기 기계에서의 오작동의 식별과 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제5항 내지 제56항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제5항 내지 제56항 중 어느 한 항의 시스템을 제조하고 그리고/또는 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 물체 추적 시스템으로서,전기 전도성 표면;상기 전기 전도성 표면에 전기적으로 연결된 복수의 전기장-정의 전극들 - 상기 표면과 상기 전극들은 협력하여 감지 구역에 전기장을 생성하고, 상기 생성된 전기장은 상기 감지 구역을 위한 수동 센서로서 기능함 -; 및메모리에 동작가능하게 결합된 제어기를 포함하고, 상기 메모리는 그 내에 상기 감지 구역에 대한 각자의 물체 추적 시스템 이벤트들에 대응하는 복수의 정의된 템플릿들을 저장하고 있고, 상기 템플릿들은 그에 대해 정의된 대응하는 액션들을 갖고, 상기 제어기는 프로그램 로직을 수행하여 동작들을 수행하도록 구성되고, 상기 동작들은,상기 전극들 중 적어도 일부로부터의 출력으로부터 도출된 데이터에 기초하여 상기 전기장에 의한 변화들을 모니터링하는 것 - 상기 도출된 데이터는 상기 감지 구역과의 상호작용을 나타내고, 상기 상호작용은 3차원 공간 및 타이밍 특성들을 포함하는 특성들을 가짐 -;전체 전기장을 재구성하지 않고서 상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭되는지 여부를 결정하는 것; 및상기 상호작용이 상기 정의된 템플릿들 중 하나와 매칭된다는 결정에 응답하여, 상기 상호작용의 상기 특성들 중 하나 이상에 기초하여 상기 대응하는 액션을 선택적으로 트리거하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 상기 감지 구역에 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 물체들은 상기 감지 구역으로/로부터 이동가능하고, 상기 감지 구역으로의/로부터의 물체의 움직임은 상기 전기장에 대한 변화를 야기하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항에 있어서, 상기 감지 구역으로의/로부터의 물체의 움직임은 상기 물체 자체의 고유 전기장-변경 속성(intrinsic field-altering property)에 의해 상기 전기장에 대한 변화를 야기하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서, 상기 감지 구역으로/로부터 이동된 물체에 적용된 태그 또는 마커는 상기 전기장에 대한 변화를 야기하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 물체들 및/또는 그에 적용된 태그들 또는 마커들에 의해 야기된 상기 전기장에 대한 변화들에 기초하여, 상기 전기장에 의한 변화들의 상기 모니터링 시에 상기 감지 구역으로/으로부터 이동된 물체들을 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 매트이고, 상기 매트로/매트로부터 상기 물체들이 이동가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서, 상기 제어기는 상기 감지 구역에서 검출된 상이한 유형들의 물체들 간을 구별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 상기 전기 전도성 표면은 바닥 및/또는 천장 상에 또는 그의 일부로서 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항에 있어서, 상기 감지 구역은 도관을 포함하고, 물체 추적 시스템 이벤트들은 상기 도관의 차단, 그 내의 막힘, 그 내의 예상된 흐름, 그 내의 예상치 못한 흐름, 및/또는 그 내의 오염물들과 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항에 있어서, 재고 추적 및/또는 관리 시스템에 대한 인터페이스를 추가로 포함하고, 상기 제어기는 물체 움직임들을 검출하고 그것들과 관련된 전자 메시지들을 상기 재고 추적 및/또는 관리 시스템으로 전송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항에 있어서, 검출가능한 물체들은 인간들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 제어기는 얼마나 많은 인간들이 상기 감지 구역에 존재하는지, 그리고 선택적으로, 그들이 어디에 위치되는지를 추적하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항의 시스템을 제조하고 그리고/또는 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 실행될 때, 제57항 또는 제72항에 따른 방법을 수행하는 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 검출 시스템으로서,전도성 코팅이 그 위에 있는 기재를 포함하는 인터페이스;상기 기재의 에지들 주위에 제공된 복수의 전극들;제어기;상기 전극들에 전류를 제공하도록 제어가능한 멀티플렉서;상기 제어기 및 상기 멀티플렉서에 연결된 조정가능한 전류 조절기 회로(adjustable current regulator circuit, ACRC) - 상기 ACRC는, 상기 멀티플렉서가 상기 전극들에 제공하도록 제어가능한 상기 전류의 암페어수(amperage)를 제어하도록 구성되고, 상기 ACRC는 적어도 제1 모드에서 동작가능하고, 상기 제1 모드에서, 상기 ACRC는 상기 전류의 암페어수를 동적으로 조정하여, 상기 암페어수가, 멀티플렉서 채널들 사이의 전류 누설이 임계 레벨을 초과할 때까지 증가되고, 이어서 멀티플렉서 채널들 사이의 상기 전류 누설이 상기 임계 레벨 미만이 되도록 감소되도록 함 -; 및전극들로부터 전압들을 수신하고 상기 제어기에 대응하는 신호들을 제공하도록 구성된 디멀티플렉서를 포함하고;상기 제어기는, 상기 디멀티플렉서로부터 상기 신호들을 수신하고, 그것들로부터 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 동작을 결정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 제1 모드에서 동작하는 상기 ACRC는, 기준선 레벨로부터 상기 암페어수를 증가시키는 것을 시작하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 기준선 레벨은 사전프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 상기 기준선 레벨은 검출 시스템 재시작 이전에 상기 멀티플렉서에 실제로 제공된 암페어수에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항에 있어서, 기준선 전류는 20mA인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항에 있어서, 상기 제1 모드에서 동작하는 상기 ACRC는, 단계적 증분(stepwise increment)들로 상기 암페어수를 증가시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 각각의 단계적 증분은 상기 임계 레벨과 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제75항에 있어서, 상기 임계 레벨은 5mA 또는 그보다 낮은, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제75항에 있어서, 상기 임계 레벨은 전류 누설 검출가능성의 레벨에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제75항에 있어서, 상기 ACRC는 제2 모드에서 추가로 동작가능하고, 상기 제2 모드에서, 상기 ACRC는 상기 멀티플렉서 채널들이 일정한 암페어수를 제공하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 일정한 암페어수는 상기 검출 시스템의 알려진 특성들에 기초하여 사전프로그래밍되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 알려진 특성들은 기재 크기 및 시트 저항 특성들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항에 있어서, 상기 일정한 암페어수는 상기 제1 모드에서 동작할 때 제공된 마지막 레벨인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제75항에 있어서, 상기 ACRC에 전력을 제공하도록 구성된 아날로그 전력 공급부(analog power supply, APS)를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 APS는 직접 디지털 합성을 통해 전력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제75항에 있어서, 상기 ACRC는 상기 멀티플렉서에 대한 병렬 출력들을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 각각의 채널은 최대 500mA 출력을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제75항에 있어서, 상기 멀티플렉서 및/또는 상기 디멀티플렉서는 상기 제어기에 대한 직접 연결을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제75항에 있어서, 상기 디멀티플렉서와 상기 제어기 사이의 경로에는 증폭기들 및/또는 하드웨어 대역통과 필터들이 없는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제75항에 있어서, 상기 디멀티플렉서에 의해 상기 제어기에 제공된 상기 신호들에서의 노이즈는 003c# 5%인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 소프트웨어를 사용하여 상기 디멀티플렉서로부터의 상기 신호들에서의 노이즈를 필터링하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 내장된 마이크로제어기인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 알고리즘을 실행하여 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 터치 동작에 대한 터치 위치를 식별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 터치 동작과 제스처 동작 간을 구별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 기계 학습된 알고리즘을 실행하여 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 제스처 동작들을 식별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 호버(hover) 동작들을 인식하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 소프트웨어 대역통과 필터가 내부에 통합되어 있고, 상기 소프트웨어 대역통과 필터는 상기 디멀티플렉서에 의해 제공된 상기 신호들에 대해 동작하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제75항에 있어서, 상기 제어기는 아날로그 디지털 변환기가 내부에 통합되어 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제75항에 있어서, 상기 전극들은 상기 기재의 각각의 측면 주위에 규칙적인 패턴으로 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 전극들은 서로 등거리로 이격되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항에 있어서, 상기 전극들은 상기 기재의 대향하는 측면들 상에 쌍들로 배열되고, 상기 쌍들은 상기 기재에 걸쳐 행들 및 열들을 형성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제75항에 있어서, 하나의 전극은 상기 기재의 표면적의 100 내지 500 cm2 각각에 대해 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제75항 내지 제106항 중 어느 한 항의 시스템과 함께 사용하기 위한 제어기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 검출 시스템을 동작시키는 방법으로서, 상기 검출 시스템은, 제어기, 전도성 코팅이 위에 있는 기재를 포함하는 인터페이스, 상기 기재의 에지들 주위에 제공된 복수의 전극들, 상기 전극들에 전류를 제공하도록 제어가능한 멀티플렉서, 및 전극들로부터 전압들을 수신하고 상기 제어기에 대응하는 신호들을 제공하도록 구성된 디멀티플렉서를 포함하고, 상기 방법은,상기 멀티플렉서가 상기 제어기 및 상기 멀티플렉서에 연결된 조정가능한 전류 조절기 회로(ACRC)를 통해 상기 전극들에 제공하도록 제어가능한 상기 전류의 암페어수를 제어하는 단계 - 상기 ACRC는 적어도 제1 모드에서 동작하도록 제어되고, 상기 제1 모드에서, 상기 전류의 암페어수가 동적으로 조정되어, 상기 암페어수가, 멀티플렉서 채널들 사이의 전류 누설이 임계 레벨을 초과할 때까지 증가되고, 이어서 멀티플렉서 채널들 사이의 상기 전류 누설이 상기 임계 레벨 미만이 되도록 감소되도록 함 -; 및상기 제어기에서 상기 디멀티플렉서로부터 상기 신호들을 수신하는 단계; 및상기 수신된 신호들로부터 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 동작을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 제1 모드에서 동작하는 상기 ACRC를 제어하여, 기준선 레벨로부터 상기 암페어수를 증가시키는 것을 시작하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 기준선 레벨은 사전프로그래밍되고 그리고/또는 검출 시스템 재시작 이전에 상기 멀티플렉서에 실제로 제공된 암페어수에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, 상기 제1 모드에서 동작하는 상기 ACRC를 제어하여, 단계적 증분들로 상기 암페어수를 증가시키는 단계를 추가로 포함하고, 각각의 단계적 증분은 상기 임계 레벨과 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제108항에 있어서, 상기 임계 레벨은 전류 누설 검출가능성의 레벨에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제108항에 있어서, 상기 ACRC를 제어하여, 상기 ACRC가 상기 멀티플렉서 채널들이 일정한 암페어수를 제공하게 하는 제2 모드에서 동작하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 일정한 암페어수는 상기 검출 시스템의 알려진 특성들에 기초하여 사전프로그래밍되고 그리고/또는 상기 제1 모드에서 동작할 때 제공된 마지막 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제108항에 있어서, 아날로그 전력 공급부(APS)를 통해 상기 ACRC에 전력을 제공하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 APS는 직접 디지털 합성을 통해 전력을 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제108항에 있어서, 상기 ACRC는 상기 멀티플렉서에 대한 병렬 출력들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제108항에 있어서, 예를 들어, 상기 제어기에서, 소프트웨어를 사용하여 상기 디멀티플렉서로부터 상기 신호들에서의 노이즈를 필터링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제108항에 있어서, 알고리즘을 실행하여 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 터치 동작에 대한 터치 위치를 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제108항에 있어서, 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 터치 동작 및 제스처 동작 간을 구별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제108항에 있어서, 기계 학습된 알고리즘을 실행하여 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 제스처 동작들을 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제108항에 있어서, 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 호버 동작들을 인식하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제108항에 있어서, 상기 디멀티플렉서에 의해 제공된 상기 신호들에 대해, 상기 제어기에서 구현된 소프트웨어 대역통과 필터를 동작시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제108항에 있어서, 상기 제어기는 아날로그 디지털 변환기가 내부에 통합되어 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 제108항 내지 제122항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하도록 구성되는 명령어들을 유형적으로 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 검출 시스템을 제조하는 방법으로서, 전도성 코팅이 위에 제공되어 있는 기재를 포함하는 인터페이스를 갖는 단계;상기 기재의 에지들 주위에 복수의 전극들을 부착하는 단계; 상기 전극들에 멀티플렉서를 연결하는 단계 - 상기 멀티플렉서는 상기 전극들에 전류를 제공하기 위해 제어기에 의해 제어가능함 -; 및상기 제어기에 디멀티플렉서를 연결하는 단계 - 상기 디멀티플렉서는 전극들로부터 전압들을 수신하고 상기 제어기에 대응하는 신호들을 제공하도록 구성됨 - 를 포함하고;조정가능한 전류 조절기 회로(ACRC)가 상기 제어기 및 상기 멀티플렉서에 연결되고, 상기 ACRC는, 상기 멀티플렉서가 상기 전극들에 제공하도록 제어가능한 상기 전류의 암페어수를 제어하도록 구성되고, 상기 ACRC는 적어도 제1 모드에서 동작가능하고, 상기 제1 모드에서, 상기 ACRC는 상기 전류의 암페어수를 동적으로 조정하여, 상기 암페어수가, 멀티플렉서 채널들 사이의 전류 누설이 임계 레벨을 초과할 때까지 증가되고, 이어서 멀티플렉서 채널들 사이의 상기 전류 누설이 상기 임계 레벨 미만이 되도록 감소되도록 하고;상기 제어기는 상기 디멀티플렉서로부터 수신된 상기 신호들로부터, 상기 인터페이스와 관련하여 수행된 동작을 결정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 ACRC는, 상기 ACRC가 상기 멀티플렉서 채널들이 일정한 암페어수를 제공하게 하는 제2 모드에서 추가로 동작가능하고, 상기 일정한 암페어수는 상기 검출 시스템의 알려진 특성들에 기초하여 사전프로그래밍되고 그리고/또는 상기 제1 모드에서 동작할 때 제공된 마지막 레벨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 알려진 특성들은 기재 크기 및 시트 저항 특성들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제123항에 있어서, 상기 ACRC에 아날로그 전력 공급부(APS)를 연결하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 APS는 직접 디지털 합성을 통해 상기 ACRC에 전력을 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제123항에 있어서, 상기 ACRC는 상기 멀티플렉서에 대한 병렬 출력들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제123항에 있어서, 상기 제어기와, 상기 멀티플렉서 및/또는 상기 디멀티플렉서 사이에 직접 연결을 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제123항에 있어서, 상기 디멀티플렉서와 상기 제어기 사이의 경로로부터 증폭기들 및/또는 하드웨어 대역통과 필터들을 생략하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제123항에 있어서, 상기 제어기 상에서 실행되는 소프트웨어가, 상기 디멀티플렉서로부터의 상기 신호들에서의 노이즈를 필터링하는 것을 가능하게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제123항에 있어서, 상기 제어기 상에서 실행되는 소프트웨어가, 통합된 대역통과 필터로서 기능하는 것을 가능하게 하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 통합된 대역통과 필터는 상기 디멀티플렉서에 의해 제공된 상기 신호들에 대해 동작하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제123항에 있어서, 상기 제어기는 아날로그 디지털 변환기가 내부에 통합되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제123항에 있어서, 상기 전극들은 상기 기재의 각각의 측면 주위에 규칙적인 패턴으로 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제123항에 있어서, 상기 전극들은 서로 등거리로 이격되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제123항에 있어서, 상기 전극들은 상기 기재의 대향하는 측면들 상에 쌍들로 배열되고, 상기 쌍들은 상기 기재에 걸쳐 행들 및 열들을 형성하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제123항에 있어서, 하나의 전극은 상기 기재의 표면적의 100 내지 500 ㎠ 각각에 대해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제123항에 있어서, 상기 디멀티플렉서로부터 전압들을 수신하는 증폭기에 DC 바이어스를 인가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 인터페이스와 관련하여 수행된 동작을 특성화하는 방법으로서, 상기 인터페이스는 전도성 코팅을 지지하는 기재를 포함하고, 복수의 전극들이 상기 기재의 에지들 주위에 적용되고, 인접 전극 쌍들의 집합은 각각의 상기 전극이 상기 집합에서의 2개의 상이한 인접 전극 쌍들의 일부가 되도록 정의되고, 상기 인터페이스는 셀들의 행들 및 열들로 분할되고, 상기 셀들은 대향하는 전극들 사이의 라인들에 의해 정의되고, 각각의 행에서의 셀들의 수는 수평 방향으로 연장되는 전극들의 수보다 하나 더 많고, 각각의 열에서 연장되는 셀들의 수는 수직 방향으로 연장되는 전극들의 수보다 하나 더 많고, 상기 방법은,(a) 상기 기재의 표면에 걸쳐 전기장을 셋업하기 위해 제1 인접 전극 쌍에 전류를 인가하는 단계;(b) (i) 상기 제1 인접 전극 쌍 이외의 그리고 (ii) 상기 제1 인접 전극 쌍에 있는 전극들을 수반하는 2개의 인접 전극 쌍들 이외의 각각의 인접 전극 쌍을 사용하여 상기 표면에서 유도된 전압 차이들을 측정하는 단계;(c) 상기 집합에서의 상기 인접 전극 쌍들 각각에 대해 (a) 및 (b)를 반복하는 단계;(d) 상기 측정된 전압 차이들에 기초하여 상기 동작이 수행되었던 상기 셀들 중의 하나의 셀을 결정하는 단계; 및(e) 상기 결정된 셀과 관련된 상기 측정된 전압 차이들을 사용하여 계산을 수행하여 상기 동작을 특성화하는 단계 - 상기 동작은 정적 상호작용 및 제스처 입력 중 하나인 것으로 특성화됨 - 를 포함하고,상기 동작을 특성화하기 위해 수행된 상기 계산은, 상기 동작이 정적 상호작용이라면, 상기 전극들의 서브세트를 사용한 상기 결정된 셀에서의 상기 전기장의 재구성을 포함하고,상기 동작을 특성화하기 위해 수행된 상기 계산은, 상기 동작이 제스처 입력이라면, 상기 인터페이스에 대한 복수의 섭동들에 대한 정보를 수집하는 것 및 상기 수집된 정보와 관련하여 기계 학습된 모델을 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, (d)에서의 상기 결정은, 가장 큰 전압 차이들을 갖는 측정치들을 선택하는 단계; 및 상기 선택된 측정치들을 생성하는 데 사용된 상기 전극들에 의해 경계지어진 셀이, 상기 동작이 수행되었던 셀이라고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제138항에 있어서, 상기 동작을 특성화하기 위해 수행된 상기 계산은, 상기 동작이 정적 상호작용이라면, 중력 중심, 운동량, 및/또는 최소-삼각형(min-triangle) 계산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제138항에 있어서, 상기 서브세트는 상기 결정된 셀의 경계를 이루는 공통 수평 및/또는 수직 정렬(들)에서 쌍들로 제공된 적어도 4개의 전극들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 서브세트는 상기 결정된 셀의 경계를 이루는 상기 전극 쌍들에 인접한 쌍들로 정렬된 추가적인 전극들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제138항에 있어서, 상기 서브세트는 제1 방향으로 결정된 셀의 경계를 이루는 제1 공통 정렬에서 제공된 적어도 4개의 전극들 및 상기 제1 공통 방향에 직교하는 제2 공통 방향으로 상기 결정된 셀의 경계를 이루는 제2 공통 정렬에서 제공된 적어도 4개의 다른 전극들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제138항에 있어서, 측정되는 상기 전압 차이들은 전압 강하(drop)들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제138항에 있어서, 상기 측정된 전압 차이들을 룩업 테이블에 저장하는 단계, 및 상기 룩업 테이블을 (d)에서 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제138항에 있어서, 상기 동작이 정적 상호작용일 때, 상기 계산에 기계 학습된 모델이 사용되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제138항에 있어서, (a) 내지 (c)는 정적 상호작용 검출 동안 연속적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제138항에 있어서, 상기 동작의 상기 특성화는 상기 인터페이스와의 상호작용 유형 및 그에 대한 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 상호작용의 유형은 터치 및 호버 동작 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제138항에 있어서, 상기 계산은 상기 동작이 수행되었던 상기 셀에 대한 상기 전기장의 재구성을 생성하도록 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 다른 셀들에 근접한 상기 전기장의 재구성들은 생성되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제138항에 있어서, 상기 복수의 섭동들에 대한 상기 정보는 복수의 기계 학습된 모델들 중 하나의 기계 학습된 모델에 매칭되고, 각각의 상기 기계 학습된 모델은 상이한 제스처 유형에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제138항에 있어서, 상기 기계 학습된 모델의 상기 사용은,섭동들의 집합에 대한 상기 정보와 관련하여 XLD 윤곽 영역을 정의하는 것;상기 정의된 XLD 윤곽 영역과 관련하여 IS 모델을 생성하는 것;상기 IS 모델을 복수의 훈련된 XLD 윤곽 모델들과 비교하는 것; 및상기 비교에 기초하여 매칭되는 훈련된 XLD 윤곽 모델을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제138항에 있어서, (a) 내지 (c)는 상기 기재 주위에서 루프로 단방향으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제138항에 있어서, (a) 내지 (c)는 상기 기재 주위에서 제1 루프로 그리고 상기 제1 루프의 역인 제2 루프로 양방향으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제138항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 전류 인가 및 전압 측정을 위한 하드웨어-관련 기술과 함께 사용되며, 상기 방법은 그 안에서 알고리즘으로서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 시스템으로서,전도성 코팅을 지지하는 기재를 포함하는 인터페이스;상기 기재의 에지들 주위에 적용된 복수의 전극들; 및제138항 내지 제156항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 프로세서에 의해 실행될 때, 제138항 내지 제156항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하는 명령어들을 유형적으로 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 인터페이스와 관련하여 수행된 동작을 특성화하는 방법으로서, 상기 인터페이스는 전도성 코팅을 지지하는 기재를 포함하고, 복수의 전극들이 상기 기재의 에지들 주위에 적용되고, 상기 방법은,(a) 상기 복수의 전극들로부터의 제1 및 제2 전극들에 전류를 공급하는 단계 - 상기 제1 및 제2 전극들은 상기 기재들의 대향하는 에지들 상에 있어서, 상기 제1 및 제2 전극들을 연결하는 제1 라인이 상기 인터페이스의 제1 및 제2 영역들을 정의하도록 함 -;(b) (a)의 결과로서 상기 인터페이스의 상기 제1 및 제2 영역들에서 유도된 전압 차이들을 측정하는 단계;(c) (b)에 기초하여 상기 인터페이스의 상기 제1 및 제2 영역들 중 하나의 영역을 선택하는 단계;(d) 상기 복수의 전극들로부터의 상기 전극들 중 2개를 전류 주입 전극들인 것으로 정의하는 단계 - 상기 전류 주입 전극들은 상기 제1 및 제2 전극들과 상이하고, 임의의 이전에 정의된 전류 주입 전극들과 상이하고, 상기 전류 주입 전극들을 연결하는 제2 라인은 상기 선택된 영역 내에 그리고 임의의 다른 이전에 선택된 하위 영역들 내에 제1 및 제2 하위 영역들을 정의함 -;(e) 상기 정의된 전류 주입 전극들에 전류를 공급하는 단계;(f) (e)의 결과로서 상기 제1 및 제2 하위 영역들에서 유도된 전압 차이들을 측정하는 단계;(g) (f)에 기초하여 상기 제1 및 제2 하위 영역들 중 하나의 하위 영역을 선택하는 단계;(h) 사전결정된 크기의 최종 하위 영역이 선택될 때까지 (d) 내지 (g)를 반복하는 단계; 및(i) 상기 최종 하위 영역 내로부터 상기 인터페이스에 대한 섭동에 대한 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 인터페이스의 상기 제1 및 제2 영역들은 실질적으로 동일한 크기의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항에 있어서, 상기 제1 및 제2 하위 영역들은 각각의 반복 내에서 실질적으로 동일한 크기의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제159항에 있어서, (c)에서의 상기 선택은 더 큰 전압 강하를 갖는 상기 제1 및 제2 영역들 중의 상기 하나의 영역을 선택하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제159항에 있어서, (g)에서의 상기 선택은 각각의 반복에 대해, 더 큰 전압 강하를 갖는 상기 제1 및 제2 하위 영역들 중의 상기 하나의 하위 영역을 선택하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제159항에 있어서, (b)에서 측정된 상기 전압 차이들이 서로 실질적으로 동일한 것에 응답하여 터치-관련 이벤트가 발생했을 가능성이 낮다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제159항에 있어서, (b)에서 측정된 상기 전압 차이들이 임계량 이하만큼 서로 상이한 것에 응답하여 터치-관련 이벤트가 발생했을 가능성이 낮다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제159항에 있어서, 제1 반복을 위한 상기 제1 라인 및 상기 제2 라인은 서로 수직인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제159항에 있어서, 상기 전류 주입 전극들은 연속적인 반복들에서 선택되어 수직의 제2 라인들이 상기 연속적인 반복들에서 정의되도록 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제159항에 있어서, (i)는,상기 최종 하위 영역을 셀들의 사전결정된 레이아웃을 포함하는 그리드로 개념적으로 분할하는 단계; 및상기 셀들의 사전결정된 레이아웃을 참조하여 상기 섭동에 대한 위치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항에 있어서, 상기 사전결정된 레이아웃은 복수의 상이한 가능한 사전결정된 레이아웃들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 상이한 가능한 사전결정된 레이아웃들은 상이한 수들의 행들 및 열들을 갖는 그리드들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제168항에 있어서, 상기 섭동에 대한 위치의 상기 결정은 상기 섭동이 발생했을 가능성이 있었던 상기 사전결정된 레이아웃에 있는 상기 셀들 중 하나의 셀, 및 그에 인접한 하나 이상의 셀들과 관련하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 섭동이 발생했을 가능성이 있었던 상기 셀에 인접한 상기 하나 이상의 셀들은 상기 최종 하위 영역의 외부에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제168항에 있어서, 상기 섭동에 대한 위치의 상기 결정은, 상기 섭동이 발생했을 가능성이 있었던 상기 사전결정된 레이아웃에 있는 상기 셀들 중 하나의 셀, 및 (a) 상기 동작이 수행되었을 가능성이 있는 상기 셀이 상기 사전결정된 레이아웃의 중심 또는 코너들에 있지 않다면 그에 인접한 하나의 셀, 및 (b) 상기 동작이 수행되었을 가능성이 있는 상기 셀이 상기 사전결정된 레이아웃의 코너들 중 하나에 있다면 그에 인접한 다수의 셀들과 관련하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 인접 셀(들)은 상기 최종 하위 영역의 외부에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제168항에 있어서, 상기 사전결정된 레이아웃에 있는 각각의 셀은, 터치-관련 이벤트가 그 각자의 셀에 대해 발생했을 가능성이 있을 때를 결정하는 데 사용가능한 연관된 전압-관련 측정치를 갖도록 사전특성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 상기 사전특성화는 기계 학습을 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제175항에 있어서, 상기 사전특성화는 수동 교정을 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제175항에 있어서,상기 최종 하위 영역의 경계를 이루는 전극들에 대한 전압 강하들을 측정하는 단계;인접 전극 쌍들에 대한 측정된 전압 강하 비율들을 계산하는 단계; 및상기 계산된 비율들에 기초하여 셀 선택을 행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 셀 선택은 측정된 전압 강하 비율들을 상기 사전특성화들에 매칭시킴으로써 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제175항에 있어서, 상기 셀 선택은 측정된 전압들을 상기 사전특성화들에 매칭시킴으로써 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제168항에 있어서,상기 최종 하위 영역의 경계를 이루는 전극들에 대한 전압 강하들을 측정하는 단계;인접 전극 쌍들에 대한 측정된 전압 강하 비율들을 계산하는 단계; 및상기 계산된 비율들에 기초하여 셀 선택을 행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제159항에 있어서,(a) 내지 (i)를 반복하여 섭동들의 집합에 대한 정보를 획득하는 단계;섭동들의 상기 집합에 대한 상기 정보를 기계 학습된 모델에 매칭시키는 단계; 및상기 매칭에 기초하여 상기 인터페이스에 제공된 제스처 입력을 인식하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 섭동들의 상기 집합에 대한 상기 정보는 상기 기계 학습된 모델에 매칭되고, 상기 기계 학습된 모델은 상이한 제스처들에 대한 복수의 상이한 기계 학습된 모델들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제159항에 있어서,(a) 내지 (i)를 반복하여 섭동들의 집합에 대한 정보를 획득하는 단계;수집된 섭동들에 관한 정보를 버퍼에 저장하는 단계;섭동들의 상기 집합에 대한 상기 정보를 매칭시켜 제스처 입력을 결정하는 단계; 및터치-오프가 검출될 때 상기 버퍼를 지우는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제159항에 있어서,(a) 내지 (i)를 반복하여 섭동들의 집합에 대한 정보를 획득하는 단계;섭동들의 상기 집합에 대한 상기 정보와 관련하여 XLD 윤곽 영역을 정의하는 단계;상기 정의된 XLD 윤곽 영역과 관련하여 IS 모델을 생성하는 단계;상기 IS 모델을 복수의 훈련된 XLD 윤곽 모델들과 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여 매칭되는 훈련된 XLD 윤곽 모델을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제159항에 있어서, 상기 전극들은 (a) 내지 (h) 동안 연속적으로 활성 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제159항에 있어서, 상기 사전결정된 크기는 각각의 측면 상의 2개의 인접 전극들에 의해 경계지어진 하위 영역을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제159항에 있어서, (a)에서 공급된 상기 전류는 상기 제1 및 제2 전극들 사이에서 단방향으로 공급되고, (e)에서 공급된 상기 전류는 상기 전류 주입 전극들 사이에서 단방향으로 공급되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제159항에 있어서, (a)에서 공급된 상기 전류는 상기 제1 및 제2 전극들 사이에서 양방향으로 공급되고, (e)에서 공급된 상기 전류는 상기 전류 주입 전극들 사이에서 양방향으로 공급되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제159항에 있어서, (b) 및 (f) 각각에서의 상기 측정은 4개의 전극들을 사용하여 실시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제159항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서, 전류 인가 및 전압 측정을 위한 하드웨어-관련 기술과 함께 사용되며, 상기 방법은 그 안에서 알고리즘으로서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 시스템으로서,전도성 코팅을 지지하는 기재를 포함하는 인터페이스;상기 기재의 에지들 주위에 적용된 복수의 전극들; 및제159항 내지 제191항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 프로세서에 의해 실행될 때, 제159항 내지 제191항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하는 명령어들을 유형적으로 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 인터페이스와 관련하여 수행된 동작을 특성화하는 방법으로서, 상기 인터페이스는 전도성 코팅을 지지하는 기재를 포함하고, 복수의 전극들이 상기 기재의 에지들 주위에 적용되고, 대향하는 상기 전극들의 쌍들이 복수의 이격된 수평 영역들 및 복수의 이격된 수직 영역들을 형성하고, 상기 방법은,상기 전극들 각각에서 유도된 전압 강하들을 측정하는 단계;어느 수직 영역이 수직 방향에서 가장 큰 측정된 전압 강하와 연관되는지를 결정하는 단계;상기 결정된 수직 영역과 그에 인접한 수직 영역(들) 사이의 전압 강하들의 차이(들)가 제1 임계치 내에 있다면, 상기 결정된 수직 영역을 활성 수직 영역으로 정의하고; 그리고 그렇지 않다면:상기 결정된 수직 영역에 인접한 2개의 수직 영역들이 있을 때, 상기 결정된 수직 영역과 그에 인접한 상기 수직 영역들 사이의 2개의 구역들 중 하나의 구역을 상기 활성 수직 영역으로 정의하고 - 상기 결정된 수직 영역과 그에 인접한 상기 수직 영역들 사이의 상기 2개의 구역들 중 상기 하나의 구역은, 제2 전압 강하들의 이러한 차이들 중 어느 것이 상기 제1 임계치 밖에 있는지에 기초하여 상기 활성 수직 영역으로 정의됨 -, 그리고상기 결정된 수직 영역에 인접한 하나의 수직 영역만이 있을 때, 상기 결정된 수직 영역과 그에 인접한 하나의 수직 영역 사이의 구역을 상기 활성 수직 영역으로 정의하는 단계;어느 수평 영역이 수평 방향에서 가장 큰 측정된 전압 강하와 연관되는지를 결정하는 단계;상기 결정된 수평 영역과 그에 인접한 수평 영역(들) 사이의 전압 강하들의 차이(들)가 제2 임계치 내에 있다면, 상기 결정된 수평 영역을 활성 수평 영역으로 정의하고, 그리고 그렇지 않다면:상기 결정된 수평 영역에 인접한 2개의 수평 영역들이 있을 때, 상기 결정된 수평 영역과 그에 인접한 상기 수평 영역들 사이의 2개의 구역들 중 하나의 구역을 상기 활성 수평 영역으로 정의하고 - 상기 결정된 수평 영역과 그에 인접한 상기 수평 영역들 사이의 상기 2개의 구역들 중 상기 하나의 구역은, 제1 전압 강하들의 이러한 차이들 중 어느 것이 상기 제2 임계치 밖에 있는지에 기초하여 상기 활성 수평 영역으로 정의됨 -, 그리고상기 결정된 수평 영역에 인접한 하나의 수평 영역만이 있을 때, 상기 결정된 수평 영역과 그에 인접한 하나의 수평 영역 사이의 구역을 상기 활성 수평 영역으로 정의하는 단계; 및상기 정의된 활성 수평 영역과 상기 활성 수직 영역 사이의 중첩 구역 내로부터 상기 인터페이스에 대한 섭동에 대한 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 상기 수평 영역들을 형성하는 상기 전극들의 쌍들은 각자의 수평 영역들에 실질적으로 수직으로 중심설정되고,상기 수직 영역들을 형성하는 상기 전극들의 쌍들은 각자의 수직 영역들에 실질적으로 수평으로 중심설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제194항에 있어서, 상기 제1 및 제2 임계치들은 서로 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제194항에 있어서, 상기 수평 영역들 각각에 대한 그리고 상기 수직 영역들 각각에 대한 안정화 값들을 계산하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제197항에 있어서, 상기 전압 강하들의 상기 측정은 각자의 수직 및 수평 영역들에 대한 상기 안정화 값들의 감산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제194항에 있어서, 상기 활성 수평 영역의 상기 정의는 각자의 수평 영역들에 대해 설정된 기준선 전압들을 고려하고,상기 활성 수직 영역의 상기 정의는 각자의 수직 영역들에 대해 설정된 기준선 전압들을 고려하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 상기 기준선 전압들은 상기 인터페이스에 제공된 동작들의 부재 하에서 측정된 값들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제194항에 있어서, 상기 섭동에 대한 위치의 상기 결정은 상기 중첩 구역을 셀들의 사전결정된 레이아웃을 포함하는 그리드로 개념적으로 분할하는 것을 추가로 포함하고, 상기 섭동에 대한 위치는 상기 셀들의 사전결정된 레이아웃을 참조하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서, 상기 사전결정된 레이아웃은 복수의 상이한 가능한 사전결정된 레이아웃들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 상기 상이한 가능한 사전결정된 레이아웃들은 상이한 수들의 행들 및 열들을 갖는 그리드들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서, 상기 섭동에 대한 위치의 상기 결정은, 상기 섭동이 발생했을 가능성이 있었던 상기 사전결정된 레이아웃에 있는 상기 셀들 중 하나의 셀, 및 그에 인접한 하나 이상의 셀들과 관련하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 상기 섭동이 발생했을 가능성이 있었던 상기 셀에 인접한 상기 하나 이상의 셀들은 상기 중첩 구역의 외부에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제201항에 있어서, 상기 섭동에 대한 위치의 상기 결정은, 상기 섭동이 발생했을 가능성이 있었던 상기 사전결정된 레이아웃에 있는 상기 셀들 중 하나의 셀, 및 (a) 상기 동작이 수행되었을 가능성이 있는 상기 셀이 상기 사전결정된 레이아웃의 중심 또는 코너들에 있지 않다면 그에 인접한 하나의 셀, 및 (b) 상기 동작이 수행되었을 가능성이 있는 상기 셀이 상기 사전결정된 레이아웃의 코너들 중 하나에 있다면 그에 인접한 다수의 셀들과 관련하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서, 상기 인접 셀(들)은 상기 중첩 구역의 외부에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제201항에 있어서, 상기 사전결정된 레이아웃에 있는 각각의 셀은, 터치-관련 이벤트가 그 각자의 셀에 대해 발생했을 가능성이 있을 때를 결정하는 데 사용가능한 연관된 전압-관련 측정치를 갖도록 사전특성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제208항에 있어서, 상기 사전특성화는 기계 학습을 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제208항에 있어서, 상기 사전특성화는 수동 교정을 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제208항에 있어서,상기 중첩 구역의 경계를 이루는 전극들에 대한 전압 강하들을 측정하는 단계;인접 전극 쌍들에 대한 측정된 전압 강하 비율들을 계산하는 단계; 및상기 계산된 비율들에 기초하여 셀 선택을 행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서, 상기 셀 선택은 측정된 전압 강하 비율들을 상기 사전특성화들에 매칭시킴으로써 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제208항에 있어서, 상기 셀 선택은 측정된 전압들을 상기 사전특성화들에 매칭시킴으로써 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제201항에 있어서,상기 중첩 구역의 경계를 이루는 전극들에 대한 전압 강하들을 측정하는 단계;인접 전극 쌍들에 대한 측정된 전압 강하 비율들을 계산하는 단계; 및상기 계산된 비율들에 기초하여 셀 선택을 행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제194항에 있어서, 상기 기재 주위에서 단방향 루프로 상기 전극들에 전류를 인가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 상기 루프는, 전류가 상기 수직 영역들을 형성하는 전극들에 인가되는 제1 페이즈 및 전류가 상기 수평 영역들을 형성하는 전극들에 인가되는 제2 페이즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제194항에 있어서, 상기 기재 주위에서 제1 루프로 그리고 상기 제1 루프의 역인 제2 루프로 양방향으로 상기 전극들에 전류를 인가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제194항에 있어서, 상기 제1 및 제2 루프들 각각은, 전류가 상기 수직 영역들을 형성하는 전극들에 인가되는 제1 페이즈 및 전류가 상기 수평 영역들을 형성하는 전극들에 인가되는 제2 페이즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제194항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서, 전류 인가 및 전압 측정을 위한 하드웨어-관련 기술과 함께 사용되며, 상기 방법은 그 안에서 알고리즘으로서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 시스템으로서,전도성 코팅을 지지하는 기재를 포함하는 인터페이스;상기 기재의 에지들 주위에 적용된 복수의 전극들; 및제194항 내지 제219항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 프로세서에 의해 실행될 때, 제194항 내지 제219항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하는 명령어들을 유형적으로 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제조된 물품과의 상호작용을 검출하는 방법으로서, 상기 제조된 물품은 전기 전도성 영역 및 상기 전기 전도성 영역과 전기 접촉하여 위치된 복수의 전극들을 포함하고, 상기 방법은,(a) 상기 전기 전도성 영역에 대한 수평 및 수직 평형 경로들을 결정하는 단계;(b) 상기 수직 평형 경로에 대해, 상기 수직 평형 경로와, 상기 전기 전도성 영역을 따라 수직으로 배치된 전극들 사이의 구역들에 대한 수평 기준 전압 값들을 특성화하는 단계;(c) 상기 수평 평형 경로에 대해, 상기 수평 평형 경로와, 상기 전기 전도성 영역을 따라 수평으로 배치된 전극들 사이의 구역들에 대한 수직 기준 전압 값들을 특성화하는 단계;(d) 상기 전기 전도성 영역을 따라 수평으로 배치된 각각의 전극에 대해, 그에 전류를 인가하고 대향하는 전극에서의 전압 강하를 측정하여, 전류가 상이한 수직으로 대향된 전극 쌍들에 대해 인가되고 측정되도록 하는 단계;(e) 수직 방향에서 가장 큰 전압 강하와 연관되는 상기 상이한 수직으로 대향된 전극 쌍들로부터의 제1 전극 쌍을 결정하는 단계;(f) 상기 전기 전도성 영역을 따라 수직으로 배치된 각각의 전극에 대해, 그에 전류를 인가하고 대향하는 전극에서의 전압 강하를 측정하여, 전류가 상이한 수평으로 대향된 전극 쌍들에 대해 인가되고 측정되도록 하는 단계;(g) 수평 방향에서 가장 큰 전압 강하와 연관되는 상기 상이한 수평으로 대향된 전극 쌍들로부터의 제2 전극 쌍을 결정하는 단계;(h) 적어도 상기 제1 전극 쌍 및 상기 제2 전극 쌍에 기초하여 하위 영역을 정의하는 단계;(i) 상기 특성화된 수평 기준 전압 값들을 사용하여 상기 수직 평형 경로로부터의 수평 거리에 기초하여 상기 정의된 하위 영역 내로부터 상기 상호작용의 수평 포지션을 계산하는 단계; 및(j) 상기 특성화된 수직 기준 전압 값들을 사용하여 상기 수평 평형 경로로부터의 수직 거리에 기초하여 상기 정의된 하위 영역 내로부터 상기 상호작용의 수직 포지션을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제222항에 있어서, 가능한 상호작용이 발생했음을 검출하는 단계, 및 상기 가능한 상호작용이 발생했다는 상기 검출에 응답하여 (d) 내지 (j)를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제조된 물품에 동작가능하게 연결된 제어기를 구성하는 방법으로서, 상기 제조된 물품은 전기 전도성 영역 및 상기 전기 전도성 영역과 전기 접촉하여 위치된 복수의 전극들을 포함하고, 상기 방법은,상기 전기 전도성 영역에 대한 수평 및 수직 평형 경로들을 결정하는 단계;상기 수직 평형 경로에 대해, 상기 수직 평형 경로와, 상기 전기 전도성 영역을 따라 수직으로 배치된 전극들 사이의 구역들에 대한 수평 기준 전압 값들을 특성화하는 단계; 및상기 수평 평형 경로에 대해, 상기 수평 평형 경로와, 상기 전기 전도성 영역을 따라 수평으로 배치된 전극들 사이의 구역들에 대한 수직 기준 전압 값들을 특성화하는 단계를 포함하고;상기 제어기는 상기 제조된 물품에 연결되어,상기 전기 전도성 영역을 따라 수평으로 배치된 각각의 전극에 대해, 그에 전류를 인가하고 대향하는 전극에서의 전압 강하를 측정하여, 전류가 상이한 수직으로 대향된 전극 쌍들에 대해 인가되고 측정되도록 하는 것;수직 방향에서 가장 큰 전압 강하와 연관되는 상기 상이한 수직으로 대향된 전극 쌍들로부터의 제1 전극 쌍을 결정하는 것;상기 전기 전도성 영역을 따라 수직으로 배치된 각각의 전극에 대해, 그에 전류를 인가하고 대향하는 전극에서의 전압 강하를 측정하여, 전류가 상이한 수평으로 대향된 전극 쌍들에 대해 인가되고 측정되도록 하는 것;수평 방향에서 가장 큰 전압 강하와 연관되는 상기 상이한 수평으로 대향된 전극 쌍들로부터의 제2 전극 쌍을 결정하는 것;적어도 상기 제1 전극 쌍 및 상기 제2 전극 쌍에 기초하여 하위 영역을 정의하는 것;상기 특성화된 수평 기준 전압 값들을 사용하여 상기 수직 평형 경로로부터의 수평 거리에 기초하여 상기 정의된 하위 영역 내로부터 상기 상호작용의 수평 포지션을 계산하는 것; 및상기 특성화된 수직 기준 전압 값들을 사용하여 상기 수평 평형 경로로부터의 수직 거리에 기초하여 상기 정의된 하위 영역 내로부터 상기 상호작용의 수직 포지션을 계산하는 것에 의해 상호작용을 검출하도록 프로그래밍되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제조된 물품과의 상호작용을 검출하는 방법으로서, 상기 제조된 물품은 전기 전도성 영역 및 상기 전기 전도성 영역과 전기 접촉하여 위치된 복수의 전극들을 포함하고, 상기 방법은,상기 전기 전도성 영역을 따라 수평으로 배치된 각각의 전극에 대해, 그에 전류를 인가하고 대향하는 전극에서의 전압 강하를 측정하여, 전류가 상이한 수직으로 대향된 전극 쌍들에 대해 인가되고 측정되도록 하는 단계;수직 방향에서 가장 큰 전압 강하와 연관되는 상기 상이한 수직으로 대향된 전극 쌍들로부터의 제1 전극 쌍을 결정하는 단계;상기 전기 전도성 영역을 따라 수직으로 배치된 각각의 전극에 대해, 그에 전류를 인가하고 대향하는 전극에서의 전압 강하를 측정하여, 전류가 상이한 수평으로 대향된 전극 쌍들에 대해 인가되고 측정되도록 하는 단계;수평 방향에서 가장 큰 전압 강하와 연관되는 상기 상이한 수평으로 대향된 전극 쌍들로부터의 제2 전극 쌍을 결정하는 단계;적어도 상기 제1 전극 쌍 및 상기 제2 전극 쌍에 기초하여 하위 영역을 정의하는 단계;특성화된 수평 기준 전압 값들을 사용하여 수직 평형 경로로부터의 수평 거리에 기초하여 상기 정의된 하위 영역 내로부터 상기 상호작용의 수평 포지션을 계산하는 단계 - 상기 수직 평형 경로에 대해, 수평 기준 전압 값들은 상기 수직 평형 경로와 상기 전기 전도성 영역을 따라 수직으로 배치된 전극들 사이의 구역들에 대해 특성화됨 -; 및특성화된 수직 기준 전압 값들을 사용하여 수평 평형 경로로부터의 수직 거리에 기초하여 상기 정의된 하위 영역 내로부터 상기 상호작용의 수직 포지션을 계산하는 단계 - 상기 수평 평형 경로에 대해, 수직 기준 전압 값들은 상기 수평 평형 경로와 상기 전기 전도성 영역을 따라 수평으로 배치된 전극들 사이의 구역들에 대해 특성화됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제222항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수평 및 수직 평형 경로들은,대향하는 전극들의 쌍들을 정의하는 것;각각의 정의된 대향하는 전극들의 쌍에 대해, 각자의 쌍에 있는 제1 전극에 전류를 인가하고 상기 각자의 쌍에 있는 제2 전극에 대한 제1 전압-관련 값을 측정하고, 그리고 상기 각자의 쌍에 있는 상기 제2 전극에 전류를 인가하고 상기 각자의 쌍에 있는 상기 제1 전극에 대한 제2 전압-관련 값을 측정하는 것; 및상기 수평 및 수직 평형 경로들을, 상기 전기 전도성 영역을 따라 상기 제1 및 제2 전압-관련 값들이 등가인 곳에 존재하는 것으로 정의하는 것에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 수평 및 수직 평형 경로들을 결정하는 데 사용되는 상기 대향하는 전극들의 쌍들은 서로 정반대인 전극 쌍들 및 서로 정반대가 아닌 적어도 일부 전극 쌍들을 포함하도록 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제227항에 있어서, 서로 정반대가 아닌 상기 전극 쌍들은 상기 수평 및 수직 평형 경로들을 계산하는 데 있어서 슬레이브 라인들로서 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제226항에 있어서, 상기 수평 및 수직 평형 경로들을 결정하는 데 사용되는 상기 대향하는 전극들의 쌍들은 서로 정반대인 제1 및 제2 전극들을 포함하는 대향 전극 쌍들, 및 서로 정반대가 아닌 슬레이브 전극 쌍들을 포함하도록 정의되고, 상기 슬레이브 전극 쌍들은 상대(counterpart) 대향 전극 쌍에 있는 제1 전극 및 각자의 상대 대향 전극 쌍에 있는 제2 전극과는 상이한 제3 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제229항에 있어서, 각각의 슬레이브 전극 쌍에 있는 상기 제3 전극은 상기 각자의 상대 대향 전극 쌍에 있는 상기 제2 전극에 인접한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제222항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수평 및 수직 평형 경로들은 비선형인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제222항 내지 제231항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수평 및 수직 평형 경로들은 스플라인들로서 표현가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제222항 내지 제232항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수평 기준 전압 값들은, 제로 값들이 상기 수직 평형 경로에 근접하게 제공되고 최대 값들이 상기 전기 전도성 영역을 따라 수직으로 배치된 상기 전극들에 근접하게 제공되도록 특성화되고;상기 수직 기준 전압 값들은, 제로 값들이 상기 수평 평형 경로에 근접하게 제공되고 최대 값들이 상기 전기 전도성 영역을 따라 수평으로 배치된 상기 전극들에 근접하게 제공되도록 특성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제233항에 있어서, 상기 수평 및 수직 기준 전압 값들의 상기 특성화들은 보간을 사용하여 실시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제233항에 있어서, 비제로 차수 보간(non-zero order interpolation)은 각각 상기 수직 및 수평 기준 전압 값들에 대해 수평 및 수직 방향들에서 취해진 상이한 이산 측정치들 사이에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제222항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상호작용의 상기 수평 포지션은 상기 제1 전극 쌍을 사용하여 측정된 전압 강하에 추가로 기초하고;상기 상호작용의 상기 수직 포지션은 상기 제2 전극 쌍을 사용하여 측정된 전압 강하에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제222항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상호작용의 상기 수평 포지션은 상기 제1 전극 쌍과는 상이한 제3 전극 쌍을 사용하여 측정된 전압 강하에 추가로 기초하고;상기 상호작용의 상기 수직 포지션은 상기 제2 전극 쌍과는 상이한 제4 전극 쌍을 사용하여 측정된 전압 강하에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제237항에 있어서,상기 제3 전극 쌍은 상기 제1 전극 쌍에 있는 하나의 전극 및 상기 제1 전극 쌍에 있지 않은 또 다른 전극을 포함하고;상기 제4 전극 쌍은 상기 제2 전극 쌍에 있는 하나의 전극 및 상기 제2 전극 쌍에 있지 않은 또 다른 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제237항에 있어서,상기 제3 전극 쌍은 상기 제1 전극 쌍에 있는 하나의 전극 및 상기 제1 전극 쌍에 있는 다른 전극에 인접한 또 다른 전극을 포함하고;상기 제4 전극 쌍은 상기 제2 전극 쌍에 있는 하나의 전극 및 상기 제2 전극 쌍에 있는 다른 전극에 인접한 또 다른 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제237항에 있어서, 상기 제1 전극 쌍에 있는 상기 전극들 중 어느 것도 상기 제3 전극 쌍에 포함되지 않고, 상기 제2 전극 쌍에 있는 상기 전극들 중 어느 것도 상기 제4 전극 쌍에 포함되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제237항 내지 제240항 중 어느 한 항에 있어서, 기준 전압들이 가능한 제3 및 제4 전극 쌍들의 세트에 대해 사전특성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제222항 내지 제241항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하위 영역은 상기 수평 및 수직 평형 경로들에 의해 추가로 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제222항 내지 제242항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수평 및 수직 평형 경로들은 상이한 전극 쌍들에 전류를 제공함으로써 생성된 전기장들의 중력 중심에서 교차하도록 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제243항에 있어서, 상기 중력 중심은 상기 전도성 영역에 대해 중심이 벗어나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제243항 또는 제244항에 있어서, 상기 중력 중심은, 더 낮은 전극 밀도의 구역과 비교하여 더 높은 전극 밀도의 구역을 향해 왜곡되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제222항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 영역의 에지들 주위에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제222항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 영역의 주변 에지들에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제222항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 영역 상에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제222항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 영역은 전도성 코팅을 포함하고, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 코팅에 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제222항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서, 전도성 코팅이 상기 전도성 영역의 전체에 걸쳐 제공되고, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 코팅에 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제222항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 영역 주위에 규칙적으로 이격되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제222항 내지 제251항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극들은 행들 및 열들로 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제222항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 영역 주위에 불규칙적으로 이격되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제222항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전극들은 상기 전도성 영역의 단지 2개의 대향하는 측면들 주위에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제222항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 영역은 전도성 코팅이 위에 형성되어 있는 표면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제255항에 있어서, 상기 코팅은 박막 코팅인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제222항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 영역은 전도성 입자들이 안에 내장되어 있고 그리고/또는 위에 제공되어 있는 표면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제222항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 영역은 표면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제258항에 있어서, 상기 표면은 건물 및/또는 차량의 바닥, 벽, 또는 천장인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제258항에 있어서, 상기 표면은 기계의 일부인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제222항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전도성 영역은 상기 표면 상에 페인팅된 액체 내에 제공된 전도성 요소들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제222항 내지 제261항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용은 터치, 제스처, 또는 근접성 관련 상호작용인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제222항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 유형들의 상호작용들이 검출가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 프로세서에 의해 실행될 때, 제222항 내지 제263항 중 어느 하나의 방법에 대응하는 동작들을 수행하는 명령어들을 유형적으로 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 시스템으로서,제222항 내지 제263항 중 어느 한 항의 방법에 대응하는 동작들을 수행하도록 구성된 프로세서; 및상기 전기 전도성 영역과 연관되어 위치된 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 미시건 *****-**** 오번 힐스 하몬로드 ****</address><code>520170694112</code><country>미국</country><engName>GUARDIAN GLASS, LLC</engName><name>가디언 글라스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 오번 힐스...</address><code> </code><country> </country><engName>AGBUGA, Okan</engName><name>악부가 오칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 오번 힐스...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Xuequn</engName><name>후 쉐췬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 오번 힐스...</address><code> </code><country> </country><engName>MOHAMMADKHAH, Ali</engName><name>모하마드카 알리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 오번 힐스...</address><code> </code><country> </country><engName>TOPPING, Paul</engName><name>톱핑 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 오번 힐스...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDERSEN, Ryan</engName><name>안데르센 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 오번 힐스...</address><code> </code><country> </country><engName>ROGERS, Robert G.</engName><name>로저스 로버트 쥐.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000000859</code><country>대한민국</country><engName>YOON JUNG HO</engName><name>윤정호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/156,033</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/272,101</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/291,076</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1060068-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0159148-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0240704-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0240718-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032904.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932792e67d1a5c8586f0e2ba7b8b7c041512de54ae399f2fd429121c2a536fe0187df9c51c4e4262ce5820652db6c63a4c9fe6dfe82e2d1030</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf462278bba2e48873ae8ba60e0f4bfe1c52dde5c47a0af8a9585dc95f39a9f461ce795f4840cf1c3f88b8d34d91501678454265ab0b1eb2ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>