<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:07.327</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7025057</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입체 이미지를 보여주는 방법 및 디스플레이 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DISPLAY SYSTEM FOR SHOWING A STEREOSCOPIC IMAGE</inventionTitleEng><openDate>2022.12.09</openDate><openNumber>10-2022-0163353</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/366</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/305</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 시스템은 입체 이미지의 좌측 및 우측 구성요소들을 발생시키는 이미지 소스, 좌측 및 우측 이미지 구성요소들을 디스플레이하도록 적응된 스크린, 평행 광 스트립들을 방출하는 광원, 광을 광원으로부터 스크린을 향해 지향시키기 위한 평행 렌즈들을 갖는 렌티큘러 패널, 및 시청자의 위치의 추적 시스템을 포함한다. 제어기는 시청자의 위치를 수신하고, 제1 타임슬롯에서 이미지 소스로 하여금 입체 이미지의 좌측 구성요소를 발생시키게 하는 한편 렌티큘러 패널에 의해 스크린을 통해 그리고 시청자의 좌측 눈을 향해 지향되는 일부 광 스트립들의 조명을 제어하고, 제2 타임슬롯에서 이미지 소스로 하여금 입체 이미지의 우측 구성요소를 발생시키게 하는 한편 렌티큘러 패널에 의해 스크린을 통해 그리고 시청자의 우측 눈을 향해 지향되는 다른 광 스트립들의 조명을 제어한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021119807</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2020/051722</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 입체 이미지를 보여주는 디스플레이 시스템으로서,상기 입체 이미지의 좌측 및 우측 구성요소들을 발생시키도록 적응된 이미지 소스;상기 이미지 소스에 동작적으로 연결되고 상기 입체 이미지의 좌측 및 우측 구성요소들을 디스플레이하도록 적응된 스크린;복수의 평행 광 스트립을 선택적으로 방출하도록 적응된 광원;복수의 평행 렌즈를 갖는 렌티큘러 패널 - 상기 렌티큘러 패널의 각각의 주어진 렌즈는 광을 상기 광원의 주어진 광 스트립으로부터 상기 스크린을 향해 상기 주어진 광 스트립 및 상기 주어진 렌즈의 상대 위치들에 의해 결정되는 방향으로 지향시키도록 구성됨 - ;시청자의 위치를 추적하도록 적응된 추적 시스템; 및상기 이미지 소스, 상기 광원, 및 상기 추적 시스템에 동작적으로 연결된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는, 상기 추적 시스템으로부터 상기 시청자의 위치를 수신하고, 상기 시청자의 위치에 기초하여 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 계산하고, 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제1 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 입체 이미지의 좌측 구성요소를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 시청자의 좌측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제1 그룹의 조명을 제어하고, 상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제2 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 입체 이미지의 우측 구성요소를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 시청자의 우측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹의 조명을 제어하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 입체 이미지를 보여주는 디스플레이 시스템으로서,상기 입체 이미지의 좌측 및 우측 구성요소들을 발생시키도록 적응된 이미지 소스;상기 이미지 소스에 동작적으로 연결되고 상기 입체 이미지의 좌측 및 우측 구성요소들을 디스플레이하도록 적응된 스크린;복수의 평행 광 스트립을 선택적으로 방출하도록 적응된 광원;복수의 평행 렌즈를 갖는 렌티큘러 패널 - 상기 렌티큘러 패널의 각각의 주어진 렌즈는 광을 상기 광원의 주어진 광 스트립으로부터 상기 스크린을 향해 상기 주어진 광 스트립 및 상기 주어진 렌즈의 상대 위치들에 의해 결정되는 방향으로 지향시키도록 구성됨 - ;시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하도록 적응된 추적 시스템; 및상기 이미지 소스, 상기 광원, 및 상기 추적 시스템에 동작적으로 연결된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는, 상기 추적 시스템으로부터 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 수신하고, 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제1 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 입체 이미지의 좌측 구성요소를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 시청자의 좌측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제1 그룹의 조명을 제어하고, 상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제2 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 입체 이미지의 우측 구성요소를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 시청자의 우측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹의 조명을 제어하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 추적 시스템은 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하도록 추가로 적응되고,상기 제어기는, 상기 추적 시스템으로부터 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 수신하고, 상기 시청자의 좌측 눈을 향해 광을 지향시키기 위해 상기 광 스트립들의 제1 그룹의 조명을 제어하고, 상기 시청자의 우측 눈을 향해 광을 지향시키기 위해 상기 광 스트립들의 제2 그룹의 조명을 제어하도록 추가로 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는,상기 스크린 상에 디스플레이될 입체 이미지의 좌측 구성요소 상의 각각의 주어진 섹션에 대해: 상기 시청자의 좌측 눈과 상기 좌측 구성요소 상의 주어진 섹션이 디스플레이되어야 하는 스크린의 구역 사이의 제1 방향을 결정하고, 상기 광 스트립들의 제1 그룹에 상기 제1 방향으로 광을 방출하는 하나 이상의 광 스트립을 포함하고;상기 스크린 상에 디스플레이될 입체 이미지의 우측 구성요소 상의 각각의 주어진 섹션에 대해: 상기 시청자의 우측 눈과 상기 우측 구성요소 상의 주어진 섹션이 디스플레이되어야 하는 스크린의 구역 사이의 제2 방향을 결정하고, 상기 광 스트립들의 제2 그룹에 상기 제2 방향으로 광을 방출하는 하나 이상의 광 스트립을 포함하도록 추가로 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제어기는 상기 주어진 광 스트립으로부터 광을 지향시키는 렌티큘러 패널의 각각의 주어진 렌즈의 방향성 효과를 고려하여 상기 광원의 각각의 주어진 광 스트립에 의해 방출되는 광의 방향을 결정하도록 추가로 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는 상기 광원 상의 광 스트립들의 적어도 일부의 위치들과 상기 렌티큘러 패널의 렌즈들의 적어도 일부의 위치들 사이에 관계들의 맵을 저장하도록 적응된 메모리를 포함하고;상기 제어기는 (i) 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들, 및 (ii) 상기 광 스트립들의 제1 및 제2 그룹들을 선택하기 위해 상기 메모리에 저장된 관계들의 맵을 사용하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광원은,균일한 광원; 및상기 광 스트립들을 형성하기 위해 상기 균일한 광원으로부터 광을 선택적으로 통과시키거나 차단하도록 적응된 제어가능 픽셀 매트릭스를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제어가능 픽셀 매트릭스는 액정 디스플레이(LCD) 패널을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 렌티큘러 패널은 상기 LCD 패널에 대해 축방향으로 회전되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광원은 상기 제어기에 의해 어드레스가능하고 제어가능한, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광원은 유기 발광 다이오드(OLED) 패널, 마이크로 발광 다이오드(micro-LED) 패널, 및 복수의 작은 광원으로 형성된 조합으로부터 선택되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 소스는 3차원(3D) 렌더링 디바이스를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제어기는,상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들에 기초하여 가상 카메라 위치들을 계산하고;상기 가상 카메라 위치들을 상기 3D 렌더링 디바이스에 제공하도록 추가로 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌티큘러 패널의 렌즈들은 평 볼록 렌즈들, 볼록 평 렌즈들, 비구면 렌즈들, 오목-볼록 렌즈들 및 그것의 조합으로부터 선택되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌티큘러 패널의 렌즈들의 각각의 쌍 사이에 위치된 블랙아웃 스트립을 추가로 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌티큘러 패널과 상기 스크린 사이의 광의 경로 내에 위치된 방향성 확산기를 추가로 포함하며, 상기 렌티큘러 패널에 대해 상기 방향성 확산기의 축방향 회전은 상기 렌티큘러 패널의 렌즈들의 패턴을 적어도 부분적으로 숨기는 것을 허용하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 방향성 확산기는 렌티큘러 패널, 의사 랜덤 초점 길이 분포를 갖는 복수의 렌즈를 포함하는 패널, 의사 랜덤 폭 분포를 갖는 복수의 렌즈를 포함하는 패널, 및 의사 랜덤 각도 및 폭 분포를 갖는 복수의 프리즘을 포함하는 프리즘 어레이 패널로부터 선택되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 광원은 수직으로 시준된 광을 발생시키며, 상기 디스플레이 시스템은,상기 렌티큘러 패널과 상기 스크린 사이의 수직으로 시준된 광의 경로 내에 위치된 제1 방향성 확산기 및 제2 방향성 확산기를 추가로 포함하고, 상기 제1 방향성 확산기는 상기 수직으로 시준된 광을 혼합하기 위해 상기 렌티큘러 패널에 대해 축방향으로 회전되고, 상기 제2 방향성 확산기는 상기 렌티큘러 패널의 렌즈들의 패턴을 적어도 부분적으로 숨기기 위해 상기 렌티큘러 패널에 대해 축방향으로 회전되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광원의 광 스트립들 및 상기 렌티큘러 패널의 렌즈들은 수직으로 연장되고;상기 광원은 제1 복수의 수평 세그먼트로 형성되고;상기 렌티큘러 패널은 상기 광원의 제1 복수의 세그먼트에 대응하는 제2 복수의 수평 세그먼트로 형성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 렌티큘러 패널은 제1 수의 렌즈들을 포함하고;상기 광원은 제2 수의 광 스트립들을 발생시키도록 적응되며, 상기 제2 수는 상기 제1 수보다 더 큰, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌티큘러 패널은 상기 광원과 상기 스크린 사이에 위치되며, 상기 렌티큘러 패널과 상기 광원 사이의 거리는 상기 렌티큘러 패널의 렌즈들의 초점 길이에 설정되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 입체 이미지를 보여주는 방법으로서,시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하는 단계;일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제1 타임슬롯에서, 스크린 상에 상기 입체 이미지의 좌측 구성요소를 보여주는 단계, 및 상기 시청자의 좌측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제1 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 광원을 사용하는 단계; 및상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제2 타임슬롯에서, 상기 스크린 상에 상기 입체 이미지의 우측 구성요소를 보여주는 단계, 및 상기 시청자의 우측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하는 단계는 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서,상기 스크린 상에 디스플레이될 입체 이미지의 좌측 구성요소 상의 각각의 주어진 섹션에 대해: 상기 시청자의 좌측 눈과 상기 좌측 구성요소 상의 주어진 섹션이 디스플레이되어야 하는 스크린의 구역 사이의 제1 방향을 결정하는 단계, 및 상기 광 스트립들의 제1 그룹에 상기 제1 방향으로 광을 방출하는 하나 이상의 광 스트립을 포함하는 단계; 및상기 스크린 상에 디스플레이될 입체 이미지의 우측 구성요소 상의 각각의 주어진 섹션에 대해: 상기 시청자의 우측 눈과 상기 우측 구성요소 상의 주어진 섹션이 디스플레이되어야 하는 스크린의 구역 사이의 제2 방향을 결정하는 단계, 및 상기 광 스트립들의 제2 그룹에 상기 제2 방향으로 광을 방출하는 하나 이상의 광 스트립을 포함하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들의 추적의 손실을 검출하는 단계; 및상기 추적의 손실을 검출한 후 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하는 것이 재개될 때까지의 후속 제1 및 제2 타임슬롯들에서, 상기 스크린 상에 상기 입체 이미지의 전체 콘텐츠를 포함하는 평면 이미지를 보여주는 한편 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원의 모든 광 스트립들을 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광원 상의 광 스트립들의 적어도 일부의 위치들과 광을 상기 광 스트립들으로부터 상기 스크린을 향해 지향시키는 복수의 렌즈의 적어도 일부의 위치들 사이에 관계들의 맵을 저장하는 단계; 및(i) 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들, 및 (ii) 상기 광 스트립들의 제1 및 제2 그룹들을 선택하기 위해 상기 관계들의 맵을 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들에 기초하여 가상 카메라 위치들을 계산하는 단계; 및상기 입체 이미지의 좌측 및 우측 구성요소를 발생시키는 이미지 소스에 상기 가상 카메라 위치들을 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입체 이미지는 무빙 비디오를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들의 변화들을 추적하는 단계; 및상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들의 변화들에 따라 상기 광 스트립들의 제1 및 제2 그룹들을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들의 변화들에 따라 상기 입체 이미지의 콘텐츠의 원근을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들은 상기 스크린의 폭을 따르는 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 측방 위치들, 상기 스크린의 높이를 따르는 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 수직 위치들, 및 상기 시청자의 좌측 및 우측 눈들과 상기 스크린의 표면 사이의 거리들을 포함하는 3개의 차원 내에 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시청자는 제1 시청자이고 상기 입체 이미지는 제1 입체 이미지이며, 상기 방법은,제2 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하는 단계;상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제3 타임슬롯에서, 상기 스크린 상에 제2 입체 이미지의 좌측 구성요소를 보여주는 단계, 및 상기 제2 시청자의 좌측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제3 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하는 단계; 및상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제4 타임슬롯에서, 상기 스크린 상에 상기 제2 입체 이미지의 우측 구성요소를 보여주는 단계, 및 상기 제2 시청자의 우측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 제4 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1, 제2, 제3 및 제4 타임슬롯들은 상기 일련의 반복적인 타임슬롯들에서의 중첩 없이 연속하여 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 입체 이미지 및 상기 제2 입체 이미지는 상기 제1 및 제2 시청자들의 각각의 관점들에 따라 가시적인 동일한 객체 또는 장면의 뷰들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 제1 입체 이미지 및 상기 제2 입체 이미지는 상이한 객체들 또는 장면의 뷰들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 복수의 시청자에게 입체 이미지들을 보여주는 방법으로서, 상기 시청자들의 수에 대응하는 다수의 제1 타임슬롯, 및 상기 시청자들의 수에 대응하는 다수의 제2 타임슬롯을 포함하는, 일련의 반복적인 비중첩 타임슬롯들을 정의하는 단계;상기 복수의 시청자 각각의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하는 단계; 및각각의 주어진 시청자에 대해, 특정 제1 타임슬롯 및 특정 제2 타임슬롯을 할당하는 단계 - 상기 특정 제1 및 제2 타임슬롯들은 상기 주어진 시청자에 대해 예약됨 - ; 상기 특정 제1 타임슬롯에서,  스크린 상에 상기 주어진 시청자에 대한 특정 입체 이미지의 좌측 구성요소를 보여주는 단계, 및  상기 주어진 시청자의 좌측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 특정 제1 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 광원을 사용하는 단계; 및 상기 특정 제2 타임슬롯에서,  상기 스크린 상에 상기 주어진 시청자에 대한 특정 입체 이미지의 우측 구성요소를 보여주는 단계, 및  상기 주어진 시청자의 우측 눈을 향해 지향되는 광 스트립들의 특정 제2 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 적어도 2개의 시청자에게 이미지들을 보여주는 디스플레이 시스템으로서,제1 시청자 또는 시청자들의 제1 그룹에 대해 제1 이미지를 발생시키고 제2 시청자 또는 시청자들의 제2 그룹에 대해 제2 이미지를 발생시키도록 적응된 이미지 소스;상기 이미지 소스에 동작적으로 연결되고 상기 제1 및 제2 이미지들을 디스플레이하도록 적응된 스크린;복수의 평행 광 스트립을 선택적으로 방출하도록 적응된 광원;복수의 평행 렌즈를 갖는 렌티큘러 패널 - 상기 렌티큘러 패널의 각각의 주어진 렌즈는 광을 상기 광원의 주어진 광 스트립으로부터 상기 스크린을 향해 상기 주어진 광 스트립 및 상기 주어진 렌즈의 상대 위치들에 의해 결정되는 방향으로 지향시키도록 구성됨 - ;상기 제1 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 추적하고 상기 제2 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제2 그룹의 위치를 추적하도록 적응된 추적 시스템; 및상기 이미지 소스, 상기 광원, 및 상기 추적 시스템에 동작적으로 연결된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는, 상기 추적 시스템으로부터 상기 제1 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 수신하고, 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제1 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 제1 이미지를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 제1 시청자의 위치를 향해 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제1 그룹의 조명을 제어하고, 상기 추적 시스템으로부터 상기 제2 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제2 그룹의 위치를 수신하고, 상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제2 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 제2 이미지를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 제2 시청자의 위치를 향해 또는 상기 시청자들의 제2 그룹의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹의 조명을 제어하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 이미지 소스는 상기 제1 이미지를 발생시키도록 적응된 제1 이미지 소스 및 상기 제2 이미지를 발생시키도록 적응된 제2 이미지 소스를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 추적 시스템은 상기 제1 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 추적하도록 적응된 제1 추적 시스템 및 상기 제2 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제2 그룹의 위치를 추적하도록 적응된 제2 추적 시스템을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 소스는 복수의 시청자에 대해 복수의 이미지를 발생시키도록 적응되고;상기 추적 시스템은 상기 복수의 시청자 각각의 위치들을 추적하도록 적응되고;상기 제어기는, 상기 복수의 시청자 각각의 위치들을 수신하고, 복수의 타임슬롯을 정의하며, 하나의 타임슬롯이 상기 복수의 시청자 각각에 대해 정의되고, 주어진 타임슬롯에서, 상기 이미지 소스로 하여금 상기 복수의 시청자 중 주어진 시청자에 대해 이미지를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 주어진 시청자의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 주어진 그룹의 조명을 제어하도록 추가로 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 적어도 2개의 시청자에게 이미지들을 보여주는 디스플레이 시스템으로서,제1 시청자 또는 시청자들의 제1 그룹에 대해 평면 이미지를 발생시키고 제2 시청자에 대해 입체 이미지를 발생시키도록 적응된 이미지 소스;상기 제1 및 제2 이미지 소스들에 동작적으로 연결되고 상기 평면 이미지 및 상기 입체 이미지를 디스플레이하도록 적응된 스크린;복수의 평행 광 스트립을 선택적으로 방출하도록 적응된 광원;복수의 평행 렌즈를 갖는 렌티큘러 패널 - 상기 렌티큘러 패널의 각각의 주어진 렌즈는 광을 상기 광원의 주어진 광 스트립으로부터 상기 스크린을 향해 상기 주어진 광 스트립 및 상기 주어진 렌즈의 상대 위치들에 의해 결정되는 방향으로 지향시키도록 구성됨 - ;상기 제1 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 추적하고 상기 제2 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하도록 적응된 추적 시스템; 및상기 이미지 소스, 상기 광원, 및 상기 추적 시스템에 동작적으로 연결된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는, 상기 추적 시스템으로부터 상기 제1 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 수신하고, 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제1 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 평면 이미지를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 제1 시청자의 위치를 향해 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제1 그룹의 조명을 제어하고, 상기 추적 시스템으로부터 상기 제2 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 수신하고, 상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제2 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 입체 제2 이미지의 좌측 구성요소를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 제2 시청자의 좌측 눈의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹의 조명을 제어하고, 상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제3 타임슬롯에서, (i) 상기 이미지 소스로 하여금 상기 입체 제2 이미지의 우측 구성요소를 발생시키게 하고, (ii) 상기 렌티큘러 패널에 의해 상기 스크린을 통해 그리고 상기 제2 시청자의 우측 눈의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹의 조명을 제어하도록 구성되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 이미지 소스는 상기 평면 이미지를 발생시키도록 적응된 제1 이미지 소스 및 상기 입체 이미지를 발생시키도록 적응된 제2 이미지 소스를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 추적 시스템은 상기 제1 시청자의 위치 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 추적하도록 적응된 제1 추적 시스템 및 상기 제2 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하도록 적응된 제2 추적 시스템을 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 적어도 2개의 시청자에게 상이한 이미지들을 동시에 보여주는 방법으로서,제1 시청자 또는 시청자들의 제1 그룹의 위치를 추적하는 단계;제2 시청자 또는 시청자들의 제2 그룹의 위치를 추적하는 단계;일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제1 타임슬롯에서, 스크린 상에 제1 이미지를 보여주는 단계, 및 상기 제1 시청자 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제1 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 광원을 사용하는 단계,상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제2 타임슬롯에서, 상기 스크린 상에 제2 이미지를 보여주는 단계, 및 상기 제2 시청자 또는 상기 시청자들의 제2 그룹의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 평면 이미지 및 입체 이미지를 동시에 보여주는 방법으로서,제1 시청자 또는 시청자들의 제1 그룹의 위치를 추적하는 단계;제2 시청자의 좌측 및 우측 눈들의 위치들을 추적하는 단계;일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제1 타임슬롯에서, 스크린 상에 상기 평면 이미지를 보여주는 단계, 및 상기 제1 시청자 또는 상기 시청자들의 제1 그룹의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제1 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 광원을 사용하는 단계;상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제2 타임슬롯에서, 상기 스크린 상에 상기 입체 이미지의 좌측 구성요소를 보여주는 단계, 및 상기 제2 시청자의 좌측 눈의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제2 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하는 단계; 및상기 일련의 반복적인 타임슬롯들 중 제3 타임슬롯에서, 상기 스크린 상에 상기 입체 이미지의 우측 구성요소를 보여주는 단계, 및 상기 제2 시청자의 우측 눈의 위치를 향해 지향되는 광 스트립들의 제3 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 일련의 타임슬롯들은 상기 스크린 상에 하나 이상의 추가 이미지를 보여주고 하나 이상의 추가 시청자 또는 시청자들의 하나 이상의 추가 그룹의 위치들을 향해 지향되는 광 스트립들의 하나 이상의 추가 그룹으로 상기 스크린을 조명하기 위해 상기 광원을 사용하기 위한 하나 이상의 추가 타임슬롯을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 에이치*엑스 *에스* 퀘벡 몬트리올 루 클락 ****</address><code>520220492593</code><country>캐나다</country><engName>AYE3D INC.</engName><name>아이3디 인크.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>캐나다 퀘벡 제이*지 *엔* 롱괴이 데 그랑드 듀크 ****</address><code>620140162277</code><country>캐나다</country><engName>GAUDREAU, Jean-Etienne</engName><name>가드로 진-에티엔느</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 제이*지 *...</address><code>620140162277</code><country>캐나다</country><engName>GAUDREAU, Jean-Etienne</engName><name>가드로 진-에티엔느</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/950,298</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0752183-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0858752-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0858790-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0858815-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0124768-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2022.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1113079-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1179977-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0167341-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1378158-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0867881-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227025057.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93308993ca5727207ed54550faf9c32bcd4fbdb931905fbf25e9fbc9ec60151dec35e315983b50af3f5e22dc16c263e76c41c40586cd729c93</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbb29ea0c990cde25efd608aece85b2e66b03d3e00d143c221458347dc232a4859c9852234ea43c5b92373411c60e59d71f75d293aca626d1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>