<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:21.921</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0037428</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR ALLOCATING ON-CHIP  MEMORY OF NEURAL PROCESSING UNIT</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0142859</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0871</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/78</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되는 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법에 관한 것이다. 온 칩 메모리 할당 방법은 온 칩 메모리 영역 중 메모리 사용이 완료된, 할당된 청크의 할당을 해제하고 캐시 청크로 전환하는 단계, 특정 데이터에 대한 온 칩 메모리 할당 요청을 수신하는 단계, 특정 데이터의 크기와 하나 이상의 캐시 청크의 크기 사이의 비교에 기초하여, 하나 이상의 캐시 청크 중 특정 데이터에 대해 할당 가능한 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하는 단계 및 특정 데이터에 대해 할당 가능한 캐시 청크가 존재하는지 여부에 대한 판단 결과에 따라, 특정 데이터를 하나 이상의 캐시 청크 중 특정 캐시 청크에 할당하거나, 또는 특정 데이터를 프리 청크 중 적어도 일부에 할당하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법에 있어서,할당된 청크(allocated chunk), 캐시 청크(cached chunk) 또는 프리 청크(free chunk) 중 하나로 분류되는 복수의 청크를 포함하는 온 칩 메모리 영역 중 메모리 사용이 완료된, 할당된 청크의 할당을 해제하고 캐시 청크로 전환하는 단계;특정 데이터에 대한 온 칩 메모리 할당 요청을 수신하는 단계;상기 특정 데이터의 크기와 하나 이상의 캐시 청크의 크기 사이의 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터에 대해 할당 가능한 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 특정 데이터에 대해 할당 가능한 캐시 청크가 존재하는지 여부에 대한 판단 결과에 따라, 상기 특정 데이터를 상기 하나 이상의 캐시 청크 중 특정 캐시 청크에 할당하거나, 또는 상기 특정 데이터를 상기 프리 청크 중 적어도 일부에 할당하는 단계를 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 판단하는 단계는,상기 하나 이상의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기와 동일한 크기를 가진 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하고,상기 할당하는 단계는,상기 하나 이상의 캐시 청크 중 특정 캐시 청크의 크기가 상기 특정 데이터의 크기와 동일하다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 특정 캐시 청크에 할당하는 단계; 또는상기 특정 데이터의 크기와 일치하는 캐시 청크가 존재하지 않는다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 프리 청크 중 적어도 일부에 할당하는 단계를 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 판단하는 단계는,상기 하나 이상의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기가 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위를 만족하는 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하고,상기 할당하는 단계는,상기 특정 데이터의 크기가 특정 캐시 청크와 연관된 미리 정의된 범위를 만족한다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 특정 캐시 청크에 할당하는 단계; 또는상기 특정 데이터의 크기가 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위를 만족하지 않는다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 프리 청크 중 적어도 일부에 할당하는 단계를 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위의 상한은, 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각의 크기이고,상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위의 하한은, 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각의 크기의 미리 정의된 비율이고,상기 미리 정의된 비율은 0보다 크고 1보다 작은 실수인, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 미리 정의된 비율은, 상기 온 칩 메모리에 입력 또는 출력되는 데이터의 메모리 포맷과, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 또는 컴파일되는 인공지능 응용 프로그램의 데이터 레이아웃에 기초하여 결정되는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 캐시 청크 중 임의의 데이터와 크기 비교 후 데이터가 해당 캐시 청크로 할당되지 않은 횟수가 제1 미리 정의된 횟수 이상인 캐시 청크를 프리 청크로 전환하는 단계를 더 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 할당하는 단계는,상기 특정 데이터에 대해 할당 가능한 캐시 청크가 존재하지 않고 상기 특정 데이터에 대해 할당 가능한 프리 청크도 존재하지 않는 경우, 캐시 청크 중 적어도 일부를 프리 청크로 전환하는 단계를 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 캐시 청크는 제1 유형의 캐시 청크 또는 제2 유형의 캐시 청크 중 하나로 분류되고,상기 제1 유형의 캐시 청크는, 할당 대상 데이터의 크기가 해당 캐시 청크의 데이터의 크기와 동일한 경우, 상기 할당 대상 데이터가 해당 캐시 청크에 할당되는 유형의 캐시 청크이고,상기 제2 유형의 캐시 청크는, 할당 대상 데이터의 크기가 해당 캐시 청크와 연관된 미리 정의된 범위를 만족하는 경우, 상기 할당 대상 데이터가 해당 캐시 청크에 할당되는 유형의 캐시 청크인, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서가 인공지능 응용 프로그램을 실행 또는 컴파일하는 도중에 수행되고,상기 캐시 청크로 전환하는 단계는,상기 메모리 사용이 완료된 할당된 청크가 상기 인공지능 응용 프로그램의 가중치 데이터에 대해 할당된 청크인 경우, 상기 메모리 사용이 완료된 할당된 청크의 할당을 해제하고 상기 제1 유형의 캐시 청크로 전환하는 단계; 또는상기 메모리 사용이 완료된 할당된 청크가 상기 인공지능 응용 프로그램의 입력 데이터 또는 출력 데이터에 대해 할당된 청크인 경우, 상기 메모리 사용이 완료된 할당된 청크의 할당을 해제하고 상기 제2 유형의 캐시 청크로 전환하는 단계를 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 캐시 청크는 제1 레벨의 캐시 청크 또는 제2 레벨의 캐시 청크 중 하나로 분류되고,상기 판단하는 단계는,상기 제1 레벨의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기와 동일한 크기를 가진 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 제1 레벨의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기와 동일한 크기를 가진 캐시 청크가 존재하지 않는다고 판단된 경우, 상기 제2 레벨의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기가 상기 제2 레벨의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위를 만족하는 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 레벨의 캐시 청크 중 임의의 데이터와 크기 비교 후 데이터가 해당 캐시 청크로 할당되지 않은 횟수가 제2 미리 정의된 횟수 이상인 캐시 청크를 제2 레벨의 캐시 청크로 전환하는 단계; 및상기 제2 레벨의 캐시 청크 중 임의의 데이터와 크기 비교 후 데이터가 해당 캐시 청크로 할당되지 않은 횟수가 제3 미리 정의된 횟수 이상인 캐시 청크를 프리 청크로 전환하는 단계를 더 포함하는, 뉴럴 프로세싱 유닛의 온 칩 메모리 할당 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 뉴럴 프로세싱 시스템으로서,인공지능 응용 프로그램을 위한 신경망 계산을 수행하도록 구성된 뉴럴 프로세싱 유닛;상기 뉴럴 프로세싱 유닛과 동일한 칩에 위치하도록 구성된 온 칩 메모리; 및상기 온 칩 메모리의 메모리 할당을 관리하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 온 칩 메모리는 복수의 청크를 포함하고,상기 온 칩 메모리의 복수의 청크의 각각은,해당 메모리 청크가 임의의 데이터에 대해 할당된 상태임을 나타내는 할당된 청크;해당 메모리 청크가 임의의 데이터에 대해 할당되었다가 해제된 상태이나, 프리 청크로 전환되기 전의 보류 상태임을 나타내는 캐시 청크; 또는해당 메모리 청크가 임의의 데이터에 대해 할당되지 않은 상태이며, 상기 캐시 청크가 아닌 청크임을 나타내는 프리 청크중 하나로 분류되는, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 할당된 청크 중 메모리 사용이 완료된 할당된 청크의 할당을 해제하고 캐시 청크로 전환하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,특정 데이터에 대한 온 칩 메모리 할당 요청을 수신하고,상기 특정 데이터와 하나 이상의 캐시 청크의 크기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터에 대해 할당 가능한 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하고,상기 판단 결과에 따라, 상기 특정 데이터를 상기 하나 이상의 캐시 청크 중 특정 캐시 청크에 할당하거나, 또는 상기 특정 데이터를 상기 프리 청크 중 적어도 일부에 할당하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기와 동일한 크기를 가진 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하고,상기 하나 이상의 캐시 청크 중 특정 캐시 청크의 크기가 상기 특정 데이터의 크기와 일치한다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 특정 캐시 청크에 할당하거나, 또는 상기 특정 데이터의 크기와 일치하는 캐시 청크가 존재하지 않는다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 프리 청크 중 적어도 일부에 할당하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기가 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위를 만족하는 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하고,상기 특정 데이터의 크기가 특정 캐시 청크와 연관된 미리 정의된 범위를 만족한다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 특정 캐시 청크에 할당하거나, 또는 상기 특정 데이터의 크기가 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위를 만족하지 않는다고 판단되는 경우, 상기 특정 데이터를 상기 프리 청크 중 적어도 일부에 할당하도록 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위의 상한은, 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각의 크기이고,상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위의 하한은, 상기 하나 이상의 캐시 청크의 각각의 크기의 미리 정의된 비율이고,상기 미리 정의된 비율은 0보다 크고 1보다 작은 실수인, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 미리 정의된 비율은, 상기 온 칩 메모리에 입력 또는 출력되는 데이터의 메모리 포맷과, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 또는 컴파일되는 인공지능 응용 프로그램에 포함된 데이터 레이아웃에 기초하여 결정되는, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 캐시 청크 중 임의의 데이터와 크기 비교 후 데이터가 해당 캐시 청크로 할당되지 않은 횟수가 제1 미리 정의된 횟수 이상인 캐시 청크를 프리 청크로 전환하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 특정 데이터에 대해 할당 가능한 캐시 청크가 존재하지 않고 상기 특정 데이터에 대해 할당 가능한 프리 청크도 존재하지 않는 경우, 캐시 청크 중 적어도 일부를 프리 청크로 전환하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서,상기 캐시 청크는 제1 유형의 캐시 청크 또는 제2 유형의 캐시 청크 중 하나로 분류되고,상기 제1 유형의 캐시 청크는, 할당 대상 데이터의 크기가 해당 캐시 청크의 데이터와 일치하는 경우, 상기 할당 대상 데이터가 해당 캐시 청크에 할당되는 유형의 캐시 청크이고,상기 제2 유형의 캐시 청크는, 할당 대상 데이터의 크기가 해당 캐시 청크와 연관된 미리 정의된 범위를 만족하는 경우, 상기 할당 대상 데이터가 해당 캐시 청크에 할당되는 유형의 캐시 청크인, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 할당된 청크 중 메모리 사용이 완료된 할당된 청크가 상기 인공지능 응용 프로그램의 가중치 데이터에 대해 할당된 청크인 경우, 상기 메모리 사용이 완료된 할당된 청크의 할당을 해제하고 상기 제1 유형의 캐시 청크로 전환하거나, 또는 상기 메모리 사용이 완료된 할당된 청크가 상기 인공지능 응용 프로그램의 입력 데이터 또는 출력 데이터에 대해 할당된 청크인 경우, 상기 메모리 사용이 완료된 할당된 청크의 할당을 해제하고 상기 제2 유형의 캐시 청크로 전환하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서,상기 캐시 청크는 제1 레벨의 캐시 청크 또는 제2 레벨의 캐시 청크 중 하나로 분류되고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 레벨의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기와 동일한 크기를 가진 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하고,상기 제1 레벨의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기와 동일한 크기를 가진 캐시 청크가 존재하지 않는다고 판단된 경우, 상기 제2 레벨의 캐시 청크 중 상기 특정 데이터의 크기가 상기 제2 레벨의 캐시 청크의 각각과 연관된 미리 정의된 범위를 만족하는 캐시 청크가 존재하는지 여부를 판단하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 레벨의 캐시 청크 중 임의의 데이터와 크기 비교 후 데이터가 해당 캐시 청크로 할당되지 않은 횟수가 제2 미리 정의된 횟수 이상인 캐시 청크를 제2 레벨의 캐시 청크로 전환하고,상기 제2 레벨의 캐시 청크 중 임의의 데이터와 크기 비교 후 데이터가 해당 캐시 청크로 할당되지 않은 횟수가 제3 미리 정의된 횟수 이상인 캐시 청크를 프리 청크로 전환하도록 더 구성된, 뉴럴 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>120220022944</code><country>대한민국</country><engName>Rebellions Inc.</engName><name>리벨리온 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Minhoo</engName><name>강민후</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로 *** (역삼동) **층(에이앤케이특허법률사무소)</address><code>920110002041</code><country>대한민국</country><engName>Joonsik Kim</engName><name>김준식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로 *** (역삼동) **층(에이앤케이특허법률사무소)</address><code>920020002238</code><country>대한민국</country><engName>Ahn Je Sung</engName><name>안제성</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로 *** (역삼동) **층(에이앤케이특허법률사무소)</address><code>920090010417</code><country>대한민국</country><engName>Kim, Han Sol</engName><name>김한솔</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로 *** (역삼동) **층(에이앤케이특허법률사무소)</address><code>920090038993</code><country>대한민국</country><engName>KIM SAE HWAN</engName><name>김세환</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0325544-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5141912-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0047741-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0077004-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0783386-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230037428.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0c6b021132cbd623a216bf417e2dcb2a447565a84d3881358b90caaa89b385be081d3834b4b85936611b4c92ec8cfeb81</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952395baea687f18be19f14372977551f5ea8144f2036db399f3aa5c26a12e946496150e2aeea907e9e95e86919526e23c16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>