<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:22.4022</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009750</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 필터링 방법, 장치, 기기 및 저장 매체, 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE FILTERING METHOD AND APPARATUS, DEVICE, STORAGE MEDIUM AND PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2024.04.25</openDate><openNumber>10-2024-0054313</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 이미지 필터링 방법, 장치, 기기 및 저장 매체, 프로그램 제품을 제공하고, 클라우드 기술, 인공 지능, 지능형 교통, 보조 운전, 비디오 등 각 시나리오에 적용될 수 있고, 상기 이미지 필터링 방법은, 필터링될 이미지의 인코딩 정보를 결정하는 단계 - 인코딩 정보는 분류 정보를 포함하고, 상기 분류 정보는 필터링될 이미지의 인코딩 이미지 타입, 인코딩 모드 중의 적어도 하나를 지시하기 위한 것이고; 필터링될 이미지 및 분류 정보를 필터링 모델에 입력하여, 분류 정보에 기반하여 필터링될 이미지에 대해 필터링을 수행하여, 필터링된 이미지를 얻는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023151365</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/137882</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 필터링 방법으로서, 필터링될 이미지의 인코딩 정보를 결정하는 단계 - 상기 인코딩 정보는 상기 필터링될 이미지의 분류 정보를 포함하고, 상기 분류 정보는 상기 필터링될 이미지의 인코딩 이미지 타입, 인코딩 모드 중의 적어도 하나를 지시함 - ; 및상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보를 동일한 딥 러닝 기반 필터링 모델에 입력하여, 상기 필터링 모델로 하여금 상기 인코딩 정보에 기반하여 상기 필터링될 이미지에 대해 필터링을 수행하도록 하여, 필터링된 이미지를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 인코딩 이미지 타입은 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지 및 인터 프레임 인코딩 가능한 이미지를 포함하고, 상기 분류 정보가 상기 필터링될 이미지의 인코딩 이미지 타입을 지시하면, 상기 필터링될 이미지의 인코딩 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 복수 개의 이미지 영역에 대응되는 인코딩 이미지 타입을 획득하는 단계; 상기 복수 개의 이미지 영역이 모두 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하면, 상기 분류 정보의 값을 제1 값으로 결정하는 단계; 상기 복수 개의 이미지 영역이 모두 상기 인터 프레임 인코딩 가능한 이미지에 속하면, 상기 분류 정보의 값을 제2 값으로 결정하는 단계; 및 상기 필터링될 이미지가 슬라이스 경계 또는 타일 경계를 가로지르면, 상기 분류 정보의 값을 제3 값으로 결정하거나, 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역 및 상기 인터 프레임 인코딩 가능한 이미지에 속하는 이미지 영역이 각각 상기 필터링될 이미지에서의 비율에 따라, 상기 분류 정보의 값을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역 및 상기 인터 프레임 인코딩 가능한 이미지에 속하는 이미지 영역이 각각 상기 필터링될 이미지에서의 비율에 따라, 상기 분류 정보를 결정하는 단계는, 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 제1 임계값보다 크거나 같으면, 상기 분류 정보의 값을 상기 제1 값으로 결정하는 단계; 및 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 상기 제1 임계값보다 작으면, 상기 분류 정보의 값을 상기 제2 값으로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역 및 상기 인터 프레임 인코딩 가능한 이미지에 속하는 이미지 영역이 각각 상기 필터링될 이미지에서의 비율에 따라, 상기 인코딩 이미지 타입 지시 정보를 결정하는 단계는, 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 제1 임계값보다 크거나 같으면, 상기 분류 정보의 값을 상기 제1 값으로 결정하는 단계; 및 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 상기 제1 임계값보다 작고, 제2 임계값보다 크거나 같으면, 상기 분류 정보의 값을 상기 제2 값으로 결정하는 단계; 및 상기 복수 개의 이미지 영역 중 상기 풀 인트라 프레임 인코딩 이미지에 속하는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 상기 제2 임계값보다 작으면, 상기 분류 정보의 값을 상기 제3 값으로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 분류 정보는 슬라이스 레벨, 이미지 블록 레벨 또는 이미지 헤드 레벨에서 지시되는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 인코딩 모드는 인트라 프레임 인코딩 모드 및 인터 프레임 인코딩 모드를 포함하고, 상기 분류 정보가 필터링될 이미지의 인코딩 모드를 지시하면, 상기 분류 정보는 제1 분류 정보 및 제2 분류 정보 중 적어도 하나를 포함하고; 상기 제1 분류 정보는 상기 필터링될 이미지 중 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드를 지시하기 위한 것이고, 상기 제2 분류 정보는 상기 필터링될 이미지 중 기설정된 크기 영역에 대응되는 인코딩 모드를 지시하기 위한 것임을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 분류 정보가 상기 제1 분류 정보를 포함하면, 상기 필터링될 이미지의 인코딩 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드를 획득하는 단계; 상기 필터링될 이미지 중 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드에 따라, 상기 인코딩 정보 중의 제1 분류 정보를 결정하는 단계를 포함하고; 상기 제1 분류 정보는 복수 개의 요소를 포함하는 매트릭스이고, 상기 매트릭스 중의 각 요소와 상기 필터링될 이미지 중의 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트의 인코딩 모드는 대응되는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 중 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드에 따라, 상기 제1 분류 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 모든 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드가 상기 인트라 프레임 인코딩 모드이면, 상기 제1 분류 정보 중 각 매트릭스 요소의 값을 제1 값으로 결정하는 단계; 상기 필터링될 이미지 중 모든 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드가 상기 인터 프레임 인코딩 모드이면, 상기 제1 분류 정보 중 각 매트릭스 요소의 값을 제2 값으로 결정하는 단계; 상기 필터링될 이미지 중 제1 이미지 영역 중의 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드가 상기 인트라 프레임 인코딩 모드이고, 제2 이미지 영역 중의 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 인코딩 모드가 상기 인터 프레임 인코딩 모드이면, 상기 제1 분류 정보 중 상기 제1 이미지 영역 중의 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 매트릭스 요소의 값을 상기 제1 값으로 결정하고, 상기 제2 이미지 영역 중의 하나 또는 복수 개의 픽셀 포인트에 대응되는 매트릭스 요소의 값을 상기 제2 값으로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 분류 정보가 상기 제2 분류 정보를 포함하면, 상기 필터링될 이미지의 인코딩 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 상이한 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율에 따라, 상기 제2 분류 정보를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 중 상이한 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율에 따라, 상기 제2 분류 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 상기 인트라 프레임 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 제1 기설정된 임계값보다 크거나 같으면, 상기 제2 분류 정보의 값을 제1 값으로 결정하는 단계; 및 상기 필터링될 이미지 중 상기 인트라 프레임 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 상기 제1 기설정된 임계값보다 작은 경우, 상기 제2 분류 정보의 값을 제2 값으로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 중 상이한 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율에 따라, 상기 제2 분류 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 상기 인트라 프레임 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 제1 기설정된 임계값보다 크거나 같은 경우, 상기 제2 분류 정보의 값을 제1 값으로 결정하는 단계; 상기 필터링될 이미지 중 상기 인트라 프레임 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 상기 제1 기설정된 임계값보다 작고, 제2 기설정된 임계값보다 크거나 같으면, 상기 제2 분류 정보의 값을 제2 값으로 결정하는 단계; 및 상기 필터링될 이미지 중 상기 인트라 프레임 인코딩 모드에 대응되는 이미지 영역이 상기 필터링될 이미지에서의 비율이 상기 제2 기설정된 임계값보다 작으면, 상기 제2 분류 정보의 값을 제3 값으로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서, 상기 분류 정보는 블록 레벨에서 지시되는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 인코딩 모드는, 일반 인트라 프레임 인코딩 모드, 매트릭스 가중 인트라 프레임 예측(MIP) 모드, 인트라 프레임 블록 복제(IBC) 모드, 인트라 프레임 스트링 예측(ISP) 모드, 팔레트(PLT) 모드, 일반 인터 프레임 인코딩 모드, 스킵(Skip) 모드, 모션 병합(Merge) 모드, 인터 프레임 및 인트라 프레임 연합 예측(CIIP) 모드 중의 적어도 하나를 포함하고;상기 분류 정보가 상기 필터링될 이미지의 인코딩 모드를 지시하면, 상기 필터링될 이미지의 인코딩 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 복수 개의 이미지 영역에 대응되는 인코딩 모드를 획득하는 단계; 및 상기 필터링될 이미지 중 복수 개의 이미지 영역에 대응되는 인코딩 모드에 따라, 상기 인코딩 정보 중의 분류 정보를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 중 복수 개의 이미지 영역에 대응되는 인코딩 모드에 따라, 상기 인코딩 정보 중의 분류 정보를 결정하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 중 복수 개의 이미지 영역에 대응되는 인코딩 모드의 인덱스를 결정하는 단계; 및 상기 필터링될 이미지 중 복수 개의 이미지 영역에 대응되는 인코딩 모드의 인덱스에 따라, 상기 분류 정보를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 하나의 인코딩 모드는 하나의 인덱스에 대응되고, 또는, 복수 개의 인코딩 모드는 하나의 인덱스에 대응되는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 분류 정보는 블록 레벨에서 지시되는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보를 동일한 딥 러닝 기반 필터링 모델에 입력하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보 중의 적어도 하나에 대해 전처리를 수행한 후, 상기 필터링 모델에 입력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보 중의 적어도 하나에 대해 전처리를 수행한 후, 상기 필터링 모델에 입력하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보에 대해 레이어 병합을 수행한 후, 상기 필터링 모델에 입력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보 중의 적어도 하나에 대해 전처리를 수행한 후, 상기 필터링 모델에 입력하는 단계는, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보에 대해 곱셈을 수행한 후 제1 특징 추출 유닛에 입력하여, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보가 융합된 이후의 제1 특징 정보를 얻는 단계; 상기 필터링될 이미지를 제2 특징 추출 유닛에 입력하여 특징 추출을 수행하여, 상기 필터링될 이미지의 제2 특징 정보를 얻는 단계; 및 상기 제1 특징 정보 및 상기 제2 특징 정보를 상기 필터링 모델에 입력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보를 동일한 딥 러닝 기반 필터링 모델에 입력하는 단계는, 상기 필터링될 이미지에 대응되는 예측 이미지, 양자화 파라미터 및 블록 분할 정보 중의 적어도 하나, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보를 상기 필터링 모델에 입력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 필터링될 이미지에 대응되는 예측 이미지, 양자화 파라미터 및 블록 분할 정보 중의 적어도 하나, 상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보를 상기 필터링 모델에 입력하는 단계는, 상기 예측 이미지를 제1 처리 유닛에 입력하여, 상기 예측 이미지의 특징 정보를 얻는 단계; 상기 필터링될 이미지를 제2 처리 유닛에 입력하여, 상기 필터링될 이미지의 특징 정보를 얻는 단계; 및 상기 예측 이미지의 특징 정보, 상기 양자화 파라미터 및 상기 블록 분할 정보 중의 적어도 하나, 상기 필터링될 이미지의 특징 정보 및 상기 분류 정보를 상기 필터링 모델에 입력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 양자화 파라미터는 시퀀스 레벨 양자화 파라미터 및 슬라이스 레벨 양자화 파라미터 중의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 필터링 모델은 N 개의 잔차 블록을 포함하고, 상기 N은 양의 정수인 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 N 개의 잔차 블록 중 적어도 하나의 잔차 블록에 포함된 각 컨볼루션 층의 입력 채널수 및 출력 채널수는 동일하고, 또는, 상기 N 개의 잔차 블록 중 적어도 하나의 잔차 블록에 포함된 각 컨볼루션 층의 입력 채널수 및 출력 채널수는 상이한 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 N 개의 잔차 블록 중 적어도 하나의 잔차 블록은 어텐션 층을 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 필터링된 이미지는 향후 이미지의 참조 이미지로 사용되고, 또는, 상기 필터링된 이미지는 디스플레이에 사용되고, 향후 이미지의 참조 이미지에 사용되지 않는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 이미지 필터링 장치로서, 필터링될 이미지의 인코딩 정보를 결정하도록 구성된 결정 유닛 - 상기 인코딩 정보는 상기 필터링될 이미지의 분류 정보를 포함하고, 상기 분류 정보는 상기 필터링될 이미지의 인코딩 이미지 타입, 인코딩 모드 중의 적어도 하나를 지시함 -; 및상기 필터링될 이미지 및 상기 분류 정보를 동일한 딥 러닝 기반 필터링 모델에 입력하여, 상기 분류 정보에 기반하여 상기 필터링될 이미지에 대해 필터링을 수행하여, 필터링된 이미지를 얻도록 구성된 필터링 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 필터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전자 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동하여, 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 이미지 필터링 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램은 전자 기기로 하여금 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 이미지 필터링 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어가 전자 기기에서 작동되는 경우, 상기 전자 기기로 하여금 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 이미지 필터링 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Liqiang</engName><name>왕 리챵</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210126411.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324795-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326121-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326122-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0051638-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009750.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d45359b3eade85b745b6386f974e3f91801a13c12d075e6cea338893acc206bb864d898bc779e0ec1bf6034175a1f4c24d217dbc6351a29</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdb30c28d6c233b9fa4937f7dbc90a5a398e2e80cad655e18a20b875541369d1174ba89d69956879407015982e1b2f1c119c083acfb37a699</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>