<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:25.4025</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021626</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>해부학적 구조와 데이터 피팅을 사용한 AR 헤드셋의 이미지 데이터 세트 정렬</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE DATA SET ALIGNMENT FOR AN AR HEADSET USING ANATOMIC STRUCTURES AND DATA FITTING</inventionTitleEng><openDate>2024.07.31</openDate><openNumber>10-2024-0117110</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 6/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 6/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실(AR) 헤드셋을 사용하여 이미지 데이터 세트를 환자와 정렬하기 위한 기술이 설명되어 있다. 방법은 환자의 해부학적 구조를 나타내는 이미지 데이터 세트를 얻는 단계를 포함할 수 있다. 이미지 데이터 세트에서 환자의 해부학적 구조의 적어도 일부의 2차원(2D) X선 생성 이미지와 가시 마커를 얻을 수 있다. 이미지 데이터 세트는 데이터 피팅을 사용하여 X선 생성 이미지에 정렬될 수 있다. 가시 마커의 위치는 X선 생성 이미지와의 정렬을 사용하여 이미지 데이터 세트에서 정의될 수 있다. 이미지 데이터 세트는 AR 헤드셋을 통해 환자에서 보이는 가시 마커를 참조하여 이미지 데이터 세트의 가시 마커를 사용하여, 환자의 신체와 정렬될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023097066</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/051019</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 증강 현실(AR) 헤드셋을 사용하여 이미지 데이터 세트를 환자와 정렬하는 방법으로, 상기 방법은:이미지 데이터 세트와, 적어도 하나의 가시 마커를 갖는 해부학적 구조의 2차원(2D) X선 생성 이미지를 획득하는 단계;데이터 피팅을 사용하여 이미지 데이터 세트와 X선 생성 이미지 간에 공유되는 해부학적 구조를 정렬함으로써 이미지 데이터 세트를 X선 생성 이미지에 정렬하는 단계;X선 생성 이미지를 사용하여 이미지 데이터 세트에서 적어도 하나의 가시 마커의 위치를 정의하는 단계; 및AR 헤드셋을 통해 환자에게 보이는 적어도 하나의 가시 마커를 참조하여 이미지 데이터 세트와 상관되는 적어도 하나의 가시 마커에 적어도 부분적으로 기초하여, 이미지 데이터 세트를 환자와 정렬하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, AR 헤드셋의 렌즈를 통해 볼 수 있는 환자의 신체에 오버레이로 이미지 데이터 세트를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 가시 마커는 적어도 하나의 이미지 가시 마커에 대해 알려진 공간적 관계를 갖는 광학 코드를 갖고, 이미지 데이터 세트를 환자와 정렬하는 것은 AR 헤드셋을 통해 환자에게 보이는 적어도 하나의 가시 마커의 광학 코드를 참조하는 이미지 데이터 세트의 적어도 하나의 가시 마커의 광학 코드에 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 가시 마커는 AR 헤드셋의 적외선 센서 및 적외선을 사용하여 환자에게서 검출될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 이미지 데이터 세트를 환자의 신체와 정렬하기 위한 방법으로서, 상기 이미지 데이터 세트는 증강 현실(AR) 헤드셋을 사용하여 표시되며, 상기 방법은:환자의 해부학적 구조를 나타내는 이미지 데이터 세트를 획득하는 단계;이미지 데이터 세트에서 환자의 해부학적 구조의 적어도 일부의 X선 생성 이미지와 광학 코드가 있는 방사선 불투과성 마커를 획득하는 단계;데이터 피팅을 사용하여 이미지 데이터 세트와 X선 생성 이미지 간에 공유되는 해부학적 구조를 정렬함으로써, 이미지 데이터 세트를 X선 생성 이미지에 정렬하는 단계;X선 생성 이미지와의 정렬을 사용하여 이미지 데이터 세트의 광학 코드와 방사선 불투과성 마커의 위치를 정의하는 단계;AR 헤드셋을 통해 환자에게 보이는 방사선 불투과성 마커의 광학 코드를 참조하여 이미지 데이터 세트에 정의된 방사선 불투과성 마커의 광학 코드에 부분적으로 기초하여 이미지 데이터 세트를 환자의 신체와 정렬하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, AR 헤드셋의 렌즈를 통해 볼 수 있는 환자의 신체에 오버레이로 이미지 데이터 세트를 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, AR 헤드셋을 사용하여 AR 헤드셋의 렌즈를 통해 볼 수 있는 환자의 신체에 오버레이로 단일 그래픽 뷰를 형성하도록 X선 생성 이미지를 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 해부학적 구조는 X선 생성 이미지에서 식별 가능한 뼈, 연골, 피부 또는 장기 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 데이터 피팅은 이미지 간 차이, 차이의 제곱, 최적 피팅, 최소 제곱 최적 피팅, 차이의 제곱을 사용한 최소 제곱 최적 피팅, 곡선 피팅, 회귀 분석 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 방사선 불투과성 마커를 광학 코드와 함께 사용하여 깊이 방향으로 정렬할 수 있도록 적어도 두 개의 X선 생성 이미지를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 적어도 두 개의 X선 생성 이미지 각각에서 방사선 불투과성 마커의 중심을 통과하는 X선 소스의 광선을 계산하여 환자의 신체에서 방사선 불투과성 마커에 대한 지점을 식별하고, 방사선 불투과성 마커가 두 광선의 교차점에 있음을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서, X선 생성 이미지에서 방사선 불투과성 마커의 중심을 통과하는 X선 소스의 광선을 계산하여 환자의 신체에 있는 방사선 불투과성 마커의 지점을 식별하고, 방사선 불투과성 마커가 광선과 피부의 교차점에 있음을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항에 있어서, 광학 코드가 방사선 불투과성 마커의 금속으로 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 방사선 불투과성 마커가 금속으로 만들어지고 금속에 광학 코드가 부착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5항에 있어서, 상기 광학 코드가 선형 바코드, 매트릭스 2차원(2D) 바코드, 퀵 응답(QR) 코드 또는 AprilCode 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5항에 있어서, X선 이미지 C-암에서 복수의 광학 코드를 식별하는 단계;X선 생성 이미지를 캡처한 AR 헤드셋 또는 환자에 대한 3D 좌표 공간에서 X선 이미지 C-암의 방향을 결정하는 단계; 및AR 헤드셋을 통해 볼 수 있도록, 3D 좌표 공간에서 정의된 두께로 X선 생성 이미지의 평면 방향과 정렬되는 평면에서 이미지 데이터 세트의 슬라이스, 슬래브 또는 3D 체적 투사 중 적어도 하나를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 이미지 데이터 세트의 슬라이스, 슬래브 또는 3D 체적 투사는 환자로부터 X선 생성 이미지가 캡처된 직후에 재구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5항에 있어서, 이미지 데이터 세트가 CT(컴퓨터 단층 촬영) 이미지, MRI(자기 공명 영상), 3D X선 이미지, 양전자 방출 단층 촬영(PET) 이미지, 형광 모달리티, 적외선 열화상(IRT) 모달리티, 3D 유방 조영술 또는 단일 광자 방출 컴퓨터 단층 촬영(SPECT) 스캔 모달리티, 핵의학 이미지 또는 초음파 이미지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제5항에 있어서, 상기 이미지 데이터 세트는 최대 강도 투사(MIP) 이미지, 평균 강도 이미지 또는 최소 강도 이미지 중 적어도 하나로 캡처되는 CT 스캔인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제5항에 있어서, X선 생성 이미지는 AR 헤드셋 또는 환자의 신체에 대해 정의된 위치 및 방향을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 의료 전문가가 착용한 증강 현실(AR) 헤드셋을 사용하여 환자의 의료 이미지를 나타내는 이미지 데이터 세트를 환자의 신체와 정렬하는 방법으로서, 상기 방법은:환자의 해부학적 구조를 나타내는 이미지 데이터 세트를 획득하는 단계;이미지 데이터 세트에서 해부학적 구조의 적어도 일부에 대한 X선 생성 이미지를 획득하는 단계;이미지 데이터 세트와 X선 생성 이미지에서 공유되는 해부학적 구조를 정렬하기 위해 데이터 피팅을 사용하여 이미지 데이터 세트를 X선 생성 이미지에 정렬하는 단계;X선 생성 이미지와의 정렬을 사용하여 이미지 데이터 세트에서 광학 코드와 방사선 불투과성 마커의 위치를 정의하는 단계;환자에게 보이는 방사선 불투과성 마커의 광학 코드와 이미지 데이터 세트에서 정의된 방사선 불투과성 마커의 광학 코드를 사용하여 이미지 데이터 세트를 환자의 신체와 정렬하는 단계;X선 이미지 C-암의 복수의 광학 코드를 사용하여 X선 이미지 C-암의 방향 및 위치를 결정하는 단계 - X선 생성 이미지는 X선 이미지 C-암에 의해 캡처됨;X선 생성 이미지의 평면의 방향 및 위치에 부분적으로 기초하여 한 평면에 이미지 데이터 세트의 슬라이스를 구성하는 단계 - 상기 슬라이스는 정의된 두께를 가짐; 및AR 헤드셋을 사용하여 환자에게 오버레이로 그래픽 뷰를 형성하기 위해 상기 슬라이스와 X선 생성 이미지를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 이미지 데이터 세트는 최대 강도 투사(MIP) 이미지, 평균 강도 이미지, 최소 강도 이미지 중 적어도 하나로 캡처된 CT 스캔인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 공유되는 해부학적 구조는 X선 생성 이미지에서 볼 수 있는 뼈, 연골, 피부 또는 장기 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 데이터 피팅은 차이의 제곱을 이용한 최소 제곱 최적 피팅, 곡선 피팅, 또는 회귀 분석 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 방사선 불투과성 마커를 이용하여 이미지 데이터 세트에 X선 생성 이미지를 정렬시키기 위해 적어도 2개의 X선 생성 이미지를 이용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 광학 코드는 금속으로 만들어지고, 금속에 형성된 광학 코드를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 광학 코드는 금속으로 만들어지고, 금속에 부착된 광학 코드를 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 광학 코드는 선형 바 코드, 매트릭스 2차원(2D) 바 코드, 퀵 응답(QR) 코드 또는 AprilCode 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 환자의 신체에 환자의 의료 이미지를 정렬하기 위한 시스템으로서, 상기 의료 이미지는 의료 전문가가 착용한 증강 현실(AR) 헤드셋을 사용하여 표시되며, 상기 시스템은:AR 헤드셋의 적어도 하나의 프로세서;명령어를 포함하는 AR 헤드셋의 메모리 장치를 포함하며, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금: 이미지 데이터 세트와, 적어도 하나의 이미지 가시 마커를 갖는 해부학적 구조의 2차원(2D) X선 생성 이미지를 획득하게 하고; 데이터 피팅을 사용하여 이미지 데이터 세트와 X선 생성 이미지 간에 공유되는 해부학적 구조를 정렬함으로써 이미지 데이터 세트를 X선 생성 이미지에 정렬하게 하며; X선 생성 이미지와의 정렬을 이용하여 이미지 데이터 세트에서 광학 코드와 이미지 가시 마커의 위치를 정의하게 하고; 및 이미지 데이터 세트에 나타나는 이미지 가시 마커의 광학 코드를 참조하여 환자에게서 보이는 광학 코드와 이미지 가시 마커에 부분적으로 기초하여, AR 헤드셋을 통해 보이는 환자의 신체에 이미지 데이터 세트를 정렬하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 또한, 환자의 신체에 오버레이를 형성하도록 AR 헤드셋을 사용하여 이미지 데이터 세트를 표시하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 데이터 피팅이 차이의 제곱을 사용한 최소 제곱 최적 피팅, 곡선 피팅 또는 회귀 분석 중 적어도 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 또한, 이미지 가시 마커를 사용하여 정렬을 가능하게 하기 위해 적어도 두 개의 X선 생성 이미지를 획득하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 유타 프로보 스위트 *** 노스 유니버시티 애비뉴 ****</address><code>520190619968</code><country>미국</country><engName>Novarad Corporation</engName><name>노바라드 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 유타 프로보 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GIBBY, Wendell, Arlen</engName><name>기비, 웬델 알렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 유타 프로보 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CVETKO, Steven, Todd</engName><name>츠베트코, 스티븐 토드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/536,009</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0699942-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0107108-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021626.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bfac8048928875b750c1fc615f12bf377eca6189d952056904cc0dfe450ecaf1260039291d25e8f44082fc2acf2a320593338c80abe1a5f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf131023ca0de6aab8a7185a8eff3530828c55ed8cbf80ba85d08b4e67dd121a0efdbb1bc5a15a84d4b2bf1bc025dd32818d667fa7abf6618c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>