<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:20.3920</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0185020</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메모리 컨트롤러, 그의 동작 방법, 메모리 장치, 및 메모리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MEMORY CONTROLLER, OPERATION METHOD THEREOF, MEMORY  DEVICE, AND MEMORY SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.07.03</openDate><openNumber>10-2024-0102711</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 메모리 컨트롤러, 그의 동작 방법, 메모리 장치, 및 메모리 시스템이 개시된다. 본 개시의 기술적 사상에 따른 메모리 시스템은, 메모리 모듈, 메모리 모듈에 저장된 데이터를 동일하게 저장하는 미러 메모리 모듈, 및 시스템 러닝 상태에서 노멀 동작을 지시하는 커맨드를 메모리 모듈에 제공하고, MBIST를 지시하기 위한 커맨드를 미러 메모리 모듈에 제공하는 메모리 컨트롤러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메모리 시스템에 있어서,복수의 메모리 칩들을 포함하는 메모리 모듈;상기 복수의 메모리 칩들에 미러링되는(mirrored) 복수의 미러(mirror) 메모리 칩들을 포함하는 미러 메모리 모듈, 상기 복수의 미러 메모리 칩들은 상기 복수의 메모리 칩들에 저장된 데이터를 동일하게 저장하도록 구성되고; 및 상기 메모리 시스템이 부팅된 후 사용자의 요청에 따른 동작이 가능한 시스템 러닝(system running) 상태에서, 노멀 동작을 지시하기 위한 커맨드를 상기 메모리 모듈에 제공하고, 메모리 빌트-인 셀프 테스트(Memory Built-In Self-Test: MBIST)를 지시하기 위한 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 제공하도록 구성된 메모리 컨트롤러를 포함하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는,상기 메모리 시스템의 부팅 시 설정된 미러링 모드(mirroring mode)를 실행하고, 상기 미러링 모드에서, 상기 복수의 메모리 칩들 중 타겟 메모리 칩과 상기 복수의 미러 메모리 칩들 중 상기 타겟 메모리 칩에 대응되는 타겟 미러 메모리 칩 각각에 데이터를 저장하기 위한 라이트 커맨드(write command)를, 상기 메모리 모듈 및 상기 미러 메모리 모듈에 제공하고,상기 미러링 모드가 해제되는 경우, 상기 MBIST를 지시하기 위한 상기 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는,상기 메모리 시스템의 부팅 시 설정된 미러링 모드를 실행하고, 상기 미러링 모드에서, 상기 복수의 메모리 칩들 중 타겟 메모리 칩에 저장된 데이터를 읽기 위한 리드 커맨드(read command)를, 상기 메모리 모듈에 제공하고, 상기 미러링 모드에서, 상기 타겟 메모리 칩에 의해 읽힌 데이터에서 발생한 에러의 상태에 따라, 상기 복수의 미러 메모리 칩들 중 상기 타겟 메모리 칩에 대응되는 타겟 미러 메모리 칩에 저장된 데이터를 읽기 위한 리드 커맨드를, 상기 미러 메모리 모듈에 제공하고,상기 미러링 모드가 해제되는 경우, 상기 MBIST를 지시하기 위한 상기 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는,상기 MBIST가 완료된 이후에, 상기 복수의 메모리 칩들에 저장된 데이터를 읽기 위한 리드 커맨드를, 상기 메모리 모듈에 제공하고,상기 메모리 모듈에 의해 읽힌 데이터를 상기 복수의 미러 메모리 칩들에 저장하기 위한 라이트 커맨드를, 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는,상기 MBIST의 테스트 결과에 따라서, MBIST 포스트 패키지 리페어(Memory Built-in Self-Test Post Package Repair: mPPR)를 지시하기 위한 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는,상기 메모리 시스템의 부팅 시 설정된 미러링 모드를 실행하고, 상기 미러링 모드에서, 상기 메모리 모듈로부터 제공된 데이터에 에러가 발생한 경우, 상기 데이터가 저장된 메모리 칩의 물리 어드레스에 대응되는 미러 메모리 칩의 물리 어드레스를 상기 미러 메모리 칩의 모드 레지스터에 로깅(logging)하기 위한 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는,상기 메모리 모듈로부터 제공된 데이터에서 에러가 발생하면, 상기 에러가 발생한 데이터에 대응되는 운영 시스템(operating system) 어드레스를 탐지하는 페이지 오프라인 탐지기;상기 운영 시스템 어드레스를 상기 미러 메모리 모듈의 특정 물리 어드레스로 디코딩하는 어드레스 디코더;상기 특정 물리 어드레스의 비트 값들 중 적어도 일부 비트 값들을 포함하는 페이지 오프라인 어드레스를 저장하는 어드레스 레지스터; 및상기 특정 물리 어드레스가 지정하는 상기 미러 메모리 모듈 내 일부 메모리 셀들에 대해 상기 MBIST를 부분적으로 수행할 지 여부를 알리는 플래그 신호의 비트 값을 제1 모드 레지스터에 쓰기 위한 제1 모드 레지스터 라이트 커맨드, 및 상기 페이지 오프라인 어드레스를 제2 모드 레지스터에 쓰기 위한 제2 모드 레지스터 라이트 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 출력하는 커맨드 생성기를 포함하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 커맨드 생성기는,상기 미러링 모드가 해제되거나 상기 메모리 시스템이 부팅된 경우, 상기 MBIST를 지시하기 위한 상기 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 메모리 컨트롤러는,상기 시스템 러닝 상태에서, 상기 메모리 모듈에 연결된 제1 채널을 미러 채널로 변경하고 상기 미러 메모리 모듈에 연결된 제2 채널을 마스터 채널로 서로 스왑하고, 상기 미러 채널에 연결된 상기 메모리 모듈은 미러 메모리 모듈로 동작하고 상기 마스터 채널에 연결된 상기 미러 메모리 모듈은 마스터 메모리 모듈로 동작하도록 구성되고,상기 MBIST를 지시하기 위한 상기 커맨드를 상기 미러 채널을 통해 출력하는 것을 특징으로 하는, 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 메모리 모듈 및 미러 메모리 모듈과 통신을 수행하는 메모리 컨트롤러의 동작 방법에 있어서,시스템 러닝 상태에서 미러링 모드를 실행하는 단계, 상기 미러링 모드는 상기 메모리 모듈에 저장된 데이터를 상기 미러 메모리 모듈에 동일하게 저장하도록 실행되고; 및상기 미러링 모드가 해제된 후, 메모리 빌트-인 셀프 테스트(Memory Built-In Self-Test: MBIST)를 지시하기 위한 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 단계를 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 미러링 모드를 실행하는 단계는,상기 메모리 모듈에 포함된 복수의 메모리 칩들 중 타겟 메모리 칩에 데이터를 저장하기 위한 라이트 커맨드(write command)를, 상기 메모리 모듈에 제공하는 단계; 및상기 미러 메모리 모듈에 포함된 복수의 미러 메모리 칩들 중 상기 타겟 메모리 칩에 대응되는 타겟 미러 메모리 칩에 상기 데이터를 저장하기 위한 라이트 커맨드를, 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 메모리 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 미러링 모드를 실행하는 단계는,상기 메모리 모듈에 포함된 복수의 메모리 칩들 중 타겟 메모리 칩에 저장된 데이터를 읽기 위한 리드 커맨드(read command)를, 상기 메모리 모듈에 제공하는 단계; 및상기 타겟 메모리 칩에 의해 읽힌 데이터에서 발생한 에러의 상태에 따라, 상기 미러 메모리 모듈에 포함된 복수의 미러 메모리 칩들 중 상기 타겟 메모리 칩에 대응되는 타겟 미러 메모리 칩에 저장된 데이터를 읽기 위한 리드 커맨드를, 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 메모리 컨트롤러의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 MBIST가 완료된 이후에 데이터를 복사(copy)하는 단계를 더 포함하고,상기 데이터를 복사하는 단계는,상기 메모리 모듈에 저장된 데이터를 읽기 위한 리드 커맨드를, 상기 메모리 모듈에 제공하는 단계; 및상기 메모리 모듈에 의해 읽힌 데이터를 저장하기 위한 라이트 커맨드를, 상기 미러 메모리 모듈에 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 메모리 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서,상기 미러링 모드를 실행하는 단계는,상기 메모리 모듈로부터 제공된 에러를 갖는 데이터에 대해, 상기 데이터에 대응되는 운영 시스템(operating system) 어드레스를 탐지하는 단계;상기 운영 시스템 어드레스를 상기 미러 메모리 모듈의 특정 물리 어드레스로 디코딩하는 단계;상기 특정 물리 어드레스의 비트 값들 중 적어도 일부 비트 값들을 포함하는 페이지 오프라인 어드레스를 저장하는 단계;상기 특정 물리 어드레스가 지정하는 상기 미러 메모리 모듈 내 일부 메모리 셀들에 대해 상기 MBIST를 부분적으로 수행할 지 여부를 알리는 플래그 신호의 비트 값을 제1 모드 레지스터에 쓰기 위한 제1 모드 레지스터 라이트 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 출력하는 단계; 및상기 페이지 오프라인 어드레스를 제2 모드 레지스터에 쓰기 위한 제2 모드 레지스터 라이트 커맨드를 상기 미러 메모리 모듈에 출력하는 단계를 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서,상기 메모리 모듈과 상기 미러 메모리 모듈을 스왑하는 단계를 더 포함하고,상기 스왑하는 단계는,상기 시스템 러닝 상태에서, 상기 메모리 컨트롤러가 상기 메모리 모듈에 연결된 채널을 미러 채널로 변경하고 상기 미러 메모리 모듈에 연결된 미러 채널을 마스터 채널로 변경하여, 상기 미러 채널에 연결된 상기 메모리 모듈은 미러 메모리 모듈로 동작하고 상기 마스터 채널에 연결된 상기 미러 메모리 모듈은 마스터 메모리 모듈로 동작하도록 하는, 메모리 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 메모리 셀들 및 복수의 리던던시 메모리 셀들을 포함하는 메모리 셀 어레이;상기 복수의 메모리 셀들 중 일부 메모리 셀들에 대해 메모리 빌트-인 셀프 테스트(Memory Built-In Self-Test: MBIST)를 부분적으로 수행할지 여부를 알리는 플래그 비트 값, 및 상기 MBIST가 수행될 메모리 셀들의 물리 어드레스의 비트 값들 중 적어도 일부 비트 값들을 저장하는 모드 레지스터 그룹;상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 일부 메모리 셀들에 대해 상기 MBIST를 수행하도록 구성된 MBIST 회로; 및상기 MBIST의 테스트 결과를 통해 검출된 불량 메모리 셀을 리던던시 메모리 셀로 대체하는 리페어 동작을 수행하도록 구성된 리페어 회로를 포함하는, 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 모드 레지스터 그룹은,상기 플래그 비트 값을 저장하는 제1 모드 레지스터; 및상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 MBIST가 수행될 메모리 셀들의 물리 어드레스의 비트 값들 중 적어도 일부 비트 값들을 저장하는 제2 모드 레지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는, 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 물리 어드레스의 비트 값들 중 상기 적어도 일부 비트 값들은,상기 메모리 장치에 연결된 채널(channel)을 나타내는 비트 값, 상기 메모리 장치의 랭크(rank)를 나타내는 비트 값, 상기 메모리 셀 어레이의 뱅크(bank)를 나타내는 비트 값, 및 상기 메모리 셀 어레이의 로우(row)의 상위 비트 값을 포함하는 것을 특징으로 하는, 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서,상기 모드 레지스터 그룹은,상기 플래그 비트 값을 저장하는 제1 모드 레지스터; 및상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 MBIST가 수행될 메모리 셀들의 물리 어드레스의 비트 값들 중 적어도 일부 비트 값들을 저장하는 제2 모드 레지스터; 및상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 MBIST가 수행될 메모리 셀들의 물리 어드레스의 비트 값들 중 상기 메모리 셀 어레이의 로우(row)의 상위 비트 값들을 저장하는 제3 모드 레지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는, 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서,상기 플래그 비트 값은,상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 일부 메모리 셀들에 대해 상기 MBIST를 부분적으로 수행할 것을 지시하는 제1 비트 값, 또는 복수의 메모리 셀들에 대해 상기 MBIST를 전부 수행할 것을 지시하는 제2 비트 값인 것을 특징으로 하는, 메모리 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN, Chang Ho</engName><name>윤창호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sung Joon</engName><name>김성준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yu Kyoung</engName><name>김유경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Chae Eun</engName><name>이채은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Jong Won</engName><name>정종원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1401390-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220185020.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9335b8f4e2bc1ba459dc6b7a524782912be886f3d617275e0931cfa999247bd515804aec29e506c01aadecd5facc3bf0bdab3d62e830df9b92</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8ea533a6a168101cdb812f63dab770c5262750aad5539011502172bd7297395e3ee86ecf154e7abef679e59ce1ce9ca60782d64904a80ed4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>