<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:47.147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0102438</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비동일 변조 및 코딩 방식(MCS)(UEM) 할당에 따라 물리 계층(PHY) 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)을 통신하는 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, SYSTEM, AND METHOD OF COMMUNCATING A PHYSICAL LAYER (PHY) PROTOCOL DATA UNIT (PPDU) ACCCORDING TO AN UNEQUAL MODULATION AND CODING SCHEME (MCS) (UEM) ASSIGNMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.03.07</openDate><openNumber>10-2025-0032928</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예를 들어, 송신기는 하나 이상의 공간 스트림에 대한 복수의 주파수 서브블록들에 복수의 MCS들을 할당하는 것을 포함하는 비동일 변조 및 코딩 방식(MCS)(UEM) 할당에 기초하여 물리 계층(PHY) 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)의 인코딩된 데이터 비트 스트림을 하나 이상의 공간 스트림에 대한 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성될 수 있다. 예를 들어, 송신기는 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스를 하나 이상의 공간 스트림에 대한 복수의 주파수 서브블록들에 할당하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,복수의 MCS(Modulation and Coding Scheme)들을 하나 이상의 공간 스트림에 대한 복수의 주파수 서브블록들에 할당하는 것을 포함하는 UEM(Unequal MCS) 할당에 따라 물리 계층(PHY) 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)을 전송하도록 구성된 송신기 회로부를 포함하며, 상기 송신기 회로부는:	상기 UEM 할당에 기초하여 상기 PPDU의 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 공간 스트림에 대한 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하고 - 공간 스트림에 대한 인코딩된 비트 블록 시퀀스는 상기 공간 스트림에 대한 하나 이상의 주파수 서브블록에 대한 복수의 인코딩된 비트 블록들을 포함하고, 상기 공간 스트림에 대한 주파수 서브블록에 대한 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 상기 UEM 할당에 따라 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 할당된 MCS에 기초함 -;	상기 공간 스트림에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 시퀀스를 상기 공간 스트림에 대한 상기 하나 이상의 주파수 서브블록에 할당하는 것에 의해 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스를 상기 하나 이상의 공간 스트림에 대한 상기 복수의 주파수 서브블록들에 할당하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 제1 개수의 인코딩된 데이터 비트들을 제1 주파수 서브블록에 대한 제1 인코딩된 비트 블록에 할당하고, 제2 개수의 인코딩된 데이터 비트들을 제2 주파수 서브블록에 대한 제2 인코딩된 비트 블록에 할당하도록 구성되고, 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제1 개수는 상기 제1 주파수 서브블록에 할당된 제1 MCS에 기초하고, 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제2 개수는 상기 제2 주파수 서브블록에 할당된 제2 MCS에 기초하며, 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제1 개수는 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제2 개수와 상이하고, 상기 제1 MCS는 상기 제2 MCS와 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 할당된 상기 MCS의 변조 차수에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 변조 기반 파라미터:에 기초하며, sln은 제n 공간 스트림에 대한 제l 주파수 서브블록에 대한 변조 기반 파라미터를 나타내고, Mln은 상기 제n 공간 스트림에 대한 상기 제l 주파수 서브블록에 할당된 상기 MCS의 변조 차수를 나타내며, 이고, 이며, L은 상기 복수의 주파수 서브블록들에서의 주파수 서브블록들의 개수를 나타내고, NSS는 상기 하나 이상의 공간 스트림에서의 공간 스트림들의 개수를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 다음과 같으며:mln은 제n 공간 스트림에 대한 제l 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수를 나타내고, Aln은 상기 제n 공간 스트림에 대한 상기 제l 주파수 서브블록 내의 할당된 서브캐리어들의 개수에 기초한 파라미터를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 파라미터 Aln은 상기 제n 공간 스트림에 대한 상기 제l 주파수 서브블록 내의 할당된 서브캐리어들의 개수와 상기 제n 공간 스트림에 대한 주파수 서브블록당 할당된 서브캐리어들의 최소 개수 사이의 비율에 기초하는, 양의 정수인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 주파수 서브블록 기반의 비트 할당 시퀀스에 따라 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되고, 상기 주파수 서브블록에 대응하는 비트 할당은 상기 하나 이상의 공간 스트림 모두에 대한 상기 주파수 서브블록에 인코딩된 비트 블록들을 할당하는 하나 이상의 비트 할당 라운드를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 L개의 비트 할당의 시퀀스에 따라 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되고, 제l 비트 할당은 Nss개의 비트 할당 라운드의 시퀀스를 포함하며, 제l 비트 할당에 대한 제n 비트 할당 라운드는 상기 제n 공간 스트림에 대한 상기 제l 주파수 서브블록에 대한 인코딩된 비트 블록에 mln개의 인코딩된 데이터 비트를 할당하는 것을 포함하고, mln은 상기 제n 공간 스트림에 대한 상기 제l 주파수 서브블록에 할당된 MCS에 기초하며, 이고, 이며, L은 상기 복수의 주파수 서브블록들에서의 주파수 서브블록들의 개수를 나타내고, NSS는 상기 하나 이상의 공간 스트림에서의 공간 스트림들의 개수를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 공간 스트림 기반의 비트 할당 라운드 시퀀스에 따라 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되고, 상기 공간 스트림에 대응하는 비트 할당 라운드는 상기 공간 스트림에 대한 모든 주파수 서브블록들에 대한 인코딩된 비트 블록들에 인코딩된 데이터 비트들을 할당하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 Nss개의 비트 할당 라운드의 시퀀스에 따라 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되고, 제n 비트 할당 라운드는 제n 공간 스트림에 개의 인코딩된 데이터 비트를 할당하는 것을 포함하며, mln은 상기 제n 공간 스트림에 대한 제l 주파수 서브블록에 할당된 MCS에 기초하고, 이고, 이며, L은 상기 복수의 주파수 서브블록들에서의 주파수 서브블록들의 개수를 나타내고, NSS는 상기 하나 이상의 공간 스트림에서의 공간 스트림들의 개수를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 공동 세그먼트-스트림 파싱 방식에 따라 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 복수의 스트림-주파수 세그먼트들의 스트림에 할당하는 것에 의해 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되고, 상기 복수의 스트림-주파수 세그먼트들은 각자의 복수의 상이한 주파수 서브블록/공간 스트림 조합들에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 개의 비트 할당 라운드의 각자의 시퀀스에서 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 개의 스트림-주파수 세그먼트의 스트림에 할당하는 것에 의해 상기 인코딩된 데이터 비트의 스트림을 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되고, 제 비트 할당 라운드는 mln개의 인코딩된 데이터 비트의 할당을 포함하며, mln은 제n 공간 스트림에 대한 제l 주파수 서브블록에 할당된 MCS에 기초하고, 이고, 이며, L은 상기 복수의 주파수 서브블록들에서의 주파수 서브블록들의 개수를 나타내고, NSS는 상기 하나 이상의 공간 스트림에서의 공간 스트림들의 개수를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 상기 복수의 주파수 서브블록들에서의 주파수 서브블록들의 개수 또는 상기 하나 이상의 공간 스트림에서의 공간 스트림들의 개수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 인터리빙하는 것에 의해 인터리빙된 인코딩된 데이터 비트 스트림을 생성하도록 구성되며, 상기 송신기 회로부는 상기 UEM 할당에 기초하여 상기 인터리빙된 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 공간 스트림에 대한 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 상기 UEM 할당에 기초하여 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 공간 스트림에 대한 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하는 스트림 파서, 및 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스를 상기 하나 이상의 공간 스트림에 대한 상기 복수의 주파수 서브블록들에 할당하는 세그먼트 파서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 라운드 로빈 할당에 따라 상기 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신기 회로부는 라운드 로빈 할당에 따라 상기 공간 스트림에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 시퀀스를 상기 공간 스트림에 대한 상기 하나 이상의 주파수 서브블록에 할당하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주파수 서브블록은 80메가헤르츠(MHz) 주파수 서브블록을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UEM 할당은 제1 주파수 서브블록/공간 스트림 조합에 할당된 제1 MCS, 및 제2 주파수 서브블록/공간 스트림 조합에 할당된, 상기 제1 MCS와 상이한, 제2 MCS를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신기 회로부에 연결된 하나 이상의 안테나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 운영 체제의 명령어들을 실행하는 프로세서, 및 상기 운영 체제의 상기 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어들을 포함하는 하나 이상의 유형적 컴퓨터 판독 가능 비일시적 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 송신기로 하여금복수의 MCS(Modulation and Coding Scheme)들을 하나 이상의 공간 스트림에 대한 복수의 주파수 서브블록들에 할당하는 것을 포함하는 UEM(Unequal MCS) 할당에 따라 물리 계층(PHY) 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)을 전송하게 할 수 있도록 작동 가능하고, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 송신기로 하여금:	상기 UEM 할당에 기초하여 상기 PPDU의 인코딩된 데이터 비트 스트림을 상기 하나 이상의 공간 스트림에 대한 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스에 할당하게 하고 - 공간 스트림에 대한 인코딩된 비트 블록 시퀀스는 상기 공간 스트림에 대한 하나 이상의 주파수 서브블록에 대한 복수의 인코딩된 비트 블록들을 포함하고, 상기 공간 스트림에 대한 주파수 서브블록에 대한 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 상기 UEM 할당에 따라 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 할당된 MCS에 기초함 -;	상기 공간 스트림에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 시퀀스를 상기 공간 스트림에 대한 상기 하나 이상의 주파수 서브블록에 할당하는 것에 의해 상기 하나 이상의 인코딩된 비트 블록 시퀀스를 상기 하나 이상의 공간 스트림에 대한 상기 복수의 주파수 서브블록들에 할당하게 하는, 하나 이상의 유형적 컴퓨터 판독 가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 송신기로 하여금 제1 개수의 인코딩된 데이터 비트들을 제1 주파수 서브블록에 대한 제1 인코딩된 비트 블록에 할당하게 하고, 제2 개수의 인코딩된 데이터 비트들을 제2 주파수 서브블록에 대한 제2 인코딩된 비트 블록에 할당하게 하며, 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제1 개수는 상기 제1 주파수 서브블록에 할당된 제1 MCS에 기초하고, 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제2 개수는 상기 제2 주파수 서브블록에 할당된 제2 MCS에 기초하며, 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제1 개수는 상기 인코딩된 데이터 비트들의 제2 개수와 상이하고, 상기 제1 MCS는 상기 제2 MCS와 상이한, 하나 이상의 유형적 컴퓨터 판독 가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 할당된 상기 MCS의 변조 차수에 기초하는, 하나 이상의 유형적 컴퓨터 판독 가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 변조 기반 파라미터:에 기초하며, sln은 제n 공간 스트림에 대한 제l 주파수 서브블록에 대한 변조 기반 파라미터를 나타내고, Mln은 상기 제n 공간 스트림에 대한 상기 제l 주파수 서브블록에 할당된 상기 MCS의 변조 차수를 나타내며, 이고, 이며, L은 상기 복수의 주파수 서브블록들에서의 주파수 서브블록들의 개수를 나타내고, NSS는 상기 하나 이상의 공간 스트림에서의 공간 스트림들의 개수를 나타내는, 하나 이상의 유형적 컴퓨터 판독 가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 공간 스트림에 대한 상기 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수는 다음과 같으며:mln은 제n 공간 스트림에 대한 제l 주파수 서브블록에 대한 상기 인코딩된 비트 블록 내의 인코딩된 데이터 비트들의 개수를 나타내고, Aln은 상기 제n 공간 스트림에 대한 상기 제l 주파수 서브블록 내의 할당된 서브캐리어들의 개수에 기초한 파라미터를 나타내는, 하나 이상의 유형적 컴퓨터 판독 가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Hao</engName><name>쑹, 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Qinghua</engName><name>리, 칭후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, Juan</engName><name>팡, 주안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>VITURI, Shlomi</engName><name>비튜리, 쉴로미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포...</address><code> </code><country> </country><engName>STACEY, Robert</engName><name>스테이시, 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/458,781</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0838756-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0839245-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[임시명세서보정(특허)]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0839261-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9008532-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Deferment of Submission of Claims</documentEngName><documentName>청구범위 제출유예 안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128318-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128319-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240102438.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9375e27486a696447253ea05b5a5b68d4fa2acd394a1c7722acb9c6f9212a1dfd370409a5a01bd82a00d824c340957b87c28b2d5f1aeaf733b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c6eea605f5b8886b3614229a823c1cb0b3268870155a565971e28637439a389f299b691cdc720de06a9ff5ebb6126a1bfefef18cb2ed692</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>