<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:25.5125</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023469</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기 차량의 자율 충전을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHOD FOR THE AUTONOMOUS CHARGING OF ELECTRIC VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2025.08.22</openDate><openNumber>10-2025-0126045</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자율 충전 장치로서, 전기 차량 충전 커넥터를 지지하고 상기 충전 커넥터를 차량의 충전 포트를 향해 이동 시키기 위한 제어 가능한 작동 메커니즘; 상기 충전 포트의 화상들을 획득하기 위해 상기 자율 충전 장치에 위치하거나 연관되는 카메라로서, 여기서 컴퓨터 비전 모듈이, 상기 화상들을 기반으로, 상기 차량 충전 포트의 자세를 결정하고, 상기 자세는 상기 카메라에 대한 상기 차량 충전 포트 소켓 및/또는 소켓 핀들의 위치 및 배향을 포함하는, 카메라; 동작 모듈; 상기 화상들 및 상기 자율 충전 장치의 작동 데이터를 공통 데이터 저장 및 처리 모듈과 주고 받으며 통신하기 위한 데이터 통신 모듈을 포함하고, 상기 컴퓨터 비전 모듈은 훈련 모듈에 의해 훈련되는 신경망을 포함하는, 자율 충전 장치. 자율 충전 장치에 의한 전기 차량 충전 포트 내로의 전기 차량 커넥터의 연결을 지원하는 시스템. 자율 충전 장치를 위한 컴퓨터 비전 시스템의 신경망을 훈련하기 위한 훈련 모듈. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024133162</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/086489</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자율 충전 장치(ACD)로서,- 전기 차량 충전 커넥터를 지지하고 상기 충전 커넥터를 차량 충전 포트를 향해 이동 시키기 위한 적어도 하나의 제어 가능한 작동 메커니즘;- 상기 차량 충전 포트의 화상들을 획득하기 위해 상기 자율 충전 장치에 위치하거나 연관된, 적어도 하나의 카메라,- 상기 차량 충전 포트의 자세를, 신경망 모델 및 상기 화상들을 기반으로, 결정하기 위해 상기 자율 충전 장치에 위치 및/또는 결합되되, 자세는 차량 충전 포트 소켓 및/또는 소켓 핀들의 위치 및 배향을 포함하는, 컴퓨터 비전 모듈;- 상기 차량 충전 포트의 결정된 자세를 수신하거나 접근할 수 있으며, 상기 자세를 기반으로, 상기 차량 충전 포트를 향해 상기 충전 커넥터를 이동시키도록 구성되는, 동작 모듈;- 상기 자율 충전 장치의 상기 화상들 및 작동 데이터를 적어도 하나의 공통 데이터 저장 및 처리 모듈과 주고 받으며 통신하기 위한 데이터 통신 모듈로서, 상기 공통 데이터 저장 및 처리 모듈은 사례한정적 화상들 및 사례비한정적 화상들 중 적어도 하나를 수신하거나 접근할 수 있고, 상기 사례한정적 화상들은 상기 자율 충전 장치에 의해 통신되는 화상들을 포함하고, 상기 사례비한정적 화상들은 적어도 다른 자율 충전 장치 또는 자율 충전 장치들의 네트워크에 의해 통신되는 화상들을 포함하는, 데이터 통신 모듈; 그리고- 상기 제어 가능한 작동 메커니즘, 상기 카메라, 상기 동작 모듈, 상기 컴퓨터 비전 모듈, 및 상기 데이터 통신 모듈 중 적어도 하나를 제어하도록 구성되는 프로세서; 를 포함하되,여기서 상기 컴퓨터 비전 모듈은, 훈련 모듈에 의해 훈련되는, 상기 신경망을 포함하고, 상기 훈련 모듈은, - 상기 자율 충전 장치에 연관된 목표 지표의 점수를 수신하고 상기 점수가 임계값 미만이면 상기 신경망의 훈련을 촉발시키는 단계; - 상기 공통 데이터 저장 및 처리 모듈로부터 주석이 달린 화상들을 획득하되, 각 화상은 기능 설명자를 포함하는 단계; - 사례한정적 및/또는 사례비한정적 화상들의 조합이 상기 목표 지표(target metric)의 함수로 기능 설명자들(functional descriptors)의 다차원 분포를 야기하도록 상기 주석이 달린 화상들을 포함하는 훈련 데이터 세트를 생성하는 단계; 그리고 - 생성된 훈련 데이터 세트를 이용하여 상기 신경망을 훈련 시키는 단계를 수행하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 목표 지표(metric)는,- 상기 자율 충전 장치의 성능 지표;- 훈련 데이터의 양적 및 질적 지표;- 컴퓨터 비전 모듈 특이도 지표;- 신경망 훈련 경과 시간, - 대상 물체의 변경, 및- 이들의 조합 중에서 선택된,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 작동 데이터는 상기 자율 충전 장치의 작동 매개변수들 그리고 바람직하게는 상기 제어 가능한 작동 메커니즘, 카메라, 컴퓨터 비전 모듈, 동작 모듈, 데이터 통신 모듈, 데이터 저장 및 처리 모듈, 프로세서, 훈련 모듈 중 어느 하나 이상의 작동 매개변수를 포함하는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 작동 데이터는 센서에 의해 전송되는 신호를 포함하고, 상기 신호는 적어도 하나의 작동 매개변수의 센서에 의한 측정값에 대응되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망은 상기 카메라 위치에 대한 상기 차량 충전 포트의 위치 및 배향 및/또는 바람직하게는 상기 카메라 위치에 대한 화상 내의 충전 포트 핀들의 위치의 측정을 포함하는 출력을 제공하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 저장 및 처리 모듈은 상기 신경망 훈련을 위한 입력으로 상기 충전 포트 소켓 및/또는 핀들의 기하학적 특징들을 상기 화상들에 주석으로 달도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기능 설명자들은, 장치 성능, 화상 속성, 기상 조건, 광원, 조명 조건, 조명 방향, 소켓 위치, 소켓 각도, 화상 배향, 차량 브랜드, 차량 유형, 차량 색상, 지리적 위치, 고객 이름, 고객 프로젝트, 화상 기록 날짜 및 시간, 소켓 상태, 소켓 가시성, 카메라 속성, 및 이들의 조합의 설명 또는 표현을 포함하는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 데이터 세트는 ACD의 실제 작동 조건들을 나타내는 기능 설명자들을 포함하는 ACD 디지털 사례 표현을 기반으로 생성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 ACD 디지털 사례 표현은 기능 설명자들의 다차원 분포를 포함하는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 및 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 데이터 세트는 상기 ACD 디지털 사례 표현 및 상기 목표 지표를 기반으로 생성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 저장 및 처리 모듈은 상기 기능 설명자들을 상기 화상들에 연관시키도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 통신 모듈은 상기 데이터 저장 및 처리 모듈 및 상기 훈련 모듈과 네트워크로 연결되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 모듈은, 상기 훈련 데이터 세트를 기반으로, 검사 데이터 세트를 생성하고, 훈련된 네트워크의 출력을 상기 검사 데이터 세트를 사용하여 검사하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 모듈은 상기 훈련된 신경망의 출력을 벤치마크 데이터 세트에 대해 검사하도록 구성되고, 상기 벤치마크 데이터 세트는 기준 정답(ground truth)에 대해 검증된 자세 결정들의 세트를 포함하는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 모듈은 상기 신경망의 출력에 대한 교차율(intersection over union, IoU) 및/또는 평균 중심 거리(mean central distance)를 검사함으로써 상기 신경망을 검사하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 훈련 모듈은,- 상기 검사 데이터 세트 및 벤치마크 데이터 세트 중 적어도 하나에 대해 검사한 결과 훈련된 네트워크의 출력에 개선이 관찰되는 경우 상기 훈련된 신경망을 상기 컴퓨터 비전 모듈 내에 배치하는 단계; - 상기 검사 데이터 세트 및 벤치마크 데이터 세트 중 적어도 하나에 대해 검사한 결과 훈련된 네트워크의 출력에 개선이 관찰될 때까지 생성된 데이터 세트를 사용하여 새로운 훈련 데이터 세트를 생성하는 단계 및/또는 상기 신경망을 재훈련시키는 단계를 반복하는 단계; 그리고- 상기 신경망의 훈련을 중단하는 단계; 를 수행하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 공통 데이터 저장 및 처리 모듈은 상기 목표 지표에 점수를 할당하고 상기 훈련 모듈에 상기 점수를 제공하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 목표 지표는 적어도 하나의 자율 충전 장치의 성능 지표이고 상기 훈련 데이터 세트는, 상기 하나 이상의 기능 설명자들과 연관된 예상 성능과 반비례하는 하나 이상의 기능 설명자들과 연관된 상대적인 양의 화상들을 포함하도록 생성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,대상 물체는 충전 포트 유형, 그 주변의 작업 공간 또는 그것이 장착된 차량을 포함하는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 모듈은 기존 데이터 세트에 화상들의 세트를 추가함으로써 상기 훈련 데이터 세트를 생성하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 모듈은 기존 데이터 세트의 기능 설명자들의 다차원 분포를 조정함으로써 상기 훈련 데이터 세트를 생성하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 모듈은 상기 훈련된 신경망 그리고 상기 컴퓨터 비전 모듈 내에 이전에 설치된 신경망 사이의 편향 편차(bias deviation)를 결정하도록 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 모듈은 상기 훈련된 신경망을 기반으로 상기 자율 충전 장치 작동의 지표를 비교하고, 상기 지표의 개선이 관찰되는 경우 상기 훈련된 신경망을 상기 컴퓨터 비전 모듈 내에 배치하도록 더 구성되는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련 데이터 세트는 사례한정적 및 사례비한정적 화상들을 포함하는,자율 충전 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 자율 충전 장치의 작동을 지원하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은,- 제1 항에 따른 자율 충전 장치와 화상들 및 작동 데이터를 주고 받으며 통신하기 위한 데이터 통신 모듈;- 공통 데이터 저장 및 처리 모듈로서, - 적어도 하나의 자율 충전 장치로부터의 화상들 및 메타데이터를 처리하는 단계; - 적어도 하나의 자율 충전 장치로부터의 작동 데이터를 처리하는 단계; 및 - 처리된 화상 및 작동 데이터를 기반으로, 적어도 하나의 기능 설명자와 연관된 사례한정적 화상들 및 사례비한정적 화상들을 생성하는 단계; 를 수행하도록 구성되는 공통 데이터 저장 및 처리 모듈;- 적어도 하나의 자율 충전 장치를 위해 컴퓨터 비전 모듈에 신경망을 훈련 및 배치하도록 구성되는 신경망 훈련 모듈; 을 포함하고,- 여기서 상기 훈련 모듈은, - 상기 자율 충전 장치에 연관된 목표 지표의 점수를 수신하고 상기 점수가 임계값 미만이면 상기 신경망의 훈련을 촉발시키는 단계; - 상기 공통 데이터 저장 및 처리 모듈로부터 주석이 달린 화상들을 획득하되, 각 화상은 기능 설명자를 포함하는 단계; - 사례한정적 및/또는 사례비한정적 화상들의 조합이 상기 목표 지표의 함수로 기능 설명자들의 다차원 분포를 야기하도록 상기 주석이 달린 화상들을 포함하는 훈련 데이터 세트를 생성하는 단계; 그리고 - 생성된 훈련 데이터 세트를 이용하여 상기 신경망을 훈련 시키는 단계를 수행하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 따른 자율 충전 장치 그리고 하나 이상의 자율 충전 장치의 작동을 지원하기 위한 제25 항에 따른 시스템을 포함하는, 자율 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 자율 충전 장치의 컴퓨터 비전 시스템의 신경망을 훈련시키기 위한 방법으로서, 상기 방법은,a. 데이터 저장 및 처리 모듈로부터 주석이 달린 화상들을 획득하되, 각 화상은 기능 설명자를 포함하는 단계;b. 선택된 사례한정적 및/또는 사례비한정적 화상들의 조합이 기능 설명자들의 다차원 분포를 야기하도록 상기 주석이 달린 화상들을 포함하는 훈련 데이터 세트를 생성하는 단계; 및c. 생성된 훈련 데이터 세트를 이용하여 상기 신경망을 훈련 시키는 단계; 를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 방법은 상기 자율 충전 장치에 연관된 목표 지표의 점수를 수신하는 단계 그리고 상기 점수가 임계값보다 낮은 경우 상기 신경망의 훈련을 촉발시키는 단계를 더 포함하되, 여기서 상기 다차원 분포는 상기 목표 지표의 함수인,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 **** 비에이 레이스베이크 델프트베그 **</address><code>520210792175</code><country>네덜란드</country><engName>ROCSYS B.V.</engName><name>록시스 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 레이스...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VAN DEURZEN, Kanter</engName><name>판 되르젠 칸터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 레이스...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VAN DER WEIJDE, Johannes Oosten</engName><name>판 데르 베이더 요하네스 오스텐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2033785</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0790173-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0827423-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0126339-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023469.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d0d5d272aeaf525af9d9b70737cc9311eb0b44a262000504bc0297968a106d808ef5d0746adde31f0d5bafbf4653c8c11852fb9bb4f33d79</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcb0f3c0a19724e93b2e2122234cfae2ad565d6daac4b5ec0eba42b84351ca69ef30b242bcfd24be37c58d3d915a47a7f8a78b4c6789025e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>