<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:08.318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030791</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리튬 금속 보호용 고탄성 포스파젠 폴리머, 리튬 이차 전지 및 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH-ELASTICITY PHOSPHAZENE POLYMER FOR LITHIUM METAL PROTECTION, LITHIUM SECONDARY BATTERY AND MANUFACTURING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2023.11.09</openDate><openNumber>10-2023-0154858</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/0525</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/0562</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/414</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/62</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 리튬 이차 전지는 양극, 음극, 양극과 음극 사이에 배치되는 탄성 폴리머 보호 층, 및 음극 및 양극과 이온 연통하는 작동 전해질을 포함하며, 여기서 탄성 폴리머 보호 층은 2 nm 내지 200 ㎛의 두께, 실온에서 10-8 S/cm 내지 5 x 10-2 S/cm의 리튬 이온 전도성, 및 임의의 첨가제 또는 충전제가 그 안에 분산되지 않은 상태에서 측정될 때 적어도 5%의 완전 회복가능한 인장 탄성 변형률을 갖는 고탄성 폴리머를 포함하고 여기서 고탄성 폴리머는 포스파젠 화합물로부터 유도되는 사슬의 가교된 폴리머 네트워크를 포함하고 여기서 사슬의 가교된 폴리머 네트워크는 0 중량% 내지 90 중량%의 액체 전해질로 함침된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022170362</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070555</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극, 음극, 양극과 음극 사이에 배치되는 탄성 폴리머 보호 층, 및 음극 및 양극과 이온 연통하는 작동 전해질을 포함하는 리튬 이차 전지로서, 상기 탄성 폴리머 보호 층은 2 nm 내지 200 ㎛의 두께, 실온에서 10-8 S/cm 내지 5 x 10-2 S/cm의 리튬 이온 전도성, 및 임의의 첨가제 또는 충전제가 그 안에 분산되지 않은 상태에서 측정될 때 적어도 5%의 완전 회복가능한 인장 탄성 변형률을 갖는 고탄성 폴리머를 포함하고 상기 고탄성 폴리머는 포스파젠 화합물로부터 유도되는 사슬의 가교된 폴리머 네트워크를 포함하고 상기 사슬의 가교된 폴리머 네트워크는 0 중량% 내지 90 중량%의 리튬 염, 비-수성 액체 용매, 또는 비-수성 액체 용매에 용해되는 리튬 염을 포함하는 액체 전해질로 함침되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,탄성 폴리머 보호 층과 양극 사이에 배치되는 이온-전도성 및 전기 절연성 분리막을 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,전지는 리튬 금속 전지이고 음극은 음극 집전체를 갖지만 초기에 음극은 전지가 이루어질 때 그리고 전지의 충전 또는 방전 동작 전에 상기 음극 집전체에 의해 지지되는 음극 활물질로서 리튬 또는 리튬 합금을 갖지 않는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,고탄성 폴리머는 난연성 첨가제 또는 무기 고체 전해질 입자를 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,폴리머는 (a) 식 (N=PR1R2)n을 갖는 선형 폴리며 - R1 및 R2는 유기물임 -; (b) 작은 포스파젠 고리가 유기 사슬 단위에 의해 함께 연결되는 사이클로리니어 및 사이클로매트릭스 폴리머; (c) 블록 코폴리머, 스타, 덴드라이트, 또는 콤-유형 구조; 및 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는 폴리포스파젠을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,포스파젠 화합물은 화학식 1, 화학식 2, 화학식 3, 화학식 4, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 전구체 모노머, 올리고머, 또는 반응성 폴리머로부터 합성되며:R, R1 및 R2는 유기기 또는 유기금속기로부터 독립적으로 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,포스파젠 화합물은 일반식: [-NP(A)a(B)b-]x의 포스파젠 유도체를 포함하며, 기(group) A 및 B는 --O--, --S--, --NH--, 또는 --NR--을 통해 인 원자에 결합되고, R은 C1 - C6 알킬기이고; A는 일반식 Q--O--CR'=CHR&quot;의 비닐 에테르기 및 다음 일반식의 스티렌 에테르기 중 적어도 하나를 함유하며:R' 및 R&quot; 중 적어도 하나는 수소 또는 C1 - C10 알킬기이고; B는 반응성 또는 비반응성 탄화수소기이고; Q은 지방족, 지환족, 방향족, 및 복소환 탄화수소기 중 하나이고; a는 0보다 더 큰 수이고; b는 0 또는 0보다 더 큰 수이고; a+b=2이고, x는 적어도 2인 정수를 나타내고; 및 z는 0 또는 1을 나타내는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,반응성 포스파젠 화합물은 일반식: [-NP(A)a(B)b-]x의 포스파젠 유도체를 포함하며, A 및 B는 서로 동일하거나 상이하고 아크릴기, 메타크릴기, 비닐기 또는 알릴기를 함유하는 중합 경화성기 또는 수소 원자, 할로겐 원자, 페녹시기, 할로겐화된 페녹시기, 알콕시기, 할로겐화된 알콕시기, 아미노기, 알킬아미노기, 할로겐화된 알킬아미노기 또는 머캅토기를 포함하는 비-중합 경화성기를 독립적으로 나타내며, A 및 B 중 적어도 하나는 중합 경화성기이고; a 및 b는 독립적으로 각각 0 또는 0보다 더 큰 정수이고 a 및 b의 합계는 2이고; n은 3 이상의 정수인, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 5% 내지 500%의 탄성 인장 변형률을 부여하는 가교도로 가교제에 의해 가교되는 포스파젠 화합물의 가교된 네트워크를 함유하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 가교제는 폴리(디에탄올) 디아크릴레이트, 폴리(에틸렌글리콜)디메타크릴레이트, 폴리(디에탄올) 디메틸아크릴레이트, 폴리(에틸렌 글리콜) 디아크릴레이트, N,N-메틸렌 비스아크릴아미드, 에피클로로히드린, 1,4-부탄디올 디글리시딜 에테르, 테트라부틸암모늄 수산화물, 신남산, 제이철 클로라이드, 알루미늄 설페이트 옥타데카하이드레이트, 디에폭시, 디카복실산 화합물, 폴리(칼륨 1-하이드록시 아크릴레이트)(PKHA), 글리세롤 디글리시딜 에테르(GDE), 에틸렌 글리콜, 폴리에틸렌 글리콜, 폴리에틸렌 글리콜 디글리시딜 에테르(PEGDE), 시트르산, 아크릴산, 메타크릴산, 아크릴산의 유도체 화합물, 메타크릴산의 유도체 화합물, 글리시딜 기능기, N,N'-메틸렌비스아크릴아미드(MBAAm), 에틸렌 글리콜 디메타크릴레이트(EGDMAAm), 이소보밀 메타크릴레이트, 폴리(아크릴산)(PAA), 메틸 메타크릴레이트, 이소보밀 아크릴레이트, 에틸 메타크릴레이트, 이소부틸 메타크릴레이트, n-부틸 메타크릴레이트, 에틸 아크릴레이트, 2-에틸 헥실 아크릴레이트, n-부틸 아크릴레이트, 디이소시아네이트, 우레탄 사슬, 이들의 화학적 유도체, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,폴리포스파젠은 분자에 페닐렌기, 하이드록실기, 아미노기, 이미노기, 아미드기, 아크릴 아미드기, 아민기, 아크릴기, 아크릴 에스테르기, 또는 머캅토기로부터 선택되는 적어도 하나의 반응기를 갖는 화합물을 포함하는 가교제에 의해 가교되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 고탄성 폴리머에 분산되거나, 용해되거나, 화학적으로 결합되는 0.1 중량% 내지 95 중량%의 난연성 첨가제, 무기 충전제, 또는 둘 다를 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,전지는 리튬-이온 전지이고 음극은 음극 집전체 및 상기 음극 집전체에 의해 지지되는 음극 활물질 층을 가지며, 음극 활물질은 다음으로 구성되는 군: (a) 실리콘(Si), 게르마늄(Ge), 주석(Sn), 납(Pb), 안티몬(Sb), 인(P), 비스무트(Bi), 아연(Zn), 알루미늄(Al), 티타늄(Ti), 니켈(Ni), 코발트(Co), 및 카드뮴 (Cd); (b) 다른 원소와 Si, Ge, Sn, Pb, Sb, Bi, Zn, Al, Ti, Ni, Co, 또는 Cd의 합금 또는 금속간 화합물; (c) Si, Ge, Sn, Pb, Sb, Bi, Zn, Al, Ti, Fe, Ni, Co, V, 또는 Cd의 옥사이드, 카바이드, 질화물, 설파이드, 포스파이드, 셀레나이드, 및 텔루라이드, 및 그들의 혼합물, 복합체, 또는 리튬-함유 복합체; (d) Sn의 염 및 수산화물; (e) 리튬 티타네이트, 리튬 망가네이트, 리튬 알루미네이트, 리튬 티타늄 니오븀 옥사이드, 리튬-함유 산화티탄, 리튬 전이 금속 산화물, ZnCo2O4; (f) 탄소 또는 흑연 입자; (g) 이들의 미리 리튬화된 버전; 및 (h) 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 탄성 폴리머 보호 층은 음극 집전체 또는 음극 활물질 층과 물리적 접촉을 유지하여 전지 충전 또는 방전 동안 상기 음극 집전체 또는 상기 음극 활물질 층을 보호하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 난연성 첨가제는 할로겐화된 난연제, 인-기반 난연제, 멜라민 난연제, 금속 수산화물 난연제, 실리콘-기반 난연제, 포스페이트 난연제, 생체분자 난연제, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 난연성 첨가제는 실질적으로 리튬 이온-불투과성 및 액체 전해질-불투과성 코팅 물질의 쉘에 의해 캡슐화되는 첨가제를 포함하는 캡슐화된 입자의 형태이며, 상기 쉘은 임계 온도보다 더 높은 온도에 노출될 때 파괴가능한, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 작동 전해질은 유기 액체 전해질, 이온성 액체 전해질, 폴리머 겔 전해질, 고체 상태 전해질, 2.0 M보다 더 높은 리튬 염 농도를 갖는 유기 또는 이온성 액체에 용해되는 리튬 염을 갖는 준-고체 전해질, 하이브리드 또는 복합 전해질, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 무기 충전제는 전이 금속, Al, Ga, In, Sn, Pb, Sb, B, Si, Ge, Sb, 또는 Bi의 옥사이드, 카바이드, 보라이드, 질화물, 설파이드, 포스파이드, 할로겐 화합물, 또는 셀레나이드, 이들의 리튬화된 버전, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 무기 충전제는 2 nm 내지 30 ㎛의 입자 크기를 갖는 미세 분말 형태의 무기 고체 전해질 물질로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 무기 고체 전해질 물질의 입자는 옥사이드 유형, 설파이드 유형, 하이드라이드 유형, 할라이드 유형, 보레이트 유형, 포스페이트 유형, 리튬 인 산질화물(LiPON), 가넷-유형, 리튬 초이온성 전도체(LISICON) 유형, 나트륨 초이온성 전도체(NASICON) 유형, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 상기 고탄성 폴리머와 혼합물, 코폴리머, 반-상호침투 네트워크, 또는 동시 상호침투 네트워크를 형성하는 엘라스토머를 더 포함하며 상기 엘라스토머는 천연 폴리이소프렌, 합성 폴리이소프렌, 폴리부타디엔, 클로로프렌 고무, 폴리클로로프렌, 부틸 고무, 스티렌-부타디엔 고무, 니트릴 고무, 에틸렌 프로필렌 고무, 에틸렌 프로필렌 디엔 고무, 메탈로센-기반 폴리(에틸렌-코-옥텐) 엘라스토머, 폴리(에틸렌-코-부텐) 엘라스토머, 스티렌-에틸렌-부타디엔-스티렌 엘라스토머, 에피클로로히드린 고무, 폴리아크릴산 고무, 실리콘 고무, 플루오르실리콘 고무, 퍼플루오로엘라스토머, 폴리에테르 블록 아미드, 클로로설폰화된 폴리에틸렌, 에틸렌-비닐 아세테이트, 열가소성 엘라스토머, 단백질 레실린, 단백질 엘라스틴, 에틸렌 옥사이드-에피클로로히드린 코폴리머, 폴리실록산, 폴리우레탄, 우레탄-우레아 코폴리머, 우레탄-아크릴 코폴리머, 이들의 코폴리머, 이들의 설폰화된 버전, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 0.1 중량% 내지 70 중량%의 리튬 이온-전도성 첨가제를 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 리튬 이온-전도성 첨가제는 리튬 퍼클로레이트(LiClO4), 리튬 헥사플루오로포스페이트(LiPF6), 리튬 보로플루오라이드(LiBF4), 리튬 헥사플루오로아르세나이드(LiAsF6), 리튬 트리플루오로-메탄설포네이트(LiCF3SO3), 비스-트리플루오로메틸 설포닐이미드 리튬(LiN(CF3SO2)2), 리튬 비스(옥살레이토)보레이트(LiBOB), 리튬 옥살릴디플루오로보레이트(LiBF2C2O4), 리튬 니트레이트(LiNO3), Li-플루오로알킬-포스페이트(LiPF3(CF2CF3)3), 리튬 비스퍼플루오로-에틸설포닐이미드(LiBETI), 리튬 비스(트리플루오로메탄설포닐)이미드, 리튬 비스(플루오로설포닐)이미드, 리튬 트리플루오로메탄설폰이미드(LiTFSI), 이온성 액체-기반 리튬 염, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 리튬 염을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서,고탄성 폴리머는 폴리(에틸렌 옥사이드)(PEO), 폴리프로필렌 옥사이드(PPO), 폴리(아크릴로니트릴)(PAN), 폴리(메틸 메타크릴레이트)(PMMA), 폴리(비닐리덴 플루오라이드)(PVdF), 폴리 비스-메톡시 에톡시에톡사이드-포스파젠, 폴리비닐 클로라이드, 폴리디메틸실록산, 폴리(비닐리덴 플루오라이드)-헥사플루오로프로필렌(PVDF-HFP), 이들의 설폰화된 유도체, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 리튬 이온-전도성 폴리머와 혼합물, 블렌드, 코폴리머, 반-상호침투 네트워크, 또는 동시 상호침투 네트워크를 형성하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서,상기 양극은 무기 물질, 유기 물질, 폴리머 물질, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 양극 활물질을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,양극 활물질로서 상기 무기 물질은 황, 셀레늄, 금속 산화물, 금속 포스페이트, 금속 규화물, 금속 셀레나이드, 금속 설파이드, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 무기 물질은 리튬 코발트 산화물, 리튬 니켈 산화물, 리튬 망간 산화물, 리튬 바나듐 산화물, 리튬-혼합된 금속 산화물, 리튬 철 포스페이트, 리튬 망간 포스페이트, 리튬 바나듐 포스페이트, 리튬 혼합된 금속 포스페이트, 리튬 금속 규화물, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 무기 물질은 Li2MSiO4 또는 Li2MaxMbySiO4로서 표시되는 리튬 전이 금속 실리케이트로부터 선택되며, M 및 Ma는 Fe, Mn, Co, Ni, V, 또는 VO로부터 선택되고; Mb는 Fe, Mn, Co, Ni, V, Ti, Al, B, Sn, 또는 Bi로부터 선택되고; x + y ≤ 1인, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 금속 산화물 또는 금속 포스페이트는 층상화된 화합물 LiMO2, 스피넬 화합물 LiM2O4, 올리빈 화합물 LiMPO4, 실리케이트 화합물 Li2MSiO4, 타보라이트 화합물 LiMPO4F, 보레이트 화합물 LiMBO3, 또는 이들의 조합으로부터 선택되며, M은 전이 금속 또는 다수의 전이 금속 혼합물인, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서,양극 활물질은 리튬 니켈 망간 산화물(LiNiaMn2-aO4, 0003c#a003c#2), 리튬 니켈 망간 코발트 산화물(LiNinMnmCo1-n-mO2, 0003c#n003c#1, 0003c#m003c#1, n+m003c#1), 리튬 니켈 코발트 산화알루미늄(LiNicCodAl1-c-dO2, 0003c#c003c#1, 0003c#d003c#1, c+d003c#1), 리튬 망가네이트(LiMn2O4), 리튬 철 포스페이트(LiFePO4), 리튬 망간 산화물(LiMnO2), 리튬 코발트 산화물(LiCoO2), 리튬 니켈 코발트 산화물(LiNipCo1-pO2, 0003c#p003c#1), 또는 리튬 니켈 망간 산화물(LiNiqMn2-qO4, 0003c#q003c#2)을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제7항에 있어서,반응성 또는 비반응성 탄화수소기는 O, S, 및 N 중 적어도 하나를 함유하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제7항에 있어서,반응성 또는 비반응성 탄화수소기는 적어도 하나의 반응기를 함유하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제7항에 있어서,지방족, 지환족, 방향족, 및 복소환 탄화수소기는 O, S, 및 N 중 적어도 하나를 함유하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항의 탄성 폴리머 보호 층을 제조하기 위한 프로세스로서, 프로세스는 (A) 무기 고체 전해질 입자를 탄성 폴리머 전구체의 액제 반응성 질량에 분산시켜 반응성 슬러리를 형성하는 단계 - 상기 탄성 폴리머 전구체는 포스파젠 화합물 또는 유도체를 포함함 -; (B) 상기 액체 반응성 질량 또는 슬러리의 층을 고체 기재 표면 상으로 분배 및 증착하는 단계; 및 (C) 상기 반응성 질량 또는 슬러리를 중합 및/또는 경화하여 상기 탄성 폴리머 보호 층을 형성하는 단계를 포함하는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 고체 기재는 음극 집전체, 음극 활물질 층, 분리막 층, 또는 양극 활물질 층인, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서,이는 롤-투-롤 프로세스이며 상기 단계(B)는 (i) 상기 고체 기재 층을 공급기 롤러로부터 상기 반응성 슬러리가 상기 고체 기재 상으로 분배 및 증착되는 분배 구역으로 연속적으로 공급하여 상기 반응성 슬러리의 연속 층을 형성하는 단계; (ii) 상기 반응성 슬러리의 층을 반응성 슬러리가 열, 자외선 광, 또는 고-에너지 방사선에 노출되어 상기 반응성 질량을 중합 및/또는 가교하는 반응 구역으로 이동시켜 탄성 폴리머의 연속 층 또는 롤을 형성하는 단계; 및 (iii) 권취 롤러 상에 상기 탄성 폴리머를 수집하는 단계를 포함하는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 탄성 폴리머의 층 또는 롤을 하나 또는 다수의 조각의 탄성 폴리머 보호 층으로 절단 및 트리밍하는 단계를 더 포함하는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서,음극, 상기 탄성 폴리머 보호 층, 작동 전해질, 및 양극 전극을 조합하여 리튬 전지를 형성하는 단계를 더 포함하는, 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서,무기 고체 전해질 입자에 더하여, 난연성 첨가제가 또한 탄성 폴리머 전구체의 액체 반응성 질량에 분산되는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 탄성 및 난연성 복합 층으로서, 상기 탄성 및 난연성 복합 층은 고탄성 폴리머 및 고탄성 폴리머에 분산되거나, 용해되거나, 화학적으로 결합되는 0.1 중량% 내지 95 중량%의 난연성 첨가제를 포함하며, 상기 복합 층은 10 nm 내지 200 ㎛의 두께 및 실온에서 10-8 S/cm 내지 5 x 10-2 S/cm의 리튬 이온 전도성을 갖고 상기 고탄성 폴리머는 임의의 첨가제가 그 안에 분산되지 않은 상태에서 측정될 때 5% 초과의 완전 회복가능한 인장 변형률을 갖고 상기 고탄성 폴리머는 적어도 하나의 포스파젠 화합물로부터 유도되는 사슬의 가교된 폴리머 네트워크를 적어도 포함하는, 탄성 및 난연성 복합 층.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 오하이오주 *****, 데이턴, 맥쿡 에비뉴 ****</address><code>520220204062</code><country>미국</country><engName>GLOBAL GRAPHENE GROUP, INC.</engName><name>글로벌 그래핀 그룹, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 오하이오 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Bor Z.</engName><name>장 보르 지.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/170,283</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0995224-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1099828-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0161237-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0064905-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0064925-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030791.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9330798aa02956556c677e1ac0451f2c4bc143923135bae93ce72c053c773a70dc0e107440458c7a47b0131316b91697485c15fb21a0626646</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb8820f4ad7259a738fe316ce30467e7891a827b570704530de9122132a39e5ed1f79e84199e09ef4df4e2519c90ca6664378d7e17b03a4ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>