<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:56.5356</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013715</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다른 캐시의 삽입 정책에 대해 한 캐시의 요청 클래스 및 재사용 기록 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>USING REQUEST CLASS AND REUSE RECORDING IN ONE CACHE FOR INSERTION POLICIES OF ANOTHER CACHE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0067951</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0897</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1027</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0864</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하위 레벨 캐시의 삽입 정책들을 유지하기 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. 상위 레벨 캐시로부터 수신된 방출된 데이터 블록의 메타데이터에 기초하여, 삽입 정책들 중에서 삽입 정책을 선택하기 위한 기술들이 설명된다. 그런 다음, 선택된 삽입 정책에 기초하여, 데이터 블록을 하위 레벨 캐시에 삽입할지 여부를 결정한다. 삽입하기로 결정된 경우, 선택된 삽입 정책에 따라 데이터 블록이 하위 레벨 캐시에 삽입된다. 하위 레벨 캐시의 삽입 정책들을 동적으로 업데이트하기 위한 기술이 또한 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023055478</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/039091</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하위 레벨 캐시의 삽입 정책들을 유지하는 방법에 있어서,상위 레벨 캐시로부터, 데이터 블록 및 연관된 메타데이터를 수신하는 단계 - 상기 메타데이터는 재사용 비트 및 요청 클래스를 포함함 -;상기 재사용 비트 및 상기 요청 클래스에 기초하여, 상기 삽입 정책들의 삽입 정책을 선택하는 단계;상기 선택된 삽입 정책에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시에 삽입할지 여부를 결정하는 단계; 및삽입하기로 결정된 경우, 상기 선택된 삽입 정책에 따라 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시에 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 선택된 삽입 정책은 재참조 간격 예측(RRIP) 대체 정책을 적용하여, 상기 삽입된 데이터 블록에 RRIP 값을 할당하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 선택된 삽입 정책은 최소 최근 사용(LRU) 대체 정책을 적용하여, 상기 삽입된 데이터 블록에 최근사용율(recency) 값을 할당하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,삽입하기로 결정된 경우, 상기 메타데이터에 기초하여, 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하위 레벨 캐시는 세트 연관 캐시(set associative cache)이고, 상기 방법은,상기 재사용 비트 및 상기 요청 클래스에 기초하여, 상기 삽입 정책들의 제1 삽입 정책 후보 및 제2 삽입 정책 후보를 선택하는 단계;상기 제1 삽입 정책 후보에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시의 세트들의 제1 그룹에 삽입할지 여부를 결정하고, 삽입하기로 결정된 경우, 상기 제1 삽입 정책 후보에 따라 상기 데이터 블록을 상기 제1 그룹에 삽입하는 단계;상기 제2 삽입 정책 후보에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시의 세트들의 제2 그룹에 삽입할지 여부를 결정하고, 삽입하기로 결정된 경우, 상기 제2 삽입 정책 후보에 따라 상기 데이터 블록을 상기 제2 그룹에 삽입하는 단계; 및상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 단계는,성능 메트릭에 기초하여, 상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹의 상기 성능을 추적하는 단계;상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹의 상기 성능에 기초하여, 새로운 삽입 정책을 선택하는 단계; 및상기 새로운 삽입 정책에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 단계는,상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹에서 발생한 캐시 미스들의 수를 추적하는 단계; 및상기 제1 그룹에서 최소 수의 캐시 미스들이 발생한 경우, 상기 제1 삽입 정책 후보에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 하위 레벨 캐시의 삽입 정책을 유지하기 위한 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들은 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상위 레벨 캐시로부터, 데이터 블록 및 연관된 메타데이터를 수신하고 - 상기 메타데이터는 재사용 비트 및 요청 클래스를 포함함 -,상기 재사용 비트 및 상기 요청 클래스에 기초하여, 상기 삽입 정책들의 삽입 정책을 선택하고,상기 선택된 삽입 정책에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시에 삽입할지 여부를 결정하고, 및삽입하기로 결정된 경우, 상기 선택된 삽입 정책에 따라 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시에 삽입하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 선택된 삽입 정책은 RRIP 대체 정책을 적용하여, 상기 삽입된 데이터 블록에 RRIP 값을 할당하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 선택된 삽입 정책은 LRU 대체 정책을 적용하여, 상기 삽입된 데이터 블록에 최근사용율 값을 할당하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 삽입하는 것으로 결정된 경우, 상기 명령어들은 상기 시스템으로 하여금 추가로:상기 메타데이터에 기초하여, 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 하위 레벨 캐시는 세트 연관 캐시이고, 상기 명령어들은 상기 시스템으로 하여금 추가로:상기 재사용 비트 및 상기 요청 클래스에 기초하여, 상기 삽입 정책들의 제1 삽입 정책 후보 및 제2 삽입 정책 후보를 선택하고;상기 제1 삽입 정책 후보에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시의 세트들의 제1 그룹에 삽입할지 여부를 결정하고, 삽입하기로 결정된 경우, 상기 제1 삽입 정책 후보에 따라 상기 데이터 블록을 상기 제1 그룹에 삽입하고;상기 제2 삽입 정책 후보에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시의 세트들의 제2 그룹에 삽입할지 여부를 결정하고, 삽입하기로 결정된 경우, 상기 제2 삽입 정책 후보에 따라 상기 데이터 블록을 상기 제2 그룹에 삽입하고; 및상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 것은,성능 메트릭에 기초하여, 상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹의 상기 성능을 추적하고;상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹의 상기 성능에 기초하여, 새로운 삽입 정책을 선택하고; 및상기 새로운 삽입 정책에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 것은,상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹에서 발생한 캐시 미스들의 수를 추적하고; 및상기 제1 그룹에서 최소 수의 캐시 미스들이 발생한 경우, 상기 제1 삽입 정책 후보에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하위 레벨 캐시의 삽입 정책들을 유지하기 위한 동작들을 수행하도록 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,상위 레벨 캐시로부터, 데이터 블록 및 연관된 메타데이터를 수신하는 동작 - 상기 메타데이터는 재사용 비트 및 요청 클래스를 포함함 -;상기 재사용 비트 및 상기 요청 클래스에 기초하여, 상기 삽입 정책들의 삽입 정책을 선택하는 동작;상기 선택된 삽입 정책에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시에 삽입할지 여부를 결정하는 동작; 및삽입하기로 결정된 경우, 상기 선택된 삽입 정책에 따라 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시에 삽입하는 동작을 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 선택된 삽입 정책은 RRIP 대체 정책을 적용하여, 상기 삽입된 데이터 블록에 RRIP 값을 할당하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 선택된 삽입 정책은 LRU 대체 정책을 적용하여, 상기 삽입된 데이터 블록에 최근사용율 값을 할당하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,삽입하기로 결정된 경우, 상기 메타데이터에 기초하여, 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 동작을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 하위 레벨 캐시는 세트 연관 캐시(set associative cache)이고, 상기 동작들은,상기 재사용 비트 및 상기 요청 클래스에 기초하여, 상기 삽입 정책들의 제1 삽입 정책 후보 및 제2 삽입 정책 후보를 선택하는 동작;상기 제1 삽입 정책 후보에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시의 세트들의 제1 그룹에 삽입할지 여부를 결정하고, 삽입하기로 결정된 경우, 상기 제1 삽입 정책 후보에 따라 상기 데이터 블록을 상기 제1 그룹에 삽입하는 동작;상기 제2 삽입 정책 후보에 기초하여, 상기 데이터 블록을 상기 하위 레벨 캐시의 세트들의 제2 그룹에 삽입할지 여부를 결정하고, 삽입하기로 결정된 경우, 상기 제2 삽입 정책 후보에 따라 상기 데이터 블록을 상기 제2 그룹에 삽입하는 동작; 및상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 동작을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 동작은,성능 메트릭에 기초하여, 상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹의 상기 성능을 추적하는 동작;상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹의 상기 성능에 기초하여, 새로운 삽입 정책을 선택하는 동작; 및상기 새로운 삽입 정책에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 동작을 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 제1 또는 상기 제2 후보 정책들 중 하나에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 동작은,상기 제1 그룹 및 상기 제2 그룹에서 발생한 캐시 미스들의 수를 추적하는 동작; 및상기 제1 그룹에서 최소 수의 캐시 미스들이 발생한 경우, 상기 제1 삽입 정책 후보에 기초하여 상기 선택된 삽입 정책을 업데이트하는 동작을 포함하는, 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 콜로라도 ***** 포트 콜린스 스위트 *** 이...</address><code> </code><country> </country><engName>MOYER, Paul J.</engName><name>모이어 폴 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/488,206</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0449928-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0072678-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0873120-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013715.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d09db9efbfcf06a60624187163f97fbaf461a60af695b83f254331e4b831cd09c6668d0c8fc068032261d4c10aa9dbd0f7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e917cff57a23790321a7f620079332abd5daf7445d0c9031d53453550b179580615e7fe389ecf23bdf6c1aa7cbd5c5f0042e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>