<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:22.222</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7027623</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모션 벡터 해상도의 적응적 순서를 사용한 템플릿 매칭 기반 적응적 모션 벡터 해상도</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPLATE-MATCHING BASED ADAPTIVE MOTION VECTOR RESOLUTION BY USING AN ADAPTIVE ORDER OF MOTION VECTOR RESOLUTIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.14</openDate><openNumber>10-2023-0131917</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/573</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 측면은 비디오 디코딩을 위한 방법 및 장치를 제공한다. 이 장치는 현재 픽처의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 처리 회로를 포함한다. 예측 정보는 적응적 모션 벡터 예측(AMVP)이 적응적 모션 벡터 해상도(AMVR)로 현재 블록에 적용됨을 지시한다. 예측 정보는 모션 정보를 지시한다. 처리 회로는 모션 정보 및 제1 복수의 MVR의 각각의 제1 MVR에 기초하여 제1 참조 픽처에 대응하는 제1 복수의 모션 벡터 해상도(MVR) 각각에 대한 각각의 제1 모션 벡터 예측기(MVP)를 결정한다. 처리 회로는 적어도 제1 복수의 MVR 및 제1 MVP에 기초하여 템플릿 매칭(TM) 비용을 결정함으로써 TM을 수행한다. 처리 회로는 TM 비용에 기초하여 제1 복수의 MVR의 적응형 순서를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023114572</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078719</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법으로서,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 단계 — 상기 예측 정보는 (i) 적응적 모션 벡터 해상도(adaptive motion vector resolution, AMVR) 모드로 상기 현재 블록에 적용되는 적응적 모션 벡터 예측(adaptive motion vector prediction, AMVP) 모드 및 (ii) 모션 정보를 지시함 —;상기 모션 정보 및 제1 복수의 모션 벡터 해상도(motion vector resolution, MVR)의 각각의 제1 MVR에 기초하여, 제1 참조 픽처에 대응하는 상기 제1 복수의 MVR 각각에 대한 각 제1 모션 벡터 예측기(first motion vector predictor, MVP)를 결정하는 단계;적어도 상기 제1 복수의 MVR 및 상기 제1 MVP에 기초하여 템플릿 매칭(template matching, TM) 비용을 결정함으로써 TM을 수행하는 단계;상기 TM 비용에 기초하여 상기 제1 복수의 MVR의 적응적 순서를 생성하는 단계; 및상기 생성된 적응적 순서에 기초하여 시그널링된 MVR 인덱스를 적용하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 단방향 예측(uni-prediction)으로 예측되고,상기 TM 비용의 각각은 상기 제1 복수의 MVR 내의 각각의 제1 MVR에 대응하며,상기 생성하는 단계는,  상기 결정된 TM 비용에 기초하여 상기 제1 복수의 MVR을 재정렬하는 단계; 및 상기 시그널링된 MVR 인덱스에 의해 지시되는 상기 재정렬된 제1 복수의 MVR 중 하나에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처에 대응하는 후보 리스트의 MVP 후보를 지시하며,상기 제1 MVP를 결정하는 단계는,  상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해, 상기 MVP 후보 및 상기 각각의 제1 MVR에 기초하여 상기 각각의 제1 MVP를 결정하는 단계를 포함하고,상기 TM 비용을 결정하는 것은,  상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하는 것 — 상기 각각의 제1 MVR의 제1 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —; 및  상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 현재 블록의 현재 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처에 대응하는 후보 리스트의 MVP 후보를 지시하고,상기 제1 복수의 MVR은 ¼-pel 및 ¼-pel보다 낮은 공간 해상도인 하나 이상의 MVR을 포함하며,상기 제1 MVP 결정하는 단계는,  상기 MVP 후보 및 ¼-pel에 기초하여 ¼-pel에 대응하는 MVP를 결정하는 단계; 및 상기 ¼-pel에 대응하는 MVP 및 상기 각각의 하나 이상의 MVR에 기초하여 상기 제1 MVP 중 하나 이상의 나머지 MVP를 결정하는 단계를 포함하고,상기 TM 비용을 결정하는 것은,  상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하는 것 — 상기 각각의 제1 MVR의 제1 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —; 및  상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 현재 블록의 현재 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 모션 정보는 MV 차이(MV difference, MVD) 정보를 포함하고,상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해, 상기 비디오 디코딩을 위한 방법은,  상기 MVD 정보 및 상기 각각의 제1 MVR에 기초하여 각각의 제1 MVD를 결정하는 단계; 및  상기 각각의 제1 MVD에 기초하여 상기 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 TM 비용을 결정하는 것은,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하는 것 — 상기 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —; 및  상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 현재 블록의 현재 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 양방향 예측(bi-prediction)으로 예측되고,상기 TM 비용의 각각은 복수의 MVR 쌍 중 각각의 하나에 대응하고, 각각의 MVR 쌍은 (i) 상기 제1 복수의 MVR의 제1 MVR 및 (ii) 제2 참조 픽처에 대응하는 제2 복수의 MVR의 제2 MVR을 포함하며,상기 생성하는 단계는, 상기 결정된 TM 비용에 기초하여 상기 복수의 MVR 쌍을 재정렬하는 단계 — 상기 제1 복수의 MVR의 적응적 순서는 상기 재정렬된 복수의 MVR 쌍에 기초함 —를 포함하고,상기 비디오 디코딩을 위한 방법은, 상기 재정렬된 복수의 MVR 쌍 중 하나에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처에 대응하는 제1 후보 리스트의 제1 MVP 후보 및 상기 제2 참조 픽처에 대응하는 제2 후보 리스트의 제2 MVP 후보를 지시하고,상기 비디오 디코딩을 위한 방법은, 상기 제2 MVP 후보 및 상기 각각의 제2 MVR에 기초하여 상기 제2 참조 픽처에 대응하는 상기 제2 복수의 MVR 각각에 대한 제2 MVP를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 TM 비용을 결정하는 것은,  상기 복수의 MVR 쌍의 각각의 MVR 쌍에 대해,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하는 것 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제1 MVR의 제1 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —;  상기 제2 참조 픽처의 제2 참조 블록을 결정하는 것 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제2 MVR의 제2 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록까지를 가리킴 —; 및  상기 현재 블록의 현재 템플릿, 상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 제2 참조 블록의 제2 참조 템플릿에 기초하여 상기 TM 비용을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 MVP를 결정하는 단계는,상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해, 상기 제1 MVP 후보 및 상기 각각의 제1 MVR에 기초하여 상기 각각의 제1 MVP를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제1 복수의 MVR은 ¼-pel 및 ¼-pel보다 낮은 공간 해상도인 하나 이상의 제1 MVR을 포함하고,상기 제2 복수의 MVR은 ¼-pel 및 ¼-pel보다 낮은 공간 해상도인 하나 이상의 제2 MVR을 포함하며,상기 제1 MVP를 결정하는 단계는,  상기 제1 MVP 후보 및 ¼-pel에 기초하여 ¼-pel에 대응하는 제1 MVP를 결정하는 단계; 및 상기 ¼-pel에 대응하는 제1 MVP 및 상기 각각의 하나 이상의 제1 MVR에 기초하여 상기 제1 MVP 중 하나 이상의 나머지 제1 MVP를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제2 MVP를 결정하는 단계는,  상기 제2 MVP 후보 및 ¼-pel에 기초하여 ¼-pel에 대응하는 제2 MVP를 결정하는 단계; 및 상기 ¼-pel에 대응하는 제2 MVP 및 상기 각각의 하나 이상의 제2 MVR에 기초하여 상기 제2 MVP 중 하나 이상의 나머지 제2 MVP를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서,상기 모션 정보는 MV 차이(MVD) 정보를 포함하며,상기 비디오 디코딩을 위한 방법은,  상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해,  상기 MVD 정보 및 상기 제1 복수의 MVR의 각각의 제1 MVR에 기초하여 제1 MVD를 결정하는 단계; 및  상기 제1 MVD에 기초하여 상기 제1 복수의 MVR 중 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV를 결정하는 단계; 및 상기 제2 복수의 MVR 각각에 대해,  상기 MVD 정보 및 상기 제2 복수의 MVR의 각각의 제2 MVR에 기초하여 제2 MVD를 결정하는 단계; 및  상기 제2 MVD에 기초하여 상기 제2 복수의 MVR 중 각각의 제2 MVR에 대한 제2 MV를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 TM 비용을 결정하는 것은,  상기 MVR 쌍의 각각의 MVR 쌍에 대해,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하는 것 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —;  상기 제2 참조 픽처의 제2 참조 블록을 결정하는 것 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제2 MVR에 대한 제2 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록까지를 가리킴 —; 및  상기 현재 블록의 현재 템플릿, 상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 제2 참조 블록의 제2 참조 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 디코딩을 위한 장치로서,처리 회로를 포함하고,상기 처리 회로는, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하고 — 상기 예측 정보는 (i) 상기 현재 블록에 적용되는 적응적 모션 벡터 예측(AMVP) 모드 및 적응적 모션 벡터 해상도(AMVR) 모드 및 (ii) 모션 정보를 지시함 —, 상기 모션 정보 및 상기 제1 복수의 모션 벡터 해상도(MVR)의 각각의 제1 MVR에 기초하여 제1 참조 픽처에 대응하는 제1 복수의 MVR 각각에 대한 각각의 제1 모션 벡터 예측기(MVP)를 결정하며, 적어도 상기 제1 복수의 MVR 및 상기 제1 MVP에 기초하여 템플릿 매칭(TM) 비용을 결정함으로써 TM을 수행하고, 상기 TM 비용에 기초하여 상기 제1 복수의 MVR의 적응적 순서를 생성하며, 상기 생성된 적응적 순서에 기초하여 시그널링된 MVR 인덱스를 적용하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 현재 블록은 단방향 예측으로 예측되고,상기 TM 비용의 각각은 상기 제1 복수의 MVR의 각각의 제1 MVR에 대응하며,상기 처리 회로는,   상기 결정된 TM 비용에 기초하여 상기 제1 복수의 MVR을 재정렬하고, 상기 시그널링된 MVR 인덱스에 의해 지시되는 상기 재정렬된 제1 복수의 MVR 중 하나에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처에 대응하는 후보 리스트의 MVP 후보를 지시하고,상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해, 상기 처리 회로는,  상기 MVP 후보 및 상기 각각의 제1 MVR에 기초하여 상기 각각의 제1 MVP를 결정하고, 상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하며 — 상기 각각의 제1 MVR의 제1 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —, 상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 현재 블록의 현재 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처에 대응하는 후보 리스트의 MVP 후보를 지시하고,상기 제1 복수의 MVR은 ¼-pel 및 ¼-pel보다 낮은 공간 해상도인 하나 이상의 MVR을 포함하며,상기 처리 회로는,   상기 MVP 후보 및 ¼-pel에 기초하여 ¼-pel에 대응하는 MVP를 결정하고,  상기 ¼-pel에 대응하는 MVP 및 상기 각각의 하나 이상의 MVR에 기초하여 상기 제1 MVP 중 하나 이상의 나머지 MVP를 결정하며, 상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하고 — 상기 각각의 제1 MVR의 제1 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —,  상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 현재 블록의 현재 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 모션 정보는 MV 차이(MVD) 정보를 포함하고,상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해, 상기 처리 회로는, 상기 MVD 정보 및 상기 각각의 제1 MVR에 기초하여 각각의 제1 MVD를 결정하고, 상기 각각의 제1 MVD에 기초하여 상기 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV를 결정하며, 상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하고 — 상기 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —, 상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 현재 블록의 현재 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 현재 블록은 양방향 예측으로 예측되고,상기 TM 비용의 각각은 복수의 MVR 쌍 중 각각의 하나에 대응하고, 각각의 MVR 쌍은 (i) 상기 제1 복수의 MVR의 제1 MVR 및 (ii) 제2 참조 픽처에 대응하는 제2 복수의 MVR의 제2 MVR을 포함하며,상기 처리 회로는, 상기 결정된 TM 비용에 기초하여 상기 복수의 MVR 쌍을 재정렬하고 — 상기 제1 복수의 MVR의 적응적 순서는 상기 재정렬된 복수의 MVR 쌍에 기초함 —, 상기 재정렬된 복수의 MVR 쌍 중 하나에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 모션 정보는 상기 제1 참조 픽처에 대응하는 제1 후보 리스트의 제1 MVP 후보 및 상기 제2 참조 픽처에 대응하는 제2 후보 리스트의 제2 MVP 후보를 지시하고,상기 처리 회로는,  상기 제2 MVP 후보 및 상기 각각의 제2 MVR에 기초하여 상기 제2 참조 픽처에 대응하는 상기 제2 복수의 MVR 각각에 대한 제2 MVP를 결정하고,  상기 복수의 MVR 쌍의 각각의 MVR 쌍에 대해,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하고 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제1 MVR의 제1 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —,  상기 제2 참조 픽처의 제2 참조 블록을 결정하며 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제2 MVR의 제2 MVP는 상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록까지를 가리킴 —,  상기 현재 블록의 현재 템플릿, 상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 제2 참조 블록의 제2 참조 템플릿에 기초하여 상기 TM 비용을 결정하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 복수의 MVR은 ¼-pel 및 ¼-pel보다 낮은 공간 해상도인 하나 이상의 제1 MVR을 포함하고,상기 제2 복수의 MVR은 ¼-pel 및 ¼-pel보다 낮은 공간 해상도인 하나 이상의 제2 MVR을 포함하며,상기 처리 회로는,   상기 제1 MVP 후보 및 ¼-pel에 기초하여 ¼-pel에 대응하는 제1 MVP를 결정하고, 상기 ¼-pel에 대응하는 제1 MVP 및 상기 각각의 하나 이상의 제1 MVR에 기초하여 상기 제1 MVP 중 하나 이상의 나머지 제1 MVP를 결정하며, 상기 제2 MVP 후보 및 ¼-pel에 기초하여 ¼-pel에 대응하는 제2 MVP를 결정하고,  상기 ¼-pel에 대응하는 제2 MVP 및 상기 각각의 하나 이상의 제2 MVR에 기초하여 상기 제2 MVP 중 하나 이상의 나머지 제2 MVP를 결정하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 모션 정보는 MV 차이(MVD) 정보를 포함하고,상기 처리 회로는,   상기 제1 복수의 MVR 각각에 대해,  상기 MVD 정보 및 상기 제1 복수의 MVR의 각각의 제1 MVR에 기초하여 제1 MVD를 결정하고,   상기 제1 MVD에 기초하여 상기 제1 복수의 MVR의 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV를 결정하며, 상기 제2 복수의 MVR 각각에 대해,  상기 MVD 정보 및 상기 제2 복수의 MVR의 각각의 제2 MVR에 기초하여 제2 MVD를 결정하고,  상기 제2 MVD에 기초하여 상기 제2 복수의 MVR의 각각의 제2 MVR에 대한 제2 MV를 결정하며, 상기 MVR 쌍의 각각의 MVR 쌍에 대해,  상기 제1 참조 픽처의 제1 참조 블록을 결정하고 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제1 MVR에 대한 제1 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록까지를 가리킴 —,  상기 제2 참조 픽처의 제2 참조 블록을 결정하며 — 상기 MVR 쌍의 각각의 제2 MVR에 대한 제2 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 제2 참조 블록까지를 가리킴 —,  상기 현재 블록의 현재 템플릿, 상기 제1 참조 블록의 제1 참조 템플릿 및 상기 제2 참조 블록의 제2 참조 템플릿에 기초하여 TM 비용을 결정하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,프로그램을 저장하며,상기 프로그램은 적어도 하나의 프로세서에 의해, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 것 — 상기 예측 정보는 (i) 상기 현재 블록에 적용되는 적응적 모션 벡터 예측(AMVP) 모드 및 적응적 모션 벡터 해상도(AMVR) 모드 및 (ii) 모션 정보를 지시함 —; 상기 모션 정보 및 상기 제1 복수의 모션 벡터 해상도(MVR)의 각각의 제1 MVR에 기초하여 제1 참조 픽처에 대응하는 제1 복수의 MVR 각각에 대한 각각의 제1 모션 벡터 예측기(MVP)를 결정하는 것; 적어도 상기 제1 복수의 MVR 및 상기 제1 MVP에 기초하여 템플릿 매칭(TM) 비용을 결정함으로써 TM을 수행하는 것; 상기 TM 비용에 기초하여 상기 제1 복수의 MVR의 적응적 순서를 생성하는 것; 및 상기 생성된 적응적 순서에 기초하여 시그널링된 MVR 인덱스를 적용하는 것을 수행하도록 실행 가능한, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>전 리옌-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/291,180</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/970,407</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0894178-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0894317-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0894318-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131274-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0167008-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0885250-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237027623.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c919d02bd4f848bc4e567b170ddcd6a9acee74b1cf14984540f1748f6ab0ec51c75e1b7953636d7816c56c9b5d5b42138d14a1b75a1ff9aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934c6d4a8a0b77821a2184efd988a137ed7450191a9cb734f7850804d2aa1629741eb85a74dfb35c7375d3c32efc796cdd66885076fb0c3e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>