<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:11.3211</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7002850</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴 라디오 비허가 (NR-U) 를 위한 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 및 참조 신호 설계</inventionTitle><inventionTitleEng>PHYSICAL UPLINK CONTROL CHANNEL (PUCCH) AND REFERENCE SIGNAL DESIGN FOR NEW RADIO-UNLICENSED (NR-U)</inventionTitleEng><openDate>2022.04.08</openDate><openNumber>10-2022-0044494</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 16/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 13/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 멀티플렉싱을 사용한 업링크 제어 채널 송신들 및 참조 신호 송신들과 관련된 무선 통신 시스템들 및 방법들이 제공된다. 제 1 무선 통신 디바이스는 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 획득한다. 제 1 무선 통신 디바이스는, 제 2 무선 통신 디바이스와, 공유 무선 주파수 대역에서 적어도 하나의 다른 리소스 블록만큼 서로 이격된 복수의 리소스 블록들을 표시하는 승인을 통신하고, 복수의 리소스 블록들은 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 다중의 무선 통신 디바이스들에 대해 스케줄링된다. 제 1 무선 통신 디바이스는, 제 2 무선 통신 디바이스와, 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 복수의 리소스 블록들 중 하나 이상에서 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021025830</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/041931</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신의 방법으로서,제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 획득하는 단계;상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 제 2 무선 통신 디바이스와, 공유 무선 주파수 대역에서 적어도 하나의 다른 리소스 블록만큼 서로 이격된 복수의 리소스 블록들을 표시하는 승인 (grant) 을 통신하는 단계로서, 상기 복수의 리소스 블록들은 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 다중의 무선 통신 디바이스들에 대해 스케줄링된, 상기 승인을 통신하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 상기 복수의 리소스 블록들 중 하나 이상에서 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 상기 복수의 리소스 블록들의 각각의 리소스 블록에서의 톤들의 서브세트를 사용하여 참조 신호 및 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 포맷 2 데이터를 통신하는 단계로서, 상기 복수의 리소스 블록들의 각각의 리소스 블록에서의 상기 톤들의 서브세트는 인접한 톤들을 포함하거나 또는 상기 리소스 블록에서 적어도 하나의 다른 톤만큼 서로 이격되는, 상기 참조 신호 및 PUCCH 포맷 2 데이터를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 프리-이산 푸리에 변환 (프리-DFT) 주파수 확산 코드를 포함하고; 그리고상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 프리-DFT 주파수 확산 코드 및 이산 푸리에 변환 (DFT) 에 기초하여 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 포맷 3 데이터를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 프리-DFT 주파수 확산 코드는 w(m) 에 의해 표현된 M 개의 값들의 직교 커버 코드 (OCC) 시퀀스이고, m 은 1 에서 M 까지 변하고, 상기 PUCCH 포맷 3 데이터는 x(n) 에 의해 표현된 N 개의 인코딩된 PUCCH 포맷 3 데이터 심볼들의 시퀀스를 포함하고, N 은 1 에서 N 까지 변하고; 그리고상기 방법은,각각의 m 에 대해, w(m) 에 x(n) (여기서 n = 1 내지 N) 을 곱하여 곱해진 시퀀스를 생성하는 단계; 및각각의 곱해진 시퀀스를 연결 (concatenating) 하여 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 복수의 리소스 블록들은 하나의 주파수 인터레이스에 대응하고, M 은 1, 2, 또는 4 인, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 주파수 확산 신호를 생성하기 위해 상기 PUCCH 포맷 3 데이터에 상기 프리-DFT 주파수 확산 코드를 적용하는 단계; 및상기 주파수 확산 신호에 상기 DFT 를 적용하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 상기 복수의 리소스 블록들의 각각의 리소스 블록에서의 톤들의 서브세트를 사용하여 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 제 1 사이클릭-시프트 값에 기초하여 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 상기 제 1 사이클릭-시프트 값을 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 사이클릭-시프트 인덱스를 더 포함하고; 그리고상기 방법은, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 사이클릭-시프트 인덱스 및 상기 참조 신호의 길이에 기초하여 상기 제 1 사이클릭-시프트 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들 중 제 1 리소스 블록에서의 상기 제 1 사이클릭-시프트 값에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들 중 제 2 리소스 블록에서의 제 2 사이클릭-시프트 값에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계로서, 상기 제 1 리소스 블록은 상기 제 2 리소스 블록과 상이하고, 상기 제 2 사이클릭-시프트 값은 상기 제 1 사이클릭-시프트 값과 상이한, 상기 제 2 사이클릭-시프트 값에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 3 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 제 1 주파수 확산 코드를 더 포함하고; 그리고 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 제 1 주파수 확산 코드에 기초하여 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 3 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 제 1 위상-회전 및 상기 제 1 위상-회전과는 상이한 제 2 위상-회전을 더 포함하고; 그리고상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들 중 제 1 리소스 블록에서의 상기 제 1 위상-회전에 기초하여 참조 신호를 통신하는 단계; 및 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들 중 제 2 리소스 블록에서의 상기 제 2 위상-회전에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계로서, 상기 제 1 리소스 블록은 상기 제 2 리소스 블록과 상이한, 상기 제 2 위상-회전에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 3 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 제 1 시퀀스 루트 인덱스 및 상기 제 1 시퀀스 루트 인덱스와는 상이한 제 2 시퀀스 루트 인덱스를 더 포함하고; 그리고상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들 중 제 1 리소스 블록에서의 상기 제 1 시퀀스 루트 인덱스에 기초하여 참조 신호를 통신하는 단계; 및 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들 중 제 2 리소스 블록에서의 상기 제 2 시퀀스 루트 인덱스에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계로서, 상기 제 1 리소스 블록은 상기 제 2 리소스 블록과 상이한, 상기 제 2 시퀀스 루트 인덱스에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 사이클릭-시프트 값들의 제 1 세트 및 상기 사이클릭-시프트 값들의 제 1 세트와는 상이한 사이클릭-시프트 값들의 제 2 세트를 적어도 포함하는 사이클릭-시프트 모드, 제 1 위상-회전 및 상기 제 1 위상-회전과는 상이한 제 2 위상-회전을 적어도 포함하는 위상-회전 모드, 또는 제 1 시퀀스 루트 인덱스 및 상기 제 1 시퀀스 루트 인덱스와는 상이한 제 2 시퀀스 루트 인덱스를 적어도 포함하는 다중의 시퀀스 루트 인덱스들 중 적어도 하나를 포함하고; 그리고상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 사이클릭-시프트 값들의 제 1 세트, 상기 제 1 위상-회전, 또는 상기 제 1 시퀀스 루트 인덱스 중 적어도 하나에 기초하여 상기 복수의 리소스 블록들의 제 1 서브세트에서 참조 신호를 통신하는 단계; 및 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 사이클릭-시프트 값들의 제 2 세트, 상기 제 2 위상-회전, 또는 상기 제 2 시퀀스 루트 인덱스 중 적어도 하나에 기초하여 상기 복수의 리소스 블록들의 제 2 서브세트에서 상기 참조 신호를 통신하는 단계로서, 상기 복수의 리소스 블록들의 제 2 서브세트 및 상기 복수의 리소스 블록들의 제 1 서브세트는 상기 공유 무선 주파수 대역의 상이한 서브대역들에 있는, 상기 복수의 리소스 블록들의 제 2 서브세트에서 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들의 부분에서 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 복수의 리소스 블록들 중 제 1 리소스 블록에서의 톤들의 수 또는 상기 복수의 리소스 블록들에서의 톤들의 수에 기초한 길이를 포함하는 참조 신호 시퀀스를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 업링크 제어 정보 데이터 사이즈에 기초하여 상기 복수의 리소스 블록들의 부분에서 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스는 사용자 장비 (UE) 이고, 상기 제 2 무선 통신 디바이스는 기지국 (BS) 이고,상기 승인을 통신하는 단계는, 상기 UE 에 의해, 상기 BS 로부터, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 포함하는 상기 승인을 수신하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 UE 에 의해, 상기 BS 로, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스는 기지국 (BS) 이고, 상기 제 2 무선 통신 디바이스는 사용자 장비 (UE) 이고,상기 승인을 통신하는 단계는, 상기 BS 에 의해, 상기 UE 로, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 포함하는 상기 승인을 송신하는 단계를 포함하고; 그리고상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 BS 에 의해, 상기 UE 로부터, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 BS 에 의해, 다른 UE 로부터, 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호와 동시에 상기 복수의 리소스 블록들에서 제 2 업링크 제어 채널 신호를 수신하는 단계로서, 상기 복수의 리소스 블록들은 하나의 주파수 인터레이스에 대응하는, 상기 제 2 업링크 제어 채널 신호를 수신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제 2 업링크 제어 채널 신호를 수신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 다른 UE 로부터, 상기 복수의 리소스 블록들의 부분에서 상기 제 2 업링크 제어 채널 신호를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 무선 통신의 방법으로서,제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 제 2 무선 통신 디바이스와, 공유 무선 주파수 대역에서의 리소스 할당 및 변조 포맷을 표시하는 승인을 통신하는 단계로서, 상기 리소스 할당은 주파수 패턴을 포함하는, 상기 승인을 통신하는 단계;상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 주파수 패턴 또는 상기 변조 포맷 중 적어도 하나에 기초하는 참조 신호 구성을 통신하는 단계; 및 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 리소스 할당을 사용하여 업링크 데이터 또는 업링크 제어 정보 중 적어도 하나 및 참조 신호를 포함하는 업링크 채널 신호를 통신하는 단계로서, 상기 업링크 데이터 또는 상기 업링크 제어 정보 중 상기 적어도 하나는 상기 변조 포맷에 기초하여 통신되고, 상기 참조 신호는 상기 참조 신호 구성에 기초하여 통신된, 상기 업링크 채널 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 주파수 패턴에 기초하고;상기 리소스 할당은 상기 공유 무선 주파수 대역에서의 리소스 블록들의 세트를 포함하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 주파수 패턴이, 상기 리소스 블록들의 세트가 주파수에서 인접한 (contiguous) 것; 상기 리소스 블록들의 세트가 상기 공유 무선 주파수 대역에서 불균일하게 이격되는 것; 또는 상기 리소스 블록들의 세트 중 제 1 리소스 블록 및 제 2 리소스 블록이 상이한 수들의 톤들을 포함하는 것중 적어도 하나를 포함한다는 결정에 응답하여 상기 리소스 블록들의 세트에서의 톤들의 수에 기초한 길이를 갖는 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 주파수 패턴에 기초하고;상기 리소스 할당은 상기 공유 무선 주파수 대역에서 서로 이격된 리소스 블록들의 세트를 포함하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 주파수 패턴이 상기 공유 무선 주파수 대역에서 균일하게 이격된 상기 리소스 블록들의 세트 중 적어도 하나를 포함한다는 결정에 응답하여 사이클릭-시프트 값들의 세트에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 주파수 패턴에 기초하고;상기 리소스 할당은 상기 공유 무선 주파수 대역에서 서로 이격된 리소스 블록들의 세트를 포함하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와,  상기 리소스 블록들의 세트의 각각의 리소스 블록에서의 톤들의 수; 또는  상기 공유 무선 주파수 대역의 서브대역에서의 상기 리소스 블록들의 세트에서의 톤들의 수중 적어도 하나에 기초하여 결정된 주파수 밀도를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 23 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 변조 포맷에 기초하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 변조 포맷이 임계치보다 높은 변조 차수를 포함한다는 결정에 응답하여 제 1 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하는 단계; 또는 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 변조 포맷이 상기 임계치보다 낮은 변조 차수를 포함한다는 결정에 응답하여 사이클릭-시프트 값들의 세트에 기초하여 제 2 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하는 단계로서, 상기 제 2 시퀀스는 상기 제 1 시퀀스보다 더 짧은 길이를 포함하는, 상기 제 2 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 무선 통신의 방법으로서,제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 제 2 무선 통신 디바이스와, 주파수 인터레이스들의 세트 중 제 1 주파수 인터레이스 및 상기 주파수 인터레이스들의 세트 중 제 2 주파수 인터레이스를 표시하는 할당을 통신하는 단계로서, 상기 제 2 주파수 인터레이스는 하나 이상의 오프셋들의 세트에 기초하여 상기 제 1 주파수 인터레이스로부터 오프셋되는, 상기 할당을 통신하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 제 1 주파수 인터레이스 및 상기 제 2 주파수 인터레이스를 사용하여 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 포맷 2 신호 또는 PUCCH 포맷 3 신호 중 적어도 하나를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서,상기 주파수 인터레이스들의 세트에서의 각각의 주파수 인터레이스는 인덱스에 의해 식별되고, 상기 할당은 상기 주파수 인터레이스들의 세트 중에서 상기 제 1 주파수 인터레이스를 식별하는 제 1 인덱스 및 상기 주파수 인터레이스들의 세트 중에서 상기 제 2 주파수 인터레이스를 식별하는 제 2 인덱스를 포함하고, 상기 제 1 인덱스와 상기 제 2 인덱스 사이의 오프셋은 상기 하나 이상의 오프셋들의 세트에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 오프셋들의 세트에 기초하여 상기 제 1 인덱스와 상기 제 2 인덱스 사이의 상기 오프셋을 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 결정하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 추가로 모듈로 N 연산을 적용함으로써 상기 오프셋을 결정하는 단계로서, N 은 캐리어 대역폭에서의 주파수 인터레이스들의 수에 대응하는, 상기 모듈로 N 연산을 적용함으로써 상기 오프셋을 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호는 15 kHz 또는 30 kHz 의 서브캐리어 간격을 갖고, 상기 하나 이상의 오프셋들의 세트는 1 또는 -1 을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 30 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호는 15 kHz 의 서브캐리어 간격을 포함하고, 상기 하나 이상의 오프셋들의 세트는 1, -1, 또는 5 를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 하나 이상의 오프셋들의 세트는 5 를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 28 항에 있어서,상기 제 1 주파수 인터레이스는 주파수 대역에서 서로 이격된 리소스 블록들의 제 1 세트를 포함하고, 상기 제 2 주파수 인터레이스는 상기 주파수 대역에서 서로 이격되고 상기 리소스 블록들의 제 1 세트와 인터리빙된 리소스 블록들의 제 2 세트를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 리소스 블록들의 제 1 세트 및 상기 리소스 블록들의 제 2 세트를 사용하여 상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계로서, 상기 주파수 대역에서의 사용된 상기 리소스 블록들 사이의 간격은 균일한, 상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 무선 통신의 방법으로서,제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 제 2 무선 통신 디바이스와, 제 1 사이클릭 시프트 값을 표시하는 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 통신하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하여 제 1 참조 신호를 포함하는 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계로서, 상기 제 1 참조 신호는 상기 제 1 사이클릭 시프트 값에 기초하는, 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 포맷 3 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항에 있어서,상기 제 1 사이클릭 시프트 값은 상기 제 1 참조 신호의 길이 또는 상기 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하는 사용자들의 수 중 적어도 하나에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 38 항에 있어서, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와는 상이한 제 3 무선 통신 디바이스와, 상기 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하여 제 2 참조 신호를 포함하는 제 2 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계로서, 상기 제 2 참조 신호는 제 2 사이클릭 시프트 값에 기초하고, 상기 제 1 사이클릭 시프트 값과 상기 제 2 사이클릭 시프트 값 사이의 차이는 미리 결정된 값의 배수이고, 상기 미리 결정된 값은 상기 제 1 참조 신호의 길이 또는 상기 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하는 사용자들의 수 중 적어도 하나와 연관된, 상기 제 2 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 38 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 단계는 직교 커버 코드에 추가로 기초하고, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 룩업 테이블로부터 상기 직교 커버 코드 및 제 1 사이클릭 시프트 값을 결정하기 위한 인덱스를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 장치로서,업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 획득하도록 구성된 프로세서; 및트랜시버를 포함하고, 상기 트랜시버는, 제 2 무선 통신 디바이스와, 공유 무선 주파수 대역에서 적어도 하나의 다른 리소스 블록만큼 서로 이격된 복수의 리소스 블록들을 표시하는 승인을 통신하는 것으로서, 상기 복수의 리소스 블록들은 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 다중의 무선 통신 디바이스들에 대해 스케줄링된, 상기 승인을 통신하고; 그리고 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 상기 복수의 리소스 블록들 중 하나 이상에서 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 프리-이산 푸리에 변환 (프리-DFT) 주파수 확산 코드를 포함하고; 그리고상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 프리-DFT 주파수 확산 코드 및 이산 푸리에 변환 (DFT) 에 기초하여 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 포맷 3 데이터를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 프리-DFT 주파수 확산 코드는 w(m) 에 의해 표현된 M 개의 값들의 직교 커버 코드 (OCC) 시퀀스이고, m 은 1 에서 M 까지 변하고,상기 PUCCH 포맷 3 데이터는 x(n) 에 의해 표현된 N 개의 인코딩된 PUCCH 포맷 3 데이터 심볼들의 시퀀스를 포함하고, N 은 1 에서 N 까지 변하고; 그리고상기 프로세서는, 각각의 m 에 대해, w(m) 에 x(n) (여기서 n = 1 내지 N) 을 곱하여 곱해진 시퀀스를 생성하고; 그리고 각각의 곱해진 시퀀스를 연결하여 주파수 확산 신호를 생성하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 44 항에 있어서, 상기 프로세서는,주파수 확산 신호를 생성하기 위해 상기 PUCCH 포맷 3 데이터에 상기 프리-DFT 주파수 확산 코드를 적용하고; 그리고상기 주파수 확산 신호에 상기 DFT 를 적용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 43 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는,상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 제 1 사이클릭-시프트 값에 기초하여 참조 신호를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 제 1 사이클릭-시프트 값을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 47 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 사이클릭-시프트 인덱스를 더 포함하고; 그리고상기 프로세서는, 상기 사이클릭-시프트 인덱스 및 상기 참조 신호의 길이에 기초하여 상기 제 1 사이클릭-시프트 값을 결정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 43 항에 있어서,상기 장치는 기지국 (BS) 이고, 상기 제 2 무선 통신 디바이스는 사용자 장비 (UE) 이고;상기 승인을 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 UE 로, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 포함하는 상기 승인을 송신하도록 구성되고;상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 UE 로부터, 상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성에 기초하여 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 트랜시버는, 다른 UE 로부터, 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호와 동시에 상기 복수의 리소스 블록들에서 제 2 업링크 제어 채널 신호를 수신하는 것으로서, 상기 복수의 리소스 블록들은 하나의 주파수 인터레이스에 대응하는, 상기 제 2 업링크 제어 채널 신호를 수신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 장치로서,트랜시버를 포함하고, 상기 트랜시버는, 제 2 무선 통신 디바이스와, 공유 무선 주파수 대역에서의 리소스 할당 및 변조 포맷을 표시하는 승인을 통신하는 것으로서, 상기 리소스 할당은 주파수 패턴을 포함하는, 상기 승인을 통신하고; 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 주파수 패턴 또는 상기 변조 포맷 중 적어도 하나에 기초하는 참조 신호 구성을 통신하고; 그리고  상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 리소스 할당을 사용하여 업링크 데이터 또는 업링크 제어 정보 중 적어도 하나 및 참조 신호를 포함하는 업링크 채널 신호를 통신하는 것으로서, 상기 업링크 데이터 또는 상기 업링크 제어 정보 중 상기 적어도 하나는 상기 변조 포맷에 기초하여 통신되고, 상기 참조 신호는 상기 참조 신호 구성에 기초하여 통신된, 상기 업링크 채널 신호를 통신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 51 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 주파수 패턴에 기초하고;상기 리소스 할당은 상기 공유 무선 주파수 대역에서의 리소스 블록들의 세트를 포함하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 주파수 패턴이,  상기 리소스 블록들의 세트가 주파수에서 인접한 것;  상기 리소스 블록들의 세트가 상기 공유 무선 주파수 대역에서 불균일하게 이격되는 것; 또는  상기 리소스 블록들의 세트 중 제 1 리소스 블록 및 제 2 리소스 블록이 상이한 수들의 톤들을 포함하는 것중 적어도 하나를 포함한다는 결정에 응답하여 상기 리소스 블록들의 세트에서의 톤들의 수에 기초한 길이를 갖는 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 51 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 주파수 패턴에 기초하고;상기 리소스 할당은 상기 공유 무선 주파수 대역에서 서로 이격된 리소스 블록들의 세트를 포함하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 주파수 패턴이 상기 공유 무선 주파수 대역에서 균일하게 이격된 상기 리소스 블록들의 세트 중 적어도 하나를 포함한다는 결정에 응답하여 사이클릭-시프트 값들의 세트에 기초하여 상기 참조 신호를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 51 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 주파수 패턴에 기초하고;상기 리소스 할당은 상기 공유 무선 주파수 대역에서 서로 이격된 리소스 블록들의 세트를 포함하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와,  상기 리소스 블록들의 세트의 각각의 리소스 블록에서의 톤들의 수; 또는  상기 공유 무선 주파수 대역의 서브대역에서의 상기 리소스 블록들의 세트에서의 톤들의 수중 적어도 하나에 기초하여 결정된 주파수 밀도를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 51 항에 있어서,상기 참조 신호 구성은 상기 변조 포맷에 기초하고; 그리고상기 업링크 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 변조 포맷이 임계치보다 높은 변조 차수를 포함한다는 결정에 응답하여 제 1 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하거나; 또는 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 변조 포맷이 상기 임계치보다 낮은 변조 차수를 포함한다는 결정에 응답하여 사이클릭-시프트 값들의 세트에 기초하여 제 2 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하는 것으로서, 상기 제 2 시퀀스는 상기 제 1 시퀀스보다 더 짧은 길이를 포함하는, 상기 제 2 시퀀스를 포함하는 상기 참조 신호를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 장치로서,트랜시버를 포함하고, 상기 트랜시버는, 제 2 무선 통신 디바이스와, 주파수 인터레이스들의 세트 중 제 1 주파수 인터레이스 및 상기 주파수 인터레이스들의 세트 중 제 2 주파수 인터레이스를 표시하는 할당을 통신하는 것으로서, 상기 제 2 주파수 인터레이스는 하나 이상의 오프셋들의 세트에 기초하여 상기 제 1 주파수 인터레이스로부터 오프셋되는, 상기 할당을 통신하고; 그리고 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 제 1 주파수 인터레이스 및 상기 제 2 주파수 인터레이스를 사용하여 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는,상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 포맷 2 신호 또는 PUCCH 포맷 3 신호 중 적어도 하나를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 56 항에 있어서,상기 주파수 인터레이스들의 세트에서의 각각의 주파수 인터레이스는 인덱스에 의해 식별되고, 상기 할당은 상기 주파수 인터레이스들의 세트 중에서 상기 제 1 주파수 인터레이스를 식별하는 제 1 인덱스 및 상기 주파수 인터레이스들의 세트 중에서 상기 제 2 주파수 인터레이스를 식별하는 제 2 인덱스를 포함하고, 상기 제 1 인덱스와 상기 제 2 인덱스 사이의 오프셋은 상기 하나 이상의 오프셋들의 세트에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서,상기 하나 이상의 오프셋들의 세트에 기초하여 상기 제 1 인덱스와 상기 제 2 인덱스 사이의 상기 오프셋을 결정하도록 구성된 프로세서를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 59 항에 있어서,상기 프로세서는,추가로 모듈로 N 연산을 적용함으로써 상기 오프셋을 결정하는 것으로서, N 은 캐리어 대역폭에서의 주파수 인터레이스들의 수에 대응하는, 상기 모듈로 N 연산을 적용함으로써 상기 오프셋을 결정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 58 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호는 15 kHz 또는 30 kHz 의 서브캐리어 간격을 갖고, 상기 하나 이상의 오프셋들의 세트는 1 또는 -1 을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 58 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호는 15 kHz 의 서브캐리어 간격을 포함하고, 상기 하나 이상의 오프셋들의 세트는 1, -1, 또는 5 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62 항에 있어서,상기 하나 이상의 오프셋들의 세트는 5 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 56 항에 있어서,상기 제 1 주파수 인터레이스는 주파수 대역에서 서로 이격된 리소스 블록들의 제 1 세트를 포함하고, 상기 제 2 주파수 인터레이스는 상기 주파수 대역에서 서로 이격되고 상기 리소스 블록들의 제 1 세트와 인터리빙된 리소스 블록들의 제 2 세트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 64 항에 있어서,상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는,상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 리소스 블록들의 제 1 세트 및 상기 리소스 블록들의 제 2 세트를 사용하여 상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 것으로서, 상기 주파수 대역에서의 사용된 상기 리소스 블록들 사이의 간격은 균일한, 상기 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 장치로서,트랜시버를 포함하고, 상기 트랜시버는, 제 2 무선 통신 디바이스와, 제 1 사이클릭 시프트 값을 표시하는 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성을 통신하고; 그리고 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하여 제 1 참조 신호를 포함하는 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 것으로서, 상기 제 1 참조 신호는 상기 제 1 사이클릭 시프트 값에 기초하는, 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 66 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는,상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 포맷 3 신호를 통신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 66 항에 있어서,상기 제 1 사이클릭 시프트 값은 상기 제 1 참조 신호의 길이 또는 상기 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하는 사용자들의 수 중 적어도 하나에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 66 항에 있어서,상기 트랜시버는, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와는 상이한 제 3 무선 통신 디바이스와, 상기 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하여 제 2 참조 신호를 포함하는 제 2 업링크 제어 채널 신호를 통신하는 것으로서, 상기 제 2 참조 신호는 제 2 사이클릭 시프트 값에 기초하는, 상기 제 2 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 추가로 구성되고; 그리고상기 제 1 사이클릭 시프트 값과 상기 제 2 사이클릭 시프트 값 사이의 차이는 미리 결정된 값의 배수이고, 상기 미리 결정된 값은 상기 제 1 참조 신호의 길이 또는 상기 하나 이상의 주파수 인터레이스들을 사용하는 사용자들의 수 중 적어도 하나와 연관된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 66 항에 있어서,상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성된 상기 트랜시버는, 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 직교 커버 코드에 추가로 기초하여 상기 제 1 업링크 제어 채널 신호를 통신하도록 구성되고; 그리고상기 업링크 제어 채널 멀티플렉스 구성은 룩업 테이블로부터 상기 직교 커버 코드 및 제 1 사이클릭 시프트 값을 결정하기 위한 인덱스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BHATTAD, KAPIL</engName><name>바타드 카필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DATTA, TANUMAY</engName><name>닷타 타누마이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>THYAGARAJAN, ANANTA NARAYANAN</engName><name>티아가라잔 아난타 나라야난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SAADI, BRAHIM</engName><name>사디 브라힘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIA</engName><name>장 샤오샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, JING</engName><name>순 징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/882,857</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/931,459</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/927,883</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0096169-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0035798-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0711207-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0711206-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0748433-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0945368-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0945369-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227002850.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aa4e1fe8db759428b41369b2a5846335b38ec9ec97133f104525533a3da3cb096da0b2968c0b570b3356d332ff91e9af90259ff7c616e75d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffea82f9e868e62a77908c8d9a8fc0ac7feef526ae34447808addd679dbdf7c05d5c3efbc458790af0fa2cb510da694315dce03bad6bb87ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>