<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:58.3658</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0057390</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티플 송수신 포인트들로부터 데이터를 수신하는 무선 통신 장치 및 이의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>wireless communication apparatus for receiving data  from multiple transmission and reception point and  method of operation thereof</inventionTitleEng><openDate>2023.06.02</openDate><openNumber>10-2023-0078476</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 25/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 기술적 사상에 따른 멀티플 TRP들과의 통신을 지원하는 무선 통신 장치는 제1 TRP(transmission and reception point)로부터 제1 기준 신호(reference signal)를 수신하고, 제2 TRP로부터 제2 기준 신호를 수신하는 RFIC(radio frequency integrated circuit) 및 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하는 프로세서를 포함한다. 상기 프로세서는 상기 추정된 채널들을 이용하여 상기 제1 및 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량이 최대값을 갖는 빔포밍 파라미터를 결정하고, 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 수신 빔을 조정할 수 있다. 상기 RFIC는 상기 조정된 수신 빔을 통해 상기 제1 TRP로부터 제1 PDSCH(physical downlink shared channel)를 수신하고, 상기 제2 TRP로부터 제2 PDSCH를 수신할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티플 TRP(transmission and reception point)들과의 통신을 지원하는 무선 통신 장치에 있어서,제1 TRP로부터 제1 기준 신호(reference signal)를 수신하고, 제2 TRP로부터 제2 기준 신호를 수신하는 RFIC(radio frequency integrated circuit); 및상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하는 프로세서;를 포함하고,상기 프로세서는 상기 추정된 채널들을 이용하여 상기 제1 및 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량이 최대값을 갖는 빔포밍 파라미터를 결정하고, 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 수신 빔을 조정하고,상기 RFIC는 상기 조정된 수신 빔을 통해 상기 제1 TRP로부터 제1 PDSCH(physical downlink shared channel)를 수신하고, 상기 제2 TRP로부터 제2 PDSCH를 수신하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 빔포밍 파라미터는 상기 RFIC에 포함된 위상 쉬프터(phase shifter)의 오프셋(offset) 값 및 전력 증폭기의 진폭 값 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 동일한 시간 및 주파수 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 어느 하나에 기초하여 상기 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하고, 상기 추정된 채널들을 이용하여 유효 채널의 용량이 최대값을 갖는 상기 빔포밍 파라미터를 결정하고,상기 프로세서는 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 제1 PDSCH와 상기 제2 PDSCH는 TDM(time division multiplexing)된, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 프로세서는 수신한 기준 신호의 자원 요소들(resource elements)의 유효 채널의 용량의 합이 최대값을 갖는 빔포밍 파라미터를 결정하는, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 시간 및 주파수 중 적어도 하나가 상이한 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호에 기초하여 상기 제1 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량을 최대화하는 제1 수신 빔포밍 파라미터를 결정하고, 상기 제2 기준 신호에 기초하여 상기 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량을 최대화하는 제2 수신 빔포밍 파라미터를 결정하며,상기 프로세서는 상기 결정된 제1 수신 빔포밍 파라미터 및 제2 수신 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 제1 PDSCH와 상기 제2 PDSCH는 TDM된 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 동일한 시간 및 주파수 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 어느 하나에 기초하여 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하고, 상기 추정된 채널을 이용하여 유효 채널의 용량이 최대값을 갖는 빔포밍 파라미터를 결정하되,상기 프로세서는 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 제1 PDSCH와 상기 제2 PDSCH는 FDM(frequency division multiplexing)된 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 시간 및 주파수 중 적어도 하나가 상이한 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량에 상기 제1 PDSCH의 자원 요소의 개수에 부합하는 가중치가 적용된 제1 값과 상기 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량에 상기 제2 PDSCH의 자원 요소의 개수에 부합하는 가중치가 적용된 제2 값이 합산된 제3 값이 최대값이 되도록 하는 상기 빔포밍 파라미터를 결정하고,상기 프로세서는 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 제1 PDSCH와 상기 제2 PDSCH는 FDM(frequency division multiplexing)된 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 동일한 시간 및 주파수 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 어느 하나에 기초하여 상기 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하고, 상기 추정된 채널을 이용하여 유효 채널의 용량이 최대값을 갖는 상기 빔포밍 파라미터를 결정하고,상기 프로세서는 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 RFIC는 상기 조정된 수신 빔에 기초하여 상기 제1 TRP로부터 제1 레이어를 통해 상기 제1 PDSCH를 수신하고, 상기 제2 TRP로부터 제2 레이어를 통해 상기 제2 PDSCH를 수신하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 시간 및 주파수 중 적어도 하나가 상이한 자원들을 통해 수신되고 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호가 각각 하나의 안테나 포트를 통해 전송되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호에 기초하여 제1 레이어에 대한 유효 채널의 용량을 최대화하고 상기 제2 기준 신호에 기초하여 제2 레이어에 대한 유효 채널의 용량을 최대화하는 상기 빔포밍 파라미터를 결정하고,상기 프로세서는 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 RFIC는 상기 조정된 수신 빔에 기초하여 상기 제1 TRP로부터 상기 제1 레이어를 통해 상기 제1 PDSCH를 수신하되, 상기 제2 TRP로부터 상기 제2 레이어를 통해 상기 제2 PDSCH를 수신하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 시간 및 주파수 중 적어도 하나가 상이한 자원들을 통해 수신되고, 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 각각이 복수의 안테나 포트들을 통해 전송되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호에 기초하여 하나 이상의 레이어를 포함하는 제1 레이어에 대한 유효 채널의 용량 및 상기 제2 기준 신호에 기초하여 하나 이상의 레이어를 포함하는 제2 레이어에 대한 유효 채널의 용량의 합이 최대값을 갖는 상기 빔포밍 파라미터를 결정하고 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 RFIC는 상기 조정된 수신 빔에 기초하여 상기 제1 TRP로부터 상기 제1 레이어를 통해 상기 제1 PDSCH를 수신하되, 상기 제2 TRP로부터 상기 제2 레이어를 통해 상기 제2 PDSCH를 수신하고,상기 제1 레이어의 레이어 개수와 상기 제1 기준 신호의 안테나 포트 개수가 같고, 상기 제2 레이어의 레이어 개수와 상기 제2 기준 신호의 안테나 포트 개수가 같은, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 TRP(transmission and reception point) 및 제2 TRP로부터 데이터를 수신하는 무선 통신 장치의 동작 방법에 있어서, 제1 TRP로부터 제1 기준 신호(reference signal)를 수신하고, 제2 TRP로부터 제2 기준 신호를 수신하는 단계;상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하는 단계;상기 추정된 채널들을 이용하여 상기 제1 및 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량이 최대값을 갖는 빔포밍 파라미터를 결정하는 단계; 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 수신 빔을 조정하는 단계; 및상기 조정된 수신 빔을 통해 상기 제1 TRP로부터 제1 PDSCH(physical downlink shared channel)를 수신하고, 상기 제2 TRP로부터 제2 PDSCH를 수신하는 단계;를 포함하는, 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 빔포밍 파라미터는 상기 RFIC에 포함된 위상 쉬프터(phase shifter)의 오프셋(offset) 값 및 전력 증폭기의 진폭 값 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하는 단계는,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 동일한 시간 및 주파수 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 어느 하나에 기초하여 상기 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하고,상기 제1 PDSCH와 상기 제2 PDSCH는 TDM(time division multiplexing)된 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 빔포밍 파라미터를 결정하는 단계는, 수신한 기준 신호의 자원 요소들(resource elements)의 유효 채널의 용량의 합이 최대값을 갖는 빔포밍 파라미터를 결정하는 것을 특징으로 하는, 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 시간 및 주파수 중 적어도 하나가 상이한 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호에 기초하여 상기 제1 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량을 최대화하는 제1 수신 빔포밍 파라미터를 결정하고, 상기 제2 기준 신호에 기초하여 상기 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량을 최대화하는 제2 수신 빔포밍 파라미터를 결정하며,상기 프로세서는, 상기 제1 TRP로부터의 상기 제1 PDSCH가 수신되는 제1 심볼 구간에서 상기 제1 수신 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하고, 상기 제2 TRP로부터의 상기 제2 PDSCH가 수신되는 제2 심볼 구간에서 상기 제2 수신 빔포밍 파라미터에 기초하여 상기 수신 빔을 조정하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하는 단계는,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 동일한 시간 및 주파수 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 어느 하나에 기초하여 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하고,상기 제1 PDSCH와 상기 제2 PDSCH는 FDM(frequency division multiplexing)된 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 빔포밍 파라미터를 결정하는 단계는, 상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 시간 및 주파수 중 적어도 하나가 상이한 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널 용량에 상기 제1 PDSCH의 자원 요소의 개수에 부합하는 가중치가 적용된 제1 값과 상기 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량에 상기 제2 PDSCH의 자원 요소의 개수에 부합하는 가중치가 적용된 제2 값이 합산된 제3 값이 최대값이 되도록 하는 상기 빔포밍 파라미터를 결정하고,상기 제1 PDSCH와 상기 제2 PDSCH는 FDM(frequency division multiplexing)된 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 복수의 서브캐리어들을 추정하는 단계는, 상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 동일한 시간 및 주파수 자원들을 통해 수신되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 어느 하나에 기초하여 상기 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하고,상기 제1 PDSCH 및 상기 제2 PDSCH를 수신하는 단계는,상기 조정된 수신 빔에 기초하여 상기 제1 TRP로부터 제1 레이어를 통해 상기 제1 PDSCH를 수신하고, 상기 제2 TRP로부터 제2 레이어를 통해 상기 제2 PDSCH를 수신하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 빔포밍 파라미터를 결정하는 단계는,상기 제1 기준 신호와 상기 제2 기준 신호가 시간 및 주파수 중 적어도 하나가 상이한 자원들을 통해 수신되고 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호가 각각 하나의 안테나 포트를 통해 전송되는 경우, 상기 프로세서는 상기 제1 기준 신호에 기초하여 제1 레이어에 대한 채널 용량을 최대화하고 상기 제2 기준 신호에 기초하여 제2 레이어에 대한 채널 용량을 최대화하는 상기 빔포밍 파라미터를 결정하고,상기 제1 PDSCH 및 상기 제2 PDSCH를 수신하는 단계는, 상기 조정된 수신 빔에 기초하여 상기 제1 TRP로부터 상기 제1 레이어를 통해 상기 제1 PDSCH를 수신하고, 상기 제2 TRP로부터 상기 제2 레이어를 통해 상기 제2 PDSCH를 수신하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 멀티플 TRP(transmission and reception point)들과 무선 통신 장치의 통신을 지원하는 무선 통신 시스템에 있어서,제1 TRP;제2 TRP; 및무선 통신 장치;를 포함하되,상기 제1 및 제2 TRP는 상기 무선 통신 장치에게 각각 제1 및 제2 기준 신호(reference signal)를 전송하고, 상기 무선 통신 장치는 상기 제1 및 제2 TRP 각각으로부터 각각 제1 및 제2 기준 신호를 수신하며,상기 무선 통신 장치는 상기 제1 기준 신호 및 상기 제2 기준 신호 중 적어도 하나에 기초하여 복수의 서브캐리어들의 채널들을 추정하고, 상기 추정된 채널들을 이용하여 상기 제1 및 제2 TRP와 상기 무선 통신 장치 사이의 유효 채널의 용량이 최대값을 갖는 빔포밍 파라미터를 결정하고, 상기 결정된 빔포밍 파라미터에 기초하여 수신 빔을 조정하고, 상기 조정된 수신 빔을 통해 상기 제1 TRP로부터 제1 PDSCH(physical downlink shared channel)를 수신하고, 상기 제2 TRP로부터 제2 PDSCH를 수신하는, 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Hong Sik</engName><name>윤홍식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jung Min</engName><name>박정민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jun Ho</engName><name>이준호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210166111</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0496312-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0528094-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0528095-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220057390.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936def61e395fd88b14907c7f2a14150ef7f1fdd47382b98956b11aecdbbb97b695846eebec506e1fb93fc2aeb1554f4f5291682d7c445a558</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe72a049bb82bb23257fedbc9d7749103fdecc2a4a08bfac91149a56506beac3f13c668975b98e7d2c19e58fb1d7fe513f7c57dedd0c74a48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>