<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:34.1034</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0109881</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>카세트 검사용 지그, 이를 포함하는 카세트 모듈 및 이를 이용하는 카세트 검사 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>JIG FOR INSPECTING CASSETTE, CASSETTE MODULE INCLUDING  THE SAME AND METHOD OF INSPECTING CASSETTE USING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.05</openDate><openNumber>10-2025-0029338</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/673</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 3/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 카세트 검사용 지그는 제1 프레임, 제1 프레임과 연결되고, 제1 프레임으로부터 제1 방향으로 연장되는 제2 프레임, 제1 프레임과 연결되고, 제1 프레임으로부터 제1 방향으로 연장되며, 홈을 정의하는 제1 위치 결정부, 및 제1 위치 결정부와 연결되고, 홈을 따라 이동 가능한 제2 위치 결정부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 프레임;상기 제1 프레임과 연결되고, 상기 제1 프레임으로부터 제1 방향으로 연장되는 제2 프레임;상기 제1 프레임과 연결되고, 상기 제1 프레임으로부터 상기 제1 방향으로 연장되며, 홈을 정의하는 제1 위치 결정부; 및상기 제1 위치 결정부와 연결되고, 상기 홈을 따라 이동 가능한 제2 위치 결정부를 포함하는 카세트 검사용 지그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 프레임의 하면으로부터 상기 제1 방향과 반대 방향으로 돌출되는 제1 고정 부재; 및상기 제2 프레임에 결합되고, 상기 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 반대 방향으로 이동 가능한 제2 고정 부재를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사용 지그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제2 위치 결정부는,상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향 또는 상기 제2 방향과 반대 방향으로 이동 가능한 이동 부재; 및상기 이동 부재에 결합되는 측정 부재를 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사용 지그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 홈은,상기 제1 방향으로 연장되는 이동 홈; 및상기 이동 홈으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 각각 연장되며, 상기 제1 방향을 따라 서로 이격하는 복수의 고정 홈들을 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사용 지그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 플레이트 및 상기 제1 플레이트와 제1 방향으로 이격하고 상기 제1 플레이트와 마주하는 제2 플레이트를 포함하고, 상기 제1 플레이트 및 상기 제2 플레이트 사이에서 복수의 슬롯들을 정의하는 카세트; 및상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 플레이트 및 상기 제2 플레이트 각각과 결합하여 상기 카세트와 탈착 가능한 카세트 검사용 지그를 포함하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 카세트 검사용 지그는,상기 제1 플레이트와 결합하는 제1 프레임; 및상기 제1 프레임과 연결되고, 상기 제1 프레임으로부터 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 플레이트와 결합하는 제2 프레임을 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 카세트 검사용 지그는,상기 제1 프레임의 하면으로부터 상기 제1 방향과 반대 방향으로 돌출되는 제1 고정 부재를 더 포함하고,상기 제1 프레임은 상기 제1 고정 부재를 통해 상기 제1 플레이트와 결합하는 것을 특징으로 하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 카세트 검사용 지그는,상기 제2 프레임에 결합되고, 상기 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 반대 방향으로 이동 가능한 제2 고정 부재를 더 포함하고,상기 제2 프레임은 상기 제2 고정 부재를 통해 상기 제2 플레이트와 결합하는 것을 특징으로 하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 카세트 검사용 지그는,상기 제1 프레임과 연결되고, 상기 제1 프레임으로부터 상기 제1 방향으로 연장되며, 홈을 정의하는 제1 위치 결정부; 및상기 제1 위치 결정부와 연결되고, 상기 홈을 따라 이동 가능한 제2 위치 결정부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 홈은,상기 제1 방향으로 연장되는 이동 홈; 및상기 이동 홈으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 각각 연장되며, 상기 제1 방향을 따라 서로 이격하는 복수의 고정 홈들을 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 고정 홈들은 상기 제1 방향을 따라 일정한 간격으로 이격하고,상기 복수의 고정 홈들의 위치는 상기 복수의 슬롯들의 위치에 각각 대응되는 것을 특징으로 하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 제2 위치 결정부는,상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향 또는 상기 제2 방향과 반대 방향으로 이동 가능한 이동 부재; 및상기 이동 부재에 결합되는 측정 부재를 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 슬롯들을 정의하는 카세트의 제1 플레이트에 카세트 검사용 지그의 제1 프레임을 결합하는 단계;상기 카세트의 상기 제1 플레이트와 제1 방향으로 이격하는 제2 플레이트에 상기 카세트 검사용 지그의 제2 프레임을 결합하는 단계;상기 카세트 검사용 지그의 위치 결정부를 측정 위치로 이동시키는 단계; 및상기 카세트 검사용 지그를 통해 상기 카세트의 상기 복수의 슬롯들에 수납된 기판의 처짐을 측정하는 단계를 포함하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 카세트 검사용 지그는 상기 제1 방향과 반대 방향으로 돌출되는 제1 고정 부재를 포함하고,상기 제1 플레이트에 상기 제1 프레임을 결합하는 단계에서, 상기 제1 고정 부재를 통해 상기 제1 프레임을 상기 제1 플레이트에 결합하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 카세트 검사용 지그는 상기 제2 프레임에 결합되고 상기 제1 방향 및 상기 제1 방향과 반대 방향으로 이동 가능한 제2 고정 부재를 포함하고,상기 제2 플레이트에 상기 제2 프레임을 결합하는 단계에서, 상기 제2 고정 부재를 통해 상기 제2 프레임을 상기 제2 플레이트에 결합하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 위치 결정부는, 상기 제1 방향으로 연장되고, 홈을 정의하는 제1 위치 결정부; 및 상기 제1 위치 결정부와 연결되고, 상기 홈을 따라 이동 가능한 제2 위치 결정부를 포함하고,상기 홈은, 상기 제1 방향으로 연장되는 이동 홈; 및 상기 이동 홈으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 각각 연장되며, 상기 제1 방향을 따라 서로 이격하는 복수의 고정 홈들을 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 위치 결정부를 상기 측정 위치로 이동시키는 단계는,상기 제1 위치 결정부를 통해 상기 제2 위치 결정부를 상기 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 반대 방향으로 이동시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제2 위치 결정부를 상기 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 반대 방향으로 이동시키는 단계는,상기 제2 위치 결정부를 상기 제1 위치 결정부의 상기 이동 홈을 따라 이동시키는 단계; 및상기 제2 위치 결정부를 상기 제1 위치 결정부의 상기 복수의 고정 홈들 중 하나의 고정 홈으로 이동시켜 고정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제2 위치 결정부는, 상기 제2 방향 또는 상기 제2 방향과 반대 방향으로 이동 가능한 이동 부재; 및 상기 이동 부재에 결합되는 측정 부재를 포함하고,상기 위치 결정부를 상기 측정 위치로 이동시키는 단계는, 상기 이동 부재를 통해 상기 측정 부재를 상기 제2 방향으로 이동시키는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 카세트 검사용 지그를 통해 상기 카세트의 상기 복수의 슬롯들에 수납된 상기 기판의 처짐을 측정하는 단계에서,상기 측정 부재를 통해 상기 기판의 처짐을 측정하는 것을 특징으로 하는 카세트 검사 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Hyun Hoo</engName><name>서현후</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG Min Chul</engName><name>정민철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Byung Boo</engName><name>최병부</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0923708-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230109881.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2460cc43c4912a94f9a6d3cc5587ef758e50030f4573eeb5adca50871b73587b39908e01a0cad93d52f12ddd5e49cfd8d7a30ad937bbe5f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a92421762e336f9f92f14343031384e94a6af0bfa6d70e34daef765c9119b272eeb6121421a1c2641423d4111bfb646a520aa16f43667cb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>