<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:05.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000231</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자율주행 차량을 제어하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR CONTROLLING AN AUTONOMOUS VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.11</openDate><openNumber>10-2025-0034374</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 10/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자율주행 차량 양보를 위한 방법이 제공되며, 방법은, 환경과 연관된 센서 데이터를 획득하는 단계와, 타겟 표현적 동작을 표시하는 규칙을 획득하는 단계를 포함할 수 있다. 설명된 일부 방법들은 또한, 센서 데이터가 제1 기준을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계, 센서 데이터가 제1 기준을 충족시키는 것에 응답하여 규칙을 적용하는 단계, 자율주행 차량의 제1 궤적을 평가하는 단계, 및 제2 궤적을 선택하는 단계를 포함한다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품이 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023245073</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/068455</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 자율주행 차량이 복수의 궤적들 중 제1 궤적에 따라 동작하는 환경과 연관된 센서 데이터를 획득하는 단계 - 상기 환경은 위치에 있는 도로 사용자를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 도로 사용자에 근접해 있는 상기 자율주행 차량의 타겟 표현적 동작을 표시하는 규칙을 획득하는 단계 - 상기 규칙은 상기 규칙의 적용의 개시를 위한 제1 기준, 및 제2 기준을 포함함 -; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터가 상기 제1 기준을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계,상기 센서 데이터가 상기 제1 기준을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 규칙을 적용하는 단계를 포함하고;상기 규칙을 적용하는 단계는,  상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터 및 상기 제2 기준에 기초하여, 위반 메트릭을 결정하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 위반 메트릭에 기초하여, 상기 자율주행 차량의 상기 제1 궤적을 평가하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 위반 메트릭에 기초하여, 상기 복수의 궤적들로부터 제2 궤적을 선택하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 선택된 제2 궤적에 기초하여 상기 자율주행 차량을 제어하는 단계를 포함한 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터 및 상기 제2 기준에 기초하여, 상기 위반 메트릭을 결정하는 단계는,  상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터가 상기 제2 기준을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터가 상기 제2 기준을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 정지에 도달한 때의 상기 도로 사용자의 위치와 상기 자율주행 차량의 위치 사이의 거리를 표시하는 정지 거리 파라미터를 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 정지 거리 파라미터가 문턱값 미만인지 여부를 결정하는 단계를 포함하며, 상기 센서 데이터는, 상기 정지 거리 파라미터가 문턱값 미만인 것에 응답하여, 상기 제2 기준을 충족시키지 못하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터 및 상기 제2 기준에 기초하여, 상기 위반 메트릭을 결정하는 단계는,  상기 센서 데이터가 상기 제2 기준을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 위반 메트릭을 제로 위반(zero violation)을 표시하는 것으로서 결정하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터 및 상기 제2 기준에 기초하여, 상기 위반 메트릭을 결정하는 단계는, 상기 센서 데이터가 상기 제2 기준을 충족시키지 못한 것에 응답하여, 상기 위반 메트릭을 위반 거리 파라미터를 표시하는 것으로서 결정하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 위반 거리 파라미터는 상기 정지 거리 파라미터가 상기 문턱값을 만족시키지 못하는 만큼의 거리를 포함한 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 규칙은 상기 규칙을 퇴장(exit)하기 위한 제3 기준을 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자율주행 차량이 상기 도로 사용자에 및/또는 상기 위치에 근접해 있다는 것을 상기 센서 데이터가 표시한 것에 응답하여, 상기 센서 데이터는 상기 제1 기준을 충족시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자율주행 차량이 도로 경계에 가장 가까운 차선 내에 있다는 것을 상기 센서 데이터가 표시한 것에 응답하여, 상기 센서 데이터는 상기 제1 기준을 충족시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 도로 사용자가 도로 표면을 벗어나 있다는 것을 상기 센서 데이터가 표시한 것에 응답하여, 상기 센서 데이터는 상기 제1 기준을 충족시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 도로 사용자가 도로 경계에 가장 가까운 차선 내에 있다는 것을 상기 센서 데이터가 표시한 것에 응답하여, 상기 센서 데이터는 상기 제1 기준을 충족시키는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 도로 사용자 위치와 횡단보도의 위치 사이의 거리가 거리 문턱값을 충족시키지 못한다는 것을 상기 센서 데이터가 표시한 것에 응답하여, 상기 센서 데이터는 상기 제1 기준을 충족시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 도로 사용자의 위치는 상기 도로 사용자의 위치를 둘러싸는 영역을 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 도로 사용자의 위치를 둘러싸는 영역은 상기 자율주행 차량의 조작의 의도를 의사소통(communicating)하기 위한 구역을 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 규칙이 적용된 모든 위치들에 대한 총 위반 메트릭을 결정하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 자율주행 차량의 제어를 위해, 상기 총 위반 메트릭을 표시하는 데이터를 제공하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 총 위반 메트릭에 기초하여, 상기 복수의 궤적들로부터 상기 제2 궤적을 선택하는 단계를 포함한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고,상기 동작들은, 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 자율주행 차량이 복수의 궤적들 중 제1 궤적에 따라 동작하는 환경과 연관된 센서 데이터를 획득하는 동작 - 상기 환경은 위치에 있는 도로 사용자를 포함함 -; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 도로 사용자에 근접해 있는 상기 자율주행 차량의 타겟 표현적 동작을 표시하는 규칙을 획득하는 동작 - 상기 규칙은 상기 규칙의 적용의 개시를 위한 제1 기준, 및 제2 기준을 포함함 -; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터가 상기 제1 기준을 충족시키는지 여부를 결정하는 동작, 상기 센서 데이터가 상기 제1 기준을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 규칙을 적용하는 동작을 포함하고;상기 규칙을 적용하는 동작은, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터 및 상기 제2 기준에 기초하여, 위반을 결정하는 동작; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 위반 메트릭에 기초하여, 상기 자율주행 차량의 상기 제1 궤적을 평가하는 동작; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 위반 메트릭에 기초하여, 상기 복수의 궤적들로부터 제2 궤적을 선택하는 동작을 포함한 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들이 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 동작들은,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 자율주행 차량이 복수의 궤적들 중 제1 궤적에 따라 동작하는 환경과 연관된 센서 데이터를 획득하는 동작 - 상기 환경은 위치에 있는 도로 사용자를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 도로 사용자에 근접해 있는 상기 자율주행 차량의 타겟 표현적 동작을 표시하는 규칙을 획득하는 동작 - 상기 규칙은 상기 규칙의 적용의 개시를 위한 제1 기준, 및 제2 기준을 포함함 -; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터가 상기 제1 기준을 충족시키는지 여부를 결정하는 동작,상기 센서 데이터가 상기 제1 기준을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 규칙을 적용하는 동작을 포함하고;상기 규칙을 적용하는 동작은, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 센서 데이터 및 상기 제2 기준에 기초하여, 위반 메트릭을 결정하는 동작; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 위반 메트릭에 기초하여, 상기 자율주행 차량의 상기 제1 궤적을 평가하는 동작; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 위반 메트릭에 기초하여, 상기 복수의 궤적들로부터 제2 궤적을 선택하는 동작을 포함한 것인 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>이란</country><engName>MEHDIPOUR, Noushin</engName><name>메히드푸르 누신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JEONG, Ji Hyun</engName><name>정 지현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BIN-NUN, Amitai</engName><name>빈-눈 아미타이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHMITT, Paul</engName><name>슈미트 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>TEBBENS, Radboud Duintjer</engName><name>테벤스 라드바우드 두인처</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/839,520</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0009222-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0162860-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0027747-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000231.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93992fcf23a4827786a40d6931bbc041f68b252cc0c1185e2ac6b9afe30f15b80207d870029f6bb69cd76528def30a0e7d3e06acbc73b920cb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0b42425a525fefbcc2a517ebf8ce9a1c3d1446814776b2f6f34bbe8c47a70cbc0cf5efba949e73e65e42259242742a3d8c5711cfa38be27</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>