<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:37.1137</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004949</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND DEVICE SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.03.19</openDate><openNumber>10-2024-0036034</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예는 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 일 실시예에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 일 실시예가 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023080665</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/017103</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 측위 (positioning) 를 위한 기준 신호 (reference) 와 관련된 설정 정보를 수신;상기 설정 정보에 기초하여 상기 기준 신호를 통신; 및상기 기준 신호에 기초하여 상기 측위와 관련된 동작을 수행; 하는 것을 포함하고,상기 설정 정보를 수신함에 있어서, 상기 단말의 RRC (radio resource control) 상태 (state) 는 RRC 커넥티드 (connected) 로 설정되고, 상기 설정 정보는, 상기 단말의 RRC 상태가 RRC 인액티브 (inactive) 임에 기초하여 사용되고, 상기 RRC 인액티브인 상기 단말의 추정된 위치 (estimated location) 가 미리 트레이닝된 인공지능 모델에 기초하여 획득됨에 기초하여: (i) 상기 추정된 위치와 관련된 정보가 상기 단말에 의하여 보고되고, (ii) 상기 설정 정보는 상기 추정된 위치와 관련된 정보에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 미리 트레이닝된 인공지능 모델의 인퍼런스 (inference) 를 위한 복수의 모델 입력 (model input) 들을 위한 복수의 가중치 (weight) 들이 NRPPa (new radio positioning protocol a) 메시지를 통하여 설정되고, 상기 인퍼런스에서, 대응되는 가중치가 적용된 상기 복수의 모델 입력들이 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 모델 입력들은: 타임 스탬프 (time stamp), 상기 단말의 속도, 상기 단말의 각속도, 상기 단말의 가속도, 상기 단말의 각 가속도, 상기 단말의 빔 방향, 데이터 송신에 상기 단말이 요구되는 시간 또는 상기 단말의 RRC (radio resource control) 상태 (state) 천이 (transition) 에 요구되는 시간 중 하나 이상을 포함하고, 상기 단말의 속도, 상기 단말의 각속도, 상기 단말의 가속도 및 상기 단말의 각 가속도는 상기 단말에 포함된 하나 이상의 센서에 기초하여 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 미리 트레이닝된 인공지능 모델의 트레이닝과 관련된 단말 능력 보고 (capability report) 가 송신되고, 상기 단말 능력 보고는, 상기 미리 트레이닝된 인공지능 모델의 트레이닝을 위한 복수의 특징들의 최대 개수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 추청된 위치와 관련된 정보는, 상기 추정된 위치에 대한 정보 및 상기 추정된 위치를 기준으로 한 불확실성 범위 (uncertainty range) 에 대한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 설정 정보는, 상기 단말의 RRC 상태가 상기 RRC 인액티브인 경우를 위한 상기 기준 신호의 자원 할당 정보를 포함하고, 상기 측위와 관련된 동작이 단말-기반 (UE-based) 동작임에 기초하여, 상기 추정된 위치와 관련된 정보에 기초하여 상기 자원 할당 정보에 대한 유효성 확인이 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 유효성 확인은 상기 인공지능 모델에 대한 모델 모니터링 (model monitoring) 의 판단 기준으로 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 추정된 위치에 대한 값을 기준으로 하는 윈도우가 설정되고, 상기 윈도우는, 상기 추정된 위치에 대한 값에 대하여 오프셋 (offset) 값이 빼진 제1 값을 시작으로 하고 상기 추정된 위치에 대한 값에 대하여 상기 오프셋 값이 더해진 제2 값을 끝으로 하도록 설정되고, 상기 추정된 위치 이후에 획득된 상기 단말의 위치에 대한 값이 상기 윈도우에 포함됨에 기초하여, 상기 유효성 확인에서, 상기 자원 할당 정보는 유효한 것으로 식별되고, 상기 추정된 위치 이후에 획득된 상기 단말의 위치에 대한 값이 상기 윈도우에 포함되지 않음에 기초하여, 상기 유효성 확인에서, 상기 자원 할당 정보는 유효하지 않은 것으로 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:측위 (positioning) 를 위한 기준 신호 (reference) 와 관련된 설정 정보를 수신;상기 설정 정보에 기초하여 상기 기준 신호를 통신; 및상기 기준 신호에 기초하여 상기 측위와 관련된 동작을 수행; 하도록 설정되고,상기 설정 정보를 수신함에 있어서, 상기 단말의 RRC (radio resource control) 상태 (state) 는 RRC 커넥티드 (connected) 로 설정되고, 상기 설정 정보는, 상기 단말의 RRC 상태가 RRC 인액티브 (inactive) 임에 기초하여 사용되고, 상기 RRC 인액티브인 상기 단말의 추정된 위치 (estimated location) 가 미리 트레이닝된 인공지능 모델에 기초하여 획득됨에 기초하여: (i) 상기 추정된 위치와 관련된 정보가 상기 단말에 의하여 보고되고, (ii) 상기 설정 정보는 상기 추정된 위치와 관련된 정보에 기초하여 생성되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 미리 트레이닝된 인공지능 모델의 인퍼런스 (inference) 를 위한 복수의 모델 입력 (model input) 들을 위한 복수의 가중치 (weight) 들이 NRPPa (new radio positioning protocol a) 메시지를 통하여 설정되고, 상기 인퍼런스에서, 대응되는 가중치가 적용된 상기 복수의 모델 입력들이 사용되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 측위 (positioning) 를 위한 기준 신호 (reference) 와 관련된 설정 정보를 송신;상기 설정 정보에 기초하여 상기 기준 신호를 통신; 및상기 기준 신호에 기초하여 상기 측위와 관련된 동작을 수행; 하는 것을 포함하고,상기 설정 정보를 수신하는 단말의 RRC (radio resource control) 상태 (state) 는 RRC 커넥티드 (connected) 로 설정되고, 상기 설정 정보는, 상기 단말의 RRC 상태가 RRC 인액티브 (inactive) 임에 기초하여 사용되고, 상기 RRC 인액티브인 상기 단말의 추정된 위치 (estimated location) 가 미리 트레이닝된 인공지능 모델에 기초하여 획득됨에 기초하여: (i) 상기 추정된 위치와 관련된 정보가 상기 단말로부터 보고되고, (ii) 상기 설정 정보는 상기 추정된 위치와 관련된 정보에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:측위 (positioning) 를 위한 기준 신호 (reference) 와 관련된 설정 정보를 송신;상기 설정 정보에 기초하여 상기 기준 신호를 통신; 및상기 기준 신호에 기초하여 상기 측위와 관련된 동작을 수행; 하도록 설정되고,상기 설정 정보를 수신하는 단말의 RRC (radio resource control) 상태 (state) 는 RRC 커넥티드 (connected) 로 설정되고, 상기 설정 정보는, 상기 단말의 RRC 상태가 RRC 인액티브 (inactive) 임에 기초하여 사용되고, 상기 RRC 인액티브인 상기 단말의 추정된 위치 (estimated location) 가 미리 트레이닝된 인공지능 모델에 기초하여 획득됨에 기초하여: (i) 상기 추정된 위치와 관련된 정보가 상기 단말로부터 보고되고, (ii) 상기 설정 정보는 상기 추정된 위치와 관련된 정보에 기초하여 생성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:측위 (positioning) 를 위한 기준 신호 (reference) 와 관련된 설정 정보를 수신;상기 설정 정보에 기초하여 상기 기준 신호를 통신; 및상기 기준 신호에 기초하여 상기 측위와 관련된 동작을 수행; 하는 것을 포함하고,상기 설정 정보를 수신함에 있어서, 상기 단말의 RRC (radio resource control) 상태 (state) 는 RRC 커넥티드 (connected) 로 설정되고, 상기 설정 정보는, 상기 장치를 포함하는 단말의 RRC 상태가 RRC 인액티브 (inactive) 임에 기초하여 사용되고, 상기 RRC 인액티브인 상기 단말의 추정된 위치 (estimated location) 가 미리 트레이닝된 인공지능 모델에 기초하여 획득됨에 기초하여: (i) 상기 추정된 위치와 관련된 정보가 상기 단말에 의하여 보고되고, (ii) 상기 설정 정보는 상기 추정된 위치와 관련된 정보에 기초하여 생성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:측위 (positioning) 를 위한 기준 신호 (reference) 와 관련된 설정 정보를 수신;상기 설정 정보에 기초하여 상기 기준 신호를 통신; 및상기 기준 신호에 기초하여 상기 측위와 관련된 동작을 수행; 하는 것을 포함하고,상기 설정 정보를 수신함에 있어서, 상기 단말의 RRC (radio resource control) 상태 (state) 는 RRC 커넥티드 (connected) 로 설정되고, 상기 설정 정보는, 상기 하나 이상의 프로세서를 포함하는 단말의 RRC 상태가 RRC 인액티브 (inactive) 임에 기초하여 사용되고, 상기 RRC 인액티브인 상기 단말의 추정된 위치 (estimated location) 가 미리 트레이닝된 인공지능 모델에 기초하여 획득됨에 기초하여: (i) 상기 추정된 위치와 관련된 정보가 상기 단말에 의하여 보고되고, (ii) 상기 설정 정보는 상기 추정된 위치와 관련된 정보에 기초하여 생성되는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Haewook</engName><name>박해욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Jiwon</engName><name>강지원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210151782</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0164569-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0035607-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004949.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938aae00ce88e61556360597f749dd41e1c631a679f35a0fea09cffa249a14657c9d03a9e0ea7360893103359a13c9f04e8d888f88e7f6bba7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf990ac944cd2cc7622ae37d4701487e75ad9f2b6d54fc3052593e4129a8adf13a4fce5f61ff52ddf9a58cf325a0a474a3031cf3fafbffb009</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>