<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:25.5425</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0088622</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A display apparatus and a method of operating the display apparatus</inventionTitleEng><openDate>2025.01.14</openDate><openNumber>10-2025-0008382</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/355</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/222</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따라, 디스플레이 장치 및 그 동작 방법이 개시된다. 개시된 디스플레이 장치는, 하나 이상의 게임 어플리케이션을 제공하는 게임 런처를 실행할 것을 지시하는 입력을 수신하고, 상기 입력을 전송한 입력 장치의 타입을 식별하고, 상기 식별된 입력 장치의 타입에 관한 정보를 상기 게임 런처에 대응하는 게임 서버에 전송하고, 상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보를 상기 게임 서버로부터 수신하고, 상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보에 기반하여 상기 게임 런처에 의해 제공되는 사용자 인터페이스 화면을 구성하고 표시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치 100에 있어서,디스플레이 120통신 인터페이스 110,하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 130, 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서 140를 포함하고,상기 프로세서 140는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,하나 이상의 게임 어플리케이션을 제공하는 게임 런처를 실행할 것을 지시하는 입력을 수신하고,상기 입력을 전송한 입력 장치의 타입을 식별하고,상기 식별된 입력 장치의 타입에 관한 정보를 상기 게임 런처에 대응하는 게임 서버에 전송하고,상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보를 상기 게임 서버로부터 수신하고,상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보에 기반하여 상기 게임 런처에 의해 제공되는 사용자 인터페이스 화면을 구성하고 표시하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보를 포함하는 게임 리스트가 포함되도록 상기 사용자 인터페이스 화면을 구성하고,상기 게임 리스트에서 상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션을 다른 게임 어플리케이션과 구별되게 표시되도록 배열하는, 디스플레이 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 입력 장치로부터 게임 어플리케이션을 실행하는 입력을 수신하고,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 어플리케이션인지를 판단하고,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치에 기반하여 제어가능한 어플리케이션으로 식별됨에 따라 상기 게임 어플리케이션을 실행하고,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치에 기반하여 제어가능한 어플리케이션이 아닌 것으로 식별됨에 따라 안내 메시지를 출력하는, 상기 디스플레이 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치에 기반하여 제어가능한 어플리케이션이 아닌 것으로 식별됨에 따라, 상기 게임 어플리케이션의 실행 제어를 할 수 있는 하나 이상의 입력 장치를 식별하고,상기 게임 어플리케이션의 제어할 수 있는 하나 이상의 입력 장치에 관한 정보를 포함하는 상기 안내 메시지를 출력하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 게임 어플리케이션의 제어할 수 있는 하나 이상의 입력 장치 중에서 상기 디스플레이 장치와 페어링 이력이 있는 입력 장치를 식별하고,상기 페어링 이력이 있는 입력 장치에 대해서 상기 페어링 이력이 있음을 나타내는 정보를 표시하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서 140는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 어플리케이션으로 식별됨에 따라 상기 입력 장치의 타입에 대한 정보를 상기 게임 서버로 전송하고,상기 입력 장치의 타입에 대한 정보의 전송에 따라 상기 게임 서버로부터, 상기 입력 장치의 의 사용자 입력 인터페이스 구성에 대응되도록 변경된 게임 제어 유저 인터페이스를 수신하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 게임 서버에 의해 제공되는 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보 및 상기 각 게임 어플리케이션의 제어에 이용될 수 있는 하나 이상의 입력 장치에 대한 정보를 상기 게임 서버로부터 수신하고,상기 각 게임 어플리케이션의 제어에 이용될 수 있는 하나 이상의 입력 장치에 대한 정보를 이용하여 상기 사용자 인터페이스 화면에 표시되는 하나 이상의 게임 어플리케이션 아이템에 시각적 효과를 제공하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,사용자 입력에 따라 상기 게임 어플리케이션 아이템이 포커스됨에 따라, 상기 포커스된 게임 어플리케이션 아이템에 대응하는 게임 어플리케이션의 제어에 이용될 수 있는 하나 이상의 게임 입력 장치에 대한 정보를 포커스 효과로 제공하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,에 있어서,상기 입력 장치는 리모트 콘트롤러를 포함하는, 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 디스플레이 장치 100를 동작시키는 방법에 있어서,하나 이상의 게임 어플리케이션을 제공하는 게임 런처를 실행할 것을 지시하는 입력을 수신하는 동작,상기 입력을 전송한 입력 장치의 타입을 식별하는 동작,상기 식별된 입력 장치의 타입에 관한 정보를 상기 게임 런처에 대응하는 게임 서버에 전송하는 동작,상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보를 상기 게임 서버로부터 수신하는 동작, 및상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보에 기반하여 상기 게임 런처에 의해 제공되는 사용자 인터페이스 화면을 구성하고 표시하는 동작을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보를 포함하는 게임 리스트가 포함되도록 상기 사용자 인터페이스 화면을 구성하는 동작, 및상기 게임 리스트에서 상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션을 다른 게임 어플리케이션과 구별되게 표시되도록 배열하는 동작을 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 입력 장치로부터 게임 어플리케이션을 실행하는 입력을 수신하는 동작,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 어플리케이션인지를 판단하는 동작,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치에 기반하여 제어가능한 어플리케이션으로 식별됨에 따라 상기 게임 어플리케이션을 실행하는 동작, 및 상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치에 기반하여 제어가능한 어플리케이션이 아닌 것으로 식별됨에 따라 안내 메시지를 출력하는 동작을 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치에 기반하여 제어가능한 어플리케이션이 아닌 것으로 식별됨에 따라, 상기 게임 어플리케이션의 제어할 수 있는 하나 이상의 입력 장치를 식별하는 동작, 및상기 게임 어플리케이션의 제어할 수 있는 하나 이상의 입력 장치에 관한 정보를 포함하는 상기 안내 메시지를 출력하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 게임 어플리케이션의 제어할 수 있는 하나 이상의 입력 장치 중에서 상기 디스플레이 장치와 페어링 이력이 있는 입력 장치를 식별하는 동작, 및상기 페어링 이력이 있는 입력 장치에 대해서 상기 페어링 이력이 있음을 나타내는 정보를 표시하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 게임 어플리케이션이 상기 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 어플리케이션으로 식별됨에 따라 상기 입력 장치의 타입에 대한 정보를 상기 게임 서버로 전송하는 동작, 및상기 입력 장치의 타입에 대한 정보의 전송에 따라 상기 게임 서버로부터, 상기 입력 장치의 의 사용자 입력 인터페이스 구성에 대응되도록 변경된 게임 제어 유저 인터페이스를 수신하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 게임 서버에 의해 제공되는 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보 및 상기 각 게임 어플리케이션의 제어에 이용될 수 있는 하나 이상의 입력 장치에 대한 정보를 상기 게임 서버로부터 수신하는 동작, 및상기 각 게임 어플리케이션의 제어에 이용될 수 있는 하나 이상의 입력 장치에 대한 정보를 이용하여 상기 사용자 인터페이스 화면에 표시되는 하나 이상의 게임 어플리케이션 아이템에 시각적 효과를 제공하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,사용자 입력에 따라 상기 게임 어플리케이션 아이템이 포커스됨에 따라, 상기 포커스된 게임 어플리케이션 아이템에 대응하는 게임 어플리케이션의 제어에 이용될 수 있는 하나 이상의 게임 입력 장치에 대한 정보를 포커스 효과로 제공하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디스플레이 장치의 동작 방법의 구현을 위해 디스플레이 장치의 프로세서에 의해 실행되는 하나 이상의 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독가능 기록 매체에 있어서, 상기 디스플레이 장치의 동작 방법은, 하나 이상의 게임 어플리케이션을 제공하는 게임 런처를 실행할 것을 지시하는 입력을 수신하는 동작,상기 입력을 전송한 입력 장치의 타입을 식별하는 동작,상기 식별된 입력 장치의 타입에 관한 정보를 상기 게임 런처에 대응하는 게임 서버에 전송하는 동작,상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보를 상기 게임 서버로부터 수신하는 동작, 및상기 식별된 입력 장치의 타입에 기반하여 제어가능한 하나 이상의 게임 어플리케이션에 관한 정보에 기반하여 상기 게임 런처에 의해 제공되는 사용자 인터페이스 화면을 구성하고 표시하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dong Uk</engName><name>김동욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jae Im</engName><name>박재임</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0751497-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230088622.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937264fa64521c39ea0773ccb2a1b690ac706fb82de8867732bdf3edf3f8ccb080de87415cfee1e8640369d8f889c6d50362f636d022fcc326</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf925c59a54655e70e478bb0323d4ea7d10ea8d52f8152196fe9e70a9e2eac1086372a30fe2567cc5ebc1eadce027e48db83b5b0a990ac79fb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>