<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:35.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045984</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 판독 가능 진단 테스트 디바이스 및 이를 제조 및/또는 처리하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE READABLE DIAGNOSTIC TEST DEVICES AND METHODS AND APPARATUS TO MAKE AND/OR PROCESS THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.03.03</openDate><openNumber>10-2023-0029684</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/543</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 진단 테스트 디바이스를 제조 및/또는 처리하기 위한 방법, 장치, 시스템 및 제조품이 개시된다. 예시적인 장치는 디바이스의 다공성 매체 상의 표적 분석물에 대응하는 테스트 구역에 결합된 생체전기화학 셀의 제1 전극과 제2 전극 사이의 전류를 측정하기 위한 센서; 전류를 임계값과 비교하고; 전류가 임계값을 초과할 때 표적 분석물이 샘플에 존재한다고 식별하는 프로세서; 및 결과를 무선으로 전송하는 안테나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021240020</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/064581</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 측방 유동 분석 디바이스(lateral flow assay device)로서,생물학적 샘플 내 표적 분석물에 대응하는 접합체를 포함하는 접합체 패드로서, 상기 접합체는 효소로 표지된, 상기 접합체 패드;제1 구역과 제2 구역을 포함하는 다공성 매체로서, 상기 제1 구역은 상기 표적 분석물에 대응하는 고정화된 항원 또는 상기 표적 분석물에 대응하는 고정화된 항체 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 구역은 상기 측방 유동 분석 디바이스의 길이방향 축을 따라 상기 제1 구역으로부터 측방으로 변위되고, 상기 다공성 매체는 상기 생물학적 샘플의 유동을 전파하고, 상기 접합체는 효소를 갖고, 액체 완충액은 상기 다공성 매체를 따르는, 상기 다공성 매체, 및상기 제1 구역에서 상기 다공성 매체와 접촉하는 제1 전극;상기 제2 구역에서 상기 다공성 매체와 접촉하는 제2 전극으로서, 상기 제1 및 제2 전극은 상기 표적 분석물이 상기 생물학적 샘플에 존재하고 상기 효소가 상기 액체 완충액과 반응할 때 전기 신호를 검출하는, 상기 제2 전극; 및상기 제2 구역에서의 유동을 방해하기 위한 위치 지정 가능한 유동 저지기(positionable flow arrestor)를 포함하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 다공성 매체에 결합된 흡상 패드(wicking pad)를 추가로 포함하고, 상기 유동 저지기는 상기 흡상 패드를 향한 유동을 감소시키거나 중단시키는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 다공성 매체를 압축하거나 전단시키는 것 중 적어도 하나를 수행하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 유동 저지기는 상기 다공성 매체를 압축하거나 전단시키는 것 중 적어도 하나를 위해 제1 위치로부터 제2 위치로 이동 가능한 스위치를 포함하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 스위치의 상기 제2 위치로의 이동은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극이 상기 다공성 매체와 접촉하게 하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 스위치는 상기 제1 위치에서 상기 다공성 매체로부터 제1 거리로 이격되고, 상기 제2 위치에서 상기 다공성 매체로부터 제2 거리로 이격되며, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 작은, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 회로 보드를 추가로 포함하고, 상기 제1 전극과 상기 제2 전극은 상기 회로 보드에 결합되고, 상기 스위치는 상기 다공성 매체에 근접하게 상기 회로 보드의 적어도 일부를 이동시키는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 회로 보드는 선회 가능하고, 상기 스위치가 이동할 때 상기 스위치는 상기 회로 보드를 선회시키는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유동 저지기는 제1 유동 저지기 및 제2 유동 저지기를 포함하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 유동 저지기는 상기 제1 구역에서 상기 다공성 매체를 압축하거나 전단시키는 것 중 적어도 하나를 수행하고, 상기 제2 유동 저지기는 상기 제2 구역에서 상기 다공성 매체를 압축하거나 전단시키는 것 중 적어도 하나를 수행하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 전극과 상기 제2 전극은 상기 제1 유동 저지기와 상기 제2 유동 저지기 사이에 위치되는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유동 저지기는 습윤될 때 장벽을 형성하는 화학 물질종을 포함하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극과 회로로 연결된 안테나를 추가로 포함하고, 상기 안테나는 상기 전기 신호를 나타내는 무선 신호를 외부 디바이스에 전송하는, 측방 유동 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극과 회로로 연결되어 상기 외부 디바이스로부터 전력 신호를 수신하는 안테나;상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 전압 또는 전류 중 적어도 하나를 측정하는 센서로서, 상기 센서는 상기 전력 신호에 기초하여 동작 가능하고, 상기 전압 또는 상기 전류 중 적어도 하나는 상기 전기 신호인, 상기 센서; 및상기 전력 신호에 기초하여 동작 가능한 프로세서를 더 포함하되, 상기 프로세서는, 상기 전압 또는 상기 전류 중 적어도 하나를 임계값과 비교하고;  상기 전압 또는 상기 전류 중 적어도 하나가 상기 임계값을 초과할 때, 상기 표적 분석물이 상기 생물학적 샘플에 존재한다고 식별하고, 상기 안테나가 상기 외부 디바이스에 결과를 무선으로 전송하는, 측방 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기 신호는 효소 반응에 의해 생성되는, 측방 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측방 분석 디바이스에는 배터리가 없는, 측방 분석 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 유체 샘플과 함께 사용하기 위한 장치로서,다공성 매체;상기 다공성 매체와 접촉하는 흡상 패드; 및상기 흡상 패드를 향한 액체의 유동을 감소시키거나 중단시키는 것 중 적어도 하나를 위해 상기 다공성 매체를 압축하거나 전단시키는 것 중 적어도 하나를 위한 유동 저지기를 포함하는 스위치를 포함하는, 유체 샘플과 함께 사용하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 스위치는 상기 다공성 매체를 압축하거나 전단시키는 것 중 적어도 하나를 위해 제1 위치와 제2 위치 간에 이동 가능한, 유체 샘플과 함께 사용하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 전극을 더 포함하고, 상기 스위치가 상기 제2 위치에 있는 동안 상기 스위치는 상기 전극이 상기 다공성 매체와 접촉하게 하는, 유체 샘플과 함께 사용하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 스위치는 상기 제1 위치에서 상기 다공성 매체로부터 제1 거리로 이격되고, 상기 제2 위치에서 상기 다공성 매체로부터 제2 거리로 이격되며, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 작은, 유체 샘플과 함께 사용하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 액체 완충액을 포함하는 저장소를 추가로 포함하고, 상기 스위치는 상기 저장소가 상기 액체 완충액을 상기 다공성 매체 상으로 방출하게 하는, 유체 샘플과 함께 사용하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유동 저지기는 상기 다공성 매체의 깊이의 일부를 절단함으로써 상기 다공성 매체를 전단시키는, 유체 샘플과 함께 사용하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비시각적 표시 바이오센서(non-visual indicating biosensor)로서,생물학적 샘플 내 표적 분석물에 부착되기 위한 접합체를 포함하는 접합체 패드로서, 상기 접합체는 효소로 표지된, 접합체 패드;제1 단부와 제2 단부를 갖는 다공성 매체로서, 상기 접합체 패드는 상기 다공성 매체의 제1 단부에 결합된, 상기 다공성 매체;상기 제1 단부와 상기 제2 단부 사이의 다공성 매체에 결합된 상기 표적 분석물에 대응하는 고정화된 항체 또는 상기 표적 분석물에 대응하는 고정화된 항원 중 적어도 하나로서; 상기 다공성 매체는 고정화된 항원 또는 고정화된 항체 중 적어도 하나로부터 하류의 상기 제1 단부와 상기 제2 단부 사이에 생체전기화학 셀을 구현하고, 상기 생체전기화학 셀은 상기 표적 분석물이 상기 생물학적 샘플에 존재할 때 완충액과 상기 효소 사이의 반응에 기초하여 전기 신호를 생성하는, 상기 고정화된 항원 또는 고정화된 항체 중 적어도 하나;상기 다공성 매체를 따라 유체를 끌어당기는 흡상 패드; 및상기 전기 신호의 존재를 전달하기 위해 무선 신호를 생성하는 안테나를 포함하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 다공성 매체와 선택적으로 맞물릴 수 있는 회로 보드를 추가로 포함하되, 상기 회로 보드는,제1 전극; 및상기 제1 전극 하류의 제2 전극으로서, 상기 전기 신호는 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 전압차 또는 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 전류 중 적어도 하나에 기초하여 생성되는, 상기 제2 전극을 포함하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 프로세서를 더 포함하되, 상기 프로세서는,상기 전압차 또는 상기 전류의 크기를 임계값과 비교하고;상기 크기가 상기 임계값을 충족할 때 상기 표적 분석물이 상기 생물학적 샘플에 존재한다고 식별하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 안테나는 상기 안테나와 상기 프로세서를 동작시키기 위한 전력 신호를 수신하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 위치와 제2 위치 간에 이동 가능한 스위치를 더 포함하되, 상기 스위치의 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 이동은 상기 비시각적 표시 바이오센서를 제1 동작 모드로부터 제2 동작 모드로 변경하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 스위치가 상기 제2 위치에 있을 때 상기 스위치는 상기 다공성 매체를 절단하거나 압축하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 유동 저지기를 포함하고, 액체는 상기 제1 동작 모드에서 상기 흡상 패드로 유동 가능하고, 액체 유동은 상기 제2 동작 모드에서 저지되는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 스위치가 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동할 때 전극은 상기 다공성 매체와 맞물림 해제 상태로부터 상기 다공성 매체와 맞물린 상태로 이동하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안테나는,제1 시간에 외부 디바이스로부터 제1 전자기장을 감지하고;상기 제1 전자기장을 감지한 것에 응답하여 상기 비시각적 표시 바이오센서의 식별 데이터를 상기 외부 디바이스에 제공하고;제2 시간에 상기 외부 디바이스로부터 제2 전자기장을 감지하고;상기 제2 전자기장을 감지한 것에 응답하여 상기 전기 신호의 존재를 상기 외부 디바이스에 전달하기 위한 무선 신호를 제공하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 안테나는,상기 제1 시간과 제2 시간 사이의 제3 시간에 상기 외부 디바이스로부터 제3 전자기장을 감지하고;상기 제3 전자기장을 감지한 것에 응답하여 상기 식별 데이터를 상기 외부 디바이스에 제공하는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 또는 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안테나는 상기 다공성 매체에서 생성된 전압 또는 전류 중 적어도 하나에 대응하는 신호를 제공하고, 상기 전압 또는 상기 전류 중 적어도 하나는 상기 효소와 상기 완충액 사이의 효소 반응에 의해 야기되는, 비시각적 표시 바이오센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령어를 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령어는, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금, 적어도제1 시간에 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 식별 정보에 액세스하게 하고;제1 시간 기간과 제2 시간 기간을 모니터링하는 카운터를 구현하게 하되, 상기 제1 시간 기간과 상기 제2 시간 기간은 상기 식별 정보에 기초하고;상기 제1 시간 기간 후 및 상기 제2 시간 기간 동안 상기 측방 유동 분석 디바이스의 제1 동작 모드로부터 상기 측방 유동 분석 디바이스의 제2 동작 모드로의 변경을 지시하게 하고;상기 제2 시간 기간 후 제2 시간에 근거리 통신(NFC)을 통해 상기 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 전압값 또는 전류값 중 적어도 하나에 액세스하게 하고;상기 전압값 또는 상기 전류값을 상기 식별 정보에 기초하는 임계값과 비교를 수행하게 하고;상기 비교에 기초하여 진단 테스트 결과를 식별하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 측방 유동 분석 디바이스의 지리적 위치를 결정하게 하고;상기 진단 테스트 결과를 사용하여 상기 측방 유동 분석 디바이스의 지리적 위치를 태그하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 측방 유동 분석 디바이스는 제1 측방 유동 분석 디바이스이고, 상기 식별 정보는 제1 식별 정보이고, 상기 전압값은 제1 전압값이고, 상기 전류값은 제1 전류값이고, 상기 비교는 제1 비교이고, 상기 임계값은 제1 임계값이고, 상기 진단 테스트 결과는 제1 진단 테스트 결과이며, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,제3 시간에 NFC를 통해 제2 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 제2 식별 정보에 액세스하게 하고;상기 카운터를 사용하여 제3 시간 기간과 제4 시간 기간을 모니터링하게 하되, 상기 제3 시간 기간과 상기 제4 시간 기간은 상기 제2 식별 정보에 기초하고;상기 제3 시간 기간 후 및 상기 제4 시간 기간 동안 상기 제2 측방 유동 분석 디바이스의 제1 동작 모드로부터 상기 제2 측방 유동 분석 디바이스의 제2 동작 모드로의 변경을 지시하게 하고;상기 제4 시간 기간 후 제4 시간에 NFC를 통해 상기 제2 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 제2 전압값 또는 제2 전류값 중 적어도 하나에 액세스하게 하고;상기 제2 전압값 또는 상기 제2 전류값을 상기 제2 식별 정보에 기초하는 제2 임계값과 제2 비교를 수행하게 하고;상기 제2 비교에 기초하여 제2 진단 테스트 결과를 식별하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, (1) 상기 제3 시간 기간이 상기 제1 시간 기간 또는 상기 제2 시간 기간 중 하나 이상과 적어도 부분적으로 중첩되고, 또는 (2) 상기 제4 시간 기간이 상기 제1 시간 기간 또는 상기 제2 시간 기간 중 하나 이상과 적어도 부분적으로 중첩되는 것 중 하나 이상이 발생하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 식별 정보는 제1 식별 정보이고, 상기 측방 유동 분석 디바이스는 제1 측방 유동 분석 디바이스이고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 제1 동작 모드로부터 상기 제2 동작 모드로 변경을 지시하기 전에 상기 제1 시간 후 및 상기 제2 시간 전 제3 제1 시간에 NFC를 통해 제2 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 제2 식별 정보에 액세스하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 제1 식별 정보가 상기 제2 식별 정보와 일치할 때, 상기 제1 동작 모드로부터 상기 제2 동작 모드로 변경을 지시하게 하고, 상기 제1 측방 유동 디바이스는 상기 제2 측방 유동 디바이스인, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 제1 식별 정보가 상기 제2 식별 정보와 일치하지 않을 때, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 제2 측방 유동 디바이스가 상기 제1 측방 유동 디바이스가 아니라는 표시를 디스플레이하게 하고;NFC를 통해 상기 제1 측방 유동 디바이스를 스캔하라고 사용자에게 프롬프트하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제32항에 있어서, 상기 식별 정보는 제1 식별 정보이고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 제1 식별 정보와 일치하는 상기 제2 식별 정보가 상기 제1 시간 기간 내에 상기 측방 유동 분석 디바이스로부터 획득되지 않은 경우, 상기 진단 테스트 결과를 무효로 태그하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 제1 동작 모드로부터 상기 제2 동작 모드로의 변경에 대한 확인이 상기 제2 시간 기간 내에 획득되지 않은 경우, 상기 진단 테스트 결과를 무효로 태그하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제32항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전압 또는 상기 전류 중 적어도 하나는 NFC에 의해 무선으로 검출되는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제32항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 진단 테스트 결과 및 대응하는 환자 데이터를 원격 데이터베이스 또는 원격 서버 중 적어도 하나에 무선으로 전송하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 명령어를 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령어는, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금, 적어도제1 시간에 근거리 통신(NFC) 스캔을 통해 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 제1 식별 정보에 액세스하게 하고;상기 식별 정보에 기초하는 제1 기간 기간을 모니터링하는 카운터를 구현하게 하고;상기 제1 시간 기간이 종료되기 전에, 상기 제1 시간 후 제2 시간에 제2 NFC 스캔을 통해 제2 식별 정보에 액세스하게 하고;상기 제1 식별 정보를 상기 제2 식별 정보와 비교하게 하고;상기 제1 식별 정보가 상기 제2 식별 정보와 일치하는 경우, 제2 시간 후 제3 시간에 제3 NFC 스캔을 통해 상기 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 전압값 또는 전류값 중 적어도 하나에 액세스하게 하고;상기 전압값 또는 상기 전류값 중 적어도 하나에 기초하여 진단 테스트 결과를 식별하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 명령어를 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령어는, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금, 적어도측방 유동 분석 디바이스에 대응하는 식별 정보에 액세스하게 하고;시간 기간을 모니터링하는 카운터를 구현하게 하고;상기 시간 기간 후 근거리 통신(NFC)을 사용하여 상기 측방 유동 분석을 스캔하라고 사용자에게 지시하게 하고;상기 스캔을 통해 상기 측방 유동 분석 디바이스로부터 수신된 전압값 또는 전류값 중 적어도 하나에 액세스하게 하고;상기 전압값 또는 상기 전류값을 상기 식별 정보에 기초하는 임계값과 비교를 수행하게 하고;상기 비교에 기초하여 진단 테스트 결과를 결정하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,샘플 또는 완충액 중 적어도 하나를 상기 측방 유동 분석 디바이스에 적용하게 하고;상기 사용자가 상기 샘플 또는 상기 완충액 중 적어도 하나가 적용된 것을 확인한 후에 상기 카운터를 구현하도록 사용자를 안내하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 식별 정보를 획득하기 위해 NFC를 사용하여 상기 측방 유동 분석을 스캔하도록 상기 사용자에게 지시하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 전압값 또는 상기 전류값 중 적어도 하나에 액세스하기 전 시간에 NFC를 사용하여 상기 측방 유동 분석을 스캔하도록 상기 사용자에게 지시하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 식별 정보는 제1 식별 정보이고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 제2 시간에 상기 스캔에 응답하여 NFC를 통해 제2 식별 정보에 액세스하게 하고;상기 제2 식별 정보를 상기 제1 식별 정보와 비교하게 하고;상기 제2 식별 정보가 상기 제1 식별 정보와 일치하지 않을 때 사용자에게 오류를 통보하게 하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법으로서,상기 생물학적 샘플을 측방 유동 디바이스에 적용하도록 사용자 디바이스의 인터페이스를 통해 사용자에게 지시하는 단계;상기 사용자 디바이스의 프로세서로 명령어를 실행하여 상기 측방 유동 디바이스로부터 무선으로 수신된 전기 신호에 기초하여 상기 생물학적 샘플에 상기 표적 분석물이 존재하는지 여부를 결정함으로써 테스트 결과를 생성하는 단계; 및상기 사용자 디바이스로부터 상기 테스트 결과를 외부 서버 또는 외부 데이터베이스 중 적어도 하나로 전송하는 단계를 포함하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 전기 신호는 상기 측방 유동 디바이스 상의 효소 반응에 대응하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 측방 유동 디바이스 상의 유동을 저지시키기 위한 조치를 취하도록 상기 인터페이스를 통해 상기 사용자에게 지시하는 단계를 더 포함하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 유동이 저지되면 상기 전기 신호가 강화되는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 사용자 디바이스를 통해 타이머를 구현하는 단계를 더 포함하고, 유동을 저지하기 위한 조치를 취하도록 상기 사용자에게 지시하는 단계는 상기 타이머의 출력에 기초하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, 상기 테스트 결과를 생성하는 단계는 상기 프로세서로 명령어를 실행하여 상기 전기 신호를 임계값과 비교하는 단계를 포함하고, 상기 임계값은 상기 측방 유동 디바이스의 다공성 막에서 생성되는 전압 또는 전류 중 적어도 하나인, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49항에 있어서, 환자의 프라이버시를 보호하기 위해 상기 사용자 디바이스의 인터페이스 상에 테스트 결과를 디스플레이하는 것을 방지하는 단계를 더 포함하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항에 있어서, 상기 프로세서로 명령어를 실행하여 상기 사용자에게 상기 생물학적 샘플을 적용하라고 지시하기 전 제1 시간에 상기 측방 유동 디바이스로부터 제1 식별자를 획득하는 단계, 및 상기 프로세서로 명령어를 실행하여 상기 전기 신호를 획득하기 전에 상기 측방 유동 디바이스로부터 제2 식별자를 획득하는 단계를 더 포함하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 프로세서로 명령어를 실행하여 상기 제1 식별자에 기초한 알고리즘을 식별하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 표적 분석물이 상기 생물학적 샘플에 존재하는지 여부를 결정하는 것은 상기 알고리즘에 기초하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 프로세서로 명령어를 실행하여 상기 제1 식별자가 상기 제2 식별자와 일치할 때 상기 전기 신호가 상기 측방 유동 디바이스에 대응함을 확인하는 단계를 더 포함하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제49항에 있어서, 상기 테스트 결과를 전송하는 단계는 상기 테스트 결과를 환자 정보 및 지리적 위치 정보와 함께 전송하는 단계를 포함하는, 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재 또는 부재를 결정하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 더블린 * 설 존 로저슨스 키 **</address><code>520190833689</code><country>아일랜드</country><engName>Abbott Rapid Diagnostics International Unlimited Company</engName><name>애보트 라피드 다이어그노스틱스 인터내셔널 언리미티드 컴퍼니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 예...</address><code> </code><country> </country><engName>HELLMICH-DUONG, Thanh Tu</engName><name>헬미쉬-두옹 탄 투</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>UHLIG, Thomas</engName><name>울리크 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 그로...</address><code> </code><country> </country><engName>BUENNING, Carsten</engName><name>부에닝 카르스텐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>ULLRICH, Thomas</engName><name>울리히 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KUEGLER, Stefan</engName><name>퀴글러 슈테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KLEMM, Heidi</engName><name>클렘 하이디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 버크셔 에스엘* *엑스이...</address><code> </code><country> </country><engName>SMIT, Chris</engName><name>스미트 크리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/032,093</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,375</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1407997-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0015466-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0110010-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0018371-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0590291-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0590292-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045984.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93146a34e26b853dec94a3de3cb4f752477372919714591cacb7d85c4d159d4cd9afe6357a63b0ada9f63b67085b0f3ca9b6ed59e277d3d787</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff12490d2859fc8a0ad7b0bf55332417a2f4353cecfcd70bb3a2182153a711d29b2fe2806b491a9066bb029356050be0d7a265815ab6d6eab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>