<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:53.5453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010420</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩 동안 조인트-컴포넌트 뉴럴 네트워크 기반 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>JOINT-COMPONENT NEURAL NETWORK BASED FILTERING DURING VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.06.07</openDate><openNumber>10-2023-0081701</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시의 디바이스는, 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 하나 이상의 프로세서는, 비디오 데이터의 블록의 제 1 컬러 컴포넌트에 다운샘플링 컨볼루셔널(convolutional) 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 것으로서, 블록의 제 1 컬러 컴포넌트는 제 1 사이즈를 갖고, 제 1 컬러 컴포넌트에 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 것은 제 1 사이즈보다 작은 제 2 사이즈를 갖는 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하는, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하고; 필터링된 제 2 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 제 2 사이즈를 갖는 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하고; 연접된 컬러 컴포넌트들을 형성하기 위해 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 필터링된 제 2 컬러 컴포넌트와 연접하며; 그리고 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 포함하는 필터링된 연접된 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022076355</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/053490</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법으로서, 비디오 데이터의 블록의 제 1 컬러 컴포넌트에 다운샘플링 컨볼루셔널(convolutional) 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 단계로서, 상기 블록의 상기 제 1 컬러 컴포넌트는 제 1 사이즈를 갖고, 상기 제 1 컬러 컴포넌트에 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 것은 상기 제 1 사이즈보다 작은 제 2 사이즈를 갖는 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하는, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 단계;필터링된 제 2 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 제 2 사이즈를 갖는 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하는 단계;연접된 컬러 컴포넌트들을 형성하기 위해 상기 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 필터링된 상기 제 2 컬러 컴포넌트와 연접하는 단계; 및필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 포함하는 필터링된 연접된 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 상기 제 1 사이즈로 업샘플링하는 단계를 더 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 포함하는, 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 2 이상의 필터링된 다운샘플링된 블록들을 조합하여, 상기 제 1 사이즈를 갖는 업샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하는 단계를 더 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제 1 사이즈는 2Nx2N 을 포함하고, 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 상기 2 이상의 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트들은 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 4개의 NxN 필터링된 다운샘플링된 블록들을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층은 2 의 스트라이드를 갖는 3x3xM 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층 필터를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층은 잔차 프로세싱 유닛을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 잔차 프로세싱 유닛은 제 1 의 3x3xKxK 컨볼루션 계층, PReLU 계층, 및 제 2 의 3x3xKxK 컨볼루션 계층를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록의 제 3 컬러 컴포넌트를 필터링하는 단계를 더 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제 2 사이즈는 상기 제 2 컬러 컴포넌트의 사이즈 또는 상기 제 3 컬러 컴포넌트의 사이즈 중 더 작은 것을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 컬러 컴포넌트는 루미넌스 컴포넌트를 포함하고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 청색 색조(hue) 크로미넌트 컴포넌트 또는 적색 색조 크로마 크로미넌스 컴포넌트 중 하나를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하는 단계는 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하는 단계는 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오 데이터의 블록의 제 1 컬러 컴포넌트에 다운샘플링 컨볼루셔널(convolutional) 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 것으로서, 상기 블록의 상기 제 1 컬러 컴포넌트는 제 1 사이즈를 갖고, 상기 제 1 컬러 컴포넌트에 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 것은 상기 제 1 사이즈보다 작은 제 2 사이즈를 갖는 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하는, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하고; 필터링된 제 2 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 제 2 사이즈를 갖는 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하고; 연접된 컬러 컴포넌트들을 형성하기 위해 상기 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 필터링된 상기 제 2 컬러 컴포넌트와 연접하며; 그리고 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 포함하는 필터링된 연접된 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 상기 제 1 사이즈로 업샘플링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 포함하는, 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 2 이상의 필터링된 다운샘플링된 블록들을 조합하여, 상기 제 1 사이즈를 갖는 업샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 사이즈는 2Nx2N 을 포함하고, 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 상기 2 이상의 필터링된 다운샘플링된 블록들은 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 4개의 NxN 필터링된 다운샘플링된 블록들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층은 2 의 스트라이드를 갖는 3x3xM 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층 필터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서, 상기 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층은 잔차 프로세싱 유닛을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 잔차 프로세싱 유닛은 제 1 의 3x3xKxK 컨볼루션 계층, PReLU 계층, 및 제 2 의 3x3xKxK 컨볼루션 계층를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록의 제 3 컬러 컴포넌트를 필터링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 제 2 사이즈는 상기 제 2 컬러 컴포넌트의 사이즈 또는 상기 제 3 컬러 컴포넌트의 사이즈 중 더 작은 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서, 상기 제 1 컬러 컴포넌트는 루미넌스 컴포넌트를 포함하고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 청색 색조(hue) 크로미넌트 컴포넌트 또는 적색 색조 크로마 크로미넌스 컴포넌트 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서, 상기 연접된 컬러 컴포넌트들에 대응하는 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 블록의 제 1 컬러 컴포넌트에 다운샘플링 컨볼루셔널(convolutional) 뉴럴 네트워크 계층을 적용하게 하는 것으로서, 상기 블록의 상기 제 1 컬러 컴포넌트는 제 1 사이즈를 갖고, 상기 제 1 컬러 컴포넌트에 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 것은 상기 제 1 사이즈보다 작은 제 2 사이즈를 갖는 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하는, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하게 하고;필터링된 제 2 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 제 2 사이즈를 갖는 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하게 하고;연접된 컬러 컴포넌트들을 형성하기 위해 상기 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 필터링된 상기 제 2 컬러 컴포넌트와 연접하게 하며; 그리고필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 포함하는 필터링된 연접된 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 상기 제 1 사이즈로 업샘플링하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 필터링된 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 포함하는, 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 2 이상의 필터링된 다운샘플링된 블록들을 조합하게 하여, 상기 제 1 사이즈를 갖는 업샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 제 1 사이즈는 2Nx2N 을 포함하고, 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 상기 2 이상의 필터링된 다운샘플링된 블록들은 상기 제 1 컬러 컴포넌트의 4개의 NxN 필터링된 다운샘플링된 블록들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층은 2 의 스트라이드를 갖는 3x3xM 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층 필터를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서, 상기 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층은 제 1 의 3x3xKxK 컨볼루션 계층, PReLU 계층, 및 제 2 의 3x3xKxK 컨볼루션 계층을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 사용하여 상기 비디오 데이터의 블록의 제 3 컬러 컴포넌트를 필터링하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 제 2 사이즈는 상기 제 2 컬러 컴포넌트의 사이즈 또는 상기 제 3 컬러 컴포넌트의 사이즈 중 더 작은 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 27 항에 있어서, 상기 제 1 컬러 컴포넌트는 루미넌스 컴포넌트를 포함하고, 상기 제 2 컬러 컴포넌트는 청색 색조(hue) 크로미넌트 컴포넌트 또는 적색 색조 크로마 크로미넌스 컴포넌트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터의 블록의 제 1 컬러 컴포넌트에 다운샘플링 컨볼루셔널(convolutional) 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 수단으로서, 상기 블록의 상기 제 1 컬러 컴포넌트는 제 1 사이즈를 갖고, 상기 제 1 컬러 컴포넌트에 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 것은 상기 제 1 사이즈보다 작은 제 2 사이즈를 갖는 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 생성하는, 상기 다운샘플링 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 계층을 적용하는 수단;필터링된 제 2 컬러 컴포넌트를 형성하기 위해 상기 제 2 사이즈를 갖는 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하는 수단;연접된 컬러 컴포넌트들을 형성하기 위해 상기 다운샘플링된 제 1 컬러 컴포넌트를 필터링된 상기 제 2 컬러 컴포넌트와 연접하는 수단; 및상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하는 수단을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하는 수단은 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 제 2 컬러 컴포넌트를 필터링하는 수단을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항에 있어서, 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하는 수단은 컨볼루셔널 뉴럴 네트워크 필터를 사용하여 상기 연접된 컬러 컴포넌트들을 필터링하는 수단을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, JIANLE</engName><name>천 지안레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, HONGTAO</engName><name>왕 홍타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTRA, VENKATA MEHER SATCHIT ANAND</engName><name>코트라 벤카타 메헤르 사칫 아난드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,784</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/493,543</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0341293-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0074614-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1019108-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1019109-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010420.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e581c55c90ffd268d9ed81b087ba600fa580e8bf71167d1a785c23772123ea5635eb246bedae467b6f72448f2d883f7786eb4d834e5c9b54</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb4c1e48a651fb0d628e74e52e93e9ddf47d1e94395c3a9ef04b7b36916a08d838a24aa9b378e3cc98fc99cfaa8fb0d4fa120f24fd95c0bed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>