<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:08.398</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0073730</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>소스 드라이버, 상기 소스 드라이버를 포함하는 디스플레이 구동 회로 및 소스 드라이버의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SOURCE DRIVER, DISPLAY DRIVING CIRCUIT INCLUDING  THE SOURCE DRIVER AND OPERATING METHOD OF THE SOURCE  DRIVER</inventionTitleEng><openDate>2024.08.29</openDate><openNumber>10-2024-0130582</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 기술적 사상에 따른 소스 드라이버, 상기 소스 드라이버를 포함하는 디스플레이 구동 회로 및 소스 드라이버의 동작 방법은 연속하는 두 개의 데이터 패킷 각각에 포함된 복수의 픽셀 데이터들 각각에 포함된 적어도 두 개의 비트를 비교할 수 있고, 비교 결과에 기초하여 복수의 픽셀들 각각에 대응하는 복수의 데이터 라인들 각각의 차지 쉐어링(charge sharing) 여부를 결정함으로써, 복수의 데이터 라인들 전부에 대해 차지 쉐어링을 수행하는 경우 발생할 수 있는 불필요한 전력 소모가 방지 또는 감소될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 차지 쉐어링 라인과 복수의 데이터 라인들 각각의 사이에 연결되는 복수의 제1 스위치들을 포함하는 스위치 회로; 및상기 복수의 데이터 라인들 각각에 대응하는 복수의 제1 픽셀 데이터들 및 상기 복수의 제1 픽셀 데이터들 각각에 대응하는 제2 픽셀 데이터들을 수신하도록 구성되는 차지 쉐어링 컨트롤러를 포함하고,상기 차지 쉐어링 컨트롤러는,상기 복수의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각에 포함된 적어도 두 개의 상위 비트가 서로 다른 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들 각각에 연결된 상기 제1 스위치로 활성 레벨을 갖는 차지 쉐어링 신호를 출력하도록 구성되는 소스 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 차지 쉐어링 컨트롤러는,상기 복수의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각에 포함된 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들 각각에 연결된 상기 제1 스위치로 활성 레벨을 갖는 차지 쉐어링 신호를 출력하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 스위치 회로는,제2 차지 쉐어링 라인과 상기 복수의 데이터 라인들 각각의 사이에 연결되는 복수의 제2 스위치들을 더 포함하고,상기 차지 쉐어링 컨트롤러는,상기 복수의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각의 최상위 비트가 동일하고, 세 개의 상위 비트들 중 상기 최상위 비트를 제외한 나머지 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들 각각에 연결된 상기 제1 스위치 및 상기 제2 스위치 중 어느 하나로 활성 레벨을 갖는 차지 쉐어링 신호를 출력하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,차지 쉐어링 컨트롤러는,상기 복수의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각의 최상위 비트가 0인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들 각각에 연결된 상기 제1 스위치로 활성 레벨을 갖는 차지 쉐어링 신호를 출력하고,상기 복수의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터의 최상위 비트가 1인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들 각각에 연결된 상기 제2 스위치로 활성 레벨을 갖는 차지 쉐어링 신호를 출력하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 스위치 회로는,  제3 차지 쉐어링 라인과 상기 복수의 데이터 라인들 각각의 사이에 연결되는 복수의 제3 스위치들을 더 포함하고, 상기 차지 쉐어링 컨트롤러는,상기 복수의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각에 포함된 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들 각각에 연결된 상기 제3 스위치로 활성 레벨을 갖는 차지 쉐어링 신호를 출력하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. N개의 데이터 라인들 각각과 개별적으로 연결될 수 있는 제1 차지 쉐어링 라인을 포함하는 소스 드라이버의 동작 방법에 있어서,상기 N개의 데이터 라인들 각각에 대응하는 N개의 제1 픽셀 데이터들 및 상기 N개의 제1 픽셀 데이터들 각각에 대응하는 N개의 제2 픽셀 데이터들을 수신하는 단계;상기 N개의 제2 픽셀 데이터들 각각에 대하여 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터와 적어도 두 개의 상위 비트를 비교하는 단계;상기 비교 결과에 기초하여 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들을 상기 제1 차지 쉐어링 라인과 연결하여 차지 쉐어링(charge sharing)을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 N은 2이상의 정수인 소스 드라이버의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 차지 쉐어링을 수행하는 단계는,상기 N개의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각에 포함된 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들을 상기 제1 차지 쉐어링 라인과 연결하여 차지 쉐어링을 수행하는 것을 특징으로 하고,상기 N개의 제2 픽셀 데이터들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터에 포함된 두 개의 상위 비트보다 2 이상 큰 두 개의 상위 비트를 포함하는 상기 제2 픽셀 데이터의 개수 및 상기 N개의 제2 픽셀 데이터들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터에 포함된 두 개의 상위 비트보다 2 이상 작은 두 개의 상위 비트를 포함하는 상기 제2 픽셀 데이터의 개수 각각이 미리 설정된 최소 카운트 이상인지 판단하는 단계; 및상기 N개의 제2 픽셀 데이터들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터에 포함된 두 개의 상위 비트보다 2 이상 큰 두 개의 상위 비트를 포함하는 상기 제2 픽셀 데이터의 개수와 상기 N개의 제2 픽셀 데이터들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터에 포함된 두 개의 상위 비트보다 2 이상 작은 두 개의 상위 비트를 포함하는 상기 제2 픽셀 데이터의 개수 차이가 미리 설정된 임계값 이하인지 판단하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 소스 드라이버는 상기 N개의 데이터 라인들 각각과 개별적으로 연결될 수 있는 제2 차지 쉐어링 라인 및 상기 N개의 데이터 라인들 각각과 개별적으로 연결될 수 있는 제3 차지 쉐어링 라인을 더 포함하고,상기 차지 쉐어링을 수행하는 단계는,상기 N개의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각에 포함된 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들을 상기 제1 차지 쉐어링 라인과 연결하여 차지 쉐어링을 수행하고,상기 N개의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각의 최상위 비트가 0이고, 상기 최상위 비트를 제외한 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들을 상기 제2 차지 쉐어링 라인과 연결하여 차지 쉐어링을 수행하며,상기 N개의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각의 최상위 비트가 1이고, 상기 최상위 비트를 제외한 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들을 상기 제3 차지 쉐어링 라인과 연결하여 차지 쉐어링을 수행하는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 차지 쉐어링을 수행하는 단계는,상기 N개의 데이터 라인들 중 대응하는 상기 제1 픽셀 데이터 및 상기 제2 픽셀 데이터 각각에 포함된 두 개의 상위 비트 차이가 2 이상인 적어도 두 개의 상기 데이터 라인들을 상기 제1 차지 쉐어링 라인과 연결하여 차지 쉐어링을 수행하고,상기 제1 차지 쉐어링 라인과 연결되는 상기 적어도 두 개의 데이터 라인들에 대해, 상기 제1 차지 쉐어링 라인과 연결되는 상기 적어도 두 개의 데이터 라인들 각각에 대응하는 전압들의 평균 전압으로 차지 쉐어링을 수행하는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제2 차지 쉐어링 라인과 연결되는 상기 적어도 두 개의 데이터 라인들에 대해, 상기 제2 차지 쉐어링 라인과 연결되는 상기 적어도 두 개의 데이터 라인들 각각에 대응하는 전압들의 평균 전압으로 차지 쉐어링을 수행하고, 상기 제3 차지 쉐어링 라인과 연결되는 상기 적어도 두 개의 데이터 라인들에 대해, 상기 제3 차지 쉐어링 라인과 연결되는 상기 적어도 두 개의 데이터 라인들 각각에 대응하는 전압들의 평균 전압으로 차지 쉐어링을 수행하는 것을 특징으로 하는 소스 드라이버의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Yong Im</engName><name>이용임</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yong Hun</engName><name>김용훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jun Kwan</engName><name>박준관</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230023790</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0632063-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230073730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d26470aab544a6c6c4a25b8aee6b9518d92bb58522f2f927fe818362d00c69725c8691d318f2b2a362d21fe85a0f426779dbdbecf9f67de8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa484949845b9ab8c6eb9b173c23dcd742246b5e7554283497e005e6a266ea57db21c5ec2d8b58d0ca614f32047c0083e53cf41b22d911207</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>