<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:53.3453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0023461</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스토리지 장치 및 스토리지 장치의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Storage Device and Operation Method Thereof</inventionTitleEng><openDate>2025.08.26</openDate><openNumber>10-2025-0127495</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 존 메모리 기술과 라이트 부스터 기술이 활성화되었을 때 야기되는 충돌 문제를 해결하기 위한 것으로, 스토리지 장치는 메모리 장치 및 외부 장치와 연결되고 상기 메모리 장치를 제어하는 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는, 상기 메모리 장치를 제1 저장 영역, 상기 제1 저장 영역과 저장 형태가 상이한 제2 저장 영역 및 라이트 부스터(writebooster) 영역을 포함하도록 구성하고, 상기 외부 장치에 의해 라이트 부스터 동작 모드가 활성화된 상태에서, 상기 외부 장치로부터 상기 제1 저장 영역에 대한 제1 데이터 저장 명령을 수신하면 상기 제1 데이터 저장 명령에 대응하는 제1 저장 데이터를 상기 라이트 부스터 영역에 저장하고, 상기 제1 저장 데이터가 저장된 상기 라이트 부스터 영역의 주소 정보와 상기 제1 데이터 저장 명령에 대응하는 상기 제1 저장 영역의 주소 정보를 매핑하고, 상기 제1 저장 영역의 쓰기 어드레스 포인터를 상기 제1 저장 데이터의 용량에 대응하여 증가시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메모리 장치; 및외부 장치와 연결되고 상기 메모리 장치를 제어하는 컨트롤러를 포함하고,상기 컨트롤러는,상기 메모리 장치를 제1 저장 영역, 상기 제1 저장 영역과 저장 형태가 상이한 제2 저장 영역 및 라이트 부스터(writebooster) 영역을 포함하도록 구성하고, 상기 외부 장치에 의해 라이트 부스터 동작 모드가 활성화된 상태에서, 상기 외부 장치로부터 상기 제1 저장 영역에 대한 제1 데이터 저장 명령을 수신하면 상기 제1 데이터 저장 명령에 대응하는 제1 저장 데이터를 상기 라이트 부스터 영역에 저장하고, 상기 제1 저장 데이터가 저장된 상기 라이트 부스터 영역의 주소 정보와 상기 제1 데이터 저장 명령에 대응하는 상기 제1 저장 영역의 주소 정보를 매핑하고, 상기 제1 저장 영역의 쓰기 어드레스 포인터를 상기 제1 저장 데이터의 용량에 대응하여 증가시키는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 라이트 부스터 영역을 플러쉬(flush) 시키거나 또는 상기 제1 저장 영역을 쓰기 불가 상태로 변경할 때, 상기 매핑에 기초하여 상기 라이트 부스터 영역에 저장된 상기 제1 저장 데이터를 상기 제1 저장 영역에 저장하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 컨트롤러는, 상기 외부 장치에 의해 라이트 부스터 동작 모드가 활성화된 상태에서, 상기 외부 장치로부터 상기 제2 저장 영역에 대한 제2 데이터 저장 명령을 수신하면, 상기 제2 데이터 저장 명령에 대응하는 상기 제2 저장 영역의 주소 정보에 기초하여 상기 제2 데이터 저장 명령에 대응하는 제2 저장 데이터를 상기 제2 저장 영역에 저장하고,상기 제2 저장 데이터가 상기 라이트 부스터 영역에 저장된 것처럼 상기 라이트 부스터 영역의 관리 정보를 갱신하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 라이트 부스터 영역을 플러쉬하는 경우, 상기 라이트 부스터 영역의 관리 정보에 기초하여 상기 라이트 부스터 영역에 저장된 것처럼 표시된 제2 저장 데이터에 대하여는 상기 제2 저장 영역으로의 이동을 수행하지 않는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 외부 장치로부터 수신한 명령에 기초하여 상기 라이트 부스터 동작 모드를 활성화시키거나 또는 상기 라이트 부스터 동작 모드를 비활성화 시키는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 라이트 부스터 동작 모드가 활성화되지 않은 상태에서, 상기 외부 장치로부터 제3 데이터 저장 명령을 수신하면, 상기 제3 데이터 저장 명령에 대응하는 주소 정보에 기초하여 상기 제3 데이터 저장 명령에 대응하는 제3 저장 데이터를 상기 제1 저장 영역 또는 상기 제2 저장 영역에 저장하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 외부 장치로부터 수신한 데이터 저장 명령에 대응하는 주소 정보에 기초하여 상기 데이터 저장 명령이 상기 제1 데이터 저장 명령인지, 또는 상기 제2 데이터 저장 명령인지를 구별하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 제1 저장 영역은 셀당 1비트 정보만을 저장할 수 있는 싱글 레벨 셀(single level cell, SLC)로 구성되고, 상기 제2 저장 영역은 셀당 2비트이상의 정보를 저장할 수 있는 엑스 레벨 셀(X-level cell, XLC)로 구성되는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 메모리 장치를 제1 저장 영역, 상기 제1 저장 영역과 저장 형태가 상이한 제2 저장 영역 및 라이트 부스터(writebooster) 영역을 포함하도록 구성하는 동작;라이트 부스터 동작 모드를 활성화하는 동작;외부 장치로부터 상기 제1 저장 영역에 대한 제1 데이터 저장 명령을 수신하는 동작;상기 제1 데이터 저장 명령에 대응하는 제1 저장 데이터를 상기 라이트 부스터 영역에 저장하는 동작; 상기 제1 저장 데이터가 저장된 상기 라이트 부스터 영역의 주소 정보와 상기 제1 데이터 저장 명령에 대응하는 상기 제1 저장 영역의 주소 정보를 매핑하는 동작; 및상기 제1 저장 영역의 쓰기 어드레스 포인터를 상기 제1 저장 데이터의 용량에 대응하여 증가시키는 동작을 포함하는, 컨트롤러의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 라이트 부스터 영역을 플러쉬(flush) 시키거나 또는 상기 제1 저장 영역을 쓰기 불가 상태로 변경할 때, 상기 매핑에 기초하여 상기 라이트 부스터 영역에 저장된 상기 제1 데이터를 상기 제1 저장 영역에 저장하는 동작을  더 포함하는, 컨트롤러의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 외부 장치로부터 상기 제2 저장 영역에 대한 제2 데이터 저장 명령을 수신하는 동작;상기 제2 데이터 저장 명령에 대응하는 상기 제2 저장 영역의 주소 정보에 기초하여 상기 제2 데이터 저장 명령에 대응하는 제2 저장 데이터를 상기 제2 저장 영역에 저장하는 동작; 및상기 제2 저장 데이터가 상기 라이트 부스터 영역에 저장된 것처럼 상기 라이트 부스터 영역의 관리 정보를 갱신하는 동작을 더 포함하는, 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 라이트 부스터 영역의 관리 정보에 기초하여 상기 라이트 부스터 영역에 저장된 것처럼 표시된 제2 저장 데이터에 대하여는 상기 제2 저장 영역으로의 이동을 수행하지 않는 상기 라이트 부스터 영역을 플러쉬하는 동작을 더 포함하는, 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 라이트 부스터 동작 모드를 활성화하는 동작은,상기 외부 장치로부터 수신한 명령에 기초하여 상기 라이트 부스터 동작 모드를 활성화시키거나 또는 상기 라이트 부스터 동작 모드를 비활성화 시키는 동작을 포함하는, 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 라이트 부스터 동작 모드가 활성화되지 않은 상태에서, 상기 외부 장치로부터 제3 데이터 저장 명령을 수신하는 동작;상기 제3 데이터 저장 명령에 대응하는 주소 정보에 기초하여 상기 제3 데이터 저장 명령에 대응하는 제3 저장 데이터를 상기 제1 저장 영역 또는 상기 제2 저장 영역에 저장하는 동작을 포함하는, 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 외부 장치로부터 수신한 데이터 저장 명령에 대응하는 주소 정보에 기초하여 상기 데이터 저장 명령이 상기 제1 데이터 저장 명령인지, 또는 상기 제2 데이터 저장 명령인지를 구별하는 동작을 더 포함하는, 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>KYUHO CHOI</engName><name>최규호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0188490-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240023461.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c4bc3fae4b24c40b95e085076c7a02b5ca51ff8244e307b0d97980aeb80847e0b97dd11173d98d959dd2728a70853343ef08588ba228a95e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9d74cfa7136fcf9421f235e3aa9d70da0cffd649a6a3eb1fd4b0e15ac4f0fbde0f1980b93ee542013f1eb933ab4a2443c29b6895c96102ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>