<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:43.4043</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040143</applicationNumber><claimCount>51</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라디오 주파수 감지에 기초한 디바이스 및 프로세싱 설정들 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROLLING DEVICE AND PROCESSING SETTINGS BASED ON RADIO FREQUENCY SENSING</inventionTitleEng><openDate>2024.02.02</openDate><openNumber>10-2024-0015074</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 라디오 주파수(RF) 감지를 사용한 확장 현실 최적화들을 위한 시스템들 및 기술들이 개시된다. 예시적인 방법은 RF 감지 데이터를 획득하는 단계; RF 감지 데이터에 기초하여, 하나 이상의 반사된 RF 신호들의 반사된 경로들을 결정하는 단계 - 각각의 반사된 RF 신호는 물리적 공간 내의 하나 이상의 물체들로부터의 송신된 신호의 반사를 포함함 -; 하나 이상의 반사된 경로들을 디바이스의 이미지 센서의 시야(FOV)와 비교하는 단계; 및 비교에 기초하여, 디바이스 및/또는 이미지 센서에 의한 액션을 트리거하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256203</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/030753</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 라디오 주파수 (RF) 감지 데이터를 획득하고; 상기 RF 감지 데이터에 기초하여, 하나 이상의 반사된 RF 신호들의 하나 이상의 반사된 경로들을 결정하는 것으로서, 각각의 반사된 RF 신호는 물리적 공간 내의 하나 이상의 물체들로부터의 송신된 RF 신호의 반사를 포함하는, 상기 하나 이상의 반사된 RF 신호들의 하나 이상의 반사된 경로들을 결정하는 것을 행하고; 상기 하나 이상의 반사된 경로들을 상기 장치와 연관된 이미지 캡처링 디바이스의 시야 (field-of-view; FOV) 와 비교하고; 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 장치 및 상기 이미지 캡처링 디바이스 중 적어도 하나에 의한 액션을 트리거하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있는 것을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분 내에 있을 때 상기 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 다른 전력 상태보다 낮은 조정된 전력 상태 또는 오프 상태로 설정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 를 향해 이동하고 있는 것을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 를 향해 이동하고 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 전력 설정을 상기 다른 전력 상태로 조정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 적어도 하나의 물체에 의해 방해되는 것을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 적어도 하나의 물체에 의해 방해된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분 내에 있을 때 상기 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 다른 전력 상태보다 낮은 조정된 전력 상태로 설정하도록구성되며, 상기 액션을 트리거하는 것은 상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 방해된다고 결정하는 것에 추가로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 적어도 하나의 오브젝트에 의해 방해되는 것을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로: 상기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 상기 장면의 부분 내에 있는 것을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 물체들의 위치에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 상기 적어도 하나의 물체에 의해 방해되는 것을 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 캡처링 디바이스는 복수의 이미지 센서들을 포함하고, 트리거된 상기 액션은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 전력 설정을 제어하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 복수의 이미지 센서들의 개별 전력 설정들을 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들의 개별 전력 설정들을 제어하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 손이 상기 복수의 이미지 센서들 중 특정 이미지 센서의 FOV 내에 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 장치의 복수의 프로세서들 중 적어도 하나를 이미지 프로세싱을 위해 상기 복수의 이미지 센서들 중 상기 특정 이미지 센서에 전용하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 장치의 복수의 프로세서들에 의한 상기 장치의 복수의 이미지 캡처링 디바이스들의 사용을 제어하도록 구성되고, 상기 복수의 이미지 캡처링 디바이스들은 상기 이미지 캡처링 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있고 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분을 향해 이동하고 있는 것을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있고 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 상기 장면의 부분을 향해 이동하고 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스로부터 다른 이미지 캡처링 디바이스로 활성 카메라 설정을 스위칭하도록구성되고, 스위칭된 상기 활성 카메라 설정은 상기 장치가 하나 이상의 이미지들을 캡처하기 위해 상기 다른 이미지 캡처링 디바이스를 사용하도록 트리거하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들 중 적어도 하나는 상기 장치의 사용자와 연관된 손을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 송신된 RF 신호의 직접 경로를 포함하는 RF 신호들의 경로들을 결정하고; 그리고 상기 RF 신호들의 상기 경로들에 기초하여 상기 장치에 대한 상기 하나 이상의 물체들의 위치를 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 반사된 경로들과 연관된 각각의 거리, 각각의 방위각, 및 각각의 고도각 중 적어도 하나를 결정하고; 그리고 상기 장치에 대한 상기 하나 이상의 물체들의 위치를 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것은 광 레벨이 임계치 미만인 것에 추가로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것은 프라이버시 설정에 추가로 기초하고, 상기 프라이버시 설정은 글로벌 내비게이션 위성 시스템 (GNSS) 데이터에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 RF 감지 데이터 및 상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들의 사이즈 및 형상 중 적어도 하나를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 RF 감지 데이터 및 상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들로부터의 물체의 형상을 결정하고; 상기 물체의 형상에 기초하여, 상기 물체가 상기 장치의 사용자와 연관된 손을 포함한다고 결정하고; 그리고 상기 이미지 캡처링 디바이스에 의해 캡처된 이미지를 사용하여, 상기 손의 크로핑된 이미지를 생성하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여 상기 장치에 대한 상기 하나 이상의 물체들의 위치를 결정하도록 구성되고,상기 크로핑된 이미지는 상기 하나 이상의 물체들의 상기 위치에 기초하여 생성되고, 상기 하나 이상의 물체들의 상기 위치는 손 위치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:연관된 물체의 각각의 거리가 거리 임계치 내에 있는 것에 기초하여 상기 하나 이상의 반사된 경로들로부터 상기 하나 이상의 반사된 경로들 중 적어도 하나를 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 크로핑된 이미지를 목적지 디바이스로 전송하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 목적지 디바이스는 서버 및 모바일 디바이스 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 장치는 확장 현실 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들 중 적어도 하나는 상기 장치의 사용자의 손을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 RF 감지 데이터 및 상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여, 상기 물리적 공간의 맵 및 상기 사용자의 손과 연관된 손 제스처 중 적어도 하나를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 하나 이상의 물체들을 포함하는 이미지의 부분을 추출하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 하나 이상의 물체들의 하나 이상의 이미지들을 캡처할지 여부를 결정하는 것을 포함하고, 상기 트리거된 액션은 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분 내에 있다는 결정에 추가로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 증강 현실 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 증강 현실 디바이스는 머리-장착 디스플레이를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 장치의 사용자와 연관된 손 및 상기 손에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰의 방해 중 적어도 하나를 검출하도록 구성되고,상기 손은 상기 하나 이상의 물체들 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 방법으로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 라디오 주파수 (RF) 감지 데이터를 획득하는 단계; 상기 RF 감지 데이터에 기초하여, 하나 이상의 반사된 RF 신호들의 하나 이상의 반사된 경로들을 결정하는 단계로서, 각각의 반사된 RF 신호는 물리적 공간 내의 하나 이상의 물체들로부터의 송신된 RF 신호의 반사를 포함하는, 상기 하나 이상의 반사된 RF 신호들의 하나 이상의 반사된 경로들을 결정하는 단계; 상기 하나 이상의 반사된 경로들을 모바일 디바이스와 연관된 이미지 캡처링 디바이스의 시야 (FOV) 와 비교하는 단계; 및 상기 비교에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스 및 상기 모바일 디바이스 중 적어도 하나에 의한 액션을 트리거하는 단계를 행하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있는 것을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분 내에 있을 때 상기 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 다른 전력 상태보다 낮은 조정된 전력 상태로 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 상기 장면의 부분을 향해 이동하고 있는 것을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 상기 장면의 부분을 향해 이동하고 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 전력 설정을 상기 다른 전력 상태로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 적어도 하나의 물체에 의해 방해되는 것을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 적어도 하나의 물체에 의해 방해되고 폐색된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분 내에 있을 때 상기 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 다른 전력 상태보다 낮은 조정된 전력 상태로 설정하는 단계를 더 포함하고, 상기 액션을 트리거하는 것은 상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 방해된다고 결정하는 것에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 적어도 하나의 물체에 의해 방해되는 것을 결정하는 단계는:상기 비교에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 상기 장면의 부분 내에 있는 것을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 물체들의 위치에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰가 상기 적어도 하나의 물체에 의해 방해되는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서,상기 이미지 캡처링 디바이스는 복수의 이미지 센서들을 포함하고, 트리거된 상기 액션은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것은 상기 복수의 이미지 센서들의 개별 전력 설정들을 제어하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 복수의 이미지 센서들의 개별 전력 설정들을 제어하는 것은, 손이 상기 복수의 이미지 센서들 중 특정 이미지 센서의 FOV 내에 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 모바일 디바이스의 복수의 프로세서들 중 적어도 하나를 이미지 프로세싱을 위해 상기 복수의 이미지 센서들 중 상기 특정 이미지 센서에 전용하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있다는 결정에 기초하여, 상기 모바일 디바이스의 복수의 프로세서들에 의한 상기 모바일 디바이스의 복수의 이미지 캡처링 디바이스들의 사용을 제어하는 단계를 더 포함하고,상기 복수의 이미지 캡처링 디바이스들은 상기 이미지 캡처링 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있고 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분을 향해 이동하고 있는 것을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 외부에 있고 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 상기 장면의 부분을 향해 이동하고 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스로부터 다른 이미지 캡처링 디바이스로 활성 카메라 설정을 스위칭하는 단계를 더 포함하고, 스위칭된 상기 활성 카메라 설정은 상기 모바일 디바이스가 하나 이상의 이미지들을 캡처하기 위해 상기 다른 이미지 캡처링 디바이스를 사용하도록 트리거하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들 중 적어도 하나는 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 손을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 27 항에 있어서,상기 송신된 RF 신호의 직접 경로를 포함하는 RF 신호들의 경로들을 결정하는 단계; 및상기 RF 신호들의 경로들에 기초하여 상기 모바일 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 물체들의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들의 위치를 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 반사된 경로들과 연관된 각각의 거리, 각각의 방위각, 및 각각의 고도각 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 27 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것은 광 레벨이 임계치 미만인 것에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 27 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것을 포함하고, 상기 이미지 캡처링 디바이스의 전력 설정을 제어하는 것은 프라이버시 설정에 추가로 기초하고, 상기 프라이버시 설정은 글로벌 내비게이션 위성 시스템 (GNSS) 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 27 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터 및 상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들의 사이즈 및 형상 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 27 항에 있어서,상기 RF 감지 데이터 및 상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여, 상기 하나 이상의 물체들로부터의 물체의 형상을 결정하는 단계;상기 물체의 형상에 기초하여, 상기 물체가 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 손을 포함한다고 결정하는 단계; 및상기 이미지 캡처링 디바이스에 의해 캡처된 이미지를 사용하여, 상기 손의 크로핑된 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여 상기 모바일 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 물체들의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하고;상기 크로핑된 이미지는 상기 하나 이상의 물체들의 상기 위치에 기초하여 생성되고, 상기 하나 이상의 물체들의 상기 위치는 손 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 42 항에 있어서,연관된 물체의 각각의 거리가 거리 임계치 내에 있는 것에 기초하여 상기 하나 이상의 반사된 경로들로부터 상기 하나 이상의 반사된 경로들 중 적어도 하나를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 42 항에 있어서,상기 크로핑된 이미지를 목적지 디바이스로 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 목적지 디바이스는 서버 및 모바일 디바이스 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 모바일 디바이스는 확장 현실 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 물체들 중 적어도 하나는 상기 모바일 디바이스의 사용자의 손을 포함하고,상기 방법은:상기 RF 감지 데이터 및 상기 하나 이상의 반사된 경로들에 기초하여, 상기 물리적 공간의 맵 및 상기 사용자의 손과 연관된 손 제스처 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 27 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 하나 이상의 물체들을 포함하는 이미지의 부분을 추출하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 27 항에 있어서,트리거된 상기 액션은 상기 하나 이상의 물체들의 하나 이상의 이미지들을 캡처할지 여부를 결정하는 것을 포함하고, 상기 트리거된 액션은 상기 하나 이상의 물체들이 상기 이미지 캡처링 디바이스의 상기 FOV 에 대응하는 장면의 부분 내에 있다는 결정에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 27 항에 있어서,기계 학습 알고리즘을 사용하여, 상기 모바일 디바이스의 사용자와 연관된 손 및 상기 손에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 뷰의 방해 중 적어도 하나를 검출하는 단계를 더 포함하고,상기 손은 상기 하나 이상의 물체들 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:라디오 주파수 (RF) 감지 데이터를 획득하게 하고;상기 RF 감지 데이터에 기초하여, 하나 이상의 반사된 RF 신호들의 하나 이상의 반사된 경로들을 결정하는 것으로서, 각각의 반사된 RF 신호는 물리적 공간 내의 하나 이상의 물체들로부터의 송신된 RF 신호의 반사를 포함하는, 상기 하나 이상의 반사된 RF 신호들의 하나 이상의 반사된 경로들을 결정하는 것을 행하게 하고;상기 하나 이상의 반사된 경로들을 이미지 캡처링 디바이스의 시야 (FOV) 와 비교하게 하고; 그리고상기 비교에 기초하여, 상기 이미지 캡처링 디바이스 및 상기 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 전자 디바이스 중 적어도 하나에 의한 액션을 트리거하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIN</engName><name>장 샤오신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XUE, QI</engName><name>쉐 치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/336,106</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1300554-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0002186-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0514731-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0514732-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040143.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9303cae34512d52823de455a7dc8bd7996b5ea25bbc4fd0c7a0586080e37846251e4a069418a90a72b6f5d5ee6fe0b0f27c388a4d9a3dd7cd3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1ad6069b116827cea360bd9e5b6fad67092a28f0437e90b0fb2de9ba35a700af1d6f4fea3dc3f0e30b9c4e7f6aa2f47608403928dd1248f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>