<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:38.3238</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7012311</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>센서의 제로율 출력 보정 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR CALIBRATING THE ZERO RATE OUTPUT OF A SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2021.08.02</openDate><openNumber>10-2021-0095624</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.09.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.04.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01P 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치에 위치한 제1 관성 센서의 제로율 오프셋(ZRO)을 보정하는 방법에 있어서, 장치에 위치한 적어도 하나의 비관성 센서에 관련된 정보에 기초하여 장치의 안정성 수준을 결정하는 것; 및 안정성 레벨이 문턱보다 높을 때 제1 관성 센서의 ZRO 보정을 수행하는 것. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.04.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020087088</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.11.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/062769</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치에 위치한 제1 관성 센서의 제로율 오프셋(ZRO)을 보정하는 방법에 있어서,장치에 위치한 적어도 하나의 비관성 센서에 관련된 정보에 기초하여 장치의 안정성 수준을 결정하는 것(500); 및안정성 레벨이 문턱보다 높을 때, 제1 관성 센서의 ZRO의 보정을 수행하는 것(502)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,장치의 안정성을 나타내는 적어도 하나의 비관성 센서로부터 데이터를 수신하는 것;적어도 하나의 비관성 센서로부터의 데이터에 기초하여, 장치의 제1 안정성 상태를 평가하는 것;장치의 안정성을 나타내는 적어도 하나의 관성 센서로부터 데이터를 수신하는 것, 여기서, 적어도 하나의 관성 센서는 제1 관성 센서를 포함할 수 있으며;적어도 하나의 관성 센서로부터의 데이터에 기초하여, 장치의 제2 안정성 상태를 평가하는 것;제1 안정성 상태 및 제2 안정성 상태의 조합에 기초하여 장치의 전체 안정성 상태를 결정하는 것; 및전체 안정성 상태가 장치가 ZRO 보정에 대해서 충분히 안정하는 것을 나타낸다면, 제1 관성 센서의 ZRO의 보정을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,제1 관성 센서에 대한 현재 ZRO 값의 품질을 평가하는 것;제1 관성 센서에 대한 현재 ZRO 값의 품질의 평가에 기초하여 ZRO 보정을 수행하는 것의 필요성 수준을 결정하는 것; 및ZRO 보정을 수행하는 필요성의 수준의 함수로서 장치의 동작을 제어하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, ZRO 보정을 수행할 필요성의 수준을 결정하는 것이 수준을 가리키는 제1 플래그를 생성하는 것을 포함하고, 여기서, 플래그는 다음 상태들 중 하나에 있는 방법:ZRO를 보정할 현재 필요가 없음을 나타내는 노-컨스트레인트(no-constraint) 상태;장치의 전체 안정성 상태가 장치가 정지되어 있어야 함을 나타내는 것을 나타내는 스테이-스테이션어리(stay-stationary) 상태편리하면, 장치가 정지 상태가 되어야 한다는 것을 나타내는 논-어전트-리퀘스트-포-더-데비스-투-비컴-스테이션어리(non-urgent-request-for-the-device-to-become-stationary) 상태; 및가능하면, 장치가 정지되어야 함을 나타내는 어전트-리퀘스트-포-더-데비스-투-비컴-스테이션어리(urgent-request-for-the-device-to-become-stationary) 상태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,(1) ZRO 보정이 수행되고 있을 때, 스테이-스테이션어리 상태에서 제1 플래그가 생성되고, (2) 현재 ZRO 값이 제1 정확도 범위 내에 있다고 결정될 때, 논-어전트-리퀘스트-투-비컴-스테이션어리(non-urgent-request-to-become-stationary) 제1 플래그가 상태에서 생성되고; (3) 현재 ZRO 값이 제2 정확도 범위 내에 있다고 결정된 어전트-리퀘스트-투-비컴-스테이션어리(urgent-request-to-become-stationary) 상태에서 제1 플래그가생성되고; 그리고(4) 현재 ZRO 값이 제3 정확도 범위 내에 있다고 결정될 때, 노-컨스트레인트 상태에서 제1 플래그가 생성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,제1 안정성 상태가 다음 값 중 하나를 가질 수 있는 방법;장치가 제1 타입의 ZRO 보정을 수행하기에 충분히 정지되어 있음을 나타내는 스테이블-위아웃-바이브레이션(stable-without-vibration) 상태;장치가 제2 타입의 ZRO 보정을 수행하기에 충분히 안정되어 있음을 나타내는 스테이브-위드-바이브레이션(stable-with-vibration) 상태;장치의 안정성 레벨이 알려지지 않음을 나타내는 언노운(unknown) 상태;장치가 ZRO 보정을 수행하기에 불충분하게 안정되어 있음을 나타내는 인-모션(IN-MOTION) 상태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,제1 안정성 상태 플래그가 ZRO 보정이 수행될 수 있음을 나타내는 복수의 안정성 상태들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,제1 관성 센서의 ZRO의 보정을 수행하는 것이 장치의 안정성 레벨의 함수로서 복수의 ZRO 보정 프로세스의 하나를 수행하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,제1 센서를 포함하는 적어도 하나의 관성 센서 및 비관성 센서들이 장치에 장착되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,장치가 로봇인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,장치가 로봇 진공 청소기인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 비관성 센서가 적어도 하나의 휠엔코더와 카메라를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,제1 관성 센서는 자이로스코프인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제3항에 있어서, 현재 ZRO 값의 품질이 다음의 적어도 하나에 기초하는 방법;ZRO 보정이 수행된 후 경과 시간;ZRO 보정이 수행된 후 온도 변화; 및마지막 ZRO 보정의 품질의 보정.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제3항에 있어서, 제1 관성 센서에 대해 현재 ZRO 값의 품질을 평가하는 것이 ZRO 값과 관련하여 표준 편차를 결정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, ZRO 값과 관련된 표준 편차를 결정하는 것은ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 출력 샘플들의 표준 편차를 결정하는 것;ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 출력 샘플들의 수의 제곱근으로 ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 출력 샘플의 표준 편차를 나누는 것; 및제1 관성 센서로의 관찰 경험에 기초하여 결정된 한계 인자에 의해서 결과를 곱하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,ZRO 값에 관한 표준 편차를 결정하는 것은 ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 출력 샘플들을 무한 임펄스 응답(IIR) 필터로 필터링하는 것; 및필터링된 샘플들의 표준 편차를 결정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제3항에 있어서,ZRO 값의 피팅을 온도의 함수로 유지하는 것;피팅의 품질을 평가하는 것;피팅 품질의 평가에 기초한 ZRO 보정을 수행할 필요성의 수준을 결정하는 것; 및피팅의 평가된 품질에 기초한 ZRO 보정을 수행할 필요성의 수준의 함수로서 장치의 동작을 제어하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,제1 관성 센서의 ZRO의 보정을 수행하는 것은 제1 관성 센서의 온도를 결정하는 것;전체 안정성 상태가 장치가 ZRO 보정에 대해 충분히 안정적이며, 제1 관성 센서의 온도가 안정적임을 나타내는 기간들 중에 제1 관성 센서의 출력의 복수의 샘플을 수집하는 것; 및샘플들의 함수로서 모집 중 제1 관성 센서의 온도에서 제1 관성 센서의 ZRO를 추산하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 장치가 안정하고 및 제1 관성 센서의 온도가 안정한 적어도 두개의 연속적인 별개의 기간과, 실질적으로 상기 적어도 두개의 연속적인 별개의 기간에 걸쳐서 실질적으로 동일하게 안정한지를 결정하는 것; 및적어도 두개의 연속적인 별개의 기간 사이의 갭 타임을 결정하는 것;여기서, 제1 관성 센서의 ZRO 보정을 수행하는 것은, 갭 타임이 문턱보다 낮은 경우, 적어도 두개의 연속적인 별개의 기간을 결합하여 ZRO 추산치를 생성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 로봇 장치를 작동하는 방법에 있어서,로봇 장치에 위치한 하나 이상의 관성 센서와 관련된 제로율 오프셋(ZRO) 에러에 기초하여 제어기에 복수의 동작 제어 요청 중 하나를 전송하는 것(600); 및동작 제어 요청에 기초하여 로봇 장치의 움직임을 제어하는 것(602)을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 로봇 장치가 정지되고, 현재 ZRO 에러 수준이 고성능 문턱보다 낮거나 동일한 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치의 움직임에 제한 없음을 통지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 로봇 장치가 정지되고, 현재 ZRO 에러 수준이 고성능 문턱 및 저성능 문턱 사이에 있을 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 임의적으로 정지될 수 있음을 통지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 로봇 장치가 정지되고, 현재 ZRO 에러 수준이 저성능 문턱보다 낮거다 동일한 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 정지가 요구됨을 통지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,로봇 장치가 비정지이고, 현재 ZRO 에러 수준이 비긴급 문턱보다 낮거다 동일한 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치의 움직임에 제한이 없음을 통지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,로봇 장치가 비정지이고, 현재 ZRO 에러 수준이 비긴급 문턱과 긴급 문턱 사이에 있을 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 정지될 비긴급한 필요가 있음을 통지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,로봇 장치가 비정지이고, 현재 ZRO 에러 수준이 긴급 문턱보다 크거나 동일한 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 정지될 긴급한 필요가 있음을 통지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,ZRO 에러 레벨이 시간에 걸친 ZRO 추산치의 표준 편차에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,제어기는 복수의 동작 제어 요구 중 하나를 선택적으로 무시할 수 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,제어기가 하나 이상의 센서 특성, 요구 성능 및 이용 케이스들에 기초하여 복수의 동작 제어 요청 중 하나를 무시할 수 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 비관성 센서로부터 제어기에 의해서 수신되는 데이터에 기초하여 로봇 장치가 비정지 또는 정지인지를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 제어기는 적어도 하나의 비관성 동작 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 동작 의지 신호를 생성하고, 그 동작 의지 신호를 복수의 동작 제어 요구 중 하나를 생성하는 관성 동작 유닛에 전송하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 관성 동작 유닛은 제어기로서 동일한 칩에서 실행되는 소프트웨어 본체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 관성 동작 유닛은 제어기로 기능하고 있는 칩과 별개의 칩에서 작동하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 장치에 위치한 제1 관성 센서의 제로율 오프셋(ZRO)을 보정하는 방법에 있어서,ZRO 보정에 무관한 이유로 제1 기간동안 장치를 정지시키는 것(700);제1 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축적하는 것(702);제1 기간 후에 장치를 이동시키는 것(704);ZRO 보정에 무관한 이유로 제2 기간동안 장치를 정지시키는 것(706);제2 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축정하는 것(708); 및제1 기간 및 제2 기간으로부터 축적된 ZRO 보정 데이터를 이용하여 ZRO보정을 수행하는 것(710)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,제1 기간 후, 장치가 움직인 후에 타이머를 시작시키는 것; 및장지가 중지된 때 타이머가 종료되지 않는 경우에만, 제2 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축적하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,제1 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축적할 때, 제2 타이머를 시작시키는 것; 및제2 타이머가 종료될때까지만 ZRO 보정 데이터를 축적하는 것을 지속한는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,ZRO 보정을 수행하기 위해서 특별히 제3 기간동안 장치를 정지시키는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,제1 기간 및 제2 기간은 제3 기간 보다 적은 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서,타이머는 10초 후에 종류되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, ZRO의 ZRO 보정을 수행하는 것은  제1 관성 센서의 온도를 결정하는 것;전체 안정성 상태가 장치가 ZRO 보정에 대해 충분히 안정하고 그리고 제1 관성 센서의 온도가 안정하다는 것을 가리키는 기간 중 제1 관성 센서 출력의 복수 샘플들을 수집하는 것; 및샘플들의 함수로서 수집 중 제1 관성 센서의 온도에서 제1 관성 센서의 ZRO를 추산하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,장치에 위치한 적어도 하나의 비관성 센서와 관련된 정보에 기초하여 장치의 안정성 수준을 결정하는 단계는;장치에 위치한 적어도 하나의 관성 센서들에 관련된 정보에 기초하여 장치의 안정성 수준을 결정하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 적어도 하나의 비관성 센서(104);적어도 하나의 관성 센서(102);적어도 하나의 모터(106);적어도 하나의 비관성 센서(104)와 관련된 정보에 기초하여 장치의 안정성 수준을 결정하는 것에 의해; 및 안정성 레벨이 문턱을 넘어선 때 적어도 하나의 관성 센서(102) 중의 하나의 ZRO 보정을 수행하는 것에 의해, 장치에 위치한 관성 센서(102)의 제로율 오프셋(ZRO)의 보정을 위한 제어기(100);을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제어기는 장치의 안정성을 가리키는 적어도 하나의 비관성 센서로부터 데이터를 수신하고; 적어도 하나의 비관성 센서로부터의 데이터에 기초하여 장치의 제1 안정성 상태를 추산하고; 장치의 안정성을 가리키는 적어도 하나의 관성 센서로부터 데이터를 수신하고, 적어도 하나의 관성 센서로부터의 데이터에 기초하여, 장치의 제2 안정성 상태를 추산하고; 제1 안정성 상태 및 제2 안정성 상태의 조합에 기초하여 장치의 전체 안정성 상태를 결정하며, 전체 안정성 상태는 장치가 ZRO 보정을 수행하기에 충분히 안정하다는 것을 가리키는 적어도 하나의 제1 안정성 상태 및 장치가 ZRO 보정을 수행하기에 충분히 안정하지 않다는 것을 가리키는 제2 안정성 상태를 포함하며; 그리고 전체 안정성 상태가 장치가 ZRO 보정을 위해 충분히 안정하다는 것을 가리킬 때, 적어도 하나의 관성 센서의 ZRO 보정을 수행하도록 더 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 제어기가 적어도 하나의 관성 센서에 대한 현재 ZRO 값의 품질을 추산하고;적어도 하나의 관성 센서에 대한 현재 ZRO 값의 품질의 추산에 기초하여 ZRO 보정 수행의 필요성 수준을 결정하고; 및ZRO 보정 수행에 대한 필요성 수준의 함수로서 장치의 동작을 제어하도록 더 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, ZRO 보정을 수행할 필요성에 대한 레벨의 결정이 레벨을 가리키는 제1 플래그를 생성하는 것을 포함하고, 여기서, 상기 플래그는 다음 중 하나인 장치;현재 ZRO 보정에 대한 필요가 없음을 가리키는 노-컨스트레이트 상태;장치의 전체 안정성 상태가 장치가 정지되어 있어야 한다는 것을 가리키는 스테이-스테이셔너리 상태;편리하면, 장치가 정치되어 있어야 한다는 것을 가리키는 논-어전트-리퀘스트-포-더-데비스-투-비컴-스테이셔너리 상태; 및가능하면, 장치가 정지되어 있어야 한다는 것을 가리키는 어전트-리퀘스트-포-더-데비스-투-비컴-스테이셔너리 상태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, (1) ZRO 보정이 수행되고 있을 때, 스테이-스테이셔너리 상태에서 제1 플래그가 생성되고, (2) 현재 ZRO 값이 제1 정확도 범위내에 있는 것으로 결정될 때, 논-어전트-리퀘스트-포-더-데비스-투-비컴-스테이셔너리 상태에서 제1 플래그가 생성되고, (3) 현재 ZRO 값이 제2 정확도 범위내에 있는 것으로 결정될 때, 어전트-리퀘스트-포-더-데비스-투-비컴-스테이셔너리 상태에서 제1 플래그가 생성되고, (4) 현재 ZRO 값이 제3 정확도 범위내에 있는 것으로 결정될 때, 노-컨스트레이트상태에서 제1 플래그가 생성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항에 있어서, 제1 안정성 상태는 다음의 값 중 어느 하나를 가질 수 있는 장치;장치가 제1 타입의 ZRO 보정을 수행하기에 충분한 정지되어 있음을 가리키는 스테이블-위아웃-바이브레이션;장치가 제2 타입의 ZRO 보정을 수행하기에 충분히 안정되어 있음을 가리키는 스테이블-위드-바이브레이션;장치의 안정성의 레벨이 알려지지 않음을 가리키는 언노운 상태; 및장치가 ZRO 보정을 수행하기에 불충분하게 안정적임을 가리키는 인-모션 상태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항에 있어서,안정성 상태 플래그가 ZRO 보정이 수행될 수 있음을 가리키는 복수의 안정성 상태들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 관성 센서의 ZRO의 보정을 수행하는 것이 장치의 안정성 레벨의 함수로서 복수의 ZRO 보정 프로세스의 하나를 수행하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제43항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 관성 센서가, 제1 센서를 포함하고, 그리고 비관성 센서들이 장치에 장착된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제43항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,장치는 로봇인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 장치는 로봇 진공 청소기인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제43항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 비관성 센서가 적어도 하나의 휠엔코더 및 카메라를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제43항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 관성 센서는 자이로스코프인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제45항에 있어서, 현재 ZRO 값의 품질이 다음 중 적어도 하나에 기초하는 장치;ZRO 보정이 수행된 이래 시간 흐름,ZRO 보정이 수행된 이래 온도 변화; 및최근 ZRO 보정의 보정 품질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제45항에 있어서,  제1 관성 센서에 대한 현재 ZRO 값의 추산이 ZRO 값과 관련된 표준 편차를 결정하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,ZRO 값과 관련된 표준 편차를 결정하는 것은ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 출력 샘플들의 표준 편차를 결정하는 것;ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 출력 샘플들의 수의 제곱근으로 ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 출력 샘플들의 표준 편차를 나누는 것; 및제1 관성 센서의 관측 경험에 기초하여 결정된 한계 인자로 결과를 곱하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, ZRO 값과 관련된 표준 편차를 결정하는 것은무한 임펄스 응답(IIR) 필터로 ZRO 값을 생성하는데 사용된 제1 관성 센서의 샘프의 출력을 필터링하는 것; 및필터링된 샘플들의 표준 편차를 결정하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제45항에 있어서,온도의 함수로 ZRO 값을 유지하는 것;피팅의 질을 추산하는 것;피팅의 질의 추산에 기초하여 ZRO 보정을 수행할 필요성의 레벨을 결정하는 것; 및피팅의 추산된 질에 기초하여 ZRO 보정을 수행할 필요성의 수준의 함수로서 장치의 움직임을 제어하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제43항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 관성 센서의 ZRO의 보정을 수행하는 것은 제1 관성 센서의 온도를 결정하는 것;전체 안정성 상태가 장치가 ZRO 보정에 대해 충분히 안정적이며, 제1 관성 센서의 온도가 안정적임을 가리키는 기간들 중 제1 관성 센서의 출력의 복수의 샘플들을 수집하는 것; 및샘플들의 함수로서 수집하는 중 제1 센서의 온도에서 제1 관성 센서의 ZRO를 추산하는 것을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,장치가 안정하고 및 제1 관성 센서의 온도가 안정한 적어도 두개의 연속적인 별개의 기간과, 상기 적어도 두개의 연속적인 별개의 기간에 걸쳐서 실질적으로 동일하게 안정한지를 결정하는 것; 및적어도 두개의 연속적인 별개의 기간 사이의 갭 타임을 결정하는 것;여기서, 제1 관성 센서의 ZRO 보정을 수행하는 것은, 갭 타임이 문턱보다 낮은 경우, 적어도 두개의 연속적인 별개의 기간을 결합하여 ZRO 추산치를 생성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 방법이 적어도 하나의 모터(106); 및로봇 장치에 위치한 하나 이상의 관성 센서들(102)에 관련된 현재 제로율 오프셋(ZRO) 에러 수준에 기초한 복수의 동작 제어 요구 중 하나를 수신하고, 그리고 적어도 하나의 모터(106)를 이용하여 동작 제어 요구에 기초하여 로봇 장치의 움직임을 제어하도록 구성된 제어기(100)를 포함하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,로봇 장치가 정지되어 있고 현재 ZRO 에러 수준이 고성능 문턱보다 낮거나 동등할 때, 복수의 동작 제어 요구들 중 하나는 로봇 장치의 움직임에 제한이 없음을 통지하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서, 로봇 장치가 정지되고, 현재 ZRO 에러 수준이 고성능 문턱 및 저성능 문턱 사이에 있을 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 임의적으로 정지될 수 있음을 통지하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 로봇 장치가 정지되고, 현재 ZRO 에러 수준이 저성능 문턱보다 낮거다 동일한 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 정지되어 있도록 요구됨을 통지하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제63항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,로봇 장치가 비정지이고, 현재 ZRO 에러 수준이 비긴급 문턱보다 낮거다 동일한 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치의 움직임에 제한이 없음을 통지하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제63항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,로봇 장치가 비정지이고, 현재 ZRO 에러 수준이 비긴급 문턱과 긴급 문턱 사이에 있을 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 정지될 비긴급한 필요가 있음을 통지하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제63항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,로봇 장치가 비정지이고, 현재 ZRO 에러 수준이 긴급 문턱보다 크거나 동일한 때, 복수의 동작 제어 요청들 중의 하나는 제어기에 로봇 장치가 정지될 긴급한 필요가 있음을 통지하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제63항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,ZRO 에러 수준이 시간에 걸친 ZRO 추산치의 표준 편차에 기초하여 결정되는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제63항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서,제어기는 복수의 동작 제어 요구 중 하나를 선택적으로 무시할 수 있는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서,제어기가 하나 이상의 센서 특성, 요구 성능 및 이용 케이스들에 기초하여 복수의 동작 제어 요청 중 하나를 무시할 수 있는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제63항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,제어기가 적어도 하나의 비관성 동작 센서로부터 제어기에 의해서 수신되는 데이터에 기초하여 로봇 장치가 비정지 또는 정지인지를 결정하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 제어기는 적어도 하나의 비관성 동작 센서로부터 수신된 데이터에 기초하여 동작 의지 신호를 생성하고, 그리고 동작 의지 신호를 복수의 동작 제어 요구 중 하나를 생성하는 관성 동작 유닛에 전송하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 관성 동작 유닛은 제어기와 동일한 칩에서 운용되는 소프트웨어 본체인 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 관성 동작 유닛은 제어기로 기능하고 있는 칩과 별개의 칩에서 작동하는 로봇 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 적어도 하나의 모터(106); 및ZRO 보정에 무관한 이유로 제1 기간동안 장치를 정지시키고(700);제1 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축적하고(702);제1 기간 후에 장치를 이동시키고(704);ZRO 보정에 무관한 이유로 제2 기간동안 장치를 정지시키고(706);제2 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축정하고(708); 및제1 기간 및 제2 기간으로부터 축적된 ZRO 보정 데이터를 이용하여 ZRO보정을 수행하도록(710) 구성된 제어기(100)를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서,제1 기간 후, 장치가 움직인 후에 시작하도록 구성된 타이머; 그리고 여기서, 장치가 정지된 때, 타이머가 종료되지 않는 경우에만, 제2 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축적하도록 더 구성된 것을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서,제1 기간동안 ZRO 보정 데이터를 축적할 때, 시작하도록 구성된 제2 타이머; 그리고 여기서, 제어기는 제2 타이머가 종료될때까지만 ZRO 보정 데이터 축적하는 것을 지속하도록 더 구성된 것을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,제어기가 ZRO 보정을 수행하기 위해서 특별히 제3 기간동안 장치를 정지하도록 더 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,제1 기간 및 제2 기간은 제3 시간 보다 적은 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제78항에 있어서,타이머는 10초후에 종료되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제77항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,ZRO의 ZRO 보정을 수행하는 것은 제1 관성 센서의 온도를 결정하는 것;전체 안정성 상태가 장치가 ZRO 보정에 대해 충분히 안정하고 그리고 제1 관성 센서의 온도가 안정하다는 것을 가리키는 기간 중 제1 관성 센서 출력의 복수 샘플들을 수집하는 것; 및샘플들의 함수로서 수집 중 제1 관성 센서의 온도에서 제1 관성 센서의 ZRO를 추산하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제43항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 장치에 위치한 관성 센서의 제로율 오프셋(ZRO)을 보정하기 위한 제어기는 적어도 하나의 관성과 관련된 정보에 기초하여 장치의 안정성 레벨을 추가로 결정하는 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 *****, 마운틴 뷰, 슈트 ***, 카스트로 스트리트****</address><code>520200688431</code><country>미국</country><engName>CEVA TECHNOLOGIES. INC.</engName><name>세바 테크놀러지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>**** 카스트로 스트리트, 슈트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>COOK, Bryan A</engName><name>쿡, 브라이언 에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>**** 카스트로 스트리트, 슈트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TURNER, Mark</engName><name>터너, 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>**** 카스트로 스트리트, 슈트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CARLSON, Douglas Charles</engName><name>칼손, 더글라스 칼레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>**** 카스트로 스트리트, 슈트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yun</engName><name>리, 윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 영등포구 선유로 *길 **, **층 ****호 (문래동*가, 문래 sk v*센터)(새생명특허법률사무소)</address><code>920030003834</code><country>대한민국</country><engName>Park Sang Hoon</engName><name>박상훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/779,336</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/856,953</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0479274-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0068975-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0691837-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0104130-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Disposition of Invalidation of Priority Claim</documentEngName><documentName>우선권주장 무효처분통지서</documentName><receiptDate>2021.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0104615-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1030801-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1030839-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.06.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0058300-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0296642-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0585753-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0714471-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0722494-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0892902-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217012311.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936acefa86138d0e3699701d25af88f94a696ece9f7113502101f00cae4faf8d601de47357358632937f6695a8c72b08ea7f24ff186a2fadff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf666d2e5b669c5d039b058543facc0c9bb813045860bdc62b8fef40c455ebd848f9e64e42540ced92dc13bf58309de595c7f1532d794d778d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>