<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:45.3045</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025162</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 맞춤형 투어 가이드 컨텐츠 제공 방법 및 이를 구현하기 위한 단말기</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR PROVIDING CUSTOMIZED TOUR GUIDE CONTENT AND TERMINAL FOR IMPLEMENTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.08.30</openDate><openNumber>10-2024-0131387</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/953</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은, 여행 중의 사용자 데이터, 이동 데이터, 및 여행지 데이터 중 적어도 하나를 이용하여 사용자의 최소한의 개입만으로도 사용자에게 적절한 여행 컨텐츠를 제공할 수 있는 사용자 맞춤형 투어 가이드 컨텐츠 제공 방법 및 이를 구현하기 위한 단말기를 제공하기 위한 것이다. 본 발명의 일 측면에 따르면, 디스플레이, 마이크, 위치 정보 모듈, 카메라, 및 상기 카메라를 통해 센싱되는 실시간 영상을 상기 디스플레이 상에 디스플레이하고, 상기 실시간 영상의 분석을 통해 상기 실시간 영상에 포함된 다수의 오브젝트들을 실시간으로 분석하고, 상기 위치 정보 모듈을 통해 센싱되는 현재 위치 및 방향 중 적어도 하나와 상기 마이크를 통해 입력되는 사용자의 음성을 인공지능으로 분석하여 상기 사용자의 음성에 부합하는 오브젝트를 선정하고, 상기 선정된 오브젝트가 상기 디스플레이 상에 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되는 경우, 상기 실시간 영상 내에서 상기 선정된 오브젝트를 하이라이트하면서 상기 실시간 영상과 상기 선정된 오브젝트의 선정 오브젝트 정보를 함께 디스플레이하고, 상기 선정된 오브젝트가 상기 디스플레이 상에 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되지 않는 경우, 상기 실시간 영상 내에서 오브젝트 하이라이트 없이 상기 실시간 영상과 상기 선정 오브젝트 정보를 함께 디스플레이하는 제어부;를 포함하는 사용자 단말기를 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023153544</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/002164</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  디스플레이;마이크;위치 정보 모듈;카메라; 및상기 카메라를 통해 센싱되는 실시간 영상을 상기 디스플레이 상에 디스플레이하고,상기 실시간 영상의 분석을 통해 상기 실시간 영상에 포함된 다수의 오브젝트들을 실시간으로 분석하고, 상기 위치 정보 모듈을 통해 센싱되는 현재 위치 및 방향 중 적어도 하나와 상기 마이크를 통해 입력되는 사용자의 음성을 인공지능으로 분석하여 상기 사용자의 음성에 부합하는 오브젝트를 선정하고,상기 선정된 오브젝트가 상기 디스플레이 상에 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되는 경우, 상기 실시간 영상 내에서 상기 선정된 오브젝트를 하이라이트하면서 상기 실시간 영상과 상기 선정된 오브젝트의 선정 오브젝트 정보를 함께 디스플레이하고,상기 선정된 오브젝트가 상기 디스플레이 상에 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되지 않는 경우, 상기 실시간 영상 내에서 오브젝트 하이라이트 없이 상기 실시간 영상과 상기 선정 오브젝트 정보를 함께 디스플레이하는 제어부;를 포함하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 선정된 오브젝트가 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되는 경우, 상기 실시간 영상 내의 상기 선정된 오브젝트의 위치에 따라서 상기 디스플레이에서 상기 선정 오브젝트 정보가 디스플레이되는 위치가 가변되도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제 1 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 선정된 오브젝트가 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되지 않는 경우, 상기 선정 오브젝트 정보가 상기 디스플레이의 일정한 위치에서 디스플레이되도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제 1 항에 있어서, 상기 사용자 단말기는 메모리를 더욱 포함하고,상기 제어부는,상기 실시간 영상 내의 상기 다수의 오브젝트들 중 적어도 하나의 오브젝트를 식별하고, 상기 식별된 오브젝트에 대한 식별 정보를 태깅하고, 상기 적어도 하나의 오브젝트에 태깅된 식별 정보를 포함하는 상기 실시간 영상을 상기 메모리에 저장하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제 4 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 선정된 오브젝트가 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되지 않는 경우, 상기 저장된 실시간 영상 중에서 상기 선정된 오브젝트에 해당하는 식별정보가 태깅된 구간이 있는지를 검색하고, 상기 검색된 구간의 상기 실시간 영상의 클립을 상기 선정된 오브젝트 정보와 함께 재생하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제 5 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 선정된 오브젝트가 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되는 경우, 상기 선정된 오브젝트 정보를 디스플레이할 때 상기 검색된 구간의 상기 실시간 영상의 클립을 재생하지 않도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제 1 항에 있어서, 상기 사용자 단말기는 무선통신부를 더욱 포함하고,상기 제어부는,상기 선정된 오브젝트의 식별정보를 상기 무선통신부를 상기 외부 플랫폼에 전송하고,상기 외부 플랫폼으로부터 상기 식별정보에 해당하는 텍스트, 사운드 및 이미지 정보 중 적어도 하나를 상기 무선통신부를 통해 수신하고,상기 텍스트, 상기 사운드 및 상기 이미지 정보 중 적어도 하나가 상기 선정 오브젝트 정보에 포함되도록 제어하는 것을 특징으로 하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제 1 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 사용자의 이동 속도에 따라 다른 타입의 선정 오브젝트 정보를 디스플레이하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 8 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 이동 속도가 일정 속도 이상인 경우 상세 버전의 상기 선정 오브젝트 정보를 디스플레이하고,상기 이동 속도가 일정 속도 미만인 경우 간략 버전의 상기 선정 오브젝트 정보를 디스플레이하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 9 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 간략 버전의 오브젝트 정보가 상기 사용자에 의해 선택되는 경우, 상기 상세 버전의 상기 선정 오브젝트 정보가 디스플레이되도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제 1 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 디스플레이 상에서 포어 그라운드로 실행 중인 다른 어플리케이션의 실행 화면이 디스플레이되는 도중에 상기 사용자 음성이 센싱되는 경우, 상기 디스플레이를 화면 분할하여 상기 선정 오브젝트 정보의 화면과 상기 다른 애플리케이션의 실행 화면을 동시에 디스플레이하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제 11 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 선정 오브젝트 정보의 화면이 상기 사용자에 의해 선택되면, 상기 실시간 영상과 상기 선정 오브젝트 정보를 전체 화면으로서 디스플레이하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제 1 항에 있어서,상기 사용자 단말기는 음성출력부를 더욱 포함하고, 상기 제어부는,상기 사용자 음성이 센싱되는 시점에 상기 디스플레이가 절전 모드에 있는 경우, 상기 선정 오브젝트 정보를 상기 음성출력부를 통해 오디오만으로 출력하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제 13 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 디스플레이가 비절전 모드로 전환되는 경우, 상기 실시간 영상과 상기  선정 오브젝트 정보를 전체 화면으로서 디스플레이하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제 14 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 사용자의 이동 속도에 따라 다른 타입의 오디오가 출력되도록 제어하는 것을 특징으로 하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제 15 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 이동 속도가 일정 속도 이상인 경우 간략 버전의 상기 선정 오브젝트 정보의 오디오를 출력하고,상기 이동 속도가 일정 속도 미만인 경우 상세 버전의 상기 선정오브젝트 정보의 오디오를 출력하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제 1 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 선정된 오브젝트가 상기 실시간 영상 내에 포함되고 상기 선정된 오브젝트가 소정 거리 이내에 위치하는 경우 상기 선정 오브젝트 정보를 디스플레이하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제 1 항에 있어서, 상기 제어부는,복수의 오브젝트들에 대한 복수의 오브젝트 정보들을 복수의 오브젝트 타입 아이콘들과 함께 디스플레이하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제 18 항에 있어서, 상기 제어부는,상기 복수의 오브젝트 타입 아이콘들 중 적어도 하나가 상기 사용자에 의해 선택되는 경우,상기 복수의 오브젝트들 중에서 상기 선택된 적어도 하나의 오브젝트 타입 아이콘에 대응되는 적어도 하나의 오브젝트의 정보만을 디스플레이하도록 제어하는 것을 특징으로 하는 사용자 단말기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.   카메라를 통해 센싱되는 실시간 영상을 디스플레이 상에 디스플레이하는 단계;상기 실시간 영상의 분석을 통해 상기 실시간 영상에 포함된 다수의 오브젝트들을 실시간으로 분석하고, 위치 정보 모듈을 통해 센싱되는 현재 위치 및 방향 중 적어도 하나와 마이크를 통해 입력되는 사용자의 음성을 인공지능으로 분석하여 상기 사용자의 음성에 부합하는 오브젝트를 선정하는 단계;상기 선정된 오브젝트가 상기 디스플레이 상에 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되는 경우, 상기 실시간 영상 내에서 상기 오브젝트를 하이라이트하면서 상기 실시간 영상과 상기 선정된 오브젝트의 선정 오브젝트 정보를 함께 디스플레이하는 단계; 및상기 선정된 오브젝트가 상기 디스플레이 상에 현재 디스플레이되는 상기 실시간 영상 내에 포함되지 않는 경우, 상기 실시간 영상 내에서 오브젝트 하이라이트 없이 상기 실시간 영상과 상기 선정 오브젝트 정보를 함께 디스플레이하는 단계;를 포함하는 사용자 단말기의 제어 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Jihyun</engName><name>송지현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyongguk</engName><name>김형국</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Mojeong</engName><name>김모정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0810047-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0127782-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025162.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301b09aebc21c1e7b480ce447fe74752ffa958aebe6bff3264741a65fcbd54f696c512d88b11d5dde6a7ef1c8d9bd41194aabe7de413d7d2c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71150f02a84517efe973757073a6dd76ce3d0b94589084cae77abb1967841898f0c090ef95e755552fa965c23cdea09ac9ec9070b2c02ebf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>