<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:49.4249</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029225</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증가된 신호 라우팅 용량을 위한 패드 금속화 층을 채용하는 패키지 기판, 및 관련 집적 회로(IC) 패키지 및 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PACKAGE SUBSTRATES EMPLOYING PAD METALLIZATION LAYER FOR INCREASED SIGNAL ROUTING CAPACITY, AND RELATED INTEGRATED CIRCUIT (IC) PACKAGES AND FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.12</openDate><openNumber>10-2024-0161103</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/498</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/48</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증가된 신호 라우팅 용량을 위한 패드 금속화 층을 채용하는 패키지 기판, 및 관련 집적 회로(IC) 패키지 및 제조 방법. 전체 IC 패키지 두께의 증가를 완화시키면서 IC 패키지에서의 증가된 신호 라우팅 밀도를 지원하기 위해, 패키지 기판의 외부 금속화 층은 더 얇은 패드 금속화 층으로서 제공된다. 패드 금속화 층 내의 금속 층은, 패키지 기판에 대한 외부 연결부들을 형성하기 위한 금속 패드들을 포함한다. 이는, 외부 상호연결부들을 형성하기 위한 더 큰 폭의 금속 패드들을 달리 가졌을 인접한 금속화 층 내의 영역이, 패키지 기판 내부의 다른 신호 라우팅을 위해 사용될 수 있게 한다. 이는, 완전한 크기의(full-sized) 추가적인 금속화 층이 패키지 기판에 추가되었던 경우 전체 패키지 기판 두께의 증가를 완화시키면서 패키지 기판의 전체 신호 라우팅 밀도를 증가시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183692</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/063216</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 패키지 기판으로서,제1 금속화 층 - 상기 제1 금속화 층은,제1 두께를 갖는 제1 금속 층을 포함하고,상기 제1 금속 층은 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들을 포함함 -;상기 제1 금속화 층에 인접하게 배치된 제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 패드 금속화 층 - 상기 패드 금속화 층은,상기 제1 두께보다 더 작은 제2 두께를 갖는 패드 금속 층을 포함하고,상기 패드 금속 층은, 상기 제2 표면에 인접하고 상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 중의 제1 금속 상호연결부에 각각 커플링된 하나 이상의 금속 패드들을 포함함 -; 및상기 하나 이상의 금속 패드들 중의 금속 패드에 각각 커플링된 하나 이상의 외부 상호연결부들을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 금속 패드들의 각각의 금속 패드는 상기 하나 이상의 외부 상호연결부들 중의 외부 상호연결부에 커플링되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 금속화 층은 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들을 추가로 포함하고,상기 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들 각각은 상기 하나 이상의 금속 패드들 중의 금속 패드에 커플링되지 않는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 각각은 제1 폭을 가지며,상기 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들 각각은 상기 제1 폭보다 더 작은 제2 폭을 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 금속 층의 상기 제1 두께 대 상기 패드 금속 층의 상기 제2 두께의 비는 적어도 1.2인, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 금속 층의 상기 제1 두께는 12 마이크로미터(㎛)와 16 ㎛ 사이이고,상기 패드 금속 층의 상기 제2 두께는 10 ㎛와 12 ㎛ 사이인, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 패드 금속화 층은 상기 패드 금속 층에 인접하게 배치된 패드 비아(via) 층을 추가로 포함하고,상기 패드 비아 층은, 상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 중의 제1 금속 상호연결부 및 상기 하나 이상의 금속 패드들 중의 금속 패드에 각각 커플링된 하나 이상의 패드 비아들을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 금속화 층은 상기 제1 금속 층에 인접하게 배치된 제1 비아 층을 추가로 포함하고,상기 제1 비아 층은, 상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 중의 제1 금속 상호연결부에 각각 커플링된 하나 이상의 제1 비아들을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,제2 금속화 층 - 상기 제2 금속화 층은, 상기 제1 금속화 층이 상기 제2 금속화 층과 상기 패드 금속화 층 사이에 배치되도록 상기 제1 금속화 층에 인접함 - 을 추가로 포함하고,상기 제2 금속화 층은 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들을 포함하는 제2 금속 층을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 패드 비아들은 제1 높이를 가지며,상기 하나 이상의 제1 비아들은 상기 제1 높이보다 더 큰 제2 높이를 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 패드 비아 층은 유리 재료를 함유하지 않는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 패드 비아 층은 유리 재료를 함유하지 않고,상기 제1 비아 층은 유리 재료를 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 패드 비아 층은 포토-이미저블 유전체(photo-imagable dielectric, PID) 층을 포함하고,상기 제1 비아 층은 사전함침된 유리(pre-impregnated glass, PPG) 층을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서,상기 제1 비아 층은 제3 두께를 가지며,상기 패드 비아 층은 상기 제3 두께보다 더 작은 제4 두께를 갖는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 비아 층의 상기 제3 두께 대 상기 패드 비아 층의 상기 제4 두께의 비는 적어도 1.6인, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제1 비아 층의 상기 제3 두께는 25 ㎛와 45 ㎛ 사이이고,상기 패드 비아 층의 상기 제4 두께는 10 ㎛와 15 ㎛ 사이인, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(global positioning system, GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(session initiation protocol, SIP) 폰; 태블릿; 패블릿(phablet); 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 정보 단말기(personal digital assistant, PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(digital video disc, DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 시스템; 드론; 및 멀티콥터로 이루어지는 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합된, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 집적 회로(integrated circuit, IC) 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법으로서,제1 금속화 층을 형성하는 단계 - 상기 제1 금속화 층을 형성하는 단계는,제1 두께를 갖는 제1 금속 층을 형성하는 단계; 및상기 제1 금속 층 내에 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들을 형성하는 단계를 포함함 -;상기 제1 금속화 층에 인접한 제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 패드 금속화 층을 형성하는 단계 - 상기 패드 금속화 층을 형성하는 단계는,상기 제1 두께보다 더 작은 제2 두께를 갖는 패드 금속 층을 형성하는 단계;상기 제2 표면에 인접한 상기 패드 금속 층 내에 하나 이상의 금속 패드들을 형성하는 단계; 및상기 하나 이상의 금속 패드들의 각각의 금속 패드를 상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 중의 제1 금속 상호연결부에 커플링하는 단계를 포함함 -; 및상기 하나 이상의 금속 패드들 중의 금속 패드에 각각 커플링된 하나 이상의 외부 상호연결부들을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 외부 상호연결부들을 형성하는 단계는, 상기 하나 이상의 외부 상호연결부들 중의 외부 상호연결부를 상기 하나 이상의 금속 패드들의 각각의 금속 패드에 커플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 제1 금속화 층 내에 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들을 형성하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들 각각을 상기 하나 이상의 금속 패드들 중의 금속 패드에 커플링하지 않는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들을 형성하는 단계는, 상기 제1 금속 층 내에 제1 폭의 상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 각각을 형성하는 단계를 포함하고,상기 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들을 형성하는 단계는, 상기 제1 금속 층 내에 상기 제1 폭보다 더 작은 제2 폭의 상기 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들 각각을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 패드 금속화 층을 형성하는 단계는,상기 패드 금속 층에 인접하게 패드 비아 층을 형성하는 단계; 및상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 중의 제1 금속 상호연결부 및 상기 하나 이상의 금속 패드들 중의 금속 패드에 각각 커플링된 상기 패드 비아 층 내의 하나 이상의 패드 비아들을 형성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 금속화 층을 형성하는 단계는,상기 제1 금속 층에 인접하게 제1 비아 층을 형성하는 단계; 및상기 하나 이상의 제1 금속 상호연결부들 중의 제1 금속 상호연결부에 각각 커플링된 하나 이상의 제1 비아들을 형성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 제2 금속화 층을 형성하는 단계 - 상기 제2 금속화 층은, 상기 제1 금속화 층이 상기 제2 금속화 층과 상기 패드 금속화 층 사이에 배치되도록 상기 제1 금속화 층에 인접함 - 를 추가로 포함하고,상기 제2 금속화 층을 형성하는 단계는 하나 이상의 제2 금속 상호연결부들을 포함하는 제2 금속 층을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서,상기 제1 금속화 층 내에 상기 제1 비아 층을 형성하는 단계는 제3 두께를 갖는 상기 제1 비아 층을 형성하는 단계를 포함하고,상기 패드 금속화 층 내에 상기 패드 비아 층을 형성하는 단계는 상기 제3 두께보다 더 작은 제4 두께를 갖는 상기 패드 비아 층을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BUOT, Joan Rey Villarba</engName><name>부트, 조안 레이 빌라바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Zhijie</engName><name>왕, 지지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>PATIL, Aniket</engName><name>파틸, 애니켓</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>WE, Hong Bok</engName><name>위, 홍 복</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/656,477</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0951875-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0174296-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029225.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92fcee5d8e41b0469da1553473bf17bd282634491415726bfda24fbf2eb4779d026c15ae6f994ccc458427b82fdb4bd43bacf96e1fb2ef2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1d832a3b5acd337b03ccf494bd529588336db6720ab27769fcb4c72e4c2aec2a6296c7057bc93fbd655df3b04293db51600e2fca20d69e5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>