<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:33.5433</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023636</applicationNumber><claimCount>105</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 커버리지 맵 생성 및 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATING AND USING WIRELESS COVERAGE MAPS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.19</openDate><openNumber>10-2025-0124194</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1095</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 커버리지 맵 생성 방법은, 서버 시스템과 무선으로 통신하는 복수의 모바일 디바이스 각각에 대해 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보를 수신하는 단계; 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보에 기초하여 데드 존 볼륨 맵을 생성하는 단계 - 데드 존 볼륨 맵은 무선 통신 서비스를 위한 데드 존 볼륨을 정의함 -; 및 데드 존 볼륨 맵에 기초하여 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵을 생성하는 단계를 포함하며, 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵은 데드 존 볼륨에 대한 지오펜스 경계를 정의하고, 지오펜스 경계의 적어도 일부와 데드 존 볼륨의 적어도 일부 사이의 버퍼 존을 더 정의하며, 버퍼 존은 모바일 디바이스들 중 적어도 하나에 대해 무선 통신 서비스가 이용가능한 존을 정의한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024136945</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035012</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 커버리지 매핑 방법으로서,서버 시스템과 무선으로 통신하는 복수의 모바일 디바이스 각각에 대해, 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보를 수신하는 단계;상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보에 기초하여 데드 존 볼륨 맵을 생성하는 단계 - 상기 데드 존 볼륨 맵은 무선 통신 서비스를 위한 데드 존 볼륨을 정의함 -; 및상기 데드 존 볼륨 맵에 기초하여 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵은 상기 데드 존 볼륨에 대한 지오펜스 경계를 정의하고, 상기 지오펜스 경계의 적어도 일부와 상기 데드 존 볼륨의 적어도 일부 사이의 버퍼 존을 더 정의하며, 상기 버퍼 존은 상기 모바일 디바이스들 중 적어도 하나에 대해 상기 무선 통신 서비스가 이용가능한 존을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 모바일 디바이스로 송신될 데이터의 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨 맵 또는 상기 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵 중 적어도 하나는 AI/ML을 사용하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 무선 커버리지 매핑 시스템으로서,명령어들을 포함하는 적어도 하나의 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 프로세스들은:서버 시스템과 무선으로 통신하는 복수의 모바일 디바이스 각각에 대해, 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보를 수신하는 단계;상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보에 기초하여 데드 존 볼륨 맵을 생성하는 단계 - 상기 데드 존 볼륨 맵은 무선 통신 서비스를 위한 데드 존 볼륨을 정의함 -; 및상기 데드 존 볼륨 맵에 기초하여 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵은 상기 데드 존 볼륨에 대한 지오펜스 경계를 정의하고, 상기 지오펜스 경계의 적어도 일부와 상기 데드 존 볼륨의 적어도 일부 사이의 버퍼 존을 더 정의하며, 상기 버퍼 존은 상기 모바일 디바이스들 중 적어도 하나에 대해 상기 무선 통신 서비스가 이용가능한 존을 정의하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 모바일 디바이스로 송신될 데이터의 양에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨 맵 또는 상기 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵 중 적어도 하나는 AI/ML을 사용하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 프로그램 명령어들을 내부에 구현한 적어도 하나의 유형적인 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 컴퓨터 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 컴퓨터 프로세스들은:서버 시스템과 무선으로 통신하는 복수의 모바일 디바이스 각각에 대해, 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보를 수신하는 단계;상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보에 기초하여 데드 존 볼륨 맵을 생성하는 단계 - 상기 데드 존 볼륨 맵은 무선 통신 서비스를 위한 데드 존 볼륨을 정의함 -; 및상기 데드 존 볼륨 맵에 기초하여 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵은 상기 데드 존 볼륨에 대한 지오펜스 경계를 정의하고, 상기 지오펜스 경계의 적어도 일부와 상기 데드 존 볼륨의 적어도 일부 사이의 버퍼 존을 더 정의하며, 상기 버퍼 존은 상기 모바일 디바이스들 중 적어도 하나에 대해 상기 무선 통신 서비스가 이용가능한 존을 정의하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 모바일 디바이스로 송신될 데이터의 양에 기초하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨 맵 또는 상기 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵 중 적어도 하나는 AI/ML을 사용하여 생성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 데이터 자산 동기화 방법으로서,지오펜스 경계, 무선 통신 서비스와 관련된 데드 존 볼륨, 및 상기 지오펜스 경계의 적어도 일부와 상기 데드 존 볼륨의 적어도 일부 사이의 버퍼 존을 포함하는 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵에 대한 모바일 디바이스의 위치를 모니터링하는 단계 - 상기 버퍼 존은 상기 모바일 디바이스가 서버 시스템과 통신하기 위해 상기 무선 통신 서비스가 이용가능한 존을 정의함 -;상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨을 향하여 상기 버퍼 존 안으로 상기 지오펜스 경계에 접근하거나 넘어서고 있다고 결정하는 단계;상기 데드 존 볼륨 내에서 상기 모바일 디바이스에게 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 버퍼 존 내에 있는 동안 상기 무선 통신 서비스를 통해 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 자동으로 송신하는 단계;상기 모바일 디바이스가 이후에 상기 데드 존 볼륨으로부터 상기 버퍼 존으로 진입하였다고 결정하는 단계; 및상기 데드 존 볼륨에 있는 동안 상기 모바일 디바이스에 의해 국지적으로 저장된 오프라인 데이터를 상기 서버 시스템에 저장된 대응하는 데이터와 자동으로 재동기화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 적어도 하나의 데이터 자산과 관련된 데이터의 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 버퍼 존 내에서 이용가능한 데이터 레이트에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 데이터 자산 동기화 시스템으로서,명령어들을 포함하는 적어도 하나의 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 프로세스들은:지오펜스 경계, 무선 통신 서비스와 관련된 데드 존 볼륨, 및 상기 지오펜스 경계의 적어도 일부와 상기 데드 존 볼륨의 적어도 일부 사이의 버퍼 존을 포함하는 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵에 대한 모바일 디바이스의 위치를 모니터링하는 단계 - 상기 버퍼 존은 상기 모바일 디바이스가 서버 시스템과 통신하기 위해 상기 무선 통신 서비스가 이용가능한 존을 정의함 -;상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨을 향하여 상기 버퍼 존 안으로 상기 지오펜스 경계에 접근하거나 넘어서고 있다고 결정하는 단계;상기 데드 존 볼륨 내에서 상기 모바일 디바이스에게 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 버퍼 존 내에 있는 동안 상기 무선 통신 서비스를 통해 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 자동으로 송신하는 단계;상기 모바일 디바이스가 이후에 상기 데드 존 볼륨으로부터 상기 버퍼 존으로 진입하였다고 결정하는 단계; 및상기 데드 존 볼륨에 있는 동안 상기 모바일 디바이스에 의해 국지적으로 저장된 오프라인 데이터를 상기 서버 시스템에 저장된 대응하는 데이터와 자동으로 재동기화하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 적어도 하나의 데이터 자산과 관련된 데이터의 양에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 버퍼 존 내에서 이용가능한 데이터 레이트에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 컴퓨터 프로그램 명령어들을 내부에 구현한 적어도 하나의 유형적인 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 컴퓨터 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 컴퓨터 프로세스들은,지오펜스 경계, 무선 통신 서비스와 관련된 데드 존 볼륨, 및 상기 지오펜스 경계의 적어도 일부와 상기 데드 존 볼륨의 적어도 일부 사이의 버퍼 존을 포함하는 데드 존 지오펜스 경계 볼륨 맵에 대한 모바일 디바이스의 위치를 모니터링하는 단계 - 상기 버퍼 존은 상기 모바일 디바이스가 서버 시스템과 통신하기 위해 상기 무선 통신 서비스가 이용가능한 존을 정의함 -;상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨을 향하여 상기 버퍼 존 안으로 상기 지오펜스 경계에 접근하거나 넘어서고 있다고 결정하는 단계;상기 데드 존 볼륨 내에서 상기 모바일 디바이스에게 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 버퍼 존 내에 있는 동안 상기 무선 통신 서비스를 통해 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 자동으로 송신하는 단계;상기 모바일 디바이스가 이후에 상기 데드 존 볼륨으로부터 상기 버퍼 존으로 진입하였다고 결정하는 단계; 및상기 데드 존 볼륨에 있는 동안 상기 모바일 디바이스에 의해 국지적으로 저장된 오프라인 데이터를 상기 서버 시스템에 저장된 대응하는 데이터와 자동으로 재동기화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 적어도 하나의 데이터 자산과 관련된 데이터의 양에 기초하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항에 있어서, 상기 버퍼 존은 상기 버퍼 존 내에서 이용가능한 데이터 레이트에 기초하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 데이터 자산 관리 방법으로서,무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 통신하는 모바일 디바이스가 무선 통신 데드 존으로 향하고 있다고 결정하는 단계;계획된 작업, 작업 이력, 작업자 이력 또는 작업자 기능 중 적어도 하나에 기초하여 상기 무선 통신 데드 존에서 오프라인으로 작업하기 위해 상기 모바일 디바이스에게 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 예측하는 단계; 및상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 셀룰러 무선 통신 서비스와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 와이파이 무선 통신 서비스와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서, 상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계는:송신될 데이터의 양을 결정하는 단계;상기 데이터의 양 및 상기 무선 통신 서비스로부터 이용가능한 데이터 레이트에 기초하여 송신 시간의 양을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 위한 시간의 양을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 데이터 자산의 송신을 시작하여, 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 것이 상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 완료되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 자산은 AI/ML을 사용하여 예측되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 3차원 볼륨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 데이터 자산 관리 시스템으로서,명령어들을 포함하는 적어도 하나의 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 프로세스들은:무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 통신하는 모바일 디바이스가 무선 통신 데드 존으로 향하고 있다고 결정하는 단계;계획된 작업, 작업 이력, 작업자 이력 또는 작업자 기능 중 적어도 하나에 기초하여 상기 무선 통신 데드 존에서 오프라인으로 작업하기 위해 상기 모바일 디바이스에게 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 예측하는 단계; 및상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 셀룰러 무선 통신 서비스와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 와이파이 무선 통신 서비스와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항에 있어서, 상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계는:송신될 데이터의 양을 결정하는 단계;상기 데이터의 양 및 상기 무선 통신 서비스로부터 이용가능한 데이터 레이트에 기초하여 송신 시간의 양을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 위한 시간의 양을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 데이터 자산의 송신을 시작하여, 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 것이 상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 완료되게 하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 자산은 AI/ML을 사용하여 예측되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 3차원 볼륨인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 컴퓨터 프로그램 명령어들을 내부에 구현한 적어도 하나의 유형적인 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 컴퓨터 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 컴퓨터 프로세스들은:무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 통신하는 모바일 디바이스가 무선 통신 데드 존으로 향하고 있다고 결정하는 단계;계획된 작업, 작업 이력, 작업자 이력 또는 작업자 기능 중 적어도 하나에 기초하여 상기 무선 통신 데드 존에서 오프라인으로 작업하기 위해 상기 모바일 디바이스에게 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 예측하는 단계; 및상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 셀룰러 무선 통신 서비스와 관련되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 와이파이 무선 통신 서비스와 관련되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제57항에 있어서, 상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계는:송신될 데이터의 양을 결정하는 단계;상기 데이터의 양 및 상기 무선 통신 서비스로부터 이용가능한 데이터 레이트에 기초하여 송신 시간의 양을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 위한 시간의 양을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 데이터 자산의 송신을 시작하여, 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 것이 상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 전에 완료되게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제57항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 자산은 AI/ML을 사용하여 예측되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제57항에 있어서, 상기 무선 통신 데드 존은 3차원 볼륨인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 무선 커버리지 매핑 방법으로서,무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 무선으로 통신하는 복수의 모바일 디바이스 각각에 대해, 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보를 수신하는 단계;날씨 데이터를 수신하는 단계;상기 날씨 데이터를 상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보와 상관시켜 상기 무선 통신 서비스에 대한 날씨의 영향을 특성화하는 단계; 및상기 무선 통신 서비스에 대한 예측된 미래 날씨 관련 데드 존 볼륨을 정의하는 데드 존 볼륨 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항에 있어서, 상기 날씨 데이터는 상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보와 시간적으로 상관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제64항에 있어서, 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보는 상기 모바일 디바이스 위치에서의 수신 신호 강도 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제64항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 무선 커버리지 매핑 시스템으로서,명령어들을 포함하는 적어도 하나의 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 프로세스들은:무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 무선으로 통신하는 복수의 모바일 디바이스 각각에 대해, 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보를 수신하는 단계;날씨 데이터를 수신하는 단계;상기 날씨 데이터를 상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보와 상관시켜 상기 무선 통신 서비스에 대한 날씨의 영향을 특성화하는 단계; 및상기 무선 통신 서비스에 대한 예측된 미래 날씨 관련 데드 존 볼륨을 정의하는 데드 존 볼륨 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항에 있어서, 상기 날씨 데이터는 상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보와 시간적으로 상관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71항에 있어서, 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보는 상기 모바일 디바이스 위치에서의 수신 신호 강도 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 컴퓨터 프로그램 명령어들을 내부에 구현한 적어도 하나의 유형적인 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 컴퓨터 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 컴퓨터 프로세스들은:무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 무선으로 통신하는 복수의 모바일 디바이스 각각에 대해, 모바일 디바이스 위치 정보 및 모바일 디바이스 통신 서비스 정보를 수신하는 단계;날씨 데이터를 수신하는 단계;상기 날씨 데이터를 상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보와 상관시켜 상기 무선 통신 서비스에 대한 날씨의 영향을 특성화하는 단계; 및상기 무선 통신 서비스에 대한 예측된 미래 날씨 관련 데드 존 볼륨을 정의하는 데드 존 볼륨 맵을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제78항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제78항에 있어서, 상기 날씨 데이터는 상기 모바일 디바이스 위치 정보 및 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보와 시간적으로 상관되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제78항에 있어서, 상기 모바일 디바이스 통신 서비스 정보는 상기 모바일 디바이스 위치에서의 수신 신호 강도 정보를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제78항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 데이터 자산 동기화 방법으로서,무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 통신하는 모바일 디바이스의 위치에 대한 데드 존 볼륨의 변화를 모니터링하는 단계;상기 데드 존 볼륨이 상기 모바일 디바이스의 상기 위치에 접근하고 있어서 상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입할 것으로 예측된다고 결정하는 단계;상기 데드 존 볼륨 내에서 오프라인 작업에 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 상기 무선 통신 서비스를 통해 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 자동으로 송신하는 단계;상기 모바일 디바이스가 이후에 상기 데드 존 볼륨을 벗어났다고 결정하는 단계; 및상기 데드 존 볼륨에 있는 동안 상기 모바일 디바이스에 의해 국지적으로 저장된 오프라인 데이터를 상기 서버 시스템에 저장된 대응하는 데이터와 자동으로 재동기화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계는:송신될 데이터의 양을 결정하는 단계;상기 데이터의 양 및 상기 무선 통신 서비스로부터 이용가능한 데이터 레이트에 기초하여 송신 시간의 양을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 위한 시간의 양을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 데이터 자산의 송신을 시작하여, 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 것이 상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 완료되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨의 변화는 AI/ML을 사용하여 모니터링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제85항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 데이터 자산 동기화 시스템으로서,명령어들을 포함하는 적어도 하나의 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 프로세스들은:무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 통신하는 모바일 디바이스의 위치에 대한 데드 존 볼륨의 변화를 모니터링하는 단계;상기 데드 존 볼륨이 상기 모바일 디바이스의 상기 위치에 접근하고 있어서 상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입할 것으로 예측된다고 결정하는 단계;상기 데드 존 볼륨 내에서 오프라인 작업에 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 상기 무선 통신 서비스를 통해 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 자동으로 송신하는 단계;상기 모바일 디바이스가 이후에 상기 데드 존 볼륨을 벗어났다고 결정하는 단계; 및상기 데드 존 볼륨에 있는 동안 상기 모바일 디바이스에 의해 국지적으로 저장된 오프라인 데이터를 상기 서버 시스템에 저장된 대응하는 데이터와 자동으로 재동기화하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계는:송신될 데이터의 양을 결정하는 단계;상기 데이터의 양 및 상기 무선 통신 서비스로부터 이용가능한 데이터 레이트에 기초하여 송신 시간의 양을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 위한 시간의 양을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 데이터 자산의 송신을 시작하여, 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 것이 상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 완료되게 하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제92항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨의 변화는 AI/ML을 사용하여 모니터링되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제92항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 컴퓨터 프로그램 명령어들을 내부에 구현한 적어도 하나의 유형적인 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 명령어들은 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금 컴퓨터 프로세스들을 수행하게 하며, 상기 컴퓨터 프로세스들은:무선 통신 서비스를 통해 서버 시스템과 통신하는 모바일 디바이스의 위치에 대한 데드 존 볼륨의 변화를 모니터링하는 단계;상기 데드 존 볼륨이 상기 모바일 디바이스의 상기 위치에 접근하고 있어서 상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입할 것으로 예측된다고 결정하는 단계;상기 데드 존 볼륨 내에서 오프라인 작업에 필요할 적어도 하나의 데이터 자산을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 상기 무선 통신 서비스를 통해 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 자동으로 송신하는 단계;상기 모바일 디바이스가 이후에 상기 데드 존 볼륨을 벗어났다고 결정하는 단계; 및상기 데드 존 볼륨에 있는 동안 상기 모바일 디바이스에 의해 국지적으로 저장된 오프라인 데이터를 상기 서버 시스템에 저장된 대응하는 데이터와 자동으로 재동기화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 셀룰러 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항에 있어서, 상기 무선 통신 서비스는 와이파이 무선 통신 서비스인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항에 있어서, 상기 서버 시스템은 기업 자산 관리 시스템을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제99항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 단계는:송신될 데이터의 양을 결정하는 단계;상기 데이터의 양 및 상기 무선 통신 서비스로부터 이용가능한 데이터 레이트에 기초하여 송신 시간의 양을 결정하는 단계;상기 모바일 디바이스가 상기 무선 통신 데드 존에 진입하기 위한 시간의 양을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 데이터 자산의 송신을 시작하여, 상기 서버 시스템으로부터 상기 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 데이터 자산을 송신하는 것이 상기 모바일 디바이스가 상기 데드 존 볼륨에 진입하기 전에 완료되게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제99항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨의 변화는 AI/ML을 사용하여 모니터링되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제99항에 있어서, 상기 데드 존 볼륨은 3차원 볼륨인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 앨라배마 *****, 매디슨, 인터그래프 웨이 ***</address><code>520020419988</code><country>미국</country><engName>INTERGRAPH CORPORATION</engName><name>인터그래프 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 사우스 캐롤라이나 *...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>BUZZALINO, Javier</engName><name>부짜리노, 하비에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 코...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROQUE, Julio, P.</engName><name>로크, 훌리오, 피. </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 사우스캐롤라이나 *...</address><code> </code><country>중국</country><engName>TANG, Peng</engName><name>탕, 펭 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/084,843</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/084,846</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/084,847</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/084,852</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/084,855</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0797379-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0125024-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023636.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e944cb38d2b4cd0215de01867d676dec508e2f4012de1365f0300152603e3f11f81924aa9dae776503a7541200d4b8db5259df21f09549b30</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd96e0799b2cf2396a4634c26ff3dc5db898d4946ddebf992a5069f1fcefe2b1ca32d232ff75dbe72fae7d384ea7ecd4f7d056709a37e7b2c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>