<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:40.4040</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006640</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송 명령어를 위한 레지스터 어드레싱 정보</inventionTitle><inventionTitleEng>REGISTER ADDRESSING INFORMATION FOR DATA TRANSFER INSTRUCTION</inventionTitleEng><openDate>2023.03.28</openDate><openNumber>10-2023-0042498</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 레지스터 저장소의 타깃 부분을 식별하기 위한 레지스터 어드레싱 정보를 특정하는 데이터 전송 명령어가 제공된다. 데이터 전송 명령어에 응답하여, 명령어 디코딩 회로부(30)는 레지스터 저장소의 타깃 부분으로 또는 그로부터 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 동작을 수행하도록 프로세싱 회로부를 제어한다. 레지스터 어드레싱 정보는 적어도, 기준 값을 저장하기 위한 레지스터 저장소의 기준 레지스터를 식별하는 기준 레지스터 식별자; 및 데이터 전송 명령어의 인코딩에 특정되는 즉시 값을 포함하며, 즉시 값은 레지스터 저장소의 타깃 부분을 선택하기 위한 색인 값을 제공하기 위해 기준 값에 가산될 값을 표현한다. 이것은, 가변적인 데이터 구조 크기들에 대해 스케일링가능한 코드를 지원하고 루프 언롤링을 지원하는 명령어 세트 아키텍처를 제공하는 데 유용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022023701</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2021/051704</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,명령어들을 디코딩하기 위한 명령어 디코딩 회로부;데이터를 저장하기 위한 레지스터 저장소; 및상기 레지스터 저장소의 적어도 하나의 레지스터에 기입될 프로세싱 결과를 생성하기 위해, 상기 명령어 디코딩 회로부에 의해 디코딩된 명령어에 응답하여, 데이터 프로세싱을 수행하기 위한 프로세싱 회로부를 포함하고,상기 레지스터 저장소의 타깃 부분을 식별하기 위한 레지스터 어드레싱 정보를 특정하는 데이터 전송 명령어에 응답하여, 상기 명령어 디코딩 회로부는 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분으로 또는 그로부터 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 동작을 수행하기 위해 상기 프로세싱 회로부를 제어하도록 구성되고,상기 레지스터 어드레싱 정보는 적어도,기준 값을 저장하기 위한 상기 레지스터 저장소의 기준 레지스터를 식별하는 기준 레지스터 식별자; 및상기 데이터 전송 명령어의 인코딩에 특정되는 즉시 값을 포함하고, 상기 즉시 값은 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분을 선택하기 위한 색인 값을 제공하기 위해 상기 기준 값에 가산될 값을 표현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 레지스터 저장소는 적어도 하나의 2차원(2D) 어레이의 데이터를 저장하기 위한 2D 어레이 레지스터 저장소를 포함하고,상기 레지스터 저장소의 타깃 부분은 상기 2D 어레이 레지스터 저장소의 타깃 부분을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 데이터 전송 동작은 상기 2D 어레이 레지스터 저장소의 타깃 부분으로 또는 그로부터 타깃 2D 어레이의 하위 부분을 전송하는 것을 포함하고, 상기 색인 값은 상기 타깃 2D 어레이 중 어느 하위 부분이 전송될 것인지를 식별하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 하위 부분은 상기 타깃 2D 어레이 내에서 동일한 수직 포지션을 공유하는 단일 수평 그룹의 요소들 또는 상기 타깃 2D 어레이 내에서 동일한 수평 포지션을 공유하는 단일 수직 그룹의 요소들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 데이터 전송 명령어는 수평 방향 및 수직 방향 중 하나를 식별하는 어레이 방향 식별자를 특정하고,상기 어레이 방향 식별자가 상기 수평 방향을 식별할 때, 상기 타깃 2D 어레이의 하위 부분은 상기 색인 값에 의해 식별된 상기 타깃 2D 어레이의 적어도 하나의 수평 그룹의 요소들을 포함하고, 각각의 수평 그룹의 요소들은 상기 타깃 2D 어레이 내에서 동일한 수직 포지션을 공유하는 요소들을 포함하고,상기 어레이 방향 식별자가 상기 수직 방향을 식별할 때, 상기 타깃 2D 어레이의 하위 부분은 상기 색인 값에 의해 식별된 상기 타깃 2D 어레이의 적어도 하나의 수직 그룹의 요소들을 포함하고, 각각의 수직 그룹의 요소들은 상기 타깃 2D 어레이 내에서 동일한 수평 포지션을 공유하는 요소들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 전송 명령어는 상기 프로세싱 회로부에 의해 지원되는 복수의 데이터 요소 크기들 중에서 상기 데이터 전송 명령어에 대해 특정된 현재 데이터 요소 크기 E와 연관되고, 상기 현재 데이터 요소 크기 E는 상기 타깃 2D 어레이의 각각의 요소와 연관된 데이터 요소 크기를 식별하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 즉시 값은 상기 데이터 전송 명령어의 명령어 인코딩 중 Nimm 비트를 사용하여 인코딩되고, Nimm은 상기 현재 데이터 요소 크기 E에 따라 가변적이며, Nimm은 E가 감소함에 따라 증가하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2D 어레이 레지스터 저장소는 각각이 MVL 비트를 포함하는 NR개의 벡터 레지스터들을 포함하고,상기 명령어 디코딩 회로부는 상기 2D 어레이 레지스터 저장소의 NR개의 벡터 레지스터들에 대한 가변적인 벡터 길이 MVL을 지원하는 명령어 세트 아키텍처에 따라 명령어들을 디코딩하도록 구성되고, 상기 명령어 세트 아키텍처에 의해 지원되는 최소 벡터 길이는 MVLmin이고,상기 타깃 2D 어레이의 요소들이 데이터 요소 크기 E를 갖는 상기 데이터 전송 명령어에 대해, 상기 데이터 전송 명령어의 명령어 인코딩에서 상기 즉시 값으로서 인코딩될 수 있는 다수의 상이한 수치 값들은 MVLmin /E 미만인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2D 어레이 레지스터 저장소는 적어도 2개의 어레이 저장 영역들로 논리적으로 파티셔닝될 수 있고, 각각의 어레이 저장 영역은 각각의 2D 어레이를 저장하기 위한 것이고,상기 레지스터 어드레싱 정보는 상기 2D 어레이 레지스터 저장소의 선택된 어레이 저장 영역을 식별하는 어레이 식별자를 또한 포함하고, 상기 색인 값은 상기 선택된 어레이 저장 영역의 어느 하위 부분이 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분인지를 식별하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 데이터 전송 동작에 대해 특정된 현재 데이터 요소 크기 E에 종속하는 가변적인 맵핑에 기초하여, 상기 2D 어레이 레지스터 저장소의 어느 부분이 주어진 값의 어레이 식별자에 대응하는 어레이 저장 영역인지를 식별하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 2D 어레이 레지스터 저장소는 NA개의 어레이 저장 영역들로 논리적으로 파티셔닝되고, NA는 상기 현재 데이터 요소 크기 E에 따라 바뀌고, NA는 E가 증가함에 따라 증가하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어레이 식별자 및 상기 즉시 값은 상기 데이터 전송 명령어의 명령어 인코딩의 비트들의 공유되는 부분을 사용하여 인코딩되고,상기 공유되는 부분의 주어진 비트에 대해, 상기 명령어 디코딩 회로부는, 상기 데이터 전송 명령어에 대해 특정된 현재 데이터 요소 크기 E에 따라, 상기 주어진 비트가 상기 어레이 식별자의 부분을 나타내는 것으로 해석되는지 또는 상기 즉시 값의 부분을 나타내는 것으로 해석되는지를 바꾸도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 어레이 식별자 및 상기 즉시 값을 인코딩하기 위해 사용되는 상기 데이터 전송 명령어의 명령어 인코딩의 총 비트 수는 상기 현재 데이터 요소 크기 E에 관계없이 일정한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 전송 명령어가 상기 레지스터 어드레싱 정보 및 메모리의 타깃 부분을 식별하기 위한 메모리 어드레싱 정보를 특정하는 로드/저장 명령어일 때, 상기 데이터 전송 동작은 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분과 상기 메모리의 타깃 부분 사이에서 데이터를 전송하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 전송 명령어가 상기 레지스터 어드레싱 정보 및 상기 레지스터 저장소의 추가의 부분을 식별하기 위한 추가의 레지스터 어드레싱 정보를 특정하는 레지스터 이동 명령어일 때, 상기 데이터 전송 동작은 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분과 상기 레지스터 저장소의 추가의 부분 사이에서 데이터를 전송하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기준 레지스터는 스칼라 레지스터인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어 디코더는 소스 또는 목적지 레지스터를 특정하기 위한 K 비트 스칼라 레지스터 필드를 갖는 적어도 하나의 스칼라 계산 명령어를 지원하도록 구성되고,상기 데이터 전송 명령어는 L 비트 스칼라 레지스터 필드를 사용하여 상기 기준 레지스터를 특정하고, L 003c# K이며, 이에 따라, 상기 적어도 하나의 스칼라 계산 명령어에 대한 상기 소스 또는 목적지 레지스터로서 특정가능한 적어도 하나의 스칼라 레지스터가 상기 데이터 전송 명령어에 대한 상기 레지스터 어드레싱 정보의 기준 레지스터로서 특정될 수 없는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서,명령어를 디코딩하는 단계; 및상기 디코딩된 명령어에 응답하여, 레지스터 저장소의 적어도 하나의 레지스터에 기입될 프로세싱 결과를 생성하기 위해 데이터 프로세싱을 수행하도록 프로세싱 회로부를 제어하는 단계를 포함하고,상기 레지스터 저장소의 타깃 부분을 식별하기 위한 레지스터 어드레싱 정보를 특정하는 데이터 전송 명령어에 응답하여, 상기 프로세싱 회로부는 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분으로 또는 그로부터 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 동작을 수행하도록 제어되고,상기 레지스터 어드레싱 정보는 적어도,기준 값을 저장하기 위한 상기 레지스터 저장소의 기준 레지스터를 식별하는 기준 레지스터 식별자; 및상기 데이터 전송 명령어의 인코딩에 특정되는 즉시 값을 포함하고, 상기 즉시 값은 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분을 선택하기 위한 색인 값을 제공하기 위해 상기 기준 값에 가산될 값을 표현하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 타깃 코드의 명령어들의 실행을 위한 명령어 실행 환경을 제공하도록 호스트 데이터 프로세싱 장치를 제어하기 위한 컴퓨터 프로그램으로서,상기 디코딩된 명령어들에 대응하는 프로세싱 동작들을 수행하도록 상기 호스트 데이터 프로세싱 장치를 제어하기 위해 상기 타깃 코드의 명령어들을 디코딩하기 위한 명령어 디코딩 프로그램 로직; 및상기 타깃 코드와 연관된 타깃 명령어 세트 아키텍처의 레지스터 저장소를 에뮬레이팅하기 위해 상기 호스트 데이터 프로세싱 장치의 호스트 저장소에 레지스터 에뮬레이팅 데이터 구조를 유지하기 위한 레지스터 에뮬레이팅 프로그램 로직을 포함하고,상기 레지스터 저장소의 타깃 부분을 식별하기 위한 레지스터 어드레싱 정보를 특정하는 데이터 전송 명령어에 응답하여, 상기 명령어 디코딩 프로그램 로직은 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분에 대응하는 상기 레지스터 에뮬레이팅 데이터 구조의 위치들로 또는 그로부터 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 동작을 수행하기 위해 상기 호스트 데이터 프로세싱 장치를 제어하도록 구성되고,상기 레지스터 어드레싱 정보는 적어도,기준 값을 저장하기 위한 상기 레지스터 저장소의 기준 레지스터를 식별하는 기준 레지스터 식별자; 및상기 데이터 전송 명령어의 인코딩에 특정되는 즉시 값을 포함하고, 상기 즉시 값은 상기 레지스터 저장소의 타깃 부분을 선택하기 위한 색인 값을 제공하기 위해 상기 기준 값에 가산될 값을 표현하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항의 컴퓨터 프로그램을 저장하는 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 캠브리지 씨비* *엔제이 체리힌톤 풀번로드 ***</address><code>519980731854</code><country>영국</country><engName>ARM Limited</engName><name>에이알엠 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔제이 캠브리지셔 케...</address><code> </code><country> </country><engName>STEPHENS, Nigel John</engName><name>스티븐스, 나이젤 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 소피아 앙티폴리스 ***** 애비뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>MILANOVIC, Jelena</engName><name>밀라노비치, 옐레나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 씨비* *엔제이 캠브리지셔 케...</address><code> </code><country> </country><engName>MANSELL, David Hennah</engName><name>맨셀, 데이비드 헤나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 강남구 테헤란로*길** (역삼동,청원빌딩) *층,***,***호(영인국제특허법률사무소)</address><code>919980004179</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hwa Ik</engName><name>이화익</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2011874.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0216885-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0036278-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0310181-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0670603-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0670604-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006640.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93565e4af33f49ef5bbd6b6d4af332752692df5b54d37333b75fb5b1df6fc8108c40a4feba82aa6aa78ce3cc687ad790027847b0a7904e257c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fe99dca748937b4a59ce7799d65844d80356ff895efd79d4997c9519729aa754f9f4b66f0772aec924e701b4ed9522418b6673a9919eba9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>