<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:35.035</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.20</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0024655</applicationNumber><claimCount>2</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공사, 건설, 건축용 로봇, 자율로봇, AI로봇, ICT로봇, IoT로봇, 로봇시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Construction robot</inventionTitleEng><openDate>2024.03.06</openDate><openNumber>10-2024-0029751</openNumber><originalApplicationDate>2023.04.03</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0043838</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04C 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04G 21/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04G 21/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04F 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04F 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E01C 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230043838</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo><familyApplicationNumber>1020240199446</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 자화, 자율, 진동, 가진, 파동, 오존, 음이온, 회전, 분해, 전해, 유동화, 방전, 방역, 살균, 소독; 상기 자화 내지 살균 등이 가미되는 소독; 살균이 가미되는 상기 자화 내지 소독; 등이 되는 또는 등을 하는 공사, 작업, 정화, 청정, 처리, 소독, 재료, 자재, 물품, 장비, 장치, 시설, 수단, 장치, 방법, 공법, 드론, 로봇, UAM, 킥보드, 시스템, 3D프린터, 모빌리티 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공사용 로봇으로서,상기 로봇이 공사의 현장에 있는 굴착기에 탑승하여 자신의 손을 이용하여 (로봇; 이의 몸, 팔, 손, 발, 목, 링, 후크, 고리, 집게, 체(體), 신체, 몸체, 일부; 등을 이용하여) 굴착기를 운전하고,상기 로봇에 의하여 운전되는 굴착기에 의하여 상기 지반이 굴착되고,상기 로봇이 천공기에 탑승하여 자신의 손을 이용하여 (상기 로봇 내지 일부 등을 이용하여) 천공기를 운전하고,상기 로봇에 의하여 운전되는 천공기에 의하여 상기 지반 중에서 암반이 천공되고, 상기 로봇이 상기 천공된 천공부에 장약을 하고,상기 장약된 화약의 폭발에 의하여 상기 암반이 발파되고,  상기 발파된 암반이 상기 로봇에 의하여 운전되는 굴착기에 의하여 굴착되고,상기 로봇이 도져에 탑승하여 자신의 손을 이용하여 (상기 로봇 내지 일부 등을 이용하여) 도져를 운전하고,상기 로봇에 의하여 운전되는 도져에 의하여 상기 지반이 정리되고,상기 로봇이 보링기에 탑승하여 자신의 손을 이용하여 (상기 로봇 내지 일부 등을 이용하여) 보링기를 운전하고,상기 로봇에 의하여 운전되는 보링기에 의하여 상기 지반이 보링되고,상기 로봇이 크레인에 탑승하여 자신의 손을 이용하여 (상기 로봇 내지 일부 등을 이용하여) 크레인을 운전하고,상기 크레인에 파일이 거치되고, 상기 로봇에 의하여 운전되는 크레인에 의하여 상기 보링된 보링공에 상기 파일이 투입되고,상기 파일의 투입에 의하여 상기 지반에 파일 기초가 조성되고,상기 로봇이 이동하면서 비계를 운반한 후 자신의 팔을 이용하여 상기 지반이나 기초의 상부에 상기 비계를 가두리 형태로 설치하고,상기 로봇이 이동하면서 형틀을 운반한 후 자신의 팔을 이용하여 상기 설치된 비계의 가두리 내부에 상기 형틀을 조립하고,상기 로봇이 이동하면서 철근을 운반한 후 자신의 팔을 이용하여 상기 형틀의 내부에 상기 철근을 투입하여 배근하고,상기 배근된 철근은 주철근이 되고, 상기 철근과 다른 철근이 절곡기에 의하여 절곡되어 가공되고,상기 로봇의 손에 집게가 구비되고, 상기 집게에 상기 다른 철근이 거치되고,상기 로봇이 자신의 팔을 움직여 상기 팔의 선단에 부착된 손에 거치된 집게를 움직여 상기 철근을 절곡하여 가공하고,  상기 로봇이 이동하면서 상기 절곡기 및 집게에 의하여 가공된 철근을 운반한 후 자신의 팔을 이용하여 상기 형틀의 내부에 상기 철근을 투입하여 배근하고,상기 배근된 가공된 철근은 보조철근이 되고, 상기 로봇의 손에 결속 수단이 거치되고, 상기 로봇의 팔을 이동하여 상기 결속 수단을 상기 배근된 철근의 2가닥 이상이 교차된 부위에 거치시키고,상기 결속 수단에서 철선이 인출되어 상기 교차 부위의 2가닥 이상의 철근이 상기 철선으로 감기어 조임되고,상기 조임에 의하여 상기 배근된 철근이 결속되고, 상기 현장으로 재료가 반입되고, 상기 로봇이 펌프카에 탑승하여 자신의 손으로 펌프카를 운전하고,상기 펌프카에 상기 재료가 투입되고, 상기 로봇에 의하여 운전되는 펌프카에 의하여 상기 재료가 펌핑되고,상기 로봇이 자신의 손으로 상기 재료가 배출되는 호스를 잡은 다음 자신의 팔을 이용하여 상기 형틀이 내부 또는 상부에 거치시키고,상기 거치된 호스로 부터 상기 펌핑되는 재료가 타설되고, 상기 로봇의 손에 진동기가 거치되고, 상기 로봇이 자신의 팔을 움직여 상기 진동기를 상기 타설된 재료에 투입하고,상기 진동기에 전원이 공급되고,상기 타설된 재료에 투입된 진동기에 의하여 상기 타설된 재료가 진동되고,상기 로봇의 하부에 미장기가 거치되고,상기 로봇이 상기 진동된 재료의 상부를 이동하고, 상기 미장기에 전원이 공급되어 상기 미장기가 회전하고, 상기 진동된 재료의 표면이 상기 회전하는 미장기에 의하여 미장되고,(상기 진동된 재료의 표면이 상기 미장기 또는 회전하는 미장기에 의하여 미장, 처리, 정리, 마감, 매끈, 평탄, 평활, 매끈하게 미장, 평탄하게 미장, 평활하게 미장 등이 되고) 상기 로봇의 손에 살수용 호스가 거치되고,상기 로봇의 팔이 상기 호스를 상기 미장된 재료의 상부에 거치하고, 상기 살수용 호스에 수도관 또는 펌프가 연계되고,상기 수도관 또는 펌프로 부터 물이 공급되고, 상기 공급된 물이 상기 호스를 통하여 상기 재료에 살수되고,상기 살수에 의하여 상기 재료의 양생이 촉진되고, 상기 재료가 양생된 후에 상기 로봇이 자신의 손과 팔을 이용하여 상기 형틀을 해체하고, (상기 재료가 양생된 후에 상기 로봇이 자신의 손과 팔을 이용하여 상기 형틀을 해체, 탈형되고)  상기 해체의 후에 상기 철근과 재료가 포함되는 구조물이 조성되고,상기 로봇의 손에 면처리 수단이 거치되고,상기 로봇이 자신의 팔을 이용하여 상기 면처리 수단을 상기 구조물의 표면에 이동시키고,상기 이동하는 면처리 수단에 의하여 상기 구조물의 표면이 면처리되고,상기 현장으로 벽돌이 운반되고,상기 로봇의 팔이 상기 벽돌을 집어 상기 구조물의 벽에 조적을 하고,(상기 로봇의 팔이 상기 벽돌을 집어 상기 구조물의 벽에 조적, 쌓기, 적층 등을 하고)상기 조적에 의하여 상기 구조물의 벽에 벽돌벽이 형성되고,  상기 현장으로 타일이 운반되고,상기 로봇의 손이 상기 타일을 집어 상기 구조물의 벽에 부착하고, (상기 로봇의 손이 상기 타일을 집어 상기 구조물의 벽에 부착, 붙임하고,) 상기 부착에 의하여 상기 구조물의 벽에 타일벽이 형성되고,  상기 로봇의 손에 도장 수단이 장착되고,상기 로봇이 팔을 이용하여 상기 도장 수단을 상기 구조물의 표면에 거치하고,상기 도장 수단으로 부터 페인트가 분사되고, 상기 페인트가 분사되어 상기 구조물의 표면이 도장되고,상기 현장으로 문이 운반되고,상기 로봇의 팔이 상기 문을 집어 상기 구조물에서 문의 위치에 거치하고, 상기 거치에 의하여 상기 구조물에 문이 설치되고,상기 현장으로 창문이 운반되고,상기 로봇의 팔이 상기 창문을 집어 상기 구조물에서 창문의 위치에 적치하고, 상기 적치에 의하여 상기 구조물에 창문이 설치되고,상기 현장으로 천장재가 운반되고,상기 로봇의 팔이 상기 천장재를 집어 상기 구조물의 천장에 부착하고, (상기 로봇의 팔이나 손이 상기 천장재를 집어 상기 구조물의 벽에 부착, 붙임하고) 상기 천장에 부착에 의하여 상기 구조물의 천장에 천장재 부착 천장이 형성되고,  상기 현장으로 바닥재가 운반되고,상기 로봇의 팔이 상기 바닥재를 집어 상기 구조물의 바닥에 포설하고, (상기 로봇의 팔이 상기 바닥재를 집어 상기 구조물의 바닥에 포설, 부설, 깔기하고)상기 바닥에 포설에 의하여 상기 구조물의 바닥에 바닥재 포설 바닥이 형성되고,  상기 현장으로 벽지가 운반되고,상기 로봇의 손이 상기 벽지를 집어 상기 구조물의 벽에 부착하고, (상기 로봇의 손이 상기 벽지를 집어 상기 구조물의 벽에 부착, 붙임하고) 상기 부착에 의하여 상기 구조물의 벽에 벽지 부착 벽이 형성되고,  상기 로봇에 타카 또는 내장을 하는 장비가 장착되고,상기 로봇이 상기 구조물의 내부를 이동하고, 상기 구조물의 내부를 이동하는 상기 로봇 또는 타카 또는 장비에 의하여 상기 구조물의 내면에 내장재가 못질 또는 부착되어 상기 구조물이 내장되고, (상기 구조물의 내부를 이동하는 상기 로봇에 의하여 상기 구조물이 또는 구조물의 내부가 내장되고) 상기 로봇에 타카 또는 외장을 하는 장비가 장착되고,상기 로봇이 상기 구조물의 외부를 이동하고, 상기 구조물의 외부를 이동하는 상기 로봇 또는 타카 또는 장비에 의하여 상기 구조물의 외면에 외장재가 못질 또는 부착되어 상기 구조물이 외장되고,상기 로봇에 이격되어 상기 현장에 작업 로봇이 구비되고,상기 작업 로봇의 손이나 팔로 상기 공사의 자재를 잡고,상기 자재를 잡으면서 상기 작업 로봇이 이동하고,상기 이동의 후에 상기 작업 로봇이 자신의 손이나 팔을 움직여 상기 자재를 포설 또는 적치 또는 적층하고,상기 자재의 포설 또는 적치 또는 적층에 의하여 상기 자재가 포함되는 시설이 조성되고, 상기 작업 로봇에 이격되어 상기 현장에 신호 로봇이 구비되고,상기 신호 로봇의 손에 신호 봉이 거치되고,상기 신호 로봇의 팔이 상하로 반복 운동을 하고,상기 팔의 선단에 상기 손이 구비되고, 상기 팔의 상하 반복 운동에 의하여 상기 손에 거치된 신호 봉이 상하로 반복 운동을 하고,상기 신호 로봇에 이격되어 상기 현장에 3D프린팅 로봇이 구비되고,상기 3D프린팅 로봇에 의하여 조경물 또는 조형물 또는 시설물이 조성되고, 상기 3D프린팅 로봇에 이격되어 상기 현장에 감시 로봇이 구비되고,상기 감시 로봇의 전면에 센서가 구비되고, 상기 센서에 이격되어 상기 전면에 버튼이 구비되고, 상기 버튼에 이격되어 상기 전면에 라이트가 구비되고, 상기 라이트에 이격되어 상기 전면에 제1카메라가 구비되고,상기 제1카메라에 이격되어 상기 전면에 무전기가 구비되고,상기 무전기에 이격되어 상기 전면에 알림기가 구비되고,상기 감시 로봇의 후면에 램프가 구비되고, 상기 램프에 이격되어 상기 후면에 제2카메라가 구비되고, 상기 제2카메라에 이격되어 상기 후면에 제어기가 구비되고, 상기 감시 로봇에 이격되어 작업을 하는 작업자에 스마트폰이 구비되고,상기 센서, 버튼, 라이트, 제1카메라, 무전기, 알림기, 램프, 제2카메라, 제어기에 전기를 공급하는 배터리가 구비되고, 상기 배터리가 내장되는 공간이 상기 감시 로봇에 형성되고, 상기 센서 내지 제어기 중 하나 이상과 배터리의 사이에 전선이 연결되고, 상기 감시 로봇의 작업이나 이동 시에 상기 센서가 작동되고,상기 작업이나 이동 중에 상기 제1카메라와 제2카메라에 의하여 작업이나 이동 장면이 촬영되고, 상기 버튼은 비상 시에 상기 감시 로봇에 이격되어 작업하는 작업자에 의하여 눌려지는 것이고, 상기 센서 내지 제어기 중 하나 이상에 통신기가 연계되고,  상기 통신기에 LTE, WiFi, 블루투스, 비콘(beacon) 중에서 선택된 하나가 포함되고, 상기 통신기에 통신망이 연계되고, 상기 통신망에 서버가 연계되고, 상기 서버에 단말기가 연계되고, 상기 단말기에 컴퓨터, 모니터, 스크린, 핸드폰, 태블릿 중에서 선택된 하나가 포함되고,  상기 서버와 단말기가 관제센터에 구비되고,  상기 스마트폰에 스마트폰용 앱(app)이 설치되고, 상기 단말기에 단말기용 앱(app)이 설치되고, 상기 스마트폰과 상기 단말기는 상호 연계 또는 통화되고, 상기 감시 로봇이나 작업자에 구비된 무전기와 상기 관제센터에 구비된 무전기가 상호 연계 또는 통화되고, 상기 감시 로봇이나 작업자와 상기 관제센터에 근무하는 관리자 간에 통화 시스템이 구축되고,상기 감시 로봇에 사물인터넷(loT, internet of things)이 이용되고,상기 사물인터넷은 제1사물에 상기 통신기를 구비해 인터넷에 연결되도록 하여 제2사물, 제3사물을 인터넷 기반으로 네트워크로 연결해 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 상호 정보가 전달 또는 공유되도록 하는 것이고, 상기 통신기에 의하여 상기 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 제1사물은 상기 감시 로봇이고,상기 모뎀에 이격되어 상기 통신기가 상기 감시 로봇의 내부에 구비되고, 상기 제2사물은 상기 스마트폰이고, 상기 제3사물은 모바일폰이고, 상기 제3사물은 상기 관리자에 구비되고, 상기 제3사물에 앱(app)이 설치되고, 상기 감시 로봇의 상부에 계측기가 구비되고,상기 계측기에 이격되어 상기 감시 로봇의 상부에 관측기가 구비되고,상기 관측기에 이격되어 상기 감시 로봇의 상부에 촬영기가 구비되고,상기 촬영기에 이격되어 상기 감시 로봇의 상부에 탐사기가 구비되고,상기 탐사기에 이격되어 상기 감시 로봇의 상부에 측량기가 구비되고,상기 통신기에 의하여 상기 계측기, 관측기, 촬영기, 탐사기, 측량기, 제1사물, 제2사물, 제3사물이 인터넷 기반으로 상호 네트워크로 연결되고,상기 정보에 상기 계측기에 의한 계측, 상기 관측기에 의한 관측, 상기 촬영기에 의한 촬영, 상기 탐사기에 의한 탐사, 상기 측량기에 의한 측량의 정보가 포함되고,상기 정보가 상기 통신기 또는 인터넷 또는 네트워크를 통하여 상기 제2사물과 제3사물에 전달되고, 상기 전달된 정보가 상기 제2사물에 설치된 앱(app)과 제3사물에 설치된 앱(app)으로 실시간 시청되고, 상기 측량기에 이격되어 상기 감시 로봇의 상부에 마이크와 스피커가 장착되고,  상기 마이크와 스피커는 상기 작업자와 관리자가 상호 통화하는데 사용되고,상기 작업자의 말이 상기 마이크를 거쳐 상기 통신기에 전달되고, 상기 통신기에 전달된 작업자의 말이 상기 통신기를 거쳐 상기 모바일폰의 앱(app)을 통하여 상기 관리자에게 전달되고, 상기 관리자의 말이 상기 모바일폰의 앱(app)을 거쳐 상기 통신기에 전달되고, 상기 통신기에 전달된 관리자의 말이 상기 통신기를 거쳐 상기 스피커를 통하여 상기 작업자에게 전달되고,상기 현장의 상부를 드론 로봇이 비행하고,상기 드론 로봇에 CCTV, 통신기, 송신기가 구비되고,상기 CCTV에 의하여 촬영된 정보나 영상은 상기 통신기를 거쳐 상기 송신기에 의하여 송신되고,상기 송신된 정보나 영상은 상기 로봇, 스마트폰, 단말기, 작업자, 관리자 및 관제센터에 전달되고,상기 정보 또는 영상에 의하여 상기 공사, 현장, 지반, 구조물, 시설, 조경물, 조형물, 시설물의 사진이나 도면이 얻어지고,상기 정보 또는 영상에 의하여 상기 공사 내지 시설물이 관리되거나 또는 상기 공사 내지 시설물의 안전이 관리되는 것을 특징으로 하는 로봇</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 로봇으로서,상기 로봇이 제1로봇, 제2로봇, 제3로봇, 제4로봇, 제5로봇, 제6로봇, 제7로봇, 제8로봇, 제9로봇, 제10로봇, 제11로봇, 제12로봇, 제13로봇, 제14로봇, 제15로봇, 제16로봇, 제17로봇, 제18로봇, 제19로봇, 제20로봇, 제21로봇, 제22로봇으로 구성되고, 상기 제1로봇에 절곡기가 포함되는 가공 수단이 구비되고, 상기 절곡기 또는 가공 수단으로 철근이 인입되고, 상기 인입된 철근이 상기 절곡기 또는 가공 수단에 의하여 절곡 또는 가공되고, (상기 제1로봇이 철근을 가공, 절단, 절곡, 절단 가공, 절곡 가공, 절단하여 가공, 절곡하여 가공) (상기 로봇 내지 로봇자동화시스템; 이중 하나의 몸, 팔, 손, 발, 목, 링, 후크, 고리, 집게, 체(體), 신체, 몸체, 일부; 등이 철근을 가공, 절단, 절곡, 절단 가공, 절곡 가공, 절단하여 가공, 절곡하여 가공) 상기 제2로봇이 상기 가공된 철근을 적치하고,(상기 제2로봇, 로봇 내지 일부 등이 상기 가공된 철근을 적치, 적층, 적재; 용기에 적치, 적층, 적재; 박스에 적치, 적층, 적재; 비닐에 적치, 적층, 적재; 포장 수단에 적치, 적층, 적재; 운반수단에 적치, 적층, 적재; 상기 절곡 또는 가공에서 이격된 공간으로 적치, 적층, 적재; 상기 절곡 또는 가공되는 곳에서 다른 곳으로 적치, 적층, 적재; 상기 절곡 또는 가공되는 공간에서 다른 공간으로 적치, 적층, 적재) 상기 제3로봇이 상기 적치된 철근을 포장하고,상기 포장된 철근이 현장으로 운반되고,상기 제4로봇이 형틀을 조립하고, 상기 제5로봇이 상기 형틀의 내부에 상기 운반된 철근을 배근하고,상기 제6로봇이 상기 배근된 철근을 결속하고,(상기 제4로봇, 로봇 내지 일부 등이 상기 배근된 철근을 결속, 제4로봇이나 제4로봇의 팔이 상기 배근된 철근을 철선으로 결속, 상기 제4로봇이나 제4로봇이 상기 배근된 철근의 교차 부위를 철선으로 감아서 철근을 결속, 상기 제4로봇이나 제4로봇의 팔에 구비된 결속 수단을 이용하여 상기 배근된 철근의 교차 부위를 철선으로 감아서 철근을 결속) 상기 제7로봇에 재료 타설용 호스가 장착되고,상기 제7로봇이 상기 호스를 상기 형틀의 내부 또는 상부에 거치하고,상기 재료가 재료 공급기 또는 타설기로 부터 공급되고,상기 공급된 재료가 상기 호스를 통하여 타설되고,상기 제8로봇에 진동기가 장착되고,상기 제8로봇이 상기 진동기를 상기 타설된 재료에 투입하고,상기 타설된 재료가 상기 진동기에 의하여 진동되고,상기 제9로봇에 미장기가 장착되고,상기 제9로봇이 상기 진동된 재료의 상부를 이동하고, 상기 진동된 재료의 표면이 상기 미장기에 의하여 미장되고,(상기 진동된 재료의 표면이 상기 미장기에 의하여 미장, 처리, 정리, 마감, 매끈, 평탄, 평활, 매끈하게 미장, 평탄하게 미장, 평활하게 미장) 상기 제10로봇에 살수용 호스가 장착되고,상기 제10로봇이 상기 호스를 상기 미장된 재료의 상부에 거치하고, 상기 살수용 호스에 수도관 또는 펌프가 연계되고,상기 수도관 또는 펌프로 부터 물이 공급되고, 상기 공급된 물이 상기 호스를 통하여 상기 재료에 살수되고,상기 살수에 의하여 상기 재료의 양생이 촉진되고, 상기 재료가 양생된 후에 상기 제11로봇이 상기 형틀이 해체하고, (상기 재료가 양생된 후에 상기 제11로봇이 상기 형틀이 해체, 탈형, 상기 해체의 후에 상기 철근과 재료가 포함되는 구조물이 조성되고,상기 제12로봇에 면처리 수단이 장착되고,상기 제12로봇이 상기 면처리 수단을 상기 구조물의 표면에 거치하고,상기 구조물의 표면이 상기 면처리 수단에 의하여 면처리되고,상기 구조물로 벽돌이 운반되고,상기 제13로봇의 팔이 상기 벽돌을 집어 상기 구조물의 벽에 조적을 하고,(상기 제13로봇의 팔이 상기 벽돌을 집어 상기 구조물의 벽에 조적, 쌓기, 적층 등을 하고)상기 조적에 의하여 상기 구조물의 벽에 벽돌벽이 형성되고,  상기 구조물로 타일이 운반되고,상기 제14로봇의 손이 상기 타일을 집어 상기 구조물의 벽에 부착하고, (상기 제14로봇의 손이 상기 타일을 집어 상기 구조물의 벽에 부착, 붙임) 상기 부착에 의하여 상기 구조물의 벽에 타일벽이 형성되고,  상기 제15로봇에 도장 수단이 장착되고,상기 제15로봇이 상기 도장 수단을 상기 구조물의 표면에 거치하고,상기 도장 수단으로 부터 페인트가 분사되고, 상기 페인트가 분사되어 상기 구조물의 표면이 도장되고,상기 구조물로 문이 운반되고,상기 제16로봇의 팔이 상기 문을 집어 상기 구조물에서 문의 위치에 거치하고, 상기 거치에 의하여 상기 구조물에 문이 설치되고,상기 구조물로 창문이 운반되고,상기 제17로봇의 팔이 상기 창문을 집어 상기 구조물에서 창문의 위치에 적치하고, 상기 적치에 의하여 상기 구조물에 창문이 설치되고,상기 구조물로 천장재가 운반되고,상기 제18로봇의 팔이 상기 천장재를 집어 상기 구조물의 천장에 부착하고, (상기 로봇의 팔이나 손이 상기 천장재를 집어 상기 구조물의 벽에 부착, 붙임) 상기 천장에 부착에 의하여 상기 구조물의 천장에 천장재 부착 천장이 형성되고,  상기 구조물로 바닥재가 운반되고,상기 제19로봇의 팔이 상기 바닥재를 집어 상기 구조물의 바닥에 포설하고, (상기 제19로봇의 팔이 상기 바닥재를 집어 상기 구조물의 바닥에 포설, 부설, 깔기)상기 바닥에 포설에 의하여 상기 구조물의 바닥에 바닥재 포설 바닥이 형성되고,  상기 구조물로 벽지가 운반되고,상기 제20로봇의 손이 상기 벽지를 집어 상기 구조물의 벽에 부착하고, (상기 제20로봇의 손이 상기 벽지를 집어 상기 구조물의 벽에 부착, 붙임) 상기 부착에 의하여 상기 구조물의 벽에 벽지 부착 벽이 형성되고,  상기 제21로봇에 내장 수단이 장착되고,상기 제21로봇이 상기 구조물의 내부를 이동하고, 상기 구조물의 내부를 이동하는 상기 제21로봇에 의하여 상기 구조물이 내장되고, (상기 구조물의 내부를 이동하는 상기 제21로봇에 의하여 상기 구조물이 또는 구조물의 내부가 내장되고) 상기 제22로봇에 외장 수단이 장착되고,상기 제22로봇이 상기 구조물의 외부를 이동하고, 상기 구조물의 외부를 이동하는 상기 제22로봇에 의하여 상기 구조물이 외장되는 것을 특징으로 하는 로봇</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0198205-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0917013-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1453357-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1453358-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1453359-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0007866-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0144870-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0940122-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240024655.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9383c1540e6ac0e174f9a5e4e83d54e823ba25be405111fd7b8afeaf00385d2dbd0d25e3b2d06d5a7f4b7671982735e474550395b88aa378bd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf30b88f645adaa7558ee7dfcd7bfccfff6306e02753f9842bdcfbabc5494861b0b5435d8cc3fffa835963e926a1fd1fdefe57f0749e5d9291</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>