<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:26.1126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0128088</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.04.13</openDate><openNumber>10-2022-0045584</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시장치는 유닛 화소영역들을 포함하는 표시패널 및 복수 개의 제1 라인-성분들 및 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 복수 개의 교차영역들을 정의하는 복수 개의 제2 라인-성분들을 포함하는 입력 센서를 포함한다. 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 제1 그룹의 성분들은 서로 전기적으로 연결되어 제1 전극을 정의한다. 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 제2 그룹의 성분들은 서로 전기적으로 연결되어 제2 전극을 정의하고, 상기 제2 전극은 상기 제1 전극에 절연되고 교차한다. 상기 제1 방향과 제2 방향이 정의하는 제1 사이각과 상기 제1 사이각에 대응하는 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들이 상기 복수 개의 교차영역들에서 정의하는 제2 사이각은 서로 다르다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 각각이 교차하는 제1 대각선과 제2 대각선을 포함하는 사각형상을 갖는 유닛 화소영역들을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 복수 개의 제1 라인-성분들 및 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 복수 개의 교차영역들을 정의하는 복수 개의 제2 라인-성분들을 포함하는 입력 센서를 포함하고, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 제1 그룹의 성분들은 서로 전기적으로 연결되어 제1 전극을 정의하고,상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 제2 그룹의 성분들은 서로 전기적으로 연결되어 제2 전극을 정의하고, 상기 제2 전극은 상기 제1 전극에 절연되고 교차하며상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 제3 그룹의 성분들은 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극에 절연된 더미 전극을 정의하며,상기 제1 대각선과 상기 제2 대각선이 정의하는 제1 사이각과 상기 제1 사이각에 대응하는 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들이 상기 복수 개의 교차영역들에서 정의하는 제2 사이각은 서로 다른 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극과 상기 제2 전극이 교차하는 제1 영역 내의 상기 제1 전극의 너비는 상기 제1 전극과 상기 제2 전극이 비-교차하는 제2 영역 내의 상기 제1 전극의 너비와 실질적으로 동일하고,상기 제1 영역 내의 상기 제2 전극의 너비는 상기 제2 영역 내의 상기 제2 전극의 너비와 실질적으로 동일한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 표시패널은,베이스층;상기 베이스층 상에 배치된 트랜지스터;상기 트랜지스터와 전기적으로 연결된 발광소자; 및상기 베이스층과 대향하며 상기 발광소자를 밀봉하는 봉지기판을 포함하고,상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들은 상기 봉지기판의 상면에 배치되고,상기 복수 개의 제1 라인-성분들 및 상기 복수 개의 제2 라인-성분들과 상기 봉지기판의 상기 상면 사이에는 접착층이 미-배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 복수 개의 교차영역들은,상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 하나의 성분과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 하나의 성분 중 어느 하나가 단절되고, 다른 하나가 상기 단절된 영역을 통과하는 제1 교차영역; 및상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 하나의 성분과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 하나의 성분이 일체의 형상을 갖는 제2 교차영역을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 단절된 하나의 성분이 상기 제1 그룹의 성분들과 상기 제2 그룹의 성분들 중 어느 하나에 포함되고, 상기 단절된 영역을 통과하는 다른 하나의 성분이 상기 제1 그룹의 성분들과 상기 제2 그룹의 성분들 중 다른 하나에 포함된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제1 교차영역은 복수 개 제공되고,상기 복수 개의 제1 교차영역 중 적어도 일부의 영역에 배치되고, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 및 상기 복수 개의 제2 라인-성분들과 다른 층 상에 배치된 브릿지 패턴을 더 포함하고,상기 브릿지 패턴은 상기 적어도 일부의 영역에 배치된 상기 단절된 하나의 성분의 단절된 영역을 연결하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 투명한 도전성 산화물을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 제1 전극에 전기적으로 연결된 제1 신호라인을 더 포함하고,상기 제1 신호라인은 라인부분 및 상기 라인부분의 말단에 배치된 패드부분을 포함하고,상기 패드부분은 상기 라인부분으로부터 연장된 제1 층 및 상기 제1 층과 다른 층 상에 배치되고 상기 제1 층과 연결된 제2 층을 포함하고,상기 제2 층은 브릿지 패턴과 동일한 물질을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 및 상기 복수 개의 제2 라인-성분들은 금속을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4 항에 있어서, 상기 단절된 하나의 성분이 상기 제3 그룹의 성분들에 포함되고, 상기 단절된 영역을 통과하는 다른 하나의 성분이 상기 제1 그룹의 성분들 또는 상기 제2 그룹의 성분들에 포함된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4 항에 있어서, 상기 일체의 형상을 갖는 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 상기 하나의 성분과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 상기 하나의 성분은 상기 제1 그룹의 성분들에 포함되거나, 상기 제2 그룹의 성분들에 포함되거나, 상기 제3 그룹의 성분들에 포함되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 입력 센서에 입력신호를 제공하는 입력장치를 더 포함하고,상기 입력 센서는 제1 모드에서 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 정전용량의 변화를 통해 사용자 입력을 감지하고, 제2 모드에서 상기 입력신호에 근거하여 상기 입력장치의 입력을 감지하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 제1 사이각은 직각이고, 상기 제2 사이각은 예각 또는 둔각인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 유닛 화소영역들 각각은 복수 개의 발광영역들을 포함하고, 상기 유닛 화소영역들은 서로 동일한 개수의 발광영역들을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 영상을 표시하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 매트릭스 형태로 배치된 복수 개의 유닛 감지영역들을 포함하는 감지 영역에 배치된 복수 개의 제1 전극들 및 상기 복수 개의 제1 전극들과 교차하는 복수 개의 제2 전극들을 포함하는 입력 센서를 포함하고, 상기 복수 개의 제1 전극들 및 상기 복수 개의 제2 전극들은 복수 개의 라인-성분들에 의해 정의되고, 상기 복수 개의 라인-성분들은,제1 연장방향으로 연장된 복수 개의 제1 라인-성분들; 및 상기 제1 연장방향과 교차하는 제2 연장방향으로 연장되고, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들과 복수 개의 교차영역들을 정의하는 복수 개의 제2 라인-성분들을 포함하고,상기 복수 개의 유닛 감지영역들에 상기 복수 개의 제1 전극들과 상기 복수 개의 제2 전극들의 전극-교차영역들이 각각 배치되고,상기 복수 개의 유닛 감지영역들 각각은 복수 개의 셀-영역들을 포함하고, 상기 복수 개의 셀-영역들 각각은 상기 복수 개의 교차영역들 중 1개의 교차영역이 중심에 배치되고, 상기 1개의 교차영역에 가장 인접한 4개의 교차영역들에 의해 정의되며,상기 복수 개의 유닛 감지영역들 각각에 상기 복수 개의 셀-영역들 중 대응하는 셀-영역들이 배치되고,상기 대응하는 셀-영역들은 상기 복수 개의 유닛 감지영역들마다 NxM의 매트릭스로 배치되고, 여기서 N과 M은 3의 배수이고, 서로 다른 자연수인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 전극들은 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열되고, 상기 복수 개의 유닛 감지영역들 각각은 상기 제1 방향 내에서 제1 너비 및 상기 제2 방향 내에서 제2 너비를 갖고,상기 복수 개의 제1 전극들 각각의 상기 제2 방향 내에서 제3 너비는 상기 제2 너비와 실질적으로 동일하고,상기 복수 개의 제2 전극들 각각의 상기 제1 방향 내에서 제4 너비는 상기 제1 너비와 실질적으로 동일한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 전극들은 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열되고, 상기 복수 개의 유닛 감지영역들 각각은 상기 제1 방향 내에서 제1 너비 및 상기 제2 방향 내에서 제2 너비를 갖고,상기 복수 개의 제1 전극들 각각의 상기 제2 방향 내에서 제3 너비는 상기 제2 너비보다 작고,상기 복수 개의 제2 전극들 각각의 상기 제1 방향 내에서 제4 너비는 상기 제1 너비보다 작은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 전극들은 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열되고, 상기 N은 상기 M보다 크고,상기 셀-영역들 각각의 상기 제1 방향의 제1 너비는 상기 제2 방향의 제2 너비보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 전극들 및 상기 복수 개의 제2 전극들에 절연된 더미 전극들을 더 포함하고, 상기 더미 전극들은 상기 복수 개의 라인 성분들에 의해 정의되고,상기 복수 개의 교차영역들 중 상기 복수 개의 제1 전극들, 상기 복수 개의 제2 전극들, 및 상기 더미 전극들의 경계를 정의하는 교차영역은, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 대응하는 제1 라인-성분과 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 대응하는 제2 라인-성분 중 어느 하나가 단절되고, 다른 하나가 상기 단절된 영역을 통과하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 복수 개의 유닛 감지영역들 내에서, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 제1 그룹의 성분은 상기 복수 개의 제1 전극들의 상기 제1 연장방향으로 연장된 제1 전극라인을 정의하고,상기 복수 개의 유닛 감지영역들 내에서, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 제2 그룹의 성분은 상기 복수 개의 제2 전극들의 상기 제1 연장방향으로 연장된 제2 전극라인을 정의하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 전극라인은 복수 개 제공되고,상기 제2 전극라인은 상기 제2 연장방향에서 가장 인접한 2개의 제1 전극라인들 중 어느 하나에 더 인접하게 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 제1 전극라인은 복수 개 제공되고, 상기 제2 전극라인은 복수 개 제공되고,상기 복수 개의 제1 전극라인들 중 가장 긴 길이의 제1 전극라인과 상기 복수 개의 제2 전극라인들 중 가장 긴 길이의 제2 전극라인의 길이는 실질적으로 동일한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 상기 제1 전극라인은 복수 개 제공되고, 상기 제2 전극라인은 복수 개 제공되고,상기 복수 개의 제1 전극라인들 중 가장 긴 길이의 제1 전극라인은 상기 복수 개의 제2 전극라인들 중 가장 긴 길이의 제2 전극라인의 길이보다 짧은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15 항에 있어서, 상기 복수 개의 유닛 감지영역들 내에서, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 제1 그룹의 성분은 상기 복수 개의 제1 전극들의 상기 제1 연장방향으로 연장된 제1 전극라인들을 정의하고,상기 복수 개의 유닛 감지영역들 내에서, 상기 복수 개의 제1 라인-성분들 중 제2 그룹의 성분은 상기 복수 개의 제2 전극들의 상기 제1 연장방향으로 연장된 제2 전극라인들을 정의하고,상기 복수 개의 유닛 감지영역들 내에서, 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 제1 그룹의 성분은 상기 복수 개의 제1 전극들의 상기 제2 연장방향으로 연장된 제3 전극라인들을 정의하고,상기 복수 개의 유닛 감지영역들 내에서, 상기 복수 개의 제2 라인-성분들 중 제2 그룹의 성분은 상기 복수 개의 제2 전극들의 상기 제2 연장방향으로 연장된 제4 전극라인들을 정의하고,상기 제1 전극라인들과 상기 제3 전극라인들이 정의하는 가장 작은 다각형은 제1 면적을 갖고,상기 제2 전극라인들과 상기 제3 전극라인들이 정의하는 가장 작은 다각형은 제2 면적을 갖고,상기 제1 면적은 상기 제2 면적보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, HWAN-HEE</engName><name>정환희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, YOUNGBAE</engName><name>정영배</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1048241-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1054485-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0661293-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1213444-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1213445-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200128088.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad86d689cc31f7dabd5a2f576cb253c2409f2660b0b80d1fe3fcdca3ecba66df607c55b1d82ea1bd2559e85a1533177db67701a065a11dc2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2722815adbcf6ee64b8060a2e30cd25a9cbfed34277a2400fff4347eb2023bf42136738f95369e3faf98db84bdb8df876401e689129f8ef5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>