<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:19.3319</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7044053</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인간-컴퓨터 인터페이스 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>HUMAN-COMPUTER INTERFACE SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.01.19</openDate><openNumber>10-2023-0010742</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템의 하나의 변형은 제1 방향으로 감긴 제1 나선형 트레이스를 포함하는 제1 층; 제1 층 아래에 배열되고, 제2 방향으로 감긴 제2 나선형 트레이스를 포함하고, 다층 인덕터를 형성하기 위해 제1 나선형 트레이스와 협력하는 제2 층; 및 구동 및 감지 전극 쌍 어레이를 포함하는 센서 층을 포함하는 기판을 포함한다. 또한, 시스템은 기판 위에 배열되고 터치 센서 표면을 정의하는 커버 층; 및 기판 아래에 배열되고 다층 인덕터에 직면하는 제1 극성을 정의하는 제1 자기 요소를 포함한다. 시스템은 구동 및 감지 전극 쌍 어레이으로부터의 전기 값을 기반으로 하여 터치 센서 표면 상에서의 입력을 검출하는 단계에 응답하여 기판을 진동시키기 위해 다층 인덕터 전체에 걸쳐 진동 전압을 구동하도록 구성된 제어기를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022006561</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/040404</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,기판, 제1 자기 요소(magnetic element), 제2 자기 요소 및 제어기를 포함하고,상기 기판은 통합된(unitary) 구조를 정의하고, 제1 층 및 제2 층을 포함하고, 상기 제1 층은  제1 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제1 나선형 트레이스는   제1 방향으로 감기고; 및   제1 단부 및 제2 단부를 정의하고, 및 상기 제2 층은  상기 제1 층 아래에 배열되고; 및  제2 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제2 나선형 트레이스는   상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 감기고;   제3 단부와 제4 단부를 정의하고, - 상기 제3 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제2 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및   상기 제1 나선형 트레이스와 협력하여 일차 축(primary axis) 및 이차 축(secondary axis)을 정의하는 다층 인덕터(multi-layer inductor)를 형성하고,상기 제1 자기 요소는 상기 기판 아래에 배열되고; 상기 다층 인덕터에 직면하는 제1 극성(polarity)을 정의하고; 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축을 따라 연장되고; 및 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축의 제1 측면 상에 배열되고, 상기 제2 자기 요소는 상기 제1 자기 요소에 인접한 상기 기판 아래에 배열되고; 상기 다층 인덕터에 직면하는, 상기 제1 극성과 반대인, 제2 극성을 정의하고; 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축을 따라 연장되고; 및 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축의 제2 측면 상에 배열되고, 및상기 제어기는 상기 기판 위에 배열된 터치 센서 표면 상에서의 입력에 응답하여, 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터의 전체에 걸쳐 진동 전압(oscillating voltage)을 구동하여, 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소와 상기 다층 인덕터 사이에 교번 자기 결합(alternating magnetic coupling)을 유도하고; 및 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소를 기준으로 상기 기판을 진동시키도록, 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,일련의 편향 스페이서(a set of deflection spacers) 및 스프링 요소 어레이(an array of spring elements)를 더 포함하고,상기 일련의 편향 스페이서의 각 편향 스페이서는 상기 제1 층 아래의 상기 기판 바닥면 상에 있는, 일련의 개별 편향 스페이서 위치에서, 개별 편향 스페이서 위치 위에 배열되고; 및상기 스프링 요소 어레이는 상기 일련의 편향 스페이서를 컴퓨팅 장치의 샤시(chassis)에 결합하고; 상기 샤시에서 상기 기판을 지지하고; 및 상기 햅틱 피드백 주기 동안, 상기 다층 인덕터의 전체에 걸쳐 상기 진동 전압에 반응하여, 상기 기판의 진동에 항복(yield)하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,통합된 금속 구조를 더 포함하고, 상기 통합된 금속 구조는 상기 기판과 상기 샤시 사이에 배열되고; 상기 다층 인덕터 아래의 구멍(aperture)을 정의하고; 및 상기 스프링 요소 어레이를 정의하고, 상기 구멍 주변에 배열된 일련의 굴곡부(a set of flexures)를 포함하고, 및상기 통합된 금속 구조의 상기 구멍에 배열된 자기 요크(magnetic yoke)를 더 포함하고, 및상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소는 상기 다층 인덕터 아래에 있는 상기 자기 요크 상에 배열되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 기판은 바닥 층(bottom layer)을 더 포함하고, 상기 바닥 층은  상기 제1 층 반대쪽에 있는 상기 제2 층 아래에 배열되고; 및  상기 일련의 개별 편향 스페이서 위치에 배열된 일련의 센서 트레이스를 포함하고,상기 일련의 편향 스페이서의 각 편향 스페이서는 가해진 힘의 변화에 반응하여 국부 접촉 저항 변화를 나타내는 힘 감지 물질(force-sensitive material)을 포함하고; 및상기 제어기는 상기 일련의 센서 트레이스로부터 저항 값을 판독하고; 상기 일련의 센서 트레이스로부터 판독된 저항 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면에 인가된 상기 입력의 힘 크기를 해석하고; 및 임계 힘을 초과하는 상기 입력의 상기 힘 크기에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터의 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 스프링 요소 어레이는 공칭 평면(nominal plane)을 정의하고 상기 기판과 상기 샤시 사이에 배열된 통합된 금속 구조를 포함하고;상기 스프링 요소 어레이에서, 각 스프링 요소는 상기 통합된 금속 구조로 형성되고; 상기 기판의 상기 바닥 층 반대쪽에 있는, 상기 일련의 편향 스페이서의, 편향 스페이서에 결합된 스테이지(stage)를 정의하고; 및 상기 터치 센서 표면에 인가된 입력의 부재에 응답하여 상기 공칭 평면쪽으로 되돌아가도록 구성되고, 및상기 일련의 편향 스페이서에서 각 편향 스페이서는 상기 터치 센서 표면에 인가되고 상기 편향 스페이서에 전달된 힘의 크기에 따라 달라지는 저항과, 상기 일련의 센서 트레이스의, 인접한 센서 트레이스를 전기적으로 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 스프링 요소 어레이에서, 제1 스프링 요소는 제1 시간에 상기 상기 제1 스프링 요소에 근접한 상기 터치 센서 표면의 제1 영역에 인가된 상기 입력에 항복하고;상기 일련의 편향 스페이서에서, 제1 편향 스페이서는 상기 기판의 상기 바닥 층에서, 지지 위치 어레이의, 제1 지지 위치와 상기 제1 스프링 요소 사이를 압축하고; 및 상기 입력의 힘 크기에 비례하는 국부 접촉 저항 감소를 나타내고; 및상기 제어기는 상기 제1 시간에, 상기 제1 편향 스페이서에 인접한, 제1 센서 트레이스의 전체에 걸쳐 저항 값의 제1 변화를 검출하고; 및 상기 저항 값의 제1 변화를 기반으로 하여, 상기 제1 스프링 요소에 의해 부분적으로 전달된, 상기 입력의 상기 힘 크기를 해석하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 기판은 바닥 층을 더 포함하고, 상기 바닥 층은  상기 제1 층 반대쪽에 있는 상기 제2 층 아래에 배열되고; 및  상기 일련의 개별 편향 스페이서 위치에 배열된 일련의 센서 트레이스를 포함하고,결합 플레이트(coupling plate)를 더 포함하고, 상기 결합 플레이트는 상기 스프링 요소 어레이에 인접한 상기 샤시에 결합하고; 및 상기 결합 플레이트쪽으로의 상기 기판의 변위에 반응하여 상기 일련의 센서 트레이스의 커패시턴스 값에 영향을 미치도록구성되고, 및상기 제어기는 상기 일련의 센서 트레이스로부터 커패시턴스 값을 판독하고; 상기 일련의 센서 트레이스로부터 판독된 커패시턴스 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면에 인가된 상기 입력의 힘 크기를 해석하고; 및 임계 힘을 초과하는 상기 입력의 상기 힘 크기에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터의 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동시키도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 제어기는제1 기간 동안 스캔 주파수에서 상기 일련의 센서 트레이스로부터 커패시턴스 값을 판독하고;상기 제1 기간 동안 상기 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 판독된 커패시턴스 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면에 인가된 상기 입력의 상기 힘 크기를 해석하고;상기 임계 힘을 초과하는 상기 입력의 상기 힘 크기에 응답하여, 상기 제1 기간에 이어서, 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터의 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하고; 및 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 전기 값을 판독하는 단계를 일시 중지하고; 및상기 햅틱 피드백 주기 완료 후 상기 센서 트레이스로부터 커패시턴스 값을 판독하는 단계를 재개하도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 스프링 요소 어레이 및 상기 결합 플레이트는 통합된 금속 구조를 포함하고, 상기 통합된 금속 구조는, 상기 기판과 상기 샤시 사이에 배열되고; 공칭 평면을 정의하고; 및 상기 일련의 개별 편향 스페이서 위치에 인접한 용량 결합 영역 어레이를 정의하고,상기 스프링 요소 어레이에서, 각 스프링 요소는 상기 통합된 금속 구조로 형성되고; 상기 용량 결합 영역 어레이에서, 용량 결합 영역으로부터 연장되고; 및 상기 터치 센서 표면에 인가된 입력의 부재에 응답하여 상기 공칭 평면쪽으로 되돌아가도록 구성되고, 및상기 일련의 센서 트레이스에서, 각 센서 트레이스는 상기 통합된 금속 구조의, 상기 용량 결합 영역 어레이에서, 인접한 용량 결합 영역에 용량적으로 결합하고; 및 상기 센서 트레이스에 근접한 상기 터치 센서 표면 상에서의 입력 인가에 응답하여 상기 인접한 용량 결합 영역쪽으로 이동하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 스프링 요소 어레이에서, 제1 스프링 요소는 제1 시간에 상기 제1 스프링 요소에 근접한 상기 터치 센서 표면의 제1 영역에 인가된 터치 입력에 항복하고;상기 터치 센서 표면의 상기 제1 영역에 인접한, 상기 센서 트레이스 어레이에서, 제1 센서 트레이스는 상기 입력의 힘 크기에 비례하는 거리 만큼, 상기 용량 결합 영역 어레이에서, 제1 용량 결합 영역쪽으로 이동하고; 및상기 제어기는 상기 제1 시간에 상기 제1 센서 트레이스의 커패시턴스 값의 제1 변화를 검출하고; 및 상기 커패시턴스 값의 제1 변화를 기반으로 하여 상기 입력의 상기 힘 크기를 해석하도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 기판 위에 배열된 터치스크린을 더 포함하고, 상기 터치스크린은 디지털 디스플레이; 상기 디스플레이의 전체에 걸쳐 배열된 터치 센서; 및 상기 터치 센서 표면을 정의하고 상기 디스플레이 위에 배열된 커버 층을 포함하고, 및상기 제어기는 상기 터치 센서 표면 상에서의 상기 입력을 검출하는 상기 터치스크린에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터의 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 기판은 최상 층(top layer)을 더 포함하고, 상기 최상 층은 상기 제2 층 반대쪽에 있는 상기 제1 층 위에 배열되고; 및 구동 및 감지 전극 쌍 어레이를 포함하고,상기 터치 센서 표면을 정의하고 상기 최상 층 위에 배열된 커버 층을 더 포함하고, 및상기 제어기는 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 일련의 전기 값을 판독하고; 상기 일련의 전기 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상에서의 상기 입력을 검출하고; 및 상기 터치 센서 표면 상에서의 상기 입력에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터의 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제어기는 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터, 구동 및 감지 전극 쌍 사이의 용량 결합을 나타내는, 일련의 전기 값을 판독하고; 및 상기 제1 위치에 근접한 구동 및 감지 전극 쌍의 서브세트 전체에 걸쳐 베이스라인 커패시턴스 값으로부터, 상기 일련의 전기 값에서, 전기 값의 서브세트의 편차를 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상의 제1 위치에서 상기 입력을 검출하도록,구성되고; 및중간 층을 더 포함하고, 상기 중간 층은 상기 제1 층과 상기 최상 층 사이에 삽입되고; 및 상기 제어기에 의해 진동 전압으로 구동될 때 상기 다층 인덕터에 의해 생성된 전기적 잡음으로부터 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍을 차폐하도록 구성된 전기 차폐를 정의하는 연속적인 트레이스 영역을 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 제1 나선형 트레이스는 상기 제1 층 내에서 시계 방향으로 안쪽을 향해 나선형인 제1 평면 코일을 정의하고; 및상기 제2 나선형 트레이스는 상기 제2 층 내에서 반시계 방향으로 바깥쪽을 향해 나선형이고 상기 제1 나선형 트레이스와 협력하여 상기 다층 인덕터의 중심에 대해 공통 방향으로 전류를 흐르게 하는 제2 평면 코일을 정의하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 제1 나선형 트레이스는 상기 제1 층 내에서 상기 제1 단부에서부터, 상기 제1 나선형 트레이스의 주변에서 끝나는, 상기 제2 단부까지 바깥쪽을 향해 나선형인 제1 평면 코일을 정의하고;상기 제2 나선형 트레이스는 상기 제2 층 내에서, 상기 제2 나선형 트레이스의 주변에 근접한 상기 제2 단부에 결합된 상기 제3 단부에서부터 상기 제2 나선형 트레이스의 중심에 근접하게 끝나는 상기 제4 단부까지 안쪽을 향해 나선형인 제2 평면 코일을 정의하고;상기 제1 층은 제3 평면 코일을 정의하는 제3 나선형 트레이스를 더 포함하고, 상기 제3 평면 코일은 제5 단부 및 제6 단부를 포함하고; 상기 제1 나선형 트레이스에 평행하고; 및 상기 제1 층 내에서 상기 제5 단부에서부터, 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제1 단부에 결합되고 상기 제2 나선형 트레이스의 중심에 근접하게 끝나고, 상기 제1 나선형 트레이스의 주변에서 끝나는, 상기 제6 단부까지 안쪽을 향해 나선형이고; 및상기 제어기는 상기 터치 센서 표면 상에서의 상기 입력에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부 및 상기 제3 나선형 트레이스의 상기 제6 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 제1 층은 제3 나선형 트레이스를 더 포함하고, 상기 제3 나선형 트레이스는 상기 제1 나선형 트레이스에 인접해 있고; 상기 제2 방향으로 감기고; 및 제5 단부 및 제6 단부를 정의하고 - 상기 제5 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제1 단부에 전기적으로 결합됨 -;상기 제2 층은 제4 나선형 트레이스를 더 포함하고, 상기 제4 나선형 트레이스는 상기 제2 나선형 트레이스에 인접해 있고; 상기 제1 방향으로 감기고; 제7 단부 및 제8 단부를 정의하고 - 상기 제7 단부는 상기 제3 나선형 트레이스의 상기 제6 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및 상기 제1 나선형 트레이스, 상기 제2 나선형 트레이스 및 상기 제3 나선형 트레이스와 협력하여 상기 다층 인덕터를 형성하고; 및상기 제어기는, 상기 터치 센서 표면 상에서의 상기 입력에 응답하여, 상기 제4 나선형 트레이스의 상기 제8 단부 및 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하여, 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소와 상기 다층 인덕터 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 및 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소를 기준으로 상기 기판을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 기판은 제3 층 및 바닥 층을 더 포함하고, 상기 제3 층은  상기 제1 층 반대쪽에 있는 상기 제2 층 아래에 배열되고; 및  제3 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제3 나선형 트레이스는   상기 제1 방향으로 감기고; 및   제5 단부 및 제6 단부를 정의하고 - 상기 제5 단부는 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부에 전기적으로 결합됨 -, 및 상기 바닥 층은  상기 제2 층 반대쪽에 있는 상기 제3 층 아래에 배열되고; 및  제4 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제4 나선형 트레이스는   상기 제2 방향으로 감기고;   제7 단부 및 제8 단부를 정의하고 - 상기 제7 단부는 상기 제3 나선형 트레이스의 상기 제6 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및   상기 제1 나선형 트레이스, 상기 제2 나선형 트레이스 및 상기 제3 나선형 트레이스와 협력하여 상기 다층 인덕터를 형성하고, 및상기 제어기는 상기 터치 센서 표면 상에서의 상기 입력에 응답하여, 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제1 단부 및 상기 제4 나선형 트레이스의 상기 제8 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하여, 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소와 상기 다층 인덕터 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 및 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소를 기준으로 상기 기판 및 상기 커버 층을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시스템으로서,기판, 일련의 편향 스페이서, 스프링 요소 어레이, 제1 자기 요소 및 제어기를 포함하고,상기 기판은 통합된 구조를 정의하고, 제1 층 및 바닥 층을 포함하고, 상기 제1 층은 제1 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제1 나선형 트레이스는  제1 방향으로 감기고; 및  제1 단부 및 제2 단부를 정의하고, 상기 바닥 층은  상기 제1 층 아래에 배열되고; 및  제2 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제2 나선형 트레이스는   상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 감기고;   제3 단부 및 제4 단부를 정의하고 - 상기 제3 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제2 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및   상기 제1 나선형 트레이스와 협력하여 일차 축을 정의하는 다층 인덕터를 형성하고,상기 일련의 편향 스페이서의 각 편향 스페이서는 상기 기판의 상기 바닥 층 상의, 일련의 개별 편향 스페이서 위치에서, 개별 편향 스페이서 위치 위에 배열되고,상기 스프링 요소 어레이는 컴퓨팅 장치의 샤시에 상기 일련의 편향 스페이서를 결합하고; 상기 샤시 상에서 상기 기판을 지지하고; 및 상기 기판의 진동에 항복하도록 구성되고.상기 제1 자기 요소는 상기 기판 아래의 상기 샤시에 배열되고; 상기 다층 인덕터에 직면하는 제1 극성을 정의하고; 및 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축에 평행하게 연장되고, 및상기 제어기는 상기 기판 위에 배열된 터치 센서 표면 상에서의 입력에 응답하여, 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 진동 전압을 구동하여, 상기 제1 자기 요소와 상기 다층 인덕터 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 및 상기 일련의 스프링 요소에 대해 및 상기 제1 자기 요소를 기준으로 상기 기판을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 기판은 바닥 층을 더 포함하고, 상기 바닥 층은상기 바닥 층 반대쪽에 있는 상기 제1 층 위에 배열되고; 및제3 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제3 나선형 트레이스는 상기 제2 방향으로 감기고; 제5 단부 및 제6 단부를 정의하고 - 상기 제5 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제1 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및 상기 제1 나선형 트레이스 및 상기 제2 나선형 트레이스와 협력하여 상기 다층 인덕터를 형성하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 바닥 층은 상기 일련의 개별 편향 스페이서 위치에 배열된 일련의 센서 트레이스를 더 포함하고,결합 플레이트를 더 포함하고, 상기 결합 플레이트는 상기 스프링 요소 어레이에 인접한 상기 샤시에 결합하고; 및 상기 결합 플레이트쪽으로의 상기 기판의 변위에 응답하여 상기 일련의 센서 트레이스의 캐패시턴스 값에 영향을 미치도록,구성되고; 및상기 제어기는 상기 일련의 센서 트레이스로부터 커패시턴스 값을 판독하고; 상기 일련의 센서 트레이스로부터 판독된 커패시턴스 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면에 인가된 상기 입력의 힘 크기를 해석하고; 및 임계 힘을 초과하는 상기 입력의 상기 힘 크기에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록,더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,기판, 커버 층, 제1 자기 요소, 제2 자기 요소 및 제어기를 포함하고,상기 기판은 통합된 구조를 정의하고 최상 층, 제1 층 및 제2 층을 포함하고, 상기 최상 층은 구동 및 감지 전극 쌍 어레이를 포함하고; 상기 제1 층은  상기 최상 층 아래에 배열되고; 및  제1 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제1 나선형 트레이스는   제1 방향으로 감기고; 및   제1 단부 및 제2 단부를 정의하고, 및 상기 제2 층은  상기 최상 층 반대쪽에 있는 상기 제1 층 아래에 배열되고; 및  제2 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제2 나선형 트레이스는   상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 감기고;   제3 단부 및 제4 단부를 정의하고 - 상기 제3 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제2 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및   상기 제1 나선형 트레이스와 협력하여 일차 축 및 이차 축을 정의하는 다층 인덕터를 형성하고,상기 커버 층은 상기 최상 층 위에 배열되고 터치 센서 표면을 정의하고;상기 제1 자기 요소는 상기 기판 아래에 배열되고; 상기 다층 인덕터에 직면하는 제1 극성을 정의하고; 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축을 따라 연장되고; 및 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축의 제1 측면 상에 베열되고,상기 제2 자기 요소는 상기 제1 자기 요소에 인접한 상기 기판 아래에 배열되고; 상기 다층 인덕터에 직면한, 상기 제1 극성과 반대인, 제2 극성을 정의하고; 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축을 따라 연장되고; 및 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축의 제2 측면 상에 배열되고,상기 제어기는 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 일련의 전기 값을 판독하고; 상기 일련의 전기 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상에서의 제1 입력을 검출하고; 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 진동 전압을 구동하여,  상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소와 상기 다층 인덕터 사이에 교류 자기 결합을 유도하고; 및  상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소를 기준으로 상기 기판 및 상기 커버 층을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제1 나선형 트레이스는 상기 제1 층 내에서 시계 방향으로 안쪽을 향해 나선형인 제1 평면 코일을 정의하고; 및상기 제2 나선형 트레이스는 상기 제2 층 내에서 반시계 방향으로 바깥쪽을 향해 나선형이고, 상기 제1 나선형 트레이스와 협력하여 상기 다층 인덕터 중심에 대해 공통 방향으로 전류를 흐르게 하는 제2 평면 코일을 정의하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제1 나선형 트레이스는 상기 제1 층 내에서 상기 제1 단부에서부터, 상기 제1 나선형 트레이스의 주변에서 끝나는 상기 제2 단부까지 바깥쪽을 향해 나선형인 제1 평면 코일을 정의하고;상기 제2 나선형 트레이스는 상기 제2 층 내에서, 상기 제2 나선형 트레이스의 주변에 근접한 상기 제2 단부에 결합된 상기 제3 단부에서부터, 상기 제2 나선형 트레이스의 중심에 근접하게 끝나는 상기 제4 단부까지 안쪽을 향해 나선형인 제2 평면 코일을 정의하고;상기 제1 층은 제3 평면 코일을 정의하는 제3 나선형 트레이스를 더 포함하고, 상기 제3 나선형 트레이스는 제5 단부 및 제6 단부를 포함하고; 상기 제1 나선형 트레이스에 평행하고; 및 상기 제1 층 내에서 상기 제5 단부에서부터 상기 제6 단부까지 안쪽을 향해 나선형이고, 상기 제6 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제1 단부에 결합되고 상기 제2 나선형 트레이스의 중심에 근접하게 끝나고, 상기 제6 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 주변에서 끝나고; 및상기 제어기는 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부 및 상기 제3 나선형 트레이스의 상기 제6 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 제1 층은 제3 나선형 트레이스를 더 포함하고, 상기 제3 나선형 트레이스는 상기 제1 나선형 트레이스에 인접하고; 상기 제2 방향으로 감기고; 및 제5 단부 및 제6 단부를 정의하고 - 상기 제5 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제1 단부에 전기적으로 결합됨 -,상기 제2 층은 제4 나선형 트레이스를 더 포함하고, 상기 제4 나선형 트레이스는 상기 제2 나선형 트레이스에 인접하고; 상기 제1 방향으로 감기고; 제7 단부 및 제8 단부를 정의하고 - 상기 제7 단부는 상기 제3 나선형 트레이스의 상기 제6 단부에 전기적으로 결합됨 -, 및 상기 제1 나선형 트레이스, 상기 제2 나선형 트레이스 및 상기 제3 나선형 트레이스와 협력하여 상기 다층 인적터를 형성하고, 및상기 제어기는, 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부 및 상기 제4 나선형 트레이스의 상기 제8 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하여, 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소와 상기 다층 인덕터 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 및 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소를 기준으로 상기 커버 층 및 상기 기판을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 제1 자기 요소는 상기 제1 나선형 트레이스 및 상기 제2 나선형 트레이스 아래에 배열되고;상기 제2 자기 요소는 상기 제3 나선형 트레이스 및 상기 제4 나선형 트레이스 아래에 배열되고; 및상기 제어기는, 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 터치 센서 표면에 수직으로 상기 커버 층 및 상기 기판을 진동시키기 위해 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부 및 상기 제4 나선형 트레이스의 상기 제8 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서,상기 제1 자기 요소는 상기 제1 나선형 트레이스 및 상기 제2 나선형 트레이스 아래에 배열되고;상기 제2 자기 요소는 상기 제3 나선형 트레이스 및 상기 제4 나선형 트레이스 아래에 배열되고;제3 자기 요소 및 제2 자기 요소를 더 포함하고, 상기 제3 자기 요소는  상기 제1 자기 요소에 인접한 상기 제1 나선형 트레이스 및 상기 제2 나선형 트레이스 아래에 배열되고; 및  상기 다층 인덕터에 직면하는 상기 제2 극성을 정의하고; 및 상기 제2 자기 요소는  상기 제2 자기 요소에 인접한 상기 제3 나선형 트레이스 및 상기 제4 나선형 트레이스 아래에 배열되고; 및  상기 다층 인덕터에 직면하는 상기 제1 극성을 정의하고; 및상기 제어기는, 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부 및 상기 제4 나선형 트레이스의 상기 제8 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하여, 상기 제1 나선형 트레이스, 상기 제2 나선형 트레이스, 상기 제1 자기 요소 및 상기 제3 나선형 트레이스 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 상기 제3 나선형 트레이스, 상기 제4 나선형 트레이스, 상기 제3 자기 요소 및 상기 제4 나선형 트레이스 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 및 상기 터치 센서 표면에 평행하게 상기 커버 층 및 상기 기판을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21 항에 있어서,상기 기판은 제3 층 및 바닥 층을 더 포함하고, 상기 제3 층은  상기 제1 층 반대쪽에 있는 상기 제2 층 아래에 배열되고; 및  제3 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제3 나선형 트레이스는   상기 제1 방향으로 감기고; 및   제5 단부 및 제6 단부를 정의하고 - 상기 제5 단부는 상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제4 단부에 전기적으로 결합됨 -, 상기 바닥 층은  상기 제2 층 반대쪽에 있는 상기 제3 층 아래에 배열되고; 및  제4 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제4 나선형 트레이스는   상기 제2 방향으로 감기고;   제7 단부 및 제8 단부를 정의하고 - 상기 제7 단부는 상기 제3 나선형 트레이스의 상기 제6 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및   상기 제1 나선형 트레이스, 제2 나선형 트레이스 및 제3 나선형 트레이스와 협력하여 상기 다층 인덕터를 형성하고, 및상기 제어기는, 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제1 단부 및 상기 제4 나선형 트레이스의 상기 제8 단부 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하여, 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소와 상기 다층 인덕터 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 및 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소를 기준으로 상기 기판 및 상기 커버 층을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21 항에 있어서,상기 제1 나선형 트레이스는 상기 일차 축을 따르는 제1 길이; 및 상기 이차 축을 따르는, 상기 제1 길이 미만의, 제1 폭을,정의하고,상기 제1 자기 요소는 상기 제1 길이와 비슷하고 상기 일차 축으로부터 오프셋되고 평행한 제2 길이; 및 상기 제1 폭의 거의 절반이고 상기 이차 축에 평행한 제2 폭을, 정의하고, 및상기 제어기는, 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 터치 센서 표면에 수직으로 상기 커버 층 및 상기 기판을 진동시키기 위해 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21 항에 있어서,힘 감지 층을 더 포함하고, 상기 힘 감지 층은 상기 커버 층과 상기 기판의 상기 최상 층 사이에 삽입되고; 상기 터치 센서 표면 상에서 힘의 국부 인가에 응답하여 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍 전체에 걸쳐 접촉 저항의 국부 변화를 나타내고; 및상기 제어기는 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터, 구동 및 감지 전극 쌍 전체에 걸쳐 전기 저항을 나타내는, 상기 일련의 전기 값을 판독하고; 제1 위치에 근접한 구동 및 감지 전극 쌍의 서브세트 전체에 걸쳐 베이스라인 전기 값으로부터, 상기 일련의 전기 값의, 전기 값의 서브세트의 편차를 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상의 상기 제1 위치에서 상기 제1 입력을 검출하고; 상기 편차의 크기를 기반으로 하여 상기 제1 입력의 힘 크기를 해석하고; 및 임계 입력 힘을 초과하는 상기 제1 입력의 상기 힘 크기에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21 항에 있어서,상기 제어기는 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터, 구동 및 감지 전극 쌍 사이의 용량 결합을 나타내는, 상기 일련의 전기 값을 판독하고; 및 제1 위치에 근접한 구동 및 감지 전극 쌍의 서브세트 전체에 걸쳐 베이스라인 커패시턴스 값으로부터, 상기 일련의 전기 값의, 전기 값의 서브세트의 편차를 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상의 상기 제1 위치에서 상기 제1 입력을 검출하도록,구성되고, 및중간 층을 더 포함하고, 상기 중간 층은 상기 최상 층과 상기 제1 층 사이에 삽입되고; 및 상기 제어기에 의한 진동 전압으로 구동될 때 상기 다층 인덕터에 의해 생성된 전기적 잡음으로부터 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍을 차폐하도록 구성된 전기 차폐를 정의하는 연속적인 트레이스 영역을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21 항에 있어서,상기 최상 층은 제1 밀도로 그리드 어레이에 배열된 상기 구동 및 감지 전극 쌍 어레이를 포함하고;상기 기판은 바닥 층을 더 포함하고, 상기 바닥 층은 상기 최상 층 반대쪽에 있는 상기 제2 층 아래에 배열되고; 및 상기 제1 밀도보다 작은 제2 밀도로 상기 기판 둘레에 근접하게 배치된 제2 일련의 센서 트레이스를 포함하고;장치의 샤시 상에서 상기 기판을 지지하고 상기 제2 일련의 센서 트레이스에 결합된 일련의 편향 스페이서를 더 포함하고; 및상기 제어기는 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터, 구동 및 감지 전극 쌍 사이의 용량 결합을 나타내는, 상기 일련의 전기 값을 판독하고; 제1 위치에 근접한 구동 및 감지 전극 쌍의 서브세트 전체에 걸쳐 베이스라인 커패시턴스 값으로부터, 상기 일련의 전기 값의, 전기 값의 서브세트의 편차를 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상의 상기 제1 위치에서 상기 제1 입력을 검출하고; 상기 제2 일련의 센서 트레이스로부터, 상기 제2 일련의 센서 트레이스에 대한 상기 일련의 편향 스페이서의 압축을 나타내는, 제2 일련의 전기 값을 판독하고; 상기 제2 일련의 전기 값을 기반으로 하여 상기 제1 입력의 힘 크기를 해석하고; 및 임계 입력 힘을 초과하는 상기 제1 입력의 상기 힘 크기에 응답하여 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 기판의 상기 제1 층은 상기 제1 나선형 트레이스로부터 오프셋되고 인접한 차폐 전극 트레이스를 더 포함하고; 및상기 제어기는 상기 제2 일련의 센서 트레이스로부터 상기 제2 일련의 전기 값을 판독할 때 전기적 잡음으로부터 상기 제2 일련의 센서 트레이스를 차폐하기 위해 기준 전위로 상기 차폐 전극 트레이스 및 상기 제1 나선형 트레이스를 구동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서,상기 일련의 편향 스페이서의, 각 편향 스페이서는 힘 감지 층을 포함하고, 상기 힘 감지 층은 상기 제2 일련의 센서 트레이스의 센서 트레이스 전체에 걸쳐 배열되고; 및 상기 기판에 대해 상기 편향 스페이서를 압축하는 상기 터치 센서 표면 상의 부하에 반응하여 상기 센서 트레이스 전체에 걸쳐 접촉 저항 변화를 나타내고, 및상기 제어기는 상기 제2 일련의 센서 트레이스로부터, 전기 저항을 포함하는, 상기 제2 일련의 전기 값을 판독하고; 상기 제2 일련의 센서 트레이스 전체에 걸쳐 베이스라인 전기 값으로부터, 상기 제2 일련의 전기 값에서, 저항 값의 편차 크기를 기반으로 하여 상기 제1 입력의 상기 힘 크기를 해석하도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21 항에 있어서, 상기 제어기는제1 기간 동안 스캔 주파수에서 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 전기 값을 판독하고;상기 제1 기간 동안 상기 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 판독된 상기 일련의 전기 값을 기반으로 하여 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 제1 기간 이후, 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 상기 진동 전압을 구동하고;상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 전기 값을 판독하는 단계를 일시 중지하고; 및상기 햅틱 피드백 주기 완료 후 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 전기 값을 판독하는 단계를 재개도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21 항에 있어서, 상기 제어기는제1 기간 동안 스캔 주파수에서 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 전기 값을 판독하고;상기 제1 기간 동안 상기 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 판독된 상기 일련의 전기 값을 기반으로 하여 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 제1 기간 이후, 상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐, 상기 스캔 주파수 미만의 피드백 주파수에서, 상기 진동 전압을 구동하고;상기 햅틱 피드백 주기 동안, 상기 피드백 주파수에서 상기 다층 인덕터 전체에 걸친 전압 반전 사이에서, 상기 스캔 주파수에서 상기 일련의 구동 및 감지 전극으로부터 전기 값을 간헐적으로 판독하고; 및상기 햅틱 피드백 주기 완료 후 상기 스캔 주파수에서 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 전기 값을 판독하도록,구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21 항에 있어서,상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소는 장치의 샤시 내의 공동에 배열되고; 및일련의 스프링 요소를 더 포함하고, 상기 일련의 스프링 요소는 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소 위에 배치된 상기 다층 인덕터와 함께 상기 공동 내에서 상기 기판을 지지하고; 상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소 위의 공칭 오프셋 거리에 상기 다층 인덕터를 배치하기 위해 상기 공동 내에서 상기 기판을 편향시키고; 및 상기 터치 센서 표면 상에서의 상기 제1 입력의 인가에 반응하여 압축함으로써,  상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소 위의, 상기 공칭 오프셋 거리 미만의, 제2 오프셋 거리에 상기 다층 인덕터를 배치하고; 및  상기 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터, 상기 제1 자기 요소, 및 상기 제2 자기 요소 사이의 자기 결합을 증가시키도록, 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 일련의 스프링 요소는상기 제1 자기 요소 및 상기 제2 자기 요소 위의, 400 ㎛ 내지 600 ㎛의, 상기 공칭 오프셋 거리에 상기 다층 인덕터를 배치하기 위해 상기 공동 내에서 상기 기판을 편향시키고; 및상기 터치 센서 표면 전체에 걸쳐 800 g/㎜ 내지 1200 g/㎜의 스프링 상수를 생성하기 위해 협력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 시스템으로서,기판, 일련의 편향 스페이서, 커버 층, 제1 자기 요소 및 제어기를 포함하고,상기 기판은 통합된 구조를 정의하고, 제1 층, 제2 층 및 바닥 층을 포함하고, 상기 제1 층은 제1 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제1 나선형 트레이스는  제1 방향으로 감기고; 및  제1 단부 및 제2 단부를 정의하고, 상기 제2 층은  상기 제1 층 아래에 배열되고; 및  제2 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제2 나선형 트레이스는   상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 감기고;   제3 단부 및 제4 단부를 정의하고 - 상기 제3 단부는 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제2 단부에 전기적으로 결합됨 -; 및   상기 제1 나선형 트레이스와 협력하여 일차 축을 정의하는 다층 인덕터를 형성하고, 상기 바닥 층은  상기 제1 층 반대쪽에 있는 상기 제2 층 아래에 배열되고; 및  상기 기판의 둘레에 근접하게 배치된 일련의 센서 트레이스를 포함하고,상기 일련의 편향 스페이서는 상기 제2 일련의 센서 트레이스에 결합되고 장치의 샤시 상에서 상기 기판을 지지하고,상기 커버 층은 터치 센서 표면을 정의하고 상기 일련의 편향 스페이서 반대쪽에 있는 상기 기판 위에 배열되고,상기 제1 자기 요소는 상기 기판 아래의 상기 샤시에 배열되고; 상기 다층 인덕터에 직면하는 제1 극성을 정의하고; 및 상기 다층 인덕터의 상기 일차 축에 평행하게 연장되고, 및상기 제어기는 상기 일련의 센서 트레이스로부터 일련의 전기 값을 판독하고; 상기 일련의 전기 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상에서의 제1 입력의 힘 크기를 해석하고; 및 임계 힘을 초과하는 상기 힘 크기를 검출하는 단계에 응답하여, 햅틱 피드백 주기 동안 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 진동 전압을 구동하여,  상기 다층 인덕터와 상기 제1 자기 요소 사이에 교번 자기 결합을 유도하고;  상기 제1 자기 요소를 기준으로 상기 커버 층 및 상기 기판을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서,상기 제1 나선형 트레이스는 상기 제1 나선형 트레이스의 둘레에 근접한 상기 제1 단부를 정의하고; 및 상기 제1 나선형 트레이스의 중심에 근접한 상기 제2 단부를 정의하고,상기 제2 나선형 트레이스는 상기 제2 나선형 트레이스의 중심에 근접한 상기 제3 단부를 정의하고; 및 상기 제2 나선형 트레이스의 둘레에 근접한 상기 제4 단부를 정의하고, 및상기 제2 나선형 트레이스의 상기 제3 단부는 상기 기판의 상기 제1 층을 통해 비아(via)에 의해 상기 제1 나선형 트레이스의 상기 제2 단부에 결합되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 시스템으로서,기판, 커버 층, 제1 자기 요소 및 제어기를 포함하고,상기 기판은 제1 층, 제2 층, 및 센서 층을 포함하고, 상기 제1 층은 제1 방향으로 감긴 제1 나선형 트레이스를 포함하고; 상기 제2 층은  상기 제1 층 아래에 배열되고; 및  제2 나선형 트레이스를 포함하고, 상기 제2 나선형 트레이스는   상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 감기고;   상기 제1 층과 상기 제2 층 사이의 비아(via)에 의해 상기 제1 나선형 트레이스에 결합되고; 및   상기 제1 나선형 트레이스와 협력하여 다층 인덕터를 형성하고; 및 상기 센서 층은 구동 및 감지 전극 쌍 어레이를 포함하고,상기 커버 층은 상기 기판 위에 배열되고 터치 센서 표면을 정의하고,상기 제1 자기 요소는 상기 기판 아래에 배열되고 상기 다층 인덕터에 직면하는 제1 극성을 정의하고,상기 제어기는 상기 일련의 구동 및 감지 전극 쌍으로부터 일련의 전기 값을 판독하고; 상기 일련의 전기 값을 기반으로 하여 상기 터치 센서 표면 상에서의 제1 입력을 검출하고; 및 상기 제1 입력을 검출하는 단계에 응답하여, 상기 다층 인덕터 전체에 걸쳐 진동 전압을 구동하여,  상기 다층 인덕터와 상기 제1 자기 요소 사이에 교번 자기 결합을 유도하고; 및  상기 제1 자기 요소를 기준으로 상기 커버 층 및 상기 기판을 진동시키도록,구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 유타주 ***** 샌디 사우스 *** 웨스트 ****</address><code>520010135798</code><country>미국</country><engName>CIRQUE CORPORATION</engName><name>서크 코퍼레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미합중국, 캘리포니아 **...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNUS, James</engName><name>주누스, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국, 캘리포니아 **...</address><code> </code><country> </country><engName>SATHE, Ninad</engName><name>사테, 니나드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국, 캘리포니아 **...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Shuangming</engName><name>리, 슈앙밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국, 캘리포니아 **...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSENBERG, Ilya, Daniel</engName><name>로젠버그, 일리야, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국, 캘리포니아 **...</address><code> </code><country> </country><engName>ZARRAGA, Aaron</engName><name>자라가, 아론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미합중국, 캘리포니아 **...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSALAS, Eric</engName><name>로살라스, 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/048,071</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/191,631</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1350255-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0192578-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0073194-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0227368-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0227369-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0938909-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0846686-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227044053.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f2108b87771f1dc10ac0fdc32b64a9fe8c072affae519f6e775bf1bcafb6f9b34e4e5d16168adeb905daeb97eac2640d8bd533f929d5761</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffb09609940c414cedfa85e6999e26da50a42589308faef4213dec0c7536db42e8be921d7771ec4f2b7b2f42cbef0b27b07316936a7349b92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>