<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:29.2429</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0160296</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>회로 기판 및 이를 포함하는 반도체 패키지</inventionTitle><inventionTitleEng>CIRCUIT BOARD AND SEMICONDUCTOR PACKAGE HAVING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.06.03</openDate><openNumber>10-2024-0077905</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 3/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/498</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/538</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시 예에 따른 회로 기판은 제1 절연층; 상기 제1 절연층 상에 배치된 제2 절연층; 상기 제1 절연층 하에 배치된 제3 절연층; 및 상기 제1 내지 제3 절연층 중 적어도 하나의 절연층을 관통하는 관통 전극을 포함하는 전극부를 포함하고, 상기 전극부는, 상기 제1 절연층의 상면에 배치된 제1-1 패드 전극, 상기 제1 절연층의 하면에 배치된 제1-2 패드 전극, 및 상기 제1 절연층을 관통하고 상기 제1-1 및 제1-2 패드 전극과 연결된 제1 관통 전극을 포함하는 제1 전극부; 및 상기 제2 절연층의 상면에 배치된 제2-1 패드 전극, 상기 제3 절연층의 하면에 배치된 제2-2 패드 전극, 및 상기 제1 내지 제3 절연층을 공통으로 관통하고 상기 제2-1 및 제2-2 패드 전극과 연결된 제2 관통 전극을 포함하는 제2 전극부;를 포함하며, 상기 전극부는, 상기 제2 전극부의 상기 제2 관통 전극과 수평으로 중첩된 제1 전극 패턴들을 포함하고, 상기 제2 관통 전극은 상기 제1 전극 패턴들과 직접 연결되지 않는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 절연층;상기 제1 절연층 상에 배치된 제2 절연층;상기 제1 절연층 하에 배치된 제3 절연층; 및상기 제1 내지 제3 절연층 중 적어도 하나의 절연층을 관통하는 관통 전극을 포함하는 전극부를 포함하고,상기 전극부는,상기 제1 절연층의 상면에 배치된 제1-1 패드 전극, 상기 제1 절연층의 하면에 배치된 제1-2 패드 전극, 및 상기 제1 절연층을 관통하고 상기 제1-1 및 제1-2 패드 전극과 연결된 제1 관통 전극을 포함하는 제1 전극부; 및상기 제2 절연층의 상면에 배치된 제2-1 패드 전극, 상기 제3 절연층의 하면에 배치된 제2-2 패드 전극, 및 상기 제1 내지 제3 절연층을 공통으로 관통하고 상기 제2-1 및 제2-2 패드 전극과 연결된 제2 관통 전극을 포함하는 제2 전극부;를 포함하며,상기 전극부는, 상기 제2 전극부의 상기 제2 관통 전극과 수평으로 중첩된 제1 전극 패턴들을 포함하고,상기 제2 관통 전극은 상기 제1 전극 패턴들과 직접 연결되지 않는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 절연층은 유리 섬유를 구비한 제1 절연물질을 포함하고,상기 제2 및 제3 절연층은 유리 섬유를 구비하지 않은 제2 절연물질을 포함하는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 관통 전극은,상기 제1 절연층의 상면에 인접하고 상기 제1 절연층의 하면을 향하여 폭이 감소하는 제1 경사; 및상기 제1 절연층의 하면에 인접하고, 상기 제1 절연층의 상면을 향하여 폭이 감소하는 제2 경사를 포함하는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 관통 전극은,상기 제2 절연층의 상면에 인접하고 상기 제3 절연층의 하면을 향하여 폭이 감소하는 제3 경사; 및상기 제3 절연층의 하면에 인접하고, 상기 제2 절연층의 상면을 향하여 폭이 감소하는 제4 경사를 포함하는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 관통 전극의 상기 제3 및 제4 경사를 가지는 측면은, 상기 제1 전극 패턴과 연결되지 않고 전체적으로 상기 제1 내지 제3 절연층으로 덮이는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제2 관통 전극은 상기 제3 경사 및 상기 제4 경사 사이에 기울기가 변화하는 변곡부를 포함하고,상기 변곡부는 상기 제1 절연층의 상면 및 상기 제1 절연층의 하면 사이에 위치하는 회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전극부는,상기 제1 절연층의 하면에 배치된 제3-1 패드 전극, 상기 제2 절연층의 상면에 배치된 제3-2 패드 전극, 및 상기 제1 및 제2 절연층을 공통으로 관통하고 상기 제3-1 및 제3-2 패드 전극과 연결된 제3 관통 전극을 포함하는 제3 전극부;를 포함하는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 전극부는, 상기 제3 전극부의 상기 제3 관통 전극과 수평으로 중첩된 제2 전극 패턴들을 포함하고,상기 제3 관통 전극은 상기 제2 전극 패턴들과 직접 연결되지 않는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제3 관통 전극은 상기 제3-1 패드 전극에서 상기 제3-2 패드 전극을 향하여 폭이 감소하는 제5 경사를 가지고,상기 제3 관통 전극의 제5 경사의 하단은 상기 제3-1 패드 전극과 직접 연결되고,상기 제3 관통 전극의 제5 경사의 상단은 제3-2 패드 전극과 직접 연결되며,상기 제5 경사를 가지는 상기 제3 관통 전극의 측면은 상기 제1 및 제2 절연층을 통해 전체적으로 덮이는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전극부는,상기 제1 절연층의 하면에 배치된 제4-1 패드 전극, 상기 제2 절연층의 상면에 배치된 제4-2 패드 전극, 및 상기 제2 절연층을 관통하고 상기 제4-1 및 제4-2 패드 전극과 연결된 제4 관통 전극을 포함하는 제4 전극부;를 포함하는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전극부는,상기 제1 절연층의 상면에 배치된 제5-1 패드 전극, 상기 제3 절연층의 하면에 배치된 제5-2 패드 전극, 및 상기 제1 및 제3 절연층을 공통으로 관통하고 상기 제5-1 및 제5-2 패드 전극과 연결된 제5 관통 전극을 포함하는 제5 전극부;를 포함하는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 전극부는, 상기 제5 전극부의 상기 제5 관통 전극과 수평으로 중첩된 제3 전극 패턴들을 포함하고,상기 제5 관통 전극은 상기 제3 전극 패턴들과 직접 연결되지 않는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제5 관통 전극은 상기 제5-1 패드 전극에서 상기 제5-2 패드 전극을 향하여 폭이 증가하는 제7경사를 가지고,상기 제5 관통 전극의 제7 경사의 상단은 상기 제5-1 패드 전극과 직접 연결되고,상기 제5 관통 전극의 제7 경사의 하단은 제5-2 패드 전극과 직접 연결되며,상기 제7 경사를 가진 상기 제5 관통 전극의 측면은 상기 제1 및 제3 절연층을 통해 전체적으로 덮이는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전극부는,상기 제1 절연층의 하면에 배치된 제6-1 패드 전극, 상기 제3 절연층의 하면에 배치된 제6-2 패드 전극, 및 상기 제3 절연층을 관통하고 상기 제6-1 및 제6-2 패드 전극과 연결된 제6 관통 전극을 포함하는 제6 전극부;를 포함하는,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 관통 전극은,상기 제1 내지 제3 절연층을 공통으로 관통하는 제2-1 관통 전극; 및상기 제1 내지 제3 절연층을 공통으로 관통하고, 상기 제2-1 관통 전극과 수평 방향으로 이격된 제2-2 관통 전극을 포함하고,상기 제2-1 및 제2-2 관통 전극의 각각의 상면은 상기 제2-1 패드 전극과 공통으로 연결되고,상기 제2-1 및 제2-2 관통 전극의 각각의 하면은 상기 제2-2 패드 전극과 공통으로 연결된,회로 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 절연층;상기 제1 절연층 상에 배치된 제2 절연층;상기 제1 절연층 하에 배치된 제3 절연층;상기 제1 내지 제3 절연층 중 적어도 하나의 절연층을 관통하는 관통 전극을 포함하는 전극부;상기 전극부 상에 배치된 접속부; 및상기 접속부 상에 배치된 연결 부재를 포함하고,상기 전극부는,상기 제1 절연층의 상면에 배치된 제1-1 패드 전극, 상기 제1 절연층의 하면에 배치된 제1-2 패드 전극, 및 상기 제1 절연층을 관통하고 상기 제1-1 및 제1-2 패드 전극과 연결된 제1 관통 전극을 포함하는 제1 전극부; 상기 제2 절연층의 상면에 배치된 제2-1 패드 전극, 상기 제3 절연층의 하면에 배치된 제2-2 패드 전극, 및 상기 제1 내지 제3 절연층을 공통으로 관통하고 상기 제2-1 및 제2-2 패드 전극과 연결된 제2 관통 전극을 포함하는 제2 전극부;상기 제1 절연층의 하면에 배치된 제3-1 패드 전극, 상기 제2 절연층의 상면에 배치된 제3-2 패드 전극, 및 상기 제1 및 제2 절연층을 공통으로 관통하고 상기 제3-1 및 제3-2 패드 전극과 연결된 제3 관통 전극을 포함하는 제3 전극부; 및상기 제1 절연층의 상면에 배치된 제4-1 패드 전극, 상기 제3 절연층의 하면에 배치된 제4-2 패드 전극, 및 상기 제1 및 제3 절연층을 공통으로 관통하고 상기 제4-1 및 제4-2 패드 전극과 연결된 제4 관통 전극을 포함하는 제4 전극부;를 포함하고,상기 전극부는, 상기 제2 전극부의 상기 제2 관통 전극과 수평으로 중첩된 제1 전극 패턴들을 포함하고,상기 제2 관통 전극은 상기 제1 전극 패턴들과 직접 연결되지 않는반도체 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 연결 부재는,패키지 기판, 인터포저, 반도체 소자, 실리콘 브리지 기판, 및 유기 브리지 기판 중 적어도 하나를 포함하는,반도체 패키지.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강서구...</address><code>119980002855</code><country>대한민국</country><engName>LG INNOTEK CO., LTD.</engName><name>엘지이노텍 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강서구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SU JIN</engName><name>박수진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강서구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEONG, DAE HYEON</engName><name>성대현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강서구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, DAE SUNG</engName><name>문대성</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1264525-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220160296.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e0d982468ee18e9e1c05ca2ee0687184e467f481cce0c776b064bff7d538973995854c7d58e23bbe9bfd8a304c7b023575f1ca4a8afbb24e4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6a4430ef103a31f40d406b66e577b60e2153a1232534168f85b0bbe8ce455b9020ad9adf0800219f5295203bdc8a8ecb6c0993bf580298d8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>