<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:39.3939</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030798</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사전 충전식 주사기의 자동화 육안 검사</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED VISUAL INSPECTION OF PREFILLED SYRINGES</inventionTitleEng><openDate>2025.11.03</openDate><openNumber>10-2025-0156737</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/315</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 플런저를 갖고 유체를 수용하는 주사기에서 공기 갭을 측정하기 위한 본 개시내용의 시스템은, 주사기 영상 디바이스를 제어하여 주사기 영상 디바이스의 제1 중심 영상화 축에 대하여 주사기의 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제1 회전각으로 배향된 주사기 영상 디바이스로 주사기의 적어도 일부의 제1 이미지를 캡처하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함할 수 있다. 하나 이상의 프로세서는 또한 주사기 영상 디바이스를 제어하여 제2 중심 영상화 축에 대하여 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제2 회전각으로 배향된 주사기 영상 디바이스로 주사기의 적어도 일부의 제2 이미지를 캡처하도록 구성될 수 있다. 하나 이상의 프로세서는 또한 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 분석함으로써 플런저와 유체 사이의 공기 갭 측정값을 결정하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024182344</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/017395</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 플런저를 갖고 유체를 수용하는 주사기에서 공기 갭을 측정하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,주사기 영상 디바이스를 사용하여, 상기 주사기의 적어도 일부의 제1 이미지를 상기 주사기 영상 디바이스의 제1 중심 영상화 축에 대해 상기 주사기의 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제1 회전각으로부터 캡처하는 단계;상기 주사기 영상 디바이스를 사용하여, 상기 주사기의 적어도 일부의 제2 이미지를 상기 주사기 영상 디바이스의 제2 중심 영상화 축에 대해 상기 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제2 회전각으로부터 캡처하는 단계; 및하나 이상의 프로세서를 사용하여, 적어도 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 분석함으로써 상기 플런저와 상기 유체 사이의 공기 갭 측정값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 제1 카메라 및 제2 카메라에 의해 각각 캡처되고, 상기 제1 및 제2 카메라는 고정된 배향을 갖고, 상기 제1 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 카메라는 상기 제2 중심 영상화 축을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 단일 카메라를 상기 중심 주사기 축에 대하여 상기 제1 회전각으로부터 상기 제2 회전각으로 이동시킴으로써 캡처되고, 상기 단일 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 중심 영상화 축은 상기 제1 중심 영상화 축인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 단일 카메라에 의해 그리고 상기 주사기를 회전시킴으로써 캡처되고, 상기 단일 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 중심 영상화 축은 상기 제1 중심 영상화 축인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 갭 측정값은 상기 유체의 상단면과 연관된 반월상 곡선의 하단부와 연관된 측정값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 갭 측정값은 상기 플런저의 하단부의 둘레와 주사기 배럴의 내부면의 교차점과 연관된 측정값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 갭 측정값은 상기 유체의 상단면과 연관된 반월상 곡선의 하단부와, 상기 플런저의 하단부의 둘레와 주사기 배럴의 내부면의 교차점 사이의 차이의 측정값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서를 사용하여, 적어도 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 추가로 분석함으로써 플런저 깊이 측정값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 플런저 깊이 측정값은 주사기 플랜지의 상단부와 플런저 본체의 상단부 사이의 차이의 측정값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,미리 결정된 공기 갭 및 미리 결정된 플런저 깊이를 갖는 교정 표준품을 제공하는 단계;상기 교정 표준품의 적어도 일부를 주사기에 삽입하는 단계;상기 주사기 영상 디바이스를 사용하여, 상기 주사기의 적어도 일부 및 상기 교정 표준품의 적어도 일부의 제3 이미지를 캡처하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서를 사용하여, 적어도 상기 제3 이미지에 기초하여 측정 디바이스를 교정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 플런저를 갖고 유체를 수용하는 주사기 내의 공기 갭을 측정하기 위한 시스템으로서,주사기 영상 디바이스; 및하나 이상의 프로세서를 포함하되, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 주사기 영상 디바이스를 사용하여, 상기 주사기의 적어도 일부의 제1 이미지를 상기 주사기 영상 디바이스의 제1 중심 영상화 축에 대해 상기 주사기의 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제1 회전각으로부터 캡처하도록;상기 주사기 영상 디바이스를 사용하여, 상기 주사기의 적어도 일부의 제2 이미지를 상기 주사기 영상 디바이스의 제2 중심 영상화 축에 대해 상기 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제2 회전각으로부터 캡처하도록; 그리고적어도 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 분석함으로써 상기 플런저와 상기 유체 사이의 공기 갭 측정값을 결정하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 제1 카메라 및 제2 카메라에 의해 각각 캡처되고, 상기 제1 및 제2 카메라는 고정된 배향을 갖고, 상기 제1 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 카메라는 상기 제2 중심 영상화 축을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 단일 카메라를 상기 중심 주사기 축에 대하여 상기 제1 회전각으로부터 상기 제2 회전각으로 이동시킴으로써 캡처되고, 상기 단일 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 중심 영상화 축은 상기 제1 중심 영상화 축인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 단일 카메라를 상기 중심 주사기 축에 대하여 상기 제1 회전각으로부터 상기 제2 회전각으로 이동시킴으로써 캡처되고, 상기 단일 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 중심 영상화 축은 상기 제1 중심 영상화 축인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주사기의 외경보다 더 큰 내경을 갖는 투명 관 주사기 통을 포함하는 주사기 회전 기구를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주사기 회전 기구는 상기 중심 주사기 축에 대해 상기 주사기를 수직 배향으로 유지하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 교정 표준품을 추가로 포함하고, 각각의 교정 표준품은 미리 결정된 공기 갭 또는 미리 결정된 플런저 깊이 중 적어도 하나를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 공기 갭 측정값을 전자 일괄 기록 데이터 포맷으로 변환하도록 구성된 데이터 변환 디바이스를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 판독 가능 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가,주사기 영상 디바이스를 제어하여, 플런저를 갖고 유체를 수용하는 상기 주사기의 적어도 일부의 제1 이미지를 상기 주사기 영상 디바이스의 제1 중심 영상화 축에 대해 상기 주사기의 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제1 회전각으로부터 캡처하게 하고;상기 주사기 영상 디바이스를 제어하여, 상기 주사기의 적어도 일부의 제2 이미지를 상기 주사기 영상 디바이스의 제2 중심 영상화 축에 대해 상기 중심 주사기 축을 중심으로 하는 제2 회전각으로부터 캡처하게 하고;적어도 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 분석함으로써 상기 플런저와 상기 유체 사이의 공기 갭 측정값을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 공기 갭 측정 데이터는 6개의 상이한 이미지, 12개의 상이한 이미지 또는 24개의 상이한 이미지 중 적어도 하나를 나타내고, 각각의 상이한 이미지는 상기 주사기의 주위 표면의 상이한 부분을 포함하고, 상기 공기 갭 측정 데이터는 각각의 상이한 이미지에 기초하는 상이한 공기 갭 측정 데이터를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의한 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어의 추가적인 실행은 상기 하나 이상의 프로세서가,하나 이상의 최고 공기 갭 측정값 및 하나 이상의 최저 공기 갭 측정값을 삭제함으로써 상기 공기 갭 측정 데이터를 필터링하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의한 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어의 추가적인 실행은 상기 하나 이상의 프로세서가,2개 이상의 공기 갭 측정값에 기초하는 평균 공기 갭 측정값을 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의한 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어의 추가적인 실행은 상기 하나 이상의 프로세서가,상기 주사기 이미지 데이터에 기초하여 플런저 깊이 측정 데이터를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의한 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어의 추가적인 실행은 상기 하나 이상의 프로세서가,미리 결정된 공기 갭 측정값 또는 미리 결정된 플런저 깊이 측정값 중 적어도 하나를 나타내는 교정 데이터를 수신하게 하고;상기 교정 데이터에 기초하여 측정 디바이스를 교정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 제1 카메라 및 제2 카메라에 의해 각각 캡처되고, 상기 제1 및 제2 카메라는 고정된 배향을 갖고, 상기 제1 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 카메라는 상기 제2 중심 영상화 축을 갖는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 단일 카메라를 상기 중심 주사기 축에 대하여 상기 제1 회전각으로부터 상기 제2 회전각으로 이동시킴으로써 캡처되고, 상기 단일 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 중심 영상화 축은 상기 제1 중심 영상화 축인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 이미지는 상기 주사기 영상 디바이스의 단일 카메라를 상기 중심 주사기 축에 대하여 상기 제1 회전각으로부터 상기 제2 회전각으로 이동시킴으로써 캡처되고, 상기 단일 카메라는 상기 제1 중심 영상화 축을 갖고, 상기 제2 중심 영상화 축은 상기 제1 중심 영상화 축인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오크, 원 암젠  센터 드라이브</address><code>520060171104</code><country>미국</country><engName>AMGEN Inc.</engName><name>암젠 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>GOODWIN, Al, Patrick</engName><name>굿윈 알 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PEARSON, Thomas, Clark</engName><name>피어슨 토마스 클라크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PEREZ-VARELA, Osvaldo</engName><name>페레즈-바렐라 오스발도</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/487,313</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1056734-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167583-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030798.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9324f0ab33db7d39ad0b03c6ed69b5dfd87ab11ecf6996405d50e0b907df9d26b2f06045b3f7700c4630cba1d0fc34b957d7052d26f46387cb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff0b851ef961ec9a72c322086234b256755fc10ead4e71e4644a1ed1ee2e4ba1a92f3f7c391fe4e088951ee58c5ac8df5778b852b8001c0bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>