<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:53.153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037456</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시간적 및 주파수-의존적 타이밍 에러 그룹</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPORAL AND FREQUENCY-DEPENDENT TIMING ERROR GROUPS</inventionTitleEng><openDate>2023.12.01</openDate><openNumber>10-2023-0164149</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 타이밍 에러 그룹을 결정하기 위한 방법 및 장치가 제공된다. 한 실시예에서는 통신 네트워크에서 엔터티를 동작시키는 방법이 제공된다. 통신 네트워크는 네트워크 노드를 포함한다. 그 방법은 미리 결정된 다수의 잠재적 마진으로부터 적어도 하나의 잠재적 마진을 결정하는 단계(2010)를 포함한다. 다수의 잠재적 마진 중 각각의 잠재적 마진은 포지셔닝 관련 기준 신호 또는 포지셔닝 관련 기준 신호의 전송을 기반으로 두 개의 측정치 사이의 타이밍 에러 차이의 잠재적인 최대 마진이다. 방법은 적어도 하나의 잠재적 마진의 표시를 네트워크 노드에 전송하는 단계(2020)를 더 포함한다. 방법은 적어도 하나의 잠재적 마진으로부터 마진을 결정하는 단계(2030) 및 동작을 실행하는 단계(2340)를 포함한다. 방법은 마진을 기반으로 동작과 연관된 타이밍 에러 그룹(TEG)을 결정하는 단계(2350)를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022207857</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/058685</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 네트워크에서 엔터티를 동작시키는 방법으로, 여기서 상기 통신 네트워크는 네트워크 노드를 포함하는 방법으로서:미리 결정된 다수의 잠재적 마진으로부터 적어도 하나의 잠재적 마진을 결정하는 단계(2010)로, 상기 다수의 잠재적 마진 중 각각의 잠재적 마진은 포지셔닝 관련 기준 신호 또는 포지셔닝 관련 기준 신호의 전송을 기반으로 두 개의 측정치 사이의 타이밍 에러 차이의 잠재적인 최대 마진인 단계;상기 적어도 하나의 잠재적 마진의 표시를 상기 네트워크 노드에 전송하는 단계(2020);상기 적어도 하나의 잠재적 마진으로부터 한 마진을 결정하는 단계(2030);동작을 실행하는 단계(2340); 및상기 마진을 기반으로 상기 동작과 연관된 타이밍 에러 그룹(TEG)을 결정하는 단계(2350)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 잠재적 마진을 결정하는 단계는 상기 미리 결정된 다수의 잠재적 마진으로부터 단일 잠재적 마진을 결정하는 단계를 포함하고,상기 마진을 결정하는 단계는 상기 단일 잠재적 마진이 상기 마진임을 결정하는 단계를 포함하고,상기 적어도 하나의 잠재적 마진의 표시를 상기 네트워크 노드에 전송하는 단계는 상기 단일 잠재적 마진이 상기 마진이라는 표시를 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 마진을 결정하는 단계는:상기 적어도 하나의 잠재적 마진의 표시를 상기 네트워크 노드에 전송하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 잠재적 마진의 서브세트의 표시를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 잠재적 마진의 서브세트로부터 상기 마진을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 미리 결정된 다수의 잠재적 마진은 무선 액세스 기술(RAT) 표준에 이어 상기 통신 네트워크에 지정된 잠재적 마진의 리스트를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 동작을 실행하는 단계는:통신 디바이스와 상기 통신 네트워크 사이의 채널과 연관된 제1 측정을 실행하는 단계;통신 디바이스로부터 상기 통신 네트워크로 제1 사운딩 기준 신호(SRS)의 전송을 실행하는 단계; 및상기 통신 네트워크에서의 노드로부터 통신 디바이스로 제1 포지셔닝 기준 신호(PRS)의 전송을 실행하는 단계 중 적어도 하나를 포함하고,여기서 상기 동작과 연관된 상기 TEG를 결정하는 단계는: 상기 제1 측정과 제2 측정 사이의 타이밍 에러 차이가 상기 마진 내에 있는지 여부를 결정하는 단계; 상기 제1 SRS 전송과 제2 SRS 전송 사이의 타이밍 에러 차이가 상기 마진 내에 있는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 동작과 연관된 상기 TEG를 결정하는 단계는 상기 제1 PRS 전송과 제2 PRS 전송 사이의 타이밍 에러 차이가 상기 마진 내에 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 네트워크 노드는 위치 관리 기능(LMF)을 제공하도록 구성된 코어 네트워크(CN) 노드를 포함하고,여기서 상기 엔터티는: 통신 디바이스; 및 무선 액세스 네트워크(RAN) 노드 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 동작을 실행하는 단계는 제1 동작 및 제2 동작을 실행하는 단계를 포함하고,상기 방법은:상기 제1 동작이 실행된 시점과 연관된 제1 시간 및 상기 제2 동작이 실행된 시점과 연관된 제2 시간 사이의 차이가 한계값을 초과하는지 여부를 결정하는 단계(2145); 및상기 차이가 상기 한계값을 초과하는지 여부를 기반으로 상기 제2 동작과 연관된 타이밍 에러 그룹(TEG)을 결정하는 단계(2350)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 시간은 상기 제1 동작과 연관된 제1 타임스탬프에 표시되고,상기 제2 시간은 상기 제2 동작과 연관된 제2 타임스탬프에 표시되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제6항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 동작을 실행하는 단계는 제1 동작 및 제2 동작을 실행하는 단계를 포함하고,상기 방법은:상기 제2 동작과 연관된 시간적 타이밍 에러 그룹(TEG) 인덱스를 결정하는 단계(2350); 및상기 제2 동작이 상기 시간적 TEG 인덱스와 연관됨을 나타내는 리포트를 상기 네트워크 노드에 전송하는 단계(2360)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 엔터티는 통신 디바이스이고,상기 제2 동작을 실행하는 단계는 포지셔닝 측정을 실행하는 단계를 포함하고,상기 제2 동작과 연관된 상기 시간적 TEG 인덱스를 결정하는 단계는 상기 포지셔닝 측정을 상기 시간적 TEG 인덱스와 연관시키는 단계를 포함하고,상기 리포트를 전송하는 단계는 상기 포지셔닝 측정 및 상기 시간적 TEG 인덱스를 포함하는 포지셔닝 측정 리포트를 상기 네트워크 노드에 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 엔터티는 통신 디바이스이고,상기 제2 동작을 실행하는 단계는 사운딩 기준 신호(SRS)를 상기 네트워크 노드에 전송하는 단계를 포함하고,상기 제2 동작과 연관된 상기 시간적 TEG 인덱스를 결정하는 단계는 상기 SRS의 전송을 상기 시간적 TEG 인덱스와 연관시키는 단계를 포함하고,상기 리포트를 전송하는 단계는 상기 SRS 전송이 상기 시간적 TEG 인덱스와 연관됨을 나타내는 SRS 전송 리포트를 상기 네트워크 노드에 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 엔터티는 무선 액세스 네트워크(RAN) 노드이고,상기 네트워크 노드는 위치 관리 기능(LMF)을 실행하도록 구성된 코어 네트워크(CN) 노드이고,상기 제2 동작을 실행하는 단계는 다운링크 포지셔닝 기준 신호(DL-PRS)를 통신 디바이스에 전송하는 단계를 포함하고,상기 시간적 TEG 인덱스를 결정하는 단계는 상기 DL-PRS의 전송과 연관된 상기 시간적 TEG 인덱스를 결정하는 단계를 포함하고,상기 리포트를 전송하는 단계는 뉴 라디오 포지셔닝 프로토콜 A(NRPPa) 인터페이스를 통해 상기 CN 노드에 상기 리포트를 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시간적 TEG 인덱스는 다수의 시간적 TEG 인덱스 중 하나의 시간적 TEG 인덱스를 포함하고,상기 시간적 TEG 인덱스를 결정하는 단계는 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작에 대해 상기 다수의 시간적 TEG 인덱스 중 한 시간적 TEG 인덱스를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제1 동작 및 상기 제2 동작에 대해 상기 시간적 TEG 인덱스를 결정하는 단계는 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작 사이의 최대 타이밍 에러 차이가 마진 한계값 보다 작은 것으로 평가되는 것을 기반으로 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작이 상기 다수의 시간적 TEG 인덱스 중 공통적인 시간적 TEG 인덱스와 연관됨을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 임의의 한 항에 있어서,타이밍 에러 그룹(TEG) 리포팅 능력에 대한 요청을 상기 네트워크 노드로부터 수신하는 단계(2310); 및상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, TEG 리포팅 능력을 상기 네트워크 노드에 전송하는 단계(2320)로, 상기 TEG 리포팅 능력은 상기 엔터티가 상기 제2 동작과 연관된 상기 시간적 TEG 인덱스를 결정하고 상기 시간적 TEG 인덱스가 상기 제2 동작과 연관되어 있음을 상기 네트워크 노드에 리포팅할 수 있음을 나타내는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 엔터티를 포함하는 통신 네트워크에서 네트워크 노드를 동작시키는 방법으로서:상기 엔터티로부터 리포트를 수신하는 단계(2440)로, 상기 리포트는 상기 엔터티에 의해 실행된 동작이 시간적 타이밍 에러 그룹(TEG) 인덱스와 연관되어 있음을 나타내는 단계; 및상기 동작과 연관된 상기 시간적 TEG 인덱스를 기반으로 통신 디바이스의 위치를 결정하는 단계(2450)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 엔터티는 상기 통신 디바이스이고.여기서 상기 동작은:상기 통신 디바이스에 의해 실행되는 포지셔닝 측정; 및상기 통신 디바이스에 의해 전송되는 사운딩 기준 신호(SRS) 전송 중 적어도 하나를 포함하고,상기 리포트를 수신하는 단계는:상기 포지셔닝 측정 및 상기 시간적 TEG 인덱스를 포함하는 포지셔닝 측정 리포트를 상기 통신 디바이스로부터 수신하는 단계; 및상기 리포트를 수신하는 단계는 상기 SRS 전송이 상기 시간적 TEG 인덱스와 연관됨을 나타내는 SRS  전송 리포트를 상기 통신 디바이스로부터 수신하는 단계를 포함하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 엔터티는 무선 액세스 네트워크(RAN) 노드이고,상기 네트워크 노드는 위치 관리 기능(LMF)을 실행하도록 구성된 코어 네트워크(CN) 노드이고, 여기서 상기 동작은 상기 통신 디바이스에 대한 상기 RAN 노드에 의한 다운링크 포지셔닝 기준 신호(DL-PRS) 전송을 포함하고,상기 리포트를 수신하는 단계는 상기 DL-PRS 전송이 상기 시간적 TEG 인덱스와 연관됨을 나타내는 DL-PRS 전송 리포트를 상기 RAN 노드로부터 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 임의의 한 항에 있어서,구성 매개변수를 상기 엔터티에 전송하는 단계(2430)를 더 포함하고, 상기 구성 매개변수는: 공통적인 시간적 TEG 인덱스에 연관되는 것으로 간주되는 두 동작 사이의 최대 타이밍 에러 차이를 나타내는 마진; 및 상기 엔터티가 상기 시간적 TEG 인덱스를 상기 동작과 연관시키고 상기 시간적 TEG 인덱스를 상기 네트워크 노드에 리포팅하라는 요청 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시간적 TEG 인덱스는 다수의 시간적 TEG 인덱스 중 제1 시간적 TEG 인덱스를 포함하고,상기 동작은 다수의 동작 중 제1 동작을 포함하고,상기 리포트를 수신하는 단계는 상기 다수의 동작 중 각각의 동작과 연관된 시간적 TEG 인덱스를 나타내는 리포트를 수신하는 단계를 포함하고,상기 통신 디바이스의 위치를 결정하는 단계는 상기 다수의 동작 중 제1 동작 및 상기 다수의 동작 중 제2 동작이 상기 제1 동작과 연관된 제1 시간적 TEG 인덱스 및 상기 제2 동작과 연관된 제2 시간적 TEG 인덱스를 기반으로 공통적인 TEG의 일부인지 여부를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제1 동작 및 상기 제2 동작이 상기 공통적인 TEG의 일부인지 여부를 결정하는 단계는 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작이: 공통적인 공간적 TEG 인덱스를 공유하고; 공통적인 시간적 TEG 인덱스를 공유하고; 공통적인 주파수 TEG 인덱스를 공유하고; 또한 다른 동작이 상기 공통적인 TEG 인덱스, 상기 공통적인 시간적 TEG 인덱스, 상기 공통적인 주파수 TEG 인덱스, 또한 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작과 연관된 타임스탬프 사이의 시간 간격에 있는 타임스탬프로 리포팅되지 않았음을 결정하는 것을 기반으로, 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작이 상기 공통적인 TEG의 일부임을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 임의의 한 항에 있어서,타이밍 에러 그룹(TEG) 리포팅 능력에 대한 요청을 상기 엔터티로 전송하는 단계(2410); 및상기 요청을 전송하는 것에 응답하여, TEG 리포팅 능력을 상기 엔터티로부터 수신하는 단계(2420)로, 상기 TEG 리포팅 능력은 상기 엔터티가 동작과 연관된 시간적 TEG 인덱스를 결정하고 상기 시간적 TEG 인덱스가 상기 동작과 연관되어 있음을 상기 네트워크 노드에 리포팅할 수 있음을 나타내는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 네트워크 노드를 포함하는 통신 네트워크에서의 엔터티(4110, 4200, 4491, 4492, 4530, 4160, 4412a-c, 4520)로서, 제1항 내지 제14항의 동작 중 임의의 동작을 실행하도록 적응되는 엔터티.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 네트워크 노드를 포함하는 통신 네트워크에서의 엔터티(4110, 4200, 4491, 4492, 4530, 4160, 4412a-c, 4520)의 프로세싱 회로(4120, 4201, 4538)에 의해 실행되는 프로그램 코드를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 그에 의해 상기 프로그램 코드의 실행은 상기 엔터티가 제1항 내지 제14항의 동작 중 임의의 동작을 포함하는 동작을 실행하게 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 네트워크 노드를 포함하는 통신 네트워크에서의 엔터티(4110, 4200, 4491, 4492, 4530, 4160, 4412a-c, 4520)의 프로세싱 회로(4120, 4201, 4538)에 의해 실행되는 프로그램 코드를 포함한 비-일시적 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 그에 의해 상기 프로그램 코드의 실행은 상기 엔터티가 제1항 내지 제14항의 동작 중 임의의 동작을 포함하는 동작을 실행하게 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 통신 네트워크에서의 네트워크 노드(4160, 4412a-c, 4520)로서, 제15항 내지 제20항의 동작 중 임의의 동작을 실행하도록 적응되는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 통신 네트워크에서의 네트워크 노드(4160, 4412a-c, 4520)의 프로세싱 회로(4170, 4528)에 의해 실행되는 프로그램 코드를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 그에 의해 상기 프로그램 코드의 실행은 상기 네트워크 노드가 제15항 내지 제20항의 동작 중 임의의 동작을 포함하는 동작을 실행하게 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 통신 네트워크에서의 네트워크 노드(4160, 4412a-c, 4520)의 프로세싱 회로(4170, 4528)에 의해 실행되는 프로그램 코드를 포함한 비-일시적 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 그에 의해 상기 프로그램 코드의 실행은 상기 네트워크 노드가 제15항 내지 제20항의 동작 중 임의의 동작을 포함하는 동작을 실행하게 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ERNSTROM, Per</engName><name>엔스트룀 페르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 케이*에...</address><code> </code><country> </country><engName>MURUGANATHAN, Siva</engName><name>무루가나탄 시바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-**...</address><code> </code><country> </country><engName>SIOMINA, Iana</engName><name>시오미나 이아나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** **...</address><code> </code><country> </country><engName>SHREEVASTAV, Ritesh</engName><name>슈리바스타브 리테쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUNNARSSON, Fredrik</engName><name>군나르손 프레드릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** **...</address><code> </code><country> </country><engName>MUNIER, Florent</engName><name>뮤니에 플로랑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/169,553</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1194917-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0174953-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1058251-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037456.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301a34b1e2dfe6f17a547b534f11e22ddfe7a9e503c13230fbf77fcb2a2aab8647c3af591ceefd989629fff1b045df5eecd24da91cc6f3563</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7bb9b3fbb2a7a5fd4faaf37f9371ac82c1ebf006faa5db0807607279c8569214d3df9c10c13076e38e7d0a9f6c19f46bd7af4ca6ddc537d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>