<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:02.192</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0097311</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD FOR FABRICATION THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.02.05</openDate><openNumber>10-2025-0018196</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이의 제조 방법이 제공된다. 표시 장치는 기판 상에서 서로 이격되어 배치된 제1 화소 전극 및 제2 화소 전극; 상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 화소 전극과 상기 제2 화소 전극을 노출하는 화소 정의막; 상기 제1 화소 전극 상의 제1 발광층, 및 상기 제1 발광층 상의 제1 공통 전극; 상기 제2 화소 전극 상의 제2 발광층, 및 상기 제2 발광층 상의 제2 공통 전극; 상기 화소 정의막 상에 배치된 제1 뱅크층; 상기 제1 뱅크층 상에 배치되고, 상기 제1 뱅크층의 측면보다 돌출된 측면을 포함하는 제2 뱅크층; 상기 제1 공통 전극 상에 배치되는 바디부, 및 상기 제2 뱅크층 상에 배치되되 상기 제2 뱅크층의 상면과는 이격된 제1 날개부를 포함하는 제1 무기층; 및 상기 제2 공통 전극 상에 배치되는 바디부, 상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부와 상기 제2 뱅크층 사이에 배치되는 제1 연결부, 및 상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부 상에 배치되는 제1 날개부를 포함하는 제2 무기층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상에서 서로 이격되어 배치된 제1 화소 전극 및 제2 화소 전극;상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 화소 전극과 상기 제2 화소 전극을 노출하는 화소 정의막;상기 제1 화소 전극 상의 제1 발광층, 및 상기 제1 발광층 상의 제1 공통 전극;상기 제2 화소 전극 상의 제2 발광층, 및 상기 제2 발광층 상의 제2 공통 전극;상기 화소 정의막 상에 배치된 제1 뱅크층;상기 제1 뱅크층 상에 배치되고, 상기 제1 뱅크층의 측면보다 돌출된 측면을 포함하는 제2 뱅크층;상기 제1 공통 전극 상에 배치되는 바디부, 및 상기 제2 뱅크층 상에 배치되되 상기 제2 뱅크층의 상면과는 이격된 제1 날개부를 포함하는 제1 무기층; 및상기 제2 공통 전극 상에 배치되는 바디부, 상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부와 상기 제2 뱅크층 사이에 배치되는 제1 연결부, 및 상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부 상에 배치되는 제1 날개부를 포함하는 제2 무기층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 무기층은 상기 제1 무기층의 상기 바디부와 상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부를 연결하되, 상기 제2 뱅크층의 상면과는 이격된 제2 날개부를 더 포함하고,상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부는 상기 제1 발광층과 중첩하는 제1 측면 및 상기 제1 측면과 반대면인 제2 측면을 포함하고,상기 제1 무기층의 상기 제2 날개부는 상기 제1 발광층과 중첩하는 제1 측면 및 상기 제1 측면과 반대면인 제2 측면을 포함하고,상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부의 상기 제2 측면은 상기 제1 무기층의 상기 제2 날개부의 상기 제2 측면보다 돌출된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제2 무기층의 상기 제1 날개부는 상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부와 이격된 표시 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제2 무기층은 상기 제2 무기층의 상기 제1 연결부으로부터 상기 기판의 두께 방향으로 돌출된 제3 날개부, 및 상기 제2 무기층의 상기 제3 날개부와 상기 제2 무기층의 상기 제1 날개부를 연결하는 제2 날개부를 더 포함하고,상기 제2 무기층의 상기 제1 날개부는 상기 제2 발광층에 인접하는 제1 측면 및 상기 제1 측면과 반대면인 제2 측면을 포함하고,상기 제2 무기층의 상기 제2 날개부는 상기 제2 발광층에 인접하는 제1 측면 및 상기 제1 측면과 반대면인 제2 측면을 포함하고,상기 제2 무기층의 상기 제1 날개부의 상기 제2 측면은 상기 제2 무기층의 상기 제2 날개부의 상기 제2 측면보다 돌출된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 제1 무기층의 상기 제2 날개부와 상기 제2 뱅크층 사이에 비어있는(void) 공간을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 제2 무기층은 상기 제2 무기층의 상기 제1 연결부와 연결되고 상기 제1 무기층의 상기 제2 날개부의 상기 제2 측면 상에 배치되는 제2 연결부, 및 상기 제2 무기층의 상기 제2 연결부와 상기 제2 무기층의 상기 바디부를 연결하는 제3 연결부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제2 뱅크층 상에 배치되고 상기 제2 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제2 유기 패턴을 더 포함하고,상기 제2 뱅크층의 일부는 상기 제2 무기층의 상기 제3 연결부와 접촉하고,상기 제2 뱅크층의 다른 일부는 상기 제2 유기 패턴과 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 제2 무기층의 상기 제1 연결부는 상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부의 하면과 접촉하고,상기 제2 무기층의 상기 제2 연결부는 상기 제1 무기층의 상기 제2 날개부의 상기 제2 측면과 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항에 있어서,상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부의 두께는 상기 제1 무기층의 상기 제2 날개부의 두께보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부와 상기 제2 무기층의 상기 제1 날개부 사이의 거리는 상기 제2 화소 전극과 상기 제2 무기층의 상기 바디부 사이의 거리 보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서,상기 제2 뱅크층과 상기 제1 무기층의 상기 제2 날개부 사이의 거리는 상기 제1 화소 전극과 상기 제1 무기층의 상기 바디부 사이의 거리와 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부와 상기 제2 무기층의 상기 제1 날개부 사이에 배치되는 유기 봉지층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 제1 무기층의 상기 바디부는 실리콘(Si), 산소(O) 및 질소(N)를 포함하고,상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부는 실리콘(Si) 및 산소(O)를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서,상기 제1 무기층의 상기 제1 날개부는 실리콘(Si) 및 산소(O)를 포함하고,상기 제2 무기층의 상기 제1 연결부는 실리콘(Si) 및 질소(N)를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 제1 공통 전극 및 상기 제2 공통 전극은 서로 이격되고,상기 제1 공통 전극 및 상기 제2 공통 전극은 상기 제1 뱅크층의 측면에 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 화소 정의막과 상기 제1 화소 전극 사이, 및 상기 화소 정의막과 상기 제2 화소 전극 사이에 배치된 잔여 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 기판 상에 서로 이격된 복수의 화소 전극들, 및 상기 화소 전극들 상에 배치된 희생층을 형성하고, 상기 희생층 상에 화소 정의 물질층을 형성하고, 상기 화소 정의 물질층 상에 제1 뱅크 물질층을 형성하고, 상기 제1 뱅크 물질층 상에 제2 뱅크 물질층을 형성하는 단계;상기 화소 전극들과 중첩되는 영역의 상기 제1 뱅크 물질층 및 제2 뱅크 물질층을 식각하여 화소 정의 물질층을 노출하는 단계;상기 제2 뱅크 물질층의 하면 일부가 드러나도록 상기 제1 뱅크 물질층의 측면을 식각하는 단계;상기 노출된 화소 정의 물질층 및 희생층을 식각하여 상기 화소 전극들을 노출하는 단계;상기 화소 전극들 중 제1 화소 전극 상에 제1 발광층, 및 상기 제2 뱅크 물질층 상에 제1 발광 물질층을 형성하는 단계;상기 제1 발광층 상에 제1 공통 전극, 및 상기 제1 발광 물질층 상에 제1 전극 물질층을 형성하는 단계;상기 제1 공통 전극 및 상기 제1 전극 물질층 상에 제1 무기 물질층을 형성하는 단계; 및상기 제1 화소 전극과 중첩하는 상기 제1 무기 물질층 상에 마스크 패턴을 형성하고, 상기 마스크 패턴에 의해 덮이지 않은 제1 무기 물질층 및 상기 마스크 패턴에 의해 덮인 제1 무기 물질층의 일부를 제거하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 화소 전극과 중첩하는 상기 제1 무기 물질층 상에 마스크 패턴을 형성하고, 상기 마스크 패턴에 의해 덮이지 않은 제1 무기 물질층 및 상기 마스크 패턴에 의해 덮인 제1 무기 물질층의 일부를 제거하는 단계는,등방성 식각 공정으로 실리콘 나이트라이드 또는 실리콘 옥시나이트라이드를 제거하여 제1 무기 물질층의 돌출된 측면을 형성하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1 전극 물질층 및 상기 제1 발광 물질층을 식각하는 단계;상기 화소 전극들 중 제2 화소 전극 상에 제2 발광층, 및 상기 제2 뱅크 물질층과 상기 제1 무기 물질층 상에 제2 발광 물질층을 형성하는 단계;상기 제2 발광층 상에 제2 공통 전극, 및 상기 제2 발광 물질층 상에 제2 전극 물질층을 형성하는 단계; 및상기 제2 공통 전극, 상기 제2 전극 물질층, 상기 제2 뱅크 물질층 및 상기 제1 무기 물질층 상에 제2 무기 물질층을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제2 뱅크 물질층과 상기 제1 무기 물질층 상에 제2 발광 물질층을 형성하는 단계는,상기 기판 상에 증착된 발광 물질이 상기 제1 무기 물질층의 돌출된 측면에 의해 분리되는 단계를 포함하고,상기 제2 공통 전극, 상기 제2 전극 물질층, 상기 제2 뱅크 물질층 및 상기 제1 무기 물질층 상에 제2 무기 물질층을 형성하는 단계는,상기 제2 뱅크 물질층과 상기 제1 무기 물질층 사이에 제2 무기 물질층을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Che Ho</engName><name>이제호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, So Yeon</engName><name>정소연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JO, Won Je</engName><name>조원제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jae Hyun</engName><name>김재현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kwan Hee</engName><name>이관희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Young Seo</engName><name>최영서</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0823757-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230097311.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933a1d068230ed448038e4cdd1442a109e2c0668dffdcadd75c8b434db359e0f2f00058083e81f819d906ba5291e59b7f18a36f75afffdb976</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2a2d8b47e58bb48bfac01641728956a6a075a270dfd57b4dddd993549a420a65f6fd2ade3122b05298b2597b7ff88c0ed674bc5c644785fc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>