<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:25.2725</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019019</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>xMR 자기장 센서를 제조하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR MANUFACTURING AN XMR MAGNETIC FIELD SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2024.07.15</openDate><openNumber>10-2024-0110600</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 33/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 33/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10N 50/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01S 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01S 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 레퍼런스 자화 방향을 갖는 자기적으로 경성의 레퍼런스 층을 갖는 xMR 다층 시스템의 하나 이상의 층들을 갖는 워크피스 (150) 로 구성된 적어도 하나의 xMR 센서 엘리먼트를 포함하는 xMR 자기장 센서를 제조하기 위한 방법에 관한 것이며, 상기 방법에서 프로그래밍 동작이 수행되고, 여기서 xMR 센서 엘리먼트를 형성하기 위해 제공되는 센서 영역에서의 상기 레퍼런스 자화 방향의 공간 배향은, 레이저 방사선 (105) 에 의해 임계 온도를 넘는 온도로 국부적으로 한정된 방식으로 센서 영역 (SB) 에서 레이저 프로세싱 동작에서 레퍼런스 층을 가열함으로써, 상기 레퍼런스 층의 가열된 영역을 상기 레퍼런스 자화 방향을 조정하기 위해 자화 디바이스 (160) 에 의해 제공되고 미리 정의가능한 필드 방향을 갖는 외부 자기장에 노출시킴으로써, 그 후 가열된 영역을 상기 임계 온도 아래로 다시 냉각시킴으로써 조정 및/또는 변경된다. 레이저 프로세싱 동작은 마스크 투영 작업을 포함하며, 여기서 적어도 하나의 마스크 애퍼처 (133) 를 갖는 마스크 (130) 가 레이저 프로세싱 동작의 프로세싱 평면 (122) 으로부터 거리를 두고 위치된 마스크 평면 (132) 에 위치되고, 상기 마스크 애퍼처를 포함하는 마스크의 영역에 펄스 레이저 방사선의 하나 이상의 레이저 펄스가 조사되며; 레이저 방사선으로 완전히 조명되는 마스크 애퍼처의 영역이 마스크 평면과 프로세싱 평면 사이에 배열된 이미징 렌즈 (140) 의 도움으로 프로세싱 평면 (122) 내로 이미징된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023083759</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/081008</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 레퍼런스 자화 방향을 갖는 적어도 하나의 자기적으로 경성의 레퍼런스 층 (REF) 을 포함하는, xMR 다층 시스템의 하나 이상의 층들을 갖는 워크피스 (150) 로부터 적어도 하나의 xMR 센서 엘리먼트 (SE) 를 갖는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법으로서,상기 방법은 프로그래밍 동작을 포함하고, 상기 프로그래밍 동작에서, 상기 xMR 센서 엘리먼트를 형성하기 위해 제공되는 센서 영역 (SB) 에서 상기 레퍼런스 자화 방향의 공간 배향은 레이저 방사선에 의해 임계 온도를 넘어 국부적으로 한정된 방식으로 상기 센서 영역에서 레이저 프로세싱 동작으로 상기 레퍼런스 층을 가열함으로써 설정 및/또는 수정되는 것으로서, 상기 레퍼런스 층의 가열된 영역은 상기 레퍼런스 자화 방향을 설정하기 위해 특정 필드 방향을 갖는 외부 자기장 (MF) 에 노출되고, 그리고 상기 가열된 영역은 그 후 상기 임계 온도 미만으로 다시 냉각되는, 상기 공간 배향이 설정 및/또는 수정되고,상기 레이저 프로세싱 동작은 마스크 투영 동작을 포함하고, 상기 마스크 투영 동작에서, 적어도 하나의 마스크 애퍼처 (133) 를 갖는 마스크 (130) 는 상기 레이저 프로세싱 동작의 프로세싱 평면 (122) 으로부터 거리를 두고 배열되는 마스크 평면 (132) 에 배열되고;상기 마스크 애퍼처를 포함하는 상기 마스크의 영역은 하나 이상의 레이저 펄스들로 조사되고;레이저 방사선으로 완전히 조명되는 상기 마스크 애퍼처의 영역은 상기 마스크 평면과 상기 프로세싱 평면 사이에 배열된 이미징 렌즈 (140) 의 도움으로 상기 프로세싱 평면 (122) 내로 이미징되는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 마스크 애퍼처 (133) 를 통과하여 센서 영역 (SB) 상에 입사하는 상기 레이저 방사선의 강도 분포가 전체 단면에 걸쳐 실질적으로 일정하도록, 바람직하게는 20% 이하, 특히 10% 이하로 변화하도록 하는 상기 레이저 방사선의 균질화로서, 바람직하게는 상기 균질화는 상기 마스크 애퍼처 (133) 상에 입사하는 상기 레이저 방사선의 강도 분포가 상기 균질화에 의해 특정가능하도록 하는 방식으로 레이저 방사선 소스 (112) 와 상기 마스크 평면 (132) 사이의 영역에서 생성되는, 상기 레이저 방사선의 균질화를 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 레이저 펄스들 (PSM) 의 시간적 펄스 형상은, 특히 레이저 펄스 내의 최대 강도가 정규 레이저 펄스에 비해 감소되고, 상기 최대 강도를 초과한 후의 레이저 강도의 감쇠 구배가 정규 레이저 펄스에 대하여 낮도록, 가변적으로 설정되는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 워크피스 (150) 는 상기 레이저에 의한 조사 이전 및/또는 조사 동안, 주변 온도보다 높고 상기 임계 온도 (TB) 보다 낮은 동작 온도로 가열되며, 바람직하게는 상기 동작 온도는 30℃ 내지 250℃ 의 범위, 특히 50℃ 내지 100℃ 의 범위에 있는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 워크피스 (150) 는 상기 레이저에 의한 조사 동안 및/또는 조사 후에, 바람직하게는 국부적으로 한정된 영역에 냉각 유체를 적용함으로써, 상기 임계 온도 (TB) 미만의 온도로 능동적으로 냉각되는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 워크피스 (150) 는 상기 레이저에 의한 조사 동안, 펄스 트리거링이 정지 없이 상기 워크피스의 이동 동안 수행되도록 일정한 속도로 이동 방향 (205) 으로 이동되며, 상기 속도는 바람직하게는 50 mm/s 내지 500 mm/s 의 범위, 특히 150 mm/s 내지 300 mm/s 의 범위에 있는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 모션-블러 보상으로서, 레이저 펄스의 지속기간 동안, 상기 워크피스 상의 레이저 빔 입사 영역이 상기 워크피스의 상기 이동 방향 (205) 으로의 상기 입사 영역의 임의의 스미어링 (smearing) 을 보상하기 위해 적어도 하나의 제어가능한 컴포넌트 (115) 의 도움으로 안내되고, 제어가능한 컴포넌트로서, 바람직하게는 빔 경로 내의 편향 미러 (115), 마스크 홀딩 디바이스의 이동 축 또는 스캐너가 제어되는, 상기 모션-블러 보상을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 제어가능한 편향 미러 또는 스캐너, 또는 마스크 홀딩 유닛의 이동 축이 표면 엘리먼트의 조사 후에 제어되어 레이저 빔이 센서 영역들과 인접한 라인에 있는 표면 엘리먼트로 점프하고 추가의 레이저 펄스가 트리거되고 이어서 센서 영역들과 현재 라인의 위치로 다시 점프하도록 하는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조사의 병렬화로서, 상기 마스크의 제 1 영역을 조사하기 위한 제 1 레이저 빔에 추가하여, 상기 제 1 영역에 인접한 상기 마스크 평면 내에 오프셋으로 배열된 상기 마스크의 제 2 영역을 동시에 조사하기 위한 적어도 하나의 제 2 레이저 빔이 제조되고, 바람직하게는 제 1 및 적어도 하나의 제 2 레이저 빔 소스가 상기 제 1 및 상기 제 2 레이저 빔을 제조하기 위해 사용되고 및/또는 레이저 빔이 빔 성형에 의해 2 이상의 레이저 빔들로 분할되는, 상기 조사의 병렬화를 특징으로 하는 xMR 자기장 센서 (SENS) 를 제조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템으로서, 상기 xMR 자기장 센서 (SENS) 는 특정가능한 레퍼런스 자화 방향을 갖는 적어도 하나의 자기적으로 경성의 레퍼런스 자기 층 (REF) 을 갖는 xMR 다층 시스템을 갖는 xMR 센서 엘리먼트 (SE) 를 가지며,상기 시스템은,제어 유닛 (190);레이저 프로세싱 유닛의 프로세싱 평면 (122) 내의 레이저 조사 영역 (109) 으로 지향가능한 레이저 빔 (105) 을 제조하기 위한, 상기 제어 유닛에 의해 제어가능한 레이저 프로세싱 유닛 (110) 을 갖는 레이저 프로세싱 스테이션 (100);정의된 위치에서 프로세싱될 워크피스 (150) 를 수용하기 위한 워크피스 홀딩 장치 (220);상기 제어 유닛 (190) 으로부터의 이동 신호들에 대한 반응으로서 상기 레이저 프로세싱 스테이션의 작업 영역에서 프로세싱될 상기 워크피스 (150) 를 이동시키기 위한 워크피스 이동 시스템 (200); 자화 디바이스 (160) 가 작업 구성에 있을 때 상기 레이저 조사 영역 (109) 에서 상기 워크피스 (150) 를 적어도 부분적으로 관통하는, 가변적으로 특정가능한 필드 방향을 갖는 자기장을 제조하기 위한 설정가능한 자화 디바이스 (160)를 포함하며,상기 프로세싱 평면 (122) 의 업스트림에 거리를 두고 위치된 마스크 평면 (132) 내에 적어도 하나의 마스크 애퍼처 (133) 를 형성하는 마스크 (130) 를 배열하기 위한 마스크 홀딩 유닛 (135) 을 가지고, 상기 레이저 프로세싱 유닛의 상기 프로세싱 평면 (122) 내로 상기 마스크 평면 (132) 을 이미징하기 위한 이미징 렌즈 (140) 를 가지는 마스크 투영 시스템을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 레이저 빔 (105) 내의 강도 분포를 균질화하기 위해 레이저 방사선 소스 (112) 와 상기 마스크 평면 (132) 사이에 배열된 광학 균질화 시스템 (125) 으로서, 상기 균질화 시스템 (125) 은 바람직하게는 다음 그룹: 회절 광학 엘리먼트 (DOE); 공간 광 변조기 (SLM); 빔 성형 광섬유로부터 적어도 하나의 엘리먼트를 갖는, 상기 광학 균질화 시스템 (125) 을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항 또는 제 11 항에 있어서, 레이저 펄스의 펄스 특성들을 가변적으로 설정하기 위한 펄스 특성 설정 디바이스 (197) 로서, 상기 펄스 특성 설정 디바이스는 상기 레이저 펄스들 (PS, PSM) 의 시간 펄스 형상을 설정하기 위한 하나의 모드로 구성되는, 상기 펄스 특성 설정 디바이스 (197) 를 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항, 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서, 상기 워크피스 홀딩 장치 (220) 에 의해 홀딩되는 워크피스 (150) 를 동작 온도로 능동적으로 가열하기 위한, 상기 제어 유닛 (190) 을 통해 제어가능한 가열 디바이스 (225) 및/또는 상기 워크피스 홀딩 장치 (220) 에 의해 홀딩되는 워크피스 (150) 를 능동적으로 냉각하기 위한, 상기 제어 유닛 (190) 을 통해 제어가능한 냉각 디바이스 (180) 를 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 워크피스 (150) 가, 레이저에 의한 조사 동안, 일정한 속도로 이동 방향 (205) 으로 이동되어, 펄스 트리거링이 정지 없이 상기 워크피스의 이동 동안 수행되도록 하는 방식으로, 제어 유닛 (190) 을 통해 제어가능한 이동 시스템 (200) 으로서, 상기 속도는 바람직하게는 50 mm/s 내지 500 mm/s 의 범위, 특히 150 mm/s 내지 300 mm/s 의 범위에 있는, 상기 이동 시스템 (200) 을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 레이저 펄스의 지속기간 동안, 상기 워크피스 (150) 상의 레이저 빔 입사 영역 (109) 이 상기 워크피스의 이동 방향으로의 입사 영역의 임의의 스미어링을 보상하기 위해 안내되도록 제어되는 적어도 하나의 제어가능 컴포넌트를 갖는 모션-블러 보상 디바이스로서, 바람직하게 상기 모션-블러 보상 디바이스는 레이저 소스와 상기 프로세싱 평면 (122) 사이의 레이저 빔 경로에 배열된 동적으로 제어가능한 레이저 빔 편향 디바이스 (115) 를 갖고, 및/또는 상기 모션-블러 보상 디바이스는 레이저 펄스의 지속기간 동안 상기 마스크 (130) 를 변위시키도록 구성되는, 상기 모션-블러 보상 디바이스를 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 유닛은 제어가능한 편향 미러 (115) 또는 스캐너, 또는 상기 마스크 홀딩 유닛의 이동 축이 표면 엘리먼트의 조사 후에 제어되어 상기 레이저 빔이 센서 영역과 인접한 라인에 있는 표면 엘리먼트로 점프하고 추가의 레이저 펄스가 트리거되고 이어서 센서 영역들과 현재 라인의 위치로 다시 점프하도록 하는 동작 모드로 구성되는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 프로세싱 유닛은, 상기 마스크의 제 1 영역을 조사하기 위한 제 1 레이저 빔 (LS1) 에 추가하여, 상기 제 1 영역에 인접한 상기 마스크 평면 내에 오프셋으로 배열된 제 2 영역을 조사하기 위한 적어도 하나의 제 2 레이저 빔 (LS2) 이 제조가능한, 상기 마스크의 상기 조사의 병렬화를 위해 구성되는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 프로세싱 유닛은,(i) 상기 마스크 평면 (132) 의 업스트림의 개별 입사 레이저 빔으로부터, 제 1 레이저 빔 (LS1) 및 적어도 하나의 제 2 레이저 빔 (LS2) 을 생성하도록 구성된 멀티스폿 빔 성형 엘리먼트로서, 상기 제 1 및 제 2 레이저 빔은 상기 마스크의 측방향으로 오프셋된 영역들로 지향되고, 오프셋 영역들 내의 조명된 마스크 애퍼처들은 상기 이미징 렌즈들 (160) 에 의해 상기 프로세싱 평면 내로 함께 이미징가능한, 상기 멀티스폿 빔 성형 엘리먼트; 및/또는(ii) 제 1 레이저 빔 (LS1) 을 제조하기 위한 제 1 레이저 방사선 소스 및 제 2 레이저 빔 (LS2) 을 제조하기 위한 적어도 하나의 제 2 레이저 방사선 소스를 포함하며, 상기 제 1 및 제 2 레이저 빔은 상기 마스크의 측방향으로 오프셋된 영역들로 지향되고, 상기 오프셋 영역들 내의 조명된 마스크 애퍼처들은 상기 이미징 렌즈들 (160) 에 의해 상기 프로세싱 평면 내로 함게 이미징가능한 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 10 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자화 디바이스 (160) 는 이동가능하게 장착된 자석 홀더에 홀딩되고 상기 자석 홀더를 변위시킴으로써 작업 위치에 선택적으로 배열가능한 2 이상의 자석 유닛들 (165) 을 갖고, 바람직하게는 상이한 자석 유닛들은 자기 축들의 상이한 배향들 및/또는 상이한 자기장 강도들을 갖는 영구 자석들을 갖고, 및/또는 상기 자화 디바이스 (160) 는 상기 프로세싱 평면 (122) 에 수직으로 배향되거나 상기 축에 변위가능하게 수직하는 축을 중심으로 회전가능하게 장착된 자석 홀더를 갖는 것을 특징으로 하는 xMR 자기장 센서들 (SENS) 의 제조에 사용하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 켐니츠 테히놀로기-캄푸스 *</address><code>520050340890</code><country>독일</country><engName>3D-MICROMAC AG</engName><name>쓰리디-마이크로막 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 마...</address><code> </code><country> </country><engName>BOEHM, ALEXANDER</engName><name>뵘 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 부르크슈...</address><code> </code><country> </country><engName>KEIPER, BERND</engName><name>카이퍼 베른트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>BELGARDT, CHRISTIAN</engName><name>벨가르트 크리슈티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIMM, MICHAEL</engName><name>그림 미하엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>WERNER, MICHAEL</engName><name>베르너 미하엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 페니...</address><code> </code><country> </country><engName>ALBERT, SVEN</engName><name>알베르트 슈펜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 켐...</address><code> </code><country> </country><engName>KOBER, UWE</engName><name>코버 우베</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>독일</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10 2021 212 669.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0613280-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0095340-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1241171-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1241172-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019019.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebf751acd33015345beb24c0484ba2c28232f2857d41cf27e63270200734eaa6287a6fb58489435eed1cb0ffa3b3077fafd78999fa0a35c51</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7f50d5ddbf848cc77d7c98216b9a64340d8b510b85f98228e761da4e29e407081b314c5ade201b553d774b54d168ad715ce453970f90a009</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>