<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:34.134</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026992</applicationNumber><claimCount>100</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분석물 및 환경 센서들</inventionTitle><inventionTitleEng>ANALYTE AND ENVIRONMENT SENSORS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003478</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1486</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1473</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포도당, 산소, 및/또는 다른 분석물들을 포함하는 분석물들을 측정함으로써 환자 사용자 내에서의 국소화된 환경 조건들의 생체 내 모니터링을 위한 디바이스들, 시스템들 및 방법들이 개시된다. 일부 양태들에서, 센서 디바이스는 웨이퍼 기반 기판, 기판 상의 작업 전극 및 기준 전극을 포함하고 센서 디바이스가 피험자의 신체 내에 배치될 때 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 적어도 하나의 전기화학적 센서 2-전극 컨틴전트 - 작업 전극은 전기 신호를 산출하는 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화됨 -; 및 전기 신호를 외부 프로세서에 송신하기 위해 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 통신 상태에 있는 전자 장치 유닛을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023137198</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/010832</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분석물을 모니터링하기 위한 센서 디바이스로서: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판; 상기 기판 상에 배치되고 및 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 피험자의 신체 내에 완전히 배치될 때 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 선택적으로, 이것들로 구성되며, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 상기 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화됨 -; 및 선택적으로상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 통신 상태에 있는 전자 장치 유닛 - 상기 전자 장치 유닛은 상기 전기 신호와 연관되는 데이터를 외부 프로세서에 송신하는 무선 송신기 또는 무선 송수신기를 포함하는 무선 통신 유닛을 포함함 - 을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 측정된 전기 신호에 기초하여 상기 타깃 분석물과 연관된 파라미터를 결정하도록 동작가능하고, 상기 프로세서는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 상기 피험자의 신체 내에 배치될 때 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 산출된 동일한 전기 신호로부터 배치 구역 내에서의 환경 조건의 변화를 결정하도록 구성되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 환경 조건의 변화는 온도의 변화, 습기의 변화, 또는 삼투질농도의 변화 중 하나 이상을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 환경 조건의 변화는 온도의 변화를 포함하고, 상기 결정된 온도의 변화는 상기 배치 구역 내의 온도의 안정성 및 적어도 상기 배치 구역 내의 또는 그 근처의 잠재적 감염을 나타내는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 환경 조건의 변화는 온도의 변화를 포함하고, 상기 결정된 온도의 변화는 상기 배치 구역 내의 온도의 크기 변화에 대한 정보를 주는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정된 온도의 변화는 임계 값과 비교되어 상기 결정된 변화가 상기 임계 값을 초과할 때 경보를 생성하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 환경 조건의 변화는 삼투질농도의 변화를 포함하고, 상기 결정된 삼투질농도의 변화는 상기 배치 구역 내의 소금 농도의 안정성 및 적어도 상기 배치 구역 내의 또는 그 근처의 잠재적 탈수를 나타내는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 결정된 삼투질농도의 변화는 임계 값과 비교되어 상기 결정된 변화가 상기 임계 값을 초과할 때 경보를 생성하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 복수의 전극 - 상기 복수의 전극은 기판 상에 배치되고 및 상기 센서 디바이스가 상기 피험자의 신체 내에 배치될 때 상기 복수의 전극 중 적어도 2개의 전극에 걸친 체액의 전기 전도도(electrical conductivity)와 연관된 파라미터를 검출하도록 구성됨 - 을 추가로 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 적어도 2개의 전극은 AND 게이트로서 동작하도록 구성되어, 상기 체액이 상기 2개의 전극 둘 다와 접촉 상태에 있을 때, 상기 센서 디바이스에 의해 검출가능한 상기 AND 게이트의 하나 및 하나의 신호에 대응하는 상기 2개의 전극에 걸쳐 단락 회로가 발생하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 복수의 전극 중 적어도 일부 전극들은 침투성 멤브레인에 의해 적어도 부분적으로 커버되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 기판은 상기 센서 디바이스에 3차원 프로필을 제공하기 위해 복수의 리지를 갖는 상부 표면을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 기판은 실리콘 산화물, 게르마늄, 또는 갈륨 비소 중 적어도 하나를 포함하는 웨이퍼 기반 기판인 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 상기 3차원 프로필에 대응하는 형태를 갖는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 작업 전극 및 상기 기준 전극은 상기 기판의 복수의 리지 중 하나 이상의 리지의 적어도 일부분 위에 배치되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 화학 층은 상기 3차원 프로필에 대응하는 형태를 갖는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 기준 전극은 이리듐을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 기준 전극은 이리듐 산화물을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 적어도 12개월의 시간 기간에 걸쳐 상기 검출된 전기 신호에 대해 일정하고 안정된 기준 신호를 유지할 수 있는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 300mV 미만, 또는 285mv 미만, 또는 175mV 미만의 상기 기준 전극에서의 인가된 전압에 기초하여 저 전력 소비에서 상기 타깃 분석물을 검출하도록 동작가능한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 도파민, 아스피린, 아세트아미노펜, 통증 치료를 위한 마비성 화학 물질, 또는 다른 것을 포함하는 2차 화학 원소들에 의해 야기되는 검출가능한 간섭 신호들을 방지하도록 구성되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 작업 전극은 백금, 이리듐, 금, 은, 티타늄, 단일벽 또는 다중벽 탄소 나노튜브들, 또는 합금 중 적어도 하나를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 작업 전극은 백금 및 이리듐을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 작업 전극은 상기 작업 전극의 표면에서 또는 그의 근처에서 전하 전위 또는 흐름의 변화라는 결과를 낳는 반응을 용이하게 하기 위해 상기 타깃 분석물과 상호작용하도록 구성된 상기 화학 층에 의해 기능화되어, 상기 타깃 분석물과 연관된 파라미터를 측정하기 위해 상기 반응과 연관된 전기 신호가 상기 기준 전극에 대해 상기 작업 전극에서 검출가능하도록 되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 화학 층은 (i) 상기 타깃 분석물을 포함하는 반응성 종들의 침투를 조절하도록 구성된 상기 체액에 노출된 외부 층 및 (ii) 상기 작업 전극에서의 상기 타깃 분석물의 검출을 위해 상기 침투된 반응성 종들에 의한 반응을 용이하게 할 수 있는 촉매를 고정시키기 위해 상기 외부 층과 상기 작업 전극의 표면 사이에 결합된 내부 층을 포함하는 멤브레인을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 화학 층은 (i) 상기 타깃 분석물을 포함하는 반응성 종들의 침투를 조절하도록 구성된 상기 체액에 노출된 외부 층 및 (ii) 상기 작업 전극에서의 상기 타깃 분석물의 검출을 위해 상기 침투된 반응성 종들에 의한 반응을 용이하게 할 수 있는 촉매를 고정시키기 위해 상기 외부 층과 상기 작업 전극의 표면 사이에 결합된 내부 층을 포함하는 멤브레인을 포함하고, 상기 멤브레인은 상기 외부 층의 상부 표면 상에 복수의 리플을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 멤브레인은 10μm 이하 또는 5μm 내지 10μm의 두께를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 외부 층의 상부 표면 상의 복수의 리플은 10μm 내지 20μm 범위의 높이를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 외부 층의 상부 표면 상의 복수의 리플이 상기 검출된 전기 신호의 증가된 신호 안정성 및 상기 작업 전극의 오염의 방지에 기초하여 전기화학적 센서 전극 컨틴전트의 기능적 수명을 증진시키도록 구성되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멤브레인의 복수의 리플은 상기 기판의 3차원 표면에 부합하는 상기 멤브레인에 의해 적어도 부분적으로 형성되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 전자 장치 유닛은 하나 이상의 전기적 인터페이스 컴포넌트를 통해 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 통신 상태에 있는 신호 컨디셔닝 유닛을 추가로 포함하고, 상기 신호 컨디셔닝 유닛은 상기 전기 신호를 증폭하는 것, 상기 전기 신호를 필터링하는 것, 또는 상기 전기 신호를 아날로그로부터 디지털로 변환하는 것 중 하나 이상에 의해 상기 검출된 전기 신호를 처리하도록 구성된 전기 회로를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 전자 장치 유닛은 상기 신호 컨디셔닝 유닛과 통신 상태에 있는 데이터 처리 유닛을 추가로 포함하며, 상기 데이터 처리 유닛은 프로세서 및 메모리를 포함하고 및 상기 전기 신호를 상기 타깃 분석물의 하나 이상의 파라미터를 나타내는 분석물 데이터로서 처리하도록 구성되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 상기 기판 상에 배치된 전기적 상호연결 와이어들 및 전기적 인터페이싱 접촉 사이트들을 포함하고, 상기 전기적 상호연결 와이어들은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 상기 전기적 인터페이싱 접촉 사이트들 사이에 결합되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 기판 상에 배치된 전기적 상호연결 와이어들은 상기 체액으로부터 전기적 차폐를 제공하기 위해 상기 전기적 상호연결 와이어들을 커버하는 비침투성 재료에 의해 기밀 밀봉되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 비침투성 재료는 파릴렌, 우레탄, 또는 테플론 재료 중 적어도 하나를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 전자 장치 유닛을 상기 체액에의 노출로부터 보호하기 위해 상기 전자 장치 유닛을 둘러싸고 및 상기 센서 디바이스가 상기 피험자의 신체 내에 배치될 때 상기 작업 전극 및 기준 전극이 상기 체액에 노출되도록 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트를 적어도 부분적으로 둘러싸는 케이싱을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 케이싱은 상기 센서 디바이스의 폼 팩터를 제공하기 위해 평평한 측면들 또는 만곡된 측면들 중 하나 또는 둘 다를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 센서 디바이스의 폼 팩터는 직사각형, 원통형, 원뿔형, 타원형, 피라미드형, 사다리꼴, 또는 불균일한 형상 중 적어도 하나를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되고 및 제2 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 피험자의 신체 내에 완전히 배치될 때 체액 내의 제2 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 제2 전기화학적 센서 전극 컨틴전트를 포함하고, 상기 제2 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 제2 작업 전극 및 상기 제2 작업 전극과 연관된 제2 기준 전극을 포함하고, 선택적으로 이것들로 구성되며, 상기 제2 작업 전극은 상기 제2 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 제2 전기 신호를 산출하는 제2 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 제2 화학 층에 의해 기능화되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되어, 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에 노출된 체액과 연관된 파라미터들을 검출하기 위해서 전기적으로 자극되도록 구성된 하나 이상의 전기 전도성 패드를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 전도성 패드는 상기 검출된 전기 신호가 유체 풍부 환경에서 검출되는 것을 보장할 수 있는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 전도성 패드는 상기 검출된 신호와 연관된 잡음을 무시할만한 레벨로 감소시킬 수 있는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타깃 분석물은 포도당, 산소, 케톤, 물, 아미노산, 핵산, 지질, 단백질, 탄수화물, 리포솜, 나노입자, 또는 약리학적 약물 중 하나 이상을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 피험자의 건강을 나타내는 1차 바이오마커로서 상기 타깃 분석물을 검출하고 및 상기 1차 바이오마커와 동시에 2차 바이오마커를 검출하도록 구성되고, 상기 2차 바이오마커는 온도 및 진동 중 하나 또는 둘 다를 포함하는 생리학적 파라미터를 포함하고, 상기 생리학적 파라미터는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에 의한 검출된 전기 신호의 신호 분석에 기초하여 검출되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 피험자의 피하 층 아래에 그리고 상기 피험자의 간질 포켓 내에 삽입되어, 상기 센서 컨틴전트가 상기 타깃 분석물과 연관된 상기 전기 신호를 획득하기 위해 상기 간질액의 충분한 풀이 상기 간질 포켓에 있는지를 검출하고 결정할 수 있도록, 동작가능한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 분석물의 생체 내 모니터링을 위한 센서 디바이스로서: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판 - 상기 기판은 실리콘 산화물을 포함하는 웨이퍼 기반 기판이고 또한 센서 디바이스에 3차원 프로필을 제공하기 위해 복수의 리지(ridge)를 갖는 상부 표면을 포함함 -; 상기 기판 상에 배치되고 및 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 피험자의 신체 내에 완전히 배치될 때 체액 내의 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 및 선택적으로 이것들로 구성되며, 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 상기 기판에 의해 제공된 3차원 프로필에 대응하는 형태를 가지며, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 상기 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화되고, 상기 기준 전극은 이리듐 산화물을 포함하며, 상기 작업 전극은 백금 및 이리듐을 포함하고, 상기 센서 디바이스는 300mV 미만, 또는 285mv 미만, 또는 175mV 미만의 상기 기준 전극에서의 인가된 전압에 기초한 저전력 소비로 상기 타깃 분석물을 검출하도록 동작가능하고, 상기 화학 층은 (i) 상기 타깃 분석물을 포함하는 반응성 종들의 침투를 조절하도록 구성된 체액에 노출된 외부 층 및 (ii) 상기 작업 전극에서의 타깃 분석물의 검출을 위해 상기 침투된 반응성 종들에 의한 반응을 용이하게 할 수 있는 촉매를 고정시키기 위해 상기 외부 층과 상기 작업 전극의 표면 사이에 결합된 내부 층을 포함하는 멤브레인을 포함하고, 상기 멤브레인은 상기 외부 층의 상부 표면 상에 복수의 리플을 포함함 -; 상기 기판 상에 배치되고 및 상기 센서 디바이스가 상기 피험자의 신체 내에 배치될 때 복수의 전극 중 적어도 2개의 전극에 걸친 체액의 전기 전도도와 연관된 파라미터를 검출하도록 구성된 복수의 전극 - 상기 적어도 2개의 전극은 AND 게이트로서 동작하여, 상기 체액이 상기 두 개의 전극 둘 다와 접촉 상태에 있을 때, 상기 센서 디바이스에 의해 검출가능한 AND 게이트의 하나의 및 하나의 신호에 대응하는 2개의 전극에 걸쳐 단락 회로가 발생하도록 구성됨 -; 및 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 통신 상태에 있는 전자 장치 유닛 - 상기 전자 장치 유닛은 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 외부 프로세서로 송신하는 무선 송신기 또는 무선 송수신기를 포함하는 무선 통신 유닛을 포함하고, 상기 프로세서는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 측정된 전기 신호에 기초하여 상기 타깃 분석물과 연관된 파라미터를 결정하도록 동작가능하고, 상기 프로세서는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 상기 피험자의 신체 내에 배치될 때 배치 구역 내의 온도를 포함하는 환경 조건의 변화를 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 산출된 동일한 전기 신호로부터 결정하도록 구성됨 - 을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 분석물의 생체 내 모니터링을 위한 센서 디바이스로서: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판; 및 상기 기판 상에 배치되고 또한 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 피험자의 신체 내에 완전히 배치될 때 체액 내의 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 및 선택적으로 이것들로 구성되며, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화됨 - 를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 분석물의 생체 내 모니터링을 위한 센서 디바이스로서: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판; 및 상기 기판 상에 배치되고 및 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 피험자의 신체 내에 완전히 배치될 때 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트를 포함하고, 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화되며, 선택적으로 상기 기준 전극은 이리듐을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 분석물 및 환경 감지를 위한 시스템으로서:환자 사용자의 신체에 적어도 부분적으로 배치되도록 동작가능한 센서 디바이스 - 상기 센서 디바이스는:  전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판, 상기 기판 상에 배치되고 및 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 환자 사용자의 신체 내에 완전히 배치될 때 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 및 선택적으로 이것들로 구성되며, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화됨 -, 및 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 통신 상태에 있는 전자 장치 유닛 - 상기 전자 장치 유닛은 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 외부 프로세서에 송신하는 무선 송신기 또는 무선 송수신기를 포함하는 무선 통신 유닛을 포함함 - 를 포함함 -; 및상기 센서 디바이스와 데이터 통신 상태에 있고 또한 상기 센서 유닛으로부터 데이터를 수신하고 상기 타깃 분석물과 연관된 파라미터 및/또는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 배치되는 영역에서의 환경 조건을 표시하기 위해 상기 수신된 데이터를 처리하도록 구성된, 프로세서 및 메모리를 포함하는, 데이터 처리 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항, 제46항 내지 제47항 중 어느 한 항, 제48항 내지 제49항 중 어느 한 항, 및/또는 제50항 내지 제51항 중 어느 한 항에 기재된 센서 디바이스와 연관된 하나 이상의 특징을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 데이터 처리 시스템은 상기 프로세서 및 상기 메모리를 포함하는 서버 컴퓨터와 상기 서버 컴퓨터와 데이터 통신 상태에 있는 하나 이상의 데이터베이스를 포함하고, 상기 데이터 처리 시스템은 상기 센서 디바이스에 의해 획득된 상기 환자 사용자와 연관된 데이터를 원격으로 모니터링하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, (i) 상기 센서 디바이스로부터 획득된 상기 전기 신호를 나타내는 데이터를 운반하는 무선 송신을 수신하고 (ii) 상기 데이터를 상기 데이터 처리 시스템에 송신하도록 동작가능한, 프로세서 및 메모리를 포함하는 수신기 디바이스를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 수신기 디바이스는 상기 수신기 디바이스의 메모리에 상기 데이터를 저장하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 수신기 디바이스는, 서로 통신 상태에 있고 인터넷을 통해 액세스가능한 컴퓨터들의 네트워크를 통해 상기 데이터 처리 시스템과 통신 상태에 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항에 있어서, 상기 데이터 처리 시스템과 데이터 통신 상태에 있고 또한 상기 데이터 처리 시스템에 의해 선택, 필터링, 및/또는 포맷팅되는 처리된 데이터를 수신하도록 구성된, 프로세서 및 메모리를 포함하는 원격 클라이언트 컴퓨팅 디바이스를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 본 특허 문서의 개시내용에 따른, 적어도 하나의 분석물과 연계하여, 온도를 포함한, 상기 적어도 하나의 분석물 및 2차 현상을 생체 내 모니터링하기 위한 디바이스, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 분석물을 모니터링하기 위한 센서 디바이스로서: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판; 상기 기판 상에 배치되고 및 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 2개의 전극을 포함하고, 선택적으로 2개의 전극으로 구성되며, 상기 2개의 전극은 작업 전극 및 기준 전극임 - 를 포함하고,상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화되고; 및 상기 기준 전극은 이리듐 금속 층 및 이리듐 산화물 층을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 기판은 실리콘 이산화물을 포함하는 평면 웨이퍼인 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 타깃 분석물은 포도당이고, 상기 작업 전극은 포도당 산화효소를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 작업 전극은 백금 금속 층 및 티타늄 금속 층을 포함하고, 상기 티타늄 금속 층은 상기 기판과 상기 백금 금속 층 사이에 위치하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서, 상기 작업 전극은 백금 금속 층 및 티타늄 금속 층을 포함하고, 상기 티타늄 금속 층은 상기 기판과 상기 백금 금속 층 사이에 위치하고, 상기 티타늄 금속 층은 상기 티타늄 층의 중량을 기준으로 적어도 95 wt%의 티타늄 금속을 함유하고, 상기 백금 금속 층은 상기 백금 층의 중량을 기준으로 적어도 95 wt%의 백금을 함유하고, 선택적으로 상기 센서 디바이스는 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항에 있어서, 상기 작업 전극은 백금 및 티타늄 이외의 금속을 5 wt% 이하로 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항에 있어서, 상기 기준 전극은 백금 금속 층 및 티타늄 금속 층을 포함하고, 상기 티타늄 금속 층은 상기 기판과 상기 백금 금속 층 사이에 위치하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제60항에 있어서, 상기 기준 전극은 백금 금속 층 및 이리듐 금속 층을 포함하고, 상기 백금 금속 층은 상기 기판과 상기 이리듐 금속 층 사이에 위치하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제60항에 있어서, 상기 기준 전극은 이리듐 금속 층 및 이리듐 산화물 층을 포함하고, 상기 이리듐 금속 층은 상기 기판과 상기 이리듐 산화물 층 사이에 위치하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항에 있어서, 상기 기준 전극은 상기 기판과 직접 접촉 상태에 있는 티타늄 금속 층, 상기 티타늄 금속 층과 직접 접촉 상태에 있는 백금 금속 층, 상기 백금 금속 층과 직접 접촉 상태에 있는 이리듐 금속 층, 및 상기 이리듐 금속 층과 직접 접촉 상태에 있는 이리듐 산화물 층을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제60항에 있어서, 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 정확히 2개의 전극으로 구성되고,a. 상기 기판은 실리콘 이산화물을 포함하는 웨이퍼이고;b. 상기 작업 전극은 상기 기판과 직접 접촉 상태에 있는 티타늄 금속 층, 상기 티타늄 금속 층과 직접 접촉 상태에 있는 백금 금속 층, 및 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 포도당을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 포도당 산화효소를 포함하는 화학 층을 포함하고; 및c. 상기 기준 전극은 상기 기판과 직접 접촉 상태에 있는 티타늄 금속 층, 상기 티타늄 금속 층과 직접 접촉 상태에 있는 백금 금속 층, 상기 티타늄 금속 층과 직접 접촉 상태에 있는 이리듐 금속 층, 및 상기 이리듐 금속 층과 직접 접촉 상태에 있는 이리듐 산화물 층을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제60항에 있어서, 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 추가로 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제61항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 추가로 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항에 있어서, 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 추가로 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제60항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 측정된 전기 신호에 기초하여 상기 타깃 분석물과 연관된 파라미터를 결정하도록 동작가능하고, 상기 프로세서는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 상기 피험자의 신체 내에 배치될 때 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 산출된 동일한 전기 신호로부터 배치 구역 내의 환경 조건의 변화를 결정하도록 구성되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제60항에 있어서, 상기 환경 조건의 변화는 온도의 변화, 습기의 변화, 또는 삼투질농도의 변화 중 하나 이상을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제60항에 있어서, 상기 환경 조건의 변화는 온도의 변화를 포함하고, 상기 결정된 온도의 변화는 상기 배치 구역 내의 온도의 안정성 및 적어도 상기 배치 구역 내의 또는 그 근처의 잠재적 감염을 나타내는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제60항에 있어서, 상기 환경 조건의 변화는 온도의 변화를 포함하고, 상기 결정된 온도의 변화는 상기 배치 구역 내의 온도의 크기 변화에 대한 정보를 주는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정된 온도의 변화는 임계 값과 비교되어 상기 결정된 변화가 상기 임계 값을 초과할 때에 경보를 생성하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제1항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타깃 분석물은 포도당, 산소, 케톤, 물, 아미노산, 핵산, 지질, 단백질, 탄수화물, 리포솜, 나노입자, 또는 약리학적 약물 중 하나 이상을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 타깃 분석물을 상기 피험자의 건강을 나타내는 1차 바이오마커로서 검출하고 및 상기 1차 바이오마커와 동시에 2차 바이오마커를 검출하도록 구성되고, 상기 2차 바이오마커는 온도 및 진동 중 하나 또는 둘 다를 포함하는 생리학적 파라미터를 포함하고, 상기 생리학적 파라미터는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에 의한 검출된 전기 신호의 신호 분석에 기초하여 검출되는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 피험자의 피하 층 아래에 그리고 상기 피험자의 간질 포켓 내에 삽입되어, 상기 센서 컨틴전트가 상기 타깃 분석물과 연관된 전기 신호를 획득하기 위해 상기 간질액의 충분한 풀이 상기 간질 포켓에 있는지를 검출하고 결정할 수 있도록, 동작가능한 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제60항에 있어서, 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판 - 상기 기판은 실리콘 산화물을 포함하는 웨이퍼 기반 기판이고 및 상기 센서 디바이스에 3차원 프로필을 제공하기 위해 복수의 리지(ridge)를 갖는 상부 표면을 포함함 -; 상기 기판 상에 배치되고 및 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 체액과 접촉될 때 상기 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 및 선택적으로 이것들로 구성되며, 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 상기 기판에 의해 제공된 3차원 프로필에 대응하는 형태를 가지며, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 상기 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화되고, 상기 기준 전극은 이리듐 산화물을 포함하며, 상기 작업 전극은 백금 및 이리듐을 포함하고, 상기 센서 디바이스는 상기 기준 전극에서의 인가된 전압에 기초한 저전력 소비로 상기 타깃 분석물을 검출하도록 동작가능하며, 상기 센서 디바이스는 300mV 미만, 또는 285mv 미만, 또는 175mV 미만의 상기 기준 전극에서의 인가된 전압에 기초한 저전력 소비로 상기 타깃 분석물을 검출하도록 동작가능하고,상기 화학 층은 (i) 상기 타깃 분석물을 포함하는 반응성 종들의 침투를 조절하도록 구성된 상기 체액에 노출된 외부 층 및 (ii) 상기 작업 전극에서의 타깃 분석물의 검출을 위해 침투된 반응성 종들에 의한 반응을 용이하게 할 수 있는 촉매를 고정시키기 위해 상기 외부 층과 상기 작업 전극의 표면 사이에 결합된 내부 층을 포함하는 멤브레인을 포함하고, 상기 멤브레인은 상기 외부 층의 상부 표면 상에 복수의 리플을 포함함 -; 상기 기판 상에 배치되고 및 상기 센서 디바이스가 상기 피험자의 신체 내에 배치될 때 상기 복수의 전극 중 적어도 2개의 전극에 걸친 상기 체액의 전기 전도도와 연관된 파라미터를 검출하도록 구성된 복수의 전극 - 상기 적어도 2개의 전극은 AND 게이트로서 동작하여, 상기 체액이 상기 두 개의 전극 둘 다와 접촉 상태에 있을 때, 상기 센서 디바이스에 의해 검출가능한 AND 게이트의 하나의 및 하나의 신호에 대응하는 2개의 전극에 걸쳐 단락 회로가 발생하도록 구성됨 -; 및 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 통신 상태에 있는 전자 장치 유닛 - 상기 전자 장치 유닛은 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 외부 프로세서로 송신하는 무선 송신기 또는 무선 송수신기를 포함하는 무선 통신 유닛을 포함하고, 상기 프로세서는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 측정된 전기 신호에 기초하여 상기 타깃 분석물과 연관된 파라미터를 결정하도록 동작가능함 - 을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 분석물을 모니터링하기 위한 센서 디바이스로서: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판; 및 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 상기 기판 상에 배치되고 및 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 체액과 접촉할 때 상기 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성되고, 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 및 선택적으로, 이것들로 구성되며, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 상기 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화됨 - 를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 분석물을 모니터링하기 위한 센서 디바이스로서: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판; 및 상기 기판 상에 배치되고 또한 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 체액과 접촉될 때 상기 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화되며, 선택적으로 상기 기준 전극은 이리듐을 포함함 - 를 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제2항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 하나 이상의 특징을 포함하는 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제1항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 무균인 센서 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 분석물 및 환경 감지를 위한 시스템으로서:  제1항 내지 제88항 중 어느 한 항의 센서 디바이스 - 상기 센서 디바이스는: 전기적 비전도성 재료를 포함하는 기판,  상기 기판 상에 배치되고 및 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 체액과 접촉될 때 상기 체액에서 타깃 분석물을 검출하도록 구성된 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트 - 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트는 작업 전극 및 상기 작업 전극과 연관된 기준 전극을 포함하고, 및 선택적으로, 이것들로 구성되며, 상기 작업 전극은 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트에서 전기 신호를 산출하는 상기 타깃 분석물을 수반하는 반응을 용이하게 하도록 구성된 화학 층에 의해 기능화됨 -; 및  상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트와 통신 상태에 있는 전자 장치 유닛 - 상기 전자 장치 유닛은 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 외부 프로세서에 송신하는 무선 송신기 또는 무선 송수신기를 포함하는 무선 통신 유닛을 포함함 - 을 포함함 -; 및 상기 센서 디바이스와 데이터 통신 상태에 있고 또한 상기 센서 유닛으로부터 데이터를 수신하고 상기 타깃 분석물과 연관된 파라미터 및/또는 상기 전기화학적 센서 전극 컨틴전트가 배치되는 영역에서의 환경 조건을 표시하기 위해 수신된 데이터를 처리하도록 구성된, 프로세서 및 메모리를 포함하는, 데이터 처리 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항에 기재된 상기 센서 디바이스와 연관된 하나 이상의 특징을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, 상기 데이터 처리 시스템은 상기 프로세서 및 상기 메모리를 포함하는 서버 컴퓨터와 상기 서버 컴퓨터와 데이터 통신 상태에 있는 하나 이상의 데이터베이스를 포함하고, 상기 데이터 처리 시스템은 상기 센서 디바이스에 의해 획득된 상기 환자 사용자와 연관된 데이터를 원격으로 모니터링하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제89항에 있어서, (i) 상기 센서 디바이스로부터 획득된 전기 신호를 나타내는 데이터를 운반하는 무선 송신을 수신하고 (ii) 상기 데이터를 상기 데이터 처리 시스템에 송신하도록 동작가능한, 프로세서 및 메모리를 포함하는 수신기 디바이스를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 수신기 디바이스는 상기 수신기 디바이스의 메모리에 상기 데이터를 저장하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 상기 수신기 디바이스는, 서로 통신 상태에 있고 인터넷을 통해 액세스가능한 컴퓨터들의 네트워크를 통해 상기 데이터 처리 시스템과 통신 상태에 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제89항에 있어서, 상기 데이터 처리 시스템과 데이터 통신 상태에 있고 또한 상기 데이터 처리 시스템에 의해 선택, 필터링, 및/또는 포맷팅되는 처리된 데이터를 수신하도록 구성된, 프로세서 및 메모리를 포함하는 원격 클라이언트 컴퓨팅 디바이스를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 본 특허 문서의 개시내용에 따른, 적어도 하나의 분석물과 연계하여, 온도를 포함한, 상기 적어도 하나의 분석물 및 2차 현상을 생체 내 모니터링하기 위한 디바이스, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 생물학적 유체에서 분석물의 존재를 생체 내에서 검출하는 방법으로서, 본 명세서에 기술된 바와 같은 센서 디바이스, 예컨대, 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항의 센서 디바이스를 환자 내부에 이식하는 단계, 상기 센서 디바이스를 상기 환자 내부의 생물학적 유체에 노출시키는 단계, 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재에 응답하는 전기 신호를 상기 센서 디바이스에 의해 생성하는 단계, 및 상기 전기 신호를 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재의 관찰가능한 표시로 변환하는 단계 - 선택적으로 상기 센서 디바이스는 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 캡처, 디스플레이, 및/또는 송신할 수 있음 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 생물학적 유체에서 분석물의 존재를 생체 외에서 검출하는 방법으로서, 본 명세서에 기술된 바와 같은 센서 디바이스, 예컨대, 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항의 센서 디바이스를 환자의 표면 상에 위치시키는 단계, 상기 센서 디바이스를 상기 환자의 표면 상의 생물학적 유체에 노출시키는 단계, 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재에 응답하는 전기 신호를 상기 센서 디바이스에 의해 생성하는 단계, 및 상기 전기 신호를 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재의 관찰가능한 표시로 변환하는 단계 - 선택적으로 상기 센서 디바이스는 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 캡처, 디스플레이 및/또는 송신할 수 있음 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 생물학적 유체에서 분석물의 존재를 생체 외에서 검출하는 방법으로서, 생물학적 유체 도관, 예컨대, 카테터 상에, 본 명세서에 기술되는 바와 같은 센서 디바이스, 예컨대, 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항의 센서 디바이스를 위치시키는 단계, 상기 센서 디바이스를 상기 생물학적 유체 도관 내에 함유된 생물학적 유체에 노출시키는 단계, 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재에 응답하는 전기 신호를 상기 센서 디바이스에 의해 생성하는 단계, 및 상기 전기 신호를 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재의 관찰가능한 표시로 변환하는 단계를 포함하고, 선택적으로 상기 센서 디바이스는 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 캡처, 디스플레이 및/또는 송신할 수 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 생물학적 유체 내의 분석물의 존재를 시험관 내에서 검출하는 방법으로서, 본 명세서에 기술되는 바와 같은 센서 디바이스, 예컨대, 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항의 센서 디바이스를 시험관 내 로케이션에 위치시키는 단계, 상기 센서 디바이스를 상기 시험관 로케이션에서의 생물학적 유체에 노출시키는 단계, 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재에 응답하는 전기 신호를 상기 센서 디바이스에 의해 생성하는 단계, 및 상기 전기 신호를 상기 생물학적 유체 내의 분석물의 존재의 관찰가능한 표시로 변환하는 단계 - 선택적으로 상기 센서 디바이스는 상기 전기 신호와 연관된 데이터를 캡처, 디스플레이 및/또는 송신할 수 있음 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 바르 (우편번호: 체하-****) 그라벤슈트라쎄 **</address><code>520240426534</code><country>스위스</country><engName>Canary Medical Switzerland AG</engName><name>카나리 메디컬 스위절란트 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 칼스...</address><code> </code><country> </country><engName>ADLER, Mark A.</engName><name>애들러 마크 에이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/299,343</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0874031-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0993468-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0151383-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1270582-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1315960-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0196073-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026992.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd771f2d0df3cf954cde3d3d3f938db13a71ec96946aa57550fe70b5a454f56579e44f6e81bcf122b3c1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c19b87279f15312526ebbc2bbbe3866074419d9ced0d9124d2a35341898db8d1c47aab88cf002c786</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>