<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:48.3048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028433</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자기 작동식 여기 장치를 위한 축방향 및 반경방향 서스펜션</inventionTitle><inventionTitleEng>AXIAL AND RADIAL SUSPENSION FOR A MAGNETICALLY ACTUATED EXCITER DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0138515</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B06B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 33/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기 장치용 서스펜션 시스템. 여기 장치는 이동가능한 하우징의 개구부를 통해 연장되는 피스톤을 포함하고, 피스톤에 대한 하우징의 선형 왕복 운동을 유발하여 진동력을 생성한다. 서스펜션 시스템은 하우징에 고정식으로 결합되고 개구부에 근위에 위치한 축방향 서스펜션 자석을 포함한다. 축방향 서스펜션 자석은 피스톤에 고정식으로 결합된 영구 자석의 자기장에 반대하도록 구성되고, 반대 자기장은 제1 축방향 서스펜션 자석이 영구 자석에 접근할 때 피스톤에 대한 하우징의 이동을 감쇠시킨다. 반경방향 안내 부싱은 피스톤의 원주를 둘러싼 개구부 내에 위치된다. 반경방향 안내 부싱은 압축 가능하고 유연한 재료로 형성되며 피스톤에 대한 하우징의 반경방향 이동을 제한하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023144044</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/051421</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 구조물에 선택적으로 결합 가능하며, 상기 구조물에 힘을 제어 가능하게 유도하기 위한 여기 장치에 있어서, 상기 여기 장치는: 이동가능한 하우징의 제1 단부 표면에 위치한 제1 개구부를 포함하는 상기 이동가능한 하우징;상기 제1 개구부를 통해 연장되는 피스톤으로서, 상기 여기 장치는 상기 피스톤에 대해 상기 이동가능한 하우징에 선형 왕복 운동을 제어 가능하게 유도하도록 구성되는, 상기 피스톤;상기 이동가능한 하우징 내부에 위치한 상기 피스톤의 위치에서 상기 피스톤에 고정식으로 결합된 영구 자석;상기 이동가능한 하우징에 고정식으로 결합되고 상기 이동가능한 하우징의 제1 개구부에 근위에 위치한 제1 축방향 서스펜션 자석으로서, 상기 제1 축방향 서스펜션 자석은 상기 영구 자석의 자기장에 반대하도록 구성되고, 상기 반대 자기장은 상기 제1 축방향 서스펜션 자석이 상기 영구 자석에 접근할 때 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 이동을 감쇠시키는, 상기 제1 축방향 서스펜션 자석; 및상기 이동가능한 하우징의 제1 개구부 내에 위치하고 상기 피스톤의 원주를 둘러싸는 제1 반경방향 안내 부싱으로서, 상기 제1 반경방향 안내 부싱은 상기 피스톤과 접촉하게 유연하고 압축 가능한 재료로 형성되고 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 반경방향 이동을 제한하도록 구성되는, 상기 제1 반경방향 안내 부싱을 포함하는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 반경방향 안내 부싱은 네오프렌 O-링(neoprene O-ring)을 포함하는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 영구 자석과 상기 제1 축방향 서스펜션 자석 사이의 반대 자기장은 상기 제1 축방향 서스펜션 자석이 상기 제1 반경방향 안내 부싱에 축방향 압축력을 가하게 하고, 상기 제1 반경방향 안내 부싱에 대한 상기 축방향 압축력은 반경방향으로의 상기 제1 반경방향 안내 부싱의 대응하는 팽창을 유발하고, 상기 반경방향으로의 상기 제1 반경방향 안내 부싱의 팽창은 상기 피스톤의 원주에 대한 상기 제1 반경방향 안내 부싱의 강화(stiffening)를 유발하는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 영구 자석은 상기 피스톤의 원주 주위에 위치한 영구 링 자석을 포함하고, 상기 제1 축방향 서스펜션 자석은 상기 피스톤과 상기 이동가능한 하우징의 개구부와 동축방향으로 위치한 제1 축방향 서스펜션 링 자석을 포함하고, 상기 제1 축방향 서스펜션 링 자석의 극성은 상기 영구 링 자석의 극성과 반대로 배열되는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 단부 표면과 반대되는 상기 이동가능한 하우징의 제2 단부 표면에 위치한 제2 개구부로서, 상기 피스톤의 제2 단부는 상기 제2 개구부를 통해 연장되는, 상기 제2 개구부;상기 이동가능한 하우징에 고정식으로 결합되고 상기 이동가능한 하우징의 제2 개구부에 근위에 위치한 제2 축방향 서스펜션 자석으로서, 상기 제2 축방향 서스펜션 자석은 상기 영구 자석의 자기장과 반대되도록 구성되고, 상기 제2 축방향 서스펜션 자석과 상기 영구 자석 사이의 반대 자기장은 상기 제2 축방향 서스펜션 자석이 상기 영구 자석에 접근할 때 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 이동을 감쇠시키는, 상기 제2 축방향 서스펜션 자석; 및상기 이동가능한 하우징의 제2 개구부 내에 위치하고 상기 피스톤의 원주를 둘러싸는 제2 반경방향 안내 부싱으로서, 상기 제2 반경방향 안내 부싱은 상기 피스톤과 접촉하게 유연하고 압축 가능한 재료로 형성되고 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 반경방향 이동을 제한하도록 구성되는, 상기 제2 반경방향 안내 부싱을 추가로 포함하는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 영구 자석은 상기 피스톤의 원주 주위에 위치한 영구 링 자석을 포함하고,상기 제1 축방향 서스펜션 자석은 상기 피스톤과 상기 이동가능한 하우징의 개구부와 동축방향으로 위치한 제1 축방향 서스펜션 링 자석을 포함하고, 상기 제2 축방향 서스펜션 자석은 상기 피스톤과 상기 이동가능한 하우징의 제2 개구부와 동축방향으로 위치한 제2 축방향 서스펜션 링 자석을 포함하고,상기 제1 축방향 서스펜션 링 자석의 극성은 상기 영구 링 자석의 극성과 반대로 배열되고,상기 제2 축방향 서스펜션 링 자석의 극성은 상기 영구 링 자석의 극성과 반대로 배열되는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 영구 자석과 상기 제2 축방향 서스펜션 자석 사이의 반대 자기장은 상기 제2 축방향 서스펜션 자석이 상기 제2 반경방향 안내 부싱에 제2 축방향 압축력을 가하게 하고, 상기 제2 반경방향 안내 부싱에 대한 상기 제2 축방향 압축력은 상기 반경방향으로의 상기 제2 반경방향 안내 부싱의 대응하는 팽창을 유발하고, 상기 반경방향으로의 상기 제2 반경방향 안내 부싱의 팽창은 상기 피스톤의 원주에 대한 상기 제2 반경방향 안내 부싱의 강화를 유발하는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 이동가능한 하우징에 부착된 제어 가능한 전자석을 추가로 포함하며, 상기 전자석은 상기 영구 자석에 교류 자기장을 제어 가능하게 가하도록 구성되고, 상기 교류 자기장은 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 선형 왕복 운동을 유발하는, 여기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 여기 장치용 서스펜션 시스템으로서, 상기 여기 장치는 이동가능한 하우징과 상기 이동가능한 하우징 내부에 부분적으로 위치한 피스톤을 포함하고, 상기 피스톤은 상기 이동가능한 하우징의 제1 개구부를 통해 연장되고, 상기 여기 장치는 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 선형 왕복 운동을 유발하여 진동력을 생성하도록 구성되는, 상기 서스펜션 시스템에 있어서,상기 이동가능한 하우징에 고정식으로 결합되고 상기 이동가능한 하우징의 제1 개구부에 근위에 위치한 제1 축방향 서스펜션 자석으로서, 상기 제1 축방향 서스펜션 자석은 상기 피스톤에 고정식으로 결합된 상기 영구 자석의 자기장과 반대되도록 구성되고, 상기 제1 축방향 서스펜션 자석과 상기 영구 자석 사이의 반대 자기장은 상기 제1 축방향 서스펜션 자석이 상기 영구 자석에 접근할 때 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 이동을 감쇠시키는, 상기 제1 축방향 서스펜션 자석; 및상기 이동가능한 하우징의 제1 개구부 내에 위치하고 상기 피스톤의 원주를 둘러싸는 제1 반경방향 안내 부싱으로서, 상기 제1 반경방향 안내 부싱은 유연하고 압축 가능한 재료로 형성되고 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 반경방향 이동을 제한하도록 구성되는, 상기 제1 반경방향 안내 부싱을 포함하는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 영구 자석과 상기 제1 축방향 서스펜션 자석 사이의 반대 자기장은 상기 제1 축방향 서스펜션 자석이 상기 제1 반경방향 안내 부싱에 축방향 압축력을 가하게 하고, 상기 제1 반경방향 안내 부싱에 대한 상기 축방향 압축력은 반경방향으로의 상기 제1 반경방향 안내 부싱의 대응하는 팽창을 유발하고, 상기 반경방향으로의 상기 제1 반경방향 안내 부싱의 팽창은 상기 피스톤의 원주에 대한 상기 제1 반경방향 안내 부싱의 강화를 유발하는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 반경방향 안내 부싱은 상기 피스톤의 원주와 접촉하는 네오프렌 O-링을 포함하는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 영구 자석은 상기 피스톤의 원주 주위에 위치한 영구 링 자석을 포함하고, 상기 제1 축방향 서스펜션 자석은 상기 피스톤과 상기 이동가능한 하우징의 개구부와 동축방향으로 위치한 제1 축방향 서스펜션 링 자석을 포함하고, 상기 제1 축방향 서스펜션 링 자석의 극성은 상기 영구 링 자석의 극성과 반대로 배열되는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 이동가능한 하우징은 상기 제1 개구부가 위치한 제1 단부 표면과 반대쪽의 상기 이동가능한 하우징의 제2 단부 표면에 위치한 제2 개구부를 추가로 포함하고, 상기 피스톤의 제2 단부는 상기 제2 개구부를 통해 연장되고, 상기 서스펜션 시스템은 상기 이동가능한 하우징에 고정식으로 결합되고 상기 이동가능한 하우징의 제2 개구부에 근위에 위치한 제2 축방향 서스펜션 자석을 추가로 포함하고, 상기 제2 축방향 서스펜션 자석은 상기 영구 자석의 자기장과 반대로 구성되고, 상기 제2 축방향 서스펜션 자석과 상기 영구 자석 사이의 반대 자기장은 상기 제2 축방향 서스펜션 자석이 상기 영구 자석에 접근할 때 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 이동을 감쇠시키는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 영구 자석은 상기 피스톤의 원주 주위에 위치한 영구 링 자석을 포함하고,상기 제1 축방향 서스펜션 자석은 상기 피스톤과 상기 이동가능한 하우징의 개구부와 동축방향으로 위치한 제1 축방향 서스펜션 링 자석을 포함하고,상기 제2 축방향 서스펜션 자석은 상기 피스톤과 상기 이동가능한 하우징의 제2 개구부와 동축방향으로 위치한 제2 축방향 서스펜션 링 자석을 포함하고, 상기 제1 축방향 서스펜션 링 자석의 극성은 상기 영구 링 자석의 극성과 반대로 배열되고, 및상기 제2 축방향 서스펜션 링 자석의 극성은 상기 영구 링 자석의 극성과 반대로 배열되는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 이동가능한 하우징의 제2 개구부 내에 위치되고 상기 피스톤의 원주를 둘러싸는 제2 반경방향 안내 부싱을 추가로 포함하고, 상기 제2 반경방향 안내 부싱은 상기 제2 개구부에서 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 반경방향 이동을 제한하도록 구성되는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 여기 장치는 상기 이동가능한 하우징에 부착된 제어 가능한 전자석을 추가로 포함하며, 이 전자석은 상기 영구 자석에 교류 자기장을 제어 가능하게 가하도록 구성되고, 상기 교류 자기장은 상기 피스톤에 대한 상기 이동가능한 하우징의 선형 왕복 운동을 유발하는, 서스펜션 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 데-***** 슈투트가르트 포스트파흐 ** ** **</address><code>519980640388</code><country>독일</country><engName>ROBERT BOSCH GMBH</engName><name>로베르트 보쉬 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 미시건 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>STURM, Michael</engName><name>스투름 미카엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 미시건 ***** 파밍톤 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>WIENEN, Kevin</engName><name>위넨 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 미시건 ***** 휘...</address><code> </code><country> </country><engName>YANKONIS, Michael</engName><name>얀코니스 미카엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/583,802</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0922832-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0143436-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028433.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa54309596905bd98f938d6ea7c6e8cd0b1fdbeb61fa2cb014be55a2aeefb816e6d9e339116274ec125e3568</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cf2ffbe5325559f830d6a24def4d59e1bf3ef8e10265bda5a1fc78fd04a30a33aa891b5385cd5117a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>