<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:05.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013588</applicationNumber><claimCount>95</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>병리학적 변형 신경조절 요법 설계</inventionTitle><inventionTitleEng>PATHOLOGY MODIFYING NEUROMODULATION THERAPY DESIGN</inventionTitleEng><openDate>2025.07.08</openDate><openNumber>10-2025-0105375</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/092</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 저장 매체 상에 인코딩되는 컴퓨터 프로그램들을 포함하는 방법들, 시스템들, 및 장치들이 신경계 및 신경퇴행성 질환들의 치료를 위한 신경자극 요법을 최적화하기 위해 제공된다. 특히, 알고리즘이 신경병리학의 예측된 국소 병리학적 밀도 지도를 제공하고 미래의 확산 위치를 예측하기 위해 사용된다. 신경자극의 위치, 강도, 및 주파수를 포함하는 신경자극 요법 매개변수들은 이에 따라 신경병리를 치료하고 응집 및 확산을 감소시키도록 조정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073597</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075416</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 갖는 대상체의 뇌에서 병리학적 단백질 응집체가 발달할 위치를 예측하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨터 실행 단계들은:a) 대상체의 뇌 영상을 수신하는 단계;b) 기계 학습 알고리즘을 사용하여 영상 내의 병리학적 단백질 응집체를 식별하는 단계;c) 병리학적 단백질 응집체의 위치를 신경해부학적 영역에 매핑하는 단계;d) 스몰루쵸우스키 네트워크 모델을 사용하여 각 신경해부학적 영역에서 병리학적 단백질 응집체의 이산화된 분포를 미분방정식의 세트로서 모델링하는 단계;e) 병리학적 단백질 응집체의 국소적 확산 및 붕괴에 미치는 유전자 효과의 분포를 계산하기 위해 각 신경해부학적 영역에 대한 국소적 유전자 밀도 지도를 사용하는 단계; f) 신경해부학적 영역 전체에 걸쳐 병리학적 단백질 응집체의 확산, 응집, 붕괴, 및 공간적 유전자 발현을 모델링함으로써 병리학적 단백질 응집체의 국소적 밀도의 변화를 시간의 함수로서 예측하는 단계로서, 확산은 해부학적으로 상호연결된 신경해부학적 영역들 사이에서 퇴행적으로 발생하는 것으로 가정되고, 여기서 확산은 대상체의 뇌의 신경해부학적 영역들을 연결하는 가중 방향 그래프를 통한 확산으로서 모델링되는 단계; 및g) 상기 모델링에 기초하여 병리학적 단백질 응집체의 과거 위치, 현재 위치 및 미래 위치를 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 병리학적 단백질 응집체의 국소적 밀도의 변화를 시간의 함수로서 예측하는 단계에 기초하여 하나 이상의 프로그래밍된 신경자극 매개변수를 조정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 프로그래밍된 신경자극 매개변수는 신경자극의 지속기간, 진폭, 주파수, 펄스 폭, 및 위치로부터 선택되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 치료하기 위해 병리학적 단백질 응집체가 존재할 것으로 예측되는 뇌의 위치에 신경자극을 인가하도록 신경자극 장치에 지시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 병리학적 단백질 응집체의 국소적 밀도의 변화를 시간의 함수로서 예측하는 단계에 기초하여 병리학적 단백질 응집체가 아직 존재하지 않지만 미래 시간에 발생할 것으로 예측되는 뇌의 위치에 전기 자극을 인가하도록 신경자극 장치에 지시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 복셀을 포함하는 좌표 공간에 대한 영상 정합을 실시하는 단계로서, 각각의 복셀은 좌표 공간 내의 좌표에 중심을 둔 세제곱 체적 요소로서 표현되는 단계;좌표 공간에서 각 병리학적 단백질 응집체의 x, y, z 좌표 내 위치를 식별하는 단계;각 병리학적 단백질 응집체가 차지하는 총 복셀 수로부터 각 병리학적 단백질 응집체의 부피를 측정하는 단계;각각의 복셀에 대한 응집체 밀도를 계산하는 단계로서, 각각의 복셀에 대한 응집체 밀도는 동일한 복셀 내에 중심을 갖는 병리학적 단백질 응집체의 총 수로부터 결정되는 단계;각각의 복셀에 대한 총 응집체 크기를 계산하는 단계로서, 총 응집체 크기는 동일한 복셀 내에 중심을 갖는 모든 병리학적 단백질 응집체의 총 크기인 단계; 전체 응집체 크기를 각 복셀에 대한 응집체 밀도로 나눈 값으로서 각 복셀에 대한 평균 응집체 크기를 계산하는 단계;동일한 복셀 내에 중심을 갖는 모든 병리학적 단백질 응집체의 총 강도로부터 각각의 복셀에 대한 총 신호 강도를 계산하는 단계; 및전체 신호 강도를 각 복셀에 대한 응집체 밀도로 나눈 값으로서 각 복셀에 대한 평균 신호 강도를 계산하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,스몰루쵸우스키 네트워크 모델을 사용하여 각 신경해부학적 영역에서 병리학적 단백질 응집체의 이산화된 분포를 미분방정식의 세트로서 모델링하는 상기 단계는 하기의 미분방정식의 세트를 사용하는 단계를 포함하고:,,, 및, 여기서 는 j로 색인된 뇌 영역에서 I로 색인된 이산화된 크기-빈 내의 병리학적 단백질 응집체의 총 수를 나타내고, 여기서 L 행렬은 뇌의 신경해부학적 영역들을 연결하는 가중 방향 그래프의 라플라시안 행렬을 나타내고, 여기서 는 큰 응집체의 확산을 크기의 역승으로서 느리게 하는 초매개변수로서 선택되고, 여기서 는 병리학적 단백질 응집체의 붕괴를 이의 크기의 거듭제곱에 비례하여 가속화하는 초매개변수로서 선택되는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 및 에 대한 초기 값은 2차원 격자를 스위핑하고 병리학적 단백질 응집체의 예측된 개수와 실제 개수 사이에 최저 평균 제곱 오차를 발생시키는 값을 선택함으로써 적합화되는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,μ의 초기 값은 0이고, k의 초기값은 0이고, ξ는 0이며, c는 1차원 크기 벡터이고, 여기서 미분방정식의 세트는 표준 네트워크 확산 모델로 단순화되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,뇌 내의 특정 신경해부학적 경로에 대한 모델의 민감도를 정량화하는 단계를 더 포함하고, 여기서 자코비안 행렬은 모델로 인코딩되는 2개의 신경해부학적 영역들 사이의 해부학적 연결 강도의 가중치에 대한 모델 출력의 편미분을 취함으로써 계산되고, 여기서 자코비안 행렬의 요소는 뇌의 특정 영역으로의 병리학적 단백질 응집체의 확산에 대한 2개의 신경해부학적 영역들 사이의 해부학적 연결의 상대적 기여도를 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,하기의 단계들을 포함하는 방법에 의해  주사 후 개월(MPI)에 주어진 병리학적 상태 에 대한 후보 시드 위치들의 순위를 생성하기 위해 모델을 사용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법: 모델 내에서 에 및  MPI에 대해 시간 상으로 앞서서 시뮬레이션된 별개의 시드 위치들로서 신경해부학적 영역들의 각각을 사용하는 단계로서, 상이한 신경해부학적 영역들에 대한 시뮬레이션 결과들의 각각은 쌍별 유사성 메트릭을 사용하여 관찰된 상태 와 비교되고, 여기서 유사성 메트릭은 관찰된 상태 및 시뮬레이션된 상태에 걸친 총 국소적 응집체 개수들 사이의 상관 계수인 단계; 및유사성 메트릭 값들을 사용하여 신경해부학적 영역들에 대한 시드 위치들을 관찰된 병리학적 상태 로 이어질 가능성이 있는 부위들로서 정렬하는 단계로서,  MPI에서 주어진 병리학적 상태 에 대한 후보 시드 위치들의 순위가 생성되는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,하기의 단계들을 포함하는 방법에 의해 주어진 병리학적 상태 에 대해  MPI에 시딩한 이후의 시간을 예측하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법: 시드 위치를 고려하지 않고 쌍별 유사성 메트릭을 사용하여 상태 에 대한 응집체 크기들의 전체 뇌 분포를 다양한 에서의 시뮬레이션된 분포와 비교하는 단계로서, 전체 뇌에 걸친 시뮬레이션된 응집체 크기들의 분포는 어떤 신경해부학적 영역이 에서 시드 위치로서 사용되는지에 대해 불변인 것으로 가정되는 단계; 및자극된 분포와 관찰된 분포 사이의 평균 제곱 오차를 계산하는 단계로서, 여러 후보  값 중에서 결정할 때, 평균 제곱 오차는 역전되고 1로 합해지도록 정규화되어, 주어진 병리학적 상태 에 대한 T의 정확한 추정치인 각 에 대한 예측 확률을 제공하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병리학적 단백질 응집체의 국소적 확산 및 붕괴에 미치는 유전자 효과는 하기의 단계들을 포함하는 방법에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법:  (확산) 및  (붕괴) 매개변수가 국소적으로 의존한다고 가정하는 단계로서, 특정 신경해부학적 영역으로부터의 확산은 해당 영역의 유전자 밀도에 비례하는 단계; 모든 유전자를 동일한 범위로 정규화하여 해당 유전자의 전체 뇌 발현에 대한 유전자 발현의 국소적 분포만을 비교하는 단계로서, 는 벡터이고, 라플라시안 연결성 행렬 과 의 곱은 모델에 인코딩된 국소적 연결성을 변형시키는 효과를 갖는 단계; 및각각의 유전자 벡터를 1의 평균 및 예측된 전뇌 응집체 개수와 관찰된 전뇌 응집체 개수 사이의 상관관계를 보존하도록 경험적으로 설정된 표준 편차 를 갖도록 정규화하는 단계로서, 정규화는 상기 곱이 원래의 라플라시안 연결성 행렬 L의 대각합(trace)을 유지하는 효과를 갖도록 선택되는 단계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 원래의 라플라시안 연결성 행렬 L의 대각합을 유지하기 위한 정규화의 도출은:벡터 s가 평균값 1과 표준 편차 를 갖는 다변량 정규 분포로부터 샘플링된다고 가정하는 단계로서, 인 단계;행렬 대각합의 정의를 사용하고 s를 대각선 정방 행렬 S로 나타내는 단계로서, S와 라플라시안 연결성 행렬 L의 곱의 대각합은 하기를 발생시키고: ,여기서, l은 L의 대각선을 나타내고, 대각합은 s와 l의 내적과 같고, 이는 l의 성분들의 합과 같은 기댓값을 가지며, 이는 하기의 방정식에 따라 L의 대각합의 정의를 복구하고: , 여기서 각각의 유전자가 모델로 인코딩된 후인 단계;시뮬레이션 데이터와 실제 데이터 간의 국소적 상관관계에 대한 순 효과를 유전자가 없는 기준 상관관계와 비교하는 단계; 및모델의 국소적 예측을 개선하는 데 있어 이의 공간 발현 지도의 관련성에 따라 순위가 매겨진 유전자의 정렬된 목록을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 세제곱 체적 요소는 좌표 공간에서 100 νm의 폭을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 병리학적 단백질 응집체가 단일 복셀에 맵핑되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상이한 샘플들 간의 영상 정합의 변화들을 설명하기 위해 다차원 가우시안 필터링을 실시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 영상 세그먼트들을 생성하기 위해 영상을 분할하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 맵핑은 병리학적 단백질 응집체들의 위치들을 알렌 인간 뇌 참조 아틀라스(Allen Human Brain Reference Atlas)의 신경해부학적 영역들에 맵핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 맵핑하는 단계는 병리학적 단백질 응집체들의 위치들을 알렌 인간 뇌 참조 아틀라스 좌표 공간으로 변환하기 위해 이미지 정합을 실시하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,해부학적으로 상호연결된 신경해부학적 영역들은 알렌 연결성 아틀라스로부터 식별되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경해부학적 영역들은 앞쪽 편도 영역, 앞쪽 띠다발 영역, 등쪽 부위, 앞쪽 띠다발 영역, 배쪽 부위, 중격핵, 앞쪽 등쪽핵, 전방 시상하부핵, 무과립 섬모양 영역, 등쪽 부위, 무과립 섬모양 영역, 뒤쪽 부위, 무과립 섬모양 영역, 배쪽 부위, 의문핵, 앞안쪽핵, 등쪽 부위, 앞안쪽핵, 배쪽 부위, 계제 모양 소엽, 부 후각 망울, 전방 후각핵, 전방 덮개압핵, 시상하부 궁상핵, 등쪽 청각 영역, 일차 청각 영역, 배쪽 청각 영역, 시상의 앞쪽배쪽핵, 기저외측 편도핵, 기저내측 편도핵, 분계선조 침대핵, 필드 CA1, 필드 CA2, 필드 CA3, 중앙 편도핵, 중심 소엽, 시상의 중심 외측핵, 대상핵, 중앙 선형 솔기핵, 시상의 중심 내측핵, 피질 편도체 영역, 앞쪽 부위, 피질 편도체 영역, 뒤쪽 부위, 기저핵, 상부 중앙 솔기핵, 소뇌산정, 쐐기핵, 등쪽 달팽이핵, 치아 이랑, 시상하부의 등쪽안쪽 핵, 치상핵, 등쪽 대뇌다리 영역, 등쪽 솔기핵, 바깥후각 영역, 바깥후각 영역, 외측 부위, 바깥후각 영역, 내측 부위, 등쪽 부분, 배모양 내부의 핵, 등쪽 부위, 배모양 내부의 핵, 배쪽 부위, 편엽, 꼭지핵, 전두극, 대뇌피질, 선조체의 기저부, 창백핵, 외절, 창백핵, 내절, 거대세포 망상핵, 미각 영역, 개재 편도핵, 하구, 중심핵, 하구, 등쪽핵, 하구, 외핵, 변연계 아래 영역, 시상의 등쪽내측간 핵, 하위의 올리브형 복합체, 삽입된 핵, 다리사이 핵, 중간 망상핵, 외측 편도핵, 외측전정핵, 시상의 외측 등쪽핵, 외측 슬상복합체의 등쪽 부위, 외측 슬상복합체의 배쪽 부위, 측생 줄기, 외측 시상하부 영역, 시상의 외측 뒤쪽핵, 외측 시각교차앞 영역, 외측 망상핵, 외측 중격핵, 꼬리(꼬리 등모양) 부위, 외측 중격핵, 부리쪽(전상) 부위, 외측 중격핵, 배쪽 부위, 대세포의 핵, 대세포의 망상핵, 시상의 등쪽안쪽핵, 연수 망상핵, 등쪽 부위, 연수 망상핵, 배쪽 부위, 내측 편도핵, 정중 시각교차앞핵, 내측 슬상복합체, 등쪽 부위, 내측 슬상복합체, 내측 부위, 내측 슬상복합체, 배쪽 부위, 내측 고삐핵, 내측 유두체핵, 주요 후각 망울, 일차 운동 영역, 이차 운동 영역, 내측 시각교차앞핵, 내측 시각교차앞 영역, 내측 덮개앞 영역, 중뇌 망상핵, 내측 중격핵, 내측 전정핵, 대각선 철근핵, 미규정 핵, 외측 섬유대의 핵, 외측 후각로의 핵, 소절(X), 시각로의 핵, 후교련의 핵, 고립로의 핵, 궤도 영역, 외측 부위, 궤도 영역, 내측 부위, 궤도 영역, 복외측 부위, 후각 결절, 뒤쪽 편도핵, 이상엽-편도핵, 수도관 주위 회백질, 부해마이행부, 소세포 망상핵, 팔곁핵, 뇌교 중심 회백질, 코 주위의 영역, 다발곁핵, 곁타래, 뇌교 회백질, 곁거대 망상핵, 등쪽 부위, 곁거대 망상핵, 외측 부위, 후방 시상하부핵, 이상엽 영역, 변연전 영역, 등쪽 전유두핵, 시상의 뒤쪽 복합체, 시상의 후방 경계핵, 후구상회, 대뇌각 핵, 대뇌각교뇌 핵, 후구상회, 정중옆 소엽, 뇌교 망상핵, 꼬리 부위, 뇌교 망상핵, 전치핵, 삼차 신경 주감각핵, 맥락끈옆 핵, 뒤쪽 두정부 연합 영역, 시상하부 뇌실곁핵, 시상의 실방핵, 뇌실주위 시상하부핵, 뒤쪽 부위, 뇌실주위 시상하부핵, 시각교차앞 부위, 피라모스(VIII), 레트로키아즈마 영역, 결합핵, 능형핵, 거대 솔기핵, 적핵, 중뇌 망상핵, 적색뒤핵, 팽대후부 영역, 외측 무과립 부위, 팽대후부 영역, 등쪽 부위, 팽대후부 영역, 배쪽 부위, 시상의 망상핵, 하부 내실곁핵 부분, 상구, 운동 관련, 상구, 감각 관련, 중격 섬모핵, 무명질, 단순 소엽, 시상의 안쪽밑핵, 흑질, 치밀 부위, 흑질, 망상 부위, 상위의 올리브형 복합체, 하부피판 영역, 하부피판핵, 대세포 부위, 하부피판핵, 소세포 부위, 척수전정핵, 삼차 신경 척수핵, 꼬리 부위, 삼차 신경 척수핵, 극간 부위, 삼차 신경 척수핵, 경구 부위, 일차 몸감각 영역, 배럴 분야, 일차 몸감각 영역, 하지, 일차 몸감각 영역, 입, 일차 몸감각 영역, 코, 일차 몸감각 영역, 몸통, 일차 몸감각 영역, 상지, 보조 몸감각 영역, 시상하부 핵, 해마이행부, 상유두 핵, 상삼차 핵,상전정핵, 측두연합 영역, 뒤쪽 이상엽 이행 영역, 피개 망상핵, 중격의 삼각핵, 덮개띠, 융기핵, 삼차 신경의 운동핵, 시상의 배쪽 전방-외측 복합체, 배쪽 달팽이핵, 안면 신경 운동핵, 내장 영역, 전외측 시각 영역, 전내측 시각 영역, 외측 시각 영역, 일차 시각 영역, 후외측 시각 영역, 후내측 시각 영역, 시상의 배쪽안쪽 핵, 배쪽안쪽 시상하부 핵, 시상의 배쪽 후외측 핵, 시상의 배쪽 후내측 핵, 시상의 배쪽 후내측 핵, 소세포 부위, 배쪽 피개 영역, 및 혀밑신경핵으로부터 선택되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,병리학적 단백질 응집체가 대상체의 뇌에서 유래된 곳을 예측하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기계 학습 알고리즘은 인공 신경망을 사용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기계 학습 알고리즘은 딥 러닝 알고리즘을 사용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 딥 러닝 알고리즘은 합성곱 신경망, 심층 신경망, 순환 신경망, 심층 잔류 신경망, 장단기 기억망, 심층 신뢰 신경망, 다층 퍼셉트론, 또는 심층 강화 학습을 사용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기계 학습 알고리즘은 지도, 준지도, 또는 비지도되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상체는 인간 대상체인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,인간 대상체의 뇌에서 병리학적 단백질 응집체의 확산, 응집 및 붕괴를 모델링하는 단계는 비인간 동물 모델에서 병리학적 단백질 응집체의 확산, 응집 및 붕괴를 측정하는 단계에 기초하여 생성된 시뮬레이션을 사용하고, 여기서 상기 비인간 동물 모델에서 측정된 병리는 인간 대상체에서 병리학적 단백질 응집체의 과거 위치, 현재 위치 및 미래 위치를 예측하기 위한 시뮬레이션 매개변수를 설계하는 데 실험적으로 사용되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 시뮬레이션은 비인간 동물로부터 측정된 뇌 해부학적 구조 또는 뇌 기능을 더 사용하여 인간 대상체에서 병리학적 단백질 응집체의 과거 위치, 현재 위치 및 미래 위치를 예측하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서,상기 비인간 동물은 포유류인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 포유류는 설치류 또는 영장류인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 설치류는 마우스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시뮬레이션은, 인간 대상체에서 병리학적 단백질 응집체의 과거 위치, 현재 위치 및 미래 위치를 예측하기 위해, 다른 인간 대상체로부터 측정된 뇌 해부학적 구조 또는 뇌 기능을 더 사용하여 시뮬레이션 매개변수를 설계하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 뇌의 제2 영상을 수신하는 단계로서, 제2 영상은 상기 신경자극이 뇌에 인가된 후에 촬영되는 단계;상기 제2 영상을 사용하여 단계 (b) 내지 단계 (o)를 반복하는 단계; 및상기 신경자극이 대상체의 뇌에 인가되기 전에 촬영된 영상과 비교하여 상기 신경자극이 대상체의 뇌에 인가된 후 촬영된 영상에서 각 복셀별 총 응집체 크기, 각 복셀별 각 병리학적 단백질 응집체의 부피, 및 각 복셀별 응집체 밀도의 변화를 표시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 뇌의 제2 영상을 수신하는 단계로서, 제2 영상은 상기 신경자극이 뇌에 인가된 후에 촬영되는 단계;상기 제2 영상을 사용하여 단계 (b) 내지 단계 (o)를 반복하는 단계;병리학적 단백질 응집체가 발생할 것으로 예측되는 과거 위치, 현재 위치, 또는 미래 위치에서의 임의의 변화에 기초하여 하나 이상의 프로그래밍된 신경자극 매개변수를 조절하는 단계; 및대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 치료하기 위해 대상체의 뇌에 조절된 신경자극을 인가하도록 신경자극 장치에 지시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,컴퓨터 구현 방법이 병리학적 단백질 응집체가 존재하거나 또는 미래 시간에 발달할 것으로 예측하는 곳에 기초하여 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 치료하기 위해 대상체의 뇌에 신경자극을 인가하는 데 사용되는 프로그래밍된 신경자극 매개변수에 관한 정보를 포함하는 대상체에 대한 사용자 프로파일을 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 컴퓨터 내의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 실시하게 하는 프로그램 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체, 및 대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 신경자극으로 치료하기 위한 지침서를 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 치료하는 방법으로서:대상체의 뇌에서 병리학적 단백질 응집체를 영상화하는 단계;제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법을 사용하여, 상기 영상화에 의해 대상체의 뇌에서 검출되는 병리학적 단백질 응집체의 위치에 기초하여 병리학적 단백질 응집체가 발달할 곳을 예측하는 단계; 및상기 영상화에 의해 대상체의 뇌에서 병리학적 단백질 응집체가 검출되는 뇌에서의 위치, 및 컴퓨터 구현 방법이 병리학적 단백질 응집체가 발달할 것으로 예측하는 위치에서 신경자극을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 영상화는 컴퓨터 단층촬영(CT), 단일 광자 방출 컴퓨터 단층촬영(SPECT), 자기 공명 영상화, 기능성 자기 공명 영상화, 광유전성 기능성 자기 공명 영상화, 또는 양전자 방출 단층촬영(PET)을 사용하여 실시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서,컴퓨터 구현 방법이 병리학적 단백질 응집체가 존재하거나 미래 시간에 발달할 것으로 예측하는 뇌에서의 위치에서 뇌 내의 특정 신경세포 유형 또는 회로를 표적화하기 위해 신경자극의 자극 주파수 및 펄스 폭을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,신경계 또는 신경퇴행성 질환은 시누클레인병증인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 시누클레인병증은 파킨슨병, 루이소체 치매, 다계통 위축증, 신경축삭 퇴행위축 샤이-드래거 증후군, 선상체흑질 변성증, 또는 올리브교소뇌 위축증인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경계 또는 신경퇴행성 질환은 알츠하이머병, 근위축성 측삭 경화증, 또는 전측두엽 치매인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 병리학적 단백질 응집체는 알파-시누클레인 응집체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경자극을 인가하는 단계는 전극을 사용하여 신경자극을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 48. 제47항에 있어서,상기 전극은 깊이 전극 또는 표면 전극인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서,상기 전극은 비-뇌 침투 표면 전극 어레이 또는 뇌 침투 전극 어레이인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경자극을 인가하는 단계는 뇌 심부 자극, 경두개 자기 자극, 또는 경두개 전기 자극을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제40항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경자극을 인가하는 단계는 광유전학적으로 신경자극을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 　제51항에 있어서,신경자극은 하기의 단계들을 포함하는 방법에 의해 광유전학적으로 인가되는, 방법: 컴퓨터 구현 방법이 병리학적 단백질 응집체가 존재하거나 미래 시간에 발달할 것으로 예측하는 뇌 내의 위치에서 광-반응성 이온 채널을 인코딩하는 재조합 폴리뉴클레오티드를 뉴런 내로 도입하는 단계로서, 상기 광-반응성 이온 채널은 뉴런에서 발현되는 단계; 및상기 광-반응성 이온 채널을 활성화시키는 파장의 광으로 광-반응성 이온 채널을 조명하는 단계로서, 광의 흡수에 응답하여 상기 광-반응성 이온 채널에 의한 이온들의 전도는 뉴런의 과분극 또는 탈분극을 발생시키는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 광-반응성 이온 채널은 광-반응성 음이온-전도성 옵신 또는 광-반응성 양성자 전도도 조절제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 광-반응성 음이온-전도성 옵신은 염화물 이온(Cl-)을 전도하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항 또는 제54항에 있어서,상기 음이온-전도성 옵신은 음이온-전도성 채널로돕신 또는 할로로돕신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 할로로돕신은 나트로노모나스 파라오니스(Natronomonas pharaonis) 할로로돕신(NpHR), 향상된 NpHR(eNpHR) 1.0, eNpHR 2.0, 또는 eNpHR 3.0인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서,상기 음이온-전도성 채널로돕신은 iC1C2, SwiChR, SwiChR++ 또는 iC++인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항에 있어서,상기 광-반응성 양성자 전도도 조절제는 박테리오로돕신 또는 아케로돕신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 광-반응성 양성자 전도도 조절제는 할로루브럼 소도멘스(Halorubrum sodomense)로부터의 Arch, 할로루브럼 속(Halorubrum sp.)로부터의 ArchT, 렙토스패리아 마쿨란스(Leptosphaeria maculans)로부터의 TP009, 또는 렙토스패리아 마쿨란스로부터의 Mac인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제52항에 있어서,상기 광-반응성 이온 채널은 광-반응성 양이온-전도성 옵신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 광-반응성 양이온-전도성 옵신은 칼슘 양이온(Ca2+)을 전도하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서,상기 광-반응성 양이온-전도성 옵신은 광-반응성 양이온-전도성 채널로돕신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 광-반응성 양이온-전도성 채널로돕신은 클라미도모나스 레인하르티(Chlamydomonas reinhardtii) 채널로돕신 또는 볼복스 카르테리(Volvox carteri) 채널로돕신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 광-반응성 양이온-전도성 채널로돕신은 클라미도모나스 레인하르티 채널로돕신-1(ChR1), 클라미도모나스 레인하르티 채널로돕신-2(ChR2), 볼복스 카르테리 채널로돕신-1(VChR1), 또는 키메라 ChR1-VChR1 채널로돕신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제52항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광-반응성 이온 채널을 인코딩하는 폴리뉴클레오티드는 바이러스 벡터에 의해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,상기 바이러스 벡터는 렌티바이러스 벡터 또는 아데노-연관 바이러스(AAV) 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 있어서,상기 바이러스 벡터는 컴퓨터 구현 방법이 병리학적 단백질 응집체가 존재하거나 미래 시간에 발달할 것으로 예측하는 위치에서 뇌 내로 정위적으로(stereotactically) 주사되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 벡터는 상기 광-반응성 이온 채널을 인코딩하는 상기 폴리뉴클레오티드에 작동 가능하게 연결된 뉴런-특이적 프로모터를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제52항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광-반응성 이온 채널의 발현이 유도가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제52 항 내지 제69 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광-반응성 이온 채널을 조명하는 단계는 광섬유 기반 광학 신경 인터페이스를 사용하여 광원으로부터 상기 광-반응성 이온 채널로 광을 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서,상기 광원은 고체 다이오드 레이저인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제52항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경자극을 인가하는 단계는 뇌의 운동 피질 영역 또는 피질하 영역에 신경자극을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제40항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경자극의 다중 주기가 실시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제40항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환의 치료의 유효성을 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 평가하는 단계는 상기 신경자극 후에 병리학적 단백질 응집체의 크기를 측정하고 위치를 식별하기 위해 대상체의 뇌를 영상화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서,상기 평가하는 단계는 상기 신경자극 후에 대상체의 뇌 기능을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 뇌 기능을 측정하는 단계는 뇌파검사(EEG), 입체뇌파검사(sEEG), 피질뇌파검사(ECoG), 자기뇌파검사(MEG), 단일 광자 방출 컴퓨터 단층촬영(SPECT), 기능적 자기 공명 영상화(fMRI), 광유전학적 기능적 자기 공명 영상화, 또는 양전자 방출 단층촬영(PET)을 실시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항 또는 제77항에 있어서,뇌 기능을 개선하기 위해 하나 이상의 프로그래밍된 신경자극 매개변수를 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제74항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,시각적 유추 척도, 구두 평가 척도, 운동 장애 학회 후원의 통합 파킨슨병 평가 척도 개정안(MDS-UPDRS), 호앤야(HnY) 척도, 또는 몬트리올 인지 평가(MoCA) 척도를 사용하여 신경계 또는 신경퇴행성 질환의 증상의 중증도를 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 치료하는 시스템으로서:신경자극 장치; 및대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 치료하는데 효과적인 방식으로 대상체의 뇌에 신경자극을 전달하도록 신경자극 장치에 지시하기 위해 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법에 따라 프로그래밍된 프로세서로서, 신경자극은 병리학적 단백질 응집체의 예측된 현재 위치에서, 병리학적 단백질 응집체의 예측된 미래 위치에서, 또는 병리학적 단백질 응집체의 예측된 과거 위치에서, 또는 이들의 조합으로 뇌에 인가되는, 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서,상기 신경자극 장치는 전극을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서,상기 전극은 깊이 전극 또는 표면 전극인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서,상기 전극은 비-뇌 침투 표면 전극 어레이 또는 뇌 침투 전극 어레이인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경자극 장치는 뇌 심부 자극, 경두개 자기 자극, 또는 경두개 전기 자극을 실시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 디스플레이는 상기 컴퓨터 구현 방법에 의해 결정된 병리학적 단백질 응집체의 예측된 현재 위치, 과거 위치, 또는 미래 위치를 보여주는 대상체의 뇌의 영상을 표시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서,상기 디스플레이는 각각의 병리학적 단백질 응집체의 좌표, 각각의 병리학적 단백질 응집체의 부피, 각 복셀별 응집체 밀도, 각 복셀별 총 응집체 크기, 각 복셀별 평균 응집체 크기, 각 복셀별 총 신호 강도, 각 복셀별 평균 신호 강도, 또는 병리학적 단백질 응집체의 위치를 신경해부학적 영역으로 매핑하는 것, 또는 이들의 임의의 조합에 관한 정보를 표시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 병리학적 단백질 응집체의 국소적 확산 및 붕괴에 미치는 유전자 효과의 분포에 관한 정보를 표시하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 신경해부학적 영역 전체에 걸쳐 병리학적 단백질 응집체의 확산, 응집, 붕괴 및 공간적 유전자 발현의 모델링에 의해 결정된 시간의 함수로서 병리학적 단백질 응집체의 국소적 밀도의 예측된 변화에 관한 정보를 표시하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이는 상기 모델링에 기초하여 병리학적 단백질 응집체의 예측된 과거 위치, 현재 위치, 및 미래 위치에 관한 정보를 표시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제85항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템은 대상체에서 신경계 또는 신경퇴행성 질환을 치료하기 위해 대상체의 뇌에 신경자극을 인가하도록 신경자극 장치에 지시하는 프로세서에 전자적으로 결합된 입력을 포함하는 사용자 인터페이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 비밀번호로 보호되고 보건의료인에 의해 동작가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제85항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경계 또는 신경퇴행성 질환은 시누클레인병증인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서,상기 시누클레인병증은 파킨슨병, 루이소체 치매, 다계통 위축증, 신경축삭 퇴행위축 샤이-드래거 증후군, 선상체흑질 변성증, 또는 올리브교소뇌 위축증인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제85항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경계 또는 신경퇴행성 질환은 알츠하이머병, 근위축성 측삭 경화증, 또는 전측두엽 치매인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-**** 스탠포드 피오박스 ***** 메인 쿼드 오피스 오브 더 제너럴 카운셀 빌딩*** *층</address><code>519999004913</code><country>미국</country><engName>The Board of Trustees of the Leland Stanford Junior University</engName><name>더 보드 오브 트러스티스 오브 더 리랜드 스탠포드 쥬니어 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEE, Jin Hyung</engName><name>이 진 형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 레드우드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DADGAR-KIANI, Ehsan</engName><name>데드가-키아니 에산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,932</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0464667-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0569185-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0569214-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0092325-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013588.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93177963701f90017642a006df2363c55a754b0a8d397be4a4dfcc7c3f5f6969183ee28f17b196c0ab6abf8048d77b2ec3b57ed328c316ef90</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e97f307204c011cd32175da5ecc8873100505ac7d1e2bb778a8f2a8f8641b78c98a9201afc7b66672ff5f531136d05854748755ec980089</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>