<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:35.435</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.04.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0046562</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템 및 이를 이용한 용접 결함 검사 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>System and method for inspecting weld defects using active  thermographic measurement and the methods</inventionTitleEng><openDate>2025.10.24</openDate><openNumber>10-2025-0153103</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 25/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23K 31/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23K 31/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23K 26/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에 따른 용접 결함 검사 시스템은, 검사 대상의 검사 부위에 열 자극을 제공하는 열원과, 상기 열원에 의해 열 자극된 상기 검사 부위의 열 응답을 촬영하는 열화상 카메라와, 상기 열원에 의해 열 자극된 상기 검사 대상의 표면 이미지를 촬영하는 비전 카메라 및, 상기 열화상 카메라에서 촬영된 열화상 이미지와 상기 비전 카메라에서 촬영된 비전 이미지를 기반으로 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 처리 모듈을 포함하여 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 검사 대상의 검사 부위에 열 자극을 제공하는 열원;상기 열원에 의해 열 자극된 상기 검사 부위의 열 응답을 촬영하는 열화상 카메라;상기 열원에 의해 열 자극된 상기 검사 대상의 표면 이미지를 촬영하는 비전 카메라; 및,상기 열화상 카메라에서 촬영된 열화상 이미지와 상기 비전 카메라에서 촬영된 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 처리 모듈을 포함하는, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 열원은 레이저를 조사하는 레이저 장치이고,상기 열원과 상기 검사 부위 사이에 설치되어 상기 열원으로부터 조사된 광을 집속하는 집광 렌즈; 및상기 열원과 상기 검사 부위 사이에 설치되어 상기 열원의 광 조사 주기를 조절하는 셔터를 더 포함하는,능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 상기 열화상 이미지를 방향 및 공간 주파수 대역별로 분해하고, 분해된 이미지들의 위상값을 고정된 기준값과 비교하여 위상 차를 계산하고, 상기 위상 차에 기반하여 상기 분해된 이미지들의 위상을 조정한 후 위상이 조정된 분해된 이미지를 재조합하여, 진동이 억제된 열화상 이미지를 생성하고,상기 진동이 억제된 열화상 이미지와 상기 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는,능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 열원에 의해 상기 검사 부위에 소정의 조사 주기로 열 자극이 제공되고,상기 처리 모듈은, 상기 열화상 이미지의 온도 데이터를 서로 다른 공간 해상도의 복수의 레벨로 분해하고, 분해된 온도 데이터로부터 상기 조사 주기와 대응되는 열 변화 주기를 가지는 열 응답 성분을 추출하고, 상기 열 응답 성분을 증폭한 후 상기 분해된 온도 데이터에 합하여, 열 응답 성분이 증폭된 온도 데이터를 생성하고,상기 열 응답 성분이 증폭된 온도 데이터와 상기 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 상기 열 응답 성분이 증폭된 온도 데이터를 기반으로, 상기 검사 대상이 가열되는 구간의 온도 변화량과 상기 검사 대상이 냉각되는 구간의 온도 변화량의 벡터합을 계산하여 열 응답 진폭을 산출하고, 상기 열 응답 진폭을 색상 정보로 변환하여 상기 검사 대상의 용접 결함 부위를 시각적으로 표현한 열 응답 이미지를 출력하며,상기 열 응답 이미지와 상기 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 처리 모듈은, 상기 열화상 이미지와 상기 비전 이미지를 동시에 처리하는 다중 모달 프레임워크 딥 컨볼루션 신경망을 기반으로, 상기 열화상 이미지와 상기 비전 이미지로부터 용접 결함 정보를 각각 산출하고, 이를 통합하여 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 종합적으로 판단하는, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 열화상 카메라에 의해 촬영된 상기 열화상 이미지 및, 상기 비전 카메라에 의해 촬영된 상기 비전 이미지는, 상기 처리 모듈에 실시간으로 자동 전달되고,상기 처리 모듈은, 상기 열화상 이미지 및 상기 비전 이미지가 수신되면 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 프로세스를 자동으로 실행하여, 그 판단 결과를 실시간으로 출력하는,능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 열원으로부터 검사 대상의 검사 부위에 광이 조사되어 열 자극이 제공되는 단계;열화상 카메라로 상기 열원에 의해 열 자극된 상기 검사 부위의 열 응답을 촬영하고, 비전 카메라로 상기 열원에 의해 열 자극된 상기 검사 부위의 표면 이미지를 촬영하는 단계; 및처리 모듈에서, 상기 열화상 카메라에서 촬영된 열화상 이미지와 상기 비전 카메라에서 촬영된 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계를 포함하는, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 열원은 레이저를 조사하는 레이저 장치이고,상기 검사 부위에 열 자극이 제공되는 단계는, 상기 열원과 상기 검사 부위 사이에 설치된 집광 렌즈에 의해 상기 열원으로부터 조사된 광이 집속되는 단계, 및상기 열원과 상기 검사 부위 사이에 설치된 셔터의 구동에 의해 상기 열원의 광 조사 주기가 형성되는 단계를 포함하는,능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계는, 상기 열화상 이미지를 방향 및 공간 주파수 대역별로 분해하는 단계와, 분해된 이미지들의 위상값을 고정된 기준값과 비교하여 위상 차를 계산하는 단계와, 상기 위상 차에 기반하여 상기 분해된 이미지들의 위상을 조정하는 단계와,위상이 조정된 분해된 이미지를 재조합하여 진동이 억제된 열화상 이미지를 생성하는 단계, 및상기 진동이 억제된 열화상 이미지와 상기 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계를 포함하는,능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 검사 부위에 열 자극이 제공되는 단계는, 상기 열원에 의해 상기 검사 부위에 소정의 조사 주기로 열 자극이 제공되는 단계이고,상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계는, 상기 열화상 이미지의 온도 데이터를 서로 다른 공간 해상도의 복수의 레벨로 분해하는 단계와, 분해된 온도 데이터로부터 상기 조사 주기와 대응되는 열 변화 주기를 가지는 열 응답 성분을 추출하는 단계와상기 열 응답 성분을 증폭한 후 상기 분해된 온도 데이터에 합하여, 열 응답 성분이 증폭된 온도 데이터를 생성하는 단계, 및상기 열 응답 성분이 증폭된 온도 데이터와 상기 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계를 포함하는, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계는, 상기 열 응답 성분이 증폭된 온도 데이터를 기반으로, 상기 검사 대상이 가열되는 구간의 온도 변화량과 상기 검사 대상이 냉각되는 구간의 온도 변화량의 벡터합을 계산하여 열 응답 진폭을 산출하는 단계, 및상기 열 응답 진폭을 색상 정보로 변환하여 상기 검사 대상의 용접 결함 부위를 시각적으로 표현한 열 응답 이미지를 출력하는 단계를 더 포함하고,상기 열 응답 성분이 증폭된 온도 데이터와 상기 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계는, 상기 열 응답 이미지와 상기 비전 이미지를 기반으로, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계인, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계는, 상기 열화상 이미지와 상기 비전 이미지를 동시에 처리하는 다중 모달 프레임워크 딥 컨볼루션 신경망을 기반으로, 상기 열화상 이미지와 상기 비전 이미지로부터 용접 결함 정보를 각각 산출하고, 상기 열화상 이미지와 상기 비전 이미지로부터 각각 산출된 상기 용접 결함 정보를 통합하여 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 종합적으로 판단하는 단계인, 능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 열화상 카메라에 의해 촬영된 상기 열화상 이미지 및, 상기 비전 카메라에 의해 촬영된 상기 비전 이미지는, 상기 처리 모듈에 실시간으로 자동 전달되고,상기 처리 모듈에 상기 열화상 이미지 및 상기 비전 이미지가 수신되면 상기 검사 부위의 용접 결함 여부를 판단하는 단계가 자동으로 실행되어 그 판단 결과가 실시간으로 출력되는,능동형 열화상 검사를 이용한 용접 결함 검사 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항 내지 제14항 중 어느 하나의 항에 기재된 방법을 수행하는 명령어들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980988661</code><country>대한민국</country><engName>Korea Advanced Institute of Science and Technology</engName><name>한국과학기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Sohn, Hoon</engName><name>손훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Shin, Subin</engName><name>신수빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Park, Junghun</engName><name>박정훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서대문구 경기대로 **,  진양빌딩 *층(충정로*가)</address><code>920191001412</code><country>대한민국</country><engName>WeThePeople IP &amp; Law Firm</engName><name>특허법인위더피플</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240051480</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0403877-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250046562.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fa875c21a4ac1ed18d8957d61fe5a6c739212205389889b7696784fd4106c79e5b80f061c52f982c8333a9500682b40df435e6df9840907</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf307354338259fa88eeccf106a06bb9bb2bdfd143a80730ecf2ae64a965f17268c99aae50197719912a68e8b23a814c7f0bc5d5d2d60a0aae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>