<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:25.825</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023783</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시각 태그 이머징 패턴 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>VISUAL TAG EMERGING PATTERN DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.08.14</openDate><openNumber>10-2023-0118955</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/466</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/258</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/658</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/8405</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2431</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스틸 이미지들 및 비디오들과 같은 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 시스템들, 디바이스들, 미디어 및 방법들이 제공된다. 이머징 시청 패턴들은 사용자들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 시각 태그들을 식별하고, 분류체계-기반 필터를 적용하여 태그들의 서브세트를 선택하며, 서브세트로부터 패턴 후보들을 생성하며, 생성된 패턴들 각각에 대한 소비 메트릭들을 평가하며, 그리고 사용자들에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위해 소비 메트릭들에 응답하여 생성된 패턴 후보들에 대해 랭킹을 매김으로써, 식별된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022132342</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/058703</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴(emerging viewing pattern)들을 식별하기 위한 방법으로서, 상기 사용자들의 그룹들 중 제1 그룹에 의해 시청되는 복수의 시각 미디어의 각각에 대한 시각 태그들을 식별하는 단계;분류체계-기반 필터(taxonomy-based filter)를 적용함으로써 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는 단계;상기 선택된 서브세트로부터 패턴 후보들을 생성하는 단계 — 상기 패턴 후보들 각각은 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트로부터의 식별된 시각 태그들 중 2개 이상을 포함함 —;상기 생성된 패턴 후보들 각각에 대해 상기 사용자들의 제1 그룹에 의한 상기 시각 미디어의 소비 메트릭들을 평가하는 단계; 및 상기 사용자들의 제1 그룹에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위해 상기 평가된 소비 메트릭들에 응답하여 상기 생성된 패턴 후보들에 대해 랭킹을 매기는 단계를 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 시각 태그들을 식별하는 단계는,상기 복수의 시각 미디어에 머신 러닝 모델을 적용하는 단계를 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는 단계는 상기 분류체계-기반 필터의 분류체계에서 하나 이상의 특정 레벨들에 로케이팅된 상기 식별된 시각 태그들로부터 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는 단계를 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는 단계는 상기 분류체계의 리프 노드(leaf node)들로부터 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는 단계를 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 패턴 후보들을 생성하는 단계는,n개의 시각 태그들을 갖는 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트에서 상기 식별된 시각 태그들의 모든 조합들을 생성하는 단계를 포함하며,상기 n은 2 이상인, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제5 항에 있어서,상기 패턴 후보들을 생성하는 단계는,상기 분류체계-기반 필터의 분류체계 내에서 부모-자식 관계를 갖는 상기 생성된 조합들 내 금지된 조합들을 식별하는 단계; 및  상기 패턴 후보들로부터 상기 금지된 조합들을 생략하는 단계를 더 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 소비 메트릭들을 평가하는 단계는,상기 사용자들의 제1 그룹의 각각의 사용자로부터 하나 이상의 소비 메트릭들을 수신하는 단계; 및상기 수신된 소비 메트릭들에 응답하여 상기 생성된 패턴 후보들 각각을 스코어링하는 단계를 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 시각 미디어는 비디오들이고, 상기 비디오들의 각각은 연관된 시간 길이를 가지며, 상기 하나 이상의 소비 메트릭들은 총 시청 시간을 포함하고, 상기 스코어링하는 단계는, 상기 제1 그룹이 상기 비디오들의 각각을 시청한 상기 연관된 시간 길이에 대한 평균 시간 백분율의 비율을 계산하는 단계; 및 각각의 패턴 후보에 대해, 상기 제1 그룹이 상기 비디오들의 각각을 시청한 상기 연관된 시간 길이에 대한 상기 평균 시간 백분율의 비율을 집계하는 단계를 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 생성된 패턴 후보들의 랭킹의 그래프를 생성하는 단계; 및 디스플레이 상에서 상기 그래프를 시각적으로 제시하는 단계를 더 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1 항에 있어서,사용자들의 적어도 하나의 다른 그룹에 대해 제1항의 단계들 각각을 반복하는 단계;상기 사용자들의 제1 그룹의 각각에 대해 그리고 적어도 상기 사용자들의 다른 그룹에 대해 상기 생성된 패턴 후보들의 랭킹들의 그래프를 생성하는 단계; 및디스플레이 상에서 상기 그래프를 시각적으로 제시하는 단계를 더 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 소비 메트릭들을 평가하는 단계는 상기 생성된 패턴 후보들 각각에 대해 상기 사용자들의 제1 그룹에 의한 상기 시각 미디어의 멀티-폴드 크로스 검증 소비 메트릭(multi-fold cross validation consumption metric)들을 적용하는 단계를 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템으로서,명령들을 저장한 메모리;프로세서를 포함하며,상기 프로세서는, 상기 사용자들의 그룹들 중 제1 그룹에 의해 시청되는 복수의 시각 미디어의 각각에 대한 시각 태그들을 식별하는 동작; 분류체계-기반 필터를 적용함으로써 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는 동작; 상기 선택된 서브세트로부터 패턴 후보들을 생성하는 동작 — 상기 패턴 후보들 각각은 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트로부터의 식별된 시각 태그들 중 2개 이상을 포함함 —; 상기 생성된 패턴 후보들 각각에 대해 상기 사용자들의 제1 그룹에 의한 상기 시각 미디어의 소비 메트릭들을 평가하는 동작; 및 상기 사용자들의 제1 그룹에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위해 상기 평가된 소비 메트릭들에 응답하여 상기 생성된 패턴 후보들에 대해 랭킹을 매기는 동작을 수행하기 위한 명령들에 의해 구성되는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 프로세서는 시각 태그들을 식별하기 위해 상기 복수의 시각 미디어에 머신 러닝 모델을 적용하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 분류체계-기반 필터의 분류체계에서 하나 이상의 특정 레벨들에 로케이팅된 상기 식별된 시각 태그들로부터 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택함으로써, 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제12 항에 있어서,  상기 프로세서는 n개의 시각 태그들을 갖는 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트에서 상기 식별된 시각 태그들의 모든 조합들을 생성함으로써 상기 패턴 후보들을 생성하며; 상기 n은 2 이상인, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 패턴 후보들 생성하기 위해, 상기 프로세서는 추가적으로,상기 분류체계-기반 필터의 분류체계 내에서 부모-자식 관계를 갖는 상기 생성된 조합들 내 금지된 조합들을 식별하며; 그리고  상기 패턴 후보들로부터 상기 금지된 조합들을 생략하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서,상기 프로세서는,  상기 사용자들의 제1 그룹의 각각의 사용자로부터 하나 이상의 소비 메트릭들을 수신하며; 그리고 상기 수신된 소비 메트릭들에 응답하여 상기 생성된 패턴 후보들 각각을 스코어링함으로써, 상기 소비 메트릭들을 평가하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 시각 미디어는 비디오들이고, 상기 비디오들의 각각은 연관된 시간 길이를 가지며, 상기 하나 이상의 소비 메트릭들은 총 시청 시간을 포함하고, 상기 스코어링하는 것은, 상기 제1 그룹이 상기 비디오들의 각각을 시청한 상기 연관된 시간 길이에 대한 평균 시간 백분율의 비율을 계산하는 것; 및 각각의 패턴 후보에 대해, 상기 제1 그룹이 상기 비디오들의 각각을 시청한 상기 연관된 시간 길이에 대한 평균 시간 백분율의 비율을 집계하는 것을 포함하는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하며;상기 프로세서는, 상기 생성된 패턴 후보들의 랭킹의 그래프를 생성하는 동작; 및 상기 디스플레이 상에서 상기 그래프를 시각적으로 제시하는 동작을 추가로 수행하기 위한 명령들에 의해 추가로 구성되는, 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴을 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 사용자들의 그룹들에 의해 시청되는 시각 미디어의 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위한 프로세서-실행가능 명령들을 저장한 비-일시적 프로세서-판독가능 저장 매체로서, 상기 프로세서-실행가능 명령들은, 머신의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 머신이 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은, 상기 사용자들의 그룹들 중 제1 그룹에 의해 시청되는 복수의 시각 미디어 각각에 대한 시각 태그들을 식별하는 동작;분류체계-기반 필터를 적용함으로써 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트를 선택하는 동작;상기 선택된 서브세트로부터 패턴 후보들을 생성하는 동작 — 상기 패턴 후보들 각각은 상기 식별된 시각 태그들의 서브세트로부터의 식별된 시각 태그들 중 2개 이상을 포함함 —;상기 생성된 패턴 후보들 각각에 대해 상기 사용자들의 제1 그룹에 의한 상기 시각 미디어의 소비 메트릭들을 평가하는 동작; 및상기 사용자들의 제1 그룹에 대한 이머징 시청 패턴들을 식별하기 위해 상기 평가된 소비 메트릭들에 응답하여 상기 생성된 패턴 후보들에 대해 랭킹을 매기는 동작을 포함하는, 비-일시적 프로세서-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SILVA SOUSA, Vitor</engName><name>실바 수자, 빅토르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>QIU, Lin</engName><name>치우, 린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MURRUGARRA-LLERENA, Nils</engName><name>무루가라-레레나, 닐스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/120,933</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0767708-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0114617-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0977539-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023783.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935c33228818dd3b6ea003f9f6f6f529347328bc05d342969ebb5127ddf250b9bf451810b0c0c0f2f0189974ba751e20f224ea8bd1ba221d4e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd59576534436a285988e5e97d82a5e6804bce6d213817294876287cf8afe62e1cf2bde4398658ae38c92c87cbf481df515c03bc6b7e64fb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>