<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:34.2234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0183425</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터페이스 장치를 포함하는 데이터 저장 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA STORAGE SYSTEM INCLUDING INTERFACE SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.10.10</openDate><openNumber>10-2025-0144249</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 데이터 저장 시스템은 복수의 메모리 장치들의 메모리 동작을 제어하기 위해 상기 메모리 장치들에 결합되고, M개의 통신 레인을 포함하는 컨트롤러(상기 M은 자연수); 및 N개의 통신 레인들을 포함하는 호스트 장치와 상기 컨트롤러의 M개의 통신 레인에 연결되는 N개의 통신 레인들을 포함하는 인터페이스 장치(상기 N은 M보다 큰 자연수)를 포함하며, 상기 인터페이스 장치는 상기 호스트 장치의 N개의 통신 레인들을 상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인들에 연결하는 커넥터; 및 상기 컨트롤러의 M개의 통신 레인과의 데이터 송수신을 위해, 상기 호스트 장치로부터 수신된 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인들 중에서 M개의 통신 레인을 선택적으로 활성화하는 셀렉터;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 메모리 장치들의 메모리 동작을 제어하기 위해 상기 메모리 장치들에 결합되고, M개의 통신 레인을 포함하는 컨트롤러(상기 M은 자연수); 및N개의 통신 레인들을 포함하는 호스트 장치와 상기 컨트롤러의 M개의 통신 레인에 연결되는 N개의 통신 레인들을 포함하는 인터페이스 장치(상기 N은 M보다 큰 자연수)를 포함하며,상기 인터페이스 장치는 상기 호스트 장치의 N개의 통신 레인들을 상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인들에 연결하는 커넥터; 및상기 컨트롤러의 M개의 통신 레인과의 데이터 송수신을 위해, 상기 호스트 장치로부터 수신된 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인들 중에서 M개의 통신 레인을 선택적으로 활성화하는 셀렉터;를 포함하는 데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 셀렉터는 상기 커넥터로부터 입력을 수신하는 하나 이상의 제2 스위치 회로 및 상기 하나 이상의 제2 스위치 회로 또는 상기 커넥터 중 적어도 하나로부터 입력을 수신하는 하나 이상의 제1 스위치 회로를 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 스위치 회로의 출력 터미널과 상기 하나 이상의 제1 스위치 회로의 입력 터미널은 상기 호스트 장치로부터 수신된 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 선택되는 데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 스위치 회로는 멀티플렉서를 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 스위치 회로는 디-멀티플렉서를 포함하는 데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 커넥터는 복수의 호스트 포트 타입에 의해 사용되는 하나 이상의 공유 레인에 연결 가능한 하나 이상의 공유 입력 터미널; 및 상기 복수의 호스트 포트 타입 중 특정 호스트 포트 타입에 의해 사용되는 하나 이상의 전용 레인에 연결 가능한 하나 이상의 전용 입력 터미널;을 포함하고,상기 하나 이상의 제2 스위치 회로의 입력 터미널은 하나 이상의 공유 레인으로부터 입력을 수신하는 데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 공유 레인으로부터 입력을 수신하는 하나 이상의 제2 스위치 회로는 디-멀티플렉서를 포함하고, 상기 하나 이상의 공유 레인 또는 상기 하나 이상의 전용 레인 중 ,적어도 하나로부터 입력을 수신하는 하나 이상의 제1 스위치 회로는 멀티플렉서를 포함하는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 스위치 회로는 제1 내지 제4 멀티플렉서를 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 스위치 회로는 제1 및 제2 디-멀티플렉서를 포함하는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 및 제2 디-멀티플렉서는 상기 커넥터로부터 입력을 수신하고,상기 제1 멀티플렉서는 상기 커넥터로부터 입력을 수신하고, 상기 제2 멀티플렉서는 상기 커넥터와 상기 제1 디-멀티플렉서로부터 입력을 수신하고, 상기 제3 멀티플렉서는 상기 제1 및 제2 디-멀티플렉서로부터 입력을 수신하고, 상기 제4 멀티플렉서는 상기 커넥터와 상기 제2 디-멀티플렉서로부터 입력을 수신하는 데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 하나 이상의 디-멀티플렉서의 출력 터미널과 상기 하나 이상의 멀티플렉서의 입력 터미널은 상기 호스트 장치로부터 수신된 상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 선택되는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 커넥터는 복수의 호스트 포트 타입에 의해 사용되는 제1 및 제2 공유 레인에 연결 가능한 제1 및 제2 공유 입력 터미널; 및 상기 복수의 호스트 포트 타입 중에서 특정 호스트 포트 타입에 의해 사용되는 제1 내지 제4 전용 레인에 연결 가능한 제1 내지 제4 전용 입력 터미널;을 포함하는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 및 제2 디-멀티플렉서의 입력 터미널은 상기 제1 및 제2 공유 레인으로부터 입력을 수신하고, 상기 제1 내지 제4 멀티플렉서의 입력 터미널은 상기 제1 및 제2 공유 레인 또는 상기 제1 내지 제4 전용 레인 중 적어도 하나로부터 입력을 수신하는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 데이터 저장 시스템의 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인을 통해, N개의 통신 레인을 포함하는 호스트 장치로부터 데이터를 수신하는 단계(상기 N은 자연수);상기 호스트 장치로부터 호스트 포트 타입 식별 신호를 수신하는 단계;데이터 저장 시스템에서 데이터 통신을 수행하기 위해, 상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여, 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 선택적으로 활성화하는 단계(상기 N은 M보다 큰 자연수); 및상기 활성화된 M개의 통신 레인을 사용하여 데이터 저장 시스템에서 상기 호스트 장치와 컨트롤러 간에 데이터 통신을 수행하는 단계;를 포함하는데이터 저장 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 선택적으로 활성화하는 단계는상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 제1 스위치 회로의 제1 및 제2 입력 터미널 중 하나를 활성화하는 단계;을 포함하고, 상기 제1 스위치 회로의 제1 입력 터미널은 제1 호스트 포트 타입의 제1 전용 레인에 결합되고, 상기 제1 스위치 회로의 제2입력 터미널은 제2 호스트 포트 타입의 제2전용 레인에 결합되는데이터 저장 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 선택적으로 활성화하는 단계는상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 제2 스위치 회로의 제1 및 제2출력 터미널 중 하나를 활성화하는 단계;을 포함하고,상기 제2스위치 회로의 입력 터미널은 제1 및 제2 호스트 포트 타입이 공유하는 공유 레인에 결합되는데이터 저장 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 선택적으로 활성화하는 단계는상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 상기 제1 스위치 회로의 제1 및 제2입력 터미널 중 하나를 활성화하는 단계;를 더 포함하며, 상기 제1 및 제2입력 터미널 중 하나는 제2스위치 회로의 활성화된 제1 및 제2출력 터미널 중 하나에 결합되는데이터 저장 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 선택적으로 활성화하는 단계는제1 스위치 회로의 복수의 입력 터미널 중 하나를 선택하고 제2스위치 회로의 복수의 출력 터미널 중 하나를 선택하는 단계;를 포함하는데이터 저장 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 데이터를 저장하는 복수의 메모리 영역을 포함하는 메모리 장치;메모리 장치에 결합되고 M개의 통신 레인을 포함하는 컨트롤러(상기 M은 자연수); 및N개의 통신 레인을 포함하는 인터페이스 장치를 포함하고,상기 인터페이스 장치는 상기 N개의 통신 레인을 통해 N개의 통신 레인을 포함하는 호스트 장치로부터 데이터를 수신하고(상기 N은 M보다 큰 자연수)상기 인터페이스 장치는 상기 호스트 장치로부터 호스트 포트 타입 식별 신호를 수신하고,상기 인터페이스 장치는 데이터 저장 시스템에서 데이터 통신을 수행하기 위해, 상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여, 인터페이스 장치의 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 활성화하고, 상기 인터페이스 장치는 상기 활성화된 M개의 통신 레인을 사용하여 데이터 저장 시스템에서 상기 호스트 장치와 컨트롤러 간에 데이터 통신을 수행하는 데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 인터페이스 장치는 상기 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 활성화하기 위해, 상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 제1 스위치 회로의 제1 및 제2 입력 터미널 중 하나를 활성화하고,상기 제1 스위치 회로의 제1 입력 터미널은 제1 호스트 포트 타입의 제1 전용 레인에 결합되고, 상기 제1 스위치 회로의 제2입력 터미널은 제2 호스트 포트 타입의 제2전용 레인에 결합되는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 인터페이스 장치는 상기 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 활성화하기 위해, 상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 제2 스위치 회로의 제1 및 제2출력 터미널 중 하나를 활성화하고,상기 제2스위치 회로의 입력 터미널은 제1 및 제2 호스트 포트 타입이 공유하는 공유 레인에 결합되는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 인터페이스 장치는 상기 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 활성화하기 위해, 상기 호스트 포트 타입 식별 신호에 응답하여 상기 제1 스위치 회로의 제1 및 제2입력 터미널 중 하나를 활성화 하고,상기 제1 및 제2입력 터미널 중 하나는 제2스위치 회로의 활성화된 제1 및 제2출력 터미널 중 하나에 결합되는데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서,상기 인터페이스 장치는 상기 N개의 통신 레인 중에서 M개의 통신 레인을 활성화하기 위해, 제1 스위치 회로의 복수의 입력 터미널 중 하나를 선택하고 제2스위치 회로의 복수의 출력 터미널 중 하나를 선택하는 데이터 저장 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG,Wenwei</engName><name>왕 웬웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 중대로 ***, ID타워 ***호 (가락동)</address><code>920001000048</code><country>대한민국</country><engName>Shinsung Patent Firm LLC</engName><name>신성특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/617,540</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1372672-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9014822-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240183425.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933104015e29aa5af8ab0b9d910ba8d78058cc379be1ab97646956763b7a4b4be00c23a0d7ad1129999d1919c9242f704b6c4b7249e1d12303</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf103729edc42411606fa7831bbcf88709fe65a24a53da164bfad7eb970f9240453ece2225cac10f847bfe1b80f9db21c1afaf7972e04061cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>