<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:06.556</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028511</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초음파 센서를 구비한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM WITH ULTRASOUND SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2023.09.22</openDate><openNumber>10-2023-0135126</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 분류 시스템이 제공된다. 이 시스템은 센서 신호를 생성하기 위한 센서와 사용자 장치를 포함한다. 시스템은 센서 신호를 기반으로 시스템의 사용자를 분류한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022159692</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/013299</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 분류 시스템으로서:센서 신호를 생성하도록 구성된 센서; 및사용자 장치를 포함하고, 상기 시스템은 상기 센서 신호에 기초하여 상기 시스템의 사용자를 분류하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 사용자는 단일 사용자로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자는 다수의 사용자를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 사용자를 분류하는 단계는 상기 사용자의 신원을 결정 및/또는 확인하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 시스템은: 사용자 지문 데이터; 상기 사용자의 얼굴 이미지; 상기 사용자의 음성 녹음 및/또는 상기 사용자의 생리학적 데이터 녹음 중 적어도 하나를 통해 상기 사용자의 신원을 결정 및/또는 확인하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 사용자를 분류하는 단계는 상기 사용자의 건강 상태를 식별 및/또는 확인하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 시스템은 지문 데이터; 얼굴 이미지 데이터; 음성 녹음 데이터; 및/또는 생리학적 데이터 중 적어도 하나를 통해 상기 사용자의 상기 건강 상태를 특성화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 시스템은 상기 센서에 의해 수집되고 맥박 산소 측정 데이터; 혈당 데이터; 뇌파; LFP; 신경 발화 패턴 및/또는 기타 뇌 데이터; 심박수 데이터; 호흡 데이터; 땀 데이터; 혈액 가스 데이터; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹에서 선택된 생리학적 데이터를 통해 상기 사용자의 상기 건강 상태를 특성화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 교정 루틴을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 교정 루틴은 상기 센서를 상기 교정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 교정 루틴은 상기 시스템의 일부가 손상되거나 부적절하게 작동한 후에 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 교정 루틴은 상기 사용자 장치의 금이 간 화면을 수용하여 상기 사용자를 성공적으로 식별할 수 있도록 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 교정 루틴은 적어도 두 개의 교정 루틴을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 교정 루틴은 상기 사용자 장치를 수정하기 위해 수행되는 제1 교정 루틴 및 후속적으로 수행되는 제2 교정 루틴을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 교정 루틴은 상기 사용자 장치를 사용하는 동안 여러 번 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 교정 루틴은 상기 사용자가 변경되지 않았는지 확인하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 교정 루틴은 상기 사용자의 건강 상태가 변경되지 않았는지 확인하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 교정 루틴은 사용자 전환; 단일 사용자의 장기간 사용; 및/또는 건강 상태가 용인할 수 없게 된 사용자에 의한 사용 중 하나 이상을 방지하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 확인 루틴을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 확인 루틴은 사용자의 다수의 지문을 확인하기 위해 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 다수의 지문은 미리 지정된 수집 순서에 따라 수집되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 시스템은 어느 지문이 다음에 수집되는지에 대해 상기 사용자에게 피드백을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 시스템의 다른 구성요소에 및/또는 상에 위치된 하나 이상의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 센서는 상기 사용자 장치 내에 및/또는 상에 위치된 하나 이상의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 초음파 기반 센서; 정전식 터치 센서; 광학 센서; 전기 센서; 자기 센서; 힘 센서; 압력 센서; 스트레인 게이지; 생리학적 센서; 사용자의 음성을 녹음하기 위한 마이크와 같은 마이크; 사용자의 얼굴을 기록하기 위한 카메라와 같은 카메라; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹에서 선택된 하나, 둘 또는 그 이상의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 센서에 구동 신호를 제공하기 위한 및/또는 상기 센서로부터 상기 센서 신호를 수신하기 위한 인터페이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 시스템의 하나 이상의 다른 구성 요소에 통합된 하나 이상의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 적어도 하나의 센서는 상기 사용자 장치에 통합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 포브(fob)를 더 포함하되, 적어도 하나의 센서가 상기 포브에 통합된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 부속 장치를 더 포함하고, 적어도 하나의 센서는 상기 부속 장치에 통합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 두 개 이상의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 다수의 센서는 유사한 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 다수의 센서는 상이한 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 초음파 기반 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 센서는 초음파 에너지를 송신 및/또는 수신하도록 구성된 하나, 둘 또는 그 이상의 초음파 변환기를 포함하는 어레이를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 젖은 상태 및/또는 액체 상태에 잠긴 상태에서 작동할 때 기능하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 센서는 젖은 상태 및/또는 물에 잠긴 상태에서 작동할 때 향상된 성능을 갖도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 센서는 랑게빈 변환기와 같은 대량 탑재 초음파 변환기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 행 전극 및 열 전극의 배열을 포함하는 어레이를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 행 및 열 전극은 두 세트의 전도체를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 두 세트의 전도체는 서로 직각으로 배열하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 두 세트의 전도체는 90° 미만의 각도, 89° 이하의 각도 및/또는 적어도 45°의 각도로 정렬되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서, 상기 행 및/또는 열 전극 중 적어도 하나는 불균일한 폭을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 불균일한 폭은 빛이 상기 행 및 열 전극의 배열을 통과하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 행 및 열 전극은 두 세트의 도체를 포함하고, 상기 전도체는 균일한 폭을 포함하는 전극에 필적하는 저항을 달성하도록 구성된 두께를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 사용자의 지문의 최소 해상도를 제공하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 최소 해상도는 인치당 적어도 100픽셀, 인치당 적어도 200픽셀, 인치당 적어도 350픽셀, 인치당 적어도 500픽셀 및/또는 인치당 적어도 1000픽셀을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 최소 해상도는 적어도 100μm, 75μm, 50μm, 20μm, 및/또는 10μm와 같은, 적어도 200μm의 해상도를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 센서는 상기 지문의 최소 픽셀 수를 캡처하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 최소 픽셀 수는 적어도 15,000 픽셀, 적어도 25,000 픽셀, 적어도 35,000 픽셀, 적어도 50,000 픽셀, 및/또는 적어도 100,000 픽셀을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 사용자의 탭 및/또는 다른 터치를 검출하도록 구성된 터치 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 사용자의 생존성을 평가하고/하거나 상기 사용자의 다른 생리학적 매개변수를 평가하도록 구성된 광 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 사용자에게 열적 및/또는 기계적 피드백을 제공하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 시스템은 사용자 인터페이스를 포함하는 사용자 장치를 더 포함하고, 상기 사용자 장치는 어두운 모드에서 작동하고 상기 피드백을 통해 상기 사용자에게 통신을 제공하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 시스템은 배터리 및/또는 기타 에너지원을 포함하고, 상기 피드백의 형태 및/또는 수준은 상기 배터리 및/또는 다른 에너지 소스에 남아 있는 에너지의 양에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서, 상기 시스템은 적어도 0.2℃, 적어도 0.5℃ 및/또는 적어도 1.0℃만큼 상기 사용자의 조직 온도를 증가시킴으로써 상기 열적 피드백을 제공하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 사용자 조직 온도의 증가는 4°C 이하, 10°C 이하, 20°C 이하 및/또는 30°C 이하인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항에 있어서, 상기 시스템은 노룩 모드에서 작동하고 상기 사용자의 시각적 주의를 필요로 하지 않고 상기 피드백을 통해 상기 사용자에게 통신을 제공하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 피드백은 열적, 기계적 및/또는 기타 햅틱 피드백을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 장치는 하우징을 포함하고, 상기 센서는 상기 사용자 장치의 상기 하우징에 통합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 센서는 음파를 생성 및/또는 수신하도록 구성되고, 상기 센서에 의해 생성되고/되거나 수신된 상기 음파는 상기 사용자 장치의 상기 하우징의 적어도 일부를 통해 이동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 지문 센서와 맥박 산소 측정 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 센서는 상기 맥박 산소 측정 센서의 주파수 범위에서 빛을 흡수하도록 구성된 광 흡수 재료를 포함하는 콜리메이터를 더욱 포함하고, 상기 콜리메이터는 상기 맥박 산소 측정 센서에 의해 생성된 기록에서 클러터 신호를 감소시키기 위해 상기 지문 센서와 맥박 산소 측정 센서 사이에 위치하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 콜리메이터는 최적의 전송 및 수용 각도를 제공하도록 구성된 높이 및 너비 비율을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 초점 렌즈를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 다수의 전자 부착 지점을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 센서는 적어도 100개의 전자 부착 지점, 적어도 200개의 전자 부착 지점 또는 적어도 300개의 전자 부착 지점을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 센서는 상기 전자 부착 지점이 연결되는 입력 및 출력 채널을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 사용자 장치는 다수의 센서 채널을 더 적은 수의 센서 채널로 변환하도록 구성된 프런트 엔드 ASIC를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 사용자를 이들의 손바닥 및/또는 지문의 이미지를 기반으로 식별하기 위해 상기 시스템에서 사용하는 신호를 제공하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 초음파 기반 센서 및 정전식 터치 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 초음파 기반 센서는 상기 정전식 터치 센서 아래에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 정전식 터치 센서와의 사용자 접촉은 끄기에서 켜기; 대기 모드에서 깨우기 모드로; 저전력 모드에서 비저전력 모드로; 무음 모드에서 비무음 모드로; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹에서 선택된 상기 시스템의 현재 상태를 변경하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 상기 정전식 터치 센서의 상단 표면을 따른 사용자 접촉은 후속 이벤트에서 상기 시스템에 의해 사용될 작동 영역을 정의하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 ZnO 층을 포함하는 초음파 기반 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 랑게빈 변환기 기반 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 근접 배열되며 단일 센서로 작동하도록 구성되는 다수의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 다수의 센서 중 적어도 2개는 서로에 대해 회전하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 다수의 센서는 다수의 초음파 기반 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 장치는 휴대폰; 스마트 워치; 컴퓨터 장치; 이용자 보호 장치; 운송 장치; 건설 장비; 카드 장치; 메모리 저장 장치; 암호 지갑 장치; 록 장치; 저장 용기; 실험실 장비; 의료 기기; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹에서 선택된 하나, 둘 또는 그 이상의 장치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 장치는 스마트 카드를 포함하고 상기 센서는 PVDF로 구성된 초음파 기반 센서를 포함하며, 상기 센서는 상기 스마트 카드의 제1 표면으로부터의 선택된 깊이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템의 2개 이상의 구성요소를 서로 인터페이스하도록 구성된 하나 이상의 인터페이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스는 상기 사용자 장치에 통합된 적어도 하나의 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 각 인터페이스는 2개 이상의 시스템 구성 요소를 전기적으로, 기계적으로, 음향적으로, 유체적으로, 광학적으로 및/또는 작동 가능하게 연결하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제82항에 있어서, 상기 하나 이상의 인터페이스는 상기 센서를 상기 시스템의 다른 구성 요소에 작동 가능하게 연결하도록 구성된 적어도 하나의 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 센서는 상기 사용자 장치에 작동 가능하게 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 1개, 2개 또는 그 이상의 포브를 포함하는 포브를 더욱 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 포브는 상기 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 센서는 사용자의 지문을 식별하는 데 사용되는 신호를 제공하도록 구성된 초음파 기반 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항에 있어서, 상기 포브는 상기 포브의 다른 부분과 상기 센서를 인터페이스하도록 구성된 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항에 있어서, 상기 포브는 사용자 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제87항에 있어서, 상기 포브는 유선 및/또는 무선 연결을 통해 상기 사용자 장치에 정보를 전송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제87항에 있어서, 상기 포브는 상기 센서의 적어도 일부를 포함하고 상기 사용자의 하나 이상의 지문을 식별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제87항에 있어서, 상기 포브는 상기 사용자를 식별하고 상기 사용자의 신원 확인을 상기 사용자 장치로 전송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 사용자는 상기 포브의 상기 센서의 적어도 일부에 의해 제공되는 신호를 통해 식별되는 지문을 통해 식별하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제87항에 있어서, 상기 포브는 상기 센서의 제1 부분을 포함하고 사용자의 기밀 데이터를 수집하도록 구성되며, 상기 사용자 장치는 상기 사용자의 비기밀 데이터를 수집하도록 구성된 상기 센서의 제2 부분을 포함하고, 상기 시스템은 상기 기밀 데이터와 상기 비기밀 데이터 모두를 사용하여 사용자 확인 루틴을 수행하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 알고리즘을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 하나 이상의 알고리즘은 기계 학습, 신경망 및/또는 다른 인공 지능 알고리즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 상기 시스템은 사용자 확인 루틴을 수행하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 알고리즘은 상기 시스템에 의해 수행되는 상기 사용자 확인 루틴의 스푸핑 시도를 검출하도록 구성된 알고리즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항에 있어서, 상기 알고리즘은 상기 사용자의 생리학적 데이터를 분석하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 분석은 상기 사용자를 식별 및/또는 특성화하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제97항에 있어서, 상기 알고리즘은 지문 데이터를 분석하여 상기 사용자를 식별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제103항에 있어서, 상기 알고리즘은 얼굴 이미지 데이터; 음성 녹음 데이터; 생리학적 데이터; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹에서 선택된 다른 데이터를 더욱 분석하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템의 다른 구성요소와 협력하여 기능하도록 구성된 하나, 둘 또는 그 이상의 부속 장치를 포함하는 부속 장치를 더욱 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 부속 장치는 센서의 전부 또는 일부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 상기 부속 장치는 상기 부속 장치의 다른 부분과 센서를 인터페이스하도록 구성된 인터페이스의 전부 또는 일부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항에 있어서, 상기 부속 장치는 상기 사용자 장치 근처에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 부속 장치는 보호 스크린 및/또는 케이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 센서는 상기 보호 스크린 및/또는 케이스를 통해 에너지를 전송 및/또는 수신하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제104항에 있어서, 상기 센서는 상기 부속 장치에 통합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 센서는 유선 및/또는 무선 연결을 통해 상기 사용자 장치로부터 전력을 수신하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제110항에 있어서, 상기 센서는 유선 및/또는 무선 연결을 통해 상기 사용자 장치와 통신하도록 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 하나, 둘 또는 그 이상의 컴퓨터 네트워크를 포함하는 네트워크를 더욱 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 네트워크는 셀룰러 및/또는 기타 무선 네트워크; LAN; WAN; VPN; 인터넷; 및 이들의 조합으로 구성된 그룹에서 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항에 있어서, 상기 시스템의 구성 요소에서 수집 및/또는 생성한 사용자 정보 및/또는 기타 정보는 상기 네트워크를 통해 하나 이상의 중앙 위치로 전송되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 시스템은 상기 시스템의 성능을 향상시키기 위해서, 상기 전송된 정보를 분석하도록 구성된 알고리즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 알고리즘은 인공 지능 알고리즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 초음파 신호 처리 방법으로서: 초음파 변환기가 검출한 신호 에코의 신호 도달 시간; 및 상기 초음파 변환기에 의해 감지된 기준선 에코의 기준선 도달 시간간의 시간 이동을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 초음파 신호 처리 방법으로서: 각 픽셀 요소에 의해 감지된 에코의 도달 시간; 및 기본 도달 시간간의 시간 이동을, 초음파 변환기 어레이의 각 픽셀 요소에 대해 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 객체 검출 방법으로서:초음파 변환기 어레이의 각 픽셀 요소에 대해, 상기 각 픽셀 요소에 의해 감지된 에코의 도달 시간을 결정하는 단계; 상기 각 픽셀 요소에 대한 상기 도달 시간에 기초하여 편차를 계산하는 단계; 및상기 편차에 기초하여, 객체의 존재를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 객체 검출 방법으로서:초음파 변환기 어레이의 각 픽셀 요소에 대해,  상기 각 픽셀 요소에 의해 감지된 신호 에코의 신호 도달 시간; 및 상기 각각의 픽셀 요소에 의해 감지된 기준선 에코의 기준선 도달 시간;간의 시간 이동을 결정하는 단계; 상기 각각의 픽셀 요소에 대한 상기 시간 이동에 기초하여 편차를 계산하는 단계; 및상기 편차에 기초하여, 객체의 존재를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 초음파 신호 처리 시스템으로서:프로세서; 및프로세서에 의해 실행될 때: 초음파 변환기가 검출한 신호 에코의 신호 도달 시간; 및고 상기 초음파 변환기에 의해 감지된 기준선 에코의 기준선 도달 시간.간의 시간 이동을 결정하도록 초음파 신호 처리 시스템을 제어하는 기계 판독 가능 명령을 저장하는 메모리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 초음파 신호 처리 시스템으로서:프로세서; 및프로세서에 의해 실행될 때: 초음파 변환기 어레이의 각 픽셀 요소에 대해, 상기 각 픽셀 요소에 의해 감지된 에코의 도달 시간; 그리고 기본 도달 시간간의 시간 이동을 결정하도록 상기 초음파 신호 처리 시스템을 제어하는 기계 판독 가능 명령을 저장하는 메모리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 객체 검출기에 있어서:프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때: 초음파 변환기 어레이의 각 픽셀 요소에 대해, (i) 상기 각각의 픽셀 요소에 의해 감지된 신호 에코의 신호 도달 시간과 (ii) 상기 각각의 픽셀 요소에 의해 감지된 기준선 에코의 기준선 도달 시간 사이의 시간 이동을 결정하고, 상기 각 픽셀 요소에 대한 상기 시간 이동에 기초하여 편차를 계산하고, 상기 편차에 기초하여 객체의 존재를 식별하도록 상기 객체 검출기를 제어하는 기계 판독 가능 명령을 저장하는 메모리를 포함하는, 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 지문 센서로서:복수의 픽셀 요소를 갖는 초음파 변환기 어레이;상기 초음파 변환기 어레이에 부착되고 손가락과 접촉하기 위한 플래튼 표면을 갖는 플래튼;상기 초음파 변환기 어레이에 통신 가능하게 결합된 프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때 초음파 변환기 어레이의 각 픽셀 요소에 대해: (i) 상기 초음파 변환기 어레이로, 신호 초음파 펄스를 플래튼으로 전송하여 상기 신호 초음파 펄스의 일부가 신호 에코를 형성하도록 상기 플래튼 표면에서 반사하고, (ii) 상기 초음파 변환기 어레이로 상기 신호 에코를 검출하고, (iii) 상기 초음파 변환기로, 기준선 초음파 펄스를 상기 플래튼으로 전송하여 상기 기준선 초음파 펄스의 일부가 기준선 에코를 형성하도록 상기 플래튼 표면에서 반사하고, (iv) 상기 초음파 변환기 어레이로 상기 기준선 에코를 검출하고, (v) 상기 신호 에코의 신호 도달 시간과 상기 기준선 에코의 기준선 도달 시간 간의 시간 이동을 결정고, 상기 픽셀 요소의 적어도 하나에 대해 결정된 상기 시간 이동에 기초하여, 상기 신호 초음파 펄스가 전송되고 상기 신호 에코가 감지되는 동안 상기 손가락이 상기 플래튼 표면에 접촉했는지 여부를 결정하고, 각 픽셀 요소에 대한 상기 시간 이동에 기초하여, 상기 손가락의 지문 이미지를 생성하도록 상기 지문 센서를 제어하는 기계 판독 가능 명령을 저장하는 메모리를 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 다중 플래튼 초음파 지문 센서로서:제1 왕복 전파 시간을 갖는 제1 플래튼;제1 플래튼에 인접한 제1 픽셀 변환기의 어레이;상기 제1 왕복 전파 시간과 다른 제2 왕복 전파 시간을 갖는 제2 플래튼; 및상기 제2 플래튼에 인접한 제2 픽셀 변환기의 어레이를 포함하고, 상기 제1 픽셀 변환기 각각은 상기 제2 픽셀 변환기의 대응하는 것과 전기적으로 쌍을 이루는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 지문 인식 방법으로서:전기적으로 페어링된 제1 및 제2 픽셀 변환기를, (i) 제1 초음파 펄스를 상기 제1 픽셀 변환기로부터 제1 플래튼의 제1 후면으로 방출하고 (ii) 제2 초음파 펄스를 상기 제2 픽셀 변환기로부터 제2 플래튼의 제2 후면으로 방출하도록 구동하는 단계;상기 제1 초음파 펄스가 상기 제1 플래튼의 제1 전면에서 반사될 때 생성된 제1 에코를, 상기 제1 픽셀 변환기로 제1 전자 펄스로 변환하는 단계;상기 제2 초음파 펄스가 상기 제2 플래튼의 제2 전면에서 반사될 때 생성된 제2 에코를, 상기 제2 픽셀 변환기로 제2 전자 펄스로 변환하는 단계; 및단일 전극 상에서 상기 제1 및 제2 전기 펄스를 출력하는 단계 - 상기 제1 및 제2 전기 펄스는 시간적으로 구별 가능함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 다중 플래튼 초음파 지문 센서로서:제1 플래튼;상기 제1 플래튼에 인접한 제1 픽셀 변환기의 어레이;제2 플래튼; 및상기 제2 플래튼에 인접한 제2 픽셀 변환기의 어레이를 포함하고, 상기 제1 픽셀 변환기 각각은 제1 주파수 응답을 갖고 상기 제1 주파수 응답과 다른 제2 주파수 응답을 갖는 상기 제2 픽셀 변환기 중 대응하는 것과 전기적으로 쌍을 이루는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 지문 검출 방법으로서:전기적으로 페어링된 제1 및 제2 픽셀 변환기를, (i) 제1 픽셀 변환기로부터 제1 플래튼의 제1 후면으로 제1 주파수를 갖는 제1 초음파 펄스 및 (ii) 제2 픽셀 변환기로부터 제2 플래튼의 제2 후면으로 상기 제1 주파수와 상이한 제2 주파수를 갖는 제2 초음파 펄스를 방출하도록 구동하는 단계;상기 제1 초음파 펄스가 상기 제1 플래튼의 제1 전면에서 반사될 때 생성된 제1 에코를 상기 제1 픽셀 변환기로 제1 전자 펄스로 변환하는 단계;상기 제2 초음파 펄스가 상기 제2 플래튼의 제2 전면에서 반사될 때 생성된 제2 에코를 상기 제2 픽셀 변환기로 제2 전자 펄스로 변환하는 단계; 및단일 전극에서 상기 제1 및 제2 전기 펄스를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 다중 플래튼 초음파 지문 센서로서:제1 전면과 제1 후면 사이의 제1 왕복 전파 시간을 갖는 제1 플래튼;제1 후면 아래에 위치된 송신 전극 어레이;제2 전면과 제2 후면 사이에서 상기 제1 왕복 전파 시간과 다른 제2 왕복 전파 시간을 갖는 제2 플래튼;상기 제2 후면 아래에 위치된 수신 전극 어레이; 및상기 수신 전극 어레이와 송신 전극 어레이 사이에 위치한 압전 물질을 포함하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 지문 검출 방법으로서:다중 플래튼 초음파 지문 센서의 단일 열 전극을, (i) 제1 초음파 펄스를 제1 플래튼의 제1 후면으로 방출하고 (ii) 제2 초음파 펄스를 제2 플래튼의 제2 후면으로 방출하도록 구동하는 단계;상기 다중 플래튼 초음파 지문 센서의 단일 행 전극으로, 상기 제1 초음파 펄스가 상기 제1 플래튼의 제1 전면에서 반사될 때 생성되는 제1 에코 및 상기 제2 초음파 펄스가 상기 제2 플래튼의 제2 전면에서 반사될 때 생성되는 제2 에코를 검출하는 단계; 및상기 단일 행 전극 상에서, 상기 제1 에코의 제1 전기 펄스 및 상기 제2 에코의 제2 전기 펄스를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, *****-**** 코네티컷, 스탬퍼드, 트레서 블러바드 ***, 스위트 ***</address><code>520200060021</code><country>미국</country><engName>ORCHID SOUND TECHNOLOGIES LLC</engName><name>오키드 사운드 테크놀로지스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KHURI-YAKUB, Butrus T.</engName><name>쿠리-야쿠브, 부트루스 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>TOUMA, Gerard</engName><name>토우마, 제라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>ERGUN, Arif Sanli</engName><name>에르군, 아리프 산리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>STEDMAN, George Quintin</engName><name>스테드맨, 조지 쿠엔틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>RASMUSSEN, Morten F.</engName><name>라스무센, 모튼 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Chunfu</engName><name>린, 춘푸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KHURI-YAKUB, Paul</engName><name>쿠리-야쿠브, 바울</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BABB, Priscilla Marie</engName><name>밥, 프리실라 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KHOURY-YACOUB, Andre T.</engName><name>코우리-야쿠브, 안드레 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 코네티컷 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>IRWIN, III, John N.</engName><name>어윈, 3세, 존 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>FLAHERTY, R. Maxwell</engName><name>플래허티, 알. 맥스웰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴햄프셔 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>FLAHERTY, J. Christopher</engName><name>플래허티, 제이. 크리스토퍼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/140,647</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/174,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/189,567</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/242,657</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0923075-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0135921-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0995059-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0022739-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0022753-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028511.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933ad40313ac4d95b54fd5565ddb5ec4ebd36816014dab521e046ab4b6b76c9f1257dc2ff5410cf08800c9418137ef8b00e9859ff71b820b72</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0395fd19261a75d0ce0ef5f9ad54a5adffbd4e69e88652077c2bb54f406410a98f79b2da3fbafc13dc48389ed327fb7b23d6cbe299eaefca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>