<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:52.452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006646</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조건부 핸드오버</inventionTitle><inventionTitleEng>CONDITIONAL HANDOVER</inventionTitleEng><openDate>2025.03.27</openDate><openNumber>10-2025-0042822</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 기기로서, 적어도 하나의 프로세서; 및 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 적어도 하나의 메모리는 명령어를 저장하고, 명령어는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 사용자 기기(UE)로 하여금, 적어도: 마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하게 하고; UE가 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보를 포함하는 구성 정보를 수신하게 하고; 목표 기본 셀에 대한 핸드오버 실행 조건이 충족됨을 결정하게 하고; 목표 기본 셀에 대한 연결을 확립하게 하고; 추가 정보 중 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여, 복수의 목표 기본 보조 셀 중 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하게 하고; 그리고 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송한 이후, UE가 제1 목표 기본 보조 셀과는 상이한 적어도 하나의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위해 추가 정보 중 적어도 일부를 유지하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024027973</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/065749</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 기기로서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 사용자 기기(user equipment; UE)로 하여금, 적어도:마스터 노드의 기본 셀(primary cell)에 대한 연결을 확립하게 하고;상기 UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀(target primary secondary cell)에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보를 포함하는 구성 정보를 수신하게 하고;상기 목표 기본 셀에 대한 핸드오버 실행 조건이 충족됨을 결정하게 하고;상기 목표 기본 셀에 대한 연결을 확립하게 하고;상기 추가 정보 중 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하게 하고; 그리고상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후, 상기 UE가 상기 제1 목표 기본 보조 셀과는 상이한 적어도 하나의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위해 상기 추가 정보 중 적어도 일부를 유지하게 하는명령어를 저장하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하는 것은 상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 랜덤 액세스 요청을 전송하는 것을 포함하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:상기 제1 목표 기본 보조 셀에 대한 액세스가 실패했음을 결정하게 하고; 그리고상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후 유지되었던 상기 추가 정보 중 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여, 제2의 상이한 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하게 하는명령어를 저장하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:상기 목표 기본 셀에 대한 상기 핸드오버 실행 조건이 충족될 때, 상기 복수의 목표 기본 보조 셀의 상기 관련된 액세스 조건 중 어느 것도 충족되지 않음을 결정하게 하고; 그리고상기 제1 목표 기본 보조 셀로서 사용될 목표 기본 보조 셀을 선택하게 하는명령어를 저장하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추가 정보는 상기 UE가 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 복수의 구성을 포함하되, 상기 복수의 구성은 관련된 해제 및 추가 표시(indication)를 갖는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 UE가 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 상기 복수의 구성은 전체 구성(full configuration)을 포함하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 UE가 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 상기 복수의 구성은 전체 구성을 획득하기 위해 참조 기본 보조 셀 구성에 적용되도록 구성되는 델타 구성을 포함하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후 현재 기본 보조 셀 구성이 참조 기본 보조 셀 구성으로서 유지되어야 한다는 표시를 수신하게 하는명령어를 저장하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 표시는 상기 현재 기본 보조 셀 구성을 포함하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 방법으로서,마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 단계;UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보를 포함하는 구성 정보를 수신하는 단계;상기 목표 기본 셀에 대한 핸드오버 실행 조건이 충족됨을 결정하는 단계;상기 목표 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 단계;상기 추가 정보 중 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하는 단계; 및상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후, 상기 UE가 상기 제1 목표 기본 보조 셀과는 상이한 적어도 하나의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위해 상기 추가 정보 중 적어도 일부를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하는 것은 상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 랜덤 액세스 요청을 전송하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 제1 목표 기본 보조 셀에 대한 액세스가 실패했음을 결정하는 단계; 및상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후 유지된 상기 추가 정보 중 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여, 제2의 상이한 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 임의의 항에 있어서,상기 목표 기본 셀에 대한 상기 핸드오버 실행 조건이 충족될 때, 상기 복수의 목표 기본 보조 셀의 상기 관련된 액세스 조건 중 어느 것도 충족되지 않음을 결정하는 단계; 및상기 제1 목표 기본 보조 셀로서 사용될 목표 기본 보조 셀을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 임의의 항에 있어서,상기 추가 정보는 상기 UE가 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 복수의 구성을 포함하되, 상기 복수의 구성은 관련된 해제 및 추가 표시를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 UE가 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 상기 복수의 구성은 전체 구성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 UE가 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 상기 복수의 구성은 전체 구성을 획득하기 위해 참조 기본 보조 셀 구성에 적용되도록 구성되는 델타 구성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후 현재 기본 보조 셀 구성이 참조 기본 보조 셀 구성으로서 유지되어야 한다는 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 표시는 상기 현재 기본 보조 셀 구성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서,상기 명령어는, 장치로 하여금, 적어도:마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 것;UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보를 포함하는 구성 정보를 수신하는 것;상기 목표 기본 셀에 대한 핸드오버 실행 조건이 충족됨을 결정하는 것;상기 목표 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 것;상기 추가 정보 중 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하는 것; 및상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후, 상기 UE가 상기 제1 목표 기본 보조 셀과는 상이한 적어도 하나의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위해 상기 추가 정보 중 적어도 일부를 유지하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하는 것은 상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 랜덤 액세스 요청을 전송하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은, 장치로 하여금, 적어도:상기 제1 목표 기본 보조 셀에 대한 액세스가 실패했음을 결정하는 것; 및상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 액세스 요청을 전송한 이후 유지된 상기 추가 정보 중 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여, 제2의 상이한 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송하는 것을 수행하게 하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 임의의 항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은, 장치로 하여금, 적어도:상기 목표 기본 셀에 대한 상기 핸드오버 실행 조건이 충족될 때, 상기 복수의 목표 기본 보조 셀의 상기 관련된 액세스 조건 중 어느 것도 충족되지 않음을 결정하는 것; 및상기 제1 목표 기본 보조 셀로서 사용될 목표 기본 보조 셀을 선택하는 것을 수행하게 하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 임의의 항에 있어서,상기 추가 정보는 상기 UE가 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 복수의 구성을 포함하되, 상기 복수의 구성은 관련된 해제 및 추가 표시를 갖는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 UE가 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 상기 복수의 구성은 전체 구성을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 UE가 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 조건부로 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 상기 복수의 구성은 전체 구성을 획득하기 위해 참조 기본 보조 셀 구성에 적용되도록 구성되는 델타 구성을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은, 장치로 하여금, 적어도:상기 제1 목표 기본 보조 셀을 향해 상기 랜덤 액세스 요청을 전송한 이후 현재 기본 보조 셀 구성이 참조 기본 보조 셀 구성으로서 유지되어야 한다는 표시를 수신하는 것을 수행하게 하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 표시는 상기 현재 기본 보조 셀 구성을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:소스 기본 셀을 통해, 사용자 기기(UE)에 대한 연결을 확립하게 하고;조건부 핸드오버가 상기 UE에서 구성되어야 함을 결정하게 하고;상기 UE가 상기 소스 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보를 포함하는 구성 정보를 상기 UE로 송신하게 하고; 그리고제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송한 이후 현재 기본 보조 셀 구성이 참조 기본 보조 셀 구성으로서 유지되어야 한다는 표시를 상기 UE로 송신하게 하는명령어를 저장하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 표시는 상기 현재 기본 보조 셀 구성을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 방법으로서,소스 기본 셀을 통해, 사용자 기기(UE)에 대한 연결을 확립하는 단계;조건부 핸드오버가 상기 UE에서 구성되어야 함을 결정하는 단계;상기 UE가 상기 소스 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보를 포함하는 구성 정보를 상기 UE로 송신하는 단계; 및제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송한 이후 현재 기본 보조 셀 구성이 참조 기본 보조 셀 구성으로서 유지되어야 한다는 표시를 상기 UE로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 표시는 상기 현재 기본 보조 셀 구성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서,상기 명령어는, 장치로 하여금, 적어도:소스 기본 셀을 통해, 사용자 기기(UE)에 대한 연결을 확립하는 것;조건부 핸드오버가 상기 UE에서 구성되어야 함을 결정하는 것;상기 UE가 상기 소스 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보를 포함하는 구성 정보를 상기 UE로 송신하는 것; 및제1 목표 기본 보조 셀을 향해 액세스 요청을 전송한 이후 현재 기본 보조 셀 구성이 참조 기본 보조 셀 구성으로서 유지되어야 한다는 표시를 상기 UE로 송신하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 표시는 상기 현재 기본 보조 셀 구성을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 사용자 기기로서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 사용자 기기(UE)로 하여금, 적어도:마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하게 하고;상기 UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보 - 상기 추가 정보는 참조 기본 보조 셀 구성에 대한 적용을 위한 복수의 델타 구성을 포함함 - 를 포함하는 구성 정보를 수신하게 하고;상기 목표 기본 셀에 대한 핸드오버 실행 조건이 충족됨을 그리고 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하기 위한 상기 조건 중 어느 것도 충족되지 않음을 결정하게 하고;상기 목표 기본 셀에 대한 연결을 확립하게 하고; 그리고상기 참조 기본 보조 셀 구성을 적용하게 하는명령어를 저장하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 제1 목표 기본 보조 셀에 액세스하기 위한 조건이 충족됨이 나중의 시간에 결정되는 경우, 상기 복수의 델타 구성 중 제1 델타 구성을 상기 참조 기본 보조 셀 구성에 적용하여 상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 상기 제1 목표 기본 보조 셀에 액세스하게 하는명령어를 저장하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:상기 참조 기본 보조 셀 구성 - 상기 참조 기본 보조 셀 구성은 목표 보조 노드에 의해 결정됨 - 을 수신하게 하는명령어를 저장하는, 사용자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법으로서,마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 단계;UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보 - 상기 추가 정보는 참조 기본 보조 셀 구성에 대한 적용을 위한 복수의 델타 구성을 포함함 - 를 포함하는 구성 정보를 수신하는 단계;상기 목표 기본 셀에 대한 핸드오버 실행 조건이 충족됨을 그리고 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하기 위한 상기 조건 중 어느 것도 충족되지 않음을 결정하는 단계;상기 목표 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 단계; 및상기 참조 기본 보조 셀 구성을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 제1 목표 기본 보조 셀에 액세스하기 위한 조건이 충족됨이 나중의 시간에 결정되는 경우, 상기 복수의 델타 구성 중 제1 델타 구성을 상기 참조 기본 보조 셀 구성에 적용하여 상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 상기 제1 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서,상기 참조 기본 보조 셀 구성 - 상기 참조 기본 보조 셀 구성은 목표 보조 노드에 의해 결정됨 - 을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서,상기 명령어는, 장치로 하여금, 적어도:마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 것;상기 UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보 - 상기 추가 정보는 참조 기본 보조 셀 구성에 대한 적용을 위한 복수의 델타 구성을 포함함 - 를 포함하는 구성 정보를 수신하는 것;상기 목표 기본 셀에 대한 핸드오버 실행 조건이 충족됨을 그리고 상기 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하기 위한 상기 조건 중 어느 것도 충족되지 않음을 결정하는 것;상기 목표 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 것; 및상기 참조 기본 보조 셀 구성을 적용하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은, 장치로 하여금, 적어도:상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 제1 목표 기본 보조 셀에 액세스하기 위한 조건이 충족됨이 나중의 시간에 결정되는 경우, 상기 복수의 델타 구성 중 제1 델타 구성을 상기 참조 기본 보조 셀 구성에 적용하여 상기 복수의 목표 기본 보조 셀 중 상기 제1 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 수행하게 하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은, 장치로 하여금, 적어도:상기 참조 기본 보조 셀 구성 - 상기 참조 기본 보조 셀 구성은 목표 보조 노드에 의해 결정됨 - 을 수신하는 것을 수행하게 하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:참조 기본 보조 셀 구성을 결정할 것을 목표 보조 노드에 요청하게 하고;상기 목표 보조 노드로부터 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 수신하게 하고; 그리고UE가 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드와 관련되는 적어도 하나의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 델타 구성을, 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 기준으로, 결정할 것을 상기 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드에게 요청하게 하고; 그리고상기 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드로부터 적어도 하나의 요청된 델타 구성을 수신하게 하는명령어를 저장하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:상기 수신된 적어도 하나의 요청된 델타 구성 및 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 소스 마스터 노드로 송신하게 하는명령어를 저장하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 방법으로서,참조 기본 보조 셀 구성을 결정할 것을 목표 보조 노드에 요청하는 단계;상기 목표 보조 노드로부터 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 수신하는 단계; 및UE가 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드와 관련되는 적어도 하나의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 델타 구성을, 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 기준으로, 결정할 것을 상기 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드에게 요청하는 단계; 및상기 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드로부터 적어도 하나의 요청된 델타 구성을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 수신된 적어도 하나의 요청된 델타 구성 및 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 소스 마스터 노드로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서,상기 명령어는, 장치로 하여금, 적어도:참조 기본 보조 셀 구성을 결정할 것을 목표 보조 노드에 요청하는 것;상기 목표 보조 노드로부터 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 수신하는 것; 및UE가 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드와 관련되는 적어도 하나의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하도록 구성되는 델타 구성을, 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 기준으로, 결정할 것을 상기 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드에게 요청하는 것; 및상기 적어도 하나의 상이한 목표 보조 노드로부터 적어도 하나의 요청된 델타 구성을 수신하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은, 장치로 하여금, 적어도:상기 수신된 적어도 하나의 요청된 델타 구성 및 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 소스 마스터 노드로 송신하는 것을 수행하게 하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되,상기 적어도 하나의 메모리는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 적어도:소스 기본 셀을 통해, 사용자 기기(UE)에 대한 연결을 확립하게 하고;상기 UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보 - 상기 추가 정보는 참조 기본 보조 셀 구성에 대한 적용을 위한 복수의 델타 구성, 및 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 포함함 - 를 포함하는 구성 정보를 결정하게 하고; 그리고상기 구성 정보를 상기 UE로 송신하게 하는명령어를 저장하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 참조 기본 보조 셀 구성은 목표 보조 노드에 의해 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 방법으로서,소스 기본 셀을 통해, 사용자 기기(UE)에 대한 연결을 확립하는 단계;상기 UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보 - 상기 추가 정보는 참조 기본 보조 셀 구성에 대한 적용을 위한 복수의 델타 구성, 및 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 포함함 - 를 포함하는 구성 정보를 결정하는 단계; 및상기 구성 정보를 상기 UE로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 참조 기본 보조 셀 구성은 목표 보조 노드에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서,상기 명령어는, 장치로 하여금, 적어도:소스 기본 셀을 통해, 사용자 기기(UE)에 대한 연결을 확립하는 것;상기 UE가 상기 기본 셀로부터 목표 기본 셀을 향해 상기 연결을 조건부로 핸드오버하는 것을 허용하기 위한 정보 및 상기 UE가 적어도 하나의 관련된 액세스 조건 및 상기 목표 기본 셀과 관련되는 복수의 목표 기본 보조 셀에 액세스하는 것을 허용하기 위한 추가 정보 - 상기 추가 정보는 참조 기본 보조 셀 구성에 대한 적용을 위한 복수의 델타 구성, 및 상기 참조 기본 보조 셀 구성을 포함함 - 를 포함하는 구성 정보를 결정하는 것; 및상기 구성 정보를 상기 UE로 송신하는 것을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 참조 기본 보조 셀 구성은 목표 보조 노드에 의해 결정되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>핀란드 ***** 에스푸 카라카아리 *</address><code>520150079753</code><country>핀란드</country><engName>Nokia Technologies Oy</engName><name>노키아 테크놀로지스 오와이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KARABULUT, Umur</engName><name>카라불루트 우무르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>핀랜드 ***** 에스푸...</address><code> </code><country>핀란드</country><engName>ALI, Amaanat</engName><name>알리 아마나트 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨...</address><code> </code><country>독일</country><engName>AWADA, Ahmad</engName><name>아와다 아마드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>GÜRSU, Halit Murat</engName><name>구르수 할리트 무라트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 방갈로르 ****** 만야타 엠버시 비...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SELVAGANAPATHY, Srinivasan</engName><name>셀바가나파시 스리니바산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 방갈로르 ****** 바사베슈와라나가르 *번...</address><code> </code><country>인도</country><engName>CHANDRASHEKAR, Subramanya</engName><name>챈드라세카르 서브라마</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202241044245</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0226860-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0228023-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0228041-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0036430-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006646.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302b81fc56f5bca417a3439bfcf40e4c7efff07f1699682adc9155cd2f4612827230c6326e0a2a3de863f10b7f15d8413effb0d1837f2f9e9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd76965aee89ce4c6838e6de401b2f50d28dfa7a99a8adb7aedcbeb2a9c83b805e8b05893efcfd9c0051201d7825764b55821c200b2579ac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>