<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:44.5444</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.27</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021715</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 전송 방법, 장치 및 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION TRANSMISSION METHOD, APPARATUS AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108750</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.27</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7024463</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1273</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217024463</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 정보 전송 방법, 장치 및 기기를 제공하며, 해당 방법은: 다운링크 전송을 수신하는 단계; 상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹을 식별하는 단계; 및 물리 업링크 제어 채널(PUCCH)을 통하여, 상기 다운링크 전송의 혼합 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK)을 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 전송하는 단계; 를 포함하며, 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 다운링크 전송의 HARQ-ACK는 상이한 PUCCH 상에서 전송되며; 상이한 PUCCH는 상이한 PUCCH 자원을 사용하는 PUCCH이거나 또는 동일한 하나의 캐리어 상의 중첩되지 않는 심볼 상에서 전송되는 PUCCH이거나, 또는 상이한 캐리어 상에서 전송되는 PUCCH이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020140838</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/129102</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 정보 전송 방법에 있어서,다운링크 전송을 수신하는 단계; 상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹을 식별하는 단계; 및 물리 업링크 제어 채널(PUCCH)을 통하여, 상기 다운링크 전송의 혼합 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK)을 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 전송하는 단계; 를 포함하며,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 다운링크 전송의 HARQ-ACK는 상이한 PUCCH 상에서 전송되며;상이한 PUCCH는 상이한 PUCCH 자원을 사용하는 PUCCH이거나 또는 동일한 하나의 캐리어 상의 중첩되지 않는 심볼 상에서 전송되는 PUCCH이거나, 또는 상이한 캐리어 상에서 전송되는 PUCCH이며;상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹을 식별하는 단계는,상기 다운링크 전송에 대응하는 제1 정보를 식별하는 단계 - 상기 제1 정보는, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI 크기, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI가 소재하는 제어 자원 세트(CORESET)/검색 공간/검측 위치 중 적어도 하나를 포함함 -; 및상기 제1 정보와 TRP 또는 TRP 그룹의 대응관계에 따라, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹을 확정하는 단계; 를 포함하는 것인, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 PUCCH를 통하여, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 전송하는 것은 방식 1 또는 방식 2 중의 적어도 하나를 포함하며,방식 1은: 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 빔을 사용하여 상기 PUCCH를 전송하는 방식이고,방식 2는:수신된 구성 시그널링에 따라, 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상이한 그룹의 PUCCH 자원 집합은 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하고; 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하되, 상기 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합 중의 각 그룹의 PUCCH 자원 집합은 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 포함하며, 만약 복수 개의 PUCCH 자원 집합을 포함한다면, 상이한 PUCCH 자원 집합은 상이한 업링크 제어 정보(UCI) 비트수에 대응하는 방식;또는,수신된 구성 시그널링에 따라, 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상기 PUCCH 자원 집합 중에 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원이 포함되고; 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하는 방식인 것인,정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 방식 2에서, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만 포함되면, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합이 포함되면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것;을 포함하고;또는,상기 방식 2에서, 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 구성 시그널링이 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만을 구성하면, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 구성 시그널링이 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합을 구성하면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것;을 포함하는 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이는 시간 도메인 상에서 중첩되지 않거나;또는,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이가 시간 도메인 상에서 중첩되고;만약 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이가 시간 도메인 상에서 중첩되면, 상기 방법은:기설정 조건을 기반으로 하여 하나의 PUCCH를 선택하여 HARQ-ACK의 전송을 진행하는 단계를 더 포함하는 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 정보 전송 방법에 있어서,다운링크 전송을 송신하는 단계; 및상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹에 따라, 물리 업링크 제어 채널(PUCCH)을 통하여, 상기 다운링크 전송의 혼합 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK)을 수신하는 단계; 를 포함하며,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 다운링크 전송의 HARQ-ACK는 상이한 PUCCH 상에서 전송되며;상이한 PUCCH는 상이한 PUCCH 자원을 사용하는 PUCCH이거나 또는 동일한 하나의 캐리어 상의 중첩되지 않는 심볼 상에서 전송되는 PUCCH이거나, 또는 상이한 캐리어 상에서 전송되는 PUCCH이며;상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹은 상기 제1 정보와 TRP 또는 TRP 그룹의 대응관계에 따라 확정한 것이고, 상기 제1 정보는 상기 다운링크 전송에 대응되고, 상기 제1 정보는, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI 크기, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI가 소재하는 제어 자원 세트(CORESET)/검색 공간/검측 위치 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 따라, PUCCH를 통하여, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 수신하는 것은 방식 1 또는 방식 2 중의 적어도 하나를 포함하며,방식 1은: 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 빔을 사용하여 상기 PUCCH를 수신하는 방식이고,방식 2는:구성 시그널링에 따라, 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상이한 그룹의 PUCCH 자원 집합은 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하고; 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 수신하되, 상기 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합 중의 각 그룹의 PUCCH 자원 집합은 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 포함하며, 만약 복수 개의 PUCCH 자원 집합을 포함한다면, 상이한 PUCCH 자원 집합은 상이한 업링크 제어 정보(UCI) 비트수에 대응하는 방식,또는,구성 시그널링에 따라, 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상기 PUCCH 자원 집합 중에 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원이 포함되고, 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 수신하는 방식인 것인,정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 방식 2에서, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만 포함되면, 상기 다운링크 전송에 대응하는 다운링크 제어 정보(DCI)에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합이 포함되면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것을 포함하고;또는,상기 방식 2에서, 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 구성 시그널링이 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만을 구성하면, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 구성 시그널링이 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합을 구성하면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것을 포함하는 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이는 시간 도메인 상에서 중첩되지 않거나;또는,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이는 시간 도메인 상에서 중첩되고;만약 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이가 시간 도메인 상에서 중첩된다면, 상기 방법은:기설정 조건을 기반으로 하여 하나의 PUCCH를 선택하여 HARQ-ACK에 대한 수신을 진행하는 단계를 더 포함하는 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 단말에 있어서,송수신기, 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 실행가능한 컴퓨터 프로그램을 포함하며,상기 송수신기는 다운링크 전송을 수신하기 위한 것이며;상기 프로세서는 상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹을 식별하기 위한 것이며;상기 송수신기는 또한 물리 업링크 제어 채널(PUCCH)을 통하여, 상기 다운링크 전송의 혼합 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK)을 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 전송하기 위한 것이며,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 다운링크 전송의 HARQ-ACK는 상이한 PUCCH 상에서 전송되며;상이한 PUCCH는 상이한 PUCCH 자원을 사용하는 PUCCH이거나 또는 동일한 하나의 캐리어 상의 중첩되지 않는 심볼 상에서 전송되는 PUCCH이거나, 또는 상이한 캐리어 상에서 전송되는 PUCCH인 것이며;상기 프로세서는 또한,상기 다운링크 전송에 대응하는 제1 정보를 식별하기 위한 것 - 상기 제1 정보는, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI 크기, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI가 소재하는 제어 자원 세트(CORESET)/검색 공간/검측 위치 중 적어도 하나를 포함함 -; 및상기 제1 정보와 TRP 또는 TRP 그룹의 대응관계에 따라, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹을 확정하기 위한 것인, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 PUCCH를 통하여, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 전송하는 것은 방식 1 또는 방식 2 중의 적어도 하나를 포함하며,방식 1은: 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 빔을 사용하여 상기 PUCCH를 전송하는 방식이고,방식 2는:수신된 구성 시그널링에 따라, 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상이한 그룹의 PUCCH 자원 집합은 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하고; 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하되, 상기 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합 중의 각 그룹의 PUCCH 자원 집합은 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 포함하며, 만약 복수 개의 PUCCH 자원 집합을 포함한다면, 상이한 PUCCH 자원 집합은 상이한 업링크 제어 정보(UCI) 비트수에 대응하는 방식;또는,수신된 구성 시그널링에 따라, 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상기 PUCCH 자원 집합 중에 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원이 포함되고; 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하는 방식인 것인, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 방식 2에서, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만 포함되면, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합이 포함되면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것;을 포함하고;또는,상기 방식 2에서, 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 구성 시그널링이 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만을 구성하면, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 구성 시그널링이 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합을 구성하면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 전송하기 위한 PUCCH 자원을 확정하는 것을 포함하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이는 시간 도메인 상에서 중첩되지 않거나;또는,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이는 시간 도메인 상에서 중첩되고;상기 프로세서는 또한,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이가 시간 도메인 상에서 중첩되면, 기설정 조건을 기반으로 하여 하나의 PUCCH를 선택하여 HARQ-ACK의 전송을 진행하기 위한 것인 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 네트워크 기기에 있어서,송수신기, 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 실행가능한 컴퓨터 프로그램을 포함하며,상기 송수신기는,다운링크 전송을 송신하기 위한 것; 및상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹에 따라, 물리 업링크 제어 채널(PUCCH)을 통하여, 상기 다운링크 전송의 혼합 자동 재전송 요청 응답(HARQ-ACK)을 수신하기 위한 것이며; 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 다운링크 전송의 HARQ-ACK는 상이한 PUCCH 상에서 전송되며;상이한 PUCCH는 상이한 PUCCH 자원을 사용하는 PUCCH이거나 또는 동일한 하나의 캐리어 상의 중첩되지 않는 심볼 상에서 전송되는 PUCCH이거나, 또는 상이한 캐리어 상에서 전송되는 PUCCH이며;상기 다운링크 전송에 대응하는 전송 및 수신 포인트(TRP) 또는 TRP 그룹은 상기 제1 정보와 TRP 또는 TRP 그룹의 대응관계에 따라 확정한 것이고, 상기 제1 정보는 상기 다운링크 전송에 대응되고, 상기 제1 정보는, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI 크기, 상기 다운링크 전송을 스케줄링하는 DCI가 소재하는 제어 자원 세트(CORESET)/검색 공간/검측 위치 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 따라, PUCCH를 통하여, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 수신하는 것은 방식 1 또는 방식 2 중의 적어도 하나를 포함하며,방식 1은: 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 빔을 사용하여 상기 PUCCH를 수신하는 방식이고,방식 2는:구성 시그널링에 따라, 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상이한 그룹의 PUCCH 자원 집합은 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하고; 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 수신하되, 상기 멀티 그룹의 PUCCH 자원 집합 중의 각 그룹의 PUCCH 자원 집합은 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 포함하며, 만약 복수 개의 PUCCH 자원 집합을 포함한다면, 상이한 PUCCH 자원 집합은 상이한 업링크 제어 정보(UCI) 비트수에 대응하는 방식,또는,구성 시그널링에 따라, 적어도 하나의 PUCCH 자원 집합을 확정하되, 상기 PUCCH 자원 집합 중에 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원이 포함되고, 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하며; 상기 PUCCH 자원 상에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 수신하는 방식인 것인, 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 방식 2에서, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만 포함되면, 상기 다운링크 전송에 대응하는 다운링크 제어 정보(DCI)에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 한 그룹의 PUCCH 자원 집합 중에 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합이 포함되면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것을 포함하고;또는,상기 방식 2에서, 상기 PUCCH 자원 집합 중의, 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 중에서, 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것은,상기 구성 시그널링이 오직 하나의 PUCCH 자원 집합만을 구성하면, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 상기 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것; 및상기 구성 시그널링이 적어도 두개의 PUCCH 자원 집합을 구성하면, 피드백해야 할 UCI 비트수에 따라, 하나의 PUCCH 자원 집합을 선택하고, 기설정된 TRP 또는 TRP 그룹과 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중의 PUCCH 자원의 대응관계에 따라, 선택된 상기 하나의 PUCCH 자원 집합 중에서 상기 다운링크 전송에 대응하는 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원을 후보 PUCCH 자원으로 확정하고, 상기 다운링크 전송에 대응하는 DCI에 따라, 상기 후보 PUCCH 자원 중에서 상기 다운링크 전송의 HARQ-ACK를 베어링한 PUCCH 자원을 확정하는 것을 포함하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이는 시간 도메인 상에서 중첩되지 않거나;또는,상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이는 시간 도메인 상에서 중첩되고;상기 프로세서는 또한, 상이한 TRP 또는 TRP 그룹에 대응하는 PUCCH 자원 사이가 시간 도메인 상에서 중첩되면, 기설정 조건을 기반으로 하여 하나의 PUCCH를 선택하여 HARQ-ACK에 대한 수신을 진행하기 위한 것인, 네트워크 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 상디 이스트 로드 넘버* 빌딩 * */에프</address><code>520040345017</code><country>중국</country><engName>DATANG MOBILE COMMUNICATIONS EQUIPMENT CO.,LTD.</engName><name>다탕 모바일 커뮤니케이션즈 이큅먼트 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAO, Xuejuan</engName><name>가오 슈에주안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하...</address><code> </code><country>중국</country><engName>MIAO, Deshan</engName><name>미아오 데산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EKPENYONG, Tony</engName><name>엑펜용 토니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201910009566.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0727787-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021715.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6f3406d03ed410a1b76ab6900676a9aa9f8b10081e568f9d2ef1908ab6ab1cf16ae2b959b1ea27a2ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2c1540fc998fa30e06a0dcbba4a8a4158b8ef7a1ad57278ed5c6ec3c42e864fa1eac50165c299c4719</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>