<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:15.2315</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002431</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기 차량의 동적 유체 가열을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR DYNAMIC FLUID HEATING IN ELECTRIC VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047969</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60H 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 58/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 15/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 9/1818</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 15/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 15/215</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 15/219</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24H 15/238</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템 및 방법이 제공되며 이는 유체를 유지하기 위한 하나 이상의 셀을 포함하고, 각각의 셀은 그 내부에 위치된 하나 이상의 전극 쌍을 포함한다. 하나 이상의 셀은 하나 이상의 셀로의 입구 및 하나 이상의 셀로부터의 출구를 포함하는 흐름 경로를 따라 배열된다. 입구로부터 하나 이상의 셀로의 유체의 흐름을 조절하고; 하나 이상의 셀에서 유체의, 전기 전도도, 또는 비전도도를 결정하고; 유체의 전기 전도도, 또는 비전도도로부터, 유체를 가열하기에 충분한 전류에서 하나 이상의 전극 쌍에 걸쳐, 고 전압 배터리, 또는 차량 외부에 위치된 외부 전원으로부터 인가할 전압을 결정하고; 그리고 전류를 하나 이상의 전극 쌍으로부터 유체로 통과시켜 가열된 유체를 생성하도록 구성된 컨트롤러가 제공되고, 여기서 가열된 유체는 출구를 통해 하나 이상의 차량 구성요소에 열을 전달한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023272334</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2022/050316</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:유체를 유지하기 위한 하나 이상의 셀 - 각각의 셀은 그 내부에 위치된 하나 이상의 전극 쌍을 포함하고, 상기 하나 이상의 셀은 상기 하나 이상의 셀로의 입구 및 상기 하나 이상의 셀로부터의 출구를 포함하는 흐름 경로를 따라 배열됨 -; 및컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는:상기 입구로부터 상기 하나 이상의 셀로의 상기 유체의 흐름을 조절하고;상기 하나 이상의 셀에서 상기 유체의, 전기 전도도(electrical conductivity), 또는 비전도도(specific conductance)를 결정하고;상기 유체의 상기 전기 전도도, 또는 비전도도로부터, 상기 유체를 가열하기에 충분한 전류에서 상기 하나 이상의 전극 쌍에 걸쳐, 고 전압 배터리, 또는 상기 차량 외부에 위치된 외부 전원으로부터 인가할 전압을 결정하고; 그리고상기 전류를 상기 하나 이상의 전극 쌍으로부터 상기 유체로 통과시켜 가열된 유체를 생성하도록 구성되는 - 상기 가열된 유체는 상기 출구를 통해 하나 이상의 차량 구성요소에 열을 전달함 -, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 유체를 유지하기 위한 상기 하나 이상의 셀은 상기 하나 이상의 차량 구성요소에 근접해 있는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서,상기 하나 이상의 차량 구성요소는 상기 고 전압 배터리, DC 모터, 변속기, 공기조화(HVAC; Heating Ventilation Air Conditioning) 시스템, 및 구동 전자장치 중 하나 이상을 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체의 상기 비전도도는 물의 비전도도보다 큰, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체의 상기 비전도도는 약 2,500 μS/cm 내지 5,000 μS/cm의 범위에 있는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체는 물 및 에틸렌 글리콜 혼합물을 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 컨트롤러는 에틸렌 글리콜 품질 또는 물 및 에틸렌 글리콜 혼합물 농도를 포함하는 상기 혼합물의 특성을 모니터링하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 6 또는 청구항 7에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 혼합물에 의해 인입되는 전류를 측정함으로써 에틸렌 글리콜 품질 또는 물 및 에틸렌 글리콜 혼합물 농도를 포함하는 상기 혼합물의 특성을 모니터링하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 6에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 혼합물의 원하는 열 전도도를 유지하기 위해 에틸렌 글리콜 품질 또는 물 및 에틸렌 글리콜 혼합물 농도를 모니터링하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 6에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 에틸렌 글리콜 품질과 상기 물 및 에틸렌 글리콜 혼합물 농도를 모니터링함으로써 상기 혼합물의 열 전도도를 관리하도록 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 6에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 혼합물의 열 전도도를 관리하여 상기 하나 이상의 차량 구성요소의 최적 작동 온도가 유지되는 것을 보장하도록 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 있어서,상기 고 전압 배터리는 하이브리드 차량 또는 배터리 전기 차량(BEV; Battery Electric Vehicle)의 차량 추진을 위해 사용되는 리튬-이온 배터리인, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 유체의 상기 전기 전도도, 또는 비전도도를 결정하여 지속적으로 상기 하나 이상의 전극 쌍에 걸쳐 인가할 전압을 결정하도록 더 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 청구항 13 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 두 개 이상의 세그먼트로 분할되고, 각각의 세그먼트는 상기 컨트롤러에 의해 개별적으로 전압을 인가하도록 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 두 개 이상의 세그먼트에 걸쳐 개별적으로 상기 전압을 인가하는 것은 전극 표면적에 의해 상기 유체에 의해 인입되는 유효 전류를 증가 또는 감소시키는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 14 또는 청구항 15에 있어서,상기 두 개 이상의 세그먼트는 균일한 크기를 갖는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 14 또는 청구항 15에 있어서,상기 두 개 이상의 세그먼트는 상이한 크기를 갖는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 각각이 1:2:…2(n-1) 비율의 유효 표면적을 갖는 n 개의 세그먼트로 분할되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1 내지 청구항 18 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 실질적으로 평행하고 상기 흐름 경로에 대해 일반적으로 수평인 평면에 위치되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 1 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 실질적으로 수직이고 상기 흐름 경로에 대해 일반적으로 수직인 평면에 위치되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1 내지 청구항 20 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은,불활성 전기 전도성 재료, 또는전기 전도성 플라스틱 재료, 탄소 함침 재료 및 그것들의 조합을 포함하는 비-금속 전기 전도성 재료,로 적어도 부분적으로 코팅되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 1 내지 청구항 21 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 금속 또는 비-금속 전기 전도성 재료로 구성된 그룹으로부터 선택된 재료로 적어도 부분적으로 형성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 1 내지 청구항 22 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 흑연, 탄소, 및 그것들의 조합을 포함하는 전기 전도성의, 불활성 재료로 형성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 1 내지 청구항 23 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 흐름 경로를 통해 흐르는 상기 유체의 유량을 측정하도록 더 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 셀에서의 상기 유체의 체류 시간을 조절하기 위해 흐름 경로를 통해 흐르는 상기 유체의 상기 유량을 증가 또는 감소시키도록 더 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 1 내지 청구항 24 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 흐름 경로를 통해 흐르는 상기 유체의 온도를 측정하도록 더 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 입구 및 출구에서 상기 유체의 상기 온도를 측정하고; 그리고상기 유체의 가열을 증가 또는 감소시키도록 구성된 온도 컨트롤러에 피드백으로 상기 온도를 제공하도록 더 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 1 내지 청구항 27 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 셀은 상기 흐름 경로를 따라 직렬로 배열되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 1 내지 청구항 28 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 유체의 상기 전기 전도도, 또는 비전도도가 미리 결정된 범위를 벗어나는 경우 상기 하나 이상의 전극 쌍에 걸쳐 상기 전압을 인가하지 않도록 더 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 1 내지 청구항 29 중 어느 한 항에 있어서,상기 입구 및 출구는 서로에 대해 실질적으로 180도로 연장되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 1 내지 청구항 30 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 차량 구성요소와 열 통신하는 가압 유체를 제공하는 펌프를 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 1 내지 청구항 31 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는 다른 차량 시스템과 통신하는 차량 버스를 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 1 내지 청구항 32 중 어느 한 항에 있어서,상기 전압은 약 250 VDC 내지 450 VDC의 범위에 있는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 1 내지 청구항 33 중 어느 한 항에 있어서,유체를 유지하기 위한 상기 하나 이상의 셀은 전기 비-전도성 경량 플라스틱 재료로 만들어지는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 1 내지 청구항 34 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템은 최대 약 9 kW에서 작동할 수 있는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:차량 추진을 위해 적어도 부분적으로 사용되는 고 전압 배터리에 전기적 연결을 제공하고;유체를 유지하기 위한 하나 이상의 셀을 제공하고 - 각각의 셀은 그 내부에 위치된 하나 이상의 전극 쌍을 포함함 -;흐름 경로를 따라 상기 하나 이상의 셀을 배열하고 - 상기 흐름 경로는 상기 하나 이상의 셀로의 입구 및 상기 하나 이상의 셀로부터의 출구를 포함함 -;상기 하나 이상의 셀에서 상기 유체의, 전기 전도도, 또는 비전도도를 결정하고;상기 유체의 상기 전기 전도도, 또는 비전도도로부터, 상기 유체를 가열하기에 충분한 전류에서 상기 하나 이상의 전극 쌍에 걸쳐, 상기 고 전압 배터리, 또는 상기 차량 외부에 위치된 외부 전원으로부터 인가할 전압을 결정하고; 그리고상기 전류를 상기 하나 이상의 전극 쌍으로부터 상기 유체로 통과시켜 가열된 유체를 생성하는 - 상기 가열된 유체는 상기 출구를 통해 하나 이상의 차량 구성요소에 열을 전달함 - 단계를 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서,상기 유체를 유지하기 위한 상기 하나 이상의 셀은 상기 하나 이상의 차량 구성요소에 근접하게 제공되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 36 또는 청구항 37에 있어서,상기 하나 이상의 차량 구성요소는 상기 고 전압 배터리, DC 모터, 공기조화(HVAC; Heating Ventilation Air Conditioning) 시스템, 및 구동 전자장치 중 하나 이상을 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 36 내지 청구항 38 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체의 상기 비전도도는 물의 비전도도보다 큰, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 36 내지 청구항 39 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체의 상기 비전도도는 약 2,500 μS/cm 내지 5,000 μS/cm의 범위에 있는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 36 내지 청구항 40 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체는 물 및 에틸렌 글리콜 혼합물을 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 41에 있어서,에틸렌 글리콜 품질 또는 물 및 에틸렌 글리콜 농도를 포함하는 상기 혼합물의 특성을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 36 내지 청구항 42 중 어느 한 항에 있어서,상기 고 전압 배터리는 하이브리드 차량 또는 배터리 전기 차량(BEV; Battery Electric Vehicle)의 차량 추진을 위해 사용되는 리튬-이온 배터리인, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 36 내지 청구항 43 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체의 상기 전기 전도도, 또는 비전도도를 결정하고 상기 하나 이상의 전극 쌍에 걸쳐 인가할 전압을 결정하는 것은 상기 흐름 경로를 따라 지속적으로 수행되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 36 내지 청구항 44 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 두 개 이상의 세그먼트로 분할되고, 각각의 세그먼트는 상기 유체에 개별적으로 전압을 인가하도록 구성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 45에 있어서,상기 두 개 이상의 세그먼트에 걸쳐 개별적으로 상기 전압을 인가하는 것은 전극 표면적에 의해 상기 유체에 의해 인입되는 유효 전류를 증가 또는 감소시키는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 45 또는 청구항 46에 있어서,상기 두 개 이상의 세그먼트는 균일한 크기를 갖는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 45 또는 청구항 46에 있어서,상기 두 개 이상의 세그먼트는 상이한 크기를 갖는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 50에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 각각이 1:2:…2(n-1) 비율의 유효 표면적을 갖는 n 개의 세그먼트로 분할되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 36 내지 청구항 49 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 실질적으로 평행하고 상기 흐름 경로에 대해 일반적으로 수평인 평면에 위치되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 36 내지 청구항 49 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 실질적으로 수직이고 상기 흐름 경로에 대해 일반적으로 수직인 평면에 위치되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 36 내지 청구항 51 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은,불활성 전기 전도성 재료, 또는전기 전도성 플라스틱 재료, 탄소 함침 재료 및 그것들의 조합을 포함하는 비-금속 전기 전도성 재료,로 적어도 부분적으로 코팅되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 36 내지 청구항 51 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 금속 또는 비-금속 전기 전도성 재료로 구성된 그룹으로부터 선택된 재료로 적어도 부분적으로 형성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 36 내지 청구항 53 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 흑연, 탄소, 및 그것들의 조합을 포함하는 전기 전도성의, 불활성 재료로 형성되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 36 내지 청구항 54 중 어느 한 항에 있어서,상기 흐름 경로를 통해 흐르는 상기 유체의 유량을 측정하는 단계를 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에 있어서,상기 하나 이상의 셀에서의 상기 유체의 체류 시간을 조절하기 위해 상기 흐름 경로를 통해 흐르는 상기 유체의 상기 유량을 증가 또는 감소시키는 것을 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 36 내지 청구항 56 중 어느 한 항에 있어서,상기 흐름 경로를 통해 흐르는 상기 유체의 온도를 측정하는 단계를 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서,상기 입구 및 출구에서 상기 유체의 상기 온도를 측정하고; 그리고상기 유체의 가열을 증가 또는 감소시키도록 구성된 온도 컨트롤러에 피드백으로 상기 온도를 제공하는 단계를 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 36 내지 청구항 58 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 셀은 상기 흐름 경로를 따라 직렬로 배열되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 36 내지 청구항 59 중 어느 한 항에 있어서,상기 유체의 상기 전기 전도도, 또는 비전도도가 미리 결정된 범위를 벗어나는 경우 상기 하나 이상의 전극 쌍에 걸쳐 상기 전압을 인가하지 않거나 또는 변경하는 단계를 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 36 내지 청구항 60 중 어느 한 항에 있어서,상기 입구 및 출구는 서로에 대해 실질적으로 180도로 연장되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 36 내지 청구항 61 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 차량 구성요소와 열 통신하는 가압 유체를 제공하는 펌프를 제공하는 것을 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 36 내지 청구항 62 중 어느 한 항에 있어서,다른 차량 시스템과 통신하는 차량 버스로의 연결을 제공하는 것을 더 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 36 내지 청구항 63 중 어느 한 항에 있어서,상기 전압은 약 250 VDC 내지 450 VDC의 범위에 있는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 36 내지 청구항 64 중 어느 한 항에 있어서,유체를 유지하기 위한 상기 하나 이상의 셀은 전기 비-전도성 경량 플라스틱 재료로 만들어지는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 36 내지 청구항 65 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 전극 쌍은 최대 약 9 kW에서 작동할 수 있는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:입구로부터 출구로의 흐름 경로를 따라 유체를 통과시키고 - 상기 흐름 경로는 제1 셀을 통과하는 상기 유체가 후속적으로 제2 셀을 통과하도록 상기 흐름 경로를 따라 위치된 적어도 상기 제1 및 제2 셀을 포함하고, 각각의 셀은 상기 흐름 경로를 따라 통과하는 동안 유체 내부에 열을 생성하기 위해 상기 유체를 통해 전류가 통과되는 적어도 하나의 전극 쌍을 포함하고, 그리고 상기 셀 중 적어도 하나는 적어도 하나의 분할된 전극을 포함하고, 상기 분할된 전극은 복수의 전기적 분리가능 세그먼트를 포함하여 상기 분할된 전극의 유효 표면적이 상기 세그먼트를 선택적으로 활성화함으로써 제어될 수 있게 하여 상기 활성화된 전극 세그먼트(들)에 전압을 인가할 때, 인입되는 전류가 상기 유효 표면적에 따라 부분적으로 달라질 수 있음 -;상기 입구에서의 유체 전도도, 또는 비전도도를 결정하고;제1 양만큼 상기 유체 내부의 온도를 높이기 위해 측정된 유체 전도도, 또는 비전도도로부터 상기 제1 셀에 의해 상기 유체로 전달될 요구 전압 및 전류를 결정하고;상기 제1 셀의 작동으로 인한 가열된 유체 전도도, 또는 비전도도를 결정하고;제2 양만큼 상기 유체 내부의 온도를 높이기 위해 상기 가열된 유체 전도도, 또는 비전도도로부터 상기 제2 셀에 의해 상기 유체로 전달될 요구 전압 및 전류를 결정하고;상기 분할된 전극에 의해 원하는 전류 및 전압을 전달하는 방식으로 상기 분할된 전극의 세그먼트를 활성화하고; 그리고상기 출구를 통해 상기 가열된 유체로부터 하나 이상의 차량 구성요소에 열을 전달하는 단계를 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 67에 있어서,상기 출구는 상기 차량 내의 열 교환 시스템에 커플링되는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 68에 있어서,상기 열 교환 시스템은 상기 하나 이상의 차량 구성요소 사이에서 열 에너지를 분배하기 위한 복수의 밸브를 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 67 내지 청구항 69 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 차량 구성요소는 하이브리드 차량 또는 배터리 전기 차량(BEV; Battery Electric Vehicle)의 차량 추진을 위해 사용되는 고 전압 배터리를 포함하는, 차량 구성요소를 가열하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 **** 멀그레이브 피커링 로드 **</address><code>520130408326</code><country>오스트레일리아</country><engName>MicroHeat Technologies Pty Ltd</engName><name>마이크로히트 테크놀로지스 피티와이 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ISRAELSOHN, Cedric</engName><name>이스라엘손 세드릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HERNADI, Brett</engName><name>헤르나디 브렛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TAIG, Ian, William</engName><name>타이그 이안 윌리엄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2021901956</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0081191-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0218286-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0036882-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5090348-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0276753-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0044673-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0349514-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0349513-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002431.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da0d8e8bbd3f7c579b2bafb6dd05a3d4ef8a251d7d8d97709b4ada4ab12020f8bac7462b6b7ad3df62f231ee6a5ca81f583</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258dec6c6490ce6eee06639680af008cc63c93476ba1b04d8b664a5c4f56a6b8625ea56d20f2e16a37e13930538c7304da097</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>