<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:49.3049</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004966</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>암에 대한 병용 요법에 있어서 CD40 및 CD137에 대한 다중특이 결합제</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTISPECIFIC BINDING AGENTS AGAINST CD40 AND CD137 IN COMBINATION THERAPY FOR CANCER</inventionTitleEng><openDate>2024.04.08</openDate><openNumber>10-2024-0046323</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 종양의 진행을 감소 또는 예방하거나 암을 치료하기 위해 체크포인트 억제제와 함께 인간 CD40 및 인간 CD137에 결합하는 결합제를 사용하는 병용 요법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023285552</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/069639</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 1. 대상체에서 종양의 진행을 감소 또는 예방하거나 암을 치료하는 방법에 사용하기 위한 결합제로서, 상기 방법은 상기 대상체에게 결합제를 체크포인트 억제제의 투여 전, 투여와 동시, 또는 투여 후에 투여하는 것을 포함하고, 여기서 결합제는 CD40에 결합하는 제1 결합 영역 및 CD137에 결합하는 제2 결합 영역을 포함하는 것인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, CD40이 인간 CD40, 특히 SEQ ID NO: 36에 제시된 서열을 포함하는 인간 CD40이고/이거나 CD137이 인간 CD137, 특히 SEQ ID NO: 38에 제시된 서열을 포함하는 인간 CD137인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서, 체크포인트 억제제가 PD-1 억제제, PD-L1 억제제, PD-L2 억제제, CTLA-4 억제제, TIM-3 억제제, KIR 억제제, LAG-3 억제제, TIGIT 억제제, VISTA 억제제 및 GARP 억제제로 이루어진 군으로부터 선택되는 적어도 하나인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 청구항에 있어서, 체크포인트 억제제가 항체, 예컨대 PD-1 차단 항체, 특히 펨브롤리주맙인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제 및 체크포인트 억제제 중 하나 또는 둘 모두는 전신으로, 좋기로는 정맥내로 투여되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, a) 제1 결합 영역은 SEQ ID NO: 7 또는 9의 CDR1, CDR2 및 CDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH), 및 SEQ ID NO: 8 또는 10의 CDR1, CDR2 및 CDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고; 및b) 제2 항원 결합 영역은 SEQ ID NO: 17 또는 19의 CDR1, CDR2, 및 CDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH), 및 SEQ ID NO: 18 또는 20의 CDR1, CDR2 및 CDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서,a) 제1 결합 영역은 각각 SEQ ID NO: 1, 2, 및 3에 제시된 CDR1, CDR2, 및 CDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 각각 SEQ ID NO: 4, 5, 및 6에 제시된 CDR1, CDR2, 및 CDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고; 및b) 제2 항원 결합 영역은 각각 SEQ ID NO: 11, 12 및 13에 제시된 CDR1, CDR2 및 CDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 각각 SEQ ID NO: 14, 15, 및 16에 제시된 CDR1, CDR2, 및 CDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 8. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서,a) 제1 결합 영역은 SEQ ID NO: 7 또는 9에 대해 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99%, 또는 100% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 SEQ ID NO: 8 또는 10에 대해 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99%, 또는 100% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고;b) 제2 결합 영역은 제1 결합 영역은 SEQ ID NO: 17 또는 19에 대해 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99%, 또는 25 100% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 SEQ ID NO: 18 또는 20에 대해 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99%, 또는 100% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서,a) 제1 결합 영역은 SEQ ID NO: 7 또는 9에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 SEQ ID NO: 8 또는 10에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL) 영역을 포함하고; 및b) 제2 결합 영역은 SEQ ID NO: 17 또는 19에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 SEQ ID NO: 18 또는 20에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL) 영역을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서,a) 제1 결합 영역은 SEQ ID NO: 9에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 SEQ ID NO: 10에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL) 영역을 포함하고; 및b) 제2 결합 영역은 SEQ ID NO: 19에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 SEQ ID NO: 20에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL) 영역을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제는 이중특이 항체와 같은 다중특이 항체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제는 전장 항체 또는 항체 단편의 형식인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 6-12 중 어느 한 청구항에 있어서, 각 가변 영역은 3개의 상보성 결정 영역(CDR1, CDR2 및 CDR3) 및 4개의 프레임워크 영역(FR1, FR2, FR3 및 FR4)을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 상보성 결정 영역 및 상기 프레임워크 영역은 아미노 말단으로부터 카르복시 말단으로, FR1, CDR1, FR2, CDR2, FR3, CDR3, FR4의 순서로 배열되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 6-14 중 어느 한 청구항에 있어서,i) 상기 제1 중쇄 가변 영역(VH) 및 제1 중쇄 불변 영역(CH)을 포함하거나, 이로 구성되거나, 본질적으로 구성되는 폴리펩타이드, 및ii) 상기 제2 중쇄 가변 영역(VH) 및 제2 중쇄 불변 영역(CH)을 포함하거나, 이로 구성되거나, 본질적으로 구성되는 폴리펩타이드를 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 6-15 중 어느 한 청구항에 있어서,i) 상기 제1 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고 제1 경쇄 불변 영역(CL)을 추가로 포함하는 폴리펩타이드, 및ii) 상기 제2 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고 제2 경쇄 불변 영역(CL)을 추가로 포함하는 폴리펩타이드를 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 6-16 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제는 제1 결합 팔 및 제2 결합 팔을 포함하는 항체이고, 여기서 제1 결합 팔은i) 상기 제1 중쇄 가변 영역(VH) 및 제1 중쇄 불변 영역(CH)을 포함하는 폴리펩타이드, 및ii) 상기 제1 경쇄 가변 영역(VL) 및 제1 경쇄 불변 영역(CL)을 포함하는 폴리펩타이드를 포함하고; 제2 결합 팔은iii) 상기 제2 중쇄 가변 영역(VH) 및 제2 중쇄 불변 영역(CH)을 포함하는 폴리펩타이드, 및iv) 상기 제2 경쇄 가변 영역(VL) 및 제2 경쇄 불변 영역(CL)을 포함하는 폴리펩타이드를 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서,i) CD40에 결합할 수 있는 상기 항원 결합 영역을 포함하는 제1 중쇄 및 경쇄, 및ii) CD137에 결합할 수 있는 상기 항원 결합 영역을 포함하는 제2 중쇄 및 경쇄를 포함하는, 결합제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 결합제는:i) CD40에 결합할 수 있는 상기 항원 결합 영역을 포함하는 제1 중쇄 및 경쇄(제1 중쇄는 제1 중쇄 불변 영역을 포함하고, 제1 경쇄는 제1 경쇄 불변 영역을 포함함); 및ii) CD137에 결합할 수 있는 상기 항원 결합 영역을 포함하는 제2 중쇄 및 경쇄(제2 중쇄는 제2 중쇄 불변 영역을 포함하고, 제2 경쇄는 제2 경쇄 불변 영역을 포함함)를 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15-19 중 어느 한 청구항에 있어서, 제1 및 제2 중쇄 불변 영역(CH) 각각은 불변 중쇄 1(CH1) 영역, 힌지 영역, 불변 중쇄 2(CH2) 영역 및 불변 중쇄 3(CH3) 영역 중 하나 이상, 좋기로는 적어도 힌지 영역, CH2 영역 및 CH3 영역을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 15-20 중 어느 한 청구항에 있어서, 제1 및 제2 중쇄 불변 영역(CH) 각각은 CH3 영역을 포함하고, 여기서 2개의 CH3 영역은 비대칭 돌연변이를 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 15-21 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 중쇄 불변 영역(CH)에서 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 T366, L368, K370, D399, F405, Y407, 및 K409로 이루어진 군으로부터 선택되는 위치에 대응하는 위치의 적어도 하나의 아미노산이 치환되고, 상기 제2 중쇄 불변 영역(CH)에서 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 T366, L368, K370, D399, F405, Y407, 및 K409로 이루어진 군으로부터 선택되는 위치에 대응하는 위치의 적어도 하나의 아미노산이 치환되며, 여기서 상기 제1 중쇄와 상기 제2 중쇄는 동일한 위치에서 치환되지 않은 것인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서,(i) EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄 내의 F405에 상응하는 위치의 아미노산은 상기 제1 중쇄 불변 영역(CH)에서 L이고, EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄 내의 F409에 상응하는 위치의 아미노산은 상기 제2 중쇄 불변 영역(CH)에서 R이며, 또는 (ii) EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄 내의 K409에 상응하는 위치의 아미노산은 상기 제1 중쇄에서 R이고, EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄 내의 F405에 상응하는 위치의 아미노산은 상기 제2 중쇄에서 L인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 결합제는 동일한 제1 및 제2 항원 결합 영역 및 인간 IgG1 힌지, CH2 및 CH3 영역을 포함하는 2개의 중쇄 불변 영역(CH)을 포함하는 또 다른 항체에 비해 Fc 매개 이펙터 기능을 더 적은 정도로 유도하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 상기 제1 및 제2 중쇄 불변 영역(CH)은 항체가 변형되지 않은 제1 및 제2 중쇄 불변 영역(CH)을 포함하는 것을 제외하고 동일한 항체에 비해, 더 적은 정도로 Fc-매개 이펙터 기능을 유도하도록 변형되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서, 상기 변형되지 않은 제1 및 제2 중쇄 불변 영역(CH) 각각은 SEQ ID NO: 21 또는 29에 제시된 아미노산 서열을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 25 또는 26에 있어서, 상기 Fc-매개 이펙터 기능은 Fcγ 수용체에 대한 결합, C1q에 대한 결합, 또는 Fcγ 수용체의 Fe-매개 가교결합의 유도에 의해 측정되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 상기 Fc-매개 이펙터 기능은 C1q에 대한 결합에 의해 측정되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 24-28 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 및 제2 중쇄 불변 영역은 상기 항체에 대한 C1q의 결합이 야생형 항체에 비해, 좋기로는 적어도 70%, 적어도 80%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 또는 100% 감소되도록 변형된 것이고, 여기서 C1q 결합은 좋기로는 ELISA에 의해 결정되는 것인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 15-29 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 및 제2 중쇄 불변 영역(CH) 중 적어도 하나에서 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 위치 L234, L235, D265, N297 및 P331에 상응하는 위치의 하나 이상의 아미노산 은 각각 L, L, D, N 및 P가 아닌, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 위치 L234 및 L235에 상응하는 위치는 상기 제1 중쇄 및 제2 중쇄에서 각각 F 및 E인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 30 또는 31에 있어서, EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 위치 L234, L235 및 D265에 상응하는 위치는 상기 제1 및 제2 중쇄 불변 영역(HC)에서 각각 F, E 및 A인, 결합제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 30-32 중 어느 한 청구항에 있어서, 제1 및 제2 중쇄 불변 영역 두 가지 모두의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 위치 L234 및 L235에 상응하는 위치는 각각 F 및 E이고, 여기서 (i) 제1 중쇄 불변 영역의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 F405에 상응하는 위치는 L이고, 제2 중쇄의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 K409에 상응하는 위치는 R이며, 또는 (ii) 제1 중쇄 불변 영역의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 K409에 상응하는 위치는 R이고, 제2 중쇄의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 F405에 상응하는 위치는 L인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 30-33 중 어느 한 청구항에 있어서, 제1 및 제2 중쇄 불변 영역 두 가지 모두의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 위치 L234, L235 및 D265에 상응하는 위치는 각각 F, E, 및 A이고, 여기서 (i) 제1 중쇄 불변 영역의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 F405에 상응하는 위치는 L이고, 제2 중쇄 불변 영역의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 K409에 상응하는 위치는 R이며, 또는 (ii) 제1 중쇄의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 K409에 상응하는 위치는 R이고, 제2 중쇄의 EU 넘버링에 따른 인간 IgG1 중쇄의 F405에 상응하는 위치는 L인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 15-34 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 중쇄의 불변 영역은:a) SEQ ID NO: 21 또는 29 [IgG1-FC]에 제시된 서열;b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단에서 시작하여 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 10개의 치환, 예를 들어 최대 9개, 최대 8개, 최대 7개, 최대 6개, 최대 5개, 최대 4개, 최대 3개, 최대 2개 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하거나, 이로 본질적으로 구성되거나 또는 구성되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 15-34 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 중쇄, 예컨대 제2 중쇄의 불변 영역은:a) SEQ ID NO: 22 또는 30에 제시된 서열 [IgG1-F405L];b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단에서 시작하여 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 9개의 치환, 예컨대 최대 8개, 최대 7개, 최대 6개, 최대 5개, 최대 4개, 최대 3개, 최대 2개 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하거나, 이로 본질적으로 구성되거나 또는 구성되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 15-34 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 중쇄, 예컨대 제1 중쇄의 불변 영역은:a) SEQ ID NO: 23 또는 31 [IgG1-F409R]에 제시된 서열;b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단에서 시작하여 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 10개의 치환, 최대 9개의 치환, 예컨대 최대 8개, 최대 7개, 최대 6개, 최대 5개, 최대 4개의 치환, 최대 3개, 최대 2개 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하거나, 이로 본질적으로 구성되거나 또는 구성되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 15-34 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 중쇄의 불변 영역은:a) SEQ ID NO: 24 또는 32 [IgG1-Fc_FEA]에 제시된 서열;b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단에서 시작하여 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 7개의 치환, 예를 들어 최대 6개의 치환, 최대 5개, 최대 4개, 최대 3개, 최대 2개 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하거나, 이로 본질적으로 구성되거나 또는 구성되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 15-38 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 중쇄, 예컨대 제2 중쇄의 불변 영역은:a) SEQ ID NO: 25 또는 33 [IgG1-Fc_FEAL]에 제시된 서열;b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단에서 시작하여 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 6개의 치환, 예를 들어 최대 5개의 치환, 최대 4개의 치환, 최대 3개, 최대 2개 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하거나, 이로 본질적으로 구성되거나 또는 구성되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 15-39 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 중쇄, 예컨대 제1 중쇄의 불변 영역은:*a) SEQ ID NO: 26 또는 34 [IgG1-Fc_FEAR]에 제시된 서열;b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단에서 시작하여 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 6개의 치환, 예를 들어 최대 5개의 치환, 최대 4개의 치환, 최대 3개, 최대 2개 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하거나, 이로 본질적으로 구성되거나 또는 구성되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41.  선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 결합제는 카파(κ) 경쇄 불변 영역을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 결합제는 람다(λ) 경쇄 불변 영역을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 경쇄 불변 영역은 카파(κ) 경쇄 불변 영역 또는 람다(λ) 경쇄 불변 영역인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제2 경쇄 불변 영역은 람다(λ) 경쇄 불변 영역 또는 카파(κ) 경쇄 불변 영역인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 상기 제1 경쇄 불변 영역은 카파(κ) 경쇄 불변 영역이고, 상기 제2 경쇄 불변 영역은 람다(λ) 경쇄 불변 영역이거나 또는 상기 제1 경쇄 불변 영역은 람다(λ) 경쇄 불변 영역이고, 상기 제2 경쇄 불변 영역은 카파(κ) 경쇄 불변 영역인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 41-45 중 어느 한 청구항에 있어서, 카파(κ) 경쇄는a) SEQ ID NO: 27에 제시된 서열,b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단으로부터 시작하여, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 10개의 치환, 예를 들어 최대 9개의 치환, 최대 8개, 최대 7개, 최대 6개, 최대 5개, 최대 4개의 치환, 최대 3개, 최대 2개의 치환 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 42-46 중 어느 한 청구항에 있어서, 람다(λ) 경쇄는:a) SEQ ID NO: 28에 제시된 서열,b) a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 a)에 정의된 서열의 N-말단 또는 C-말단으로부터 시작하여, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열; 및a)의 서열의 하위 서열, 예를 들어 N-로부터 시작하여 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개의 연속 아미노산이 결실된 하위 서열 a)에 정의된 서열의 말단 또는 C-말단; 그리고c) 서열 a) 또는 b)에 정의된 아미노산 서열과 비교하여 최대 10개의 치환, 예를 들어 최대 9개의 치환, 최대 8개, 최대 7개, 최대 6개, 최대 5개, 최대 4개의 치환, 최대 3개, 최대 2개의 치환 또는 최대 1개의 치환을 갖는 서열로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제는 IgG1, IgG2, IgG3 및 IgG4로 이루어진 군으로부터 선택되는 이소형인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제는 전장 IgG1 항체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제는 IgG1m(f) 동종이형의 항체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 대상체는 인간 대상체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서,, 종양 또는 암은 고형 종양 또는 암인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 종양 또는 암은 흑색종, 난소암, 폐암(예를 들어, 비소세포폐암(NSCLC)), 대장암, 두경부암, 위암, 유방암, 신장암, 요로상피암, 방광암, 식도암, 췌장암, 간암, 흉선종 및 흉선암종, 뇌암, 신경교종, 부신피질암종, 갑상선암, 기타 피부암, 육종, 다발성 골수종, 백혈병, 림프종, 골수이형성증후군, 자궁내막암, 전립선암, 음경암, 자궁경부암, 호지킨 림프종, 비호지킨 림프종, 메르켈 세포 암종 및 중피종으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 종양 또는 암은 흑색종, 폐암, 대장암, 췌장암 및 두경부암으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 53 또는 54에 있어서, 종양 또는 암은 흑색종, 예컨대 피부 흑색종 또는 말단 흑색종인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에 있어서, 흑색종은 절제 불가능한 흑색종, 특히 절제 불가능한 III기 또는 IV기 흑색종인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 55 또는 56에 있어서, 대상체는 체크포인트 억제제를 사용한 사전 치료를 받은 적이 없는 대상체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 55-57 중 어느 한 청구항에 있어서, 대상체는 절제 불가능한 흑색종 또는 전이성 흑색종에 대한 전신 항암 치료를 사전에 받은 적이 없는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 53 또는 54에 있어서, 종양 또는 암은 폐암, 특히 비소세포폐암(NSCLC), 예를 들어 편평 또는 비-편평 NSCLC인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 59에 있어서, 폐암, 특히 NSCLC는 표피 성장 인자(EGFR)-감작 돌연변이 및/또는 역형성 림프종(ALK) 전위/ROS1 재배열을 갖지 않는, 결합제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 59 또는 60에 있어서, 폐암, 특히 NSCL는가 암 세포를 포함하고 PD-L1은 암 세포의 ≥1%에서 발현되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 59-61 중 어느 한 청구항에 있어서, 대상체는 체크포인트 억제제를 사용한 사전 치료를 받지 않은 대상체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 53 또는 54에 있어서, 종양 또는 암은 두경부암, 특히 두경부 편평 세포 암종(HNSCC)인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 63에 있어서, 대상체는 체크포인트 억제제를 사용한 사전 치료를 받은 적이 없는 대상체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 53 또는 54에 있어서, 종양 또는 암은 췌장암, 특히 췌장관 선암종(PDAC)인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 65에 있어서, 대상체는 방사선요법, 수술, 화학요법 또는 조사 요법에 의한 전이성 질환의 사전 치료를 받은 적이 대상체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 65 또는 66에 있어서, 대상체는 체크포인트 억제제를 사용한 사전 치료를 받은 적이 없는 대상체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 53 또는 54에 있어서, 종양 또는 암은 대장암인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 68에 있어서, 대상체는 체크포인트 억제제를 사용한 사전 치료를 받은 적이 없는 대상체인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 결합제 및 체크포인트 억제제는 적어도 하나의 치료 사이클로 투여되고, 각 치료 사이클은 3주(21일)인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 1회 용량의 결합제와 1회 용량의 체크포인트 억제제는 매 3주마다(1Q3W) 투여되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 1회 용량의 결합제와 1회 용량의 체크포인트 억제제는 각 치료 사이클의 제1일에 투여되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 선행하는 청구항 중 어느 한 청구항에 있어서, 방법은 상기 대상체에게 하나 이상의 추가 치료제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 73에 있어서, 하나 이상의 추가 치료제는 하나 이상의 화학요법제, 예컨대 백금계 화합물(예를 들어, 시스플라틴, 옥살리플라틴 및 카보플라틴), 탁산계 화합물(예를 들어, 파클리탁셀 및 nab-파클리탁셀), 뉴클레오사이드 유사체(예컨대 5-플루오로우라실 및 젬시타빈), 및 이들의 조합(예컨대 시스플라틴/카보플라틴 + 5-플루오로우라실 또는 nab-파클리탁셀 + 젬시타빈)을 포함하는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 73 또는 74에 있어서, 하나 이상의 추가 치료제는 적어도 하나의 치료 사이클로 투여되고, 각 치료 사이클은 3주(21일)인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 73-75 중 어느 한 청구항에 있어서, 하나 이상의 추가 치료제의 1회 용량은 적어도 1차 치료 사이클 동안 적어도 매 3주마다 1회(1Q3W), 예컨대 적어도 첫 번째 치료 사이클 동안 매 3주마다 2회(2Q3W) 투여되는 것인, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 73 내지 76 중 어느 한 청구항에 있어서, 하나 이상의 추가 치료제의 1회 용량은 적어도 1차 치료 사이클의 적어도 제1일에, 예컨대 적어도 1차 치료 사이클의 제1일과 제8일에 투여되는, 결합제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. (i) CD40에 결합하는 제1 결합 영역 및 CD137에 결합하는 제2 결합 영역을 포함하는 결합제, (ii) 체크포인트 억제제, 및 선택적으로 (iii) 하나 이상의 추가 치료제를 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 78에 있어서, 결합제 및/또는 체크포인트 억제제 및/또는 하나 이상의 추가 치료제는 청구항 1-50 및 74 중 어느 한 청구항에 정의된 바와 같은, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 78 또는 79에 있어서, 결합제, 체크포인트 억제제, 및 존재하는 경우 하나 이상의 추가 치료제는 전신 투여용, 특히 주사 또는 주입, 예컨대 정맥 주사 또는 주입용인, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 78-80 중 어느 한 청구항에 있어서, 대상체에서 종양의 진행을 감소 또는 예방하거나 암을 치료하는 방법에 사용하기 위한, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 81에 있어서, 종양 또는 암 및/또는 대상체 및/또는 방법은 청구항 51-77 중 어느 한 청구항에 정의된 바와 같은, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 대상체에서 종양의 진행을 감소 또는 예방하거나 암을 치료하는 방법으로서, 상기 방법은 상기 대상체에게 체크포인트 억제제의 투여 전, 투여와 동시, 또는 투여 후에 결합제를 투여하는 것을 포함하고, 여기서 결합제는 CD40에 결합하는 제1 결합 영역 및 CD137에 결합하는 제2 결합 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 83에 있어서, 종양 또는 암 및/또는 대상체 및/또는 방법 및/또는 결합제 및/또는 체크포인트 억제제는 청구항 1-77 중 어느 한 청구항에 정의된 바와 같은, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 데어 골트그루베 **</address><code>520150358795</code><country>독일</country><engName>BIONTECH SE</engName><name>바이오엔테크 에스이</name></applicantInfo><applicantInfo><address>덴마크 **** 발뷔 칼 야콥센 바이 **</address><code>520030462676</code><country>덴마크</country><engName>GENMAB A/S</engName><name>젠맵 에이/에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SAHIN, Ugur</engName><name>사힌, 우구르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MUIK, Alexander</engName><name>무이크, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FELLERMEIER-KOPF, Sina</engName><name>펠러마이어-코프, 시나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FU, Yali</engName><name>푸, 얄리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ADAMS, Homer, III</engName><name>애덤스, 호머 3세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BAJAJ, Gaurav</engName><name>바야즈, 가우라브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HIGGS, Brandon</engName><name>힉스, 브랜든</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FERESHTEH, Mark</engName><name>페러쉬테, 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SPIRES, Vanessa</engName><name>스파이어스, 바네사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BLUM, Jordan</engName><name>블룸, 조던</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>GARRIDO CASTRO, Patricia</engName><name>가리도 카스트로, 파트리시아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 플레인스버러 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NIEWOOD, Michelle</engName><name>니우드, 미셸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GIESEKE, Friederike</engName><name>기세케, 프리데리케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BECKMANN, Karsten</engName><name>베크만, 카르스텐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PAULMANN, Claudia</engName><name>파울만, 클라우디아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KUZMANOV, Ivan</engName><name>쿠즈마노프, 이반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>BREIJ, Esther Cornelia Wilhelmina</engName><name>브레아이, 에스터 코넬리아 빌헬미나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>GUELEN, Lars</engName><name>구엘렌, 라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>NEIJSSEN, Jost</engName><name>네아이센, 요스트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>DE KREUK, Bart-Jan</engName><name>데 크로이크, 바트-얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>HIBBERT, Richard</engName><name>히베르트, 리하르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHUURMAN, Janine</engName><name>슈르만, 야닌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 씨티 유트...</address><code> </code><country> </country><engName>LABRIJN, Aran Frank</engName><name>라브라인, 아란 프랑크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/221,340</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,594</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0165043-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0284363-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0045158-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5101306-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0752344-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0752345-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004966.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938b5340e96337e056147fb07d2aac257eac5f4eb8020fe5cc72b141cddc81122f6802138881c4417b6c50d7517188e67e715993580d76df69</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0b3e12f88ad972e908bf58319124fa95a9f7a2d8c35d06e348c6aa9063369f5eb18dd103ddbfd2f4d4dbb90b272bea6fa0a8ea8b44e07d88</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>