<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:02.392</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0077060</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프린팅 시스템 및 프린팅 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Printing system and printing method</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0144685</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 3/407</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 29/393</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 25/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 기판의 열 변형을 반영하여 정밀한 프린팅을 수행할 수 있는 프린팅 시스템 및 프린팅 방법을 위하여, 제1 기준 마크와, 상기 제1 기준 마크와 이격된 제2 기준 마크가 적어도 배치된 기판의 상면에 인쇄하기 위한 프린팅 시스템에 있어서, 제1 펄스 수에 기초하여 상기 기판의 상면에 제1 프린팅 공정을 수행하는 프린팅 모듈과, 상기 제1 프린팅 공정 전/후의 상기 기판의 상면을 촬영한 이미지 데이터들을 획득하는 계측 장치와, 상기 이미지 데이터들에 기초하여 상기 제1 프린팅 공정 전/후의 상기 제1 기준 마크 및 상기 제2 기준 마크 사이의 제1 거리 변경 정보를 획득하고 상기 제1 거리 변경 정보에 기초하여 상기 제1 펄스 수를 제2 펄스 수로 변경하고 상기 제2 펄스 수에 기초하여 상기 기판의 상면에 제2 프린팅 공정을 수행하도록 상기 프린팅 모듈을 제어하는 보정 장치를 포함하는 프린팅 시스템을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 기준 마크와, 상기 제1 기준 마크와 이격된 제2 기준 마크가 적어도 배치된 기판의 상면에 인쇄하기 위한 프린팅 시스템에 있어서, 제1 펄스 수에 기초하여 상기 기판의 상면에 제1 프린팅 공정을 수행하는 프린팅 모듈;상기 제1 프린팅 공정 전/후의 상기 기판의 상면에 대한 이미지 데이터들을 획득하는 계측 장치; 및상기 이미지 데이터들에 기초하여, 상기 제1 프린팅 공정 전/후의 상기 제1 기준 마크 및 상기 제2 기준 마크 사이의 제1 거리 변경 정보를 획득하고, 상기 제1 거리 변경 정보에 기초하여 상기 제1 펄스 수를 제2 펄스 수로 변경하고, 상기 제2 펄스 수에 기초하여 상기 기판의 상면에 제2 프린팅 공정을 수행하도록 상기 프린팅 모듈을 제어하는, 보정 장치를 포함하는, 프린팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 프린팅 모듈은, 상기 제1 펄스 수 또는 상기 제2 펄스 수에 기초하여 상기 기판을 움직이는 구동 장치; 및상기 제1 펄스 수에 기초하여 획득된 제1 주기 또는 상기 제2 펄스 수에 기초하여 획득된 제2 주기에 기초하여 상기 기판의 상면에 잉크를 토출하는 토출 헤드부를 포함하는, 프린팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 거리 변경 정보는, 상기 제1 프린팅 공정 전의 상기 제1 기준 마크와 상기 제2 기준 마크 사이의 제1-1 거리와, 상기 제1 프린팅 공정 후의 상기 제1 기준 마크와 상기 제2 기준 마크 사이의 제1-2 거리의 차이에 대한 정보인, 프린팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제2 펄스 수는, 상기 제1-1 거리 및 상기 제1-2 거리의 차이에 기초하여 상기 제1 펄스 수보다 증가되는, 프린팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제2 주기는, 상기 제1 펄스 와 상기 제2 펄스 수의 차이에 기초하여 상기 제1 주기보다 증가되는, 프린팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제1 거리 변경 정보는, 상기 제1 프린팅 공정에서 발생한 열에 의한 상기 기판의 변형 정도에 비례하는, 프린팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 보정 장치는, 상기 제2 프린팅 공정 후, 상기 제1 기준 마크와 상기 제2 기준 마크 사이의 제1-3 거리를 획득하고, 상기 제1-3 거리에 기초하여 상기 제2 펄스 수를 보정한 제3 펄스 수를 획득하며, 상기 제3 펄스 수에 기초하여 상기 기판의 상면에 제3 프린팅 공정을 수행하도록 상기 프린팅 모듈을 제어하는, 프린팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 보정 장치는, 상기 제3 프린팅 공정 후, 상기 제1 기준 마크와 상기 제2 기준 마크 사이의 제1-4 거리를 획득하고, 상기 제1-4 거리에 기초하여 상기 제3 펄스 수를 보정한 제4 펄스 수를 획득하며, 상기 제4 펄스 수에 기초하여 상기 기판의 상면에 제4 프린팅 공정을 수행하도록 상기 프린팅 모듈을 제어하는, 프린팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 기판의 상면에 배치되는 제1 기준 마크 및 제2 기준 마크 사이의 제1-1 거리를 획득하는 단계;상기 제1-1 거리에 대응하는 제1 펄스 수에 기초하여 제1 프린팅 공정을 수행하는 단계;상기 제1 프린팅 공정 후, 상기 제1 기준 마크와 상기 제2 기준 마크 사이의 제1-2 거리를 획득하는 단계;상기 제1-1 거리 및 상기 제1-2 거리에 기초하여 상기 제1 펄스 수를 보정한 제2 펄스 수를 획득하는 단계; 및상기 제2 펄스 수에 기초하여 제2 프린팅 공정을 수행하는 단계를 포함하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 프린팅 공정을 수행하는 단계는, 상기 제1 펄스 수에 대응하는 제1 주기에 기초하여 잉크를 토출하도록 토출 헤드부를 제어하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제2 프린팅 공정을 수행하는 단계는, 상기 제1-1 거리 및 상기 제1-2 거리의 차이에 기초하여 상기 기판의 위치를 변경하는 단계; 및상기 제2 펄스 수에 대응하는 제2 주기에 기초하여 잉크를 토출하도록 상기 토출 헤드부를 제어하는 단계를 포함하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제2 펄스 수는, 상기 제1-1 거리 및 상기 제1-2 거리의 차이에 기초하여 상기 제1 펄스 수 보다 증가되는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제2 주기는, 상기 제1 펄스 수와 상기 제2 펄스 수의 차이에 기초하여 상기 제1 주기보다 증가되는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 제1 프린팅 공정 전, 상기 기판의 상면에 배치되는 제3 기준 마크와 상기 제1 기준 마크 사이의 제2-1 거리를 획득하는 단계; 및상기 제1 프린팅 공정 후, 상기 제3 기준 마크와 상기 제1 기준 마크 사이의 제2-2 거리를 획득하는 단계를 더 포함하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제2 프린팅 공정을 수행하는 단계는, 상기 제2-1 거리와 상기 제2-2 거리의 차이에 기초하여, 토출 헤드부에 포함되는 복수개의 노즐들 중 잉크가 토출되는 노즐을 제어하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9 항에 있어서, 상기 제1-1 거리 및 상기 제1-2 거리의 차이는, 상기 제1 프린팅 공정에서 발생한 열에 의한 상기 기판의 변형 정도에 비례하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9 항에 있어서, 상기 제2 프린팅 공정 후, 상기 제1 기준 마크와 상기 제2 기준 마크 사이의 제1-3 거리를 획득하는 단계;상기 제1-3 거리에 기초하여 상기 제2 펄스 수를 보정한 제3 펄스 수를 획득하는 단계; 및상기 제3 펄스 수에 기초하여 제3 프린팅 공정을 수행하는 단계를 더 포함하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제3 프린팅 공정 후, 상기 제1 기준 마크와 상기 제2 기준 마크 사이의 제1-4 거리를 획득하는 단계;상기 제1-4 거리에 기초하여 상기 제3 펄스 수를 보정한 제4 펄스 수를 획득하는 단계; 및상기 제4 펄스 수에 기초하여 제4 프린팅 공정을 수행하는 단계를 더 포함하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제9 항에 있어서, 상기 제1-1 거리 또는 상기 제1-2 거리는 계측 장치에서 획득된 이미지 데이터에 기초하여 획득되는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 기판이 구동 스테이지 상에서 이동하는 경우, 상기 구동 스테이지 상면에 배치되는 얼라인 마크에 기초하여 상기 계측 장치의 위치를 변경하는 단계를 더 포함하는, 프린팅 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Eun Seok</engName><name>김은석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230038978</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0660764-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230077060.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0c6b021132cbd623a36102e495b965a40adc97a1d81d662b6609bb7eff375edde4e62c02f9a239c0cad453a2ec5492fbf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952395baea687f18be19d682ed27bd35dd3335835a028fcd34e94cff4f287950882a04867ce9cdaa73e89c2fb105c0d2451b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>