<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:51.3251</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0037078</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 내에 존재하는 복수의 개체를 인식하는 개체인식 모델을 평가하는 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR  ESTIMATING OBJECT RECOGNITION MODEL FOR  RECOGNITION OF OBJECT IN IMAGE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0142711</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 내에 존재하는 복수의 개체를 인식하는 개체인식 모델을 평가하는 장치는 상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보 및 상기 개체인식 모델을 통해 상기 이미지 내에서 인식된 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보를 입력받는 수집부; 상기 각 예측 정보와 상기 각 실측 정보 간의 유사도를 측정하는 유사도 측정부; 상기 각 예측 정보마다 각 예측 정보와의 유사도가 가장 높은 실측 정보를 대응시킨 예측 정보와 실측 정보 간의 매핑 정보를 생성하는 유사도 평가 테이블 생성부; 및 상기 매핑 정보에 기초하여 상기 개체인식 모델의 성능을 평가하는 모델 성능 평가부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 내에 존재하는 복수의 개체를 인식하는 개체인식 모델을 평가하는 장치에 있어서, 상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보 및 상기 개체인식 모델을 통해 상기 이미지 내에서 인식된 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보를 입력받는 수집부;상기 각 예측 정보와 상기 각 실측 정보 간의 유사도를 측정하는 유사도 측정부;상기 각 예측 정보마다 각 예측 정보와의 유사도가 가장 높은 실측 정보를 대응시킨 예측 정보와 실측 정보 간의 매핑 정보를 생성하는 유사도 평가 테이블 생성부; 및상기 매핑 정보에 기초하여 상기 개체인식 모델의 성능을 평가하는 모델 성능 평가부를 포함하는 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보와 상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보의 유사도가 순차적으로 측정될 때, 상기 유사도 평가 테이블 생성부는 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보와 유사도가 가장 높은 실측 정보의 인덱스, 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보와 유사도가 가장 높은 실측 정보의 유사도 값 및 상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보와 유사도가 가장 높은 예측 정보의 인덱스를 업데이트하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 매핑 정보는 상기 각 예측 정보마다 상기 각 예측 정보와의 유사도가 가장 높은 실측 정보의 인덱스와 상기 가장 높은 실측 정보의 유사도 값을 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 모델 성능 평가부는 상기 매핑정보에 기초하여 상기 각 예측 정보마다 유사도가 가장 높은 실측 정보의 유사도 값에 기초하여 상기 개체인식 모델의 성능을 평가하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 유사도 평가 테이블 생성부는 상기 복수의 개체별 실측 정보의 인덱스, 상기 복수의 개체별 예측 정보의 인덱스, 각 실측 정보와 각 예측 정보 간의 유사도 값 및 상기 매핑 정보를 포함하는 유사도 평가 테이블을 생성하는 유사도 평가 테이블 생성부를 더 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 유사도 측정부는상기 유사도 평가 테이블에서 선순위로 측정된 제 1 매핑 정보에 포함된 제 1 실측 정보의 인덱스와 후순위로 측정된 제 2 매핑 정보에 포함된 제 2 실측 정보의 인덱스가 동일한 경우, 상기 제 1 매핑 정보에 포함된 제 1 유사도 값과 상기 제 2 매핑 정보에 포함된 제 2 유사도 값을 비교하고, 비교 결과에 기초하여 상기 제 1 매핑 정보 및 상기 제 2 매핑 정보를 업데이트하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 유사도 측정부는상기 제 1 유사도 값이 상기 제 2 유사도 값보다 큰 경우, 상기 제 1 매핑 정보를 유지하고, 상기 2 매핑 정보를 해당 예측 정보와 2번째로 유사도가 높은 실측 정보의 인덱스와 상기 2번째로 높은 유사도 값으로 업데이트하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 유사도 측정부는상기 제 2 유사도 값이 상기 제 1 유사도 값보다 큰 경우, 상기 제 2 매핑 정보를 유지하고, 상기 1 매핑 정보를 해당 예측 정보와 2번째로 유사도가 높은 실측 정보의 인덱스와 상기 2번째로 높은 유사도 값으로 업데이트하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서, 상기 유사도 측정부는상기 유사도 평가 테이블에서 상기 각 실측 정보에 대한 모든 예측 정보와의 유사도 비교 중 상기 각 실측 정보별로 상기 각 실측 개체와 유사도가 가장 높은 예측 개체의 인덱스를 업데이트하는 것인, 개체인식 모델 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 개체인식 모델 평가 장치에 의해 수행되는 이미지 내에 존재하는 복수의 개체를 인식하는 개체인식 모델을 평가하는 방법에 있어서, 상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보 및 상기 개체인식 모델을 통해 상기 이미지 내에서 인식된 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보를 입력받는 단계;상기 각 예측 정보와 상기 각 실측 정보 간의 유사도를 측정하는 단계;상기 각 예측 정보마다 각 예측 정보와의 유사도가 가장 높은 실측 정보를 대응시킨 예측 정보와 실측 정보 간의 매핑 정보를 생성하는 단계; 및상기 매핑 정보에 기초하여 상기 개체인식 모델의 성능을 평가하는 단계를 포함하는 개체인식 모델 평가 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 매핑 정보를 생성하는 단계는,상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보와 상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보의 유사도가 순차적으로 측정될 때, 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보와 유사도가 가장 높은 실측 정보의 인덱스, 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보와 유사도가 가장 높은 실측 정보의 유사도 값 및 상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보와 유사도가 가장 높은 예측 정보의 인덱스를 업데이트하는 단계를 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 매핑 정보는 상기 각 예측 정보마다 상기 각 예측 정보와의 유사도가 가장 높은 실측 정보의 인덱스와 상기 가장 높은 실측 정보의 유사도 값을 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 개체인식 모델의 성능을 평가하는 단계는,상기 매핑정보에 기초하여 상기 각 예측 정보마다 유사도가 가장 높은 실측 정보의 유사도 값에 기초하여 상기 개체인식 모델의 성능을 평가하는 단계를 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 매핑 정보를 생성하는 단계는,상기 복수의 개체별 실측 정보의 인덱스, 상기 복수의 개체별 예측 정보의 인덱스, 각 실측 정보와 각 예측 정보 간의 유사도 값 및 상기 매핑 정보를 포함하는 유사도 평가 테이블을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 유사도 평가 테이블에서 선순위로 측정된 제 1 매핑 정보에 포함된 제 1 실측 정보의 인덱스와 후순위로 측정된 제 2 매핑 정보에 포함된 제 2 실측 정보의 인덱스가 동일한 경우, 상기 제 1 매핑 정보에 포함된 제 1 유사도 값과 상기 제 2 매핑 정보에 포함된 제 2 유사도 값을 비교하고, 비교 결과에 기초하여 상기 제 1 매핑 정보 및 상기 제 2 매핑 정보를 갱신하여 상기 유사도 평가 테이블을 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 유사도 평가 테이블을 업데이트하는 단계는상기 제 1 유사도 값이 상기 제 2 유사도 값보다 큰 경우, 상기 제 1 매핑 정보를 유지하고, 상기 2 매핑 정보를 해당 예측 정보와 2번째로 유사도가 높은 실측 정보의 인덱스와 상기 2번째로 높은 유사도 값으로 업데이트하는 단계를 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 유사도 평가 테이블을 업데이트하는 단계는상기 제 2 유사도 값이 상기 제 1 유사도 값보다 큰 경우, 상기 제 2 매핑 정보를 유지하고, 상기 1 매핑 정보를 해당 예측 정보와 2번째로 유사도가 높은 실측 정보의 인덱스와 상기 2번째로 높은 유사도 값으로 업데이트하는 단계를 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 유사도 평가 테이블에서 상기 각 실측 정보에 대한 모든 예측 정보와의 유사도 비교 중 상기 각 실측 정보별로 상기 각 실측 개체와 유사도가 가장 높은 예측 개체의 인덱스를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것인, 개체인식 모델 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미지 내에 존재하는 복수의 개체를 인식하는 개체인식 모델을 평가하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,상기 복수의 개체 각각에 대한 실측 정보 및 상기 개체인식 모델을 통해 상기 이미지 내에서 인식된 상기 복수의 개체 각각에 대한 예측 정보를 입력받고,상기 각 예측 정보와 상기 각 실측 정보 간의 유사도를 측정하고,상기 각 예측 정보마다 각 예측 정보와의 유사도가 가장 높은 실측 정보를 대응시킨 예측 정보와 실측 정보 간의 매핑 정보를 생성하고,상기 매핑 정보에 기초하여 상기 개체인식 모델의 성능을 평가하는도록 하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Dong Hun</engName><name>송동훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0322866-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230037078.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0c6b021132cbd623a216bf417e2dcb2a4d9d14e6c458b4300f2d4b30aa59e433a813edf706de5487610b8ab1eddd54b91</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952395baea687f18be19f14372977551f5ea25c5272d6c0704090e3444ed03a310277e23b0d12d8b53e2e5b420e189fadd4b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>