<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:21.721</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010997</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량 탑승자 보조를 위한 차량 및 모바일 디바이스 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>VEHICLE AND MOBILE DEVICE INTERFACE FOR VEHICLE OCCUPANT ASSISTANCE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.28</openDate><openNumber>10-2024-0074777</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/29</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/19</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량 탑승자 보조를 위해 차량 및 모바일 디바이스 인터페이스를 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은, 차량의 내부 부분의 하나 이상의 이미지들에 기초하여, 차량의 좌표계에 대한 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계; 차량의 탑승자의 상태를 결정하는 단계; 및 차량의 좌표계에 대한 모바일 디바이스의 포즈 및 탑승자의 상태를 나타내는 데이터를 차량으로 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023060049</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077486</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 차량의 내부 부분의 하나 이상의 이미지들에 기초하여, 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록; 상기 차량의 탑승자의 상태를 결정하도록; 그리고 상기 탑승자의 상태 및 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈를 나타내는 데이터를 상기 차량으로 전송하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 탑승자의 상태는 상기 차량을 동작시키는 것에 관한 상기 탑승자의 손상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 손상은 상기 차량의 동작 및 상기 차량과 연관된 이벤트 중 적어도 하나와 관련되는 주의산만의 상태, 중독 상태(intoxicated state), 건강 조건, 각성 상태, 검출된 감정 상태, 상기 차량을 제어하기 위한 손상된 포지션, 및 손상된 뷰 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량으로부터, 상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 데이터를 수신하도록; 그리고상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터 및 상기 장치의 포즈에 기초하여 상기 탑승자의 상태를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터는 상기 차량의 상태 및 상기 차량과 연관된 이벤트 중 적어도 하나를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 차량과 연관된 상기 이벤트는 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 임계 근접도 내의 객체의 존재, 상기 차량의 경로와 연관된 교통 통제, 및 상기 차량이 속도 제한 및 차선 표시 중 적어도 하나 내에서 유지되지 못하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 상기 임계 근접도 내의 상기 객체는 보행자, 동물, 및 다른 차량 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량의 상기 탑승자의 눈 시선을 결정하도록 구성되고, 상기 탑승자의 상태는 상기 탑승자의 눈 시선을 포함하고, 상기 탑승자는 상기 장치와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치 및 상기 탑승자에 의해 착용된 웨어러블 디바이스 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 센서들로부터, 상기 탑승자와 연관된 하나 이상의 건강 측정치들을 수신하도록; 그리고상기 하나 이상의 건강 측정치들에 기초하여 상기 탑승자의 상태를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 건강 측정치들은 상기 탑승자의 심박수, 혈압, 체온, 전기 피부 반응, 심장으로부터의 전기 신호의 측정치, 상기 탑승자의 뇌의 전기 활동의 측정치, 눈 충혈의 양, 및 동공 크기 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 탑승자의 눈 시선이 일정 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다고 결정하도록; 그리고상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다는 것 및 상기 기간이 임계 기간을 초과한다는 결정에 기초하여, 상기 탑승자의 손상된 상태를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간의 적어도 일부분 동안 상기 장치에 의해 렌더링된 가상 콘텐츠에 포커싱된다고 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 탑승자의 눈 시선이 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 임계 근접도 내의 장애물의 방향과는 상이한 방향으로 포커싱된다고 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 탑승자의 상태의 표시를 제2 차량, 차량 인프라구조 시스템, 상기 제2 차량의 제2 탑승자와 연관된 제1 원격 디바이스, 및 보행자와 연관된 제2 원격 디바이스 중 적어도 하나로 전송하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치를 착용하는 상기 탑승자의 눈 시선을 결정하도록; 그리고상기 장치의 포즈 및 상기 탑승자의 눈 시선에 기초하여 상기 탑승자의 상태를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 장치의 포즈를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 차량으로부터, 상기 차량과 연관된 하나 이상의 마커들을 포함하는 차량 템플릿을 수신하도록; 그리고상기 하나 이상의 이미지들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 마커들은 상기 차량의 내부 부분 내의 영역 및 상기 차량의 내부 부분에 부착된 객체 중 적어도 하나에 대한 시각적 패턴, 상기 차량의 내부 부분의 엘리먼트, 상기 차량의 내부 부분 내의 표면, 및 상기 차량 내부의 조명된 객체 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지들은 상기 하나 이상의 마커들을 묘사하고, 상기 장치의 포즈를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 하나 이상의 이미지들에서 상기 하나 이상의 마커들을 검출하도록; 그리고상기 검출된 하나 이상의 마커들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치의 하나 이상의 이미지 센서들을 사용하여, 상기 차량의 내부 부분의 이미지들의 세트를 획득하도록 - 상기 이미지들의 세트는 상기 차량과 연관된 하나 이상의 시각적 랜드마크들을 묘사함 -; 그리고상기 이미지들의 세트에 기초하여, 상기 하나 이상의 시각적 랜드마크들을 포함하는 차량 템플릿을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 장치의 포즈를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치와 연관된 관성 센서 데이터를 획득하도록; 그리고상기 하나 이상의 이미지들 및 상기 관성 센서 데이터에 기초하여 상기 장치의 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 장치는 헤드 마운트 디스플레이(head-mounted display)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서,차량의 내부 부분의 하나 이상의 이미지들에 기초하여, 상기 차량의 좌표계에 대한 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계;상기 차량의 탑승자의 상태를 결정하는 단계; 및상기 탑승자의 상태 및 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 모바일의 포즈를 나타내는 데이터를 상기 차량으로 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 탑승자의 상태는 상기 차량을 동작시키는 것에 관한 상기 탑승자의 손상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 손상은 상기 차량의 동작 및 상기 차량과 연관된 이벤트 중 적어도 하나와 관련되는 주의산만의 상태, 중독 상태, 건강 조건, 각성 상태, 검출된 감정 상태, 상기 차량을 제어하기 위한 손상된 포지션, 및 손상된 뷰 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하는 단계는,상기 차량으로부터, 상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 데이터를 수신하는 단계; 및상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터 및 상기 모바일 디바이스의 포즈에 기초하여 상기 탑승자의 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 차량의 하나 이상의 센서들과 연관된 상기 데이터는 상기 차량의 상태 및 상기 차량과 연관된 이벤트 중 적어도 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 차량과 연관된 상기 이벤트는 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 임계 근접도 내의 객체의 존재, 상기 차량의 경로와 연관된 교통 통제, 및 상기 차량이 속도 제한 및 차선 표시 중 적어도 하나 내에서 유지되지 못하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 상기 임계 근접도 내의 상기 객체는 보행자, 동물, 및 다른 차량 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서,상기 차량의 상기 탑승자의 눈 시선을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 탑승자의 상태는 상기 탑승자의 눈 시선을 포함하고, 상기 탑승자는 상기 모바일 디바이스와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하는 단계는,상기 모바일 디바이스 및 상기 탑승자에 의해 착용된 웨어러블 디바이스 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 센서들로부터, 상기 탑승자와 연관된 하나 이상의 건강 측정치들을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 건강 측정치들에 기초하여 상기 탑승자의 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 건강 측정치들은 상기 탑승자의 심박수, 혈압, 체온, 전기 피부 반응, 심장으로부터의 전기 신호의 측정치, 상기 탑승자의 뇌의 전기 활동의 측정치, 눈 충혈의 양, 및 동공 크기 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하는 단계는,상기 탑승자의 눈 시선이 일정 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다고 결정하는 단계; 및상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다는 것 및 상기 기간이 임계 기간을 초과한다는 결정에 기초하여, 상기 탑승자의 손상된 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다고 결정하는 단계는,상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간의 적어도 일부분 동안 상기 모바일 디바이스에 의해 렌더링된 가상 콘텐츠에 포커싱된다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 탑승자의 눈 시선이 상기 기간 동안 상기 차량 앞의 도로로부터 멀리 포커싱된다고 결정하는 단계는,상기 탑승자의 눈 시선이 상기 차량의 경로 또는 상기 차량의 경로에 대한 임계 근접도 내의 장애물의 방향과는 상이한 방향으로 포커싱된다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22항에 있어서,상기 탑승자의 상태의 표시를 제2 차량, 차량 인프라구조 시스템, 상기 제2 차량의 제2 탑승자와 연관된 제1 원격 디바이스, 및 보행자와 연관된 제2 원격 디바이스 중 적어도 하나로 전송하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22항에 있어서, 상기 탑승자의 상태를 결정하는 단계는,상기 모바일 디바이스를 착용하는 상기 탑승자의 눈 시선을 결정하는 단계; 및상기 모바일 디바이스의 포즈 및 상기 탑승자의 눈 시선에 기초하여 상기 탑승자의 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는,상기 차량으로부터, 상기 차량과 연관된 하나 이상의 마커들을 포함하는 차량 템플릿을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 이미지들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 하나 이상의 마커들은 상기 차량의 내부 부분 내의 영역 및 상기 차량의 내부 부분에 부착된 객체 중 적어도 하나에 대한 시각적 패턴, 상기 차량의 내부 부분의 엘리먼트, 상기 차량의 내부 부분 내의 표면, 및 상기 차량 내부의 조명된 객체 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지들은 상기 하나 이상의 마커들을 묘사하고, 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 이미지들에서 상기 하나 이상의 마커들을 검출하는 단계; 및상기 검출된 하나 이상의 마커들 및 상기 차량 템플릿에 기초하여 상기 차량의 좌표계에 대한 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제22항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 이미지 센서들을 사용하여, 상기 차량의 내부 부분의 이미지들의 세트를 획득하는 단계 - 상기 이미지들의 세트는 상기 차량과 연관된 하나 이상의 시각적 랜드마크들을 묘사함 -; 및상기 이미지들의 세트에 기초하여, 상기 하나 이상의 시각적 랜드마크들을 포함하는 차량 템플릿을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제22항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는,상기 모바일 디바이스와 연관된 관성 센서 데이터를 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 이미지들 및 상기 관성 센서 데이터에 기초하여 상기 모바일 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ASGHAR, ZIAD</engName><name>아스가르 지아드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>OGUZ, SEYFULLAH HALIT</engName><name>오구즈 세이풀라 할리트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASAMY, BALA</engName><name>라마사미 발라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEYNBLAT, LEONID</engName><name>쉐인블랫 레오니드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/495,748</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0363129-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0076462-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1072414-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1072415-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010997.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe051f351b416b15ba08d62f01e94b1517e2add02eb8ebe2374a09cc41d419bdcf78205cb8afe50971c5e80b0f5fa660b57ef784250d0ec9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf788707455860341a34d859c102abf0ea00645217fea4980e21f6ae93b2d48181ece84c37cd0422ec3fa45f75d9821fa90f1c5039a39fae87</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>