<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:51.4151</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0124043</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 이벤트들의 디지털 자동화</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL AUTOMATION OF VIRTUAL EVENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.27</openDate><openNumber>10-2024-0040040</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 이벤트들의 디지털 자동화를 가능하게 하는 방법은, 대응하는 사용자 카메라들로부터 수신된 미디어 피드들로부터 생성된 사용자 그래픽 표현들에 의해 표현되는 사용자들 간의 상호작용들을 가능하게 하는 가상 환경을 제공하는 단계; 적어도 하나의 클라이언트 디바이스로부터 수신된 세션 요청에 응답하여, 적어도 두 사용자들 간의 가상 이벤트 세션을 설정하는 단계; 복수의 규칙들을 포함하는 이벤트 흐름 규칙 세트를 획득하는 단계 - 규칙 세트는 가상 이벤트 세션에서 사용자들의 미디어 스트림들의 프레젠테이션을 포함하는 이벤트 흐름 시퀀스를 결정함 - ; 가상 이벤트 세션에서 사용자들의 미디어 스트림들에 이벤트 흐름 규칙 세트를 적용하는 단계; 및 미디어 스트림들에의 이벤트 흐름 규칙 세트의 적용에 응답하여, 가상 이벤트 세션에서 실시간으로 이벤트 흐름 액션을 트리거는 단계를 포함하고, 트리거된 이벤트 흐름 액션은 가상 이벤트 세션에서 미디어 스트림의 프레젠테이션을 수정하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로그래밍 가능한 가상 이벤트들을 제공하기 위한 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 포함하는 적어도 하나의 서버 컴퓨터의 메모리에, 대응하는 사용자 카메라들로부터 수신된 미디어 피드들로부터 생성된 사용자 그래픽 표현들에 의해 표현되는 사용자들 간의 상호작용들을 가능하게 하는 가상 환경을 제공하는 단계;적어도 하나의 클라이언트 디바이스로부터 수신된 세션 요청에 응답하여, 적어도 두 사용자들 간의 가상 이벤트 세션을 설정(set up)하는 단계;복수의 규칙들을 포함하는 이벤트 흐름 규칙 세트를 획득하는 단계 - 상기 규칙 세트는 상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들의 프레젠테이션을 포함하는 이벤트 흐름 시퀀스를 결정함 - ; 상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들에 상기 이벤트 흐름 규칙 세트를 적용하는 단계; 및상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들에의 상기 이벤트 흐름 규칙 세트의 적용에 응답하여, 상기 가상 이벤트 세션에서 실시간으로 이벤트 흐름 액션을 트리거하는 단계 - 상기 트리거된 이벤트 흐름 액션은 상기 가상 이벤트 세션에서 미디어 스트림의 프레젠테이션을 수정하는 것을 포함함 - 를 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이벤트 흐름 규칙 세트는 하나 이상의 이벤트 흐름 템플릿을 통해 입력되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 이벤트 흐름 규칙 세트는 참가자 순서, 참가자 차례당 지속 시간, 사용자 자격(entitlement)들, 또는 결정 슬롯들, 중 하나 이상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 결정 슬롯들은, 투표, 랜덤 선택, 또는 콘테스트 우승자 선택, 중 하나 이상에 기초하여 이벤트 결정을 내리는 것을 가능하게 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 투표 데이터는 상기 가상 이벤트 세션의 청중으로부터 수신되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 미디어 스트림의 프레젠테이션을 수정하는 것은, 오디오 스트림의 프레젠테이션을 중지 또는 시작하는 것을 포함하고, 상기 이벤트 흐름 규칙 세트는, 상기 이벤트 흐름에 기초하여 상기 가상 환경 내의 가상 카메라를 조절(adjust)하도록 구성된 가상 카메라 조절 명령어들과 마이크 활성화 및 비활성화 명령어들을 조정(coordinate)하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 가상 환경 내에 구성된 상기 가상 카메라를 사용하여 원격 청중에게 상기 가상 이벤트 세션을 방송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 사용자 그래픽 표현들 중 적어도 하나는 프로세스에 의해 생성되며, 상기 프로세스는,상기 적어도 하나의 서버 컴퓨터에 의해, 발행(publishing) 클라이언트 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 사용자의 라이브 데이터 피드를 수신하는 단계; 상기 캡처된 라이브 데이터를 구독(subscribing) 클라이언트 디바이스로 송신하는 단계;상기 라이브 데이터 피드에서 배경 제거를 수행하는 것을 포함하는, 상기 사용자의 라이브 데이터 피드로부터 상기 적어도 하나의 사용자 그래픽 표현을 생성하는 단계; 및상기 구독 클라이언트 디바이스에 의해, 상기 적어도 하나의 사용자 그래픽 표현을 상기 가상 환경에 삽입하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 사용자 그래픽 표현들은, 배경이 제거된 사용자 3D 가상 컷아웃(cutout), 또는 배경이 제거된 사용자 실시간 3D 가상 컷아웃, 또는 배경이 제거된 비디오, 또는 배경이 제거되지 않은 비디오를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 프로그래밍 가능한 가상 이벤트들을 제공하기 위한 시스템에 있어서,가상 환경 및 이벤트 흐름 관리 모듈을 저장하는 메모리 및 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 서버 컴퓨터 시스템을 포함하고,상기 가상 환경은, 대응하는 사용자 카메라들로부터 수신된 미디어 피드들로부터 생성된 사용자 그래픽 표현들에 의해 표현되는 사용자들 간의 상호작용들을 가능하게 하도록 구성되고,상기 이벤트 흐름 관리 모듈은,적어도 하나의 클라이언트 디바이스로부터 수신된 세션 요청에 응답하여, 적어도 두 사용자들 간의 가상 이벤트 세션을 설정하도록;복수의 규칙들을 포함하는 이벤트 흐름 규칙 세트를 획득하도록 - 상기 규칙 세트는 상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들의 프레젠테이션을 포함하는 이벤트 흐름 시퀀스를 결정함 - ; 상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들에 상기 이벤트 흐름 규칙 세트를 적용하도록; 그리고 상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들에의 상기 이벤트 흐름 규칙 세트의 적용에 응답하여, 상기 가상 이벤트 세션에서 실시간으로 이벤트 흐름 액션을 트리거하도록 - 상기 트리거된 이벤트 흐름 액션은 상기 가상 이벤트 세션에서 미디어 스트림의 프레젠테이션을 수정하는 것을 포함함 - 구성되는 것인, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 이벤트 흐름 규칙 세트는 이벤트 흐름 템플릿들을 통해 입력되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 이벤트 흐름 규칙 세트는 참가자 순서, 참가자 차례당 지속 시간, 사용자 자격들, 또는 결정 슬롯들, 중 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 결정 슬롯들은, 투표, 랜덤 선택, 또는 콘테스트 우승자 선택, 중 하나 이상에 기초하여 이벤트 결정을 내리는 것을 가능하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 투표 데이터는 상기 가상 이벤트 세션의 청중으로부터 수신되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 미디어 스트림의 프레젠테이션을 수정하는 것은, 오디오 스트림의 프레젠테이션을 중지 또는 시작하는 것을 포함하고, 상기 이벤트 흐름 규칙 세트는, 상기 이벤트 흐름에 기초하여 상기 가상 환경 내의 가상 카메라를 조절하도록 구성된 가상 카메라 조절 명령어들과 마이크 활성화 및 비활성화 명령어들을 조정하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 가상 이벤트 세션은 상기 가상 환경 내에 구성된 상기 가상 카메라를 사용하여 원격 청중에게 방송되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 사용자 그래픽 표현은, 배경이 제거된 사용자 3D 가상 컷아웃, 또는 배경이 제거된 사용자 실시간 3D 가상 컷아웃, 또는 배경이 제거된 비디오, 또는 배경이 제거되지 않은 비디오를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 가상 이벤트 세션은 가상 회의, 또는 가상 콘서트, 또는 가상 컨퍼런스, 또는 패션쇼, 또는 가상 쇼핑 세션, 가상 전시회, 또는 가상 공연, 또는 가상 강연이고, 상기 가상 환경의 구성은 상기 가상 회의와 연관되는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은, 프로세서 및 메모리를 포함하는 하나 이상의 서버 컴퓨터로 하여금, 대응하는 사용자 카메라들로부터 수신된 미디어 피드들로부터 생성된 사용자 그래픽 표현들에 의해 표현되는 사용자들 간의 상호작용들을 가능하게 하는 가상 환경을 제공하는 단계;적어도 하나의 클라이언트 디바이스로부터 수신된 세션 요청에 응답하여, 적어도 두 사용자들 간의 가상 이벤트 세션을 설정하는 단계;복수의 규칙들을 포함하는 이벤트 흐름 규칙 세트를 획득하는 단계 - 상기 규칙 세트는 상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들의 프레젠테이션을 포함하는 이벤트 흐름 시퀀스를 결정함 - ; 상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들에 상기 이벤트 흐름 규칙 세트를 적용하는 단계; 및상기 가상 이벤트 세션에서 상기 사용자들의 미디어 스트림들에의 상기 이벤트 흐름 규칙 세트의 적용에 응답하여, 상기 가상 이벤트 세션에서 실시간으로 이벤트 흐름 액션을 트리거하는 단계 - 상기 트리거된 이벤트 흐름 액션은 상기 가상 이벤트 세션에서 미디어 스트림의 프레젠테이션을 수정하는 것을 포함함 - 를 수행하게 하도록 구성되는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 미디어 스트림의 프레젠테이션을 수정하는 것은, 오디오 스트림의 프레젠테이션을 중지 또는 시작하는 것을 포함하고, 상기 이벤트 흐름 규칙 세트는, 상기 이벤트 흐름에 기초하여 상기 가상 환경 내의 가상 카메라를 조절하도록 구성된 가상 카메라 조절 명령어들과 마이크 활성화 및 비활성화 명령어들을 조정하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>룩셈부르크 **** 파스테르 애비뉴 **-**</address><code>520200960482</code><country>룩셈부르크</country><engName>TMRW Foundation IP SARL</engName><name>티엠알더블유 파운데이션 아이피 에스에이알엘</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아랍 에미리트 연합국 두바이 두...</address><code> </code><country> </country><engName>YERLI, Cevat</engName><name>예를리 세바트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/933,435</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1031386-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9010673-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230124043.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e71078d6cc1f856a7b5d0f1fe0baacd581bf3451d6af24e59c3c3a26a65c03c533cf6992aa12d0972df19fbaa84ac30b96a7c4a97a16b0a1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb4aff480a918270c6189907ac65513bc8c4da870a36ab4101ad8d5df72f834b8b2d5ae8edeefc4d94bf9c94c29226fab780f4996e6f04b62</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>