<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:34.4234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032871</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인코딩 방법 및 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>CODING METHOD AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.11</openDate><openNumber>10-2024-0160606</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 인코딩 방법 및 전자 디바이스를 제공한다. 이 방법은, 3차원 장면 내의 하나 이상의 프로브에 대응하고, 렌더링 프로세스에서 3차원 장면 내의 물체의 음영 효과를 결정하기 위해 제2 디바이스에 의해 사용되는 프로브 데이터를 획득하는 단계와, 프로브 데이터에 대해 도메인 변환을 포함하는 데이터 형태 변환을 수행하여 중간 데이터를 획득하는 단계와, 중간 데이터를 인코딩하여 대응하는 비트스트림을 획득하는 단계를 포함한다. 종래 기술에 비해, 본 출원은 동일한 렌더링 효과 하에서는 비트 전송률을 줄일 수 있고, 동일한 비트 전송률 하에서는 렌더링 효과를 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023174107</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/080100</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 디바이스에 적용되는 인코딩 방법으로서, 프로브 데이터를 획득하는 단계 - 상기 프로브 데이터는 3차원 장면 내의 하나 이상의 프로브에 대응하고, 상기 프로브 데이터는 렌더링 프로세스에서 상기 3차원 장면 내의 물체의 음영 효과를 결정하기 위해 제2 디바이스에 의해 사용됨 - 와,상기 프로브 데이터에 대해 데이터 형태 변환을 수행하여 중간 데이터를 획득하는 단계 - 상기 데이터 형태 변환은 도메인 변환을 포함함 - 와, 상기 중간 데이터를 인코딩하여 대응하는 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로브 데이터에 대해 데이터 형태 변환을 수행하여 중간 데이터를 획득하는 상기 단계는,  상기 프로브 데이터에 대해 제1 처리를 수행하여 변환된 데이터를 획득하는 단계와,  상기 변환된 데이터에 대해 제2 처리를 수행하여 상기 중간 데이터를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 제1 처리가 도메인 변환인 경우, 상기 제2 처리는 양자화 및/또는 제1 방식 재배열을 포함하고,상기 제2 처리가 상기 도메인 변환인 경우, 상기 제1 처리는 상기 양자화 및/또는 상기 제1 방식 재배열을 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로브 데이터에 대해 데이터 형태 변환을 수행하여 중간 데이터를 획득하는 상기 단계는, 상기 프로브 데이터에 대해 제1 처리를 수행하기 전에, 상기 프로브 데이터에 대해 제3 처리를 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 처리는, 상기 도메인 변환, 상기 양자화, 및 상기 제1 방식 재배열 중 적어도 하나를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 변환된 데이터에 대해 제2 처리가 수행된 후, 상기 중간 데이터가 획득되기 전에, 상기 제2 처리를 통해 획득된 데이터에 대해 제2 방식 재배열을 수행하여 상기 중간 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 방식 재배열은 상기 제2 처리를 통해 획득된 데이터를 YUV 평면에 패딩하는 것인, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터이고 상기 조명 데이터가 복수의 채널을 포함하는 경우, 상기 제1 방식 재배열은, 일부 채널의 데이터를 폐기하는 것, 상기 조명 데이터를 사전 설정된 정밀도로 변환하는 것, 또는 상기 조명 데이터에 대해 차원 변환을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 가시성 데이터(visibility data)이고 상기 가시성 데이터가 복수의 채널을 포함하는 경우, 상기 제1 방식 재배열은, 채널 분할을 수행하는 것, 상기 가시성 데이터를 사전 설정된 정밀도로 변환하는 것, 또는 상기 가시성 데이터에 대해 차원 변환을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도메인 변환은, 정규화되지 않은 도메인에서 정규화된 도메인으로의 변환, 선형 도메인에서 비선형 도메인으로의 변환, RGB 도메인에서 YUV 도메인으로의 변환, RGB 도메인에서 XYZ 도메인으로의 변환, RGB 도메인에서 Lab 도메인으로의 변환, 및 화상 도메인(picture domain)에서 변형 도메인(transform domain)으로의 변환 중 적어도 하나를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터는 2차원 화상, 또는 구면 고조파 함수 기저 계수(spherical harmonic function basis coefficient), 또는 구면 웨이블릿 기저 계수(spherical wavelet basis coefficient)에 의해 표현되는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로브의 속성 데이터를 인코딩하여 상기 비트스트림을 획득하는 단계를 더 포함하되, 상기 속성 데이터는 상기 데이터 형태 변환을 위한 제1 속성 데이터 및/또는 상기 렌더링 프로세스에서 사용되는 제2 속성 데이터를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터 및 가시성 데이터를 포함하는 경우, 상기 비트스트림은 비트스트림 구조 정보를 포함하고, 상기 비트스트림 구조 정보는 상기 조명 데이터에 대응하는 중간 데이터의 위치 및/또는 상기 가시성 데이터에 대응하는 중간 데이터의 위치를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터 및 가시성 데이터를 포함하는 경우, 상기 조명 데이터의 데이터량, 상기 가시성 데이터의 데이터량, 및 사전 설정된 비트 전송률에 기초하여, 상기 조명 데이터에 대응하는 제1 타겟 비트 전송률 및 상기 가시성 데이터에 대응하는 제2 타겟 비트 전송률을 결정하는 단계를 더 포함하되,상기 중간 데이터를 인코딩하여 대응하는 비트스트림을 획득하는 상기 단계는, 상기 조명 데이터에 대응하는 중간 데이터를 상기 제1 타겟 비트 전송률에 기초하여 인코딩하고, 상기 가시성 데이터에 대응하는 중간 데이터를 상기 제2 타겟 비트 전송률에 기초하여 인코딩하여, 상기 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터 및 가시성 데이터를 포함하는 경우, 상기 조명 데이터의 데이터량, 상기 가시성 데이터의 데이터량, 및 채널 피드백 정보에 기초하여, 상기 조명 데이터에 대응하는 인코딩 방식 및 상기 가시성 데이터에 대응하는 인코딩 방식을 결정하는 단계를 더 포함하되, 상기 인코딩 방식은 프레임 내 인코딩(intra-frame encoding) 또는 프레임 간 인코딩(inter-frame encoding)을 포함하고, 상기 중간 데이터를 인코딩하여 대응하는 비트스트림을 획득하는 상기 단계는, 상기 조명 데이터에 대응하는 인코딩 방식을 사용하여 상기 조명 데이터에 대응하는 중간 데이터를 인코딩하고, 상기 가시성 데이터에 대응하는 인코딩 방식을 사용하여 상기 가시성 데이터에 대응하는 중간 데이터를 인코딩하여, 상기 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 디바이스로서, 프로브 데이터를 획득하도록 구성된 데이터 획득 모듈 - 상기 프로브 데이터는 3차원 장면 내의 하나 이상의 프로브에 대응하고, 상기 프로브 데이터는 렌더링 프로세스에서 상기 3차원 장면 내의 물체의 음영 효과를 결정하기 위해 제2 디바이스에 의해 사용됨 - 과,상기 프로브 데이터에 대해 데이터 형태 변환을 수행하여 중간 데이터를 획득하도록 구성된 데이터 형태 변환 모듈 - 상기 데이터 형태 변환은 도메인 변환을 포함함 - 과, 상기 중간 데이터를 인코딩하여 대응하는 비트스트림을 획득하도록 구성된 인코딩 모듈을 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 데이터 형태 변환 모듈은,  상기 프로브 데이터에 대해 도메인 변환인 제1 처리를 수행하여 변환된 데이터를 획득하거나, 상기 변환된 데이터에 대해 상기 도메인 변환인 제2 처리를 수행하여 상기 중간 데이터를 획득하도록 구성된 도메인 변환 모듈과,  상기 프로브 데이터에 대해 양자화인 제1 처리를 수행하여 변환된 데이터를 획득하거나, 상기 변환된 데이터에 대해 상기 양자화인 제2 처리를 수행하여 상기 중간 데이터를 획득하도록 구성된 양자화 모듈과,  상기 프로브 데이터에 대해 제1 방식 재배열인 제1 처리를 수행하여 변환된 데이터를 획득하거나, 상기 변환된 데이터에 대해 상기 제1 방식 재배열인 제2 처리를 수행하여 상기 중간 데이터를 획득하도록 구성된 재배열 모듈을 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 도메인 변환 모듈은 또한, 상기 프로브 데이터에 대해 제1 처리를 수행하기 전에 상기 프로브 데이터에 대해 상기 도메인 변환인 제3 처리를 수행하도록 구성되고, 상기 양자화 모듈은 또한, 상기 프로브 데이터에 대해 제1 처리를 수행하기 전에 상기 프로브 데이터에 대해 상기 양자화인 제3 처리를 수행하도록 구성되고, 상기 재배열 모듈은 또한, 상기 프로브 데이터에 대해 제1 처리를 수행하기 전에 상기 프로브 데이터에 대해 상기 제1 방식 재배열인 제3 처리를 수행하도록 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 재배열 모듈은 또한, 상기 변환된 데이터에 대해 제2 처리가 수행된 후, 상기 중간 데이터가 획득되기 전에, 상기 제2 처리를 통해 획득된 데이터에 대해 제2 방식 재배열을 수행하여 상기 중간 데이터를 획득하도록 구성되고, 상기 제2 방식 재배열은 상기 제2 처리를 통해 획득된 데이터를 YUV 평면에 패딩하는 것인, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터이고 상기 조명 데이터가 복수의 채널을 포함하는 경우, 상기 제1 방식 재배열은, 일부 채널의 데이터를 폐기하는 것, 상기 조명 데이터를 사전 설정된 정밀도로 변환하는 것, 또는 상기 조명 데이터에 대해 차원 변환을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 가시성 데이터이고 상기 가시성 데이터가 복수의 채널을 포함하는 경우, 상기 제1 방식 재배열은, 채널 분할을 수행하는 것, 상기 가시성 데이터를 사전 설정된 정밀도로 변환하는 것, 또는 상기 가시성 데이터에 대해 차원 변환을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도메인 변환은, 정규화되지 않은 도메인에서 정규화된 도메인으로의 변환, 선형 도메인에서 비선형 도메인으로의 변환, RGB 도메인에서 YUV 도메인으로의 변환, RGB 도메인에서 XYZ 도메인으로의 변환, RGB 도메인에서 Lab 도메인으로의 변환, 및 화상 도메인에서 변형 도메인으로의 변환 중 적어도 하나를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터는 2차원 화상, 또는 구면 고조파 함수 기저 계수, 또는 구면 웨이블릿 기저 계수에 의해 표현되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인코딩 모듈은 또한, 상기 하나 이상의 프로브의 속성 데이터를 인코딩하여 상기 비트스트림을 획득하도록 구성되고, 상기 속성 데이터는 상기 데이터 형태 변환을 위한 제1 속성 데이터 및/또는 상기 렌더링 프로세스에서 사용되는 제2 속성 데이터를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터 및 가시성 데이터를 포함하는 경우, 상기 비트스트림은 비트스트림 구조 정보를 포함하고, 상기 비트스트림 구조 정보는 상기 조명 데이터에 대응하는 중간 데이터의 위치 및/또는 상기 가시성 데이터에 대응하는 중간 데이터의 위치를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터 및 가시성 데이터를 포함하는 경우, 상기 조명 데이터의 데이터량, 상기 가시성 데이터의 데이터량, 및 사전 설정된 비트 전송률에 기초하여, 상기 조명 데이터에 대응하는 제1 타겟 비트 전송률 및 상기 가시성 데이터에 대응하는 제2 타겟 비트 전송률을 결정하도록 구성된 비트스트림 로드 밸런싱 모듈을 더 포함하되,상기 인코딩 모듈은 구체적으로, 상기 조명 데이터에 대응하는 중간 데이터를 상기 제1 타겟 비트 전송률에 기초하여 인코딩하고, 상기 가시성 데이터에 대응하는 중간 데이터를 상기 제2 타겟 비트 전송률에 기초하여 인코딩하여, 상기 비트스트림을 획득하도록 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브 데이터가 조명 데이터 및 가시성 데이터를 포함하는 경우, 상기 조명 데이터의 데이터량, 상기 가시성 데이터의 데이터량, 및 채널 피드백 정보에 기초하여, 상기 조명 데이터에 대응하는 인코딩 방식 및 상기 가시성 데이터에 대응하는 인코딩 방식을 결정하도록 구성된 비트스트림 로드 밸런싱 모듈을 더 포함하되,상기 인코딩 방식은 프레임 내 인코딩 또는 프레임 간 인코딩을 포함하고, 상기 인코딩 모듈은 구체적으로, 상기 조명 데이터에 대응하는 인코딩 방식을 사용하여 상기 조명 데이터에 대응하는 중간 데이터를 인코딩하고, 상기 가시성 데이터에 대응하는 인코딩 방식을 사용하여 상기 가시성 데이터에 대응하는 중간 데이터를 인코딩하여, 상기 비트스트림을 획득하도록 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전자 디바이스로서, 메모리 및 프로세서를 포함하되, 상기 메모리는 상기 프로세서에 결합되고, 상기 메모리는 프로그램 명령어를 저장하며, 상기 프로그램 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따라 제1 디바이스에 의해 수행되는 인코딩 방법을 수행할 수 있게 되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 칩으로서,하나 이상의 인터페이스 회로 및 하나 이상의 프로세서를 포함하되, 상기 인터페이스 회로는 전자 디바이스의 메모리로부터 신호를 수신하고 상기 신호를 상기 프로세서에 전송하도록 구성되고, 상기 신호는 컴퓨터 명령어를 포함하며, 상기 프로세서가 상기 컴퓨터 명령어를 실행할 때, 상기 전자 디바이스는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따라 제1 디바이스에 의해 수행되는 인코딩 방법을 수행할 수 있게 되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터 또는 프로세서에서 실행될 때, 상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 인코딩 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 소프트웨어 프로그램을 포함하고, 상기 소프트웨어 프로그램이 컴퓨터 또는 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계들이 수행되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Zehui</engName><name>린 제후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>CAI, Kangying</engName><name>카이 캉잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WEI, Rong</engName><name>웨이 롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>MO, Yunneng</engName><name>모 윤넹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210255740.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1072131-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1072386-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1072400-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0163545-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.20</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0168968-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0918236-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032871.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f23b655bf20cbb3633c9c9e441666c0514d027b2941a828b2e344fb3f550d089d5ef1d0581194b1a379a7b362ffa096e27b454bdea7262f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf002077c29e94db139a285cf19e988fa8ed2cf375a9b08bff52e32f7a626eb33eac9a2a0b18192dd17ad5352bd32b0cb0f4e76c270557cde2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>