<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:57.4157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042771</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 보상 방법, 장치, 기기, 매체 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY COMPENSATION METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE, MEDIUM AND DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0006337</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 표시 보상 방법, 장치, 기기, 매체 및 표시 장치를 개시하며, 표시 기술 분야에 속한다. 해당 방법은 표시 패널의 2개 이상의 목표 계조의 휘도 매개변수를 얻으며, 휘도 매개변수에 따라, 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조를 결정하는 것; 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조에 따라, 계조의 휘도 경향이 일치한 구간을 결정하는 것; 표시 패널의 전체 계조 중의 목표 계조에 대해, Demura 보상 알고리즘을 사용하여 Demura 보상 계수를 산출하는 것; 표시 패널에서의 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대해, 균일성 보상 알고리즘을 사용하여 균일성 보상 계수를 산출하는 것; Demura 보상 계수 및 균일성 보상 계수를 구동 IC에 기입하여, 구동 IC로 하여금 Demura 보상 계수 및 균일성 보상 계수에 따라 보상을 수행하도록 하는 것;을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024000887</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/122281</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 보상 방법에 있어서,표시 패널의 전체 계조 중 2개 이상의 목표 계조의 휘도 매개변수를 얻으며, 상기 휘도 매개변수에 따라, 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조를 결정하는 것;상기 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 상기 휘도 경향이 불일치한 목표 계조에 따라, 전체 계조의 휘도 경향이 일치한 구간을 결정하는 것;상기 표시 패널의 전체 계조 중의 목표 계조에 대해, Demura 보상 알고리즘을 사용하여 Demura 보상 계수를 산출하는 것;상기 표시 패널에서의 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대해, 균일성 보상 알고리즘을 사용하여 균일성 보상 계수를 산출하는 것;상기 Demura 보상 계수 및 상기 균일성 보상 계수를 구동 집적 회로에 기입하고, 상기 구동 집적 회로는 표시되는 계조에 따라 상기 Demura 보상 계수 및 상기 균일성 보상 계수를 판독하여 보상을 수행하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 목표 계조는 최대 계조를 포함하며,상기 휘도 매개변수에 따라, 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조를 결정하는 것은,상기 표시 패널의 표시 영역을 N1개의 서브 영역으로 분할하되, N1은 2 이상의 정수인것;상기 N1개의 서브 영역의 휘도 매개변수에 따라, 상기 N1개의 서브 영역 중 각각의 서브 영역의 상이한 목표 계조의 휘도 특성화값을 결정하는 것;각각의 서브 영역의 목표 계조의 휘도 특성화값과 최대 계조의 휘도 특성화값의 제1 차이값을 얻는 것;상기 제1 차이값이 제1 일치 임계값 이상인 서브 영역의 수량이 제1 사전 설정된 조건을 만족시킬 경우, 목표 계조를 휘도 경향이 불일치한 목표 계조로 결정하는 것;상기 제1 차이값이 상기 제1 일치 임계값 이상인 서브 영역의 수량이 상기 제1 사전 설정된 조건을 만족시키지 않는 경우, 목표 계조를 휘도 경향이 일치한 목표 계조로 결정하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 목표 계조는 최대 계조를 포함하며,상기 휘도 매개변수에 따라, 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조를 결정하는 것은,상기 표시 패널의 표시 영역을 N2개의 서브 영역으로 분할하되, N2는 2 이상의 정수인것;상기 N2개의 서브 영역의 휘도 매개변수에 따라, 상기 N2개의 서브 영역 중 각각의 서브 영역의 상이한 목표 계조의 휘도 특성화값, 및 동일 목표 계조에서의 각각의 서브 영역의 제1 표시 색상의 휘도 특성화값과 제2 표시 색상의 휘도 특성화값을 결정하되, 상기 제1 표시 색상은 백색이고, 상기 제2 표시 색상은 적색, 녹색, 청색 중 적어도 한 종류인 것;각각의 서브 영역의 목표 계조의 휘도 특성화값과 최대 계조의 휘도 특성화값의 제2 차이값, 및 동일 목표 계조에서의 각각의 서브 영역의 상기 제1 표시 색상의 휘도 특성화값과 상기 제2 표시 색상의 휘도 특성화값의 제3 차이값을 얻는 것;상기 제2 차이값이 제2 일치 임계값을 초과하는 서브 영역의 수량이 제2 사전 설정된 조건을 만족시킬 경우, 또는 상기 제3 차이값이 제3 일치 임계값을 초과하는 서브 영역의 수량이 제3 사전 설정된 조건을 만족시킬 경우, 목표 계조를 휘도 경향이 불일치한 목표 계조로 결정하는 것;상기 제2 차이값이 상기 제2 일치 임계값을 초과하는 서브 영역의 수량이 상기 제2 사전 설정된 조건을 만족시키지 않는 경우, 또한 상기 제3 차이값이 상기 제3 일치 임계값을 초과하는 서브 영역의 수량이 상기 제3 사전 설정된 조건을 만족시키지 않는 경우, 목표 계조를 휘도 경향이 일치한 목표 계조로 결정하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 휘도 특성화값은 서브 영역의 휘도 매개변수 및 목표 계조에 대응하는 참조 휘도 매개변수에 따라 결정하는 것인, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 참조 휘도 매개변수는 사전에 지정된 휘도 매개변수 또는 임의의 하나의 서브 영역의 휘도 매개변수를 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 목표 계조는 최대 계조를 포함하며,상기 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조에 따라, 전체 계조의 휘도 경향이 일치한 구간을 결정하는 것은,목표 계조가 큰 것으로부터 작은 것으로의 순으로, 목표 계조에서 제1 목표 계조를 검색하되, 상기 제1 목표 계조는 제1 휘도 경향이 불일치한 목표 계조인 것;상기 제1 목표 계조에 따라, 상기 휘도 경향이 일치한 구간을 결정하되, 상기 휘도 경향이 일치한 구간의 상한값은 최대 계조이고, 상기 휘도 경향이 일치한 구간의 하한값은 상기 제1 목표 계조인 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,목표 계조에 상기 제1 목표 계조가 포함되지 않을 경우, 보다 작은 값의 목표 계조를 새로 얻는 것;상기 제1 목표 계조를 얻을 때까지, 새로 얻은 목표 계조의 휘도 경향 일치 여부를 판정하는 것;을 더 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 목표 계조가 큰 것으로부터 작은 것으로의 순으로, 목표 계조에서 제1 목표 계조를 검색하는 것은,전체 계조에서 복수의 후보 계조를 선택하고, 상기 후보 계조를 목표 계조로 하는 것;목표 계조가 큰 것으로부터 작은 것으로의 순으로, 상기 제1 목표 계조를 얻을 때까지, 상기 후보 계조의 휘도 경향 일치 여부를 순차적으로 판정하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 목표 계조는 최대 계조를 포함하며,상기 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조에 따라, 전체 계조의 휘도 경향이 일치한 구간을 결정하는 것은,목표 계조가 큰 것으로부터 작은 것으로의 순으로, 목표 계조에서 제1 유형 계조 및 제2 유형 계조를 검색하되, 상기 제1 유형 계조는 휘도 경향이 불일치하고 또한 휘도 경향이 앞의 목표 계조의 상기 휘도 경향과 다른 목표 계조를 포함하고, 상기 제2 유형 계조는 휘도 경향이 일치하고 또한 휘도 경향이 앞의 목표 계조의 상기 휘도 경향과 다른 목표 계조를 포함하는 것;목표 계조가 큰 것으로부터 작은 것으로의 순으로, 최대 계조부터 첫번 째 상기 제1 유형 계조까지의 구간, 상기 제2 유형 계조부터 인접하는 상기 제1 유형 계조까지의 구간, 및/또는 최소 상기 제2 유형 계조부터 최소 계조까지의 구간을 상기 휘도 경향이 일치한 구간으로 결정하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 목표 계조는 최대 계조를 포함하며,상기 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조에 따라, 전체 계조의 휘도 경향이 일치한 구간을 결정하는 것은,고휘도 계조 구간을 얻는 것;상기 고휘도 계조 구간에서, 목표 계조가 큰 것으로부터 작은 것으로의 순으로, 목표 계조에서 제3 유형 계조 및 제4 유형 계조를 검색하되, 상기 제3 유형 계조는 휘도 경향이 불일치하고 또한 휘도 경향이 앞의 목표 계조의 상기 휘도 경향과 일치성이 다른 목표 계조를 포함하고, 상기 제4 유형 계조는 휘도 경향이 일치하고 또한 휘도 경향이 앞의 목표 계조의 상기 휘도 경향과 일치성이 다른 목표 계조를 포함하는 것;목표 계조가 큰 것으로부터 작은 것으로의 순으로, 상기 고휘도 계조 구간에서 최대 계조부터 첫번 째 상기 제3 유형 계조까지의 구간, 상기 제4 유형 계조부터 인접하는 상기 제3 유형 계조까지의 구간, 및/또는 최소 제4 유형 계조부터 최소 계조까지의 구간을 상기 휘도 경향이 일치한 구간으로 결정하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 최소 계조는 전체 계조 중의 계조 최소치 또는 상기 고휘도 계조 구간 중의 계조 최소치를 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 표시 패널에서의 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대해, 균일성 보상 알고리즘을 사용하여 균일성 보상 계수를 산출하는 것은,상기 표시 패널에서의 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대해, 균일성 보상 알고리즘을 사용하여 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대응하는 게인 계수를 얻는 것;상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조 및 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대응하는 게인 계수를 사용하여, 피팅하여 상기 휘도 경향이 일치한 구간의 게인 계수 그래프의 상수 계수를 산출하며, 상기 상수 계수를 상기 균일성 보상 계수로 결정하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,표시 패널의 표시 영역은 복수의 서브 영역을 포함하며, 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대응하는 게인 계수는 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조가 각 서브 영역에서 대응하는 게인 계수를 포함하고, 상기 휘도 경향이 일치한 구간의 게인 계수 그래프의 상수 계수는 각 서브 영역에 대응하는 상수 계수를 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 목표 계조는,상기 표시 패널에 대해 균일성 보상을 수행할 때의 지정 선택된 계조 및 표시 패널에 대해 Demura 보상을 수행할 때의 지정 선택된 계조; 또는상기 표시 패널에 대해 균일성 보상을 수행할 때의 지정 선택된 일부 계조 및 표시 패널에 대해 Demura 보상을 수행할 때의 지정 선택된 일부 계조;를 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 목표 계조는 Demura 보상 과정에서 지정하여 촬영된 계조 중의 최대 계조를 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 표시 장치의 구동 집적 회로에 적용되는 표시 보상 방법에 있어서,상기 구동 집적 회로에는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 표시 보상 방법으로 얻은 Demura 보상 계수 및 균일성 보상 계수가 저장되어 있고, 상기 방법은,표시 신호에 따라, 표시되는 계조를 결정하는 것;표시되는 계조가 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 계조를 포함할 경우, 저장된 상기 Demura 보상 계수 및 상기 균일성 보상 계수를 판독하고, 표시되는 계조, 상기 Demura 보상 계수 및 상기 균일성 보상 계수에 따라 표시 신호를 보상하는 것;표시되는 계조가 상기 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 계조를 포함하지 않을 경우, 저장된 상기 Demura 보상 계수를 판독하고, 표시되는 계조 및 상기 Demura 보상 계수에 따라 표시 신호를 보상하는 것;을 포함하는, 표시 보상 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표시 보상 장치에 있어서,표시 패널의 전체 계조 중 2개 이상의 목표 계조의 휘도 매개변수를 얻으며, 상기 휘도 매개변수에 따라, 휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조를 결정하는, 일치성 결정 모듈;휘도 경향이 일치한 목표 계조 및 휘도 경향이 불일치한 목표 계조에 따라, 전체 계조의 휘도 경향이 일치한 구간을 결정하는, 구간 결정 모듈;표시 패널의 전체 계조 중의 목표 계조에 대해, Demura 보상 알고리즘을 사용하여 Demura 보상 계수를 산출하는, 제1 계산 모듈;상기 표시 패널에서의 휘도 경향이 일치한 구간에 위치하는 목표 계조에 대해, 균일성 보상 알고리즘을 사용하여 균일성 보상 계수를 산출하는, 제2 계산 모듈;상기 Demura 보상 계수 및 상기 균일성 보상 계수를 구동 집적 회로에 기입하여, 상기 구동 집적 회로로 하여금 표시되는 계조에 따라 상기 Demura 보상 계수 및 상기 균일성 보상 계수를 판독하여 보상을 수행하도록 하는, 기입 모듈;을 포함하는, 표시 보상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로세서 및 컴퓨터 프로그램 명령이 저장되어 있는 메모리를 포함하는 표시 보상 기기에 있어서,상기 프로세서가 상기 컴퓨터 프로그램 명령을 실행할 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 표시 보상 방법을 구현하는, 표시 보상 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 표시 장치에 있어서,구동 집적 회로를 포함하며, 상기 구동 집적 회로에는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 표시 보상 방법으로 얻은 Demura 보상 계수 및 균일성 보상 계수가 저장되어 있고, 상기 구동 집적 회로는 상기 Demura 보상 계수 및 상기 균일성 보상 계수를 판독하여 제16항의 표시 보상 방법을 실행하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에는 컴퓨터 프로그램 명령이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 표시 보상 방법을 구현하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산, 디벨럽먼트 존, 롱텡 로드, 넘버 *, 빌딩 *</address><code>520150395661</code><country>중국</country><engName>KUNSHAN GO-VISIONOX OPTO-ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>쿤산 고-비젼녹스 옵토-일렉트로닉스 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 지앙수 쿤산 수...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Hongyu</engName><name>왕, 훙위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 지앙수 쿤산 수...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HAN, Chong</engName><name>한, 충</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 지앙수 쿤산 수...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Shuangjia</engName><name>리, 솽자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210744996.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1434495-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1436871-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1436895-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0213081-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0198565-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1072085-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042771.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aef205ad81442f7bbcadc4dcbaad03dbf85b36342196b8be09675b9b8ed78d599bd1d13fa84eb754f537ab0b1c93c93f22e3070ed2b69e7d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cfb5fe4032a17455d8e4d479ac211742f538aede2743272d2a03d8dd1686451b8c7b1ec6264633819bc7e94f6c16732d3eb3ec8f7e172f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>