<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:52.3852</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0051089</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>X-RAY CHIP COUNTER OPERATION SYSTEM THAT CAN BE  INTERLOCKED WITH EXISTING X-RAY CHIP COUNTERS AND  HAS LABEL ATTACHMENT FUNCTION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.28</openDate><openNumber>10-2024-0154774</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06M 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03B 42/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 엑스레이 칩카운터 운용 시스템에 관한 것이다. 상기 시스템은, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템으로서, 릴들을 수납하는 적어도 하나 이상의 매거진랙을 구비한 복수의 매거진랙 스테이션- 상기 복수의 매거진랙 스테이션은, 카운팅 이전의 릴들을 수납하는 공급부 매거진랙 스테이션과, 카운팅이 완료된 릴들을 수납하는 수거부 매거진랙 스테이션을 포함함 -, 및 카운팅되지 않은 릴들을 수납하는 릴수거함을 포함하는 릴 수납부; 상기 공급부 매거진랙 스테이션으로부터 상기 엑스레이 칩카운터의 트레이에 적어도 하나 이상의 릴을 운반하여 안착시키고, 촬영이 끝난 릴을 상기 수거부 매거진랙 스테이션 또는 상기 릴수거함으로 운반하는 그리퍼를 갖는 이송 로봇; 및 상기 이송 로봇을 제어하는 제어부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템으로서,상기 엑스레이 칩카운터의 촬영을 개시하도록 하는 촬영개시부;상기 엑스레이 칩카운터의 촬영 완료를 인식하는 촬영완료 인식부; 및상기 엑스레이 칩카운터에서 카운팅 완료된 릴들에 라벨을 부착하는 라벨 부착부를 포함하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,릴들을 수납하는 적어도 하나 이상의 매거진랙을 구비한 복수의 매거진랙 스테이션- 상기 복수의 매거진랙 스테이션은, 카운팅 이전의 릴들을 수납하는 공급부 매거진랙 스테이션과, 카운팅이 완료된 릴들을 수납하는 수거부 매거진랙 스테이션을 포함함 -, 및 카운팅 되지 않은 릴들을 수납하는 릴수거함을 포함하는 릴 수납부;상기 공급부 매거진랙 스테이션으로부터 상기 엑스레이 칩카운터의 트레이에 적어도 하나 이상의 릴을 운반하여 안착시키고, 촬영이 끝난 릴을 상기 수거부 매거진랙 스테이션 또는 상기 릴수거함으로 운반하는 그리퍼를 갖는 이송 로봇; 및상기 이송 로봇을 제어하는 제어부를 포함하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 촬영개시부는,상기 이송 로봇이 상기 엑스레이 칩카운터의 트레이의 안착위치에 릴을 놓으면, 상기 엑스레이 칩카운터의 제어부에 촬영 개시 신호를 인가하거나,상기 이송 로봇의 그리퍼를 통해 상기 엑스레이 칩카운터의 촬영 개시 버튼을 누르거나,상기 엑스레이 칩카운터의 촬영 개시 버튼 측에 설치된 버튼 누름장치를 통해 상기 촬영 개시 버튼을 누르거나, 또는상기 촬영 개시 버튼의 스위치에 구동 신호를 인가하여 온(On) 상태로 만들어 상기 엑스레이 칩카운터의 촬영을 개시하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 촬영완료 인식부는,상기 엑스레이 칩카운터의 제어부로부터 카운팅 완료 신호를 수신하거나,상기 이송 로봇은 트레이를 촬영 가능한 카메라를 구비하고, 상기 카메라가 상기 엑스레이 칩카운터의 촬영 완료 후 나온 트레이를 촬영하거나, 또는상기 카메라가 상기 엑스레이 칩카운터의 모니터에 표시된 카운트 수량을 촬영하여 상기 엑스레이 칩카운터의 촬영 완료를 인식하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 이송 로봇은, 상기 엑스레이 칩카운터의 라벨프린터에 의해 인쇄된 라벨을 상기 릴에 부착하기 위한 라벨탈부착헤드 버큠을 더 구비하며,상기 라벨 부착부는, 상기 라벨프린터에 의해 인쇄된 라벨을 상기 라벨탈부착헤드 버큠을 통해 운반하여 상기 릴에 부착하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 라벨 부착부는,상기 엑스레이 칩카운터의 제어부의 인쇄신호를 수신하여 인쇄된 라벨을 상기 릴에 부착하거나,상기 엑스레이 칩카운터에 바코드스캐너가 내장되어 있는 경우 상기 릴에 사전 부착된 바코드를 스캔하여 생성된 스캔 신호를 수신하여 인쇄된 라벨을 상기 릴에 부착하거나,상기 바코드스캐너에 의해 상기 바코드가 인식되지 않은 경우, 상기 이송 로봇의 카메라로 상기 릴의 바코드를 스캔하여 생성된 스캔 신호를 수신하여 인쇄된 라벨을 상기 릴에 부착하거나,상기 엑스레이 칩카운터의 바코드스캐너가 바코드를 스캔하지 못한 경우 또는 엑스레이 칩카운터에 바코드스캐너가 내장되어 있지 않은 경우 키보드의 인쇄 단축버튼을 상기 이송 로봇의 그리퍼가 눌러 생성된 인쇄신호에 따라 인쇄된 라벨을 상기 릴에 부착하거나,상기 키보드의 인쇄 단축버튼 신호값을 상기 엑스레이 칩카운터의 제어부에 전송하여 생성된 인쇄신호에 따라 인쇄된 라벨을 상기 릴에 부착하거나, 또는상기 엑스레이 칩카운터의 모니터는 터치모니터로 형성되며, 상기 모니터의 인쇄버튼을 상기 이송 로봇의 그리퍼가 눌러 생성된 인쇄신호에 따라 인쇄된 라벨을 상기 릴에 부착하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 매거진랙 스테이션은,상기 복수개의 매거진랙을 지지하는 지지부;상기 지지부 하면에 설치된 복수개의 휠;상기 지지부를 회전시키는 회전 모터; 및상기 매거진랙 내의 릴들을 승강 가능하게 지지하는 승강 지지부재와, 상기 승강 지지부재를 승강시키는 모터를 구비한 리프트를 포함하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 지지부는,상기 매거진랙이 투입 가능하도록 개폐 가능하게 형성된 도어; 및상기 매거진랙이 탈착 가능하게 고정되는 복수개의 매거진랙 고정부재를 구비한 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서,상기 이송 로봇은 상기 엑스레이 칩카운터의 트레이를 촬영하는 카메라를 구비하고, 상기 카메라를 통해 촬영된 상기 트레이 영상을 기초로 상기 트레이의 릴 안착 부분을 인식하고, 상기 제어부는 상기 릴 안착 부분을 상기 이송 로봇이 릴을 놓는 위치로 설정하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 이송 로봇은, 상기 엑스레이 칩카운터의 트레이 높이를 측정하는 거리측정센서를 더 포함하며,상기 제어부는, 상기 측정된 트레이 높이를 기초로 상기 이송 로봇의 그리퍼가 상기 트레이 높이에 맞게 상기 릴을 안착시키도록 제어하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제어부는, 상기 거리측정센서를 통해, 릴이 안착되지 않은 상태의 트레이 높이, 및 상기 트레이에 릴이 안착된 상태에서 릴 상면의 높이를 측정하고, 상기 릴 상면의 높이와 상기 트레이 높이의 차이를 통해 릴 자체 두께를 계산하고,상기 트레이 높이 및 상기 릴 자체 두께를 기초로 릴 안착 위치를 설정하는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서,상기 매거진랙 스테이션은, 상기 매거진랙에 수납된 릴의 높이를 측정하는 릴 높이 감지센서를 더 포함하며,상기 리프트는, 상기 측정된 릴의 높이를 기초로 상기 매거진랙 내의 릴을 상기 릴이 수취되는 설정 높이까지 상승시키는 것을 특징으로 하는, 기존 엑스레이 칩카운터에 연동 가능하며 라벨 부착 기능을 갖는 엑스레이 칩카운터 운용 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>120230261898</code><country>대한민국</country><engName>Onnuri Innotek Co., Ltd.</engName><name>주식회사 온누리이노텍</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>세종특별자치시 시청대로 ***, ...</address><code>420090485531</code><country>대한민국</country><engName>CHO, Yu Hyun</engName><name>조유현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, A동 ****호(문정동, 엠스테이트)</address><code>920141000616</code><country>대한민국</country><engName>TNI IP LAW FIRM</engName><name>특허법인 티앤아이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0438732-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.06.12</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5179209-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230051089.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9360acbdcd394169cf9172631114a1a429c7a1e2265871b268bed56a55f7c723b7fa177442878432acb6ba3fa0474508863e6d2310eda4b5e9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf908c1cdbed7cf646bca9153754287cf9c515976cfc34da66dbf06ececa376126624d4dac039ff2fd91705191c90044ee1f32de106938d610</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>