<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:35.1535</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0187212</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽셀 회로 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND DISPLAY APPARATUS HAVING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.30</openDate><openNumber>10-2025-0096954</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 패널, 게이트 구동부, 데이터 구동부, 에미션 구동부, 전압 생성부 및 구동 제어부를 포함할 수 있다. 상기 표시 패널은 픽셀 회로를 포함할 수 있다. 상기 게이트 구동부는 상기 표시 패널에 게이트 신호를 인가할 수 있다. 상기 데이터 구동부는 상기 표시 패널에 데이터 전압을 인가할 수 있다. 상기 에미션 구동부는 상기 표시 패널에 에미션 신호를 인가할 수 있다. 상기 전압 생성부는 상기 게이트 구동부에 초기 전원 전압과 보상 전원 전압을 인가할 수 있다. 상기 구동 제어부는 설정 휘도에 기초하여 상기 표시 패널의 휘도를 제어할 수 있다. 상기 게이트 신호는 상기 초기 전원 전압과 상기 보상 전원 전압에 기초하여 생성될 수 있다. 상기 보상 전원 전압은 상기 설정 휘도에 기초하여 가변할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀 회로를 포함하는 표시 패널;상기 표시 패널에 게이트 신호를 인가하는 게이트 구동부;상기 표시 패널에 데이터 전압을 인가하는 데이터 구동부;상기 표시 패널에 에미션 신호를 인가하는 에미션 구동부;상기 게이트 구동부에 초기 전원 전압과 보상 전원 전압을 인가하는 전압 생성부; 및설정 휘도에 기초하여 상기 표시 패널의 휘도를 제어하는 구동 제어부를 포함하고,상기 게이트 신호는 상기 초기 전원 전압과 상기 보상 전원 전압에 기초하여 생성되고,상기 전압 생성부는 상기 설정 휘도에 기초하여 상기 보상 전원 전압을 가변하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 게이트 신호는 기입 게이트 신호, 보상 게이트 신호 및 초기화 게이트 신호를 포함하고,상기 픽셀 회로는 제1 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하고, 상기 데이터 전압에 기초하여 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 기입 게이트 신호에 응답하여 상기 데이터 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제2 트랜지스터;상기 보상 게이트 신호에 응답하여 상기 제1 노드와 상기 제3 노드를 연결하는 제3 트랜지스터;상기 초기화 게이트 신호에 응답하여 초기화 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 제4 트랜지스터; 및상기 구동 전류에 기초하여 발광하는 발광 소자를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제3 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터이고, 상기 보상 전원 전압은 보상 하이 전압을 포함하며, 상기 초기 전원 전압은 초기 로우 전압을 포함하고, 상기 보상 게이트 신호는 상기 보상 하이 전압과 상기 초기 로우 전압 사이에서 천이하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮으면 상기 보상 하이 전압은 증가하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 제4 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터이고, 상기 보상 전원 전압은 보상 하이 전압을 포함하며, 상기 초기 전원 전압은 초기 로우 전압을 포함하고, 상기 초기화 게이트 신호는 상기 보상 하이 전압과 상기 초기 로우 전압 사이에서 천이하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮으면 상기 보상 하이 전압은 증가하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서, 상기 제3 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터이고, 상기 보상 전원 전압은 보상 로우 전압을 포함하며, 상기 초기 전원 전압은 초기 하이 전압을 포함하고, 상기 보상 게이트 신호는 상기 초기 하이 전압과 상기 보상 로우 전압 사이에서 천이하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮으면 상기 보상 로우 전압은 감소하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항에 있어서, 상기 픽셀 회로는상기 에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터를 더 포함하고,상기 에미션 신호의 활성화 레벨 구간과 비활성화 레벨 구간 사이의 비율인 온-듀티비는 상기 설정 휘도에 기초하여 가변하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 온-듀티비는 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮아지면 상기 온-듀티비는 감소하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서, 상기 제2 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터이고, 상기 제3 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터이며, 상기 보상 전원 전압은 보상 하이 전압을 포함하고, 상기 초기 전원 전압은 초기 하이 전압과 초기 로우 전압을 포함하고,상기 기입 게이트 신호는 상기 초기 하이 전압과 상기 초기 로우 전압 사이에서 천이하고,상기 보상 게이트 신호는 상기 보상 하이 전압과 상기 초기 로우 전압 사이에서 천이하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮으면 상기 보상 하이 전압은 증가하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2 항에 있어서, 상기 게이트 신호는 발광 소자 초기화 게이트 신호를 더 포함하고, 상기 발광 소자는 상기 구동 전류가 인가되는 제1 전극 및 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하고,상기 픽셀 회로는 상기 발광 소자 초기화 게이트 신호에 응답하여 발광 소자 초기화 전압을 상기 발광 소자의 상기 제1 전극에 인가하는 제6 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 발광 소자 초기화 전압은 상기 제2 전원 전압보다 낮은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하고, 데이터 전압에 기초하여 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;기입 게이트 신호에 응답하여 상기 데이터 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제2 트랜지스터;보상 게이트 신호에 응답하여 상기 제1 노드와 상기 제3 노드를 연결하는 제3 트랜지스터;초기화 게이트 신호에 응답하여 초기화 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 제4 트랜지스터; 및상기 구동 전류에 기초하여 발광하는 발광 소자를 포함하고상기 보상 게이트 신호의 활성화 레벨은 설정 휘도에 기초하여 가변되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제3 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터이고, 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮은 경우, 상기 활성화 레벨은 증가하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제3 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터이고, 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮은 경우, 상기 활성화 레벨은 감소하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 픽셀 회로는에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터를 더 포함하고,상기 에미션 신호의 활성화 레벨 구간과 비활성화 레벨 구간 사이의 비율인 온-듀티비는 상기 설정 휘도에 기초하여 가변되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 온-듀티비는 상기 설정 휘도가 기준 설정 휘도보다 낮아지면 상기 온-듀티비는 감소하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 픽셀 회로는에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터;발광 소자 초기화 신호가 인가되는 제어 전극, 발광 소자 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 트랜지스터; 상기 에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제7 트랜지스터; 및상기 발광 소자 초기화 신호가 인가되는 제어 전극, 바이어스 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제8 트랜지스터를 더 포함하고,상기 발광 소자는 상기 제4 노드에 연결되는 제1 전극 및 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Jung Deok</engName><name>서정덕</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1432745-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230187212.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936c4c8f55f7f72fe19a419ee7fb5640986b46225778e4810fa16c238ec9aa4c88ff6ed7721695c7ba227897f49c3ede8ff64c9864012aac91</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68335ebf85af476bfb480b0d88aefe0a1048f48d8482755e9fe36eef10a89c60b0a00dd2b5d631fc3314ea6bce87f107308a3ddada7ac2ba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>