<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:59.5459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7040851</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 DC 인트라 모드 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>DC INTRA MODE PREDICTION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.03</openDate><openNumber>10-2022-0024029</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는, 샘플들이 현재 블록의 바로 위 또는 바로 좌측에 있지 않은 행 또는 열에 있는 경우와 같이, DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하기 위한 예들을 설명한다. 샘플들은, 현재 블록 위의 행에서의 샘플들에서의 마지막 샘플이 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있도록 그리고 현재 블록 좌측의 열에서의 샘플들에서의 마지막 샘플이 현재 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있도록 현재 블록과 정렬될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020257559</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/038602</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,현재 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계로서, 상기 샘플들을 결정하는 단계는, 상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록 위의 1 초과의 행인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는 상기 현재 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록 좌측의 1 초과의 열인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하는 단계를 포함하는, 상기 샘플들을 결정하는 단계; 및결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 마지막 열과 동일한 열에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록의 제 1 열과 동일한 열에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것, 또는상기 현재 블록의 상기 마지막 행과 동일한 행에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록의 제 1 행과 동일한 행에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것중 적어도 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 제 1 블록을 포함하고, 상기 샘플들의 비-인접 행은 샘플들의 제 1 비-인접 행을 포함하고, 상기 샘플들의 비-인접 열은 샘플들의 제 1 비-인접 열을 포함하고,상기 방법은,제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계로서, 상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계는, 상기 제 2 블록의 제 1 열에 있는 제 1 샘플을 갖고 상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 제 2 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 행은 상기 제 2 블록 위의 3 초과의 행들인, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 행, 또는 상기 제 2 블록의 제 1 행에 있는 제 1 샘플을 갖고 상기 제 2 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 제 2 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 열은 상기 제 2 블록 좌측의 3 초과의 열들인, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하는 단계를 포함하는, 상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계; 및상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 샘플들의 비-인접 행이 상기 현재 블록 위에 있거나 상기 샘플들의 비-인접 열이 상기 현재 블록의 좌측에 있는 행들 또는 열들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록의 좌상부 샘플에 대한 좌표는 (x0,y0) 이고, nW 는 상기 현재 블록의 폭이고, nH 는 상기 현재 블록의 높이이고, MRLIdx 는 상기 샘플들의 비-인접 행이 상기 현재 블록 위에 있거나 상기 샘플들의 비-인접 열이 상기 현재 블록의 좌측에 있는 행들 또는 열들의 수를 나타내며,상기 방법은,좌표들 (x, y0 - MRLIdx - 1) 을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 행으로서, x = x0...x0 + nW - 1 인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는좌표들 (x0 - MRLIdx - 1, y) 을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 열로서, y = y0…y0 + nH - 1 인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 결정된 샘플들의 가중 평균을 수행하는 단계를 더 포함하고,상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는 상기 결정된 샘플들의 상기 가중 평균을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 디코딩하는 단계는,상기 복수의 샘플들에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계;상기 현재 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이를 표시하는 잔차 블록을 결정하는 단계; 및상기 잔차 블록 및 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,현재 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계로서, 상기 샘플들을 결정하는 단계는,  상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록 위의 1 초과의 행인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는 상기 현재 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록 좌측의 1 초과의 열인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하는 단계를 포함하는, 상기 샘플들을 결정하는 단계; 및결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 마지막 열과 동일한 열에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록의 제 1 열과 동일한 열에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것, 또는상기 현재 블록의 상기 마지막 행과 동일한 행에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록의 제 1 행과 동일한 행에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것중 적어도 하나인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 현재 블록은 제 1 블록을 포함하고, 상기 샘플들의 비-인접 행은 샘플들의 제 1 비-인접 행을 포함하고, 상기 샘플들의 비-인접 열은 샘플들의 제 1 비-인접 열을 포함하고,상기 방법은,제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계로서, 상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계는,  상기 제 2 블록의 제 1 열에 있는 제 1 샘플을 갖고 상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 제 2 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 행은 상기 제 2 블록 위의 3 초과의 행들인, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 행, 또는 상기 제 2 블록의 제 1 행에 있는 제 1 샘플을 갖고 상기 제 2 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 제 2 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 열은 상기 제 2 블록 좌측의 3 초과의 열들인, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하는 단계를 포함하는, 상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 단계; 및상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 제 2 블록을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 샘플들의 비-인접 행이 상기 현재 블록 위에 있거나 상기 샘플들의 비-인접 열이 상기 현재 블록의 좌측에 있는 행들 또는 열들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 현재 블록의 좌상부 샘플에 대한 좌표는 (x0,y0) 이고, nW 는 상기 현재 블록의 폭이고, nH 는 상기 현재 블록의 높이이고, MRLIdx 는 상기 샘플들의 비-인접 행이 상기 현재 블록 위에 있거나 상기 샘플들의 비-인접 열이 상기 현재 블록의 좌측에 있는 행들 또는 열들의 수를 나타내며,상기 방법은,좌표들 (x, y0 - MRLIdx - 1) 을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 행으로서, x = x0...x0 + nW - 1 인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는좌표들 (x0 - MRLIdx - 1, y) 을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 열로서, y = y0…y0 + nH - 1 인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 결정된 샘플들의 가중 평균을 수행하는 단계를 더 포함하고,상기 현재 블록을 인코딩하는 단계는 상기 결정된 샘플들의 상기 가중 평균을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서,상기 인코딩하는 단계는,상기 복수의 샘플들에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계;상기 현재 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이를 표시하는 잔차 블록을 결정하는 단계; 및상기 잔차 블록을 나타내는 정보를 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,현재 블록에 비-인접한 행들 및 열들의 하나 이상의 샘플들을 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,현재 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 것으로서, 상기 샘플들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,  상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록 위의 1 초과의 행인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는 상기 현재 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록 좌측의 1 초과의 열인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하도록 구성되는, 상기 샘플들을 결정하고; 그리고결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 마지막 열과 동일한 열에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록의 제 1 열과 동일한 열에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것, 또는상기 현재 블록의 상기 마지막 행과 동일한 행에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록의 제 1 행과 동일한 행에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것중 적어도 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 현재 블록은 제 1 블록을 포함하고, 상기 샘플들의 비-인접 행은 샘플들의 제 1 비-인접 행을 포함하고, 상기 샘플들의 비-인접 열은 샘플들의 제 1 비-인접 열을 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 것으로서, 상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,  상기 제 2 블록의 제 1 열에 있는 제 1 샘플을 갖고 상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 제 2 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 행은 상기 제 2 블록 위의 3 초과의 행들인, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 행, 또는 상기 제 2 블록의 제 1 행에 있는 제 1 샘플을 갖고 상기 제 2 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 제 2 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 열은 상기 제 2 블록 좌측의 3 초과의 열들인, 상기 샘플들의 제 2 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하도록 구성되는, 상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하고; 그리고상기 제 2 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 샘플들의 비-인접 행이 상기 현재 블록 위에 있거나 상기 샘플들의 비-인접 열이 상기 현재 블록의 좌측에 있는 행들 또는 열들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서,상기 현재 블록의 좌상부 샘플에 대한 좌표는 (x0,y0) 이고, nW 는 상기 현재 블록의 폭이고, nH 는 상기 현재 블록의 높이이고, MRLIdx 는 상기 샘플들의 비-인접 행이 상기 현재 블록 위에 있거나 상기 샘플들의 비-인접 열이 상기 현재 블록의 좌측에 있는 행들 또는 열들의 수를 나타내며,상기 프로세싱 회로부는,좌표들 (x, y0 - MRLIdx - 1) 을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 행으로서, x = x0...x0 + nW - 1 인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는좌표들 (x0 - MRLIdx - 1, y) 을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 열로서, y = y0…y0 + nH - 1 인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 결정된 샘플들의 가중 평균을 수행하도록 구성되고,상기 현재 블록을 디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 결정된 샘플들의 상기 가중 평균을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서,디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,상기 복수의 샘플들에 기초하여 예측 블록을 생성하고;상기 현재 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이를 표시하는 잔차 블록을 결정하고; 그리고상기 잔차 블록 및 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,현재 블록에 비-인접한 행들 및 열들의 하나 이상의 샘플들을 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,현재 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 것으로서, 상기 샘플들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록 위의 1 초과의 행인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는 상기 현재 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록 좌측의 1 초과의 열인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하도록 구성되는, 상기 샘플들을 결정하고; 그리고결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 인코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 마지막 열과 동일한 열에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록의 제 1 열과 동일한 열에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것, 또는상기 현재 블록의 상기 마지막 행과 동일한 행에 있는 상기 마지막 샘플을 갖는 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록의 제 1 행과 동일한 행에 있는 제 1 샘플을 포함하는 것중 적어도 하나인, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,상기 복수의 샘플들에 기초하여 예측 블록을 생성하고;상기 현재 블록과 상기 예측 블록 사이의 차이를 표시하는 잔차 블록을 결정하고; 그리고상기 잔차 블록을 나타내는 정보를 시그널링하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금현재 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 샘플들을 결정하게 하는 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금  상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록 위의 1 초과의 행인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는 상기 현재 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록 좌측의 1 초과의 열인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 상기 샘플들을 결정하게 하고; 그리고결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,현재 블록에 대한 DC 인트라 모드 예측을 위해 사용하기 위한 샘플들을 결정하는 수단으로서, 상기 샘플들을 결정하는 수단은,  상기 현재 블록의 마지막 열과 동일한 열에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 행으로서, 상기 샘플들의 비-인접 행은 상기 현재 블록 위의 1 초과의 행인, 상기 샘플들의 비-인접 행, 또는 상기 현재 블록의 마지막 행과 동일한 행에 있는 마지막 샘플을 갖는 샘플들의 비-인접 열로서, 상기 샘플들의 비-인접 열은 상기 현재 블록 좌측의 1 초과의 열인, 상기 샘플들의 비-인접 열중 적어도 하나에서 복수의 샘플들을 결정하는 수단을 포함하는, 상기 샘플들을 결정하는 수단; 및결정된 상기 샘플들을 사용하는 DC 인트라 모드 예측을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/864,422</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/866,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/905,352</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1442939-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0012498-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0608357-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0608358-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217040851.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1932104734c613be017430fc702216d06179c04677dd5c5fbc2cb44e88673a1108c2addcc72d5743ec951108bb29640f414bef629f91989</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe91cffd1399ab6a4718df9635dfe3b3667db1f9d3b35cb67af24cec448ef21d855ffe1060a38fcf81ad633b95dd09b392650a7c32dba47e3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>