<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:02.32</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008609</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>애플리케이션 서비스를 위한 확장형 신뢰 실행 환경</inventionTitle><inventionTitleEng>SCALED TRUSTED EXECUTION ENVIRONMENT FOR APPLICATION SERVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.13</openDate><openNumber>10-2025-0065617</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1012</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술의 다양한 양태는 애플리케이션에 신뢰 실행 환경을 제공하기 위한 시스템, 방법 및 기계 판독 가능 매체와 관련된다. 다양한 양태는 복수의 애플리케이션에 대한 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중의 각각의 애플리케이션 엔클레이브에 대한 증명을 수행하는 것을 포함할 수 있다. 양태는 또한 클라이언트로부터 요청을 수신하는 것을 포함할 수 있다. 양태는 또한 요청을 애플리케이션 엔클레이브로 포워딩하기 위한 로드 밸런서를 선택하는 것을 포함할 수 있다. 양태는 또한 보안 환경 파라미터와 연관된 요청의 민감도 수준을 결정하는 것을 포함할 수 있다. 이러한 양태는 로드 밸런서의 엔클레이브 서버가 애플리케이션 신뢰 실행 환경에서 복수의 애플리케이션 중의 애플리케이션 실행을 위한 민감도 수준에 따라 애플리케이션 엔클레이브에 대한 요청을 라우팅하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054752</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072567</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 애플리케이션 신뢰 실행 환경을 제공하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은,복수의 애플리케이션에 대한 다수의 애플리케이션 엔클레이브로부터 제1 애플리케이션 엔클레이브의 증명을 수행하여 상기 복수의 애플리케이션에 대한 상기 애플리케이션 엔클레이브의 실행의 신뢰를 취득하는 단계;클라이언트로부터 요청을 수신하는 단계;다수의 로드 밸런서로부터 제1 로드 밸런서를 선택하여 상기 요청을 상기 애플리케이션 엔클레이브로 포워딩하는 단계; 및 상기 로드 밸런서의 엔클레이브 서버에 의해, 상기 로드 밸런서로부터 상기 애플리케이션 엔클레이브 중의 애플리케이션 엔클레이브로 상기 요청을 라우팅하여 상기 애플리케이션 신뢰 실행 환경에서 상기 복수의 애플리케이션 중의 애플리케이션을 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트로부터의 요청은 공개 데이터를 저장하는 것을 포함하고, 상기 방법은 상기 요청에 낮은 민감도 수준을 할당하는 단계, 상기 공개 데이터를 데이터베이스에 저장하는 단계, 및 상기 데이터베이스의 서버 운영자가 상기 공개 데이터를 판독 및 수정할 수 있게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트의 요청은 계좌 잔고를 포함하고, 상기 방법은 상기 요청에 높은 민감도 수준을 할당하는 단계 및 인가된 애플리케이션 엔클레이브에 액세스할 수 있는 암호화된 머클 트라이(Merkle trie)에 상기 계좌 잔고를 저장하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 제1 애플리케이션 엔클레이브의 증명을 수행하는 단계는,상기 제1 로드 밸런서에 의해, 각각의 애플리케이션 엔클레이브에 대해, 공유 암호 키, 암호 자격증명 또는 애플리케이션 엔클레이브에 의해 실행되도록 구성된 애플리케이션의 해시 인증 중 적어도 하나를 포함하는 암호 정보를 결정하는 단계; 및 상기 암호 정보를 기초로 각각의 상기 애플리케이션 엔클레이브의 유효성 또는 진위성을 검증하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 요청을 수신하는 단계는 상기 요청에 대응하는 애플리케이션 계층 요청의 유형을 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 로드 밸런서를 선택하는 단계는,각각의 상기 로드 밸런서를 무상태 애플리케이션으로 초기화하는 단계; 및도메인 이름 시스템(DNS) 레코드를 기초로 상기 로드 밸런서를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 요청 또는 상기 요청과 연관된 정보에 암호화가 필요한지 여부에 따라 신뢰 환경 파라미터를 기초로 상기 요청의 민감도 수준을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 로드 밸런서로부터 상기 제1 애플리케이션 엔클레이브로 상기 요청을 라우팅하는 단계는 상기 요청의 민감도 수준에 따라 신뢰 환경 파라미터를 기초로 상기 요청과 연관된 클라이언트 정보의 가시성을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 로드 밸런서에 의해, 각각의 상기 애플리케이션 엔클레이브와 대응하는 공유 암호 정보를 기초로 애플리케이션 계층에서 요청의 요청 본문을 암호화하는 단계;상기 클라이언트에 의해, 증명 보고서를 기초로 상기 제1 로드 밸런서의 다른 증명을 수행하는 단계; 및상기 제1 로드 밸런서에 의해, 사용자 입력 정제를 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,민감도 수준에 기초하여, 상기 요청을 상기 애플리케이션 엔클레이브 중 적어도 하나에 발신하기 전에, 상기 애플리케이션 엔클레이브 중 상기 적어도 하나와 공유되는 암호화 메커니즘을 통해 상기 요청과 연관된 정보를 암호화하는 단계;상기 민감도 수준 또는 애플리케이션의 유형을 기초로 상기 제1 애플리케이션 엔클레이브를 선택하는 단계;상기 제1 애플리케이션 엔클레이브로부터의 응답을 인증된 것으로서 검증하는 단계; 및상기 클라이언트에게 응답을 반환하기 전에 상기 응답을 암호화하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 애플리케이션 신뢰 실행 환경을 제공하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및 저장된 명령어를 포함하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 복수의 애플리케이션에 대한 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중의 각각의 애플리케이션 엔클레이브의 증명을 수행하는 단계; 클라이언트로부터 요청을 수신하는 단계; 복수의 로드 밸런서 중의 로드 밸런서를 선택하여 상기 요청을 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브로 포워딩하는 단계; 상기 요청을 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중 적어도 하나에 발신하기 전에, 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중 상기 적어도 하나와 공유되는 암호화 메커니즘을 통해 상기 요청과 연관된 정보를 암호화하는 단계; 및 엔클레이브 서버에 의해, 상기 로드 밸런서로부터 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중의 애플리케이션 엔클레이브로 상기 요청을 라우팅하여 상기 애플리케이션 신뢰 실행 환경에서 상기 복수의 애플리케이션 중의 애플리케이션을 실행하는 단계를 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 각각의 애플리케이션 엔클레이브의 상기 증명을 수행하는 단계를 수행하게 하는 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 로드 밸런서에 의해, 각각의 애플리케이션 엔클레이브에 대해, 각각의 애플리케이션 엔클레이브로부터의 요청을 암호화하고 인증하기 위한 공유 암호 키를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브에 의해 실행되도록 구성된 애플리케이션의 해시 인증이 예상된 버전과 일치하는지 검증하기 위한 명령어를 추가로 실행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 상기 요청을 수신하는 단계를 수행하게 하는 상기 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 상기 요청에 대응하는 유형의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API) 요청을 수신하는 단계를 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 상기 요청 또는 상기 요청과 연관된 정보에 암호화가 필요한지 여부에 따라 신뢰 환경 파라미터를 기초로 상기 요청의 민감도 수준을 결정하는 단계를 수행하게 하는 저장된 명령어 시퀀스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 상기 로드 밸런서를 선택하는 단계를 수행하게 하는 상기 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 복수의 로드 밸런서 각각을 무상태 애플리케이션으로서 초기화하는 단계;도메인 이름 시스템 레코드를 기초로 상기 복수의 로드 밸런서를 결정하는 단계; 및 상기 로드 밸런서로부터 상기 애플리케이션 엔클레이브로 상기 요청을 라우팅하는 단계 - 상기 요청의 민감도 수준에 따라 상기 요청과 연관된 클라이언트 정보의 가시성을 신뢰 환경 파라미터를 기초로 결정하는 단계를 포함함 -를 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 로드 밸런서에 의해, 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브 각각과의 대응하는 공유 암호 정보를 기초로 애플리케이션 계층에 대한 요청의 요청 본문을 암호화하는 단계를 수행하게 하는 저장된 명령어 시퀀스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 클라이언트에 의해, 증명 보고서를 기초로 상기 로드 밸런서의 다른 증명을 수행하는 단계; 및상기 로드 밸런서에 의해, 사용자 입력 정제를 수행하는 단계를 수행하게 하는 저장된 명령어 시퀀스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,민감도 수준 또는 애플리케이션 유형을 기초로 상기 애플리케이션 엔클레이브를 선택하는 단계; 및상기 클라이언트에게 상기 응답을 반환하기 전에 상기 애플리케이션 엔클레이브로부터의 응답을 인증된 것으로서 검증하는 단계를 수행하게 하는 저장된 명령어 시퀀스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 저장 매체에 저장된 명령어를 포함하며 상기 명령어는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 애플리케이션 신뢰 실행 환경을 제공하기 위한 동작을 수행하게 하고, 상기 동작은,복수의 애플리케이션에 대한 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중의 각각의 애플리케이션 엔클레이브의 증명을 수행하는 동작;클라이언트로부터 요청을 수신하는 동작;복수의 로드 밸런서 중의 로드 밸런서를 선택하여 상기 요청을 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브로 포워딩하는 동작;상기 요청을 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중 적어도 하나에 발신하기 전에, 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중 상기 적어도 하나와 공유되는 암호화 메커니즘을 통해 상기 요청과 연관된 정보를 암호화하는 동작;상기 애플리케이션을 기초로 상기 복수의 애플리케이션 엔클레이브 중의 애플리케이션 엔클레이브를 선택하는 동작;엔클레이브 서버에 의해, 상기 로드 밸런서로부터 상기 애플리케이션 엔클레이브로 상기 요청을 라우팅하여 상기 애플리케이션 신뢰 실행 환경에서 상기 복수의 애플리케이션 중의 애플리케이션을 실행하는 동작; 및상기 클라이언트에 상기 응답을 반환하기 전에 상기 애플리케이션 엔클레이브로부터의 응답을 인증된 것으로서 검증하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 스위트 ***** 피프쓰 플로어 애비뉴 오브 더 아메리카스 ****</address><code>520210473529</code><country>미국</country><engName>Ava Labs, Inc.</engName><name>아바 랩스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 애비뉴 오브 더 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KAPLAN, MICHAEL</engName><name>캐플런 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 애비뉴 오브 더 ...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>WONG, BERNARD</engName><name>웡 버나드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 애비뉴 오브 더 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MUSSALLEM, NICHOLAS JOHN</engName><name>무살렘 니콜라스 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 애비뉴 오브 더 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUTTOLPH, STEPHEN</engName><name>버톨프 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 애비뉴 오브 더 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>O'GRADY, PATRICK ROBERT</engName><name>오그레이디 패트릭 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 애비뉴 오브 더 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEKNIQI, KEVIN</engName><name>세크니치 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 뉴욕 애비뉴 오브 더 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YIN, TED</engName><name>인 테드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/405,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0294657-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0061185-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008609.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939dd9d3b930fdf21e0f6b2890b9c3963e55a683137b41ed32fcabbc64e447eba10ced057e126523d07e095d22daf3b5e8fadd133230dd5e0e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45881d1384cca52615a6f441dfc1745777f039801738a2fa47f0277970fcfc60c44926717310c1d48f6f371470b7fdb5f83dffce0cfa312d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>