<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:37.4137</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0128651</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템 및 생성방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Self-training Based Automatic Generation System and Method  of Target Domain-Specific Training Data</inventionTitleEng><openDate>2025.04.18</openDate><openNumber>10-2025-0052281</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/94</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 데이터베이스 및 연산기능을 가진 제어서버에 의해 수행되는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템으로서, 분석대상 영역의 영상 정보가 입력되고, 입력된 영상 정보로부터 연속 이미지 프레임이 도출되는 정보 수집부(100); 상기 연속 이미지 프레임들에서 각 동적 객체가 탐지되고, 노이즈가 제거된 동적 대상객체가 포함된 경계 상자가 생성되는 동적 객체 탐지부(200); 자기 지도학습 모델이 사용되어, 상기 동적 객체 탐지부(200)에서 탐지된 각 동적 대상 객체에 대한 의사 라벨 예측 학습을 시켜, 각 동적 대상 객체의 정답 클래스가 부여된 의사 라벨이 생성되는 라벨 전파부(300); 및 상기 라벨 전파부(300)에서 생성된 의사 라벨이 할당된 각 동적 대상 객체의 이미지를 동적 대상 객체가 부존재하는 각 이미지 프레임의 배경에 삽입 배치한 학습데이터가 생성되는 학습데이터 생성부(400)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터베이스 및 연산기능을 가진 제어서버에 의해 수행되는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템으로서, 분석대상 영역의 영상 정보가 입력되고, 입력된 영상 정보로부터 연속 이미지 프레임이 도출되는 정보 수집부; 상기 연속 이미지 프레임들에서 각 동적 객체가 탐지되고, 노이즈가 제거된 동적 대상객체가 포함된 경계 상자가 생성되는 동적 객체 탐지부; 자기 지도학습 모델이 사용되어, 상기 동적 객체 탐지부에서 탐지된 각 동적 대상 객체에 대한 의사 라벨 예측 학습을 시켜, 각 동적 대상 객체의 정답 클래스가 부여된 의사 라벨이 생성되는 라벨 전파부; 및 상기 라벨 전파부에서 생성된 의사 라벨이 할당된 각 동적 대상 객체의 이미지를 동적 대상 객체가 부존재하는 각 이미지 프레임의 배경에 삽입 배치한 학습데이터가 생성되는 학습데이터 생성부를 포함하는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 정보 수집부에 입력되는 영상 정보는 고정식 카메라 또는 이동식 카메라를 통해 취득되는 영상 정보인 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 동적 객체 탐지부에는, 광학 흐름 추정 모델이 사용되어, 영상 정보에서 도출된 연속 이미지 프레임에서 각 객체의 움직임이 추적되어 후보 동적 객체가 추출되는 후보 동적 객체 추출부; 공간 필터링 처리 및 형태학적 처리가 수행되어, 상기 추출된 후보 동적 객체 중 대상 객체가 아닌 노이즈가 제거되는 노이즈 제거부; 및 객체 추적 알고리즘이 사용되어, 동적 대상 객체가 포함된 경계 상자가 생성되는 경계 상자 생성부가 구비되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 후보 동적 객체 추출부에서,상기 광학 흐름 추정 모델은 Global Motion Aggregation(GMA) 모델이 사용되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 3에 있어서, 상기 노이즈 제거부에서, 상기 공간 필터링 처리는 시간 영역 저역 통과 필터(Time - domain low pass filter)가 사용되는 것은 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 노이즈 제거부에서, 상기 형태학적 처리는 오프닝(opening) 연산이 사용되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 경계 상자 생성부에서, 상기 객체 추적 알고리즘은 SORT(Simple Online and Realtime Tracking)가 사용되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 라벨 전파부에는, 라벨이 구비된 타 학습데이터를 사용하여 선생님 모델(Teacher model)이 훈련되는 선생님 모델 훈련부; 상기 선생님 모델을 활용하여, 상기 동적 객체 탐지부에서 탐지된 동적 대상 객체에 대해 의사 라벨(Pseudo label)이 예측되는 의사 라벨 예측부; 및 상기 의사 라벨 예측부에서 예측된 의사 라벨과 상기 선생님 모델 훈련부에서 사용된 타 학습데이터의 조합으로 학생 모델이 학습되는 학생 모델 학습부가 구비되고, 상기 학생 모델 학습부에서 학습된 학생 모델이 상기 선생님 모델 훈련부의 선생님 모델이 되어, 의사 라벨의 예측이 기 설정된 횟수까지 반복수행되면서, 동적 대상 객체에 대한 정답 클래스를 갖는 의사 라벨이 생성되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 학습데이터 생성부에는 분석대상 영역의 각 이미지 프레임에 대상 객체의 포함 여부가 판단되는 객체 포함여부 판단부; 상기 객체 포함여부 판단부에서 대상 객체가 포함된 것으로 판단되면, 이미지 프레임에서 대상 객체가 제거되는 객체 제거부; 및 상기 객체 포함여부 판단부에서 객체가 불포함된 것으로 판단되면, 이미지 프레임의 배경에 의사 라벨이 생성된 대상 객체의 이미지가 삽입 배치되는 객체 삽입 배치부가 구비되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 객체 제거부에서 대상 객체가 제거된 이미지 프레임의 배경에는, 상기 객체 삽입 배치부에서 의사 라벨이 생성된 대상 객체의 이미지가 삽입 배치되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 데이터베이스 및 연산기능을 가진 제어서버에 의해 수행되는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법으로서, 정보 수집부에서, 분석대상 영역의 영상 정보가 입력되고, 입력된 영상 정보로부터 연속 이미지 프레임이 도출되는 S100 단계; 동적 객체 탐지부에서, 상기 연속 이미지 프레임들에서 각 동적 객체가 탐지되고, 노이즈가 제거된 동적 대상객체가 포함된 경계 상자가 생성되는 S200 단계; 라벨 전파부에서, 자기 지도학습 모델이 사용되어, 상기 동적 객체 탐지부에서 탐지된 각 동적 대상 객체에 대한 의사 라벨 예측 학습을 시켜, 각 동적 대상 객체의 정답 클래스가 부여된 의사 라벨이 생성되는 S300 단계; 및 학습데이터 생성부에서, 상기 라벨 전파부에서 생성된 의사 라벨이 할당된 각 동적 대상 객체의 이미지를 동적 대상 객체가 부존재하는 각 이미지 프레임의 배경에 삽입 배치한 학습데이터가 생성되는 S400 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, S100 단계에서 입력되는 영상 정보는 고정식 카메라 또는 이동식 카메라를 통해 취득되는 영상 정보인 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서, S200 단계에는, 후보 동적 객체 추출부에서, 광학 흐름 추정 모델이 사용되어, 영상 정보에서 도출된 연속 이미지 프레임에서 각 객체의 움직임이 추적되어 후보 동적 객체가 추출되는 S210 단계; 노이즈 제거부에서, 공간 필터링 처리 및 형태학적 처리가 수행되어, 상기 추출된 후보 동적 객체 중 대상 객체가 아닌 노이즈가 제거되는 S220 단계; 및 경계 상자 생성부에서, 객체 추적 알고리즘이 사용되어, 동적 대상 객체가 포함된 경계 상자가 생성되는 S230 단계가 구비되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, S210 단계에서,상기 광학 흐름 추정 모델은 Global Motion Aggregation (GMA) 모델이 사용되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서, S220 단계에서, 상기 공간 필터링 처리는 시간 영역 저역 통과 필터(Time - domain low pass filter)가 사용되는 것은 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 11에 있어서, S220 단계에서, 상기 형태학적 처리는 오프닝(opening) 연산이 사용되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 11에 있어서, S230 단계에서, 상기 객체 추적 알고리즘은 SORT(Simple Online and Realtime Tracking)가 사용되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 11에 있어서, S300 단계에는, 선생님 모델 훈련부에서, 라벨이 구비된 타 학습데이터를 사용하여 선생님 모델(Teacher model)이 훈련되는 S310 단계; 의사 라벨 예측부에서, 상기 선생님 모델을 활용하여, 상기 동적 객체 탐지부에서 탐지된 동적 대상 객체에 대해 의사 라벨(Pseudo label)이 예측되는 S320 단계; 및 학생 모델 학습부에서, 상기 의사 라벨 예측부에서 예측된 의사 라벨과 상기 선생님 모델 훈련부에서 사용된 타 학습데이터의 조합으로 학생 모델이 학습되는 S330 단계가 구비되고, S330 단계에서 학습된 학생 모델이 S310 단계의 선생님 모델이 되어, 의사 라벨의 예측이 기 설정된 횟수까지 반복수행되면서, 동적 대상 객체에 대한 정답 클래스를 갖는 의사 라벨이 생성되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 11에 있어서, S400 단계에는 객체 포함여부 판단부에서, 분석대상 영역의 각 이미지 프레임에 대상 객체의 포함 여부가 판단되는 S410 단계; 객체 제거부에서, 상기 객체 포함여부 판단부에서 대상 객체가 포함된 것으로 판단되면, 이미지 프레임에서 대상 객체가 제거되는 S420 단계; 및 객체 삽입 배치부에서, 상기 객체 포함여부 판단부에서 객체가 불포함된 것으로 판단되면, 이미지 프레임의 배경에 의사 라벨이 생성된 대상 객체의 이미지가 삽입 배치되는 S430 단계가 구비되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, S420 단계에서 대상 객체가 제거된 이미지 프레임의 배경에는, S430 단계에서 의사 라벨이 생성된 대상 객체의 이미지가 삽입 배치되는 것을 특징으로 하는 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하드웨어와 결합되어, 청구항 11에 따른 자기학습 기반 대상 도메인 특화 학습데이터 생성방법을 컴퓨터에 의해 실행시키기 위하여 컴퓨터가 판독 가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code>220050095099</code><country>대한민국</country><engName>UIF (University Industry Foundation), Yonsei University</engName><name>연세대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hongjo Kim</engName><name>김홍조</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code> </code><country> </country><engName>Taegeon Kim</engName><name>김태건</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로**길 **, 매강빌딩*층 에이치앤에이치 H&amp;H 국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920060006125</code><country>대한민국</country><engName>KIM, In Cheol</engName><name>김인철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230134913</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1038366-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240128651.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93717cb67b4b52e810fbff6b8cf009f4603cd30d2ce0ebdfe4f8ac596cc45721e5dc132a24e13ebc0b10e7b776128cd0129dc1f48663ae426e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdf16d1ed973aee0dd76122a62a41efb21e86f3001872d989f3e9bce3735980dec32614b9582b386c29d160bbb956a7873c02a4e7182b046f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>