<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:44.1644</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.02.05</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0014535</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2025.02.21</openDate><openNumber>10-2025-0025393</openNumber><originalApplicationDate>2019.01.09</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-0002732</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020190002732</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시패널은 표시 영역 및 상기 표시 영역에 인접한 비표시 영역을 포함하는 상부 표시기판, 상기 상부 표시기판과 마주하는 하부 표시기판, 상기 비표시 영역에 중첩하며 상기 상부 표시기판 및 상기 하부 표시기판 사이에 배치되고, 평면상에서 상기 표시 영역을 에워싸는 접착층을 포함하고, 상기 상부 표시기판은, 베이스기판, 상기 베이스기판 상에 배치되고, 상기 표시 영역에 중첩한 제1 부분 및 상기 비표시 영역에 중첩한 제2 부분을 포함하는 차광층, 상기 비표시 영역에 중첩한 상기 베이스기판 상에 배치되고, 상기 접착층에 중첩하며 상기 차광층과 다른 색을 갖는 필터층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소 영역 및 상기 복수의 화소 영역에 인접한 차광 영역을 포함하는 표시 영역, 및 상기 표시 영역에 인접한 비표시 영역을 포함하는 제1 베이스 기판; 상기 제1 베이스 기판과 마주하는 제2 베이스 기판; 상기 제1 베이스 기판 및 상기 제2 베이스 기판 사이에 배치되고, 평면상에서 상기 표시 영역을 에워싸는 접착층; 상기 제1 베이스 기판 상에 배치되는 표시 소자층; 상기 표시 소자층 상에 배치되는 광 제어층; 및 상기 광 제어층 상에 배치되고, 상기 복수의 화소 영역 중 제1 화소 영역에 대응하는 제1 컬러 필터, 상기 복수의 화소 영역 중 상기 제1 화소 영역에 인접한 제2 화소 영역에 대응하는 제2 컬러 필터, 및 상기 복수의 화소 영역 중 상기 제2 화소 영역에 인접한 제3 화소 영역에 대응하는 필터 부분을 포함하는 제3 컬러 필터를 포함하는 컬러 필터층을 포함하고, 상기 제1 내지 제3 컬러 필터 중 어느 하나의 컬러 필터는 상기 차광 영역에 더 대응하고, 상기 하나의 컬러 필터는 상기 복수의 화소 영역 각각에 인접하고, 상기 하나의 컬러 필터에는 복수의 개구부가 정의되고, 상기 복수의 개구부는 나머지 컬러 필터들과 중첩하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나의 컬러 필터는 상기 제3 컬러 필터이고, 상기 복수의 개구부는 각각 상기 제2 컬러 필터 및 상기 제3 컬러 필터의 상기 필터 부분과 중첩하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 복수의 개구부는 상기 제1 화소 영역에 대응하는 제1 개구부, 및 상기 제2 화소 영역에 대응하는 제2 개구부를 포함하고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 개구부에 배치되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 개구부에 배치되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 개구부를 전체적으로 커버하고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 개구부를 전체적으로 커버하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 컬러 필터층은, 상기 표시 영역의 상기 차광 영역에 대응하는 제1 차광 부분; 및 상기 비표시 영역에 대응하는 제2 차광 부분; 을 더 포함하고, 상기 제1 차광 부분 및 상기 제2 차광 부분은 각각 제1 색을 가지는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 하나의 컬러 필터는 상기 제3 컬러 필터이고, 상기 제3 컬러 필터는 상기 필터 부분, 상기 제1 차광 부분, 상기 제2 차광 부분 각각을 정의하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터 및 상기 제2 컬러 필터 각각은 제1 차광 부분과 적어도 부분적으로 중첩하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 비표시 영역에 배치된 필터층을 더 포함하고, 상기 필터층은 상기 접착층과 비중첩하도록 배치되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 필터층은 상기 제2 차광 부분 상에 배치되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 표시 소자층은 제1 색 광을 출사하는 제1 내지 제3 표시소자들을 포함하고, 상기 제1 표시소자는 상기 제1 화소 영역에 대응하고, 상기 제2 표시소자는 상기 제2 화소 영역에 대응하고, 상기 제3 표시소자는 상기 제3 화소 영역에 대응하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제1 색은 블루 색상으로 제공되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 색과 다른 제2 색 광을 투과시키고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제1 색 및 상기 제2 색과 다른 제3 색 광을 투과시키고, 상기 제3 컬러 필터는 상기 제1 색을 투과시키는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 광 제어층은 상기 제1 내지 제3 표시소자들로부터 출사되는 상기 제1 색의 광을 수신하여 다른 색 광으로 변환하거나 투과시켜 상기 컬러 필터층에 제공하고, 상기 광 제어층은, 상기 제1 화소 영역에 중첩하고, 상기 제1 색의 광을 변환하여 상기 제1 색과 다른 제2 색의 광으로 출사하는 제1 변환부;상기 제2 화소 영역에 중첩하고, 상기 제1 색의 광을 변환하여 상기 제2 색과 다른 제3 색의 광으로 출사하는 제2 변환부; 및상기 제3 화소 영역에 중첩하고, 상기 제1 색 광을 투과하는 투과부를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 화소 영역 및 상기 복수의 화소 영역에 인접한 차광 영역을 포함하는 표시 영역, 및 상기 표시 영역에 인접한 비표시 영역을 포함하는 제1 베이스 기판; 상기 제1 베이스 기판과 마주하는 제2 베이스 기판; 상기 제1 베이스 기판 및 상기 제2 베이스 기판 사이에 배치되고, 상기 비표시 영역에 배치되는 접착층; 상기 제1 베이스 기판 상에 배치되는 표시 소자층; 상기 표시 소자층 상에 배치되는 광 제어층; 상기 광 제어층 상에 배치되고, 상기 복수의 화소 영역 중 제1 화소 영역에 대응하는 제1 컬러 필터, 및 상기 복수의 화소 영역 중 제2 화소 영역에 대응하는 제2 컬러 필터를 포함하는 컬러 필터층; 및 상기 표시 영역에 대응하는 제1 부분, 및 상기 비표시 영역에 대응하는 제2 부분을 포함하는 차광층; 을 포함하고, 상기 차광층에 상기 제1 화소 영역에 대응하는 제1 개구부, 및 상기 제2 화소 영역에 대응하는 제2 개구부가 정의되고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 개구부에 배치되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 개구부에 배치되고, 상기 차광층의 상기 제1 부분과 동일한 색상을 가지는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제1 개구부 및 상기 제2 개구부 각각은 상기 차광층의 상기 제1 부분에 정의되는 표시패널.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 평면상에서 상기 접착층은 상기 차광층을 에워싸고, 상기 접착층은 상기 차광층과 비중첩하도록 배치되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,필터층을 더 포함하고, 상기 필터층은 상기 접착층과 중첩되도록 상기 제1 베이스 기판 상에 배치되고, 상기 차광층의 상기 제2 부분과 다른 색상으로 제공되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 차광층의 상기 제1 부분은 상기 제1 내지 제3 화소 영역 각각에 인접한 상기 차광 영역에 대응하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14 항에 있어서,상기 컬러 필터층은 상기 복수의 화소 영역 중 제3 화소 영역에 대응하는 제3 컬러 필터를 포함하고, 상기 차광층에 상기 제3 화소 영역에 대응하는 제3 개구부가 정의되고, 상기 제3 컬러 필터는 상기 제3 개구부에 배치되는 표시패널.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 복수의 화소 영역 및 상기 복수의 화소 영역에 인접한 차광 영역을 포함하는 표시 영역, 및 상기 표시 영역에 인접한 비표시 영역을 포함하는 제1 베이스 기판; 상기 제1 베이스 기판과 마주하는 제2 베이스 기판; 상기 제1 베이스 기판 및 상기 제2 베이스 기판 사이에 배치되는 접착층; 상기 접착층 상에 배치되는 컬러 필터층; 을 포함하고, 상기 컬러 필터층은, 상기 복수의 화소 영역 중 제1 화소 영역에 대응하는 제1 컬러 필터; 상기 복수의 화소 영역 중 상기 제1 화소 영역에 인접한 제2 화소 영역에 대응하는 제2 컬러 필터; 및 상기 복수의 화소 영역 중 상기 제2 화소 영역에 인접한 제3 화소 영역에 대응하는 필터 부분을 포함하는 제3 컬러 필터; 를 포함하고, 상기 제1 내지 제3 컬러 필터 중 어느 하나의 컬러 필터는 나머지 컬러 필터들과 중첩하는 복수의 개구부를 정의하고, 상기 하나의 컬러 필터는 평면상에서 상기 접착층과 중첩하고, 상기 제1 내지 제3 컬러 필터 중 적어도 두 개 이상의 컬러 필터는 상기 차광 영역에서 서로 중첩하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제1 컬러 필터는 레드 컬러 필터이고, 상기 제2 컬러 필터는 그린 컬러 필터이고, 상기 제3 컬러 필터는 블루 컬러 필터인 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 하나의 컬러 필터는 상기 차광 영역에 더 대응하고, 상기 나머지 컬러 필터들 중 적어도 하나 이상의 컬러 필터는 상기 하나의 컬러 필터의 하면 상에 배치되는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,상기 차광 영역에서, 상기 제1 내지 제3 컬러 필터 중 적어도 두 개 이상의 컬러 필터가 배치되는 표시패널. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>AHN, JEAHEON</engName><name>안재헌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HONG, SEOK-JOON</engName><name>홍석준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>YOON, YEOGEON</engName><name>윤여건</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, MYOUNGJONG</engName><name>이명종</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0131535-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1004954-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250014535.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b5ab843df0cb707c17c0416bfd565e96b1bd8c613c62fe867c3ed77366fa136861b420602fd2c8169a38f777fe6f0a196a9f5cf54285dcf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4ffbf6dd6d32bfa3bd4ccfacecc55039745a703283277cdc20e2ffcfdfb00c972baa1a20924f7c391a8b4a2b332960f5adb1021b48a9844e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>