<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:26.4226</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006336</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 측정 보고를 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR MEASUREMENTS REPORTING IN A WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.04.11</openDate><openNumber>10-2025-0049297</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/309</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 시스템에서 측정 보고를 위한 방법 및 장치가 제공된다. 이 방법은, (i) 제1 측정 ID와 관련된 제1 보고 조건을 만족하는 제1 목록 및 (ii) 제2 측정 ID와 관련된 제2 보고 조건을 만족하는 제2 목록을 결정하는 단계; 및 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록 중 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 경우, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록과 관련된 정보 및 (ii) 제1 측정 ID 및 제2 측정 ID와 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024035002</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/011452</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 무선 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,적어도 하나의 측정 객체, 적어도 하나의 보고 조건, 및 적어도 하나의 측정 식별자(ID)를 포함하는 측정 구성을 수신하는 단계로서, 각 측정 ID는 측정 객체 및 보고 조건과 관련되는 것을 특징으로 하는, 단계;제1 측정 ID와 관련된 제1 측정 객체를 기반으로 제1 측정 결과를 도출하는 단계;제2 측정 ID와 관련된 제2 측정 객체를 기반으로 제2 측정 결과를 도출하는 단계;상기 제1 측정 결과를 기반으로 상기 제1 측정 ID와 관련된 제1 보고 조건을 만족하는 제1 목록 및 (ii) 상기 제2 측정 결과를 기반으로 상기 제2 측정 ID와 관련된 제2 보고 조건을 만족하는 제2 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 목록 및 상기 제2 목록 중 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 경우, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록과 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 목록은 상기 제1 보고 조건을 만족하는 적어도 하나의 셀 및/또는 적어도 하나의 참조 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 목록은 상기 제2 보고 조건을 만족하는 적어도 하나의 셀 및/또는 적어도 하나의 참조 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 측정 결과는 제1 시간 주기에서의 측정에 기초하고,상기 제2 측정 결과는 상기 제1 시간 주기와 다른 제2 시간 주기에서의 측정에 기초하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제2 시간 주기는 상기 제1 시간 주기와는 상이한 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 측정 구성은 상기 제2 측정 ID가 상기 제1 측정 ID와 연관되어 있음을 알리는 연관 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 측정 구성은 상기 제3 측정 ID가 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 연관되어 있음을 알리는 연관 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 측정 보고서는 상게 제3 측정 ID와 관련되고,상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보는 상기 제3 측정 ID에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 측정 구성은 상기 제3 측정 ID와 관련된 보고 조건을 포함하고,상기 제1 목록과 상기 제2 목록 중 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 것을 기반으로, 상기 제3 측정 ID와 관련된 보고 조건이 충족되는 것을 특징으로 하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 제3 측정 ID는 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID에 기초한 상호 측정 ID로 구성되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 측정 결과가 상기 제1 보고 조건을 만족하지 않는다고 판단하는 단계; 및상기 제2 측정 결과가 상기 제2 보고 조건을 만족하지 않는다고 판단하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제1 목록과 상기 제2 목록 중 적어도 하나에 포함된 상기 요소의 수가 임계값 이상인지 여부를 판정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 목록에 포함된 요소의 수와 상기 제2 목록에 포함된 요소의 수의 합이 임계값 이상인 경우, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록에 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID에 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 전송하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 무선 장치는 상기 무선 장치 이외의 사용자 장치 (UE), 네트워크, 또는 자율주행차 중 적어도 하나와 통신하는 것을 특징으로 하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 시스템에서 무선 장치에 있어서,송수신기;메모리; 및상기 송수신기 및 상기 메모리와 동작 가능하게 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하되, 상기 적어도 하나의 프로세서는,적어도 하나의 측정 객체, 적어도 하나의 보고 조건, 및 적어도 하나의 측정 식별자(ID)를 포함하는 측정 구성을 수신하도록 상기 송수신기를 제어하는 단계로서, 각 측정 ID는 측정 객체 및 보고 조건과 관련되는 것을 특징으로 하는, 단계;제1 측정 ID와 관련된 제1 측정 객체를 기반으로 제1 측정 결과를 도출하는 단계;제2 측정 ID와 관련된 제2 측정 객체를 기반으로 제2 측정 결과를 도출하는 단계;상기 제1 측정 결과를 기반으로 상기 제1 측정 ID와 관련된 제1 보고 조건을 만족하는 제1 목록 및 (ii) 상기 제2 측정 결과를 기반으로 상기 제2 측정 ID와 관련된 제2 보고 조건을 만족하는 제2 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 목록 및 상기 제2 목록 중 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 경우, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록과 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 전송하도록 상기 송수신기를 제어하는 단계를 수행하도록 적응되는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 목록은 상기 제1 보고 조건을 만족하는 적어도 하나의 셀 및/또는 적어도 하나의 참조 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 제2 목록은 상기 제2 보고 조건을 만족하는 적어도 하나의 셀 및/또는 적어도 하나의 참조 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 측정 결과는 제1 시간 주기에서의 측정에 기초하고,상기 제2 측정 결과는 상기 제1 시간 주기와 다른 제2 시간 주기에서의 측정에 기초하는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 제2 시간 주기는 상기 제1 시간 주기와는 상이한 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 상기 측정 구성은 상기 제2 측정 ID가 상기 제1 측정 ID와 연관되어 있음을 알리는 연관 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서, 상기 측정 구성은 상기 제3 측정 ID가 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 연관되어 있음을 알리는 연관 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 측정 보고서는 상게 제3 측정 ID와 관련되고,상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보는 상기 제3 측정 ID에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 측정 구성은 상기 제3 측정 ID와 관련된 보고 조건을 포함하고,상기 제1 목록과 상기 제2 목록 중 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 것을 기반으로, 상기 제3 측정 ID와 관련된 보고 조건이 충족되는 것을 특징으로 하는,무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 제3 측정 ID는 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID에 기초한 상호 측정 ID로 구성되는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 측정 결과가 상기 제1 보고 조건을 만족하지 않는다고 판단하는 단계; 및상기 제2 측정 결과가 상기 제2 보고 조건을 만족하지 않는다고 판단하는 단계를 더 수행하도록 적응되는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 목록과 상기 제2 목록 중 적어도 하나에 포함된 상기 요소의 수가 임계값 이상인지 여부를 판정하는 단계를 더 수행하도록 적응되는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 목록에 포함된 요소의 수와 상기 제2 목록에 포함된 요소의 수의 합이 임계값 이상인 경우, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록에 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID에 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 전송하는 단계를 더 수행하도록 적응되는 것을 특징으로 하는, 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 송수신기가 상기 무선 장치 이외의 사용자 장치 (UE), 네트워크, 또는 자율주행차 중 적어도 하나와 통신하도록 제어하는 단계를 더 수행하도록 적응되는 것을 특징으로 하는,무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신 시스템에서 무선 장치를 위한 프로세서로서, 상기 프로세서는 상기 무선 장치가 동작들을 수행하도록 설정되고, 상기 동작들은:적어도 하나의 측정 객체, 적어도 하나의 보고 조건, 및 적어도 하나의 측정 식별자(ID)를 포함하는 측정 구성을 수신하는 단계로서, 각 측정 ID는 측정 객체 및 보고 조건과 관련되는 것을 특징으로 하는, 단계;제1 측정 ID와 관련된 제1 측정 객체를 기반으로 제1 측정 결과를 도출하는 단계;제2 측정 ID와 관련된 제2 측정 객체를 기반으로 제2 측정 결과를 도출하는 단계;상기 제1 측정 결과를 기반으로 상기 제1 측정 ID와 관련된 제1 보고 조건을 만족하는 제1 목록 및 (ii) 상기 제2 측정 결과를 기반으로 상기 제2 측정 ID와 관련된 제2 보고 조건을 만족하는 제2 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 목록 및 상기 제2 목록 중 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 경우, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록과 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는,프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 무선 통신 시스템에서, 무선 장치의 프로세서(processor)에 의해 실행됨을 기초로 하는 복수의 명령어(instruction)가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체(non-transitory computer-readable medium)에 있어서, 상기 복수의 명령어는 상기 무선 장치가 동작들을 수행하도록 야기시키고, 상기 동작들은:적어도 하나의 측정 객체, 적어도 하나의 보고 조건, 및 적어도 하나의 측정 식별자(ID)를 포함하는 측정 구성을 수신하는 단계로서, 각 측정 ID는 측정 객체 및 보고 조건과 관련되는 것을 특징으로 하는, 단계;제1 측정 ID와 관련된 제1 측정 객체를 기반으로 제1 측정 결과를 도출하는 단계;제2 측정 ID와 관련된 제2 측정 객체를 기반으로 제2 측정 결과를 도출하는 단계;상기 제1 측정 결과를 기반으로 상기 제1 측정 ID와 관련된 제1 보고 조건을 만족하는 제1 목록 및 (ii) 상기 제2 측정 결과를 기반으로 상기 제2 측정 ID와 관련된 제2 보고 조건을 만족하는 제2 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 목록 및 상기 제2 목록 중 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 경우, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록과 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의해 수행되는 방법에 있어서,무선 장치로, 적어도 하나의 측정 객체, 적어도 하나의 보고 조건, 및 적어도 하나의 측정 식별자(ID)를 포함하는 측정 구성을 전송하는 단계로서,상기 각 측정 ID는 측정 객체 및 보고 조건과 관련되고,제1 측정 ID와 관련된 제1 측정 객체를 기반으로 상기 무선 장치에 의해 제1 결과가 도출되고, 제2 측정 ID와 관련된 제2 측정 객체를 기반으로 상기 무선 장치에 의해 제2 측정 결과가 도출되고,상기 제1 측정 결과에 기반하여 상기 제1 측정 ID와 관련된 제1 보고 조건을 만족하는 제1 목록 및 (ii) 상기 제2 측정 결과에 기반하여 상기 제2 측정 ID와 관련된 제2 보고 조건을 만족하는 제2 목록이 상기 무선 장치에 의해 결정되는 단계; 및  상기 제1 목록 및 상기 제2 목록 중 어느 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 것을 기반으로, 상기 무선 장치로부터, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록에 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 수신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 무선 통신 시스템에서 기지국에 있어서,송수신기;메모리; 및상기 송수신기 및 상기 메모리와 동작 가능하게 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하되, 상기 적어도 하나의 프로세서는,무선 장치로, 적어도 하나의 측정 객체, 적어도 하나의 보고 조건, 및 적어도 하나의 측정 식별자(ID)를 포함하는 측정 구성을 전송하는 단계로서,상기 각 측정 ID는 측정 객체 및 보고 조건과 관련되고,제1 측정 ID와 관련된 제1 측정 객체를 기반으로 상기 무선 장치에 의해 제1 결과가 도출되고, 제2 측정 ID와 관련된 제2 측정 객체를 기반으로 상기 무선 장치에 의해 제2 측정 결과가 도출되고,상기 제1 측정 결과에 기반하여 상기 제1 측정 ID와 관련된 제1 보고 조건을 만족하는 제1 목록 및 (ii) 상기 제2 측정 결과에 기반하여 상기 제2 측정 ID와 관련된 제2 보고 조건을 만족하는 제2 목록이 상기 무선 장치에 의해 결정되는 단계; 및  상기 제1 목록 및 상기 제2 목록 중 어느 하나에 포함된 요소의 수가 임계값 이상인 것을 기반으로, 상기 무선 장치로부터, (i) 상기 제1 목록 및 상기 제2 목록에 관련된 정보 및 (ii) 상기 제1 측정 ID 및 상기 제2 측정 ID와 관련된 정보를 포함하는 측정 보고서를 수신하는 단계를 수행하도록 적응되는 것을 특징으로 하는, 기지국.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Myoungsoo</engName><name>김명수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JUNG, Sunghoon</engName><name>정성훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hongsuk</engName><name>김홍석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구  올림픽로  *** ,*층 (신천동, 대한제당)</address><code>920131000018</code><country>대한민국</country><engName>Envision Patent &amp; Law Firm</engName><name>인비전특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/395,869</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0218528-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0045179-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0343395-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006336.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b2ada991f658f1d3055a6275ea04fdc75a90103f137bfc0d60c00b049f124c57510b9844880c68136a7ba65fab8f7682cdb4cd9944557e4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef8e29d678c9ec1ac965552812b13a103fd5840ee7a0a7021ff3293d4ed27192662f204f1bb830f3aad263f0aea7cab87e65d011ed02f201</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>