<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:36.836</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015915</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>강화된 동시성 가비지 컬렉션 스택 스캐닝</inventionTitle><inventionTitleEng>ENHANCED CONCURRENCY GARBAGE COLLECTION STACK SCANNING</inventionTitleEng><openDate>2022.06.10</openDate><openNumber>10-2022-0078696</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/448</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 시스템에서 메모리를 회수하기 위한 가비지 컬렉션(GC)은 실행 스택을 스캔하기 위해 애플리케이션, 웹 서비스 및 다른 뮤테이터 프로그램을 때때로 중단하고, 이는 그들의 응답성을 감소시킨다. 그러나 중단 시간은 GC 스택 스캐닝과 뮤테이터 실행의 동시성을 증가시키는 BDSSO 기능에 의해 감소된다. BDSSO는 실행 스택 프레임 발생 데이터를 얻고, 프레임 실행 가능성을 결정하고, 가능성에 기초하여 스택 스캔 깊이를 선택하고, 선택된 깊이에 스캔 리턴 배리어를 설치한다. 그런 다음 GC는 뮤테이터가 실행되는 동안 장벽 아래의 실행 스택을 스캔하여 동시성을 증가시키고 뮤테이터 응답성을 향상시킨다. 선택된 배리어 위치는 배리어 배치에 대한 융통성 없는 접근법을 사용하는 대신 최적화된 동시성을 제공하기 위해 실제 스택 활동에 따라 달라진다. 기존 프로파일러 샘플 또는 가상 머신 인터페이스는 BDSSO에 의해 재사용될 수 있다. 프로파일러 성능 데이터가 없는 스키니 샘플도 또한 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021076378</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/054650</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동시성 강화 시스템에 있어서,관심 기간(time period of interest)에 걸친 실행 프레임을 포함하는, 프로그램의 실행 스택; 상기 실행 스택에 의해 구성되고 BDSSO(behavior-driven stack scan optimization) 소프트웨어에 의해 또한 구성되는 메모리; 및상기 메모리와 동작가능하게 통신하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:(a) 실행 스택 프레임 발생 데이터를 획득하는 단계, (b) 복수의 실행 프레임 각각에 대해 실행 스택 프레임 발생 데이터로부터 각각의 프레임 실행 가능성을 결정하는 단계,(c) 프레임 실행 가능성에 적어도 부분적으로 기초하여 스택 스캔 깊이를 선택- 상기 선택된 스택 스캔 깊이는 전체 실행 스택의 전체 깊이보다 작음 - 하는 단계, (d) 상기 선택된 스택 스캔 깊이에서 가비지 컬렉션 스캔 리턴 배리어를 설치하는 단계, 및 그 후(e) 상기 프로그램이 실행되고 있는 동안 트레이싱 가비지 컬렉터가 상기 스캔 리턴 배리어 아래의 실행 스택을 스캔하도록 허용하는 단계를 포함하는 BDSSO 단계를 수행하기 위하여 상기 BDSSO 소프트웨어를 실행하도록 구성되고, 이에 의해, 상기 프로그램이 상기 스캔 리턴 배리어에 부닥치는 프레임 리턴 동작을 실행하지 않는 한, 상기 가비지 컬렉터가 상기 스캔 리턴 배리어 아래의 실행 스택을 스캔하는 동안 상기 프로그램이 상기 가비지 컬렉터와 동시에 실행되기 때문에 상기 BDSSO 단계를 수행함으로써 시스템 동시성이 증가되는 것인 동시성 강화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로그램의 실행 동안 프로파일러 툴에 의해 생성된 실행 샘플을 더 포함하고, 상기 BDSSO 소프트웨어는 상기 실행 샘플을 분석함으로써 적어도 부분적으로 상기 실행 스택 프레임 발생 데이터를 획득하는 것인 동시성 강화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 관리 런타임(managed runtime)을 더 포함하고, 상기 BDSSO 소프트웨어는 상기 관리 런타임을 활용하는 가비지 컬렉션 안전점(safepoint)에서 스택 데이터를 수집함으로써 적어도 부분적으로 상기 실행 스택 프레임 발생 데이터를 획득하는 것인 동시성 강화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 시스템은 방식들 중 적어도 하나의 방식으로 고정 깊이 스택 스캐닝 시스템과 상이한 것을 또한 특징으로 하고, 상기 방식들은:상기 가비지 컬렉션 스캔 리턴 배리어는 상기 실행 스택의 적어도 2개의 프레임 아래에 설치되는 방식; 상기 시스템은 복수의 프로그램을 가지고 상기 선택된 스택 스캔 깊이가 프로그램마다 달라지는 방식; 또는 주어진 프로그램의 실행 동안 상기 주어진 프로그램에 대하여 상기 선택된 스택 스캔 깊이가 상이한 관심 기간 동안 달라지는 방식인 것인 동시성 강화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 N개의 코어를 포함하고(N은 적어도 2), 상기 프로그램은 M개의 쓰레드를 포함하고(2 003c#= M 003c#= N), 각 쓰레드는 각각의 실행 스택을 가지고, 상기 BDSSO 소프트웨어는 상기 M개의 쓰레드 각각에 대하여 쓰레드별로 상기 BDSSO 단계를 수행하는 것인 동시성 강화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 실행 스택 프레임 발생 데이터는 리턴 어드레스를 포함하고, 경과된 실행 시간을 나타내는 데이터 및 프로세서 사이클 카운트를 나타내는 데이터 각각이 없는 것인 동시성 강화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 가비지 컬렉션을 위한 실행 스택 트레이싱을 최적화하기 위한 동시성 강화 방법에 있어서, 실행 스택에 대한 실행 스택 프레임 발생 데이터를 획득하는 단계, 복수의 실행 프레임 각각에 대해 상기 실행 스택 프레임 발생 데이터로부터 각각의 프레임 실행 가능성을 자동으로 결정하는 단계;상기 프레임 실행 가능성에 적어도 부분적으로 기초하여 스택 스캔 깊이를 자동으로 선택- 상기 선택된 스택 스캔 깊이는 전체 실행 스택의 전체 깊이보다 작음 - 하는 단계;상기 선택된 스택 스캔 깊이에서 가비지 컬렉션 스캔 리턴 배리어를 자동으로 설치하는 단계; 및상기 트레이싱 가비지 컬렉터가 상기 선택된 스택 스캔 깊이까지만 상기 실행 스택을 스캔하도록 허용하는 단계를 포함하고, 이에 의해, 상기 방법을 수행하지 않고 가비지 컬렉션을 위한 실행 스택을 스캐닝하는 것과 비교하여, 뮤테이터 소프트웨어의 실행과 동시에 가비지 컬렉터 스택 스캐닝 소프트웨어를 실행하는 것에 의해 상기 방법을 수행함으로써 동시성이 증가되는 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 실행 스택 프레임 발생 데이터는 프로그램의 실행 동안 상이한 지점에 대한 스택 프레임 스냅샷을 포함하고, 프레임 실행 가능성을 결정하는 단계는 특정 실행 프레임 세트가 스택 프레임 스냅샷 세트에 얼마나 많이 발생하는지 기록(tally)하는 단계를 포함하는 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 프레임 실행 가능성을 결정하는 단계는 루틴의 부분적 실행을 위한 경과된 실행 시간을 상기 루틴의 완전한 실행을 위한 추정 실행 시간과 비교하는 단계, 또는 상기 루틴의 실행을 완료하기 위한 추정 완료 시간을 결정하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 실행 스택 프레임 발생 데이터를 획득하는 단계는 프로그램의 실행 동안 상기 실행 스택을 주기적으로 샘플링하는 단계를 포함하는 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 실행 스택 프레임 발생 데이터는 프로그램의 실행 동안 상이한 지점에 대한 스택 프레임 스냅샷을 포함하고, 대부분의 스냅샷은 각각 적어도 100개의 프레임의 스택 깊이를 보여주며, 상기 선택된 스택 스캔 깊이는 10보다 작고 1보다 큰 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 프레임 실행 가능성을 결정하고 상기 스택 스캔 깊이를 선택하는 단계는 임의의 스택 프레임에 대한 경과된 실행 시간을 나타내는 데이터, 임의의 스택 프레임에 대한 프로세서 사이클 카운트를 나타내는 데이터, 또는 임의의 스택 프레임에 대한 메모리 소모량을 나타내는 데이터 중 어떤 것도 판독하지 않고 아니면 의존하지 않고 수행되는 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서, 실행 스택 프레임 발생 데이터를 획득하는 단계는:프로파일러 툴에 의해 생성된 실행 샘플을 획득하는 단계; 또는 가비지 컬렉션 안전점에서 프로파일링을 위해 관리 런타임을 활용하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 상기 뮤테이터 소프트웨어는 상기 스캔 리턴 배리어에 부닥치고, 상기 방법은 상기 스캔 리턴 배리어를 제거하는 단계, 상이한 스택 스캔 깊이를 자동으로 선택하는 단계, 상기 상이한 스택 스캔 깊이에서 상기 스캔 리턴 배리어를 자동으로 설치하는 단계를 더 포함하는 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항에 있어서, 방식들 중 적어도 하나의 방식을 또한 특징으로 하고, 상기 방식들은:상기 뮤테이터 소프트웨어는 애플리케이션 프로그램을 포함하고, 상기 방법이 상기 애플리케이션 프로그램의 적어도 2개의 쓰레드에 대하여 쓰레드별로 각각의 쓰레드의 복수의 실행 스택 각각으로 적어도 획득, 결정, 선택 및 설치를 수행하는 단계를 포함하는 방식; 상기 실행 스택은 상기 프로그램의 쓰레드에 대응하고, 상기 방법이 상기 쓰레드의 실행 동안 상이한 시간에 그리고 상기 가비지 컬렉션 스캔 리턴 배리어가 상기 실행 스택의 최소 두 프레임 아래에 설치될 때마다 상이한 스택 스캔 깊이로 선택 및 설치를 반복하는 방식; 또는  상기 실행 스택 프레임 발생 데이터는 상기 프로그램의 실행 동안 상이한 지점에 대한 스택 프레임 스냅샷을 포함하고, 상기 스냅샷의 적어도 80% 각각은 적어도 80개의 프레임의 스택 깊이를 보여주고, 상기 선택된 스택 스캔 깊이는 9보다 작은 방식인 것인 동시성 강화 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 (우편번호 : *****) 레드몬드 원 마이크로소프트 웨이</address><code>520140606680</code><country>미국</country><engName>Microsoft Technology Licensing, LLC</engName><name>마이크로소프트 테크놀로지 라이센싱, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MANDALEEKA, Aditya</engName><name>만달리카 아딧야</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/656,522</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0501148-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0076771-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0989344-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0989345-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015915.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f7dc9a94b12544b0960e06fad637524f9aa3c1422023c698e32e65c49d800198c82875076b74cdb10dfe6223bc2f907e4eecb2693fe24c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcc605efbe1167a1bcf9e8dda69b355562bdeae3a8ccb90fb1b50763c80d93fa23af10ee993642535271ad7ba56253af9bc272c0f77404bf0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>