<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:39.2939</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007637</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이브리드 자동화된/수동 제어를 사용하여 경로를 따라 도구를 가이드하기 위한 로봇 수술 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC SURGICAL SYSTEMS FOR GUIDING A TOOL ALONG A PATH USING HYBRID AUTOMATED/MANUAL CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2025.05.13</openDate><openNumber>10-2025-0065826</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하이브리드 자동화된/수동 제어를 사용하여 경로를 따라 도구를 가이드하기 위한 로봇 수술 시스템 및 방법. 조작기는 수술 도구를 지원하고 센서는 도구에 적용되는 힘/토크를 측정한다. 제어 시스템은 제1 경로 방향에서 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 미리결정된 피드 레이트에 따라 도구의 자동화된 진행을 수행하도록 조작기에 명령한다. 자동화된 진행 동안, 사용자가 도구에 적용한 힘/토크에 대한 응답으로 센서로부터 입력이 수신된다. 제어 시스템은 도구의 자동화된 진행에 대한 센서 입력의 효과를 평가하여 도구 경로에 대한 도구의 유효 피드 레이트와 유효 경로 방향을 결정한다. 제어 시스템은 유효 피드 레이트와 유효 경로 방향을 기초로 도구 경로에 대한 조작기와 도구의 명령된 작동을 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054392</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/031657</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  로봇 수술 시스템(robotic surgical system)으로서,수술 도구;상기 수술 도구를 지원하도록 구성된 조작기-상기 조작기는 복수의 링크(link)와 조인트(joint)를 포함함-;사용자가 상기 수술 도구에 가하는 힘/토크를 측정하도록 구성된 힘/토크 센서; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:상기 수술 도구에 대한 미리결정된 도구 경로를 획득하고;제1 경로 방향으로 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 미리결정된 피드 레이트(feed rate)에 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행을 수행하도록 상기 조작기에 명령하고; 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행 동안, 상기 사용자가 상기 수술 도구에 가하는 힘/토크에 응답하여 상기 힘/토크 센서로부터 입력을 수신하고;상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행에 대한 상기 힘/토크 센서로부터의 상기 입력의 효과를 평가하여 상기 미리결정된 도구 경로에 대한 상기 수술 도구의 유효 피드 레이트와 유효 경로 방향을 결정하고; 및상기 유효 피드 레이트와 유효 경로 방향을 기초로 상기 미리 결정된 도구 경로에 대한 상기 조작기와 상기 수술 도구에 대한 명령된 작동을 결정하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서,상기 유효 피드 레이트는 상기 미리결정된 피드 레이트보다 크고;상기 유효 경로 방향은 상기 제1 경로 방향이고; 및상기 명령된 작동은 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 유효 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행을 포함하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2항에 있어서, 상기 유효 피드 레이트에 따른 상기 수술 도구의 자동화된 진행은 상기 힘/토크 센서로부터의 일시적인 입력에 기초하고 상기 유효 피드 레이트에 따른 상기 수술 도구의 자동화된 진행은 상기 힘/토크 센서로부터의 입력이 없는 경우에도 계속되도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제1항에 있어서,상기 유효 피드 레이트는 상기 미리결정된 피드 레이트보다 작고;상기 유효 경로 방향은 상기 제1 경로 방향이고; 및상기 명령된 작동은 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 유효 피드 레이트 또는 상기 미리 결정된 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행을 포함하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제1항에 있어서,상기 유효 경로 방향은 상기 제1 경로 방향과 반대인 제2 경로 방향이고; 및상기 명령된 작동은 상기 제2 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 유효 피드 레이트를 따라 상기 수술 도구의 진행을 포함하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제5항에 있어서, 상기 명령된 작동은 상기 제1 경로 방향에서 상기 수술 도구의 시도된 자동화된 진행에 의해 상기 제2 방향에서 상기 수술 도구의 진행을 동시에 저항하는 것을 더 포함하는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은:상기 힘/토크 센서로부터의 상기 입력이 없음을 검출하고; 및응답하여, 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 미리결정된 피드 레이트에 따라 또는 이전의 유효 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행을 개시 또는 복원하도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제1항에 있어서, 상기 미리결정된 도구 경로는 종료 위치를 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 수술 도구를 상기 종료 위치로 가이드하기 위해 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 미리결정된 피드 레이트 또는 유효 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행을 수행하도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제8항에 있어서, 상기 수술 도구는 톱이고 상기 종료 위치는 상기 톱을 타겟 부위와 연관된 절단 평면과 정렬하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1항에 있어서, 상기 수술 도구는 조직을 제거하도록 활성화되도록 구성되고, 상기 제어 시스템은 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행 동안 상기 수술 도구를 비활성화하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은:상기 힘/토크 센서로부터의 상기 입력을 기초로, 가상 가속 벡터를 결정하고; 및상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행에 대한 상기 가상 가속 벡터의 효과를 평가하여 상기 미리결정된 도구 경로에 대한 상기 수술 도구의 상기 유효 피드 레이트 및 상기 유효 경로 방향을 결정하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제11항에 있어서, 상기 가상 가속 벡터를 결정하기 위해, 상기 제어 시스템은:상기 수술 도구를 가상 질량을 포함하는 가상 강체로서 모델링하고;상기 수술 도구에 적용된 상기 힘/토크를 기초로 상기 가상 강체에 대한 힘 투영을 계산하고; 및상기 힘 투영 및 상기 가상 질량을 기초로 상기 가상 가속 벡터를 계산하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제12항에 있어서, 상기 미리결정된 도구 경로에 대한 상기 수술 도구의 상기 유효 피드 레이트 및 상기 유효 경로 방향을 결정하기 위해, 상기 제어 시스템은:상기 수술 도구가 현재 위치한 상기 미리결정된 도구 경로의 세그먼트를 기초로 도구 경로 방향을 계산하고; 및상기 도구 경로 방향과 상기 가상 가속 벡터의 내적(dot product)을 계산함으로써 상기 미리결정된 도구 경로를 따른 가속 투영을 생성하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제11항에 있어서, 상기 제어 시스템은:상기 수술 도구의 이동이 상기 미리결정된 도구 경로를 따르도록 제한하도록 구성된 가상 도구 경로 제약을 정의하고; 및상기 가상 도구 경로 제약, 상기 미리결정된 피드 레이트 및 상기 가상 가속 벡터를 기초로 가상 시뮬레이션에서 상기 수술 도구의 동역학을 시뮬레이션하도록 구성됨으로써 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행에 대한 상기 가상 가속 벡터의 효과를 평가하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 사용자가 상기 수술 도구에 수동으로 적용한 힘/토크로부터 입력을 상기 힘/토크 센서가 수신하는 것에 응답하여, 상기 자동화된 진행을 개시하도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  로봇 수술 시스템을 동작시키는 방법으로서, 상기 로봇 수술 시스템은 수술 도구, 상기 수술 도구를 지원하도록 구성된 조작기-상기 조작기는 복수의 링크와 조인트를 포함함-, 사용자가 상기 수술 도구에 가하는 힘/토크를 측정하도록 구성된 힘/토크 센서, 및 제어 시스템을 포함하고, 상기 방법은 상기 제어 시스템이:상기 수술 도구에 대한 미리결정된 도구 경로를 획득하는 단계;제1 경로 방향으로 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 미리결정된 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행을 수행하도록 상기 조작기에 명령하는 단계; 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행 동안, 상기 사용자가 상기 수술 도구에 가하는 힘/토크에 응답하여 상기 힘/토크 센서로부터 입력을 수신하는 단계;상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행에 대한 상기 힘/토크 센서로부터의 상기 입력의 효과를 평가하여 상기 미리결정된 도구 경로에 대한 상기 수술 도구의 유효 피드 레이트와 유효 경로 방향을 결정하는 단계; 및상기 유효 피드 레이트와 유효 경로 방향을 기초로 상기 미리 결정된 도구 경로에 대한 상기 조작기와 상기 수술 도구에 대한 명령된 작동을 결정하는 단계를 수행하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제16항에 있어서, 상기 유효 피드 레이트는 상기 미리결정된 피드 레이트보다 크고, 상기 유효 경로 방향은 상기 제1 경로 방향이고, 상기 제어 시스템이: 상기 명령된 작동을 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 유효 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행으로 결정하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제17항에 있어서, 상기 유효 피드 레이트에 따른 상기 수술 도구의 자동화된 진행은 상기 힘/토크 센서로부터의 일시적인 입력에 기초하고 상기 명령된 작동은 상기 힘/토크 센서의 입력이 없는 상기 유효 피드 레이트 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행을 계속하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제16항에 있어서, 상기 유효 피드 레이트는 상기 미리결정된 피드 레이트보다 작고, 상기 유효 경로 방향은 상기 제1 경로 방향이고, 및 상기 제어 시스템이:상기 명령된 작동을 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 유효 피드 레이트 또는 상기 미리 결정된 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행으로 결정하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  제16항에 있어서, 상기 유효 경로 방향은 상기 제1 경로 방향과 반대인 제2 경로 방향이고, 및 상기 제어 시스템은:상기 명령된 작동을 상기 제2 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 유효 피드 레이트를 따라 상기 수술 도구의 진행으로 결정하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21.  제20항에 있어서, 명령된 작동은 상기 제1 경로 방향에서 상기 수술 도구의 시도된 자동화된 진행에 의해 상기 제2 방향에서 상기 수술 도구의 진행을 동시에 저항하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22.  제16항에 있어서, 상기 제어 시스템이:상기 힘/토크 센서로부터의 상기 입력이 없음을 검출하는 것; 및응답하여, 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 미리결정된 피드 레이트에 따라 또는 이전의 유효 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행을 개시 또는 복원하도록 상기 조작기에 명령하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23.  제16항에 있어서, 상기 미리결정된 도구 경로는 종료 위치를 포함하고, 상기 제어 시스템이: 상기 수술 도구를 상기 종료 위치로 가이드하기 위해 상기 제1 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 그리고 상기 미리결정된 피드 레이트 또는 유효 피드 레이트에 따라 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행을 수행하도록 상기 조작기에 명령하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24.  제16항에 있어서, 상기 수술 도구는 조직을 제거하도록 활성화되도록 구성되고, 상기 제어 시스템이 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행 동안 상기 수술 도구를 비활성화하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25.  제16항에 있어서, 상기 제어 시스템이:상기 힘/토크 센서로부터의 상기 입력을 기초로, 가상 가속 벡터를 결정하고; 및상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행에 대한 상기 가상 가속 벡터의 효과를 평가하여 상기 미리결정된 도구 경로에 대한 상기 수술 도구의 상기 유효 피드 레이트 및 상기 유효 경로 방향을 결정하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26.  제25항에 있어서, 상기 제어 시스템이:상기 수술 도구를 가상 질량을 포함하는 가상 강체로서 모델링하고;상기 수술 도구에 적용된 상기 힘/토크를 기초로 상기 가상 강체에 대한 힘 투영을 계산하고; 및상기 힘 투영 및 상기 가상 질량을 기초로 상기 가상 가속 벡터를 계산함으로써, 상기 가상 가속 벡터를 결정하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27.  제26항에 있어서, 상기 제어 시스템이 상기 미리결정된 도구 경로에 대한 상기 수술 도구의 상기 유효 피드 레이트 및 상기 유효 경로 방향을: 상기 수술 도구가 현재 위치한 상기 미리결정된 도구 경로의 세그먼트를 기초로 도구 경로 방향을 계산하고; 및상기 도구 경로 방향과 상기 가상 가속 벡터의 내적(dot product)을 계산함으로써 상기 미리결정된 도구 경로를 따른 가속 투영을 생성함으로써, 결정하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28.  제25항에 있어서, 상기 제어 시스템이:상기 수술 도구의 이동이 상기 미리결정된 도구 경로를 따르도록 제한하도록 구성된 가상 도구 경로 제약을 정의하고; 및상기 가상 도구 경로 제약, 상기 미리결정된 피드 레이트 및 상기 가상 가속 벡터를 기초로 가상 시뮬레이션에서 상기 수술 도구의 동역학을 시뮬레이션하도록 구성됨으로써 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행에 대한 상기 가상 가속 벡터의 효과를 평가하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29.  제16항에 있어서, 상기 제어 시스템이 사용자가 상기 수술 도구에 수동으로 적용한 힘/토크로부터 입력을 상기 힘/토크 센서가 수신하는 것에 응답하여, 상기 자동화된 진행을 개시하도록 상기 조작기에 명령하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30.  로봇 수술 시스템으로서,수술 도구;상기 수술 도구를 지원하도록 구성된 조작기-상기 조작기는 복수의 링크와 조인트를 포함함-;사용자가 상기 수술 도구에 적용한 힘/토크를 측정하도록 구성된 힘/토크 센서; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 상기 피드 레이트에 따라 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행을 수행하도록 상기 조작기에 명령하고; 및 상기 수술 도구에 적용된 상기 측정된 힘/토크에 기초하여 상기 피드 레이트를 수정하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31.  제30항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 수정된 피드 레이트에 따라 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행을 수행하도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32.  제31항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 사용자가 상기 수술 도구에 추가로 힘/토크를 가하지 적용하지 않고 상기 수정된 피드 레이트에 따라 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 수술 도구의 상기 자동화된 진행을 계속하도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33.  로봇 수술 시스템으로서,수술 도구;상기 수술 도구를 지원하도록 구성된 조작기-상기 조작기는 복수의 링크와 조인트를 포함함-;사용자가 상기 수술 도구에 적용한 힘/토크를 측정하도록 구성된 힘/토크 센서; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은: 제1 경로 방향에서 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 수술 도구의 자동화된 진행을 수행하도록 상기 조작기에 명령하고; 및 상기 수술 도구에 적용된 상기 측정된 힘/토크에 기초하여, 상기 제1 경로 방향과 반대인 제2 경로 방향에서 상기 미리결정된 도구 경로를 따라 상기 수술 도구를 진행하도록 상기 조작기에 명령하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, 포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KHURANA, Rishabh</engName><name>쿠라나, 리샤브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GARCIA, Gregory</engName><name>가르시아, 그레고리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>QU, Huajin</engName><name>큐, 화진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/405,083</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0259200-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0060871-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007637.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939dd9d3b930fdf21e0f6b2890b9c3963e9377e1b7d6103ffec489eb59cb534142e238c5258741b82ffa19f024cfdaae1417641de8e4a749f9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45881d1384cca52615a6f441dfc17457710cda8a2fa87839bc4449417ea5d0e5d61024a31d5349de562ba0eab8fe5d8ae9d39cd633a3c610</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>