<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:09.569</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016052</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티콥터</inventionTitle><inventionTitleEng>A MULTICOPTER</inventionTitleEng><openDate>2024.07.22</openDate><openNumber>10-2024-0113471</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 10/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/293</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 60/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 50/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 적재된 상태와 작동 상태 사이에 접힘이 가능한 멀티콥터로서, 멀티콥터는 하나 이상의 페이로드 및 배터리를 수용하도록 구성된 허브, 작동 상태에 있을 경우 실질적으로 수평으로 연장되는 둘 이상의 비행 암을 포함하고, 각각의 비행 암은 메인 암 피봇팅 연결부에서 허브로부터 각각 연장되는 메인 암 및 크로스 암 피봇팅 연결부에서 메인 암으로부터 연장되는 두 개의 크로스 암을 포함하고, 메인 암 피봇팅 연결부는 각각의 메인 암이 서로를 향해 피봇하여 적재된 상태로 될 수 있게 맞춰지고, 여기서 각각의 암은 수직축에서 서로 실질적으로 평행하며, 크로스 암 피봇팅 연결부는 각각의 크로스 암이 메인 암을 향해 회전하여 적재된 상태로 될 수 있게 맞춰지고, 여기서 각각의 암은 서로 실질적으로 평행하며, 그리고 여기서 멀티콥터는: i) 경첩식 연결을 통해 각각의 비행 암의 메인 암과 크로스 암 사이의 교차 영역으로부터 연장되는 랜딩 기어; 또는 ii) 메인 암에 대해 접히도록 맞춰진 허브로부터 피봇식으로 연장되는, 전개된 구성일 경우 &quot;V&quot;자 형상을 갖는 랜딩 기어, 또는 iii) 적재된 상태일 경우 비행 암에 의해 정의되는 개념적 다면체로서, 개념적 다면체는 존재하는 경우 하나 이상의 페이로드, 하나 이상의 통신 장치 및 적어도 부분적으로 배터리를 포함하기에 충분한 부피를 갖는, 개념적 다면체; 또는 iv) 작동 상태의 멀티콥터 부피의 10% 미만인 적재된 상태의 부피; 또는 v) 메인 암에 연결되는 크로스 암 연결부 영역 내의 배터리, 허브, 또는 크로스 암 중 임의의 하나 이상으로부터, 또는 메인 암으로부터 연장되는 두 개 이상의 페이로드; (i) 내지 (v) 중 임의의 둘 이상의 조합을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023062611</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/059959</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적재된 상태와 작동 상태 사이에 접힘 가능한 멀티콥터로서, 상기 멀티콥터는하나 이상의 페이로드 및 배터리를 수용하도록 구성된 허브,작동 상태에 있을 경우 실질적으로 수평으로 연장되는 두 개 이상의 비행 암으로서, 각각의 비행 암은 각각이 메인 암 피봇팅 연결부에서 상기 허브로부터 연장되는 메인 암, 및 크로스 암 피봇팅 연결부에서 상기 메인 암으로부터 연장되는 두 개의 크로스 암을 포함하고,상기 메인 암 피봇팅 연결부는 상기 각각의 메인 암이 서로를 향해 피봇팅하여 적재된 상태가 되도록 맞춰지고, 상기 각각의 암은 수직축으로 서로 실질적으로 평행하며,상기 크로스 암 피봇팅 연결부는 상기 각각의 크로스 암이 상기 메인 암을 향해 회전하여 적재된 상태가 되도록 맞춰지고, 상기 각각의 암은 서로 실질적으로 평행하고,상기 멀티콥터는i) 경첩식 연결을 통해 각각의 비행 암의 상기 메인 암과 크로스 암 사이의 교차 영역으로부터 연장되는 랜딩 기어; 또는ii) 상기 허브로부터 피봇식으로 연장되는 랜딩 기어로서, 상기 랜딩 기어는 상기 메인 암에 대해 접히도록 맞춰져서 상기 랜딩 기어가 적재된 상태 또는 작동 중인 적재된 상태에 있을 경우 상기 비행 암에 실질적으로 평행하도록 하고, 상기 랜딩 기어는 전개된 구성일 경우 &quot;V&quot;자 형상을 갖는, 랜딩 기어; 또는iii) 적재된 상태일 경우 상기 비행 암에 의해 정의되는 개념적 다면체로서, 상기 개념적 다면체는 존재한다면, 하나 이상의 페이로드, 하나 이상의 통신 장치 및 적어도 부분적으로 배터리를 포함하기에 충분한 부피를 갖는, 개념적 다면체; 또는iv) 작동 상태일 경우 상기 멀티콥터의 부피의 10% 미만인 적재된 상태의 부피; 또는v) 두 개 이상의 페이로드로서, 각각은 상기 배터리, 상기 허브, 또는 상기 메인 암에 연결되는 상기 크로스 암 연결부의 영역에 있는 상기 크로스 암, 메인 암으로부터 연장되는, 페이로드; 또는vi) (i) 내지 (v) 중 임의의 둘 이상의 조합을 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 두 개 이상의 통신 장치를 포함하되, 상기 통신 장치 중 적어도 두 개는 서로 상이한 비행 암 상에 위치하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 두 개 이상의 페이로드를 포함하되, 상기 페이로드 중 적어도 두 개는 상이한 비행 암 상에 위치하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티콥터가 작동 상태에 있을 경우, 상기 허브는 상기 비행 암과 동일한 수평면에 세장형 축을 갖는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티콥터가 작동 상태에 있을 경우, 상기 허브는 상기 비행 암의 수평면에 직교하는 세장형 축을 갖는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 허브는i) 배터리,ii) 페이로드, 또는iii) 배터리 및 페이로드를 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 접힌 상태에 있을 경우, 상기 허브의 상기 세장형 축(즉, 주축), 상기 비행 암, 및 상기 메인 암은 모두 정렬되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 허브는 그의 표면 상에 적어도 하나의 페이로드(30) 커넥터를 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 허브는 그의 세장형 주축을 따르는 측벽, 및 단부 벽을 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 페이로드(30) 커넥터는i) 단부 벽,ii) 양쪽 단부 벽iii) 하나 이상의 측벽, 또는iv) (i) 내지 (iiii) 중 임의의 둘 이상의 조합 상에 위치하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 메인 암 피봇팅 연결부는 상기 허브의 적어도 하나의 측벽 및/또는 하나의 단부 벽에 부착되거나 이로부터 연장되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암 피봇팅 연결부는 상기 허브의 대향 측벽에 부착되거나 이로부터 연장되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암 피봇팅 연결부는 상기 허브와 일체로 형성되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암 피봇팅 연결부는 경첩식 연결을 제공하여 상기 메인 암이 하나의 직교 축에서 90° 회전할 수 있도록 맞춰지는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암 피봇팅 연결부는 경첩식 연결을 제공하여 상기 메인 암이 두 개의 직교 축에서 이동할 수 있도록 맞춰지는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암 피봇팅 연결부는 두 개의 직교 축 각각에서 상기 메인 암의 90° 회전을 제공하는 경첩식 연결을 제공하도록 맞춰지는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암의 길이는 그의 세장형 주축에서의 상기 허브의 길이보다 작거나 같은, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암의 길이는 상기 두 개의 크로스 암과 교차하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 크로스 암은 경첩식 연결로 상기 메인 암에 연결되어 하나의 직교 축에서 최대 150°로 상기 크로스 암이 회전할 수 있게 하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 허브의 길이는 그의 세장형 주축에서 크로스 암의 길이보다 작은, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 통신 장치는 상기 크로스 암과 상기 메인 암 사이의 교차점에 또는 교차점 상에 위치하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티콥터는 센서를 포함하고, 상기 센서는, 상기 메인 암과 크로스 암 사이의 교차점의 상면, 하면, 또는 측면에 장착되는 통신 장치, 카메라, 짐벌, 안테나, 라이다, 레이더를 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메인 암 상에 또는 상기 크로스 암과 상기 메인 암 사이의 교차점에 장착되는 하나 이상의 센서를 갖는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 적재된 상태에서, 상기 메인 암 및 크로스 암 각각의 상기 세장형 축이 인접하게 정렬되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 메인 암이 상기 크로스 암에 의해 끼워지는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 메인 암 및 크로스 암이 &quot;M&quot;자 형상을 형성하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 적재된 상태일 경우, 상기 메인 암 및 크로스 암은 &quot;M&quot;자 형상을 형성하고, 상기 메인 암은 상기 크로스 암의 길이의 일부에 대해 연장되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모터는 각각의 크로스 암의 원위 단부(상기 메인 암에 대한 그들의 연결부를 기준으로)에 위치하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모터는 하우징을 포함하고, 각각의 하우징의 폭은 적재된 상태일 경우 상기 두 개의 크로스 암 사이의 거리보다 작은, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 피봇팅 포인트에 인접한 적어도 하나의 클램프를 포함하여, 상기 클램프가 전개된 상태에서 상기 암을 고정하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 클램프는 압축 클램프인, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 클램프는 체결 해제될 경우 상기 암을 따라 움직여서 상기 멀티콥터를 적재되게 하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 적재된 상태의 상기 멀티콥터의 부피는 작동 상태의 상기 멀티콥터의 부피의 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12% 미만인, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리는 페이로드를 위한 장착 구조물을 제공하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 랜딩 기어는 상기 비행 암으로부터 연장되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 랜딩 기어는 상기 크로스 암 피봇팅 연결부로부터 연장되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 랜딩 기어는 메인 암에 대해 접히도록 맞춰져서, 적재된 상태일 경우 상기 랜딩 기어가 상기 메인 암에 실질적으로 평행한, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 제어기를 포함하는 비행 컴퓨터를 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 랜딩 기어는 수동으로 접히고 펼칠 수 있는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 랜딩 기어는 서보 기구 또는 모터를 이용하여 원격으로 접히고 펼칠 수 있는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 모터는 전기 모터인, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 서보 기구는 유압식, 공압식 또는 전기적으로 작동되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 랜딩 기어를 접는 것이 상기 비행 컴퓨터에 의해 제어되는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 랜딩 기어는 &quot;T&quot;자형, &quot;Y&quot;자형, 또는 &quot;V&quot;자형 구성을 갖는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티콥터는 잠금 부재를 포함하는, 멀터콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 멀티콥터를 적재된 구성에서 적재 해제된 구성으로 변환할 경우, 상기 메인 암이 적재 해제된 구성으로 회전되기 전에 상기 크로스 암이 적재 해제된 구성으로 회전되는, 멀터콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 잠금 부재는 적재된 구성과 적재 해제된 구성 사이에서 상기 비행 암의 이동 순서를 제한하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티콥터를 적재할 경우, 상기 잠금 부재는 상기 관련된 메인 암이 이미 적재된 위치에 있는 경우에, 크로스 암의 이동을 허용하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멀티콥터를 적재 해제할 경우, 상기 연관된 크로스 암(들)이 이미 적재 해제된 위치에 있는 경우에만 상기 메인 암이 적재 해제될 수 있는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 잠금 부재는 두 개의 잠금 기구: 상기 크로스 암을 잠그는 좌측 및 우측 기구를 포함하는, 멀터콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 잠금 부재는 상기 허브 또는 상기 배터리에 부착하기 위한 중앙 부분을 포함하는, 멀터콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 잠금 부재는 상기 잠금 기구의 제1 부분 상의 잠금을 해제하기 위해 사용자에 의해 작동될 수 있는 제2 부분으로서의 해제 레버를 포함하고, 상기 제1 부분은 크로스 암 상의 잠금 핀에 대응하는 잠금 슬롯을 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 회전 지점을 중심으로 상기 잠금 레버를 이동시키면 상기 잠금 슬롯이 회전 지점을 중심으로 회전하고 이로 인해 상기 잠금 핀이 해제되어 상기 크로스 암이 적재된 구성에서 적재 해제된 구성으로 이동할 수 있는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 및 제53항에 있어서, 상기 제1 부분 및 제2 부분은 상기 해제 레버 및 상기 잠금 슬롯을 상기 잠금 구성으로 편향시키는 편향 수단을 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 잠금 핀은 상기 잠금 핀이 상기 잠금 슬롯으로부터 빠져나가는 것을 방지하는 확대된 단부를 포함하는, 멀티콥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 잠금 핀은 상기 잠금 부재를 기준으로 x-축에서의 상기 잠금 핀의 이동을 방지하는, 멀터콥터.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 캐스트로 밸리 헤이어 애비뉴 ****</address><code>520240301024</code><country>미국</country><engName>REAL-TIME ROBOTICS INC</engName><name>리얼-타임 로보틱스 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUONG, Quoc</engName><name>르엉 꾸옥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남 호찌민 시티 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PHI, Quang</engName><name>피 꽝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2021904300</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2022902148</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0522140-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0560380-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0085626-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0694382-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0105186-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1162839-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1162840-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016052.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937a2ac207a983da43ab3094f9f55f9011153718809eb2c45ddc6730ac1078b427a8fbe21a646b769b69628c2ea12c4633972d2c53c2bc66ce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94487b669e69ba8a967f9c80371933fbeefa55402165a4949787fca502062da71542e60a3897b61ce61f95ca0b410199cd9dfcf0f434f0d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>