<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:07.197</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0005025</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 입력 장치 및 이를 이용하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH INPUT DEVICE AND DISPLAY DEVICE USING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.07.21</openDate><openNumber>10-2023-0109798</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/038</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 터치 입력 장치 및 이를 이용하는 표시 장치에 대해 제시한다. 일 실시예에 따른 터치 입력 장치는 외부의 광 특성 정보를 수신하는 통신 모듈, 적외선 광을 발광하고 표시 패널로부터 반사되는 적외선 광을 수광하여 표시 패널의 코드 패턴들을 검출하는 코드 검출부, 코드 검출부의 적외선 발광 동작을 제어하는 발광 구동부, 및 외부의 광 특성 정보 변화에 대응하여 코드 검출부의 적외선 발광 특성이 변화되도록 발광 제어 신호를 변조하고, 발광 구동부의 구동을 제어하는 코드 프로세서를 포함하는 터치 입력 장치를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외부의 광 특성 정보를 수신하는 통신 모듈; 적외선 광을 발광하고 표시 패널로부터 반사되는 적외선 광을 수광하여 상기 표시 패널의 코드 패턴들을 검출하는 코드 검출부; 상기 코드 검출부의 적외선 발광 동작을 제어하는 발광 구동부; 및 상기 외부의 광 특성 정보 변화에 대응하여 상기 코드 검출부의 적외선 발광 특성이 변화되도록 발광 제어 신호를 변조하고, 상기 발광 구동부의 구동을 제어하는 코드 프로세서를 포함하는 터치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 외부의 광 특성 정보로부터 광도, 광량, 색온도, 밝기, 휘도 및 파장 대역 중 적어도 어느 한 특성 값을 검출하고, 상기 검출된 특성 값 변화에 따라 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도나 파장 대역 특성이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭과 펄스 폭을 변조하는 터치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 외부의 광 특성 정보 중 광도, 광량, 색온도, 밝기, 휘도 및 파장 대역 중 적어도 어느 한 특성 값 변화와 반비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 출광 광도 또는 파장 대역이 변화되도록 상기 발광 제어 신호를 변조하고, 상기 변조된 발광 제어 신호를 상기 발광 구동부로 공급하는 터치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 외부의 광 특성 정보 중 광도, 광량, 색온도, 밝기, 휘도 및 파장 대역 중 적어도 어느 한 특성 값 변화와 비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 출광 광도 또는 파장 대역이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭 및 펄스 폭을 변조하는 터치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 룩-업 테이블을 이용해서 상기 외부의 광 특성 정보 중 색온도 특성에 따른 복사 감도를 산출하고 상기 복사 감도를 변환 계수로 설정하며, 상기 외부의 광 특성 정보 중 광도 또는 광량과 상기 설정된 변환 계수를 하기의 수학식 1에 대입해서 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도 또는 광량 목표 값을 설정하고, 상기 적외선 발광 광도 또는 광량 목표 값에 따라 상기 발광 제어 신호를 변조하는 터치 입력 장치.  [수학식 1]적외선 발광 광도(또는, 광량) ∝ 1/(외부 가시광의 광도(또는, 광량) x 변환계수)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 통신 모듈은 외부로부터 적외선 광 특성 정보가 수신되면, 선택적으로 적외선 광 특성 정보를 상기 코드 프로세서로 공급하는 터치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,  상기 코드 프로세서는 상기 적외선 광 특성 정보 중 적외선의 광도 또는 파장 대역 변화와 비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도나 파장대 특성이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭와 펄스 폭을 변조해서 상기 발광 구동부로 공급하는 터치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 적외선 광 특성 정보 중 적외선의 광도 또는 파장 대역 변화와 반비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도나 파장대 특성이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭과 펄스 폭을 변조해서 상기 발광 구동부로 공급하는 터치 입력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 코드 패턴들이 형성된 표시 패널; 상기 표시 패널의 외부의 광 특성 정보를 검출하는 조도 센서; 상기 표시 패널의 영상 표시 구동을 제어하는 메인 프로세서; 및 상기 표시 패널로부터 반사되는 적외선 광을 수광하여 상기 코드 패턴들에 대한 형상 데이터들을 검출하고, 상기 형상 데이터들에 따른 좌표 데이터를 생성해서 상기 메인 프로세서로 전달하는 터치 입력 장치를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 메인 프로세서는 상기 조도 센서로부터 입력되는 상기 외부의 광 특성 정보 중 광도, 광량, 색온도, 휘도, 밝기 중 적어도 어느 한 특성의 검출 값 변화에 비례해서 상기 표시 패널에 표시되는 영상의 휘도나 밝기가 변화되도록 디지털 비디오 데이터를 변조하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 표시 패널의 터치 센싱부에 포함된 복수의 구동 전극, 복수의 감지 전극, 및 복수의 더미 전극 중 적어도 어느 한 전극이 자체 형상으로 상기 코드 패턴들이 형성되거나, 복수의 구동 전극, 복수의 감지 전극, 및 복수의 더미 전극 중 적어도 어느 한 전극의 전면 일부 영역들에 차광 부재들로 상기 코드 패턴들이 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 표시 패널의 전면이나 적어도 어느 한 측면 방향으로 적외선 광을 발광시키고, 상기 표시 패널의 전면이나 적어도 어느 한 측면 방향으로부터 반사되는 적외선에 대한 적외선 광 특성 정보를 검출하는 근접 센싱부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 터치 입력 장치는 상기 외부의 광 특성 정보를 수신하는 통신 모듈; 적외선 광을 발광하고 상기 표시 패널로부터 반사되는 적외선 광을 수광하여 상기 코드 패턴들을 검출하는 코드 검출부; 상기 코드 검출부의 적외선 발광 동작을 제어하는 발광 구동부; 및 상기 외부의 광 특성 정보 변화에 대응하여 상기 코드 검출부의 적외선 발광 특성이 변화되도록 발광 제어 신호를 변조하고, 상기 발광 구동부의 구동을 제어하는 코드 프로세서를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 외부의 광 특성 정보로부터 광도, 광량, 색온도, 밝기, 휘도 및 파장 대역 중 적어도 어느 한 특성 값을 검출하고, 상기 검출된 특성 값 변화에 따라 코드 검출부의 적외선 발광 광도나 파장 대역 특성이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭과 펄스 폭을 변조하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 외부의 광 특성 정보 중 광도, 광량, 색온도, 밝기, 휘도 및 파장 대역 중 적어도 어느 한 특성 값 변화에 반비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 출광 광도 또는 파장 대역이 변화되도록 상기 발광 제어 신호를 변조하고, 상기 변조된 발광 제어 신호를 상기 발광 구동부로 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 상기 외부의 광 특성 정보 중 광도, 광량, 색온도, 밝기, 휘도 및 파장 대역 중 적어도 어느 한 특성 값 변화에 비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 출광 광도 또는 파장 대역이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭 및 펄스 폭을 변조하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 코드 프로세서는 룩-업 테이블을 이용해서 상기 외부의 광 특성 정보 중 색온도 특성에 따른 복사 감도를 산출하고 상기 복사 감도를 변환 계수로 설정하며, 상기 외부의 광 특성 정보 중 광도 또는 광량과 상기 설정된 변환 계수를 하기의 수학식 1에 대입해서 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도 또는 광량 목표 값을 설정하고, 상기 적외선 발광 광도 또는 광량 목표 값에 따라 상기 발광 제어 신호를 변조하는 표시 장치. [수학식 1]발광부의 적외선 발광 광도(또는, 광량) ∝ 1/(외부 가시광의 광도(또는, 광량) x 변환계수) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서, 상기 통신 모듈은 상기 적외선 광 특성 정보가 수신되면, 선택적으로 상기 적외선 광 특성 정보를 상기 코드 프로세서로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,  상기 코드 프로세서는 상기 적외선 광 특성 정보 중 적외선 광도 또는 파장 대역 변화와 비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도나 파장대 특성이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭과 펄스 폭을 변조해서 상기 발광 구동부로 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,  상기 코드 프로세서는 상기 적외선 광 특성 정보 중 적외선 광도 또는 파장 대역 변화와 반비례하게 상기 코드 검출부의 적외선 발광 광도나 파장대 특성이 변화되도록 상기 발광 제어 신호의 진폭과 펄스 폭을 변조해서 상기 발광 구동부로 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, Gi Na</engName><name>유지나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Ju Yeon</engName><name>김주연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Won Sang</engName><name>박원상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIM, Chang Woo</engName><name>심창우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seong Jun</engName><name>이성준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0044155-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1392516-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220005025.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f30f09fc2f5e5112d2e5e5886ca780d70c08182cae6c805906291b3c27cc0bbe863b7f95fbeb4e094d7d2141d1dfd2ac8383fdecbfcece0d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4c22e9c6c0b1318df70b729aa19728b5eba5cdd0c81c2ae5e561fc8b21bab6d3cb6310e6bdff6d5931e78cf3eb75a3420103197b25ae65f5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>