<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:01.251</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032148</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송 방법 및 장치, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.25</openDate><openNumber>10-2024-0154630</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 데이터 전송 방법 및 장치, 단말 및 네트워크 측 기기를 공개하며, 본 출원 실시예에 따른 데이터 전송 방법은, 제1 단말이 다수의 경로를 통해 네트워크 측 기기와의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하는 단계를 포함하며; 여기서 상기 다수의 경로는 적어도 제1 경로 및 제2 경로를 포함하고, 상기 제1 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말이 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고; 또는, 상기 제1 경로는 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023179668</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/083082</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 전송 방법에 있어서,제1 단말이 다수의 경로를 통해 네트워크 측 기기와의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하는 단계를 포함하며;상기 다수의 경로는 적어도 제1 경로 및 제2 경로를 포함하고, 상기 제1 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말이 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고; 또는상기 제1 경로는 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 단말이 다수의 경로를 통해 네트워크 측 기기와의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 전에,상기 제1 단말이 상기 제1 경로를 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하는 단계;경로 추가 조건을 충족하는 경우, 상기 제1 단말이 상기 제2 경로 추가를 요청하기 위해 기존의 제1 경로를 통해 상기 네트워크 측 기기에 다중 경로 추가 요청 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로인 경우, 상기 경로 추가 조건은,상기 제1 단말의 데이터 버퍼 사이즈가 제1 임계값보다 크거나 같음;상기 제1 단말의 서비스 신뢰도 요구사항이 제2 임계값보다 크거나 같음;상기 제1 단말의 상위 계층이 상기 제1 단말의 서비스가 상기 제2 경로를 통해 전송되거나 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 전송됨을 지시함;상기 네트워크 측 기기의 제1 페이징 지시를 수신함;상기 네트워크 측 기기의 제2 지시를 수신함 - 상기 제2 지시는 상기 네트워크 측 기기가 다중 경로 기능을 지원함을 지시하는 데 사용됨 - ;적어도 하나의 후보 단말의 링크 품질이 미리 설정된 통신 조건을 충족함; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 적어도 하나의 후보 단말은 상기 제2 단말을 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 적어도 하나의 후보 단말의 링크 품질이 미리 설정된 통신 조건을 충족함은,상기 후보 단말과 상기 제1 단말 사이의 신호 품질이 미리 설정된 통신 조건을 충족함;상기 후보 단말의 서빙 셀의 신호 품질이 미리 설정된 통신 조건을 충족함; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 다중 경로 추가 요청 메시지는 제1 정보를 더 포함하고, 상기 제1 정보는,상기 제1 단말과 상기 후보 단말 사이의 신호 품질;상기 후보 단말의 식별 정보;상기 후보 단말의 서빙 셀 식별 정보;상기 후보 단말의 서빙 셀의 신호 품질; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 제1 단말이 다수의 경로를 통해 네트워크 측 기기와의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 전에,상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기에 의해 반환된 다중 경로 추가 구성 메시지를 수신하는 단계;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기에 다중 경로 추가 완료 메시지를 송신하는 단계;또는,상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기에 의해 반환된 다중 경로 추가 구성 메시지를 수신하는 단계;상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기에 다중 경로 추가 실패 메시지를 송신하는 단계; 를 더 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로인 경우, 상기 다중 경로 추가 구성 메시지는,상기 제2 단말의 식별 정보;상기 제2 단말의 서빙 셀 식별 정보;경로 전환 동작 또는 경로 추가 동작을 수행하도록 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인 경우, 상기 경로 추가 조건은,상기 제1 단말의 데이터 버퍼 사이즈가 제1 임계값보다 크거나 같음;상기 제1 단말의 서비스 신뢰도 요구사항이 제2 임계값보다 크거나 같음;상기 제1 단말의 상위 계층이 상기 제1 단말의 서비스가 상기 제2 경로를 통해 전송되거나 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 전송됨을 지시함;상기 네트워크 측 기기의 제1 페이징 지시를 수신함;상기 네트워크 측 기기의 제2 지시를 수신함 - 상기 제2 지시는 상기 네트워크 측 기기가 다중 경로 기능을 지원함을 지시하는 데 사용됨 - ;적어도 하나의 후보 셀이 미리 설정된 통신 조건을 충족함; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 적어도 하나의 후보 셀은 상기 직접 경로에 있는 상기 제1 단말의 셀을 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 다중 경로 추가 요청 메시지는 제1 정보를 더 포함하고, 상기 제1 정보는,상기 후보 셀의 셀 식별 정보;상기 제1 단말의 상기 후보 셀의 신호 품질; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인 경우, 상기 다중 경로 추가 구성 메시지는,상기 직접 경로의 셀 식별 정보;경로 전환 동작 또는 경로 추가 동작을 수행하도록 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 또는 제10항에 있어서, 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙은 프로토콜에서 규정되는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 또는 제10항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기의 경로 구성 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 경로 구성 정보는 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙을 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항 또는 제10항에 있어서, 상기 규칙은,상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 시그널링을 전송하기 위한 규칙;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 상향링크 데이터 및/또는 하향링크 데이터를 전송하기 위한 규칙;시그널링 무선 베어러(SRB)1의 상이한 부분은 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음;SRB1은 복제 후 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음;데이터 무선 베어러(DRB)의 상이한 부분은 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음;DRB는 복제 후 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 규칙은,상기 제1 단말 및 상기 제2 단말이 동일한 기지국에 위치하는 시나리오에서 SRB3 전송 및 스플릿 SRB3을 허용하지 않음을 더 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제1 단말이 다수의 경로를 통해 네트워크 측 기기와의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 전에,상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기의 제1 페이징 지시를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 페이징 지시는 상기 제1 단말의 데이터 전송 방식을 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 페이징 지시는,상기 제1 단말과 네트워크 측 기기 사이에 단일 경로 또는 다중 경로를 설정하도록 지시하는 정보;상기 제1 단말에게 단일 경로를 설정하도록 지시하는 경우, 설정할 경로가 직접 경로 또는 간접 경로임을 지시하는 정보;상기 제1 단말에게 다중 경로를 설정하도록 지시하는 경우, 기존의 직접 데이터를 통해 간접 경로 추가 절차를 트리거하거나 기존의 간접 데이터를 통해 직접 경로 추가 절차를 트리거하거나 직접 경로와 간접 경로를 동시에 설정하도록 지시하는 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 데이터 전송 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 다수의 경로를 통해 제1 단말과의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하는 단계를 포함하며;상기 다수의 경로는 적어도 제1 경로 및 제2 경로를 포함하고, 상기 제1 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말이 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고; 또는상기 제1 경로는 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 다수의 경로를 통해 제1 단말과의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 전에,상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 경로를 통해 상기 제1 단말과 통신하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말이 상기 제2 경로 추가를 요청하기 위해 기존의 제1 경로를 통해 송신한 다중 경로 추가 요청 메시지를 수신하는 단계 - 상기 다중 경로 추가 요청 메시지는 상기 제1 단말이 경로 추가 조건을 충족한다고 판단한 후 송신함 - ; 를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로인 경우, 상기 다중 경로 추가 요청 메시지는 제1 정보를 더 포함하고, 상기 제1 정보는,상기 제1 단말과 후보 단말 사이의 신호 품질;상기 후보 단말의 식별 정보;상기 후보 단말의 서빙 셀 식별 정보;상기 후보 단말의 서빙 셀의 신호 품질; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 후보 단말은 상기 제2 단말을 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 다수의 경로를 통해 제1 단말과의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 전에,상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 다중 경로 추가 구성 메시지를 송신하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 의해 송신된 다중 경로 추가 완료 메시지를 수신하는 단계;또는,상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 다중 경로 추가 구성 메시지를 송신하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 의해 송신된 다중 경로 추가 실패 메시지를 수신하는 단계; 를 더 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로인 경우, 상기 다중 경로 추가 구성 메시지는,상기 제2 단말의 식별 정보;상기 제2 단말의 서빙 셀 식별 정보;경로 전환 동작 또는 경로 추가 동작을 수행하도록 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인 경우, 상기 다중 경로 추가 요청 메시지는 제1 정보를 더 포함하고, 상기 제1 정보는,후보 셀의 셀 식별 정보;상기 제1 단말의 상기 후보 셀의 신호 품질; 중 적어도 하나를 포함하며,상기 후보 셀은 상기 직접 경로에 있는 상기 제1 단말의 셀을 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 제1 경로가 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로가 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인 경우, 상기 다중 경로 추가 구성 메시지는,상기 직접 경로의 셀 식별 정보;경로 전환 동작 또는 경로 추가 동작을 수행하도록 지시하는 데 사용되는 제1 지시 정보;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 또는 제22항에 있어서, 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙은 프로토콜에서 규정되는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 또는 제22항에 있어서,상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 경로 구성 정보를 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 경로 구성 정보는 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 위한 규칙을 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 또는 제22항에 있어서, 상기 규칙은,상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 시그널링을 전송하기 위한 규칙;상기 제1 경로 및 상기 제2 경로를 통해 상향링크 데이터 및/또는 하향링크 데이터를 전송하기 위한 규칙;시그널링 무선 베어러(SRB)1의 상이한 부분은 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음;SRB1은 복제 후 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음;데이터 무선 베어러(DRB)의 상이한 부분은 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음;DRB는 복제 후 동시에 상기 제1 경로 및 상기 제2 경로에서 전송될 수 있음; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 규칙은,상기 제1 단말 및 상기 제2 단말이 동일한 기지국에 위치하는 시나리오에서 SRB3 전송 및 스플릿 SRB3을 허용하지 않음을 더 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 다수의 경로를 통해 제1 단말과의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 전에,상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 제1 페이징 지시를 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 페이징 지시는 상기 제1 단말의 데이터 전송 방식을 지시하며, 상기 제1 페이징 지시는,상기 제1 단말과 네트워크 측 기기 사이에 단일 경로 또는 다중 경로를 설정하도록 지시하는 정보;상기 제1 단말에게 단일 경로를 설정하도록 지시하는 경우, 설정할 경로가 직접 경로 또는 간접 경로임을 지시하는 정보;상기 제1 단말에게 다중 경로를 설정하도록 지시하는 경우, 기존의 직접 데이터를 통해 간접 경로 추가 절차를 트리거하거나 기존의 간접 데이터를 통해 직접 경로 추가 절차를 트리거하거나 직접 경로와 간접 경로를 동시에 설정하도록 지시하는 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 다수의 경로를 통해 제1 단말과의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하기 전에,상기 네트워크 측 기기가 시스템 브로드캐스트 메시지 및/또는 무선 자원 제어(RRC) 전용 메시지를 통해 제2 지시를 송신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 지시는 상기 네트워크 측 기기가 다중 경로 기능을 지원함을 지시하는 데 사용되는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 데이터 전송 장치에 있어서,다수의 경로를 통해 네트워크 측 기기와의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하도록 구성되는 제1 전송 모듈을 포함하며;상기 다수의 경로는 적어도 제1 경로 및 제2 경로를 포함하고, 상기 제1 경로는 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말이 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고; 또는상기 제1 경로는 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인, 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 데이터 전송 장치에 있어서,다수의 경로를 통해 제1 단말과의 사용자 평면 데이터 및/또는 제어 평면 데이터 전송을 수행하도록 구성되는 제2 전송 모듈을 포함하며;상기 다수의 경로는 적어도 제1 경로 및 제2 경로를 포함하고, 상기 제1 경로는 상기 제1 단말과 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말이 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고; 또는상기 제1 경로는 상기 제1 단말이 상기 제2 단말을 통해 상기 네트워크 측 기기와 통신하기 위한 간접 경로이고, 상기 제2 경로는 상기 제1 단말과 상기 네트워크 측 기기의 직접 통신을 위한 직접 경로인, 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 데이터 전송 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제16항 내지 제28항 중 어느 한 항에 의한 데이터 전송 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 데이터 전송 방법을 구현하거나, 제16항 내지 제28항 중 어느 한 항에 의한 데이터 전송 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Qian</engName><name>정 첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jiamin</engName><name>류 자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>KIMBA DIT ADAMOU, Boubacar</engName><name>킴바 디트 아다무 부바카르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210303689.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1049047-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1054613-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1054754-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0157584-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032148.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338c015289c613e26bce060c44eb1ec9e899feb6882f1d82f93f97d398ab665d82bbf07d3bf319d901c67cb8dfadd651d30bcdca81c7d97d5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf361ad9284007f352ad8c83f7c993c0c918648cd226aa363bedaee66fe046e411469c2abce893c265b473097ac6319c90e6f3a007d472d4cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>