<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:26.4026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000060</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물품을 분배하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DISPENSING ITEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.06</openDate><openNumber>10-2024-0016410</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 제품 취급 및 분배를 위한 시스템 및 방법을 제공한다. 일 양태에서, 본 개시내용은 시스템을 제공하고, 이는 하나 이상의 물품을 포함하는 하나 이상의 트레이를 보관하기 위한 복수의 보관 유닛; 하나 이상의 물품 중 적어도 하나를 하나 이상의 수용 유닛 내로 승강 및 분배하기 위한 하나 이상의 분배 컨베이어; 및 하나 이상의 트레이 반출 메커니즘을 포함하는 셔틀을 포함하고, 셔틀은 (a) 복수의 보관 유닛에 대해 이동 가능하고, (b) (i) 하나 이상의 트레이 반출 메커니즘을 사용하여 하나 이상의 트레이 중 적어도 하나의 트레이를 취출하고, (ii) 적어도 하나의 트레이를 하나 이상의 분배 컨베이어로 운송하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256564</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/032013</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제품 취급 시스템이며,a. 하나 이상의 레인 및 트레이의 하단 표면 상에 배치된 하나 이상의 개구를 포함하는 트레이;b. 하나 이상의 레인 중 적어도 하나 내에 위치된 하나 이상의 지지부로서, 하나 이상의 물품을 지지하도록 구성되는, 하나 이상의 지지부; 및c. 하나 이상의 분배 아암을 포함하는 하나 이상의 분배 유닛을 포함하고, 하나 이상의 분배 아암은 (i) 하나 이상의 지지부에 커플링되거나, 그에 결합되거나 또는 그를 승강시키고, (ii) (a) 하나 이상의 지지부, (b) 하나 이상의 지지부 상의 하나 이상의 물품, 또는 (c) 하나 이상의 지지부 및 하나 이상의 물품의 모두를 하나 이상의 수용 영역 또는 수용 유닛으로 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 하나 이상의 분배 아암은 하나 이상의 개구를 통해 이동하여 하나 이상의 지지부 및 하나 이상의 지지부 상의 하나 이상의 물품을 승강시키고, (ii) 하나 이상의 지지부 및 하나 이상의 물품을 하나 이상의 수용 유닛으로 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 하나 이상의 지지부는, 하나 이상의 물품이 하나 이상의 수용 유닛으로 운송될 때, 하나 이상의 물품을 지지하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 하나 이상의 분배 유닛은 하나 이상의 컨베이어 벨트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 하나 이상의 분배 유닛의 하나 이상의 컨베이어 벨트는 제1 방향으로 이동하고, 이에 의해 하나 이상의 지지부의 이동 가능한 부분이 제2 방향으로 이동하게 하여 분배를 위해 하나 이상의 수용 유닛을 향해 하나 이상의 물품을 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 제2 방향은 제1 방향과 상이한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 하나 이상의 분배 아암은 하나 이상의 수용 유닛을 향해 병진하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 하나 이상의 분배 아암이 하나 이상의 지지부 및 하나 이상의 지지부 상의 하나 이상의 물품을 하나 이상의 수용 유닛을 향해 운송할 때, 하나 이상의 지지부는 트레이로부터 이격 방향으로 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 하나 이상의 지지부는 하나 이상의 지지부를 하나 이상의 분배 아암에 커플링하도록 구성된 정렬 블록을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 하나 이상의 지지부는 하나 이상의 물품을 지지하도록 구성된 가요성 요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 가요성 요소는 하나 이상의 분배 아암의 일부 주위로 또는 그를 따라 연장되도록 구성된 벨트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 가요성 요소가 하나 이상의 분배 아암에 대해 이동할 때 가요성 요소의 적어도 일부를 미리 결정된 방향으로 지향시키도록 구성된 롤링 요소를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 롤링 요소는 하나 이상의 수용 유닛과 통합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 가요성 요소를 하나 이상의 분배 유닛의 일부에 커플링하도록 구성된 결합 메커니즘을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 결합 메커니즘은 래치 또는 자석을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 결합 메커니즘은 하나 이상의 분배 유닛의 일부 또는 컴포넌트와 결합하도록 구성된 핀 또는 돌출부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 하나 이상의 분배 아암은 비드 체인, 슬롯형 체인 링크, 벨트, 원형 벨트, 또는 플랫 벨트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제6항에 있어서, 하나 이상의 지지부의 이동 가능한 부분은 컨베이어 벨트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 하나 이상의 지지부는 하나 이상의 물품이 운송되는 동안 하나 이상의 물품이 이동하거나 낙하하는 것을 방지하기 위한 하나 이상의 특징부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 하나 이상의 특징부는 하나 이상의 측벽, 홈, 범프, 또는 돌출부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 하나 이상의 지지부는 트레이에 대해 승강 가능하거나 이동 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제4항에 있어서, 하나 이상의 지지부는, 하나 이상의 컨베이어의 원위 단부를 지나서 반송될 때, 하나 이상의 컨베이어를 낙하시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 하나 이상의 지지부는 복수의 슬롯을 갖는 플레이트를 포함하고, 복수의 슬롯을 통해 하나 이상의 분배 유닛이 (i) 하나 이상의 물품과 접촉하고, (ii) 하나 이상의 물품을 하나 이상의 수용 유닛 또는 수용 영역으로 운송하도록 연장되거나 이동할 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 하나 이상의 물품을 운송하는 것은, 하나 이상의 물품을 플레이트를 따라서 그리고 트레이의 에지 위에서 활주시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 하나 이상의 물품을 플레이트의 표면을 따라서 추진하기 위해서 플레이트에 인접하여 활주되도록 구성된 가중 셔블을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 하나 이상의 지지부는 복수의 슬롯을 갖는 플레이트를 포함하고, 하나 이상의 분배 유닛은 하나 이상의 물품과 접촉하여 운송하거나 분배하기 위해 복수의 슬롯을 통해 돌출하도록 구성된 복수의 롤러를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 물품을 취급 및 분배하기 위한 시스템이며,a. 복수의 물품을 미리 결정된 배향으로 보유하도록 구성된 지지부;b. (i) 복수의 물품 중 적어도 하나의 물품과 접촉되도록, 그리고, (ii) 복수의 물품을 가방 또는 포장 유닛을 향해서 변위시켜 복수의 물품 중 하나 이상의 물품을 가방 또는 패키징 유닛 내로 분배하도록 구성된 이동 가능한 플레이트; 및c. 하나 이상의 물품의 분배를 선택적으로 허용하거나 제한하도록 구성된 게이팅 메커니즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 지지부는 복수의 물품을 수직 또는 직립 구성으로 보유하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 수직 또는 직립 위치의 복수의 물품은 복수의 물품의 제1 표면이 지지부와 접촉하고 복수의 물품의 제2 표면이 지지부와 접촉하지 않도록 배향되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 제1 표면의 표면적은 제2 표면의 표면적보다 작은, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 복수의 물품은 얇거나 편평한 폼 팩터를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서, 이동 가능한 플레이트는 가방 또는 패키징 유닛을 향해서 병진운동되어 복수의 물품을 가방 또는 패키징 유닛을 향해서 변위시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서, 이동 가능한 플레이트는 복수의 물품을 변위시키기 위해 전방으로 래칫 작동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항에 있어서, 이동 가능한 플레이트를 구동하기 위한 구동 유닛을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 구동 유닛은 체인을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 체인은 비드 체인을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항에 있어서, 지지부는 지지부의 폭을 수정하도록 조정 가능한 하나 이상의 이동 가능한 측벽을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 하나 이상의 이동 가능 측벽은 복수의 물품의 폭에 기초하여 조정 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항에 있어서, 게이팅 메커니즘은 하나 이상의 롤러 또는 브러시를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 하나 이상의 롤러 또는 브러시는 하나 이상의 물품의 분배 중의 하나 이상의 물품의 개체 분리를 위해 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제27항에 있어서, 복수의 물품의 제2 서브세트로부터 복수의 물품의 제1 서브세트를 분할하기 위한 하나 이상의 분할기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 시스템으로서,적어도 (i) 제1 위치에서 하나 이상의 물품의 복수의 이미지 또는 비디오를 포함하는 제1 데이터 스트림 및 (ii) 제2 위치에서 하나 이상의 물품의 복수의 이미지 또는 비디오를 포함하는 제2 데이터 스트림을 포함하는 복수의 데이터 스트림을 캡처하도록 구성된 하나 이상의 이미징 디바이스; 및제1 데이터 스트림 및 제2 데이터 스트림을 사용하여 필터링된 이미지 또는 비디오의 세트를 생성하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 필터링된 이미지 또는 비디오의 세트는 (a) 하나 이상의 물품의 하나 이상의 특징 또는 특성, (b) 하나 이상의 물품의 보관, 취급, 또는 분배와 연관된 하나 이상의 컴포넌트 또는 하위-시스템, 또는 (c) 하나 이상의 물품의 보관, 취급, 또는 분배와 연관된 하나 이상의 파라미터에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 제1 위치는 하나 이상의 물품이 분배되기 전에 하나 이상의 물품이 보관되는 트레이, 컨테이너, 또는 케이스를 포함하고, 제2 위치는 하나 이상의 물품이 분배된 후에 하나 이상의 물품을 수용하도록 구성된 수용 영역 또는 수용 유닛을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 제1 위치는 하나 이상의 물품이 도입된 후에 그리고 하나 이상의 물품이 보관 영역 또는 보관 유닛에 수용되거나 배치되기 전에 하나 이상의 물품이 보관되는 트레이, 컨테이너, 또는 케이스를 포함하고, 제2 위치는 하나 이상의 물품이 분배되기 전에 하나 이상의 물품이 보관되는 트레이, 컨테이너, 또는 케이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 하나 이상의 컴포넌트는 트레이, 트레이를 포함하는 트레이 보관 유닛, 분배 유닛, 반송 유닛, 또는 수용 유닛을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항에 있어서, 하나 이상의 물품의 하나 이상의 특징 또는 특성은 하나 이상의 물품과 연관된 패키징 유형, 제품 유형, 제품 형상, 제품 카테고리, 제품 재료, 패키징 재료, 제품 치수, 제품 중량, 또는 재고 관리 유닛(SKU)을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 하나 이상의 물품의 하나 이상의 특징 또는 특성은 광학 특성을 포함하고, 광학 특성은 물품 또는 물품의 패키징의 반사도 또는 반사율을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항에 있어서, 하나 이상의 물품의 하나 이상의 특징 또는 특성은 (i) 적하 위험 또는 부패 위험, (ii) 하나 이상의 물품이 패키징되는지, 패키징되지 않는지, 식품인지, 또는 비-식품인지의 지정, 또는 (iii) 하나 이상의 물품에 대한 식품의 유형 또는 비-식품의 유형의 지정을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서, 하나 이상의 파라미터는 (i) 하나 이상의 물품과 연관된 순서, (ii) 하나 이상의 물품의 분배 시퀀스, (iii) 하나 이상의 물품이 트레이로부터 운송되거나 수용 유닛 내로 또는 상으로 분배되기 이전, 도중 및 이후의 수용 유닛, 트레이, 또는 하나 이상의 물품의 상태, (iv) 트레이로부터의 하나 이상의 물품의 제거 또는 하나 이상의 물품의 분배와 함께 검출된 고장, 또는 (v) 수용 유닛 내의 또는 상의 하나 이상의 물품의 검출을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림은 하나 이상의 물품이 트레이로부터 운송되거나 분배되기 전의 하나 이상의 물품을 포함하는 트레이의 하나 이상의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 제1 데이터 스트림은 하나 이상의 물품이 트레이로부터 운송되거나 분배된 후의 트레이의 하나 이상의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제42항에 있어서, 제2 데이터 스트림은 하나 이상의 물품이 수용 유닛 내로 또는 수용 유닛 상으로 분배되기 이전의 수용 유닛의 하나 이상의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 제2 데이터 스트림은 하나 이상의 물품이 수용 유닛 내로 또는 수용 유닛 상으로 분배된 이후의 수용 유닛의 하나 이상의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항에 있어서, 필터링된 이미지 또는 비디오의 세트는 시간 순서로 조직화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항에 있어서, 필터링된 이미지 또는 비디오의 세트는 (i) 트레이로부터 하나 이상의 물품을 운송하거나 하나 이상의 물품을 수용 유닛 내로 또는 상으로 분배하는 분배 유닛의 복수의 이미지 또는 비디오, 또는 (ii) 하나 이상의 물품의 도입, 보관, 운송, 취급, 또는 분배 중에 획득된 센서 데이터를 포함하는 제3 데이터 스트림을 사용하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제42항에 있어서, 프로세서는 필터링된 이미지 세트에 기초하여, 분배된 물품의 유형, 분배된 물품의 수량, 각각의 물품에 대한 분배 위치, 목표 위치에서 물품을 분배하는 성공률, 분배 중의 물품의 이동, 또는 하나 이상의 물품의 하나 이상의 특성을 추적 또는 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제42항에 있어서, 하나 이상의 특성은 하나 이상의 물품의 치수, 형상, 컬러, 크기, 중량, 재료, 또는 재료 특성을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제42항에 있어서, 프로세서는 하나 이상의 물품을 배경 특징으로부터 격리시키기 위해 물체 추적을 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제42항에 있어서, 프로세서는 하나 이상의 물품의 하나 이상의 속성을 결정하고 하나 이상의 물품의 수량, 배향, 또는 위치를 검출하기 위해 블롭 검출, 에지 검출, 윤곽 검출, 깊이 마스킹, 또는 하나 이상의 필터링 기술을 구현하거나 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제42항에 있어서, 프로세서는 배경 특징의 컬러, 색조, 틴트, 톤 또는 음영에 기초하여 배경 특징을 필터링 제거하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 프로세서는 (i) 적색 녹색 청색(RGB) 컬러 공간으로부터 색조 채도 값(HSV) 컬러 공간으로 복수의 이미지를 변환하거나 (ii) 하나 이상의 깊이 포인트 클라우드를 사용하여 깊이를 비교함으로써 배경 특징을 필터링 제거하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제42항에 있어서, 프로세서는 물체 추적을 위한 가우시안 알고리즘의 혼합을 구현하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 프로세서는, 복수의 이미지, 하나 이상의 깊이 포인트 클라우드, 및 하나 이상의 물품을 분배하기 위한 목표 위치에 기초하여, 하나 이상의 물품이 수용 유닛 내에서 또는 수용 유닛 상에서 위치되거나 분배되는 위치의 확률 분포를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제42항에 있어서, 하나 이상의 이미징 디바이스는 깊이 센서 또는 RGB 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제42항에 있어서, 하나 이상의 이미징 디바이스는 하나 이상의 물품이 수용 유닛 내로 분배되기 전의, 분배되는 동안의, 또는 분배된 후의 하나 이상의 이미지 또는 비디오를 캡처하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제42항에 있어서, 프로세서는 하나 이상의 물품이 성공적으로 분배되었는지를 자동적으로 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제42항에 있어서, 프로세서는 하나 이상의 물품의 성공적인 분배를 검증하기 위해 필터링된 이미지 세트를 고객 주문과 비교하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제42항에 있어서, 프로세서는, 적어도 필터링된 이미지 세트를 사용하여, 분배 정확도를 확인하고 분배 에러를 검출하기 위해 하나 이상의 기계 학습 모델을 훈련시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 프로세서는 인간 라벨링과 조합하여 하나 이상의 분배된 물품의 특징 또는 특성에 기초하여 하나 이상의 기계 학습 모델을 훈련하도록 구성되고, 특징 또는 특성은 제1 데이터 스트림 또는 제2 데이터 스트림으로부터의 하나 이상의 이미지 또는 비디오에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제42항에 있어서, 프로세서는 2개 이상의 분배 센서 사이의 에러 또는 불일치를 검출할 때 주문 검증을 위해 복수의 이미지 또는 비디오의 적어도 서브세트를 조작자에게 제공하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 프로세서는 이미지의 서브세트를 사용하여 하나 이상의 기계 학습 모델을 훈련시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제42항에 있어서, 필터링된 이미지의 세트를 고객에게 제공하여 주문 이행 동안 실황 업데이트를 제공하고, 고객이 (i) 이행 정확도, 품질, 또는 물품 손상을 확인하거나, (ii) 주문 이행 프로세스에 대한 실황 피드백을 제공하는 것을 허용하도록 구성되는 통신 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제42항에 있어서, 프로세서는 필터링된 이미지 세트에 기초하여 주문 이행 이력을 구축하고 에러를 유발한 분배 루틴을 식별하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 에러는 누락 물품, 잘못된 물품, 또는 과잉 물품에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제42항에 있어서, 프로세서는 필터링된 이미지 세트에 기초하여, 분배 동안 손상되는 하나 이상의 물품과의 하나 이상의 품질 문제를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제42항에 있어서, 프로세서는, 컴퓨터 비전을 사용하여, 분배 중에 하나 이상의 물품 사이의 하나 이상의 상호작용에 기초하여, 하나 이상의 물품에 손상을 야기하는 하나 이상의 분배 작용을 검출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제68항에 있어서, 하나 이상의 기계 학습 모델은, 하나 이상의 물품의 하나 이상의 특성 또는 속성에 기초하여, 상호작용의 위험이 높은 하나 이상의 물품이 분배될 때를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 높은 상호작용 위험은 유출의 위험, 하나 이상의 물품을 손상시킬 위험, 물품 패키징을 손상시킬 위험, 또는 물품 또는 물품 패키징 내의 천공에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제42항에 있어서, 물품 품질을 평가하기 위해서 물품 도입 또는 물품 보관 중에 하나 이상의 물품을 이미징하도록 구성된 이미징 유닛을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제42항에 있어서, 프로세서는 제1 데이터 스트림 또는 제2 스트림 또는 둘 다에 기초하여 하나 이상의 트레이에서 품질, 숙성도, 온도, 정확한 물품 유형, 수량, 위치, 배향, 자리, 또는 배치를 검증하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제42항에 있어서, 하나 이상의 로봇의 이동 또는 내비게이션을 모니터링하고 모니터링된 이동 또는 내비게이션에 기초하여 하나 이상의 로봇에 하나 이상의 정정 조정을 제공하도록 구성된 이미징 유닛을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제42항에 있어서, 하나 이상의 물품을 모니터링 또는 추적하기 위한 하나 이상의 센서를 더 포함하고, 하나 이상의 센서는 압력 센서, 광학 센서, 깊이 센서, 및 열 센서로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 압력 센서는 (i) 하나 이상의 물품을 수용하도록 구성된 수용 유닛 내에 또는 상에 또는 (ii) 하나 이상의 물품을 분배하기 위한 분배 메커니즘 상에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항에 있어서, 광학 센서는 (i) 하나 이상의 물품을 분배하기 위한 분배 메커니즘의 분배 아암의 단부에 또는 (ii) 하나 이상의 물품을 수용하도록 구성된 수용 유닛 위에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림 및 제2 데이터 스트림 중 적어도 하나는 물품이 트레이로부터 승강되기 전에 하나 이상의 물품을 포함하는 트레이의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림 및 제2 데이터 스트림 중 적어도 하나는, 물품이 분배 메커니즘을 이용하여 트레이로부터 승강된 이후의, 그리고, 하나 이상의 물품이 분배되기 이전의, 하나 이상의 물품의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림 및 제2 데이터 스트림 중 적어도 하나는, 하나 이상의 물품의 서브세트가 분배 메커니즘을 사용하여 분배된 후에 하나 이상의 물품이 트레이로 다시 운송될 때의 하나 이상의 물품의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림은 하나 이상의 이미징 디바이스 중 제1 이미징 디바이스를 사용하여 캡처되고, 제2 데이터 스트림은 하나 이상의 이미징 디바이스 중 제2 이미징 디바이스를 사용하여 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림 및 제2 데이터 스트림은 하나 이상의 이미징 디바이스 중 동일한 이미징 디바이스를 사용하여 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림 및 제2 데이터 스트림은 하나 이상의 이미징 디바이스 중 상이한 이미징 디바이스를 사용하여 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제42항에 있어서, 제1 데이터 스트림 또는 제2 데이터 스트림 중 적어도 하나는 하나 이상의 물품이 분배되고 있을 때의 하나 이상의 물품의 하나 이상의 이미지 또는 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제42항에 있어서, 하나 이상의 특성은 하나 이상의 물품과 연관되거나 그에 부착된 라벨을 판독하거나 해석함으로써 도출 가능한 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 라벨로부터 도출 가능한 정보는 제품 코드, 제품 이름, 제품 중량, 제품 유통 기한, 제품 성분, 및/또는 제품 영양 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 자동화된 이행 시스템이며,복수의 물품을 보유 또는 보관하도록 구성된 복수의 보관 유닛;복수의 물품 중 하나 이상의 물품을 수용 또는 취출하기 위해 하나 이상의 조정 가능한 경로를 따라 복수의 보관 유닛 중 하나 이상으로 운행하도록 구성된 복수의 수용 유닛; 및(i) 자동화된 이행 시스템 또는 (ii) 자동화된 이행 시스템의 하나 이상의 컴포넌트 또는 하위-시스템의 상태에 기초하여 하나 이상의 주문 이행 메트릭을 최적화하는 휴리스틱 및 최적화 알고리즘에 기초하여 자동화된 이행 시스템의 동작을 연속적으로 수정 또는 업데이트하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 동작을 수정 또는 업데이트하는 것은 (i) 복수의 수용 유닛 중 적어도 하나의 수용 유닛에 대한 하나 이상의 조정 가능한 경로를 수정 또는 업데이트하는 것, (ii) 하나 이상의 물품에 대한 분배 시퀀스를 수정 또는 업데이트하는 것, 또는 (iii) 하나 이상의 주문이 이행되는 시퀀스를 수정 또는 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 상태는 (i) 보관 유닛에서의 하나 이상의 물품의 가용성 또는 (ii) 하나 이상의 물품을 수용하기 위한 복수의 수용 유닛 중 하나 이상의 수용 유닛의 가용성을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 상태는 자동화된 이행 시스템 또는 자동화된 이행 시스템의 하나 이상의 하위-시스템 내의 또는 하나 이상의 하위-시스템에 걸친 하나 이상의 물품의 위치 또는 분포를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 상태는 현재 상태 또는 시뮬레이션된 미래 상태를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 시뮬레이션된 미래 상태는 하나 이상의 물품의 보관, 취급, 및 분배와 연관된 하나 이상의 결정 또는 동작을 알리기 위하여 사용가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 시뮬레이션된 미래 상태는 (i) 미래 주문 또는 추가적인 미래 상태와 연관된 하나 이상의 예측을 생성하고, (ii) 하나 이상의 예측에 기초하여 자동화된 이행 시스템의 동작을 조정하기 위해 사용 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제94항에 있어서, 하나 이상의 프로세서는 자동화된 이행 시스템의 현재 상태에 기초하여 자동화된 이행 시스템에 대한 하나 이상의 예상되는 미래 상태를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제94항에 있어서, 하나 이상의 프로세서는 하나 이상의 결정론적 또는 확률론적 이벤트에 기초하여 현재 상태로부터 미래 상태로의 진행 또는 전개를 시뮬레이션하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제98항에 있어서, 하나 이상의 프로세서는 하나 이상의 기계 학습 알고리즘을 적용함으로써 현재 상태 또는 시뮬레이션된 미래 상태를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제94항에 있어서, 복수의 보관 유닛은 하나 이상의 물품을 복수의 수용 유닛 중 하나 이상의 수용 유닛에 분배하기 위한 이동 가능한 메커니즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제94항에 있어서, 복수의 수용 유닛은 복수의 보관 유닛으로부터 하나 이상의 물품을 반출하거나 취출하기 위한 이동 가능한 메커니즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제94항에 있어서, 하나 이상의 주문 이행 메트릭은 처리량, 출력 효율, 주문 이행 속도, 포장 밀도, 또는 물품 호환성을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제95항에 있어서, 하나 이상의 수정된 또는 업데이트된 경로는 분배 루틴 중에 또는 그 후에 물품 손상의 확률을 감소시키고, 하나 이상의 고장 모드의 발생을 회피하거나 완화하고, 또는 하나 이상의 고객 선호사항을 서비스하도록 최적화되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제95항에 있어서, 프로세서는 새로운 주문이 수신되거나 기존 주문이 수정될 때 하나 이상의 조정 가능한 경로를 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제95항에 있어서, 프로세서는 하나 이상의 추가 수용 유닛이 새로운 주문을 이행하도록 배치될 때 하나 이상의 조정 가능한 경로를 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제95항에 있어서, 프로세서는 수용 유닛 중 하나 이상이 주문에 대한 물품을 반출하기 위해 복수의 보관 유닛 중 하나 이상으로 운행하는 순서 또는 시퀀스를 변경함으로써 하나 이상의 조정 가능한 경로를 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제95항에 있어서, 프로세서는 수용 유닛 중 하나 이상이 주문에 대한 하나 이상의 물품을 반출하는 순서 또는 시퀀스를 변경함으로써 하나 이상의 조정 가능한 경로를 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 복수의 수용 유닛의 적어도 서브세트에 대한 최적 경로 라우팅을 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 최적화 알고리즘은 국소적 해결책을 최적화하지 않고, 하나 이상의 충돌을 해결하기 위해 복수의 수용 유닛에 대한 전체적 최적화를 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항에 있어서, 최적화 알고리즘은 하나 이상의 수용 유닛이 한 번에 다룰 노드의 세트를 할당하도록 추가로 구성되고, 노드는 선택적으로 노드가 예약 해제될 때까지 다른 수용 유닛이 노드를 사용할 수 없도록 예약되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항에 있어서, 최적화 알고리즘은 충돌을 예상하고, 하나 이상의 더 작은 수용 유닛이 하나 이상의 더 큰 수용 유닛 사이의 공간을 채울 수 있게 하는 더 미세한 입도의 노드 예약을 가능하게 하기 위해 하나 이상의 인간-설계 노드를 하나 이상의 추가적인 가상 노드로 보충하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항에 있어서, 최적화 알고리즘은 추가 시간이 소요되는 점유된 노드 또는 이동에 페널티를 부여하는 맞춤형 휴리스틱을 동반한 그래프 검색을 수행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 최적화 알고리즘은 상이한 유형의 노드에 페널티를 부여하도록 추가로 구성되고, 상이한 유형의 노드는 에지 노드 또는 고속 레인 노드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제114항에 있어서, 최적화 알고리즘은 수용 유닛이 미리 결정된 시간량 동안 정체되어 있을 때 또는 하나 이상의 수용 유닛이 동일한 노드를 다루려고 시도하고 있는 다른 수용 유닛과 교착 상태에 있는 경우, 끊임없이 변화하는 맵을 고려하고 복수의 수용 유닛에 대한 최적 경로 라우팅을 재계산하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제112항에 있어서, 최적화 알고리즘은 하나 이상의 수용 유닛이 그 목적지에 기초하여 단지 경로의 서브세트만을 택할 수 있도록 상이한 유형의 경로 및 큐잉 위치를 포함하는 경로 네트워크를 생성 또는 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 하나 이상의 물품에 대한 분배 시퀀스를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 물품의 질량, 낙하 표면적, 물품의 수명 또는 유통 기한, 또는 물품의 패키징 재료에 기초하여 각각의 물품에 대한 비용 값을 계산하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 최적화 알고리즘은 질량을 낙하 표면적으로 나눈 값이 더 큰 물체에 더 높은 비용 값을 할당하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항에 있어서, 최적화 알고리즘은 곱셈 인수를 사용하여 더 단단한 포장 재료를 갖는 물체에 더 높은 비용 값을 할당하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항에 있어서, 최적화 알고리즘은 각각의 물품과 연관된 비용 값에 기초하여 최적의 낙하 순서를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제121항에 있어서, 최적화 알고리즘은, 제1 보관 유닛에서의 제1 물품과 제2 물품의 낙하 비용 값 사이의 차이가 제2 보관 유닛에서의 제1 또는 제2 물품과 제3 물품의 낙하 비용 값 사이의 차이보다 큰 경우, 고객 주문에 대한 하나 이상의 물품을 반출하기 위해 로봇에게 제2 보관 유닛으로 운행하도록 지시하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 하나 이상의 물품의 재고 보관을 위한 최적의 위치를 결정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 하나 이상의 프로세서는 개별 기계 고장의 용인성을 증가시키기 위해 복수의 물품을 복수의 상이한 보관 유닛에 분배하도록 구성되고, 복수의 물품은 동일한 물품을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제126항에 있어서, 하나 이상의 프로세서는, 물품을 반출 또는 분배하는데 필요한 시간량을 감소시키기 위해서, (i) 분배 메커니즘에 또는 그 부근에 또는 (ii) 로봇의 분배 메커니즘 또는 수용 유닛에 의해서 직접적으로 접근될 수 있는 영역 내에 위치된 하나 이상의 트레이 내에 더 빈번하게 취출되는 물품을 배치하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제126항에 있어서, 하나 이상의 프로세서는, 주문 이행을 위해 반출될 필요가 있는 트레이의 수를 감소시키기 위해, 동일한 트레이 내에 빈번하게 함께 구매되는 물품을 배치하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 경로 및 분배 순서를 선택할 때 최적의 물품 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 최적화 알고리즘은 (i) 분배 위치로의 운행 시간, (ii) 분배 위치가 얼마나 분주한지, 및 (iii) 분배 루틴 중에 물품 손상을 최소화하기 위해 하나 이상의 물품이 낙하되어야 하는 상대적 순서 중 적어도 하나에 기초하여 가중 비용 최적화를 구현하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 최적화 알고리즘은 각각의 물품에 대한 최종 비용을 결정하기 위해 하나 이상의 비용을 함께 가중하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 기계 고장, 물품의 비가용성, 또는 하나 이상의 보관 유닛에 근접한 영역에서의 트래픽 누적에 대응하는 잠재적인 상태 변화에 기초하여 물품 취출 순서를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 고객 주문에 대해 포장되지 않은 물품이 남아 있지 않은 경우 하나 이상의 로봇을 주문 출하 위치로 지향시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 비용 함수를 포함하고, 최적화 알고리즘은 (i) 각각의 이용가능한 트레이에 대한 가중 비용 값을 계산하고, (ii) 최저 비용 값 목적지를 선택하고, (iii) 최저 비용 값 목적지로부터 하나 이상의 물품을 선택하고, (iv) 특정 주문에 대해 포장되지 않은 물품이 남아 있는 경우, 최저 비용 값 목적지와 연관된 하나 이상의 트레이로부터 하나 이상의 물품을 반출하라고 하나 이상의 로봇에 지시하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 기계 학습 또는 강화 학습을 사용하여 각각의 비용 특징에 대한 하나 이상의 가중 비용 값을 학습하도록 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제94항에 있어서, 최적화 알고리즘은 하나 이상의 물품을 취급하기 위한 하나 이상의 미리 결정된 규칙을 사용하여 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 하나 이상의 미리 결정된 규칙은 하나 이상의 물품이 수용 또는 도입될 때 하나 이상의 물품에 할당되는 특징 또는 태그의 편집 가능한 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 설정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제137항에 있어서, 특징부 또는 태그의 편집 가능한 세트가 적하 위험, 패키징되지 않은, 화학물질, 식품, 비-식품, 식품의 유형, 또는 비-식품의 유형의 지정을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제137항에 있어서, 하나 이상의 미리 결정된 규칙은 주문 이행과 연관된 하나 이상의 결정에 대응하는 편집 가능한 규칙 연산자 세트에 기초하여 설정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 하나 이상의 결정은 물품이 다른 물품 위에 보관될 수 있는지, 또는 물품이 다른 물품과 함께 가방에 포장될 수 있는지의 결정을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제137항에 있어서, 하나 이상의 미리 결정된 규칙은 하나 이상의 특징 및 하나 이상의 규칙 연산자를 조합하는 편집 가능한 규칙 선언의 세트에 기초하여 설정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제137항에 있어서, 하나 이상의 미리 결정된 규칙은 제품 취급 결정을 제약하도록 조정 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제137항에 있어서, 최적화 알고리즘은 온보딩을 용이하게 하기 위해 하나 이상의 새롭게 수용 또는 도입된 물품의 하나 이상의 이미지로부터 하나 이상의 특징 분류를 생성하도록 구성되는 기계 학습 알고리즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제94항에 있어서, (i) 복수의 보관 유닛으로부터 하나 이상의 물품을 반출하기 위한 및/또는 (ii) 하나 이상의 물품을 복수의 수용 유닛 중 하나 이상에 분배하기 위한 이동 가능 메커니즘을 포함하는 복수의 로봇을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 동작을 수정 또는 업데이트하는 것은 (i) 하나 이상의 물품 보관 위치, (ii) 트레이 또는 보관 유닛 내의 하나 이상의 물품에 대한 보관 위치, (iii) 보관 유닛 내의 하나 이상의 트레이에 대한 보관 위치, (iv) 각각의 트레이에 보관된 물품의 수, (v) 각각의 보관 유닛에 보관된 트레이의 수, (vi) 하나 이상의 트레이에 걸친 하나 이상의 물품의 분포, (vii) 하나 이상의 보관 유닛에 걸친 하나 이상의 물품의 분포, 또는 (viii) 하나 이상의 보관 유닛에 걸친 하나 이상의 트레이의 분포를 수정 또는 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 동작을 수정하거나 업데이트하는 것은 동일한 트레이 내에서 또는 동일한 보관 유닛 내에서 물품을 그룹화하거나 공동-위치시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 동작을 수정하거나 업데이트하는 것은 물품이 서로 인접하거나 근접한 하나 이상의 이웃하는 트레이 또는 보관 유닛에 보관되도록 물품을 그룹화하거나 공동-위치시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제94항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 동작을 수정 또는 업데이트하는 것은 보관 유닛 또는 수용 유닛과 연관된 하나 이상의 장비 오작동 또는 유지보수 요구에 기초하여 보관 유닛 또는 수용 유닛의 가용성을 수정 또는 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 동작을 수정 또는 업데이트하는 것은 상이한 보관 유닛으로 주문을 재라우팅(rerouting)하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제149항에 있어서, 자동화된 이행 시스템의 동작을 수정 또는 업데이트하는 것은 적어도 하나의 다른 수용 유닛을 디스패치하는 것 및 적어도 하나의 다른 수용 유닛의 계획된 또는 실제 이동 경로에 기초하여 복수의 수용 유닛에 대한 이동 경로를 조정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제품 취급 시스템이며,하나 이상의 물품을 포함하는 하나 이상의 트레이를 보관하기 위한 복수의 보관 유닛;하나 이상의 물품 중 적어도 하나를 하나 이상의 수용 유닛 내로 승강 및 분배하기 위한 하나 이상의 분배 컨베이어; 및하나 이상의 트레이 반출 메커니즘을 포함하는 셔틀을 포함하고, 셔틀은 복수의 보관 유닛에 대해 이동 가능하고, (a) 하나 이상의 트레이 반출 메커니즘을 사용하여 하나 이상의 트레이 중 적어도 하나의 트레이를 취출하고, (b) 제1 위치와 제2 위치 사이에서 적어도 하나의 트레이를 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 제1 위치 또는 제2 위치는 (i) 하나 이상의 수용 유닛, (ii) 하나 이상의 분배 컨베이어, (iii) 복수의 보관 유닛 중 하나 이상의 보관 유닛, (iv) 보관 유닛 사이의 하나 이상의 통로, (v) 하나 이상의 물품을 수용하기 위한 도입 영역, (vi) 물품 세척 영역, (vii) 물품 검사 영역, 또는 (viii) 하나 이상의 물품을 제품 취급 시스템으로 또는 그로부터 운송하는 데 사용 가능한 하나 이상의 차량을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 제1 위치 및 제2 위치 중 적어도 하나에 또는 그 부근에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제152항에 있어서, 셔틀은 하나 이상의 분배 컨베이어에 대해 이동 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 복수의 보관 유닛에 대해 이동 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제152항에 있어서, 하나 이상의 반출 메커니즘 및 하나 이상의 분배 컨베이어는 서로에 대해 이동 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제152항에 있어서, 하나 이상의 수용 유닛은 셔틀에 인접하게 또는 근접하게 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 셔틀에 인접하게 또는 근접하게 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 셔틀로부터 원격 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제152항에 있어서, 하나 이상의 수용 유닛은 셔틀로부터 원격 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제152항에 있어서, 하나 이상의 수용 유닛을 운송하도록 구성된 엘리베이터를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 엘리베이터는 수직 방향으로 하나 이상의 수용 유닛을 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제162항에 있어서, 셔틀은 측방향으로 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제162항에 있어서, 셔틀은 적어도 하나의 트레이를 취출하여 엘리베이터로 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서, 엘리베이터는 적어도 하나의 트레이를 하나 이상의 분배 컨베이어 내로 또는 그를 향해 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제152항에 있어서, 셔틀은 하나 이상의 분배 컨베이어로 또는 하나 이상의 분배 컨베이어를 향해 수직 또는 수평 방향으로 적어도 하나의 트레이를 취출 및 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제152항에 있어서, 셔틀은 3차원 공간에서 임의의 하나 이상의 축을 따라 적어도 하나의 트레이를 취출 및 운송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제152항에 있어서, 셔틀은 3차원 공간에서 임의의 하나 이상의 축 주위로 회전하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 복수의 보관 유닛의 하나 이상의 선반 아래에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 복수의 보관 유닛에 인접하여 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 복수의 보관 유닛 중 2개 이상의 보관 유닛 사이의 통로의 중심에 또는 그 부근에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 복수의 보관 유닛 중 하나 이상의 보관 유닛 아래에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제171항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 셔틀 상에 제공되거나 셔틀에 커플링되는 제1 세트의 분배 컨베이어 및 복수의 보관 유닛 아래에 있거나 복수의 보관 유닛에 인접한 제2 세트의 분배 컨베이어를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제152항에 있어서, 하나 이상의 수용 유닛은 복수의 보관 유닛에 대해 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 복수의 보관 유닛으로부터 원격 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제152항에 있어서, 복수의 보관 유닛은 하나 이상의 선반을 포함하고, 셔틀은 하나 이상의 분배 컨베이어를 포함하는 분배 유닛으로 하나 이상의 선반을 이송하도록 구성되고, 분배 유닛은 (i) 하나 이상의 선반으로부터 적어도 하나의 트레이를 취출하고, (ii) 적어도 하나의 트레이로부터 하나 이상의 수용 유닛으로 하나 이상의 물품을 분배하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제152항에 있어서, 하나 이상의 트레이는 하나 이상의 개구를 포함하고, 하나 이상의 분배 컨베이어는 하나 이상의 트레이로부터 하나 이상의 수용 유닛으로 적어도 하나의 물품을 승강시키고 운송하기 위해 하나 이상의 개구를 통해 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제152항에 있어서, 하나 이상의 분배 컨베이어는 하나 이상의 물품이 운송되는 동안 하나 이상의 물품이 이동하거나 낙하하는 것을 방지하기 위해 하나 이상의 물품의 적어도 일부를 지지하도록 구성된 하나 이상의 특징부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제152항에 있어서, 셔틀은 수평 방향 및 수직 방향 중 적어도 하나로 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제152항에 있어서, 셔틀은 하나 이상의 측방향 평면을 따라 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서, 하나 이상의 측방향 평면은 상이한 높이들에 대응하는 2개 이상의 측방향 평면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제152항에 있어서, 셔틀은 복수의 보관 유닛에 대해 하나 이상의 이동 축을 따라 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제152항에 있어서, 셔틀 이동 메커니즘을 더 포함하고, 셔틀 이동 메커니즘은 셔틀이 그를 따라 이동 또는 운행하기 위한 하나 이상의 이동 축을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제152항에 있어서, 하나 이상의 트레이는 하나 이상의 개구를 포함하고, 하나 이상의 분배 컨베이어는 하나 이상의 트레이로부터 하나 이상의 수용 유닛으로 적어도 하나의 물품을 승강시키고 운송하기 위해 하나 이상의 개구를 통해 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 멘로 파크 에디슨 웨이 ****</address><code>520200388092</code><country>미국</country><engName>FULFIL SOLUTIONS, INC.</engName><name>풀필 솔루션스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ALMOGY, Gilad</engName><name>알모지 길라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KALUS, Jason</engName><name>칼루스 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YEHL, Eric</engName><name>옐 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BURKE, Stephen</engName><name>버크 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CSIRA, Brock</engName><name>씨시라 브록</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>STARKEY, Michael</engName><name>스타키 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Peter</engName><name>유 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIRSHEN, Leland</engName><name>키르셴 릴랜드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MEDLA, Adam</engName><name>메들라 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>THOMAS, Amber</engName><name>토마스 앰버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEHTO, Arni</engName><name>레토 아르니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Allen</engName><name>탱 앨런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BECKETT, Nathan</engName><name>베켓 네이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CULTER, Christopher</engName><name>컬터 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOSKEN, David Cameron</engName><name>호스켄 데이비드 카메론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000000859</code><country>대한민국</country><engName>YOON JUNG HO</engName><name>윤정호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/196,527</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0002565-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0002533-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0598505-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0599299-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0599304-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000060.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93620fc635aa7be36b5203b808905c76b60b91932429eb278cae32ff61293038222700014b6fc35ef34d06d2dca164643408c86902eb429910</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdcb19a5a772fd2b3848bc41144353565d9eb5d6d05389e8c6ce6802f8ca9d5f6b3aa42a965813ebc524b26bfa0f232bf01e2e8234d9107d7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>