<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:09.329</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7030548</applicationNumber><claimCount>49</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위상 검출 자동초점 (PDAF) 광학 시스템을 채용하는 방법들 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS EMPLOYING A PHASE DETECTION AUTOFOCUS (PDAF) OPTICAL SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.01.06</openDate><openNumber>10-2023-0004438</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/704</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 7/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> PDAF 광학 시스템을 채용하는 장치 및 방법들이 본 명세서에 개시된다. 예시적인 장치는 복수의 픽셀들을 포함하는 이미지 센서를 포함한다. 복수의 픽셀들은 이미징 픽셀들 또는 초점 픽셀들이 되도록 구성가능한 픽셀들의 세트를 포함한다. 이미지 센서는 복수의 픽셀들에서의 수신된 광에 기초하여 장면의 이미지 데이터를 생성하도록 구성된다. 예시적인 장치는 또한, 이미지 센서에 커플링된 프로세서를 포함한다. 프로세서는, 장면의 제 1 프레임의 제 1 이미지 데이터를 수신하고, 제 1 프레임의 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 결정하고, 결정된 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역에 기초하여, 초점 픽셀들이 될 픽셀들의 세트의 서브세트를 선택하고, 그리고 픽셀들의 세트의 선택된 서브세트가 초점 픽셀들로서 동작하게 하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021221830</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/023743</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,복수의 픽셀들을 포함하는 이미지 센서로서, 상기 복수의 픽셀들은 이미징 픽셀들 또는 초점 픽셀들이 되도록 구성가능한 픽셀들의 세트를 포함하고, 상기 이미지 센서는 상기 복수의 픽셀들에서의 수신된 광에 기초하여 장면의 이미지 데이터를 생성하도록 구성된, 상기 이미지 센서; 및상기 이미지 센서에 커플링된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 장면의 제 1 프레임의 제 1 이미지 데이터를 수신하고; 상기 제 1 프레임의 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 결정하고; 결정된 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역에 기초하여, 초점 픽셀들이 될 상기 픽셀들의 세트의 서브세트를 선택하고; 그리고 상기 픽셀들의 세트의 선택된 상기 서브세트가 초점 픽셀들로서 동작하게 하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는 또한,상기 이미지 센서로부터, 제 2 프레임의 제 2 이미지 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 제 2 이미지 데이터는 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트로부터의 초점 데이터 및 상기 복수의 픽셀들의 나머지 픽셀들로부터의 이미징 데이터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 이미지 센서 상에 상기 수신된 광의 초점을 맞추도록 구성된 렌즈 어셈블리를 더 포함하고,상기 프로세서는 상기 제 2 이미지 데이터에 기초하여 상기 이미지 센서 상의 상기 수신된 광의 초점을 조정하기 위해 상기 렌즈 어셈블리를 시프트하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는, 결정된 관심 영역에 기초하여,상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를, 상기 제 1 이미지 데이터가 수신될 때 상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 밀도로부터 초점 픽셀들의 제 2 밀도로 증가시킴으로써,초점 픽셀들이 될 상기 픽셀들의 세트의 상기 서브세트를 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 결정된 관심 영역에서 식별된 타겟 아이템에 기초하여 상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,결정된 상기 관심 영역 또는 비관심 영역은 제 1 관심 영역 및 제 2 관심 영역을 포함하고, 그리고상기 프로세서는 상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 밀도를 선택하고 상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 2 밀도를 선택하도록 구성되고,상기 제 2 밀도는 상기 제 1 밀도와 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는, 결정된 비관심 영역에 기초하여,상기 결정된 비관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를, 상기 제 1 이미지 데이터가 수신될 때 상기 결정된 비관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 밀도로부터 초점 픽셀들의 제 2 밀도로 감소시킴으로써,초점 픽셀들이 될 상기 픽셀들의 세트의 상기 서브세트를 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 결정된 비관심 영역과 연관된 상기 픽셀들의 세트에서의 픽셀들이 이미징 픽셀들로서 동작하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제 1 프레임 내에서 검출된 적어도 하나의 텍스처 또는 에지에 기초하여 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트의 픽셀들의 각각에 대해 제 1 초점 배향을 설정함으로써,상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트가 초점 픽셀들로서 동작하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 프로세서는 또한,제 2 프레임의 상기 이미지 센서로부터 수신된 제 2 이미지 데이터에 대한 초점의 신뢰도 레벨이 신뢰도 임계값을 충족하는지 여부를 결정하고; 그리고상기 초점의 신뢰도 레벨이 상기 신뢰도 임계값을 충족하지 않을 때 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트의 상기 픽셀들의 각각에 대해 제 2 초점 배향을 설정하도록 구성되고,상기 제 2 초점 배향은 상기 제 1 초점 배향과 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 제 1 초점 배향은 상측-하측 배향, 좌측-우측 배향, 또는 대각선 배향 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,결정된 상기 관심 영역 또는 비관심 영역은 제 1 관심 영역 및 제 2 관심 영역을 포함하고, 상기 제 1 관심 영역 및 상기 제 2 관심 영역은 각 개별의 관심 영역과 연관된 광의 레벨에 기초하여 결정되고, 상기 제 1 관심 영역은 상기 제 2 관심 영역에 비해 상대적으로 낮은 광의 레벨과 연관되고, 상기 프로세서는 또한, 상기 장면의 제 2 프레임의 제 2 이미지 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 제 2 이미지 데이터는 상기 제 1 프레임과 동일한 제 1 관심 영역 및 동일한 제 2 관심 영역을 포함하는, 상기 제 2 이미지 데이터를 수신하고; 상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 서브세트의 데이터를 평균화하고; 상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 2 서브세트의 데이터를 평균화하고; 그리고 상기 초점 픽셀들의 제 1 서브세트의 데이터의 평균 및 상기 초점 픽셀들의 제 2 서브세트의 데이터의 평균에 기초하여 상기 이미지 센서 상의 상기 수신된 광의 초점을 조정하기 위해 렌즈 어셈블리를 시프트하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 프로세서는 또한, 상기 결정된 관심 영역 또는 비관심 영역과 연관된 에지 검출에 기초하여 상기 제 1 관심 영역 및 상기 제 2 관심 영역을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 프로세서는 또한,상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 증가시키고; 그리고상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 증가시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는 또한,상기 제 1 프레임의 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 나타내는 정보를 수신하도록 구성되고, 그리고상기 프로세서는 수신된 상기 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 픽셀들의 세트의 각각의 픽셀은,포토다이오드; 및상기 포토다이오드 위에 위치된 불투명 전이 재료 (opacity transitioning material) 를 포함하고, 상기 불투명 전이 재료는 상기 포토다이오드의 제 1 섹션 위에 배열된 제 1 불투명 전이 재료 부분 및 상기 포토다이오드의 제 2 섹션 위에 배열된 제 2 불투명 전이 재료 부분을 포함하고, 상기 제 1 불투명 전이 재료 부분 및 상기 제 2 불투명 전이 재료 부분은 불투명하거나 투명하도록 독립적으로 구성가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 픽셀들의 세트의 각각의 픽셀은, 상기 제 1 불투명 전이 재료 부분 또는 상기 제 2 불투명 전이 재료 부분 중 하나가 불투명하고 상기 제 1 불투명 전이 재료 부분 또는 상기 제 2 불투명 전이 재료 부분 중 다른 하나가 투명할 때 초점 픽셀로서 동작하도록 구성되고, 상기 픽셀은, 상기 제 1 불투명 전이 재료 부분 및 상기 제 2 불투명 전이 재료 부분 양자 모두가 투명할 때 이미징 픽셀로서 동작하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 불투명 전이 재료는 상기 포토다이오드의 제 3 섹션 위에 배열된 제 3 불투명 전이 재료 부분 및 상기 포토다이오드의 제 4 섹션 위에 배열된 제 4 불투명 전이 재료 부분을 더 포함하고, 상기 제 1 불투명 전이 재료 부분, 상기 제 2 불투명 전이 재료 부분, 상기 제 3 불투명 전이 재료 부분, 및 상기 제 4 불투명 전이 재료 부분은 불투명하거나 투명하도록 독립적으로 구성가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 프로세서는 또한, 상기 제 1 불투명 전이 재료 부분, 상기 제 2 불투명 전이 재료 부분, 상기 제 3 불투명 전이 재료 부분, 및 상기 제 4 불투명 전이 재료 부분의 각각을 독립적으로 불투명하거나 투명하도록 구성함으로써 상기 초점 픽셀들의 각각에 대해 초점 배향을 설정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 초점 배향은 6 개의 상이한 초점 배향들 중 하나이고, 상기 6 개의 상이한 초점 배향들의 각각은 불투명 전이 재료 부분들 중 2 개를 불투명한 것으로 설정하는 것 및 나머지 2 개의 불투명 전이 재료 부분들을 투명한 것으로 설정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 자동초점을 위한 동작의 방법으로서,이미지 센서로부터, 장면의 제 1 프레임의 제 1 이미지 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 이미지 센서는 복수의 픽셀들을 포함하고, 상기 복수의 픽셀들은 이미징 픽셀들 또는 초점 픽셀들이 되도록 구성가능한 픽셀들의 세트를 포함하고, 상기 이미지 센서는 상기 복수의 픽셀들에서의 수신된 광에 기초하여 상기 장면의 이미지 데이터를 생성하도록 구성된, 상기 제 1 이미지 데이터를 수신하는 단계;상기 제 1 프레임의 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 결정하는 단계;결정된 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역에 기초하여, 초점 픽셀들이 될 상기 픽셀들의 세트의 서브세트를 선택하는 단계; 및상기 픽셀들의 세트의 선택된 상기 서브세트가 초점 픽셀들로서 동작하게 하는 단계를 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 이미지 센서로부터, 제 2 프레임의 제 2 이미지 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 2 이미지 데이터는 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트로부터의 초점 데이터 및 상기 복수의 픽셀들의 나머지 픽셀들로부터의 이미징 데이터를 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제 2 이미지 데이터에 기초하여 상기 이미지 센서 상의 상기 수신된 광의 초점을 조정하기 위해 렌즈 어셈블리를 시프트하는 단계를 더 포함하고, 상기 렌즈 어셈블리는 상기 이미지 센서 상에 상기 수신된 광의 초점을 맞추도록 구성된, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 픽셀들의 세트의 상기 서브세트는 결정된 관심 영역에 기초하여,상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를, 상기 제 1 이미지 데이터가 수신될 때 상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 밀도로부터 초점 픽셀들의 제 2 밀도로 증가시킴으로써,초점 픽셀들이 되도록 선택되는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 결정된 관심 영역에서 식별된 타겟 아이템에 기초하여 상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 결정하는 단계를 더 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서,결정된 상기 관심 영역 또는 비관심 영역은 제 1 관심 영역 및 제 2 관심 영역을 포함하고, 상기 방법은,상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 밀도를 선택하는 단계; 및상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 2 밀도를 선택하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 밀도는 상기 제 1 밀도와 상이한, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서,상기 픽셀들의 세트의 상기 서브세트는, 결정된 비관심 영역에 기초하여,상기 결정된 비관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를, 상기 제 1 이미지 데이터가 수신될 때 상기 결정된 비관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 밀도로부터 초점 픽셀들의 제 2 밀도로 감소시킴으로써,초점 픽셀들이 되도록 선택되는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 결정된 비관심 영역과 연관된 상기 픽셀들의 세트에서의 픽셀들이 이미징 픽셀들로서 동작하게 하는 단계를 더 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서,상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트가 초점 픽셀들로서 동작하게 하는 단계는,상기 제 1 프레임 내에서 검출된 적어도 하나의 텍스처 또는 에지에 기초하여 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트의 픽셀들의 각각에 대해 제 1 초점 배향을 설정하는 단계를 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,제 2 프레임의 상기 이미지 센서로부터 수신된 제 2 이미지 데이터에 대한 신뢰도 레벨이 신뢰도 임계값을 충족하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 신뢰도 레벨이 상기 신뢰도 임계값을 충족하지 않을 때 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트의 상기 픽셀들의 각각에 대해 제 2 초점 배향을 설정하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 초점 배향은 상기 제 1 초점 배향과 상이한, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 초점 배향은 상측-하측 배향, 좌측-우측 배향, 또는 대각선 배향 중 하나인, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 21 항에 있어서,결정된 상기 관심 영역 또는 비관심 영역은 제 1 관심 영역 및 제 2 관심 영역을 포함하고, 상기 제 1 관심 영역 및 상기 제 2 관심 영역은 각 개별의 관심 영역과 연관된 광의 레벨에 기초하여 결정되고, 상기 제 1 관심 영역은 상기 제 2 관심 영역에 비해 상대적으로 낮은 광의 레벨과 연관되고, 상기 방법은,상기 장면의 제 2 프레임의 제 2 이미지 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 제 2 이미지 데이터는 상기 제 1 프레임과 동일한 제 1 관심 영역 및 동일한 제 2 관심 영역을 포함하는, 상기 제 2 이미지 데이터를 수신하는 단계;상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 서브세트의 데이터를 평균화하는 단계;상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 2 서브세트의 데이터를 평균화하는 단계; 및상기 초점 픽셀들의 제 1 서브세트의 데이터의 평균 및 상기 초점 픽셀들의 제 2 서브세트의 데이터의 평균에 기초하여 상기 이미지 센서 상의 상기 수신된 광의 초점을 조정하기 위해 렌즈 어셈블리를 시프트하는 단계를 더 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 결정된 관심 영역 또는 비관심 영역과 연관된 에지 검출에 기초하여 상기 제 1 관심 영역 및 상기 제 2 관심 영역을 결정하는 단계를 더 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서,상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 증가시키는 단계; 및상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 프레임의 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 나타내는 정보를 수신하는 단계; 및수신된 상기 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 결정하는 단계를 더 포함하는, 자동초점을 위한 동작의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 자동초점을 수행하기 위한 장치로서,이미지 센서로부터, 장면의 제 1 프레임의 제 1 이미지 데이터를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 이미지 센서는 복수의 픽셀들을 포함하고, 상기 복수의 픽셀들은 이미징 픽셀들 또는 초점 픽셀들이 되도록 구성가능한 픽셀들의 세트를 포함하고, 상기 이미지 센서는 상기 복수의 픽셀들에서의 수신된 광에 기초하여 상기 장면의 이미지 데이터를 생성하도록 구성된, 상기 제 1 이미지 데이터를 수신하기 위한 수단;상기 제 1 프레임의 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 결정하기 위한 수단;결정된 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역에 기초하여, 초점 픽셀들이 될 상기 픽셀들의 세트의 서브세트를 선택하기 위한 수단; 및상기 픽셀들의 세트의 선택된 상기 서브세트가 초점 픽셀들로서 동작하게 하기 위한 수단을 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 이미지 센서로부터, 제 2 프레임의 제 2 이미지 데이터를 수신하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 제 2 이미지 데이터는 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트로부터의 초점 데이터 및 상기 복수의 픽셀들의 나머지 픽셀들로부터의 이미징 데이터를 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 제 2 이미지 데이터에 기초하여 상기 이미지 센서 상의 상기 수신된 광의 초점을 조정하기 위해 렌즈 어셈블리를 시프트하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 렌즈 어셈블리는 상기 이미지 센서 상에 상기 수신된 광의 초점을 맞추도록 구성된, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 36 항에 있어서,상기 선택하기 위한 수단은, 결정된 관심 영역에 기초하여, 상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를, 상기 제 1 이미지 데이터가 수신될 때 상기 결정된 관심 영역에서의 초점 픽셀들의 밀도로부터 증가시킴으로써, 초점 픽셀들이 될 상기 픽셀들의 세트의 상기 서브세트를 선택하기 위한 수단을 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,상기 결정된 관심 영역에서 식별된 타겟 아이템에 기초하여 상기 결정된 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 36 항에 있어서,결정된 상기 관심 영역 또는 비관심 영역은 제 1 관심 영역 및 제 2 관심 영역을 포함하고, 상기 장치는,상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 밀도를 선택하기 위한 수단; 및상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 2 밀도를 선택하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 제 2 밀도는 상기 제 1 밀도와 상이한, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 36 항에 있어서,상기 선택하기 위한 수단은, 결정된 비관심 영역에 기초하여, 상기 결정된 비관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를, 상기 제 1 이미지 데이터가 수신될 때 상기 결정된 비관심 영역에서의 초점 픽셀들의 밀도로부터 감소시킴으로써, 초점 픽셀들이 될 상기 픽셀들의 세트의 상기 서브세트를 선택하기 위한 수단을 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 결정된 비관심 영역에 대해 초점 픽셀들 없음을 선택하기 위한 수단을 더 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 36 항에 있어서,상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트가 초점 픽셀들로서 동작하게 하기 위한 수단은,상기 제 1 프레임 내에서 검출된 적어도 하나의 텍스처 또는 에지에 기초하여 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트의 픽셀들의 각각에 대해 제 1 초점 배향을 설정하기 위한 수단을 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,제 2 프레임의 상기 이미지 센서로부터 수신된 제 2 이미지 데이터에 대한 신뢰도 레벨이 신뢰도 임계값을 충족하는지 여부를 결정하기 위한 수단; 및상기 신뢰도 레벨이 상기 신뢰도 임계값을 충족하지 않을 때 상기 픽셀들의 세트의 상기 선택된 서브세트의 상기 픽셀들의 각각에 대해 제 2 초점 배향을 설정하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 제 2 초점 배향은 상기 제 1 초점 배향과 상이한, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 36 항에 있어서,결정된 상기 관심 영역 또는 비관심 영역은 제 1 관심 영역 및 제 2 관심 영역을 포함하고, 상기 제 1 관심 영역 및 상기 제 2 관심 영역은 각 개별의 관심 영역과 연관된 광의 레벨에 기초하여 결정되고, 상기 제 1 관심 영역은 상기 제 2 관심 영역에 비해 상대적으로 낮은 광의 레벨과 연관되고, 상기 장치는,상기 장면의 제 2 프레임의 제 2 이미지 데이터를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 제 2 이미지 데이터는 상기 제 1 프레임과 동일한 제 1 관심 영역 및 동일한 제 2 관심 영역을 포함하는, 상기 제 2 이미지 데이터를 수신하기 위한 수단;상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 1 서브세트의 데이터를 평균화하기 위한 수단;상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 제 2 서브세트의 데이터를 평균화하기 위한 수단; 및상기 초점 픽셀들의 제 1 서브세트의 데이터의 평균 및 상기 초점 픽셀들의 제 2 서브세트의 데이터의 평균에 기초하여 상기 이미지 센서 상의 상기 수신된 광의 초점을 조정하기 위해 렌즈 어셈블리를 시프트하기 위한 수단을 더 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,상기 결정된 관심 영역 또는 비관심 영역과 연관된 에지 검출에 기초하여 상기 제 1 관심 영역 및 상기 제 2 관심 영역을 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 46 항에 있어서,상기 제 1 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 증가시키기 위한 수단; 및상기 제 2 관심 영역과 연관된 초점 픽셀들의 밀도를 증가시키기 위한 수단을 더 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 36 항에 있어서,상기 제 1 프레임의 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 나타내는 정보를 수신하기 위한 수단; 및수신된 상기 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 관심 영역 또는 비관심 영역을 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 자동초점을 수행하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CUI, NAN</engName><name>추이 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XIAO, ZUGUANG</engName><name>샤오 주광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, WENBIN</engName><name>왕 원빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/859,821</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0926392-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0179648-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0255830-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0255831-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227030548.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a728c779fe4778cfe56162699a0787de8da792d817912a385f37063b57a3a90d140304d0849c2e5db3e03e0cf4624ad78ab062cd6d44655a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfed68d684f2baa77b7e066638581a5bdf338ee212a3156bf1646a848acb0ae54836b45ffde0be8b7848c0e1972180232433ec596f42d457f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>