<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:39.2339</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0169089</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>레이더 센서 및 이미지 센서를 이용하여 룩업 테이블을 생성하는 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR GENERATING  LOOK-UP TABLE USING RADAR SENSOR AND IMAGE SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2025.06.05</openDate><openNumber>10-2025-0081106</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 레이더 센서 및 이미지 센서를 이용하여 룩업 테이블을 생성하는 장치는 대상 도로를 감지하도록 설치된 레이더 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 객체를 감지하고, 상기 감지된 객체에 대한 레이더 좌표 정보를 도출하고, 상기 대상 도로를 감지하도록 설치된 이미지 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 상기 객체를 감지하고, 상기 감지된 객체에 대한 이미지 좌표 정보를 도출하는 좌표 정보 도출부, 상기 이미지 좌표 정보에 포함된 상기 객체에 대한 제 1 픽셀 좌표 정보 또는 제 2 픽셀 좌표 정보 중 적어도 하나에 대한 오차를 개선함으로써 상기 이미지 좌표 정보를 개선하는 오차 개선부 및 상기 레이더 좌표 정보 및 상기 개선된 이미지 좌표 정보에 기초하여 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 룩업 테이블 관리부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 레이더 센서 및 이미지 센서를 이용하여 룩업 테이블을 생성하는 장치에 있어서, 대상 도로를 감지하도록 설치된 레이더 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 객체를 감지하고, 상기 감지된 객체에 대한 레이더 좌표 정보를 도출하고, 상기 대상 도로를 감지하도록 설치된 이미지 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 객체를 감지하고, 상기 감지된 객체에 대한 이미지 좌표 정보를 도출하는 좌표 정보 도출부;상기 이미지 좌표 정보에 포함된 상기 객체에 대한 제 1 픽셀 좌표 정보 또는 제 2 픽셀 좌표 정보 중 적어도 하나에 대한 오차를 개선함으로써 상기 이미지 좌표 정보를 개선하는 오차 개선부상기 레이더 좌표 정보 및 상기 개선된 이미지 좌표 정보에 기초하여 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 룩업 테이블 관리부를 포함하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 오차 개선부는 상기 이미지 센서를 통해 촬영된 대상 도로에 대한 소실점(vanishing point) 구도에 기초하여 상기 제 1 픽셀 좌표 정보에서 제 1 픽셀 좌표 오차가 개선된 제 1 개선 픽셀 좌표 정보를 도출하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 오차 개선부는 상기 객체를 둘러싸는 바운딩 박스의 너비 정보 및 상기 객체와 상기 대상 도로에 대한 소실점 간의 각도 정보에 기초하여 상기 제 1 개선 픽셀 좌표 정보를 도출하는 것인, 생성 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 픽셀 좌표 정보는 상기 객체를 둘러싸는 바운딩 박스의 중심 좌표를 나타내고, 상기 제 1 개선 픽셀 좌표 정보는 상기 객체의 실제 전면 너비의 중심 좌표를 나타내는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 룩업 테이블 관리부는 상기 레이더 좌표 정보 및 상기 제 1 개선 픽셀 좌표 정보에 기초하여 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 오차 개선부는 상기 레이더 좌표 정보 및 상기 제 2 픽셀 좌표 정보 간의 매핑 관계에 대한 계수 행렬을 도출하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 계수 행렬은 상기 레이더 좌표 정보의 세로축 좌표 정보와 상기 제 2 픽셀 좌표 정보의 가로축 좌표 정보 간의 관계성을 나타내는 추가 변수 정보를 포함하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 오차 개선부는 상기 제 2 픽셀 좌표 정보로부터 상기 추가 변수 정보가 포함된 계수 행렬에 기초하여 세로축 좌표 오차가 개선된 상기 객체의 제 2 개선 픽셀 좌표 정보를 생성하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 룩업 테이블 관리부는 상기 객체의 위치에 해당하는 레이더 가로축 좌표 정보에 기초하여 가로축 룩업 테이블을 생성하고, 상기 객체의 위치에 해당하는 레이더 세로축 좌표 정보 각각에 기초하여 세로축 룩업 테이블을 각각 생성하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 룩업 테이블 관리부는 상기 룩업 테이블에 기초하여 상기 대상 도로에 새롭게 유입된 객체에 대한 레이더 좌표 정보를 이미지 좌표로 변경하거나, 상기 객체에 대한 이미지 좌표 정보를 레이더 좌표 정보로 변환하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 레이더 좌표 정보 및 상기 이미지 좌표 정보 간의 거리가 기설정된 임계값 이하일 경우, 상기 레이더 센서를 통해 도출된 상기 객체에 대한 제 1 객체 정보 및 상기 이미지 센서를 통해 도출된 상기 객체에 대한 제 2 객체 정보를 결합하여 퓨전 데이터를 생성하는 결합부를 더 포함하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 퓨전 데이터에 기초하여 상기 객체를 검출하는 검출부를 더 포함하는 것인, 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 생성 장치에서 수행되는 레이더 센서 및 이미지 센서를 이용하여 룩업 테이블을 생성하는 방법에 있어서, 대상 도로를 감지하도록 설치된 레이더 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 객체를 감지하는 단계; 상기 감지된 객체에 대한 레이더 좌표 정보를 도출하는 단계;상기 대상 도로를 감지하도록 설치된 이미지 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 객체를 감지하는 단계;상기 감지된 객체에 대한 이미지 좌표 정보를 도출하는 단계;상기 이미지 좌표 정보에 포함된 상기 객체에 대한 제 1 픽셀 좌표 정보 또는 제 2 픽셀 좌표 정보 중 적어도 하나에 대한 오차를 개선함으로써 상기 이미지 좌표 정보를 개선하는 단계; 및상기 레이더 좌표 정보 및 상기 개선된 이미지 좌표 정보에 기초하여 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 이미지 좌표 정보를 개선하는 단계는,상기 이미지 센서를 통해 촬영된 대상 도로에 대한 소실점(vanishing point) 구도에 기초하여 상기 제 1 픽셀 좌표 정보에서 제 1 픽셀 좌표 오차가 개선된 제 1 개선 픽셀 좌표 정보를 도출하는 단계를 포함하고,상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 단계는,상기 레이더 좌표 정보 및 상기 제 1 개선 픽셀 좌표 정보에 기초하여 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 개선 픽셀 좌표 정보를 도출하는 단계는,상기 객체를 둘러싸는 바운딩 박스의 너비 정보 및 상기 객체와 상기 대상 도로에 대한 소실점 간의 각도 정보에 기초하여 상기 제 1 개선 픽셀 좌표 정보를 도출하는 단계를 포함하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 픽셀 좌표 정보는 상기 객체를 둘러싸는 바운딩 박스의 중심 좌표를 나타내고, 상기 제 1 개선 픽셀 좌표 정보는 상기 객체의 실제 전면 너비의 중심 좌표를 나타내는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서, 상기 이미지 좌표 정보를 개선하는 단계는,상기 레이더 좌표 정보 및 상기 제 2 픽셀 좌표 정보 간의 매핑 관계에 대한 계수 행렬을 도출하는 단계를 포함하고, 상기 계수 행렬은 상기 레이더 좌표 정보의 세로축 좌표 정보와 상기 제 2 픽셀 좌표 정보의 가로축 좌표 정보 간의 관계성을 나타내는 추가 변수 정보를 포함하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 이미지 좌표 정보를 개선하는 단계는,상기 제 2 픽셀 좌표 정보로부터 상기 추가 변수 정보가 포함된 계수 행렬에 기초하여 세로축 좌표 오차가 개선된 상기 객체의 제 2 개선 픽셀 좌표 정보를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 단계는,상기 객체의 위치에 해당하는 레이더 가로축 좌표 정보에 기초하여 가로축 룩업 테이블을 생성하고, 상기 객체의 위치에 해당하는 레이더 세로축 좌표 정보 각각에 기초하여 세로축 룩업 테이블을 각각 생성하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서, 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 단계는,상기 룩업 테이블에 기초하여 상기 대상 도로에 새롭게 유입된 객체에 대한 레이더 좌표 정보를 이미지 좌표로 변경하거나, 상기 객체에 대한 이미지 좌표 정보를 레이더 좌표 정보로 변환하는 단계를 포함하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 레이더 좌표 정보 및 상기 이미지 좌표 정보 간의 거리가 기설정된 임계값 이하일 경우, 상기 레이더 센서를 통해 도출된 상기 객체에 대한 제 1 객체 정보 및 상기 이미지 센서를 통해 도출된 상기 객체에 대한 제 2 객체 정보를 결합하여 퓨전 데이터를 생성하는 단계; 및상기 퓨전 데이터에 기초하여 상기 객체를 검출하는 단계를 더 포함하는 것인, 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 레이더 센서 및 이미지 센서를 이용하여 룩업 테이블을 생성하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,대상 도로를 감지하도록 설치된 레이더 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 객체를 감지하고, 상기 감지된 객체에 대한 레이더 좌표 정보를 도출하고, 상기 대상 도로를 감지하도록 설치된 이미지 센서를 통해 상기 대상 도로에 위치하는 상기 객체를 감지하고, 상기 감지된 객체에 대한 이미지 좌표 정보를 도출하고,상기 이미지 좌표 정보에 포함된 상기 객체에 대한 제 1 픽셀 좌표 정보 또는 제 2 픽셀 좌표 정보 중 적어도 하나에 대한 오차를 개선함으로써 상기 이미지 좌표 정보를 개선하고,상기 레이더 좌표 정보 및 상기 개선된 이미지 좌표 정보에 기초하여 상기 대상 도로에 대한 룩업 테이블을 생성하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 수정구...</address><code>120180092511</code><country>대한민국</country><engName>bitsensing Inc.</engName><name>주식회사 비트센싱</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 청...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAE, Young Hwan</engName><name>채영환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1335114-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1354819-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5330040-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0616904-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0970216-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0970217-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230169089.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304efce1a7c3df1c670de5c0af40ce0be766e4f1c2be9f8d3c3d023e48713dc0be1115a4ca07e87a9dae39994250a5e6af144b6b1d32516f9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0858ab838100205e1f4605c16f6edfe23bf63df68561b47f7ae5da49358e1fcb616c628df0c496d197060d5de3bb631b4be1d7b9ca0b5dd9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>