<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:27.4027</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045180</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>염기 호출에 대한 보간 및 적응을 갖는 강도 추출</inventionTitle><inventionTitleEng>INTENSITY EXTRACTION WITH INTERPOLATION AND ADAPTATION FOR BASE CALLING</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0031968</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/778</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/23213</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 염기 호출을 위해 서열분석 이미지로부터의 공간적 크로스토크를 감쇠시킨다. 개시된 기술은 바이오센서에 의해 출력된 이미지의 섹션에 액세스하며, 이미지의 섹션은 바이오센서 내의 복수의 클러스터 및 복수의 클러스터에 인접한 바이오센서 내의 위치로부터의 강도 방출 값을 도시하는 복수의 픽셀을 포함한다. 복수의 클러스터는 표적 클러스터를 포함한다. 이미지의 섹션은 콘볼루션 커널로 콘볼루션되어, 상응하는 복수의 특징부 값을 갖는 복수의 특징부를 포함하는 특징부 맵을 생성한다. 가중된 특징부 값은 표적 클러스터에 할당되며, 가중된 특징부 값은 특징부 맵의 복수의 특징부 값의 하나 이상의 특징부 값에 기반한다. 표적 클러스터에 할당된 가중된 특징부 값은 처리되어 표적 클러스터를 염기 호출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023003757</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037219</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 염기 호출하는 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은,바이오센서에 의해 출력된 이미지의 섹션에 액세스하는 단계(상기 이미지의 섹션은 상기 바이오센서 내의 복수의 클러스터 및 상기 복수의 클러스터에 인접한 상기 바이오센서 내의 위치로부터의 강도 방출 값을 도시하는 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 복수의 클러스터는 표적 클러스터를 포함함);상기 이미지의 상기 섹션을 콘볼루션 커널로 콘볼루션하여, 상응하는 복수의 특징부 값을 갖는 복수의 특징부를 포함하는 특징부 맵을 생성하는 단계;가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계(상기 가중된 특징부 값은 상기 특징부 맵의 상기 복수의 특징부 값 중 하나 이상의 특징부 값에 기반함); 및상기 표적 클러스터에 할당된 상기 가중된 특징부 값을 처리하여 상기 표적 클러스터를 염기 호출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지의 상기 섹션은 상기 바이오센서의 플로우 셀의 제1 부분으로부터 생성되는 제1 섹션이고, 상기 콘볼루션 커널은 제1 콘볼루션 커널이고, 상기 복수의 클러스터는 제1 복수의 클러스터이고, 상기 복수의 픽셀은 제1 복수의 픽셀이고, 상기 특징부 맵은 제1 특징부 맵이고, 상기 복수의 특징부 값은 제1 복수의 특징부 값이고, 상기 표적 클러스터는 제1 표적 클러스터이고, 상기 가중된 특징부 값은 제1 가중된 특징부 값이며, 상기 방법은,상기 바이오센서의 상기 플로우 셀의 제2 부분에 의해 상기 이미지 출력의 제2 섹션에 액세스하는 단계(상기 이미지의 상기 제2 섹션은 상기 바이오센서 내의 제2 복수의 클러스터 및 상기 제2 복수의 클러스터에 인접한 상기 바이오센서 내의 위치로부터의 강도 방출 값을 도시하는 제2 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 제2 복수의 클러스터는 제2 표적 클러스터를 포함함);상기 이미지의 상기 제2 섹션을 상기 제1 콘볼루션 커널과 상이한 제2 콘볼루션 커널로 콘볼루션하여, 상응하는 제2 복수의 특징부 값을 갖는 제2 복수의 특징부를 포함하는 제2 특징부 맵을 생성하는 단계;제2 가중된 특징부 값을 상기 제2 표적 클러스터에 할당하는 단계(상기 제2 가중된 특징부 값은 상기 제2 특징부 맵의 상기 제2 복수의 특징부 값의 하나 이상의 특징부 값에 기반함); 및상기 제2 표적 클러스터에 할당된 상기 제2 가중된 특징부 값을 처리하여 상기 제2 표적 클러스터를 염기 호출하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 바이오센서의 상기 플로우 셀의 타일은 k×k 부분으로 분할되고, k는 양의 정수이고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 상기 타일의 상기 k×k 부분의 2개의 부분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,포인트 및 슈트 이미지 캡처 시스템, 라인 스캔 이미지 캡처 시스템, 및/또는 하나 이상의 CMOS(상보적 금속 산화물 반도체) 센서를 사용하여 상기 바이오센서 내에서 상기 이미지를 캡처하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 바이오센서의 상기 플로우 셀의 타일은 1×k 부분으로 분할되고, k는 양의 정수이고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 상기 타일의 상기 1×k 부분의 2개의 부분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 바이오센서의 상기 플로우 셀의 타일은 복수의 부분으로 분할되고, 상기 복수의 부분은 제1 유형의 부분 및 제2 유형의 부분을 포함하고, 상기 제2 유형의 부분은 주기적으로 상기 제1 유형의 부분 내에 인터리빙되고;상기 제1 부분은 상기 제1 유형의 부분 중 하나이고;상기 제2 부분은 상기 제2 유형의 부분 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 바이오센서의 상기 플로우 셀의 타일은 상기 제1 부분, 상기 제2 부분, 및 제3 부분을 포함하는 복수의 부분으로 분할되고;상기 플로우 셀의 상기 타일의 상기 제1 부분으로부터 생성된 상기 이미지의 상기 제1 섹션은 상기 제1 콘볼루션 커널로 콘볼루션되고;상기 플로우 셀의 상기 타일의 상기 제2 부분으로부터 생성된 상기 이미지의 상기 제2 섹션은 상기 제2 콘볼루션 커널로 콘볼루션되고;상기 플로우 셀의 상기 타일의 상기 제3 부분으로부터 생성된 상기 이미지의 제3 섹션은 상기 제1 및 제2 콘볼루션 커널 각각과 상이한 제3 콘볼루션 커널로 콘볼루션되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지의 상기 섹션은 플로우 셀의 제1 부분으로부터의 제1 컬러 채널에 대해 생성되는 제1 섹션이고, 상기 콘볼루션 커널은 제1 콘볼루션 커널이고, 상기 복수의 픽셀은 제1 복수의 픽셀이고, 상기 특징부 맵은 제1 특징부 맵이고, 상기 복수의 특징부 값은 제1 복수의 특징부 값이고, 상기 가중된 특징부 값은 제1 가중된 특징부 값이고, 상기 방법은,상기 플로우 셀의 상기 제1 부분으로부터 제2 컬러 채널에 대해 생성되는 상기 이미지의 제2 섹션에 액세스하는 단계(상기 이미지의 상기 제2 섹션은 상기 바이오센서 내의 상기 복수의 클러스터 및 상기 복수의 클러스터에 인접한 상기 바이오센서 내의 위치로부터의 강도 방출 값을 도시하는 제2 복수의 픽셀을 포함함);상기 이미지의 상기 제2 섹션을 상기 제1 콘볼루션 커널과 상이한 제2 콘볼루션 커널로 콘볼루션하여, 상응하는 제2 복수의 특징부 값을 갖는 제2 복수의 특징부를 포함하는 제2 특징부 맵을 생성하는 단계;제2 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계(상기 제2 가중된 특징부 값은 상기 제2 특징부 맵의 상기 제2 복수의 특징부 값의 하나 이상의 특징부 값에 기반함); 및상기 표적 클러스터에 할당된 상기 제1 가중된 특징부 값 및 상기 제2 가중된 특징부 값을 처리하여 상기 표적 클러스터를 염기 호출하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계는,상기 표적 클러스터의 서브 픽셀 위치 또는 서브 특징부 위치에 기반하여, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 표적 클러스터의 상기 서브 픽셀 위치는 상기 표적 클러스터가 위치되는 픽셀의 경계 또는 상기 픽셀의 중심에 대한 상기 표적 클러스터의 중심의 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 표적 클러스터의 상기 서브 특징부 위치는 상기 표적 클러스터가 위치되는 특징부의 경계 또는 상기 특징부의 중심에 대한 상기 표적 클러스터의 중심의 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계는,상기 이미지의 상기 섹션 내의 인접한 픽셀의 위치를 좌표하는 것에 대한 상기 표적 클러스터의 중심의 좌표 위치에 기반하여, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계는,상기 특징부 맵 내의 인접한 특징부의 위치를 좌표하는 것에 대한 상기 표적 클러스터의 중심의 좌표 위치에 기반하여, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계는,상기 표적 클러스터와 연관된 하나 이상의 중심간 거리에 기반하여, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 표적 클러스터와 연관된 상기 하나 이상의 중심간 거리를 결정하는 단계(상기 하나 이상의 중심간 거리는 (i) 상기 표적 클러스터의 중심과 상기 이미지의 상기 섹션의 상기 복수의 픽셀의 제1 픽셀의 중심 사이의 제1 중심간 거리(상기 표적 클러스터는 상기 제1 픽셀 내에 있음), 및 (ii) 상기 표적 클러스터의 중심과 상기 복수의 픽셀의 제2 픽셀의 중심 사이의 제2 중심간 거리(상기 제2 픽셀은 상기 이미지의 상기 섹션의 상기 제1 픽셀에 이웃함)를 포함함)를 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 표적 클러스터와 연관된 상기 하나 이상의 중심간 거리를 결정하는 단계(상기 표적 클러스터와 연관된 상기 하나 이상의 중심간 거리는 (i) 상기 표적 클러스터의 중심과 상기 특징부 맵의 상기 복수의 특징부의 제1 특징부의 중심 사이의 제1 중심간 거리, 및 (ii) 상기 표적 클러스터의 중심과 상기 복수의 특징부의 제2 특징부의 중심 사이의 제2 중심간 거리(상기 제2 특징부는 상기 특징부 맵에서 상기 제1 특징부에 이웃함)를 포함함)를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계는,상기 표적 클러스터의 중심에 가장 가까운 상기 복수의 특징부의 하나 이상의 특징부를 선택하는 단계; 및상기 선택된 하나 이상의 특징부에 상응하는 상기 하나 이상의 특징부 값을 보간하여 상기 가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 염기 호출을 수행하기 위한 컴퓨터 프로그램 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 프로세서 상에서 실행될 때,서열분석 실행의 복수의 서열분석 사이클의 제1 서열분석 사이클 동안 플로우 셀에 의해 출력된 제1 이미지에 액세스하는 단계(상기 제1 이미지는 상기 플로우 셀 내의 복수의 클러스터로부터의 강도 방출 값을 도시하는 제1 복수의 픽셀을 포함함);상기 제1 서열분석 사이클 동안 출력되는 상기 제1 이미지를 처리하여 콘볼루션 커널의 계수를 업데이트하는 단계;상기 서열분석 실행의 상기 복수의 서열분석 사이클의 제2 서열분석 사이클 동안 상기 플로우 셀에 의해 출력된 제2 이미지에 액세스하는 단계(상기 제2 이미지는 상기 복수의 클러스터로부터의 강도 방출 값을 도시하는 제2 복수의 픽셀을 포함함);상기 콘볼루션 커널의 상기 업데이트된 계수로 상기 제2 이미지를 콘볼루션하여, 상응하는 복수의 특징부 값을 갖는 복수의 특징부를 포함하는 특징부 맵을 생성하는 단계;상기 특징부 맵의 하나 이상의 특징부의 하나 이상의 특징부 값을 보간하여 표적 클러스터에 대한 가중된 특징부 값을 생성하는 단계; 및상기 표적 클러스터에 할당된 상기 가중된 특징부 값을 처리하여 상기 표적 클러스터를 염기 호출하는 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 이미지를 처리하여 계수를 업데이트하는 단계는,상기 제1 이미지 내의 표적 클러스터의 실측 자료에 액세스하는 단계(상기 표적 클러스터의 상기 실측 자료는 연관된 실측 자료 특징부 값을 가짐);상기 계수의 이전 값을 사용하여 상기 제1 이미지를 처리하는 단계에 기반하여, 상기 표적 클러스터에 대한 출력 특징부 값을 생성하는 단계; 및상기 실측 자료 특징부 값과 상기 출력 특징부 값 사이의 차이에 기반하여, 상기 계수를 업데이트하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 콘볼루션 커널은 제1 콘볼루션 커널이고, 상기 제1 이미지를 처리하는 단계는,(i) 제1 서열분석 사이클 동안 플로우 셀의 타일의 제1 섹션에 의해 출력되는 상기 제1 이미지의 제1 섹션을 처리하여 상기 제1 콘볼루션커널의 계수를 없데이트하고, (ii) 상기 제1 서열분석 사이클 동안 상기 타일의 제2 섹션에 의해 출력되는 상기 제1 이미지의 제2 섹션을 처리하여 제2 콘볼루션 커널의 계수를 업데이트하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 시스템으로서, 상기 메모리에는 염기 호출을 수행하기 위한 컴퓨터 명령어가 로딩되고, 상기 명령어는, 상기 프로세서 상에서 실행될 때,픽셀이 표적 클러스터 및 상기 표적 클러스터에 인접한 위치로부터의 제1 컬러 채널 및 제2 컬러 채널에 대한 강도 방출물을 도시하는 이미지에 액세스하는 단계;상기 이미지에서 상기 제1 컬러 채널에 대한 상기 픽셀의 상기 강도 방출물을 갖는 제1 마스크를 콘볼루션하여 제1 특징부 맵을 생성하고, 상기 이미지에서 상기 제2 컬러 채널에 대한 상기 픽셀의 상기 강도 방출물을 갖는 제2 마스크를 콘볼루션하여 제2 특징부 맵을 생성하는 단계;(i) 상기 제1 특징부 맵의 하나 이상의 특징부의 하나 이상의 특징부 값을 보간하여, 상기 표적 클러스터에 대한 제1 가중된 특징부 값을 생성하고, (ii) 상기 제2 특징부 맵의 하나 이상의 특징부의 하나 이상의 특징부 값을 보간하여 상기 표적 클러스터에 대한 제2 가중된 특징부 값을 생성하는 단계; 및상기 표적 클러스터에 할당된 상기 제1 및 제2 가중된 특징부 값을 처리하여 상기 표적 클러스터를 염기 호출하는 단계를 포함하는 동작을 구현하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 염기 호출을 수행하기 위한 컴퓨터 프로그램 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는, 프로세서 상에서 실행될 때,바이오센서에 의해 출력된 이미지의 섹션에 액세스하는 단계(상기 이미지의 상기 섹션은 상기 바이오센서 내의 복수의 클러스터 및 상기 복수의 클러스터에 인접한 상기 바이오센서 내의 위치로부터의 강도 방출 값을 도시하는 복수의 픽셀을 포함하고, 상기 복수의 클러스터는 표적 클러스터를 포함함);상기 이미지의 상기 섹션을 콘볼루션 커널로 콘볼루션하여, 상응하는 복수의 특징부 값을 갖는 복수의 특징부를 포함하는 특징부 맵을 생성하는 단계;가중된 특징부 값을 상기 표적 클러스터에 할당하는 단계(상기 가중된 특징부 값은 상기 특징부 맵의 상기 복수의 특징부 값 중 하나 이상의 특징부 값에 기반함); 및상기 표적 클러스터에 할당된 상기 가중된 특징부 값을 처리하여 상기 표적 클러스터를 염기 호출하는 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KAGALWALLA, Abde Ali Hunaid</engName><name>카갈왈라 압데 알리 후나이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>OJARD, Eric Jon</engName><name>오자드 에릭 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MEHIO, Rami</engName><name>메히오 라미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>PARNABY, Gavin Derek</engName><name>파르나비 개빈 데렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>UDPA, Nitin</engName><name>우드파 니틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Bo</engName><name>뤼 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>VIECELI, John S</engName><name>비에셀리 존 에스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/223,408</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/511,483</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1464604-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0198091-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0031963-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0795019-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0795020-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045180.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a8d3219698b4a8f95a6014b6e01f039a0bc6eb01d43cd34b6b7186f7fd265eb7710c74f0492d0e84ba59574217520b5b5c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc30a2c5beb377a5d50e6fbd82eb7fe80156d3536838cb428bdd50aaa5d2092a8e38aa0fd2c9b81a0d9982c103d8bfe2b5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>