<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:00.10</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042117</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>베이스 아이템에 링크된 콘텐츠 컬렉션들</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTENT COLLECTIONS LINKED TO A BASE ITEM</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0011208</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 사용자, 제2 사용자, 및 제3 사용자 사이의 콘텐츠 공유가 용이해진다. 제1 공개 콘텐츠 컬렉션은 제1 사용자의 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 포함한다. 제2 사용자로부터 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 조합 기능이 인보크되어 제2 사용자가 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 조합하여 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하게 한다. 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 연관하여 제2 공개 콘텐츠 컬렉션에 저장된다. 제3 사용자는 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 컬렉션 제시 사용자 입력을 제공한다. 이에 응답하여, 조합 컬렉션 제시 기능이 인보크되어 제3 사용자가 제2 공개 콘텐츠 컬렉션을 탐색할 수 있게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023229915</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022730</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자, 제2 사용자 및 제3 사용자 사이의 콘텐츠 공유를 이행하는 방법으로서, 상기 방법은상기 제2 사용자의 제2 사용자 시스템 상에 제1 공개 콘텐츠 컬렉션의 제시를 유발하는 단계- 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션은 복수의 사용자 입력 콘텐츠 아이템들을 포함함 -;상기 제2 사용자의 상기 제2 사용자 시스템으로부터, 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 단계- 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션의 일부를 형성하고 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 제1 사용자 시스템을 사용하여 상기 제1 사용자에 의해 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유됨 -;상기 제2 사용자 시스템으로부터 상기 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 시스템 상의 조합 기능의 인보크를 유발하는 단계- 상기 조합 기능은 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 액세스하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 조합하여 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하고, 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함함 -;상기 제2 사용자에 의해, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유하기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템이 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 연관하여 제2 공개 콘텐츠 컬렉션에 저장되게 하는 단계;상기 제3 사용자의 제3 사용자 시스템으로부터, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 컬렉션 제시 사용자 입력의 표시를 수신하는 단계; 및상기 조합 컬렉션 제시 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제3 사용자 시스템 상에서 조합 컬렉션 제시 기능의 인보크를 유발하는 단계를 포함하고, 상기 조합 컬렉션 제시 기능은 상기 제3 사용자 시스템 상에 컬렉션 인터페이스의 제시를 유발하고; 상기 제3 사용자가 상기 컬렉션 인터페이스 내에서 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션을 탐색하는 것을 가능하게 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제4 사용자의 제4 사용자 시스템 상에 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션의 제시를 유발하는 단계;상기 제4 사용자의 상기 제4 사용자 시스템으로부터, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 단계;상기 제4 사용자 시스템으로부터 상기 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제4 사용자 시스템 상의 상기 조합 기능의 인보크를 유발하는 단계- 상기 조합 기능은 제3 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 액세스하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제3 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 조합하여 제2 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하고, 상기 제3 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함함 -; 및상기 제4 사용자에 의해, 상기 제2 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유하기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템이 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션에서 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 연관하여 저장되게 하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션은 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템 및 상기 제2 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 보기 위해 탐색가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제3 사용자 시스템 상에서 상기 조합 컬렉션 제시 기능을 인보크하는 단계는 상기 컬렉션 인터페이스 내의 조합 그래픽 요소의 제시를 유발하는 단계를 더 포함하고, 상기 조합 그래픽 요소는 상기 제3 사용자 시스템 상에서 상기 조합 기능을 인보크하기 위해 사용자가 선택할 수 있고, 상기 조합 기능은 제4 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 액세스하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제4 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 조합하여 제3 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션은, 전적으로, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 베이스 아이템으로서 사용하여 생성된 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템들만으로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션 내의 각각의 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템이 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자 시스템 상에서, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 함께 조합 그래픽 요소의 제시를 유발하는 단계를 더 포함하고, 상기 조합 그래픽 요소는 상기 조합 기능을 인보크하기 위해 사용자가 선택할 수 있고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 상기 조합 사용자 입력은 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 함께 제시되는 상기 조합 그래픽 요소의 사용자 선택을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제3 사용자 시스템 상에서, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 함께 조합 컬렉션 제시 그래픽 요소의 제시를 유발하는 단계를 더 포함하고, 상기 조합 컬렉션 제시 그래픽 요소는 상기 조합 컬렉션 제시 기능을 인보크하기 위해 사용자가 선택할 수 있고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 컬렉션 제시 사용자 입력은 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 함께 제시되는 상기 조합 컬렉션 제시 그래픽 요소의 사용자 선택인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 속성 요소를 포함하고, 상기 속성 요소는 상기 제1 사용자 또는 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템 중 적어도 하나를 식별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제3 사용자가 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션을 통해 상기 제3 사용자 시스템 상의 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 액세스할 수 있게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제3 사용자가 상기 제3 사용자 시스템 상의 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 액세스하는 것에 응답하여, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템 내의 상기 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠에 적용되는 증강을 식별하는 증강 식별자와 함께 상기 제3 사용자 시스템 상에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나에 더하여 오디오 콘텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템의 오디오 콘텐츠를 포함하고, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 오디오 콘텐츠를 식별하는 오디오 식별자와 함께 상기 제3 사용자 시스템 상에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템 내의 상기 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠에 적용되는 증강을 식별하는 증강 식별자와 함께 상기 제2 사용자 시스템 상에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템이 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션 내의 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 연관하여 저장되게 하는 단계는, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템의 메타데이터에 액세스하여 그것을 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 대한 시각적 조합 응답으로서 식별하는 단계를 포함하고, 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션은 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 대한 복수의 시각적 조합 응답을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 조합 기능은 상기 제2 사용자가 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 캡처할 수 있게 하는 카메라 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 방법은카메라 인터페이스에서 상기 제2 사용자 시스템의 적어도 하나의 카메라로부터의 디지털 이미지 피드의 제시를 유발하는 단계;상기 카메라 인터페이스를 통해 상기 제2 사용자로부터 사용자 캡처 입력을 수신하는 단계;상기 사용자 캡처 입력의 수신에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템으로서 디지털 이미지 콘텐츠를 캡처하는 단계; 및상기 제2 사용자 시스템 상에 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 조합 기능은 상기 제2 사용자가 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템 내의 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 대해 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 레이아웃할 수 있게 하는 레이아웃 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 제1 사용자, 제2 사용자 및 제3 사용자 사이의 콘텐츠 공유를 이행하는 동작들을 수행하도록 상기 시스템을 구성하는 명령어들을 저장한 적어도 하나의 메모리 컴포넌트를 포함하고, 상기 동작들은, 상기 제2 사용자의 제2 사용자 시스템 상에 제1 공개 콘텐츠 컬렉션의 제시를 유발하는 동작- 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션은 복수의 사용자 입력 콘텐츠 아이템들을 포함함 -; 상기 제2 사용자의 상기 제2 사용자 시스템으로부터, 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 동작- 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션의 일부를 형성하고 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 제1 사용자 시스템을 사용하여 상기 제1 사용자에 의해 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유됨 -; 상기 제2 사용자 시스템으로부터 상기 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 시스템 상의 조합 기능의 인보크를 유발하는 동작- 상기 조합 기능은 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 액세스하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 조합하여 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하고, 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함함 -; 상기 제2 사용자에 의해, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유하기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템이 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 연관하여 제2 공개 콘텐츠 컬렉션에 저장되게 하는 동작; 상기 제3 사용자의 제3 사용자 시스템으로부터, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 컬렉션 제시 사용자 입력의 표시를 수신하는 동작; 및 상기 조합 컬렉션 제시 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제3 사용자 시스템 상에서 조합 컬렉션 제시 기능의 인보크를 유발하는 동작을 포함하고, 상기 조합 컬렉션 제시 기능은  상기 제3 사용자 시스템 상에 컬렉션 인터페이스의 제시를 유발하고;  상기 제3 사용자가 상기 컬렉션 인터페이스 내에서 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션을 탐색하는 것을 가능하게 하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제1 사용자, 제2 사용자 및 제3 사용자 사이의 콘텐츠 공유를 이행하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 동작들은 상기 제2 사용자의 제2 사용자 시스템 상에 제1 공개 콘텐츠 컬렉션의 제시를 유발하는 동작- 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션은 복수의 사용자 입력 콘텐츠 아이템들을 포함함 -; 상기 제2 사용자의 상기 제2 사용자 시스템으로부터, 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 동작- 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션의 일부를 형성하고 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 제1 사용자 시스템을 사용하여 상기 제1 사용자에 의해 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유됨 -; 상기 제2 사용자 시스템으로부터 상기 조합 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 시스템 상의 조합 기능의 인보크를 유발하는 동작- 상기 조합 기능은 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 액세스하고, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 조합하여 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 생성하고, 상기 제2 사용자 입력 콘텐츠 아이템은 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함함 -; 상기 제2 사용자에 의해, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템을 상기 제1 공개 콘텐츠 컬렉션에 공유하기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 조합된 사용자 입력 콘텐츠 아이템이 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템과 연관하여 제2 공개 콘텐츠 컬렉션에 저장되게 하는 동작; 상기 제3 사용자의 제3 사용자 시스템으로부터, 상기 제1 사용자 입력 콘텐츠 아이템에 관련된 조합 컬렉션 제시 사용자 입력의 표시를 수신하는 동작; 및 상기 조합 컬렉션 제시 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제3 사용자 시스템 상에서 조합 컬렉션 제시 기능의 인보크를 유발하는 동작을 포함하고, 상기 조합 컬렉션 제시 기능은  상기 제3 사용자 시스템 상에 컬렉션 인터페이스의 제시를 유발하고;  상기 제3 사용자가 상기 컬렉션 인터페이스 내에서 상기 제2 공개 콘텐츠 컬렉션을 탐색하는 것을 가능하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HEIKKINEN, Christie Marie</engName><name>하이키넨, 크리스티 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAITZ, David Phillip</engName><name>타이츠, 데이비드 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/147,405</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/353,818</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,167</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,648</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/369,363</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1412038-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0208124-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042117.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d4181224da53b397bbc21473c5d239d59461bd9725052586da71592bce391472ba14edf796f2c2db3216b2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec223ba876bc20730955876c6b7f451c22026ec67a3025917bc0a5b5143c42d59314eb01c5ba11e08f6f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>