<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:42.3942</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033832</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유사한 구조들의 자동화된 측정</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED MEASUREMENT OF SIMILAR STRUCTURES</inventionTitleEng><openDate>2025.03.24</openDate><openNumber>10-2025-0040571</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은, 구조의 이력 이미지 데이터를 포함하는 훈련 데이터세트를 사용하여 기계 학습 모델을 훈련시키는 것을 포함하며, 이력 이미지 데이터는 구조의 복수의 이미지들을 포함한다. 훈련은, 소스 이미지에 대한 소스 마스크를 생성하기 위해 복수의 이미지들 중 소스 이미지의 영역들을 라벨링하는 것, 및 복수의 이미지들 중 소스 이미지 및 타깃 이미지를 기계 학습 모델에 대한 훈련 입력으로서 제공하는 것을 포함한다. 훈련은, 소스 이미지와 타깃 이미지 사이의 변형 필드를 기계 학습 모델로부터의 출력으로서 수신하는 것을 추가로 포함한다. 훈련은 소스 마스크에 변형 필드를 적용하여 왜곡된 소스 마스크를 생성하는 것을 추가로 포함한다. 훈련은, 왜곡된 소스 마스크와 연관된 손실을 컴퓨팅하는 것을 추가로 포함한다. 훈련은, 손실에 기초하여 기계 학습 모델의 가중치들을 업데이트하는 것을 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.03.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025056927</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GR2023/000048</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 처리 디바이스로 하여금:템플릿 이미지 및 테스트 이미지를 포함하는 입력을 수신하는 것- 상기 템플릿 이미지는 상기 템플릿 이미지의 제1 측정과 연관된 제1 위치 및 제2 위치에 대한 라벨들을 포함함 -;상기 템플릿 이미지 및 상기 테스트 이미지를 훈련된 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 제공하는 것- 상기 훈련된 기계 학습 모델은, 상기 테스트 이미지에 대한 상기 템플릿 이미지의 비-강성 등록에 기초하여 변형 필드를 출력함 -; 및상기 템플릿 이미지에 대한 상기 변형 필드의 적용에 기초하여, 상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치에 각각 대응하는 상기 테스트 이미지 상의 제3 위치 및 제4 위치를 결정하는 것- 상기 제3 위치 및 상기 제4 위치는 상기 테스트 이미지의 제1 측정을 결정하는 데 사용가능함 -을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 동작들은 추가로:상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치와 교차하는 제1 라인을 따라 템플릿 신호를 추출하는 것;상기 테스트 이미지 상의 상기 제3 위치 및 상기 제4 위치와 교차하는 제2 라인을 따라 테스트 신호를 추출하는 것; 및상기 테스트 신호의 상기 템플릿 신호로의 동적 시간 왜곡(dynamic time warping; DTW) 변환을 사용하여 상기 제3 위치 또는 상기 제4 위치 중 적어도 하나를 조정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 템플릿 신호 및 상기 테스트 신호 각각은, 각각, 상기 제1 라인 및 상기 제2 라인을 따르는 픽셀들의 픽셀 값들의 평균을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 동작들은 추가로:템플릿 신호 로컬 최대치를 식별하는 것- 상기 템플릿 신호 로컬 최대치는 상기 템플릿 이미지 상의 제1 위치에 대응하는 상기 템플릿 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최대치임 -;템플릿 신호 로컬 최소치를 식별하는 것- 상기 템플릿 신호 로컬 최소치는 상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 템플릿 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최소치임 -;테스트 신호 로컬 최대치를 식별하는 것- 상기 테스트 신호 로컬 최대치는 상기 테스트 이미지 상의 상기 제3 위치에 대응하는 상기 테스트 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최대치임 -;테스트 신호 로컬 최소치를 식별하는 것- 상기 테스트 신호 로컬 최소치는 상기 테스트 이미지 상의 상기 제3 위치에 대응하는 상기 테스트 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최소치임 -;상기 템플릿 신호 상의 상기 지점의 상기 템플릿 신호 최대치에 대한 근접도와 상기 템플릿 신호 상의 상기 지점의 상기 템플릿 신호 최소치에 대한 근접도 사이의 관계를 표현하는 제1 비율을 계산하는 것; 및상기 테스트 신호 상의 상기 지점의 상기 테스트 신호 최대치에 대한 근접도와 상기 테스트 신호 상의 상기 지점의 상기 테스트 신호 최소치에 대한 근접도 사이의 관계를 표현하는 제2 비율이 상기 제1 비율과 대략 동일하도록 상기 제3 위치를 조정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 테스트 이미지의 상기 제3 위치는, 상기 템플릿 이미지에 대한 상기 테스트 이미지의 비-강성 등록(non-rigid registration) 이후에 상기 템플릿 이미지의 상기 제1 위치에 대응하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 템플릿 이미지의 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치는 제1 기준 지점으로부터 수직 거리에 위치되고, 상기 테스트 이미지의 상기 제3 위치 및 상기 제4 위치는 제2 기준 지점으로부터 수직 거리에 위치되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은, 콘볼루션 신경망(convolutional neural network; CNN) 또는 인코더-디코더 네트워크 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 처리 디바이스를 포함하고, 상기 처리 디바이스는: 템플릿 이미지 및 테스트 이미지를 포함하는 입력을 수신하고- 상기 템플릿 이미지는 상기 템플릿 이미지의 제1 측정과 연관된 제1 위치 및 제2 위치에 대한 라벨들을 포함함 -; 상기 템플릿 이미지 및 상기 테스트 이미지를 훈련된 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 제공하고- 상기 훈련된 기계 학습 모델은, 상기 테스트 이미지에 대한 상기 템플릿 이미지의 비-강성 등록에 기초하여 변형 필드를 출력함 -; 상기 템플릿 이미지에 대한 상기 변형 필드의 적용에 기초하여, 상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치에 각각 대응하는 상기 테스트 이미지 상의 제3 위치 및 제4 위치를 결정하기 위한 것인- 상기 제3 위치 및 상기 제4 위치는 상기 테스트 이미지의 상기 제1 측정을 결정하는 데 사용가능함 -, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치와 교차하는 제1 라인을 따라 템플릿 신호를 추출하고;상기 테스트 이미지 상의 상기 제3 위치 및 상기 제4 위치와 교차하는 제2 라인을 따라 테스트 신호를 추출하고;상기 테스트 신호의 상기 템플릿 신호로의 동적 시간 왜곡(DTW) 변환을 사용하여 상기 제3 위치 또는 상기 제4 위치 중 적어도 하나를 조정하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 템플릿 신호 및 상기 테스트 신호 각각은 각각 상기 제1 라인 및 상기 제2 라인을 따르는 픽셀들의 픽셀 값들의 평균을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:템플릿 신호 로컬 최대치를 식별하고- 상기 템플릿 신호 로컬 최대치는 상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 템플릿 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최대치임 -;템플릿 신호 로컬 최소치를 식별하고- 상기 템플릿 신호 로컬 최소치는 상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치에 대응하는 상기 템플릿 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최소치임 -;테스트 신호 로컬 최대치를 식별하고- 상기 테스트 신호 로컬 최대치는 상기 테스트 이미지 상의 상기 제3 위치에 대응하는 상기 테스트 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최대치임 -;테스트 신호 로컬 최소치를 식별하고- 상기 테스트 신호 로컬 최소치는 상기 테스트 이미지 상의 상기 제3 위치에 대응하는 상기 테스트 신호 상의 지점에 가장 가까운 로컬 최소치임 -;상기 템플릿 신호 상의 상기 지점의 상기 템플릿 신호 최대치에 대한 근접도와 상기 템플릿 신호 상의 상기 지점의 상기 템플릿 신호 최소치에 대한 근접도 사이의 관계를 표현하는 제1 비율을 계산하고;상기 테스트 신호 상의 상기 지점의 상기 테스트 신호 최대치에 대한 근접도와 상기 테스트 신호 상의 상기 지점의 상기 테스트 신호 최소치에 대한 근접도 사이의 관계를 표현하는 제2 비율이 상기 제1 비율과 대략 동일하도록 상기 제3 위치를 조정하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 테스트 이미지의 상기 제3 위치는, 상기 템플릿 이미지에 대한 상기 테스트 이미지의 비-강성 등록(non-rigid registration) 이후의 상기 템플릿 이미지의 상기 제1 위치에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 템플릿 이미지의 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치는 제1 기준 지점으로부터 수직 거리에 위치되고, 상기 테스트 이미지의 상기 제3 위치 및 상기 제4 위치는 제2 기준 지점으로부터 수직 거리에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은, 콘볼루션 신경망(CNN) 또는 인코더-디코더 네트워크 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,기계 학습 모델을 사용하여 동일한 유형의 구조의 소스 이미지 및 타깃 이미지를 처리하여 상기 소스 이미지와 상기 타깃 이미지 사이에 변형 필드를 생성하는 단계;상기 소스 이미지와 연관된 소스 마스크에 상기 변형 필드를 적용하여 왜곡된 소스 마스크를 생성하는 단계- 상기 소스 마스크는 상기 소스 이미지의 하나 이상의 영역의 라벨들을 포함함 -;상기 왜곡된 소스 마스크와 상기 타깃 이미지의 비교에 기초하여 손실을 컴퓨팅하는 단계; 및상기 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 기계 학습 모델을 훈련시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 소스 이미지의 하나 이상의 영역의 라벨링에 기초하여 상기 소스 마스크를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 훈련시키는 단계는 추가로:상기 소스 이미지에 상기 변형 필드를 적용하여 왜곡된 소스 이미지를 생성하는 단계;상기 타깃 이미지와 상기 왜곡된 소스 이미지의 비교에 기초하여 하나 이상의 유사도 메트릭 손실을 컴퓨팅하는 단계; 및상기 하나 이상의 유사도 메트릭 손실에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 기계 학습 모델을 훈련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 왜곡된 소스 마스크와 상기 타깃 이미지의 비교에 기초한 손실은 구조적 무결성 손실을 포함하고, 상기 타깃 이미지와 상기 왜곡된 소스 이미지의 비교에 기초한 상기 하나 이상의 유사도 메트릭 손실은 구조적 유사도 지수(SSI) 손실 및 피어슨 상관 계수(PCC) 손실을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은, 콘볼루션 신경망(CNN) 또는 인코더-디코더 네트워크 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,템플릿 이미지 및 테스트 이미지를 포함하는 입력을 수신하는 단계- 상기 템플릿 이미지는 상기 템플릿 이미지의 제1 측정과 연관된 제1 위치 및 제2 위치에 대한 라벨들을 포함함 -;상기 템플릿 이미지 및 상기 테스트 이미지를 상기 훈련된 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 제공하는 단계- 상기 훈련된 기계 학습 모델은, 상기 테스트 이미지에 대한 상기 템플릿 이미지의 비-강성 등록에 기초하여 변형 필드를 출력함 -; 및상기 템플릿 이미지에 대한 상기 변형 필드의 적용에 기초하여, 상기 템플릿 이미지 상의 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치에 각각 대응하는 상기 테스트 이미지 상의 제3 위치 및 제4 위치를 결정하는 단계- 상기 제3 위치 및 상기 제4 위치는 상기 테스트 이미지의 상기 제1 측정을 결정하는 데 사용가능함 -를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산 호...</address><code> </code><country> </country><engName>PAPAKIS, Ioannis</engName><name>파파키스, 이오아니스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Abhinav</engName><name>쿠마르, 아브히나브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SRINIVAS, Chukka</engName><name>스리니바스, 추카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BERGH, Adrienne Melissa Martin</engName><name>버그, 아드린 멜리사 마틴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1100923-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0167805-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1058600-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033832.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932269280786ca4e74a9998178b1c42e51c9bba681a0a1fa89c5d8614dfd7628c35324003682c5312320bb4b297fbd231db1ef813c227ee07a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda0a83f636cb9ad9e7fc9a031cef34f56cf146c960c10f86432f2c59e3979a876ca0ace4ca738716eae8811e1cec094218901a0ba9e3939c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>