<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:15.215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7015468</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플라즈마 프로세싱 시스템들을 위한 이동 가능한 (moveable) 에지 링들</inventionTitle><inventionTitleEng>MOVEABLE EDGE RINGS FOR PLASMA PROCESSING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.05</openDate><openNumber>10-2023-0079226</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/687</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 프로세싱 시스템을 위한 이동 가능한 에지 링 시스템은 기판 지지부 둘레에 배치된 제 1 환형 바디를 포함하는 상단 이동 가능한 링을 포함한다. 상단 이동 가능한 (moveable) 링은 기판 프로세싱 동안 플라즈마에 노출된다. 이동 가능한 지지 링은 상단 이동 가능한 링 아래에 그리고 기판 지지부의 베이스플레이트의 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 2 환형 바디를 포함한다. 차폐 링은 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 3 환형 바디를 포함한다. 커버 링은 상단 이동 가능한 링의 방사상으로 외측 에지 위에 배치된 제 4 환형 바디를 포함한다. 액추에이터 및 리프트 핀은 차폐 링 및 커버 링에 대해 상단 이동 가능한 링 및 이동 가능한 지지 링의 포지션을 조정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022076227</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052732</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 프로세싱 시스템을 위한 이동 가능한 (moveable) 에지 링 시스템에 있어서,기판 지지부 둘레에 배치된 (arrange) 제 1 환형 바디를 포함하는 상단 이동 가능한 링으로서, 상기 상단 이동 가능한 링은 기판 프로세싱 동안 플라즈마에 노출되는, 상기 상단 이동 가능한 링; 상기 상단 이동 가능한 링 아래에 그리고 상기 기판 지지부의 베이스플레이트의 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 2 환형 바디를 포함하는, 이동 가능한 지지 링; 및 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 3 환형 바디를 포함하는, 차폐 링; 상기 상단 이동 가능한 링의 방사상으로 외측 에지 위에 배치된 제 4 환형 바디를 포함하는, 커버 링; 및상기 차폐 링 및 상기 커버 링에 대해 상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링의 포지션을 조정하도록 구성되는, 액추에이터 및 리프트 핀을 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링은 상기 제 1 환형 바디의 상부 및 방사상으로 외측 표면 상에 제 1 환형 리세스를 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 차폐 링은 상기 제 3 환형 바디의 상부 및 방사상으로 외측 표면으로부터 상향으로 연장하는 돌출부를 포함하고; 그리고 상기 커버 링은,  상기 돌출부를 수용하도록 구성된 제 2 환형 리세스; 및  상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링이 상승될 때 상기 상단 이동 가능한 링의 상기 제 1 환형 리세스와 정렬하도록 구성되는, 제 3 환형 리세스를 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링, 상기 이동 가능한 지지 링 및 상기 차폐 링은 전도성이고, 그리고 상기 커버 링은 비전도성인, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링이 최하단 포지션으로부터 중간 포지션들까지 그리고 최상단 포지션까지 이동될 때, 상기 이동 가능한 지지 링은, 상기 차폐 링의 미리 결정된 커플링 갭 내에서 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 외측 표면의 수직 측면 부분들의 70 ％ 이상; 및상기 베이스플레이트의 미리 결정된 커플링 갭 내에 위치된 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 내측 표면의 수직 측면 부분들의 50 ％ 이상을 유지하고,상기 미리 결정된 커플링 갭은 0보다 더 크고 20 mil 이하인, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링이 최하단 포지션으로부터 중간 포지션들까지 그리고 최상단 포지션까지 이동될 때, 상기 이동 가능한 지지 링은, 상기 차폐 링의 미리 결정된 커플링 갭 내에서 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 외측 표면의 수직 측면 부분들의 90 ％ 이상; 및상기 베이스플레이트의 미리 결정된 커플링 갭 내에 위치된 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 내측 표면의 수직 측면 부분들의 60 ％ 이상을 유지하고,상기 미리 결정된 커플링 갭은 0보다 더 크고 20 mil 이하인, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, &quot;L&quot;-형상 단면을 갖는 제 5 환형 바디를 포함하는 에지 링을 더 포함하고, 상기 기판 지지부는 베이스플레이트 상에 배치된 가열 층을 포함하고, 그리고 상기 에지 링은 상기 기판 지지부의 상기 가열 층과 상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 내측 측면들 사이에 배치되는, 이동식 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링, 상기 이동 가능한 지지 링 및 상기 차폐 링은 전도성이고, 그리고 상기 커버 링 및 상기 에지 링은 비전도성인, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 제 5 환형 바디를 포함하고 그리고 상기 차폐 링 및 상기 커버 링의 방사상으로 외부에 배치된 에지 링을 더 포함하고, 상기 상단 이동 가능한 링, 상기 이동 가능한 지지 링 및 상기 차폐 링은 전도성이고, 그리고 상기 커버 링 및 상기 에지 링은 비전도성인, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 에지 링은 상기 커버 링을 수용하도록 상기 에지 링의 상부 및 방사상으로 내측 표면 상에 환형 리세스를 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 이동 가능한 지지 링의 하부 표면은 상기 리프트 핀이 링 센터링 (centering) 부분을 바이어싱할 (bias) 때 상기 이동 가능한 지지 링을 센터링하기 위한 상기 링 센터링 부분을 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링의 하부 표면은 상기 이동 가능한 지지 링이 상기 상단 이동 가능한 링의 링 센터링 부분을 바이어싱할 때 상기 상단 이동 가능한 링을 센터링하기 위한 상기 링 센터링 부분을 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링, 상기 이동 가능한 지지 링 및 상기 차폐 링 중 적어도 하나는 수평 링 스페이서를 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 수평 링 스페이서는 심 (shim), 돌출부 및 핀 중 적어도 하나를 포함하는, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 기재된 이동 가능한 에지 링 시스템;기판을 지지하도록 구성된 상기 기판 지지부; 및상기 기판 지지부에 대해 상기 이동 가능한 지지 링의 높이 및 상기 상단 이동 가능한 링의 높이를 조정하기 위해 상기 리프트 핀을 이동시키기 위한 상기 액추에이터를 제어하도록 구성되는, 제어기를 포함하는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제어기는 RF 플라즈마 사이클들의 수, 프로세싱된 기판들의 수 및 RF 노출의 기간 중 적어도 하나에 응답하여 상기 이동 가능한 지지 링의 상기 높이 및 상기 상단 이동 가능한 링의 상기 높이를 조정하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 기판 프로세싱 시스템을 위한 에지 링 시스템에 있어서,기판 프로세싱 동안 플라즈마에 직접 노출된 제 1 환형 바디를 포함하는 상단 고정 (stationary) 링; 상기 상단 고정 링 아래에 그리고 기판 지지부의 베이스플레이트의 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 2 환형 바디를 포함하는, 이동 가능한 링; 상기 이동 가능한 링의 아래에 그리고 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 3 환형 바디를 포함하는, 차폐 링; 및상기 상단 고정 링 및 상기 차폐 링에 대해 상기 이동 가능한 링의 포지션을 조정하도록 구성된 액추에이터 및 리프트 핀을 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 비전도성이고 그리고 상기 상단 고정 링의 방사상으로 외측 에지 위에 배치되는 커버 링을 더 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 상단 고정 링은 제 1 환형 바디의 상부 및 방사상으로 외측 표면 상에 제 1 환형 리세스를 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 차폐 링은 상기 제 3 환형 바디의 상부 및 방사상으로 외측 표면으로부터 상향으로 연장하는 돌출부를 포함하고; 그리고상기 커버 링은,  상기 돌출부를 수용하도록 구성된 제 2 환형 리세스; 및  상기 상단 고정 링의 상기 제 1 환형 리세스와 메이팅하도록 (mate) 구성된 제 3 환형 리세스를 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 상단 고정 링, 상기 이동 가능한 링 및 상기 차폐 링은 전도성 재료로 이루어지는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 이동 가능한 링이 최하단 포지션으로부터 중간 포지션들까지 그리고 최상단 포지션까지 이동될 때, 상기 이동 가능한 링은, 상기 차폐 링의 미리 결정된 커플링 갭 내에서 상기 이동 가능한 링의 방사상으로 외측 표면의 수직 측면 부분들의 70 ％ 이상; 및상기 베이스플레이트의 미리 결정된 커플링 갭 내에 위치된 상기 이동 가능한 링의 방사상으로 내측 표면의 수직 측면 부분들의 50 ％ 이상을 유지하고,상기 미리 결정된 커플링 갭은 30 mil 이하인, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 이동 가능한 링은 &quot;T&quot;-형상 단면을 갖고 그리고 상기 차폐 링은 뒤집힌 &quot;T&quot;-형상 단면을 갖는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서, 제 4 환형 바디를 포함하는 커버 링을 더 포함하고, 기판 지지부는 베이스플레이트 상에 배치된 가열 층을 포함하고, 그리고 상기 상단 고정 링이 하강된 포지션에 있을 때 상기 커버 링은 상기 기판 지지부의 상기 가열 층과 상기 상단 고정 링의 방사상으로 내측 표면 사이에 배치되는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 상단 고정 링, 상기 이동 가능한 링 및 상기 차폐 링은 전도성이고, 그리고 상기 커버 링은 비전도성인, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 환형 바디를 포함하고 그리고 상기 차폐 링의 방사상으로 외부에 배치된 에지 링을 더 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 에지 링은 상기 커버 링을 수용하도록 상기 에지 링의 상부 및 방사상으로 내측 표면 상에 환형 리세스를 포함하고, 상기 상단 고정 링, 상기 이동 가능한 링 및 상기 차폐 링은 전도성이고 그리고 상기 커버 링 및 상기 에지 링은 비전도성인, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서, 상기 상단 고정 링은 방사상으로 내측 부분, 상기 방사상으로 내측 부분으로부터 연장하는 상향으로 경사진 부분, 상기 상향으로 경사진 부분으로부터 연장하는 평면형 부분을 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 이동 가능한 링은 방사상으로 내향으로 돌출하는 부분 및 방사상으로 외향으로 돌출하는 부분을 포함하고, 그리고 상기 방사상으로 내향으로 돌출하는 부분의 상부 및 방사상으로 내측 표면은 경사진 부분을 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 경사진 부분의 상부 표면은 상기 상향으로 경사진 부분의 하부 표면에 평행하게 연장하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 17 항에 있어서, 상기 이동 가능한 링의 하부 표면은 상기 리프트 핀이 상기 이동 가능한 링의 링 센터링 부분을 바이어싱할 때 상기 이동 가능한 링을 센터링하기 위한 상기 링 센터링 부분을 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 17 항에 있어서, 상기 상단 고정 링, 상기 이동 가능한 링 및 상기 차폐 링 중 적어도 하나는 수평 링 스페이서를 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 수평 링 스페이서는 심, 돌출부 및 핀 중 적어도 하나를 포함하는, 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 17 항에 기재된 이동 가능한 에지 링 시스템;기판을 지지하도록 구성된 상기 기판 지지부; 및상기 상단 고정 링에 대해 상기 이동 가능한 링의 높이를 조정하기 위해 상기 리프트 핀을 이동시키기 위한 상기 액추에이터의 높이를 조정하도록 구성된 제어기를 포함하는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 제어기는 RF 플라즈마 사이클들의 수, 프로세싱된 기판들의 수 및 RF 노출의 기간 중 적어도 하나에 응답하여 상기 이동 가능한 링의 상기 높이를 조정하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 기판 프로세싱 시스템에 있어서,원통형 바디, 상기 원통형 바디의 하부 부분으로부터 연장하는 환형 돌출하는 부분, 및 상기 환형 돌출하는 부분의 방사상으로 외측 에지로부터 상향으로 연장하는 차폐 부분을 포함하는 기판 지지부로서, 캐비티가 상기 원통형 바디와 상기 차폐 부분 사이에 규정되는, 상기 기판 지지부;기판 지지부 둘레에 배치된 제 1 환형 바디를 포함하는 상단 이동 가능한 링으로서, 상기 상단 이동 가능한 링은 기판 프로세싱 동안 플라즈마에 노출되는, 상기 상단 이동 가능한 링; 및제 2 환형 바디를 포함하는 이동 가능한 지지 링으로서, 상기 이동 가능한 지지 링은 상기 차폐 부분과 상기 원통형 바디 사이의 상기 캐비티에서 상기 상단 이동 가능한 링 아래에 배치되는, 상기 이동 가능한 지지 링을 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 상단 이동 가능한 링의 방사상으로 외측 에지 위에 배치된, 커버 링; 및상기 차폐 부분 및 상기 커버 링에 대해 상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링의 포지션을 조정하도록 구성되는, 액추에이터 및 리프트 핀을 더 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링은 제 1 환형 바디의 상부 및 방사상으로 외측 표면 상에 제 1 환형 리세스를 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링, 상기 원통형 바디, 상기 이동 가능한 지지 링 및 상기 차폐 부분은 전도성이고, 그리고 상기 커버 링은 비전도성인, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링이 최하단 포지션으로부터 중간 포지션들까지 그리고 최상단 포지션까지 이동될 때, 상기 이동 가능한 지지 링은, 상기 원통형 바디의 미리 결정된 커플링 갭 내에서 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 내측 표면의 수직 측면 부분들의 70 ％ 이상; 및상기 차폐 부분의 미리 결정된 커플링 갭 내에 위치된 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 외측 표면의 수직 측면 부분들의 50 ％ 이상을 유지하고,상기 미리 결정된 커플링 갭은 0보다 더 크고 20 mil 이하인, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 37 항에 있어서, 상기 이동 가능한 지지 링의 하부 표면은 상기 리프트 핀이 상기 이동 가능한 링의 링 센터링 부분을 바이어싱할 때 상기 원통형 바디에 대해 상기 이동 가능한 지지 링을 센터링하도록 상기 링 센터링 부분을 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 36 항에 있어서, 상기 상단 이동 가능한 링, 상기 이동 가능한 지지 링 및 상기 차폐 링 중 적어도 하나는 수평 링 스페이서를 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 수평 링 스페이서는 심, 돌출부 및 핀 중 적어도 하나를 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 42 항에 있어서,액추에이터;리프트 핀; 및상기 기판 지지부에 대해 상기 이동 가능한 지지 링의 높이 및 상기 상단 이동 가능한 링의 높이를 조정하기 위해 상기 액추에이터로 하여금 상기 리프트 핀을 이동시키게 하도록 구성된, 제어기를 더 포함하는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서, 상기 제어기는 RF 플라즈마 사이클들의 수, 프로세싱된 기판들의 수 및 RF 노출의 기간 중 적어도 하나에 응답하여 상기 이동 가능한 지지 링의 상기 높이 및 상기 상단 이동 가능한 링의 상기 높이를 조정하도록 구성되는, 기판 프로세싱 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 기판 프로세싱 시스템을 위한 이동 가능한 에지 링 시스템에 있어서,기판 지지부 둘레에 배치된 제 1 환형 바디를 포함하는 상단 이동 가능한 링으로서, 상기 상단 이동 가능한 링의 상부 표면은 기판 프로세싱 동안 플라즈마에 노출되는, 상기 상단 이동 가능한 링; 상기 상단 이동 가능한 링 아래에 그리고 상기 기판 지지부의 베이스플레이트의 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 2 환형 바디를 포함하는, 이동 가능한 지지 링; 및 상기 이동 가능한 지지 링의 아래에 그리고 방사상으로 외부에 배치되고 그리고 제 3 환형 바디를 포함하는, 차폐 링; 및상기 차폐 링에 대해 상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링의 포지션을 조정하도록 구성되는, 액추에이터 및 리프트 핀을 포함하고,상기 상단 이동 가능한 링, 상기 이동 가능한 지지 링 및 상기 차폐 링은 전도성 재료로 이루어지고, 그리고상기 상단 이동 가능한 링 및 상기 이동 가능한 지지 링이 최하단 포지션으로부터 중간 포지션들까지 그리고 최상단 포지션까지 이동될 때, 상기 이동 가능한 지지 링은, 상기 차폐 링의 미리 결정된 커플링 갭 내에서 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 외측 표면의 수직 측면 부분들의 70 ％ 이상; 및상기 베이스플레이트의 미리 결정된 커플링 갭 내에서 상기 이동 가능한 지지 링의 방사상으로 내측 표면의 수직 측면 부분들의 50 ％ 이상인 것을 유지하고,상기 미리 결정된 커플링 갭은 0보다 더 크고 20 mil 이하인, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서, 상기 미리 결정된 커플링 갭은 0보다 더 크고 10 mil 이하인, 이동 가능한 에지 링 시스템.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>KIMBALL, Christopher</engName><name>킴벌, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>EHRLICH, Darrell</engName><name>에를리히, 다렐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>OHKURA, Yuma</engName><name>오쿠라, 유마</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,814</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0502989-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0073885-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1064677-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1064660-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0281954-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0570666-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0570667-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237015468.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0b199fc638fc60466d3cd25b30ddaa928ad0989d27db4514fafca9b8ae23bb38faf3909ece1623bd502ff552dfce4b6d06cd5914131cb1f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d63f29eb00449f309f706b31c3e51cfce4fcae2bca5f13292ce7e1651f24d627a70cda386ad1a229e47f7ad955fffdf546f838374151eea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>