<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:31.231</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039321</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>5G 네트워크들 상으로의 분할 렌더링의 수행 및 평가</inventionTitle><inventionTitleEng>PERFORMING AND EVALUATING SPLIT RENDERING OVER 5G NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2023.01.26</openDate><openNumber>10-2023-0012483</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2381</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/236</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/503</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/391</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 하나 이상의 프로세서들은 확장 현실 (XR) 클라이언트 디바이스로부터 추적 및 센서 정보를 수신하고; 추적 및 센서 정보를 사용하여 장면 데이터를 생성하는 것으로서, 장면 데이터는 비디오 데이터의 하나 이상의 비디오 프레임들을 포함하는, 상기 장면 데이터를 생성하고; 인코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 비디오 프레임들을 인코딩하고; 무선 액세스 네트워크를 통해 인코딩된 비디오 프레임들을 전달하는 것의 무선 액세스 네트워크 (RAN) 시뮬레이션을 수행하고; 디코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 RAN 시뮬레이션에 따라 전달된 인코딩된 비디오 프레임들을 디코딩하고; 생성된 하나 이상의 비디오 프레임들 및 디코딩된 비디오 프레임들로부터 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하고; 그리고 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들로부터 전체 품질 값을 결정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021236639</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/032962</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,확장 현실 (XR) 클라이언트 디바이스로부터 추적 및 센서 정보를 수신하는 단계;상기 추적 및 센서 정보를 사용하여 장면 데이터를 생성하는 단계로서, 상기 장면 데이터는 하나 이상의 비디오 프레임들을 포함하는, 상기 장면 데이터를 생성하는 단계;인코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 비디오 프레임들을 인코딩하는 단계;무선 액세스 네트워크를 통해 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 전달하는 것의 무선 액세스 네트워크 (RAN) 시뮬레이션을 수행하는 단계;디코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 RAN 시뮬레이션에 따라 전달된 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 디코딩하는 단계;생성된 상기 하나 이상의 비디오 프레임들 및 상기 디코딩된 비디오 프레임들로부터 상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하는 단계; 및상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 상기 개별 프레임 품질을 나타내는 값들로부터 전체 품질 값을 결정하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 장면 데이터를 생성하는 단계는 상기 추적 및 센서 정보, 비디오 게임 데이터, 및 비디오 게임 구성 데이터를 사용하여 비디오 게임 엔진을 실행하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 프레임들을 인코딩하는 단계는 양자화 구성을 변경하지 않고 상기 비디오 프레임들을 인코딩하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 전체 품질 값을 결정하는 단계는, 구성들의 하나 이상의 세트들에 대한 지원된 사용자들의 수의 함수로서 손상된 비디오 프레임들의 퍼센티지를 계산하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 전체 품질 값을 결정하는 단계는, 지원된 사용자들의 하나 이상의 수들에 대한 양자화 구성의 함수로서 손상된 비디오 프레임들의 퍼센티지를 계산하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 프레임들을 인코딩하는 단계는 v-트레이스 데이터를 형성하는 단계로서, 상기 v-트레이스 데이터는 상기 비디오 프레임들의 인코딩의 복잡도를 나타내고,vp-트레이스 데이터를 형성하기 위해 인터-예측을 사용하여 상기 비디오 프레임들의 적어도 일부 부분들을 인코딩하는 단계;vi-트레이스 데이터를 형성하기 위해 인트라-예측을 사용하여 상기 비디오 프레임들의 상기 적어도 일부 부분들을 인코딩하는 단계; 및상기 v-트레이스 데이터를 형성하기 위해 상기 vp-트레이스 데이터 및 상기 vi-트레이스 데이터를 결합하는 단계를 포함하는,상기 v-트레이스 데이터를 형성하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 프레임들을 인코딩하는 단계는 v-트레이스 데이터를 형성하는 단계로서, 상기 v-트레이스 데이터는 상기 비디오 프레임들의 인코딩의 복잡도를 나타내는, 상기 v-트레이스 데이터를 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 v-트레이스 데이터는 디스플레이 픽처 번호 값, 코딩된 픽처 번호 값, 픽처 타입 값, 품질 값, 인트라-텍스처-비트 값, 인터-텍스처-비트 값, 모션 벡터 비트 값, 기타 비트 값, f-코드 값, b-코드 값, mc_mb_var_sum 값, mb_var_sum 값, i_count 값, 스킵 카운트 값, 또는 헤더 비트 값 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 RAN 시뮬레이션을 수행하는 단계는,상기 인코딩된 비디오 프레임들의 하나 이상의 슬라이스들을 수신하는 단계;IP 패킷 및 페이로드 사이즈 구성 데이터에 따라 실시간 전송 프로토콜 (RTP) 을 사용하여 p-트레이스 데이터에서 패킷들을 형성하기 위해 상기 슬라이스들을 패킷화하고 프래그먼트화하는 단계;상기 패킷들의 전송의 시뮬레이션을 수행하는 단계;상기 슬라이스들 중 하나에 대한 패킷이 상기 패킷들의 상기 전송의 시뮬레이션 동안 손실된 경우 상기 슬라이스들 중 상기 하나가 손실됨을 결정하는 단계; 및각각의 슬라이스에 대해, 상기 슬라이스가 상기 전송의 시뮬레이션 동안 수신되었는지 또는 손실되었는지 여부 및 수신된 상기 패킷들의 전송에 대한 레이턴시를 나타내는 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 RAN 시뮬레이션을 수행하는 단계는,상기 인코딩된 비디오 프레임들의 하나 이상의 슬라이스들을 수신하는 단계; 및비트레이트 제어 기법, 슬라이스 설정들, 에러 내성 기법, 및 피드백 기법을 표시하는 구성 데이터에 따라 상기 슬라이스들로부터 s-트레이스 데이터를 형성하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 s-트레이스 데이터를 형성하는 단계는 슬라이스와 연관된 프레임, 상기 슬라이스의 사이즈, 상기 슬라이스의 품질, 상기 슬라이스에 의해 커버된 프레임의 영역, 및 상기 슬라이스에 대한 타이밍 정보를 나타내는 데이터를 상기 슬라이스들의 각각에 배정하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 비트레이트 제어 기법은 일정한 품질, 일정한 비트레이트, 피드백 기반 가변 비트레이트, 또는 일정한 레이트 팩터 중 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 슬라이스 설정들은 슬라이스들의 수 또는 최대 슬라이스 사이즈 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 에러 내성 기법은 프레임 기반 내성, 슬라이스 기반 내성, 정규 인트라 리프레시, 피드백 기반 인트라 리프레시, 또는 피드백 기반 예측 중 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 피드백 기법은 통계적 피드백 또는 동작적 피드백 중 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하는 단계는,비디오 프레임의 각각의 수신된 인코딩된 슬라이스에 대해, 상기 슬라이스의 품질을 결정하는 단계; 및상기 비디오 프레임의 수신되지 않은 슬라이스들에 대해, 상기 수신되지 않은 슬라이스들이 손실되었는지 또는 열화된 품질인지를 결정하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 전체 품질 값을 결정하는 단계는 비디오 프레임들의 평균 부정확한 수 또는 평균 인코딩 품질 중 하나 이상을 사용하여 상기 전체 품질 값을 결정하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 무선 액세스 네트워크는 5G 네트워크를 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 RAN 시뮬레이션은 복수의 RAN 시뮬레이션들 중 제 1 RAN 시뮬레이션을 포함하고, 전체 비디오 품질은 제 1 전체 비디오 품질을 포함하고, 상기 제 1 RAN 시뮬레이션을 수행하는 단계는 제 1 구성 파라미터들을 사용하여 상기 제 1 RAN 시뮬레이션을 수행하는 단계를 포함하고,상기 방법은,상기 복수의 RAN 시뮬레이션들의 각각에 대한 개별 구성 파라미터들을 결정하는 단계;상기 개별 구성 파라미터들을 사용하여 상기 RAN 시뮬레이션들의 각각을 수행하는 단계;상기 RAN 시뮬레이션들의 각각에 대한 전체 비디오 품질 값들을 결정하는 단계; 및상기 RAN 시뮬레이션들에 대한 최상의 전체 비디오 품질 값들에 대응하는 상기 구성 파라미터들을 사용하여 XR 데이터를 전달하도록 네트워크를 구성하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,확장 현실 (XR) 클라이언트 디바이스로부터 추적 및 센서 정보를 수신하고;상기 추적 및 센서 정보를 사용하여 장면 데이터를 생성하는 것으로서, 상기 장면 데이터는 상기 비디오 데이터의 하나 이상의 비디오 프레임들을 포함하는, 상기 장면 데이터를 생성하고;인코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 비디오 프레임들을 인코딩하고;무선 액세스 네트워크를 통해 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 전달하는 것의 무선 액세스 네트워크 (RAN) 시뮬레이션을 수행하고;디코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 RAN 시뮬레이션에 따라 전달된 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 디코딩하고;생성된 상기 하나 이상의 비디오 프레임들 및 상기 디코딩된 비디오 프레임들로부터 상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하고; 그리고상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 상기 개별 프레임 품질을 나타내는 값들로부터 전체 품질 값을 결정하도록구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 장면 데이터를 생성하기 위해 상기 추적 및 센서 정보, 비디오 게임 데이터, 및 비디오 게임 구성 데이터를 사용하여 비디오 게임 엔진을 실행하도록 구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 전체 품질 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 구성들의 하나 이상의 세트들에 대한 지원된 사용자들의 수의 함수로서 손상된 비디오 프레임들의 퍼센티지를 계산하도록 구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 전체 품질 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 지원된 사용자들의 하나 이상의 수들에 대한 양자화 구성의 함수로서 손상된 비디오 프레임들의 퍼센티지를 계산하도록 구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, v-트레이스 데이터를 형성하는 것으로서, 상기 v-트레이스 데이터는 상기 비디오 프레임들의 인코딩의 복잡도를 나타내는, 상기 v-트레이스 데이터를 형성하도록 구성되고,상기 v-트레이스 데이터를 형성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,vp-트레이스 데이터를 형성하기 위해 인터-예측을 사용하여 상기 비디오 프레임들의 적어도 일부 부분들을 인코딩하고;vi-트레이스 데이터를 형성하기 위해 인트라-예측을 사용하여 상기 비디오 프레임들의 상기 적어도 일부 부분들을 인코딩하고; 그리고상기 v-트레이스 데이터를 형성하기 위해 상기 vp-트레이스 데이터 및 상기 vi-트레이스 데이터를 결합하도록구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, v-트레이스 데이터를 형성하는 것으로서, 상기 v-트레이스 데이터는 상기 비디오 프레임들의 인코딩의 복잡도를 나타내는, 상기 v-트레이스 데이터를 형성하도록 구성되고,상기 v-트레이스 데이터는 디스플레이 픽처 번호 값, 코딩된 픽처 번호 값, 픽처 타입 값, 품질 값, 인트라-텍스처-비트 값, 인터-텍스처-비트 값, 모션 벡터 비트 값, 기타 비트 값, f-코드 값, b-코드 값, mc_mb_var_sum 값, mb_var_sum 값, i_count 값, 스킵 카운트 값, 또는 헤더 비트 값 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서,상기 RAN 시뮬레이션을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 인코딩된 비디오 프레임들의 하나 이상의 슬라이스들을 수신하고;IP 패킷 및 페이로드 사이즈 구성 데이터에 따라 실시간 전송 프로토콜 (RTP) 을 사용하여 p-트레이스 데이터에서 패킷들을 형성하기 위해 상기 슬라이스들을 패킷화하고 프래그먼트화하고;상기 패킷들의 전송의 시뮬레이션을 수행하고;상기 슬라이스들 중 하나에 대한 패킷이 상기 패킷들의 상기 전송의 시뮬레이션 동안 손실된 경우 상기 슬라이스들 중 상기 하나가 손실됨을 결정하고; 그리고각각의 슬라이스에 대해, 상기 슬라이스가 상기 전송의 시뮬레이션 동안 수신되었는지 또는 손실되었는지 여부 및 수신된 상기 패킷들의 전송에 대한 레이턴시를 나타내는 데이터를 출력하도록구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서,상기 RAN 시뮬레이션을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 인코딩된 비디오 프레임들의 하나 이상의 슬라이스들을 수신하고; 그리고비트레이트 제어 기법, 슬라이스 설정들, 에러 내성 기법, 및 피드백 기법을 표시하는 구성 데이터에 따라 상기 슬라이스들로부터 s-트레이스 데이터를 형성하도록구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 s-트레이스 데이터를 형성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 슬라이스와 연관된 프레임, 상기 슬라이스의 사이즈, 상기 슬라이스의 품질, 상기 슬라이스에 의해 커버된 프레임의 영역, 및 상기 슬라이스에 대한 타이밍 정보를 나타내는 데이터를 상기 슬라이스들의 각각에 배정하도록 구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서,상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,비디오 프레임의 각각의 수신된 인코딩된 슬라이스에 대해, 상기 슬라이스의 품질을 결정하고; 그리고상기 비디오 프레임의 수신되지 않은 슬라이스들에 대해, 상기 수신되지 않은 슬라이스들이 손실되었는지 또는 열화된 품질인지를 결정하도록구성되는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 프로세서로 하여금확장 현실 (XR) 클라이언트 디바이스로부터 추적 및 센서 정보를 수신하게 하고;상기 추적 및 센서 정보를 사용하여 장면 데이터를 생성하게 하는 것으로서, 상기 장면 데이터는 하나 이상의 비디오 프레임들을 포함하는, 상기 장면 데이터를 생성하게 하고;인코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 비디오 프레임들을 인코딩하게 하고;무선 액세스 네트워크를 통해 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 전달하는 것의 무선 액세스 네트워크 (RAN) 시뮬레이션을 수행하게 하고;디코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 RAN 시뮬레이션에 따라 전달된 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 디코딩하게 하고;생성된 상기 하나 이상의 비디오 프레임들 및 상기 디코딩된 비디오 프레임들로부터 상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하게 하고; 그리고상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 상기 개별 프레임 품질을 나타내는 값들로부터 전체 품질 값을 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 장면 데이터를 생성하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 추적 및 센서 정보, 비디오 게임 데이터, 및 비디오 게임 구성 데이터를 사용하여 비디오 게임 엔진을 실행하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 전체 품질 값을 결정하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 구성들의 하나 이상의 세트들에 대한 지원된 사용자들의 수의 함수로서 손상된 비디오 프레임들의 퍼센티지를 계산하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 전체 품질 값을 결정하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 지원된 사용자들의 하나 이상의 수들에 대한 양자화 구성의 함수로서 손상된 비디오 프레임들의 퍼센티지를 계산하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 비디오 프레임들을 인코딩하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 v-트레이스 데이터를 형성하게 하는 것으로서, 상기 v-트레이스 데이터는 상기 비디오 프레임들의 인코딩의 복잡도를 나타내는, 상기 v-트레이스 데이터를 형성하게 하는 명령들을 더 포함하고,상기 프로세서로 하여금 상기 v-트레이스 데이터를 형성하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금vp-트레이스 데이터를 형성하기 위해 인터-예측을 사용하여 상기 비디오 프레임들의 적어도 일부 부분들을 인코딩하게 하고;vi-트레이스 데이터를 형성하기 위해 인트라-예측을 사용하여 상기 비디오 프레임들의 상기 적어도 일부 부분들을 인코딩하게 하고; 그리고상기 v-트레이스 데이터를 형성하기 위해 상기 vp-트레이스 데이터 및 상기 vi-트레이스 데이터를 결합하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 비디오 프레임들을 인코딩하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 v-트레이스 데이터를 형성하게 하는 것으로서, 상기 v-트레이스 데이터는 상기 비디오 프레임들의 인코딩의 복잡도를 나타내는, 상기 v-트레이스 데이터를 형성하게 하는 명령들을 더 포함하고,상기 v-트레이스 데이터는 디스플레이 픽처 번호 값, 코딩된 픽처 번호 값, 픽처 타입 값, 품질 값, 인트라-텍스처-비트 값, 인터-텍스처-비트 값, 모션 벡터 비트 값, 기타 비트 값, f-코드 값, b-코드 값, mc_mb_var_sum 값, mb_var_sum 값, i_count 값, 스킵 카운트 값, 또는 헤더 비트 값 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 RAN 시뮬레이션을 수행하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금상기 인코딩된 비디오 프레임들의 하나 이상의 슬라이스들을 수신하게 하고;IP 패킷 및 페이로드 사이즈 구성 데이터에 따라 실시간 전송 프로토콜 (RTP) 을 사용하여 p-트레이스 데이터에서 패킷들을 형성하기 위해 상기 슬라이스들을 패킷화하게 하고 프래그먼트화하게 하고;상기 패킷들의 전송의 시뮬레이션을 수행하게 하고;상기 슬라이스들 중 하나에 대한 패킷이 상기 패킷들의 상기 전송의 시뮬레이션 동안 손실된 경우 상기 슬라이스들 중 상기 하나가 손실됨을 결정하게 하고; 그리고각각의 슬라이스에 대해, 상기 슬라이스가 상기 전송의 시뮬레이션 동안 수신되었는지 또는 손실되었는지 여부 및 수신된 상기 패킷들의 전송에 대한 레이턴시를 나타내는 데이터를 출력하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 RAN 시뮬레이션을 수행하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금상기 인코딩된 비디오 프레임들의 하나 이상의 슬라이스들을 수신하게 하고; 그리고비트레이트 제어 기법, 슬라이스 설정들, 에러 내성 기법, 및 피드백 기법을 표시하는 구성 데이터에 따라 상기 슬라이스들로부터 s-트레이스 데이터를 형성하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 s-트레이스 데이터를 형성하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 슬라이스와 연관된 프레임, 상기 슬라이스의 사이즈, 상기 슬라이스의 품질, 상기 슬라이스에 의해 커버된 프레임의 영역, 및 상기 슬라이스에 대한 타이밍 정보를 나타내는 데이터를 상기 슬라이스들의 각각에 배정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금비디오 프레임의 각각의 수신된 인코딩된 슬라이스에 대해, 상기 슬라이스의 품질을 결정하게 하고; 그리고상기 비디오 프레임의 수신되지 않은 슬라이스들에 대해, 상기 수신되지 않은 슬라이스들이 손실되었는지 또는 열화된 품질인지를 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,확장 현실 (XR) 클라이언트 디바이스로부터 추적 및 센서 정보를 수신하는 수단;상기 추적 및 센서 정보를 사용하여 장면 데이터를 생성하는 수단으로서, 상기 장면 데이터는 하나 이상의 비디오 프레임들을 포함하는, 상기 장면 데이터를 생성하는 수단;인코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 비디오 프레임들을 인코딩하는 수단;무선 액세스 네트워크를 통해 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 전달하는 것의 무선 액세스 네트워크 (RAN) 시뮬레이션을 수행하는 수단;디코딩된 비디오 프레임들을 형성하기 위해 상기 RAN 시뮬레이션에 따라 전달된 상기 인코딩된 비디오 프레임들을 디코딩하는 수단;생성된 상기 하나 이상의 비디오 프레임들 및 상기 디코딩된 비디오 프레임들로부터 상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 개별 프레임 품질을 나타내는 값들을 계산하는 수단; 및상기 비디오 프레임들의 각각에 대한 상기 개별 프레임 품질을 나타내는 값들로부터 전체 품질 값을 결정하는 수단을 포함하는, 미디어 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STOCKHAMMER, THOMAS</engName><name>슈토크하머 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEUNG, NIKOLAI KONRAD</engName><name>렁 니콜라이 콘라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, MIN</engName><name>왕 민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/026,498</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/322,468</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1193216-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0193197-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0472864-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0472865-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039321.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934216a462dbfc62f989e812db87c0a735638e3c91739f6f93bc7ea370d18e42bf7f806f410ff2d269cc0e45d2de1fac67dad198c411320c13</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcc73703f1afdcb0151acc76968e77ba5398ee671809a3eb1cd66d12ecf1891ac7b4cad466203439620299d72cf3f1eca5920062e6b7ef8a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>