<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:17.3017</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034708</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>피드백-없는 하이브리드 자동 반복 리소스 요청을 스케줄링하기 위한 시스템들 및 기법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND TECHNIQUES FOR SCHEDULING FEEDBACK-LESS HYBRID AUTOMATIC REPEAT RESOURCE REQUEST</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002252</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1822</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1825</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1867</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신을 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 장치(예를 들어, UE(user equipment))는 복수의 다운링크 통신들을 수신할 수도 있으며, 여기서 각각의 다운링크 통신은 HARQ(Hybrid Automatic Repeat Request) 프로세스와 연관된다. 장치는 하나 이상의 업링크 통신들을 결정할 수 있고, 각각의 업링크 통신은 복수의 다운링크 통신들 중 적어도 하나의 다운링크 통신과 연관된 피드백을 포함한다. 장치는 업링크 통신 송신 구성에 기초하여 하나 이상의 업링크 통신들을 송신할 수 있고, 업링크 통신 송신 구성은 복수의 다운링크 통신들의 각각의 다운링크 통신의 타입에 기초하여 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023212522</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/066118</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 복수의 다운링크 통신들을 수신하는 것으로서, 상기 복수의 다운링크 통신들의 각각의 다운링크 통신은 HARQ(Hybrid Automatic Repeat Request) 프로세스와 연관되는, 상기 복수의 다운링크 통신들을 수신하고; 하나 이상의 업링크 통신들을 결정하는 것으로서, 상기 하나 이상의 업링크 통신들의 각각의 업링크 통신은 상기 복수의 다운링크 통신들의 적어도 하나의 다운링크 통신과 연관된 피드백을 포함하는, 상기 하나 이상의 업링크 통신들을 결정하고; 그리고 업링크 통신 송신 구성에 기초하여 상기 하나 이상의 업링크 통신들을 송신하는 것으로서, 상기 업링크 통신 송신 구성은 상기 복수의 다운링크 통신들의 각각의 다운링크 통신의 타입에 기초하여 결정되는, 상기 하나 이상의 업링크 통신들을 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 다운링크 통신들은,제1 HARQ 프로세스와 연관된 적어도 하나의 피드백-인에이블된 TB(Transport Block); 및제2 HARQ 프로세스와 연관된 적어도 하나의 피드백-디스에이블된 TB를 포함하고,상기 적어도 하나의 피드백-인에이블된 TB 및 상기 적어도 하나의 피드백-디스에이블된 TB는 단일-TB 스케줄링되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 적어도 하나의 피드백-인에이블된 TB를 피드백-디스에이블된 TB로서 구성하기 위해 DCI 오버라이드 비트를 사용하거나, 또는상기 적어도 하나의 피드백-디스에이블된 TB를 피드백-인에이블된 TB로서 구성하기 위해 상기 DCI 오버라이드 비트를 사용하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 적어도 하나의 피드백-인에이블된 TB 또는 상기 적어도 하나의 피드백-디스에이블된 TB 각각에 대한 RRC(Radio Resource Control) 표시된 피드백 거동을 변경하기 위해 상기 DCI 오버라이드 비트를 사용하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 DCI 오버라이드 비트는 HARQ ACK 번들링 플래그인, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 복수의 다운링크 통신들은 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들(Transport Blocks)을 포함하며, 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들의 각각의 피드백-인에이블된 TB는 HARQ 피드백-인에이블된 프로세스와 연관되고; 그리고상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들은 멀티-TB 스케줄링과 연관된 DCI(Downlink Control Information)에 기초한 상기 멀티-TB 스케줄링에 따라 수신되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 하나 이상의 업링크 통신들은 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들의 각각의 피드백-인에이블된 TB에 대해 결정된 HARQ 피드백을 포함하고; 그리고상기 업링크 통신 송신 구성의 제1 업링크 슬롯은 상기 멀티-TB 스케줄링을 사용하여 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들을 수신하는 것과 연관된 마지막 다운링크 슬롯보다 더 늦은, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 복수의 다운링크 통신들은 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들(Transport Blocks)을 포함하고, 각각의 피드백-디스에이블된 TB는 HARQ 피드백-디스에이블된 프로세스와 연관되고;상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들은 멀티-TB 스케줄링과 연관된 DCI(Downlink Control Information)에 기초한 상기 멀티-TB 스케줄링을 사용하여 수신되고; 그리고상기 하나 이상의 업링크 통신들은 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들과 연관된 피드백을 포함하지 않는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복수의 다운링크 통신들은,하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들(Transport Blocks)로서, 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들의 각각의 피드백-인에이블된 TB는 HARQ 피드백-인에이블된 프로세스와 연관되는, 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들; 및하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들로서, 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들의 각각의 피드백-디스에이블된 TB는 HARQ 피드백-디스에이블된 프로세스와 연관되는, 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들을 포함하고,상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들 및 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들은 멀티-TB 스케줄링과 연관된 DCI(Downlink Control Information)에 기초한 상기 멀티-TB 스케줄링에 따라 수신되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 멀티-TB 스케줄링은 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들 이전에 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들을 포함하고; 그리고상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들과 연관된 마지막 송신 시간 간격은 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들과 연관된 제1 송신 시간 간격보다 더 빠른, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 업링크 통신들은 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들의 각각의 피드백-인에이블된 TB에 대해 결정된 개별적인 HARQ 피드백을 포함하고; 그리고상기 하나 이상의 업링크 통신들의 적어도 일부는 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들과 연관된 마지막 송신 시간 간격 후에 송신되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 업링크 통신들은,상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들의 각각의 피드백-인에이블된 TB에 대해 결정된 개별적인 HARQ 피드백; 및상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들의 각각의 피드백-디스에이블된 TB에 대해 결정된 개별적인 플레이스홀더 피드백을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들 및 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들을 수신하는 것과 연관된 상대적인 순서에 기초하여 상기 업링크 통신 송신 구성을 결정하고; 그리고상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들 및 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들을 수신하는 것과 연관된 동일한 상대적인 순서를 사용하여 상기 HARQ 피드백 및 상기 플레이스홀더 피드백을 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 업링크 통신들은 상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들의 각각의 피드백-인에이블된 TB에 대해 결정된 HARQ 피드백을 포함하고 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들과 연관된 피드백을 포함하지 않고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들 및 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들을 수신하는 것과 연관된 상대적인 순서에 기초하여 상기 업링크 통신 송신 구성을 결정하도록 구성되고,상기 업링크 통신 송신 구성은, 상기 상대적인 순서에 포함된 각각의 피드백-인에이블된 TB에 대해, 상기 피드백-인에이블된 TB에 대해 결정된 HARQ 피드백과 연관된 HARQ 피드백 송신 시간 간격을 생성하는 것; 및 상기 상대적인 순서에 포함된 각각의 피드백-디스에이블된 TB에 대해, 상기 피드백-디스에이블된 TB와 연관된 빈 업링크 송신 시간 간격을 생성하는 것에 의해 결정되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 하나 이상의 피드백-인에이블된 TB들 및 상기 하나 이상의 피드백-디스에이블된 TB들은 하나 이상의 TB 번들들로서 수신되고, 각각의 피드백-인에이블된 TB 및 각각의 피드백-디스에이블된 TB는 상기 하나 이상의 TB 번들들 중 하나의 TB 번들에만 포함되고, 그리고상기 하나 이상의 TB 번들들은, 피드백-인에이블된 TB 번들로서, 각각의 피드백-인에이블된 TB 번들은 적어도 하나의 피드백-인에이블된 TB를 포함하는, 상기 피드백-인에이블된 TB 번들; 및 피드백-디스에이블된 TB 번들로서, 각각의 피드백-디스에이블된 TB 번들은 어떠한 피드백-인에이블된 TB도 포함하지 않는, 상기 피드백-디스에이블된 TB 번들 중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 업링크 통신들을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 하나 이상의 TB 번들들의 각각의 피드백-인에이블된 TB 번들에 대해,상기 피드백-인에이블된 TB 번들에 포함된 각각의 피드백-인에이블된 TB에 대한 개별적인 HARQ 피드백을 생성하고;상기 피드백-인에이블된 TB 번들에 포함된 각각의 피드백-디스에이블된 TB에 대한 개별적인 플레이스홀더 피드백을 생성하고; 그리고각각의 HARQ 피드백 및 각각의 플레이스홀더 피드백에 기초하여 번들링된 HARQ 피드백을 결정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 업링크 통신들은 상기 번들링된 HARQ 피드백을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 번들링된 HARQ 피드백을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 각각의 HARQ 피드백과 각각의 플레이스홀더 피드백 사이의 논리적 AND를 계산하도록 구성되고, 그리고상기 플레이스홀더 피드백은 ACK(acknowledgement) 또는 논리 1 값을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 복수의 다운링크 통신들 중 하나 이상은 eMTC(enhanced Machine Type Communication) 장치에 의해 수신되거나 또는 상기 하나 이상의 업링크 통신들 중 하나 이상은 상기 eMTC 장치에 의해 송신되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 복수의 다운링크 통신들 중 적어도 제1 다운링크 통신을 포함하는 제1 PDSCH(Physical Downlink Shared Channel) 통신을 수신하는 것으로서, 상기 제1 다운링크 통신은 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스와 연관된 TB(Transport Block)를 포함하는, 상기 제1 PDSCH 통신을 수신하고; 그리고적어도 추가적인 다운링크 통신을 포함하는 제2 PDSCH 통신을 수신하는 것으로서, 상기 추가적인 다운링크 통신은 상기 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스와 연관된 추가적인 TB를 포함하는, 상기 제2 PDSCH 통신을 수신하도록 구성되고,상기 제1 PDSCH 통신 및 상기 제2 PDSCH 통신은 미리 정의된 시간 간격에 의해 분리되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 장치는 eMTC 장치, 또는 대역 제한형 또는 커버리지 인핸스드형 (BL/CE) 장치이고, 상기 미리 정의된 시간 간격은 4밀리초인, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 다운링크 통신들은 최대 4개의 HARQ 프로세스들과 연관되고,상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들은 최대 2개의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스들의 서브세트를 포함하고; 그리고상기 서브세트에 포함되지 않는 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스 중 하나 이상의 HARQ 프로세스들은 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스들인, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 장치와 연관된 소프트 버퍼에, 상기 최대 2개의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스들의 서브세트에 포함된 각각의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스와 연관된 피드백-인에이블된 TB를 저장하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들과 연관된 전용 DCI(Downlink Control Information) 비트에 기초하여, 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들의 각각의 HARQ 프로세스에 대해 소프트-버퍼 저장이 요구되는지 여부를 결정하도록 구성되고,상기 DCI 비트의 제1 값은 소프트-버퍼 저장이 상기 서브세트에 포함된 각각의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스에 대해 요구된다는 것을 나타내거나, 또는상기 DCI 비트의 제2 값은 소프트-버퍼 저장이 상기 서브세트에 포함되지 않는 상기 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스들에 대해 요구되지 않는다는 것을 나타내는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들과 연관된 전용 DCI 비트에 기초하여, 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들의 각각의 HARQ 프로세스가 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스인지 또는 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스인지를 결정하도록 구성되고,상기 DCI 비트의 제1 값은 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스들에 대해 사용되고, 상기 DCI 비트의 제2 값은 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스들에 대해 사용되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들의 각각의 HARQ 프로세스에 대한 HARQ 프로세스 ID 번호를 암시적으로 또는 명시적으로 표시하기 위해 상기 전용 DCI 비트를 사용하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 무선 통신을 위한 네트워크 엔티티의 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 송신을 위하여 복수의 다운링크 통신들을 출력하는 것으로서, 상기 복수의 다운링크 통신들의 각각의 다운링크 통신은 HARQ(Hybrid Automatic Repeat Request) 프로세스와 연관되는, 상기 복수의 다운링크 통신들을 출력하고; 업링크 통신 송신 구성에 기초하여 하나 이상의 업링크 통신들을 수신하는 것으로서, 상기 하나 이상의 업링크 통신들의 각각의 업링크 통신은 상기 복수의 다운링크 통신들 중 적어도 하나의 다운링크 통신과 연관된 피드백을 포함하는, 상기 하나 이상의 업링크 통신들을 수신하도록 구성되고, 상기 업링크 통신 송신 구성은 상기 복수의 다운링크 통신들의 각각의 다운링크 통신의 타입에 기초하는, 무선 통신을 위한 네트워크 엔티티의 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 무선 통신을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, NB-IoT(Narrowband-Internet of Things) UE(user equipment)에 대한 송신을 위한 복수의 다운링크 통신들을 출력하는 것으로서, 상기 복수의 다운링크 통신들은 최대 4개의 HARQ 프로세스들과 연관되고,  상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들은 최대 2개의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스들의 서브세트를 포함하고; 그리고  상기 서브세트에 포함되지 않는 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스 중 하나 이상의 HARQ 프로세스들은 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스들인, 상기 복수의 다운링크 통신들을 출력하고; 그리고 상기 UE와 연관된 소프트 버퍼에, 상기 최대 2개의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스들의 서브세트에 포함된 각각의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스와 연관된 피드백-인에이블된 TB를 저장하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들과 연관된 전용 DCI(Downlink Control Information) 비트에 기초하여, 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들의 각각의 HARQ 프로세스에 대해 소프트-버퍼 저장이 요구되는지 여부를 결정하도록 구성되고,상기 DCI 비트의 제1 값은 소프트-버퍼 저장이 상기 서브세트에 포함된 각각의 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스에 대해 요구된다는 것을 나타내거나, 또는상기 DCI 비트의 제2 값은 소프트-버퍼 저장이 상기 서브세트에 포함되지 않는 상기피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스들에 대해 요구되지 않는다는 것을 나타내는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들의 각각의 HARQ 프로세스에 대한 HARQ 프로세스 ID 번호를 암시적으로 표시하기 위해 상기 전용 DCI 비트를 사용하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들과 연관된 전용 DCI 비트에 기초하여, 상기 최대 4개의 HARQ 프로세스들의 각각의 HARQ 프로세스가 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스인지 또는 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스인지를 결정하도록 구성되고,상기 DCI 비트의 제1 값은 피드백-인에이블된 HARQ 프로세스들에 대해 사용되고, 상기 DCI 비트의 제2 값은 피드백-디스에이블된 HARQ 프로세스들에 대해 사용되고; 그리고상기 DCI 비트의 제1 값과 연관된 HARQ 프로세스들은 상기 소프트 버퍼에 저장되는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SENGUPTA, AYAN</engName><name>센굽타 아얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RICO ALVARINO, ALBERTO</engName><name>리코 알바리노 알베르토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHRESTHA, BHARAT</engName><name>쉬레스타 바라트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, LE</engName><name>리우 러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, XIAO FENG</engName><name>왕 샤오 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, LIANGPING</engName><name>마 량핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PHUYAL, UMESH</engName><name>푸얄 우메쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/336,936</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/305,263</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1130718-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0195985-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034708.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd774d3d42070c15e6e284e5cd6b883a090fec7d23795c4d9a9598ec2a34a9ee83a5c570f7cbb8cf35e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82ce67d652a4468bcec5afe45096fb1596f2788e8105601502c853e7d21db65ec329119553dca276b32</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>