<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:19.519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0155722</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오르토-치환된 열 활성화 지연 형광 물질 및 이를 포함하는 유기 발광 소자</inventionTitle><inventionTitleEng>Ortho-substituted thermally activated delayed fluorescence  material and organic light-emitting device comprising  same</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0010488</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/302</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 열 활성화 지연 형광(TADF) 물질이 제공된다. TADF 물질은 벤젠에 전자 주개 그룹과 전자 받개 그룹이 연결되어 있고, 전자 받개 그룹이 전자 주개 그룹과 오르토 위치에 위치하는 형태를 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  화학식 2로 표시되는 발광 물질:화학식 2, 상기 화학식 2 중, R1 및 R2는 서로 독립적으로, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 알킬아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30아랄킬기, 또는 치환 또는 비치환된 C3-C30헤테로아릴기이고; R1 및 R2는 이들이 결합된 질소와 선택적으로 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환 헤테로아릴 그룹을 형성하고, R17 및 R18은 서로 독립적으로, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C6- C30 알킬아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아랄킬기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C1-C30 알킬옥시기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 아릴옥시기, C1-C9 알킬실릴기, 또는 치환 또는 비치환된 -NRaRb이고, Ra 및 Rb는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아랄킬기, 또는 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기이고; Ra 및 Rb는 선택적으로 이들이 결합된 질소와 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환 헤테로아릴 그룹을 형성하고, R22 내지 R25는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 할로겐기, 치환 또는 비치환된 C4-C6 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 C1-C3 알킬기이고, 여기서 R1, R2, R17 및 R18 중에서 선택된 적어도 하나는 중수소를 포함하거나, R22 내지 R25 중에서 선택된 적어도 하나는 중수소이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2 중, R1 및 R2는 이들이 결합된 질소와 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로사이클릴 또는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기를 형성하는, 발광 물질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2에서, R1 및 R2는 이들이 결합된 질소와 결합하여 하기 구조식 A1 내지 A6 및 A9 내지 A19 중 어느 하나로 표시되는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴 그룹을 형성하는, 발광 물질:, 상기 구조식 A1 내지 A6 및 A9 내지 A19 중, R11 내지 R14는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1-C2 알킬기, 또는 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기이고, Sub1 및 Sub2는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 할로겐기, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 알킬아릴기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬옥시기, 치환 또는 비치환된 -NRcRd, 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 포스핀기, 치환 또는 비치환된 포스핀옥사이드기, 치환 또는 비치환된 티올기, 치환 또는 비치환된 설폭사이드기, 치환 또는 비치환된 설폰기, 치환 또는 비치환된 C5-C30아릴실릴기, 치환 또는 비치환된 C5-C30아릴티오기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴옥시기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴아민기, 또는 치환 또는 비치환된 C5-C30 아랄킬기이고, Rc 및 Rd는 서로 독립적으로, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30아랄킬기, 및 치환 또는 비치환된 C3-C30헤테로아릴기로 이루어진 군으로부터 선택되고, Rc 및 Rd는 이들이 결합된 질소와 선택적으로 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴 그룹을 형성하고, Sub1 및 Sub2는 서로 독립적으로, 선택적으로 이들이 결합된 본체에 결합하여 치환 또는 비치환된 시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 아릴 그룹을 형성한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2에서, R1 및 R2는 이들이 결합한 질소와 결합하여 하기 구조식 A1 내지 A45 중 어느 하나로 표시되는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴 그룹을 형성하는, 발광 물질: , 상기 구조식 A1 내지 A45 중,  R11 내지 R14는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1-C2 알킬기, 또는 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기이고, Sub1 내지 Sub4는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 할로겐기, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 알킬아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아랄킬기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬옥시기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴옥시기 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 포스핀기, 치환 또는 비치환된 포스핀옥사이드기, 치환 또는 비치환된 티올기, 치환 또는 비치환된 설폭사이드기, 또는 치환 또는 비치환된 설폰기이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제4항에 있어서, 상기 구조식 A1 내지 A45 중, Sub1 내지 Sub4는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 할로겐기 또는 시아노기인, 발광 물질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2 중, R17 및 R18은 서로 독립적으로 시아노기, 치환 또는 비치환된 C6-C30아릴기, 치환 또는 비치환된 C3-C30헤테로아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 -NRaRb이고, Ra 및 Rb는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6 -C30아랄킬기, 또는 치환 또는 비치환된 C3-C30헤테로아릴기이고; Ra 및 Rb는 선택적으로 이들이 결합한 질소와 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴 그룹을 형성하는, 발광 물질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2 중 R17 및 R18로 치환된 트리아진 그룹은 구조식 B1 내지 B13, B50 및 B51 중 어느 하나로 표시되는 발광 물질:, 상기 구조식 B1 내지 B13, B50 및 B51 중, R11 및 R12는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 또는 치환 또는 비치환된 C1-C2 알킬기이고, Sub5 및 Sub6은 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 할로겐기, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬옥시기, 치환 또는 비치환된 -NReRf, 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 포스핀기, 치환 또는 비치환된 포스핀옥사이드기, 치환 또는 비치환된 티올기, 치환 또는 비치환된 설폭사이드기, 치환 또는 비치환된 설폰기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴티오기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴옥시기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴아민기, 또는 치환 또는 비치환된 C5-C30 아랄킬기이고, Sub5 및 Sub6은 서로 독립적으로, 선택적으로 이들이 결합된 본체에 결합하여 치환 또는 비치환된 시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 아릴 그룹을 형성하고, Re 및 Rf는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 알킬아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아랄킬기, 및 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기으로 이루어진 군으로부터 선택되고, Re 및 Rf는 선택적으로 이들이 결합된 질소와 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴 그룹을 형성한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2 중 R17 및 R18로 치환된 트리아진 그룹은 구조식 B8 내지 B12, B50 및 B51 중 어느 하나로 표시되는, 발광 물질:  , 상기 구조식 B8 내지 B12, B50 및 B51 중, R11 및 R12는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 또는 치환 또는 비치환된 C1-C2 알킬기이고, Sub5 및 Sub6은 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 할로겐기, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬옥시기, 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 포스핀기, 치환 또는 비치환된 포스핀옥사이드기, 치환 또는 비치환된 티올기, 치환 또는 비치환된 설폭사이드기, 치환 또는 비치환된 설폰기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴티오기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴옥시기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 아릴아민기, 또는 치환 또는 비치환된 C5-C30 아랄킬기이고; Sub5 및 Sub6은 서로 독립적으로, 선택적으로 이들이 결합된 본체에 결합하여 치환 또는 비치환된 시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환된 아릴 그룹을 형성한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2 중 R17 및 R18로 치환된 트리아진 그룹은 구조식 B12 및 B50 내지 B54 중 어느 하나로 표시되는, 발광 물질:, 상기 구조식 B12 및 B50 내지 B54 중, Sub5 내지 Sub8은 서로 독립적으로 수소, 중수소, 할로겐기, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C6-C30아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 C3-C30헤테로아릴기이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2 중, R22 내지 R25는 서로 독립적으로, 수소 또는 중수소인, 발광 물질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제1항에 있어서, 상기 화학식 2로 표시된 발광 물질은 하기 화합물 93 내지 122 중 어느 하나로 표시된, 발광 물질:.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제1 전극; 상기 제1전극에 대향된 제2전극; 상기 제1전극과 상기 제2전극 사이에 배치되고, 발광층을 포함한 중간층; 및하기 화학식 2로 표시된 발광 물질;을 포함한, 발광 소자:003c#화학식 2003e#, 상기 화학식 2 중, R1 및 R2는 서로 독립적으로, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 알킬아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30아랄킬기, 또는 치환 또는 비치환된 C3-C30헤테로아릴기이고; R1 및 R2는 이들이 결합된 질소와 선택적으로 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환 헤테로아릴 그룹을 형성하고, R17 및 R18은 서로 독립적으로, 시아노기, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C6- C30 알킬아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아랄킬기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기, 치환 또는 비치환된 C1-C30 알킬옥시기, 치환 또는 비치환된 C3-C30 아릴옥시기, C1-C9 알킬실릴기, 또는 치환 또는 비치환된 -NRaRb이고, Ra 및 Rb는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1-C9 알킬기, 치환 또는 비치환된 C5-C30 시클로알킬기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C6-C30 아랄킬기, 또는 치환 또는 비치환된 C3-C30 헤테로아릴기이고; Ra 및 Rb는 이들이 결합된 질소와 선택적으로 결합하여 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭 그룹 또는 치환 또는 비치환 헤테로아릴 그룹을 형성하고, R22 내지 R25는 서로 독립적으로, 수소, 중수소, 할로겐기, 치환 또는 비치환된 C4-C6 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 C1-C3 알킬기이고, 여기서 R1, R2, R17 및 R18 중에서 선택된 적어도 하나는 중수소를 포함하거나, R22 내지 R25 중에서 선택된 적어도 하나는 중수소이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제12항에 있어서,  상기 발광층은 상기 화학식 2로 표시된 발광 물질을 포함한, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제12항에 있어서,  상기 발광층은 호스트와 도펀트를 포함하고, 상기 호스트는 상기 화학식 2로 표시된 발광 물질을 포함한, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제14항에 있어서,  상기 호스트는 지연 형광 발광 물질인, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제12항에 있어서,  상기 제1전극의 외측에 배치된 제1캡핑층; 및 상기 제2전극의 외측에 배치된 제2캡핑층을 더 포함하고, 상기 제1캡핑층 또는 상기 제2캡핑층은 상기 화학식 2로 표시된 발광 물질을 포함한, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제12항의 발광 소자를 포함한, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제17항에 있어서, 상기 발광 소자와 전기적으로 연결된 박막 트랜지스터; 및 컬러 필터, 색변환층, 터치스크린 층, 편광층, 또는 이의 임의의 조합을 더 포함한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제12항의 발광 소자를 포함한, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  제19항에 있어서,상기 전자 기기는 평면 패널 디스플레이, 곡면 디스플레이, 컴퓨터 모니터, 의료용 모니터, 텔레비젼, 광고판, 실내 또는 실외 조명 및/또는 신호용 라이트, 헤드업 디스플레이, 완전 또는 부분 투명 디스플레이, 플렉시블 디스플레이, 롤러블(rollable) 디스플레이, 폴더블(foldable) 디스플레이, 스트레처블(stretchable) 디스플레이, 레이저 프린터, 전화기, 휴대폰, 태블릿, 패블릿, 개인용 정보 단말기(PDA), 웨어러블 디바이스, 랩톱 컴퓨터, 디지털 카메라, 캠코더, 뷰파인더, 마이크로 디스플레이, 3D 디스플레이, 가상 현실 또는 증강 현실 디스플레이, 차량, 함께 타일링된(tiled) 다중 디스플레이를 포함하는 비디오 월, 극장 또는 스타디움 스크린, 광선 요법 디바이스, 또는 간판인, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Hee Choon</engName><name>안희춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>KONG, Myung Sun</engName><name>공명선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Chil Won</engName><name>이칠원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 동남구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Jae Ryoung</engName><name>차재령</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Young Jin</engName><name>박영진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>UM, Hyun Ah</engName><name>엄현아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hyo Young</engName><name>이효영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/349,892</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1247553-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.11.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9012719-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0455941-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0200787-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0480716-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0480717-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230155722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200244c01a56d30caf47d6762b409919d55d9969ffda31762afba98a5a90cc5901faf8ae2fed94fb33612461d002d39bf23ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279e3df713894227fcbfcd69c74b0b3eeb60c4a5eee5ddfa78d28dc00341e1104547ed5a8a76d9c3b8b2519ca713d1cdc16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>