<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:48.148</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037351</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 및 비디오 압축에서의 크로스 컴포넌트 예측을 위한 적응적 파라미터 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE PARAMETER SELECTION FOR CROSS-COMPONENT PREDICTION IN IMAGE AND VIDEO COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2023.11.29</openDate><openNumber>10-2023-0162978</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은 현재 픽처 내의 크로마 블록에 적용되는 CCLM(cross-component linear model) 모드를 나타내는 예측 정보를 디코딩하는 처리 회로를 포함하는 장치 및 방법을 제공한다. 크로마 블록 내의 제1 영역에 대해, 처리 회로는 크로마 블록과 병치된 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제1 서브세트에 기초하여 CCLM 모드에서 오프셋 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 제1 조정 값을 결정한다. 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 루마 블록 내의 하나 이상의 샘플을 포함하지 않는다. 처리 회로는 제1 조정 값에 기초하여 오프셋 파라미터를 업데이트한다. 처리 회로는 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제2 서브세트에 기초하여 CCLM 모드에서 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 제2 조정 값을 결정하고, 제2 조정 값에 기초하여 기울기 파라미터를 업데이트한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023146689</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079158</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서의 비디오 처리 방법으로서:현재 픽처에서 재구성될 크로마 블록의 예측 정보를 디코딩하는 단계 - 상기 예측 정보는 CCLM(cross-component linear model) 모드가 상기 크로마 블록에 적용되는 것을 나타냄 -; 및상기 크로마 블록 내의 제1 영역에 대해, 상기 현재 픽처 내의 상기 크로마 블록과 병치되는 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제1 서브세트에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 오프셋 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 제1 조정 값을 결정하고 - 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 하나 이상의 샘플을 포함하지 않음 -; 적어도 상기 제1 조정 값에 기초하여 상기 오프셋 파라미터를 업데이트하고; 상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제2 서브세트에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 제2 조정 값을 결정하고;적어도 상기 제2 조정 값에 기초하여 상기 기울기 파라미터를 업데이트하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 업데이트된 오프셋 파라미터 및 상기 업데이트된 기울기 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제1 영역을 재구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 크로마 블록 내의 제1 영역은 전체 크로마 블록을 포함하고;상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 하나의 재구성된 샘플이고; 및 상기 제1 조정 값을 결정하는 것은 상기 제1 조정 값을 상기 루마 블록 내의 하나의 재구성된 샘플의 샘플 값인 것으로 결정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 영역은 상기 전체 크로마 블록을 포함하고;상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 복수의 재구성된 샘플을 포함하고,상기 제1 조정 값을 결정하는 것은 상기 제1 조정 값을 상기 루마 블록 내의 복수의 재구성된 샘플의 샘플 값들의 평균인 것으로 결정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 영역은 상기 전체 크로마 블록을 포함하고; 및상기 예측 정보는 상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들 중 어느 것이 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트에 포함되는지를 추가로 나타내는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 크로마 블록은 제2 영역을 추가로 포함하고; 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 제1 재구성된 샘플이고,상기 크로마 블록 내의 제2 영역에 대해, 상기 루마 블록 내의 제2 샘플에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 상기 오프셋 파라미터를 조정하기 위해 사용되는 제2 조정 파라미터를 결정하고 - 상기 제2 샘플은 상기 제1 샘플과 상이함 -; 적어도 상기 오프셋 파라미터 및 상기 제2 조정 파라미터에 기초하여 제2 업데이트된 오프셋 파라미터를 결정하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 제2 업데이트된 오프셋 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제2 영역을 재구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 크로마 블록은 제2 영역을 추가로 포함하고; 상기 루마 블록은 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역과 제각기 병치되는 제1 루마 영역 및 제2 루마 영역을 포함하고; 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 제1 루마 영역 내의 복수의 샘플을 포함하고;  상기 크로마 블록 내의 제2 영역에 대해, 상기 제2 루마 영역 내의 복수의 샘플에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 상기 오프셋 파라미터를 조정하기 위해 사용되는 제2 조정 파라미터를 결정하고; 적어도 상기 오프셋 파라미터 및 상기 제2 조정 파라미터에 기초하여 제2 업데이트된 오프셋 파라미터를 결정하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 제2 업데이트된 오프셋 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제2 영역을 재구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 크로마 블록은 제2 영역을 추가로 포함하고; 상기 루마 블록은 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역과 제각기 병치되는 제1 루마 영역 및 제2 루마 영역을 포함하고; 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 제1 루마 영역 내의 좌측 상단 샘플, 우측 상단 샘플, 좌측 하단 샘플, 및 우측 하단 샘플을 포함하고;상기 제1 조정 값을 결정하는 것은 상기 제1 조정 값을 상기 제1 루마 영역 내의 좌측 상단 샘플, 우측 상단 샘플, 좌측 하단 샘플, 및 우측 하단 샘플의 평균인 것으로 결정하는 것을 포함하고;  상기 크로마 블록 내의 제2 영역에 대해,  상기 CCLM 모드에서의 상기 오프셋 파라미터를 상기 제2 루마 영역 내의 좌측 상단 샘플, 우측 상단 샘플, 좌측 하단 샘플, 및 우측 하단 샘플의 평균이도록 조정하기 위해 사용되는 제2 조정 파라미터를 결정하고; 적어도 상기 제2 오프셋 파라미터 및 상기 제2 조정 파라미터에 기초하여 제2 업데이트된 오프셋 파라미터를 결정하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 제2 업데이트된 오프셋 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제2 영역을 재구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 업데이트된 오프셋 파라미터를 결정하는 것은 상기 업데이트된 오프셋 파라미터를 인 것으로 결정하는 것을 포함하고, b는 상기 오프셋 파라미터이고, u는 상기 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 상기 제2 조정 값이고, 은 상기 제1 조정 값이고; 및상기 제1 영역을 재구성하는 것은 상기 CCLM 모드를 사용하여 상기 업데이트된 오프셋 파라미터 및 상기 업데이트된 기울기 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제1 영역을 재구성하는 것을 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 영역에 대해, (i) 상기 루마 블록의 하나 이상의 이웃 루마 블록 내의 재구성된 루마 샘플들 및 (ii) 상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제2 서브세트에 기초하여 상기 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 상기 제2 조정 값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 상기 제2 조정 값을 결정하는 단계는:상기 제1 영역에 대해, 상기 하나 이상의 이웃 루마 블록 내의 재구성된 루마 샘플들의 평균과 상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제2 서브세트의 평균 사이의 차이에 기초하여 상기 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 상기 제2 조정 값을 결정하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 재구성된 샘플들의 제2 서브세트는 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제2 조정 값을 결정하는 것은:상기 전체 루마 블록 내의 재구성된 샘플들에 기초하여 상기 제2 조정 값을 결정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 디코딩을 위한 장치로서: 처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는:현재 픽처에서 재구성될 크로마 블록의 예측 정보를 디코딩하고 - 상기 예측 정보는 CCLM(cross-component linear model) 모드가 상기 크로마 블록에 적용되는 것을 나타냄 -; 및상기 크로마 블록 내의 제1 영역에 대해, 상기 현재 픽처 내의 상기 크로마 블록과 병치되는 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제1 서브세트에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 오프셋 파라미터를 조정하기 위해 사용되는 제1 조정 값을 결정하고 - 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 하나 이상의 샘플을 포함하지 않음 -; 적어도 상기 제1 조정 값에 기초하여 상기 오프셋 파라미터를 업데이트하고; 상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제2 서브세트에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 제2 조정 값을 결정하고;적어도 상기 제2 조정 값에 기초하여 상기 기울기 파라미터를 업데이트하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 업데이트된 오프셋 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제1 영역을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 크로마 블록 내의 제1 영역은 전체 크로마 블록을 포함하고;상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 하나의 재구성된 샘플이고; 및 상기 처리 회로는 상기 제1 조정 값을 상기 루마 블록 내의 하나의 재구성된 샘플의 샘플 값인 것으로 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제1 영역은 상기 전체 크로마 블록을 포함하고;상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 복수의 재구성된 샘플을 포함하고,상기 처리 회로는 상기 제1 조정 값을 상기 루마 블록 내의 복수의 재구성된 샘플의 샘플 값들의 평균인 것으로 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제1 영역은 상기 전체 크로마 블록을 포함하고; 상기 예측 정보는 상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들 중 어느 것이 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트에 포함되는지를 추가로 나타내는 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 크로마 블록은 제2 영역을 추가로 포함하고; 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 제1 재구성된 샘플이고,상기 크로마 블록 내의 제2 영역에 대해, 상기 처리 회로는:상기 루마 블록 내의 제2 샘플에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 상기 오프셋 파라미터를 조정하기 위해 사용되는 제2 조정 파라미터를 결정하고 - 상기 제2 샘플은 상기 제1 샘플과 상이함 -; 적어도 상기 오프셋 파라미터 및 상기 제2 조정 파라미터에 기초하여 제2 업데이트된 오프셋 파라미터를 결정하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 제2 업데이트된 오프셋 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제2 영역을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 크로마 블록은 제2 영역을 추가로 포함하고; 상기 루마 블록은 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역과 제각기 병치되는 제1 루마 영역 및 제2 루마 영역을 포함하고; 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 제1 루마 영역 내의 복수의 샘플을 포함하고; 및 상기 크로마 블록 내의 제2 영역에 대해, 상기 처리 회로는:상기 제2 루마 영역 내의 복수의 샘플에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 상기 오프셋 파라미터를 조정하기 위해 사용되는 제2 조정 파라미터를 결정하고; 적어도 상기 오프셋 파라미터 및 상기 제2 조정 파라미터에 기초하여 제2 업데이트된 오프셋 파라미터를 결정하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 제2 업데이트된 오프셋 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제2 영역을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,상기 크로마 블록은 제2 영역을 추가로 포함하고; 상기 루마 블록은 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역과 제각기 병치되는 제1 루마 영역 및 제2 루마 영역을 포함하고; 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 제1 루마 영역 내의 좌측 상단 샘플, 우측 상단 샘플, 좌측 하단 샘플, 및 우측 하단 샘플을 포함하고; 상기 처리 회로는:상기 제1 조정 값을 상기 제1 루마 영역 내의 좌측 상단 샘플, 우측 상단 샘플, 좌측 하단 샘플, 및 우측 하단 샘플의 평균인 것으로 결정하고; 및 상기 크로마 블록 내의 제2 영역에 대해,  상기 CCLM 모드에서의 상기 오프셋 파라미터를 상기 제2 루마 영역 내의 좌측 상단 샘플, 우측 상단 샘플, 좌측 하단 샘플, 및 우측 하단 샘플의 평균이도록 조정하기 위해 사용되는 제2 조정 파라미터를 결정하고; 적어도 상기 제2 오프셋 파라미터 및 상기 제2 조정 파라미터에 기초하여 제2 업데이트된 오프셋 파라미터를 결정하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 제2 업데이트된 오프셋 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제2 영역을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:현재 픽처에서 재구성될 크로마 블록의 예측 정보를 디코딩하고 - 상기 예측 정보는 CCLM(cross-component linear model) 모드가 상기 크로마 블록에 적용되는 것을 나타냄 -; 및상기 크로마 블록 내의 제1 영역에 대해, 상기 현재 픽처 내의 상기 크로마 블록과 병치되는 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제1 서브세트에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 오프셋 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 제1 조정 값을 결정하고 - 상기 재구성된 샘플들의 제1 서브세트는 상기 루마 블록 내의 하나 이상의 샘플을 포함하지 않음 -; 적어도 상기 제1 조정 값에 기초하여 상기 오프셋 파라미터를 업데이트하고,상기 루마 블록 내의 재구성된 샘플들의 제2 서브세트에 기초하여 상기 CCLM 모드에서 기울기 파라미터를 수정하기 위해 사용되는 제2 조정 값을 결정하고;적어도 상기 제2 조정 값에 기초하여 상기 기울기 파라미터를 업데이트하고; 및상기 CCLM 모드를 사용하여 적어도 상기 업데이트된 오프셋 파라미터 및 상기 업데이트된 기울기 파라미터에 기초하여 상기 크로마 블록 내의 제1 영역을 재구성하는 것을 수행하도록 야기하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Xiaozhong</engName><name>쉬, 샤오중</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/305,159</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/976,556</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1191812-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1193528-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1193551-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0173859-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037351.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ab0b42bc0909636406a7a0f27373d4bdfc991c5d88e58427ebd7241ec43c3f4ccc522a331474b6aa72fae47a71a909535030a4d11914f1f6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf634ea8a5a193079efbcf786c4863992d0298952a16c41c36809a8035f214f0ab7d6e67e1065791d43c32b3abc152b950458bed8201e6c0d6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>