<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:54.2154</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0054787</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발광 소자, 및 그 발광 소자를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>LIGHT EMITTING DEVICE, AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.11.03</openDate><openNumber>10-2025-0156259</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 101/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예의 발광 소자는 제1 전극, 상기 제1 전극과 마주하는 제2 전극, 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치된 발광층, 및 상기 발광층 및 상기 제2 전극 사이에 배치된 전자수송영역을 포함하고, 상기 전자수송영역은 하기 화학식 X로 표시되는 화합물 X, 및 하기 화학식 Y로 표시되는 화합물 Y를 포함한다. [화학식 X] [화학식 Y] </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 전극; 상기 제1 전극과 마주하는 제2 전극; 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치된 발광층; 및상기 발광층 및 상기 제2 전극 사이에 배치된 전자수송영역; 을 포함하고, 상기 전자수송영역은 하기 화학식 X로 표시되는 화합물 X, 및 하기 화학식 Y로 표시되는 화합물 Y를 포함하는 발광 소자:  [화학식 X]상기 화학식 X에서,L1은 직접 결합(direct linkage), 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴렌기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴렌기이고, Ar1은 하기 화학식 X-a로 표시되고, R1 내지 R4는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고,n1은 0 이상 3 이하의 정수이고, n2 내지 n4는 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, m1은 1 이상 4 이하의 정수이고, n1, 및 m1의 합은 1 이상 4 이하의 정수이고, [화학식 X-a]상기 화학식 X-a에서, X1 내지 X5는 각각 독립적으로 CRx, 또는 N이고, X1 내지 X5 중 적어도 두개는 N이고, Rx는 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, 는 상기 화학식 X에 결합하는 위치를 의미하고, [화학식 Y]상기 화학식 Y에서, L10은 직접 결합(direct linkage), 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴렌기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴렌기이고, Ar10은 하기 화학식 Y-a로 표시되고, R10은 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, n10은 0 이상 3 이하의 정수이고, m10은 2 이상 5 이하의 정수이고, n10, 및 m10의 합은 2 이상 5 이하의 정수이고, [화학식 Y-a]상기 화학식 Y-a에서, Y1 내지 Y5는 각각 독립적으로 CRy, 또는 N이고, Y1 내지 Y5 중 적어도 두개는 N이고, Ry는 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, 는 상기 화학식 Y에 결합하는 위치를 의미한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 화학식 X로 표시되는 화합물 X는 하기 화학식 X-1 내지 화학식 X-4 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자: [화학식 X-1] [화학식 X-2][화학식 X-3][화학식 X-4]상기 화학식 X-1 내지 화학식 X-4에서, n11은 0 이상 3 이하의 정수이고, Ar1, R1 내지 R4, L1, 및 n2 내지 n4는 상기 화학식 X에서 정의한 바와 동일하다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 발광층은 하기 화학식 E-1로 표시되는 제1 호스트 화합물을 포함하고, 상기 제1 호스트 화합물의 LUMO(Lowest Unoccupied Molecular Orbital) 에너지와 상기 화합물 X의 LUMO 에너지의 차이는 0.1eV 미만인 발광 소자: [화학식 E-1]상기 화학식 E-1에서, R31 내지 R40은 각각 독립적으로, 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 티오기, 치환 또는 비치환된 옥시기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 10 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 탄소수 2 이상 10 이하의 알케닐기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 인접하는 기와 결합하여 고리를 형성하고, c 및 d는 각각 독립적으로 0 이상 5 이하의 정수이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 발광층은 상기 화학식 E-1로 표시되는 제2 호스트 화합물을 더 포함하고, 상기 제1 호스트 화합물과 상기 제2 호스트 화합물은 상이한 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 호스트 화합물 및 상기 제2 호스트 화합물 중 적어도 하나는 중수소 원자를 포함하는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 발광층은 청색광을 방출하는 제1 도펀트 화합물을 포함하고, 상기 제1 도펀트 화합물은 붕소 원자를 포함하는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 도펀트 화합물은 하기 화학식 F-c 또는 하기 화학식 F-d로 표시되는 발광소자:[화학식 F-c]상기 화학식 F-c에서, A1 및 A2는 각각 독립적으로 O, S, Se, 또는 NRm이고, Rm은 수소 원자, 중수소 원자, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성하고, R1 내지 R11은 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 보릴기, 치환 또는 비치환된 옥시기, 치환 또는 비치환된 티오기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성하고, [화학식 F-d]상기 화학식 F-d에서, A1 및 A2는 각각 독립적으로 O, S, Se, 또는 NRm이고, Rm은 수소 원자, 중수소 원자, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성하고, R1 내지 R11은 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 시아노기, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 보릴기, 치환 또는 비치환된 옥시기, 치환 또는 비치환된 티오기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 또는 인접하는 기와 서로 결합하여 고리를 형성한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 화학식 X-a에서 Rx는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 화학식 X-a에서 Rx는 하기 모이어티 x-a1 내지 모이어티 x-a18 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자: 상기 모이어티 x-a1 내지 상기 모이어티 x-a18에서, 는 상기 화학식 X-a에 결합하는 위치를 의미한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 화학식 X로 표시되는 화합물 X는 하기 화합물군 1-1의 화합물들 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자: [화합물군 1-1].</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 화학식 Y에서 R10은 수소 원자인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 화학식 Y-a에서 L10은 비치환된 페닐렌기인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 화학식 Y-a에서 Y1, Y3, 및 Y5는 각각 N이고, Y2, 및 Y4는 각각 CRy인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 화학식 Y-a에서 Ry는 비치환된 페닐기인 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 화학식 Y로 표시되는 화합물 Y는 하기 화합물군 1-2의 화합물들 중 어느 하나로 표시되는 발광 소자:[화합물군 1-2].</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 발광층 및 상기 제1 전극 사이에 배치된 정공수송영역을 더 포함하는 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 전자수송영역은 상기 발광층 상에 배치되는 버퍼층, 상기 버퍼층 및 상기 제2 전극 사이에 배치되는 전자 수송층, 및 상기 전자 수송층 및 상기 제2 전극 사이에 배치되는 전자 주입층을 포함하고, 상기 버퍼층은 상기 화합물 X를 포함하고, 상기 전자 수송층은 상기 화합물 Y를 포함하는 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치된 회로층; 및상기 회로층 상에 배치되고, 발광 소자를 포함하는 표시 소자층;을 포함하고,상기 발광 소자는 제1 전극, 상기 제1 전극과 마주하는 제2 전극, 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치되고, 순차적으로 적층된 제1 하부 기능층, 제1 발광층, 및 제1 상부 기능층을 포함하는 하부 발광 구조;상기 하부 발광 구조 상에 배치되고, 순차적으로 적층된 제2 하부 기능층, 제2 발광층, 및 제2 상부 기능층을 포함하는 상부 발광 구조; 및상기 하부 발광 구조와 상기 상부 발광 구조 사이에 배치되며, n형 전하 생성층 및 p형 전하 생성층을 포함하는 전하 생성층; 을 포함하며,상기 제1 상부 기능층 및 상기 제2 상부 기능층 중 적어도 하나는 하기 화학식 X로 표시되는 화합물 X, 및 하기 화학식 Y로 표시되는 화합물 Y를 포함하는 표시 장치: [화학식 X]상기 화학식 X에서,L1은 직접 결합(direct linkage), 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴렌기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴렌기이고, Ar1은 하기 화학식 X-a로 표시되고, R1 내지 R4는 각각 독립적으로 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고,n1은 0 이상 3 이하의 정수이고, n2 내지 n4는 각각 독립적으로 0 이상 4 이하의 정수이고, m1은 1 이상 4 이하의 정수이고, n1, 및 m1의 합은 1 이상 4 이하의 정수이고, [화학식 X-a]상기 화학식 X-a에서, X1 내지 X5는 각각 독립적으로 CRx, 또는 N이고, X1 내지 X5 중 적어도 두개는 N이고, Rx는 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, 는 상기 화학식 X에 결합하는 위치를 의미하고, [화학식 Y]상기 화학식 Y에서, L10은 직접 결합(direct linkage), 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴렌기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴렌기이고, Ar10은 하기 화학식 Y-a로 표시되고, R10은 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, n10은 0 이상 3 이하의 정수이고, m10은 2 이상 5 이하의 정수이고, n10, 및 m10의 합은 2 이상 5 이하의 정수이고, [화학식 Y-a]상기 화학식 Y-a에서, Y1 내지 Y5는 각각 독립적으로 CRy, 또는 N이고, Y1 내지 Y5 중 적어도 두개는 N이고, Ry는 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 아민기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 20 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이고, 는 상기 화학식 Y에 결합하는 위치를 의미한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 발광층 및 상기 제2 발광층 중 적어도 하나는 청색광을 방출하는 제1 도펀트 화합물을 포함하고, 상기 제1 도펀트 화합물은 붕소 원자를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제1 발광층, 및 상기 제2 발광층 중 적어도 하나는 하기 화학식 E-1로 표시되는 호스트 화합물을 포함하고, 상기 호스트 화합물의 LUMO(Lowest Unoccupied Molecular Orbital) 에너지와 상기 화합물 X의 LUMO 에너지의 차이는 0.1eV 미만인 표시 장치: [화학식 E-1]상기 화학식 E-1에서, R31 내지 R40은 각각 독립적으로, 수소 원자, 중수소 원자, 할로겐 원자, 치환 또는 비치환된 실릴기, 치환 또는 비치환된 티오기, 치환 또는 비치환된 옥시기, 치환 또는 비치환된 탄소수 1 이상 10 이하의 알킬기, 치환 또는 비치환된 탄소수 2 이상 10 이하의 알케닐기, 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 6 이상 30 이하의 아릴기, 또는 치환 또는 비치환된 고리 형성 탄소수 2 이상 30 이하의 헤테로아릴기이거나, 인접하는 기와 결합하여 고리를 형성하고, c 및 d는 각각 독립적으로 0 이상 5 이하의 정수이다. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HA, Yeonhee</engName><name>하연희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HYOUNGKUN</engName><name>김형근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, YOUNGSEO</engName><name>박영서</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, JIHYUN</engName><name>서지현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hyunwoo</engName><name>이현우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0451547-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240054787.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9324f0ab33db7d39ad8d13b11164c03c37e096c3779164c1fa753c767d06df5928021881418323f640b2f1c7b0ac229461e14730cb8f08c5f2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff0b851ef961ec9a7043fbec0edde5595e399d49e256eda63db31be1bd5b76eab4b8c5bdfabf789098151c776347e5bad978e94000357ab04</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>