<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:05.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002027</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그리드락 방지를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR GRIDLOCK PREVENTION</inventionTitleEng><openDate>2025.02.25</openDate><openNumber>10-2025-0026838</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 그리드락 방지에 대한 방법이 제공되고, 이는 센서 데이터를 획득하는 단계, 교차로 파라미터를 획득하는 단계 및 제약을 결정하는 단계를 포함할 수 있다. 설명되는 일부 방법은 궤적을 생성하는 단계, 및 선택된 궤적과 연관된 데이터를 제공하는 단계, 예컨대 궤적을 따른 자율 주행 차량의 동작에 대한 단계를 더 포함한다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품이 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023250443</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/068915</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 자율 주행 차량이 동작하고 있는 환경과 연관된 센서 데이터를 획득하는 단계 - 상기 센서 데이터는 상기 환경에서 동작하는 자율 주행 차량의 적어도 하나의 센서에 의해 생성됨 -;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 환경에 위치된 교차로에 대한 교차로 경계를 나타내는 교차로 파라미터를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 자율 주행 차량의 상태에 기초하여 적어도 하나의 제약을 결정하는 단계 - 상기 적어도 하나의 제약은 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 교차로의 그리드락(gridlock) 상태를 초래할 가능성을 최소화함 -;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 자율 주행 차량의 동작에 대한 복수의 궤적들을 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 적어도 하나의 제약에 기초하여 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계 - 상기 궤적은 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 그리드락 상태를 초래할 상기 가능성을 최소화함 -; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 궤적과 연관된 데이터를 제공하는 단계 - 상기 궤적과 연관된 상기 데이터는 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 궤적을 따르도록 구성됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 자율 주행 차량의 상태에 기초하여 적어도 하나의 제약을 결정하는 단계는,  종방향 진행 제약 및/또는 속도 제약을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서 데이터 및 상기 자율 주행 차량의 규칙에 기초하여, 상기 규칙의 위반을 나타내는 페널티 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계는,  상기 페널티 파라미터에 기초하여 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적들을 생성하는 단계는, 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 환경에서의 에이전트를 결정하는 단계;  상기 에이전트의 이동을 예측하는 단계; 및 상기 에이전트의 이동에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 데이터는, 신호등 상태 및 횡단보도 상태 중 하나 이상을 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차로 파라미터는, 버스 정류장, 횡단보도, 차량 교차로, 차량 교차로와 연관된 영역, 및 진입로 중 하나 이상을 나타내는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계는, 상기 교차로 경계 이전에 상기 자율 주행 차량의 정지를 나타내는 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계; 또는 상기 교차로 경계를 통과하는 상기 자율 주행 차량의 주행을 나타내는 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적들을 생성하는 단계는, 상기 센서 데이터가 차선 상호작용 파라미터를 나타내는지 여부를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 차선 상호작용 파라미터는, 공유 입구, 공유 출구, 분리 입구, 및 분리 출구 중 하나를 나타내고, 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계는,  상기 차선 상호작용 파라미터에 기초하여 상기 궤적을 선택하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계는, 상기 자율 주행 차량이 상기 교차로 경계에서 상기 자율 주행 차량을 정지하지 않는 것을 나타내는 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차로 파라미터를 획득하는 단계는, 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 교차로 파라미터를 획득하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 궤적과 연관된 상기 데이터에 기초하여 상기 자율 주행 차량을 동작시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 저장된 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 자율 주행 차량이 동작하고 있는 환경과 연관된 센서 데이터를 획득하는 것 - 상기 센서 데이터는 상기 환경에서 동작하는 자율 주행 차량의 적어도 하나의 센서에 의해 생성됨 -; 상기 환경에 위치된 교차로에 대한 교차로 경계를 나타내는 교차로 파라미터를 획득하는 것; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 자율 주행 차량의 상태에 기초하여 적어도 하나의 제약을 결정하는 것 - 상기 적어도 하나의 제약은 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 교차로의 그리드락(gridlock) 상태를 초래할 가능성을 최소화함 -; 상기 자율 주행 차량의 동작에 대한 복수의 궤적들을 생성하는 것; 상기 적어도 하나의 제약에 기초하여 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것 - 상기 궤적은 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 그리드락 상태를 초래할 상기 가능성을 최소화함 -; 및  상기 궤적과 연관된 데이터를 제공하는 것 - 상기 궤적과 연관된 상기 데이터는 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 궤적을 따르도록 구성됨 - 을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 적어도 하나의 프로세서, 및 명령어를 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하는 시스템에 있어서, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 자율 주행 차량이 동작하고 있는 환경과 연관된 센서 데이터를 획득하는 것 - 상기 센서 데이터는 상기 환경에서 동작하는 자율 주행 차량의 적어도 하나의 센서에 의해 생성됨 -; 상기 환경에 위치된 교차로에 대한 교차로 경계를 나타내는 교차로 파라미터를 획득하는 것; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 자율 주행 차량의 상태에 기초하여 적어도 하나의 제약을 결정하는 것 - 상기 적어도 하나의 제약은 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 교차로의 그리드락 상태를 초래할 가능성을 최소화함 -; 상기 자율 주행 차량의 동작에 대한 복수의 궤적들을 생성하는 것; 상기 적어도 하나의 제약에 기초하여 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것 - 상기 궤적은 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 그리드락 상태를 초래할 상기 가능성을 최소화함 -; 및  상기 궤적과 연관된 데이터를 제공하는 것 - 상기 궤적과 연관된 상기 데이터는 상기 자율 주행 차량의 동작이 상기 궤적을 따르도록 구성됨 - 을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 자율 주행 차량의 상태에 기초하여 적어도 하나의 제약을 결정하는 것은,  종방향 진행 제약 및/또는 속도 제약을 결정하는 것을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서 데이터 및 상기 자율 주행 차량의 규칙에 기초하여, 상기 규칙의 위반을 나타내는 페널티 파라미터를 결정하는 것을 더 포함하고, 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것은,  상기 페널티 파라미터에 기초하여 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적들을 생성하는 것은, 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 환경에서의 에이전트를 결정하는 것;  상기 에이전트의 이동을 예측하는 것; 및 상기 에이전트의 이동에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서 데이터는, 신호등 상태 및 횡단보도 상태 중 하나 이상을 나타내는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차로 파라미터는, 버스 정류장, 횡단보도, 차량 교차로, 차량 교차로와 연관된 영역, 및 진입로 중 하나 이상을 나타내는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것은, 상기 교차로 경계 이전에 상기 자율 주행 차량의 정지를 나타내는 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것; 또는 상기 교차로 경계를 통한 상기 자율 주행 차량의 주행을 나타내는 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적들을 생성하는 것은, 상기 센서 데이터가 차선 상호작용 파라미터를 나타내는지 여부를 결정하는 것을 포함하고, 상기 차선 상호작용 파라미터는, 공유 입구, 공유 출구, 분리 입구, 및 분리 출구 중 하나 이상을 나타내고, 상기 복수의 궤적들 중의 궤적을 선택하는 것은,  상기 차선 상호작용 파라미터에 기초하여 상기 궤적을 선택하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PENDLETON, Scott Drew</engName><name>펜들턴 스콧 드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>싱가포르</country><engName>CHUA, Zhi Jie</engName><name>추아 지 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LIN, Shu-kai</engName><name>린 슈-카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/354,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/150,892</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0075384-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0018212-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002027.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93020608318577d67684029bd58afea0f45e453f9a14e3ace4e69d6757e76ced1d6f78a629a86bd5284e9c31b14dec351634880b8609224b0c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcf67aa34dae3b73dd738e50210393801087776956aec83b0562b0f7999dcde03bd28c40247fba959e39056391203b44b99dda9febedbf92e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>