<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:35.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7030771</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미디어 객체의 저장의 관리를 위한 시스템, 방법, 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS, AND DEVICES FOR MANAGING STORAGE OF MEDIA OBJECTS</inventionTitleEng><openDate>2022.12.05</openDate><openNumber>10-2022-0159964</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/222</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4335</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 9/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/71</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 복수의 메타데이터 객체와 상응하게 연관되는 제1 복수의 미디어 객체를 저장하는 단계를 포함하고, 여기서 각 미디어 객체는 각각의 복수의 순차적 미디어 세그먼트를 포함한다. 방법은 제1 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체와 연관되는 녹화 요청을 수신하는 단계, 및 녹화 요청의 수신에 응답하여 녹화 요청을 나타내기 위하여 제1 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체에 해당하는 메타데이터 객체를 업데이트하는 단계를 포함한다. 방법은 복수의 메타데이터 객체의 제1 메타데이터 객체를 포함하지 않고 삭제 기준을 충족하는 제1 복수의 미디어 객체의 부분을 식별하는 단계를 포함한다. 방법은 제1 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체를 유지하면서 제1 복수의 미디어 객체의 부분을 제거하는 단계를 포함한다. 방법은 제2 복수의 미디어 객체 및 제1 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체를 저장하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021191675</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/000141</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 복수의 미디어 객체를 메모리에 저장하는 단계—여기서, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 각각은 각각의 복수의 순차적 미디어 세그먼트를 포함하고, 상기 제1 복수의 미디어 객체는 복수의 메타데이터 객체와 상응하게 연관됨; 상기 제1 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체와 연관되는 제1 녹화 요청을 수신하는 단계; 상기 제1 녹화 요청의 수신에 응답하여, 및 상기 제1 녹화 요청의 지시를 포함시키기 위하여, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체에 해당하는 상기 복수의 메타데이터 객체의 제1 메타데이터 객체를 업데이트하는 단계; 삭제 기준을 충족하는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 부분을 상기 복수의 메타데이터 객체에 의거하여 식별하는 단계—여기서, 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체는 상기 제1 녹화 요청에 의거하여 상기 삭제 기준을 충족하지 않음; 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체를 유지하면서 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 부분을 상기 메모리로부터 제거하는 단계; 및 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체와 함께 저장할 제2 복수의 미디어 객체를 상기 메모리에 추가하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체는 제1 복수의 순차적 미디어 세그먼트를 포함하고, 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체는 상기 제1 복수의 순차적 미디어 세그먼트 간의 시간적 관계의 지시를 제공하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 메모리는 롤링 버퍼(rolling buffer)에 해당하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체와 연관되는 제2 녹화 요청을 수신하는 단계; 및 상기 제2 녹화 요청의 수신에 응답하여 상기 제2 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체와 연관된 각 메타데이터 객체를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체에 의거하여 제1 타임라인을 식별하는 단계—여기서, 상기 제1 타임라인은 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체를 시간적으로 특징 지음; 및 상기 각 메타데이터 객체에 의거하여 제2 타임라인을 식별하는 단계—여기서, 상기 제2 타임라인은 상기 제2 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체를 시간적으로 특징 지음—을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인이 서로에 대한 경계 조건을 충족하는지 여부를 판단하는 단계; 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인이 서로에 대해 상기 경계 조건을 충족한다는 판단에 따라 상기 각 메타데이터 객체와 연관하여 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체를 저장하는 단계; 및 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인이 서로에 대해 상기 경계 조건을 충족하지 않는다는 판단에 따라 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체를 상기 각 메타데이터 객체로부터 별도로 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인은 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인이 서로에 대해 인접한 경우에 상기 경계 조건을 충족하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 각 메타데이터 객체와 연관하여 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체를 저장하는 단계는 상기 제1 복수의 메타데이터 객체 및 제2 복수의 메타데이터 객체를 연접하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 각 메타데이터 객체와 연관하여 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체를 저장하는 단계는 상기 제1 복수의 메타데이터 객체 및 제2 복수의 메타데이터 객체의 공통부분을 병합하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 삭제 기준을 충족하는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 부분을 식별하는 단계는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 부분과 상기 제2 복수의 미디어 객체를 상기 메모리에 동시에 저장하면 상기 메모리와 연관된 저장 용량을 초과한다고 판단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 복수의 미디어 객체는 제1 시간 윈도우와 연관되고, 상기 삭제 기준을 충족하는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 부분을 식별하는 단계는 상기 제2 복수의 미디어 객체가 상기 제1 시간 윈도우와 상이한 제2 시간 윈도우와 연관된다고 판단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 녹화 요청은 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체 전체보다 작은 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체의 제1 부분과 연관되고, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 부분을 제거하는 단계는 상기 제1 녹화 요청과 연관되지 않는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체의 제2 부분의 제거하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 녹화 요청은 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체 전체와 연관되고, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체의 유지는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체 전체의 유지를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 녹화 요청 및 상기 제1 복수의 미디어 객체는 일반 소스 식별자와 연관되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서; 및 실행되는 경우에 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금: 제1 복수의 미디어 객체를 메모리에 저장하는 단계—여기서, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 각각은 각각의 복수의 순차적 미디어 세그먼트를 포함하고, 상기 제1 복수의 미디어 객체는 복수의 메타데이터 객체와 상응하게 연관됨; 상기 제1 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체와 연관되는 제1 녹화 요청을 수신하는 단계; 상기 제1 녹화 요청의 수신에 응답하여, 및 상기 제1 녹화 요청의 지시를 포함시키기 위하여, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체에 해당하는 상기 복수의 메타데이터 객체의 제1 메타데이터 객체를 업데이트하는 단계; 삭제 기준을 충족하는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 부분을 상기 복수의 메타데이터 객체에 의거하여 식별하는 단계—여기서, 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체는 상기 제1 녹화 요청에 의거하여 상기 삭제 기준을 충족하지 않음; 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체를 유지하면서 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 부분을 상기 메모리로부터 제거하는 단계; 및 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체와 함께 저장할 제2 복수의 미디어 객체를 상기 메모리에 추가하는 단계를 포함하는, 동작을 수행하도록 하는 명령을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 클라우드 기반 디지털 영상 저장(cDVR) 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 명령은 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금: 상기 제2 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체와 연관되는 제2 녹화 요청을 수신하는 단계; 및 상기 제2 녹화 요청의 수신에 응답하여 상기 제2 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체와 연관된 각 메타데이터 객체를 업데이트하는 단계를 포함하는,동작을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는, cDVR 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 명령은 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금: 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체에 의거하여 제1 타임라인을 식별하는 단계—여기서, 상기 제1 타임라인은 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체를 시간적으로 특징 지음; 및 상기 각 메타데이터 객체에 의거하여 제2 타임라인을 식별하는 단계—여기서, 상기 제2 타임라인은 상기 제2 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체를 시간적으로 특징 지음—을 포함하는, 동작을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는, cDVR 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 명령은 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금: 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인이 서로에 대한 경계 조건을 충족하는지 여부를 판단하는 단계; 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인이 서로에 대해 상기 경계 조건을 충족한다는 판단에 따라 상기 각 메타데이터 객체와 연관하여 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체를 저장하는 단계; 및 상기 제1 타임라인과 상기 제2 타임라인이 서로에 대해 상기 경계 조건을 충족하지 않는다는 판단에 따라 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체를 상기 각 메타데이터 객체로부터 별도로 저장하는 단계를 포함하는, 동작을 수행하도록 하는 것을 특징으로 하는, cDVR 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체는 제1 복수의 순차적 미디어 세그먼트를 포함하고, 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체는 상기 제1 복수의 순차적 미디어 세그먼트 간의 시간적 관계의 지시를 제공하는 것을 특징으로 하는, cDVR 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 전자 장치에 의해 실행되는 경우에 상기 전자 장치로 하여금: 제1 복수의 미디어 객체를 메모리에 저장—여기서, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 각각은 각각의 복수의 순차적 미디어 세그먼트를 포함하고, 상기 제1 복수의 미디어 객체는 복수의 메타데이터 객체와 상응하게 연관됨; 상기 제1 복수의 미디어 객체의 제1 미디어 객체와 연관되는 제1 녹화 요청을 수신; 상기 제1 녹화 요청의 수신에 응답하여, 및 상기 제1 녹화 요청의 지시를 포함시키기 위하여, 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체에 해당하는 상기 복수의 메타데이터 객체의 제1 메타데이터 객체를 업데이트; 삭제 기준을 충족하는 상기 제1 복수의 미디어 객체의 부분을 상기 복수의 메타데이터 객체에 의거하여 식별—여기서, 상기 복수의 메타데이터 객체의 상기 제1 메타데이터 객체는 상기 제1 녹화 요청에 의거하여 상기 삭제 기준을 충족하지 않음; 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체를 유지하면서 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 부분을 상기 메모리로부터 제거; 및 상기 제1 복수의 미디어 객체의 상기 제1 미디어 객체와 함께 저장할 제2 복수의 미디어 객체를 상기 메모리에 추가하도록 유발하는 명령을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 런던 로드 스테인즈 어폰 템스 미들섹스 원 (우: 티더블유** *이엑스)</address><code>520190183056</code><country>영국</country><engName>Synamedia Limited</engName><name>시나미디어 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 조지아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>RICKER, Clint, Earl</engName><name>리커, 클린트, 얼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>벨기에, **** 겔...</address><code> </code><country> </country><engName>BEHEYDT, Samie</engName><name>베헤이트, 새미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초대로**길 **, *층(서초동,강남역 인앤인빌딩 )</address><code>920081000414</code><country>대한민국</country><engName>EZ International Patent &amp; Trademark Law Office</engName><name>특허법인이지</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/832,362</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0933069-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0161803-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0192913-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0626870-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1002641-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1002709-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227030771.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bad31498d50f73bb152fcd8904f2b588f07b56bfeaf098dd9889d7a89325d33ba8fb85cdd76591959b81f3fd8c07467575ddfac5086c89fd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf99815997bce4427eddd27044dda5d6f632dee7fce2269017625fbf8ec1cb76f2fe491032cd8083fe499f5fd98bfa5899464025f976e9feb1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>