<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:52.5552</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.13</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015391</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공유 콘텐츠 세션 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>SHARED-CONTENT SESSION USER INTERFACES</inventionTitleEng><openDate>2024.05.23</openDate><openNumber>10-2024-0072276</openNumber><originalApplicationDate>2022.05.13</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7039382</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4788</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/472</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/414</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1066</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237039382</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은, 대체적으로, 공유 콘텐츠 세션들을 관리하기 위한 사용자 인터페이스들에 관한 것이다. 일부 실시예들에서, 콘텐츠는 공유 콘텐츠 세션에 참가하는 사용자들의 그룹과 공유된다. 일부 실시예들에서, 콘텐츠는 하나의 디바이스로부터 공유 콘텐츠 세션의 다른 참가자들에게 공유되는 스크린 공유 콘텐츠이다. 일부 실시예들에서, 콘텐츠는 콘텐츠의 출력이 공유 콘텐츠 세션의 참가자들에 걸쳐 동기화되는 동기화된 콘텐츠이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022245665</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/029261</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 출력 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여,제1 세트의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 기준들은 상기 컴퓨터 시스템과 외부 컴퓨터 시스템 사이의 공유 콘텐츠 세션이 활성일 때 충족되고, 상기 제1 애플리케이션은 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있으며, 상기 공유 콘텐츠 세션은, 활성일 때, 각자의 콘텐츠가 상기 외부 컴퓨터 시스템에 의해 출력되고 있는 동안 상기 컴퓨터 시스템이 상기 각자의 콘텐츠를 출력할 수 있게 함 -, 상기 하나 이상의 출력 생성 컴포넌트들 중 하나의 출력 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 애플리케이션이 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있다는 표시를 출력하고, 상기 제1 애플리케이션에 대한 상기 제1 사용자 인터페이스를 출력하며;상기 제1 세트의 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있다는 상기 표시를 출력하지 않고서 상기 제1 애플리케이션에 대한 상기 제1 사용자 인터페이스를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션이 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있다는 상기 표시는 상기 제1 애플리케이션에 대한 상기 사용자 인터페이스 상에 오버레이되는 그래픽 객체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션이 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있다는 상기 표시는, 선택될 때, 상기 재생 옵션과 연관된 미디어의 재생을 개시하는 선택가능 재생 옵션의 외관을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션이 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있다는 상기 표시는 상기 제1 애플리케이션에 대한 상기 사용자 인터페이스에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션이 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있다는 상기 표시와 동시에, 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 상기 제1 애플리케이션에 의해 재생될 수 있는 제1 미디어의 설명을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 공유 콘텐츠 세션에서 제2 미디어를 출력하고 있는 동안, 상기 제2 미디어의 출력을 변경하라는 요청이 발생하였다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제2 미디어의 출력을 변경하라는 요청이 발생하였다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 미디어의 출력을 변경하라는 상기 요청의 출력 변경 통지를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 미디어의 출력을 변경하라는 상기 요청은 상기 공유 콘텐츠 세션 동안 출력될 상기 제2 미디어를 선택한 상기 공유 콘텐츠 세션의 참가자에 의해 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제2 미디어의 출력을 변경하라는 상기 요청은 상기 공유 콘텐츠 세션 동안 출력될 상기 제2 미디어를 선택한 상기 공유 콘텐츠 세션의 참가자 이외의 상기 공유 콘텐츠 세션의 참가자에 의해 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 공유 콘텐츠 세션에 추가되어야 하는 미디어의 큐(queue)에 미디어가 추가되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 공유 콘텐츠 세션에 추가되어야 하는 미디어의 큐에 미디어가 추가되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가되어야 하는 미디어의 큐에 미디어가 추가되었다는 미디어 추가 통지를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 공유 콘텐츠 세션 내의 미디어에 대해 액션이 취해졌다는 표시를 수신하는 단계;상기 공유 콘텐츠 세션 내의 미디어에 대해 액션이 취해졌다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 미디어 액션 통지를 디스플레이하는 단계;상기 미디어 액션 통지의 선택에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 미디어 액션 통지의 선택에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 미디어 액션 통지가 제1 유형의 통지라는 결정에 따라, 제1 액션을 개시하고;상기 미디어 액션 통지가 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 통지라는 결정에 따라, 상기 제1 액션과는 상이한 제2 액션을 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 유형의 통지는 상기 공유 콘텐츠 세션 내의 상기 미디어의 출력을 변경하라는 요청의 통지에 대응하고,상기 제1 액션은 상기 공유 콘텐츠 세션 내의 상기 미디어를 출력하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제2 유형의 통지는 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 미디어의 큐를 변경하라는 요청의 통지에 대응하고,상기 제2 액션은 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 상기 미디어의 큐를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 미디어 액션 통지의 선택에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 컴퓨터 시스템이 전체 스크린 모드에서 상기 공유 콘텐츠 세션 내의 상기 미디어를 디스플레이하고 있다는 결정에 따라, 상기 공유 콘텐츠 세션 내의 상기 미디어 상에 오버레이된 공유 콘텐츠 세션 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 공유 콘텐츠 세션 객체는 상기 공유 콘텐츠 세션과 연관된 정보 및/또는 선택될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 공유 콘텐츠 세션과 연관된 각자의 기능을 수행하게 하는 하나 이상의 선택가능 공유 콘텐츠 세션 기능 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 미디어 액션 통지의 선택에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 컴퓨터 시스템이 전체 스크린 모드에서 상기 공유 콘텐츠 세션의 미디어를 출력하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 공유 콘텐츠 세션 내의 상기 미디어의 디스플레이를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 상기 제1 애플리케이션의 제1 콘텐츠를 재생하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 상기 제1 애플리케이션의 제1 콘텐츠를 재생하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제1 콘텐츠를 재생하고, 상기 공유 콘텐츠 세션에서 상기 컴퓨터 시스템의 스크린을 공유하지 않고서 상기 공유 콘텐츠 세션에 상기 제1 콘텐츠를 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 제2 콘텐츠를 재생하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션의 제2 콘텐츠를 재생하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 애플리케이션의 제2 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제2 콘텐츠를 재생하고, 상기 제1 애플리케이션의 제2 콘텐츠를 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가하며;상기 제1 애플리케이션의 제2 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 없다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제2 콘텐츠를 재생하고, 상기 제1 애플리케이션의 제2 콘텐츠를 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들에 의해 검출된 오디오를 상기 컴퓨터 시스템과 상기 외부 컴퓨터 시스템 사이의 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가하는 오디오 채널을 여는 것을 포함하여, 상기 공유 콘텐츠 세션에 대한 연결을 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,외부 컴퓨터 시스템과 통신하기 위한 프로토콜을 제공하는 통신 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 통신 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 새로운 공유 콘텐츠 세션을 개시하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계 - 새로운 공유 콘텐츠 세션을 개시하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력은 상기 통신 애플리케이션에 의해 제공되는 공유 콘텐츠 세션 옵션의 선택을 포함함 -; 및새로운 공유 콘텐츠 세션을 개시하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 새로운 공유 콘텐츠 세션을 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 세트의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션에 의해 재생될 수 있고 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠의 표현 및 글리프(glyph)를 동시에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 출력하는 동안, 제3 콘텐츠를 재생하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 콘텐츠를 재생하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제3 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가되는 데 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 제3 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가되는 데 이용가능하지 않음을 나타내는 통지를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 공유 콘텐츠 세션과 연관된 상기 컴퓨터 시스템 및 하나 이상의 외부 컴퓨터 시스템들이 제4 콘텐츠에 대한 권한이 있다는 결정에 따라, 상기 공유 콘텐츠 세션과 연관된 상기 컴퓨터 시스템 및 하나 이상의 외부 컴퓨터 시스템들이 상기 제4 콘텐츠에 대한 권한이 있음을 나타내는 추천 콘텐츠 표시자를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,제5 콘텐츠를 출력하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 제5 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여,상기 컴퓨터 시스템이 활성 공유 콘텐츠 세션에 연결된다는 결정에 따라, 선택될 때, 상기 공유 콘텐츠 세션에 상기 제5 콘텐츠를 추가하지 않고서 상기 컴퓨터 시스템 상에서 상기 제5 콘텐츠를 재생하는 제1 선택가능 재생 옵션 및 선택될 때, 상기 컴퓨터 시스템 상에서 상기 제5 콘텐츠를 재생하고 상기 공유 콘텐츠 세션에 상기 제5 콘텐츠를 추가하는 제2 선택가능 재생 옵션을 포함하는 선택가능 재생 옵션들의 세트를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 선택가능 재생 옵션 및 상기 제2 선택가능 재생 옵션 중 하나의 선택가능 재생 옵션의 선택에 대응하는 제1 옵션 선택 입력을 검출하는 단계;상기 제1 옵션 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제5 콘텐츠를 재생하는 단계;상기 제5 콘텐츠를 재생한 후에, 제6 콘텐츠를 출력하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여,제1 세트의 재생 기준들이 만족된다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 재생 기준들은 상기 제1 옵션 선택 입력이 상기 제1 선택가능 재생 옵션의 선택을 포함할 때 만족되는 기준을 포함함 -, 상기 제6 콘텐츠를 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가하지 않고서 상기 컴퓨터 시스템 상에서 상기 제6 콘텐츠를 재생하고;제2 세트의 재생 기준들이 만족된다는 결정에 따라 - 상기 제2 세트의 재생 기준들은 상기 제1 옵션 선택 입력이 상기 제2 선택가능 재생 옵션의 선택을 포함할 때 만족되는 기준을 포함함 -, 상기 컴퓨터 시스템 상에서 상기 제6 콘텐츠를 재생하고, 상기 제6 콘텐츠를 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 세트의 재생 기준들은 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청이 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 요청에 대응하는 경우 만족되는 기준을 포함하고,상기 제2 세트의 재생 기준들은 제6 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청이 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 요청에 대응하는 경우 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 제1 세트의 재생 기준들은 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청이 상기 제5 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청과 동일한 공유 콘텐츠 세션에서 발생하는 경우 만족되는 기준을 포함하고,상기 제2 세트의 재생 기준들은 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청이 상기 제5 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청과 동일한 공유 콘텐츠 세션에서 발생하는 경우 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청은 상기 제1 애플리케이션과는 상이한 제2 애플리케이션에서 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 요청에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 제6 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청은 상기 제5 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청과는 상이한 공유 콘텐츠 세션에서 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서,상기 선택가능 재생 옵션들의 세트 중 하나의 옵션의 선택에 대응하는 제2 옵션 선택 입력을 검출하는 단계;상기 제2 옵션 선택 입력을 검출한 후에, 제7 콘텐츠를 출력하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 제7 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 옵션 선택 입력이 상기 공유 콘텐츠 세션에 상기 제5 콘텐츠를 추가하지 않기 위한 옵션의 선택에 대응한다는 결정에 따라, 상기 선택가능 재생 옵션들의 세트를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서,상기 선택가능 재생 옵션들의 세트 중 하나의 옵션의 선택에 대응하는 제3 옵션 선택 입력을 검출하는 단계;상기 제3 옵션 선택 입력을 검출한 후에, 제8 콘텐츠를 출력하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 제8 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여,상기 제3 옵션 선택 입력이 상기 공유 콘텐츠 세션에 상기 제5 콘텐츠를 추가하기 위한 옵션에 대응한다는 결정에 따라, 상기 선택가능 재생 옵션들의 세트를 출력하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션이 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 수 있는 콘텐츠를 재생할 수 있다는 표시를 출력하는 것은 상기 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될지 여부의 표시를 출력하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 공유 콘텐츠 세션 내에 있는 제3 미디어를 출력하고 있는 동안, 상기 제3 미디어의 상이한 위치로 이동하라는 요청이 발생하였다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제3 미디어의 상이한 위치로 이동하라는 요청이 발생하였다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제3 미디어의 상이한 위치로 이동하라는 상기 요청이 상기 컴퓨터 시스템에서 발생하였다는 결정에 따라, 제1 미디어 변경 통지를 디스플레이하고;상기 제3 미디어의 상이한 위치로 이동하라는 상기 요청이 외부 컴퓨터 시스템에서 발생하였다는 결정에 따라, 상기 제1 미디어 변경 통지와는 상이한 제2 미디어 변경 통지를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 공유 콘텐츠 세션 내에 있는 제4 미디어를 출력하고 있는 동안, 상기 제4 미디어의 상이한 위치로 이동하라는 요청이 발생하였다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제4 미디어의 상이한 위치로 이동하라는 요청이 발생하였다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제4 미디어의 출력을 일시정지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 공유 콘텐츠 세션에 연결되는 동안, 상기 공유 콘텐츠 세션으로부터 상기 컴퓨터 시스템을 연결해제하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 공유 콘텐츠 세션으로부터 상기 컴퓨터 시스템을 연결해제하라는 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 선택될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 공유 콘텐츠 세션을 종료하지 않고서 상기 공유 콘텐츠 세션으로부터 연결해제되게 하는 제1 선택가능 연결해제 옵션 및 선택될 때, 상기 공유 콘텐츠 세션을 종료하는 제2 선택가능 연결해제 옵션을 포함하는 연결해제 옵션들의 세트를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서,제9 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션 내에 있는 동안, 상기 공유 콘텐츠 세션에 제10 콘텐츠를 추가하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 공유 콘텐츠 세션에 상기 제10 콘텐츠를 추가하라는 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 선택될 때, 상기 제10 콘텐츠로 하여금 상기 공유 콘텐츠 세션 내의 상기 제9 콘텐츠를 대체하게 하는 제1 선택가능 콘텐츠 추가 옵션 및 선택될 때, 상기 공유 콘텐츠 세션에 상기 제10 콘텐츠를 추가하라는 상기 요청을 취소하는 제2 선택가능 콘텐츠 추가 옵션을 포함하는 콘텐츠 추가 옵션들의 세트를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 공유 콘텐츠 세션에 연결되는 동안, 제4 애플리케이션을 열라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 제4 애플리케이션을 열라는 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 공유 콘텐츠 세션이 활성임을 나타내는 공유 콘텐츠 세션 표시자를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 공유 콘텐츠 세션 표시자는 상기 제4 애플리케이션을 통해 액세스가능한 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가되는 데 이용가능하지 않다는 통지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 공유 콘텐츠 세션 표시자는 상기 제4 애플리케이션을 통해 액세스가능한 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가되는 데 이용가능하다는 통지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 상기 공유 콘텐츠 세션 표시자는 상기 공유 콘텐츠 세션이 활성인 동안 상기 콘텐츠가 상기 제4 애플리케이션에서 재생되는 경우 상기 제4 애플리케이션을 통해 액세스가능한 콘텐츠가 상기 공유 콘텐츠 세션에 추가될 것이라는 통지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템에서 제11 콘텐츠를 출력하라는 요청을 수신하는 단계; 및상기 제11 콘텐츠를 출력하라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여,상기 컴퓨터 시스템이 상기 제11 콘텐츠가, 현재, 공유 콘텐츠 세션 내에 있는 상기 공유 콘텐츠 세션에 참가하고 있다는 결정에 따라, 상기 외부 컴퓨터 시스템이 상기 제11 콘텐츠를 동시에 출력하고 있는 상기 제11 콘텐츠 내의 위치에서 상기 제11 콘텐츠를 출력하고;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제11 콘텐츠와는 상이한 제12 콘텐츠를 포함하는 공유 콘텐츠 세션에 참가하고 있다는 결정에 따라, 상기 제12 콘텐츠를 상기 제11 콘텐츠로 대체하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항에 있어서,상기 공유 콘텐츠 세션 내의 콘텐츠가 상기 컴퓨터 시스템에 의해 출력되고 있지 않은 동안,상기 공유 콘텐츠 세션의 제어부들 및/또는 정보를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하고;상기 공유 콘텐츠 세션의 제어부들 및/또는 정보를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 공유 콘텐츠 세션과 연관된 정보 및/또는 선택될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 공유 콘텐츠 세션과 연관된 각자의 기능을 수행하게 하는 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는 제2 공유 콘텐츠 세션 객체; 및상기 컴퓨터 시스템에 의해 출력되고 있지 않은 상기 공유 콘텐츠 세션 내의 상기 콘텐츠의 표시를 포함하는 통지를 동시에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 하나 이상의 출력 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 하나 이상의 출력 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Jae Woo</engName><name>장, 재우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>AMINI, Mani</engName><name>아미니, 마니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>BARER, Elliot A.</engName><name>바러, 엘리엇 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>CARRIGAN, Taylor G.</engName><name>캐리건, 테일러 쥐.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>COFFMAN, Patrick L.</engName><name>코프먼, 패트릭 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>DALONZO, Christian</engName><name>댈런조, 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>DE VRIES, Nathan</engName><name>데 브리에스, 나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>DENG, Jiaying</engName><name>뎅, 지아잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>ESTES, Andrew S.</engName><name>에스테스, 앤드류 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>FEDERIGHI, Craig M.</engName><name>페더리기, 크레이그 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>HORN, Kyle William</engName><name>호른, 카일 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>LEWISON, Jed</engName><name>루이슨, 제드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SEPULVEDA, Raymond S.</engName><name>세펄브다, 레이몬드 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>STETTIN, Elana L.</engName><name>슈체친, 엘라나 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN OS, Marcel</engName><name>반 오스, 마르셀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>WESKAMP, Marcos</engName><name>웨스캄, 마르코스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>WONG, Chun Kin Minor</engName><name>웡, 춘 킨 마이너</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>YOUNG, Brandon O.</engName><name>영, 브랜든 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>COON, Kaely</engName><name>쿤, 카엘리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/189,156</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/197,445</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,542</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,549</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,564</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,582</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,679</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/484,899</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/302,511</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/732,204</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0499933-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0915259-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1269033-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1269034-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015391.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93787864106243e43d0fdd43408f785168e8e574d7ab34a5279b1f75bc0adaa13ccf7971bc5517f51400fae73bc8b4a589310e48cf0a105fb8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbf0164881e823c26191a17b8bfba650e3a3ef4d2618cabf1b353ebdcec9027bd9acf0799756e481ceadcd1ce10f77bc01857710548b3fefe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>