<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:33.1233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012219</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음성 코일 모터, 광학 이미지 안정화 어셈블리, 컴팩트 카메라 모듈 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>VOICE COIL MOTOR, OPTICAL IMAGE STABILIZATION COMPONENT, CAMERA MODULE, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.19</openDate><openNumber>10-2025-0069633</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 41/035</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 33/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03B 17/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 음성 코일 모터, 광학 이미지 안정화 어셈블리, 컴팩트 카메라 모듈 및 전자 장치를 제공한다. 음성 코일 모터는 체결 부분, 제 1 가동 부분, 제 2 가동 부분, 제 1 작동 부분 및 제 2 작동 부분을 포함한다. 제 1 작동 부분 및 제 2 작동 부분은 각각 2개의 서로 수직 방향으로 체결 부분에 대해서 회전하게끔 제 1 가동 부분과 제 2 가동 부분을 구동시키도록 구성된다. 제 1 가동 부분 및 제 2 가동 부분은 아크 표면과 지지 홈 사이의 끼워맞춤을 통해 제 1 가동 부분의 자유도를 제한하고 및/또는 제 2 가동 부분 및 체결 부분은 2개의 지지점 요소와 2개의 홈 사이의 끼워맞춤을 통해 제 2 가동 부분의 자유도를 제한한다. 상술한 솔루션에서, 음성 코일 모터의 바람직하지 않은 모션 방향의 자유도가 감소하여, 음성 코일 모터의 이미지 안정화 효과가 향상되고, 이로 인해 영상 품질이 개선된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024114616</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/134614</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 음성 코일 모터에 있어서,체결 부분;광학 소자에 체결되도록 구성된 제 1 가동 부분(first movable portion) — 상기 광학 소자는 제 1 방향으로 입사하는 빛을 제 2 방향으로 전송되게끔 조정하도록 구성되고, 상기 제 2 방향은 제 1 방향에 수직임 —;상기 체결 부분에 대해 제 3 방향을 중심으로 회전하게끔 상기 제 1 가동 부분을 구동하도록 구성된 제 1 작동 부분(first actuating portion) — 상기 제 3 방향은 제 1 방향에 수직이고, 제 2 방향에 수직임 —;제 1 탄성 부재를 통해 상기 제 1 가동 부분에 연결된 제 2 가동 부분 — 상기 제 2 가동 부분은 상기 제 1 가동 부분을 지지하도록 구성됨 —; 및상기 체결 부분에 대해 제 1 방향을 중심으로 회전하게끔 상기 제 2 가동 부분을 구동하도록 구성된 제 2 작동 부분을 포함하며,베어링 테이블(bearing tables)은 상기 제 2 가동 부분에 배치되고, 상기 베어링 테이블은 지지 홈을 포함하고, 제 1 지지점 요소(first fulcrum element)는 상기 제 1 가동 부분에 배치되고, 상기 제 1 지지점 요소는 제 1 아크 표면을 포함하고, 상기 제 1 가동 부분은 상기 제 1 아크 표면을 통해 상기 지지 홈의 내부 벽에 지탱되며;상기 제 1 탄성 부재는 제 1 연결 부분, 제 2 연결 부분, 및 제 1 연결 부분과 제 2 연결 부분 사이에 위치한 변형 부분을 포함하고, 상기 제 1 연결 부분은 상기 제 1 지지점 요소에 체결되고, 상기 제 2 연결 부분은 상기 베어링 테이블에 체결되며;상기 제 1 작동 부분이 상기 제 1 가동 부분을 구동할 때, 상기 제 1 아크 표면은 상기 지지 홈에서 제 3 방향을 중심으로 회전하여 상기 변형 부분의 변형 방향을 제한하는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,연결 상태에서 상기 제 1 가동 부분과 상기 광학 소자의 회전 중심과 질량 중심이 일치하는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 지지 홈은 V-형상 홈 또는 아크-형상 홈인음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 지지점 요소 중 상기 제 1 연결 부분에 체결된 표면과, 상기 베어링 테이블 중 상기 제 2 연결 부분에 체결된 표면 사이에 제 1 방향으로 제 1 사전설정 거리가 존재하고, 상기 제 1 사전설정 거리는 상기 제 1 탄성 부재가 상기 제 1 지지점 요소에 제 1 사전-압력을 가하는데 사용되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,제 1 관통 구멍은 상기 제 1 연결 부분에 제공되고, 제 1 위치결정 핀(first locating pin)은 상기 제 1 지지점 요소 중 상기 제 1 연결 부분에 체결되는 표면 상에 배치되고, 상기 제 1 탄성 부재가 상기 제 1 관통 구멍을 통해 상기 제 1 위치결정 핀에 슬리브되어 있고;제 2 관통 구멍은 상기 제 2 연결 부분에 제공되고, 제 2 위치결정 핀은 상기 베어링 테이블 중 상기 제 2 연결 부분에 체결되는 표면 상에 배치되고, 상기 제 1 탄성 부재가 상기 제 2 관통 구멍을 통해 상기 제 2 위치결정 핀에 슬리브되어 있는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 베어링 테이블의 테이블 표면은 제 2 방향으로 순차적으로 연결된 제 1 섹션 표면, 제 2 섹션 표면, 제 3 섹션 표면, 제 4 섹션 표면 및 제 5 섹션 표면을 포함하며;상기 제 1 섹션 표면 및 상기 제 5 섹션 표면은 제 1 방향에 수직인 제 1 평면에 위치되고, 상기 제 1 섹션 표면 및 상기 제 5 섹션 표면은 제 1 연결 부분에 체결하는데 사용되며;상기 제 2 섹션 표면 및 상기 제 4 섹션 표면은 제 1 방향에 수직인 제 2 평면에 위치되고, 상기 제 2 평면은 제 1 방향에서 제 1 평면보다 낮으며, 상기 제 2 섹션 표면과 상기 제 1 평면 사이의 거리, 및 상기 제 4 섹션 표면과 상기 제 1 평면 사이의 거리는 변형 부분에 대한 변형 공간을 제공하는데 사용되며;상기 제 3 섹션 표면은 상기 제 2 평면 중 제 1 평면에서 멀어지는 측면을 향해 오목하게 되어 지지 홈을 형성하는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 음성 코일 모터는 2개의 제 1 지지점 요소를 포함하며;상기 제 1 가동 부분은 제 3 방향으로 서로 반대쪽에 배치된 제 1 측벽 및 제 2 측벽을 포함하고, 상기 제 2 가동 부분은 제 3 방향으로 서로 반대쪽에 배치된 제 1 지지 부분 및 제 2 지지 부분을 포함하고, 상기 제 1 지지 부분은 상기 제 1 측벽 중 상기 제 2 측벽에서 멀어진 측면에 위치되고, 상기 제 2 지지 부분은 상기 제 2 측벽 중 상기 제 1 측벽에서 멀어진 측면에 위치되며;2개의 제 1 지지점 요소 중 하나는 상기 제 1 측벽 중 상기 제 1 지지 부분을 마주보는 측면에 배치되고, 상기 베어링 테이블은 상기 제 1 지지 부분 중 상기 제 1 측벽을 마주보는 측면에 배치되고, 상기 제 1 측벽의 제 1 지지점 요소는 상기 제 1 지지 부분 상의 베어링 테이블에 의해 지탱되며;2개의 제 1 지지점 요소 중 다른 하나는 상기 제 2 측벽 중 상기 제 2 지지 부분을 마주보는 측면에 배치되고, 상기 베어링 테이블은 상기 제 2 지지 부분 중 상기 제 2 측벽을 마주보는 측면에 배치되고, 상기 제 2 측벽의 제 1 지지점 요소는 상기 제 2 지지 부분 상의 베어링 테이블에 의해 지탱되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 지지점 요소는 D-형상 샤프트인음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 지지점 요소 및 상기 제 1 가동 부분은 일체로 형성되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 가동 부분 및 상기 체결 부분 중 하나는 제 1 구성요소이고, 상기 제 2 가동 부분 및 상기 체결 부분 중 다른 하나는 제 2 구성요소이며;제 1 방향으로 배열된 제 2 지지점 요소 및 제 3 지지점 요소는 상기 제 1 구성요소에 배치되고, 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소는 상기 제 2 구성요소에 체결되고, 상기 제 2 지지점 요소는 제 2 아크 표면을 포함하고, 상기 제 3 지지점 요소는 제 3 아크 표면을 포함하며;제 1 방향으로 배열된 제 2 홈 및 제 3 홈이 상기 제 2 구성요소에 제공되고, 상기 제 2 홈은 상기 제 2 지지점 요소의 적어도 일부를 수용하는데 사용되고, 상기 제 2 홈의 내부 벽은 상기 제 2 아크 표면과 접촉하고, 상기 제 3 홈은 상기 제 3 지지점 요소의 적어도 일부를 수용하는데 사용되고, 상기 제 3 홈의 내부 벽은 상기 제 3 아크 표면과 접촉하고;상기 제 2 작동 부분이 상기 제 2 가동 부분을 제 1 방향을 중심으로 회전하게끔 구동할 때, 상기 제 2 아크 표면은 상기 제 2 홈의 내부 벽에 의해 지탱되고, 상기 제 3 아크 표면은 상기 제 3 홈의 내부 벽에 의해 지탱되어, 상기 제 2 가동 부분이 제 2 방향을 중심으로 회전하는 것을 제한하는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 2 아크 표면의 회전 중심과 상기 제 3 아크 표면의 회전 중심 사이의 연결 라인은 제 1 방향과 평행한음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항 또는 제 11 항에 있어서,상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소는 볼이며; 또는 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소는 상기 제 1 구성요소 중 상기 제 2 구성요소를 향해 연장되는 돌출부인음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 홈은 테이퍼 홈 또는 V-형상 홈이며; 및/또는상기 제 3 홈은 테이퍼 홈 또는 V-형상 홈인음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 2 홈 및/또는 상기 제 3 홈이 V-형상 홈인 경우, 상기 V-형상 홈의 연장 방향은 제 1 방향과 평행한음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항 또는 제 14 항에 있어서,상기 제 2 홈 및/또는 상기 제 3 홈이 테이퍼 홈인 경우, 상기 테이퍼 홈은 제 1 방향으로 상기 제 2 가동 구성요소의 이동을 제한하는데 사용되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 음성 코일 모터는 제 2 탄성 부재를 더 포함하고, 상기 제 2 탄성 부재는 제 3 연결 부분, 제 4 연결 부분, 및 제 3 연결 부분과 제 4 연결 부분 사이에 위치한 캔틸레버를 포함하고, 상기 제 3 연결 부분은 상기 체결 부분에 체결되고, 상기 제 4 연결 부분은 상기 제 2 가동 부분에 체결되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 체결 부분 중 상기 제 3 연결 부분에 체결된 표면과, 상기 제 2 가동 부분 중 상기 제 4 연결 부분에 체결된 표면 사이에 제 2 방향으로 제 2 사전설정 거리가 존재하고, 상기 제 2 사전설정 거리는 상기 제 2 탄성 부재가 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소에 제 2 사전-압력을 가하는데 사용되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항 또는 제 17 항에 있어서,상기 음성 코일 모터는 2개의 제 2 탄성 요소를 포함하며;상기 제 2 가동 부분은 제 3 방향으로 서로 반대쪽에 배치된 제 1 지지 부분 및 제 2 지지 부분, 그리고 제 1 지지 부분과 제 2 지지 부분을 연결하도록 구성된 제 3 지지 부분을 포함하며, 상기 제 3 지지 부분은 제 2 방향에 수직이며;상기 체결 부분은 제 3 방향으로 서로 반대쪽에 배치된 제 4 측벽 및 제 5 측벽, 그리고 제 4 측벽 및 제 5 측벽을 연결하도록 구성된 제 3 측벽을 포함하며, 상기 제 3 측벽은 제 2 방향에 수직이고, 상기 제 4 측벽은 상기 제 2 지지 부분 중 상기 제 1 지지 부분에서 멀어진 측면에 위치되며, 상기 제 5 측벽은 상기 제 1 지지 부분 중 상기 제 2 지지 부분에서 멀어진 측면에 위치되며;상기 제 4 측벽 중 제 2 방향으로 상기 제 3 측벽에서 멀어진 단부 면은 상기 제 2 지지 부분 중 제 2 방향으로 상기 제 3 지지 부분에서 멀어진 단부 면에 2개의 제 2 탄성 요소 중 하나를 통해 연결되고, 상기 제 5 측벽 중 제 2 방향으로 상기 제 3 측벽에서 멀어진 단부 면은 상기 제 1 지지 부분 중 제 2 방향으로 상기 제 3 지지 부분에서 멀어진 단부 면에 2개의 제 2 탄성 요소 중 다른 하나를 통해 연결되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 홈과 상기 제 3 홈 사이에 위치된 제 1 홈은 상기 제 2 구성요소에 제공되며, 상기 제 1 홈은 자기 소자를 수용하는데 사용되며;상기 제 2 지지점 요소와 상기 제 3 지지점 요소 사이에 위치된 자기 전도 부재는 상기 제 1 구성요소에 배치되며, 상기 자기 전도 부재와 자기 요소 사이의 자기력을 사용하여 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소에 제 3 사전-압력을 가하는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 음성 코일 모터에 있어서,체결 부분;광학 소자에 체결되도록 구성된 가동 부분 — 상기 광학 소자는 제 1 방향으로 입사하는 빛을 제 2 방향으로 전송되게끔 조정하도록 구성되고, 상기 제 2 방향은 제 1 방향에 수직임 —; 및상기 체결 부분에 대해 제 1 방향을 중심으로 회전하게끔 상기 가동 부분을 구동하도록 구성된 작동 부분을 포함하며,상기 가동 부분과 상기 체결 부분 중 하나는 제 1 구성요소이고, 상기 가동 부분과 상기 체결 부분 중 다른 하나는 제 2 구성요소이며;제 1 방향으로 배열된 제 2 지지점 요소 및 제 3 지지점 요소는 상기 제 1 구성요소에 배치되고, 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소는 상기 제 2 구성요소에 체결되고, 상기 제 2 지지점 요소는 제 2 아크 표면을 포함하고, 상기 제 3 지지점 요소는 제 3 아크 표면을 포함하며;제 1 방향으로 배열된 제 2 홈 및 제 3 홈은 상기 제 2 구성요소에 배치되고, 상기 제 2 홈은 제 2 지지점 요소의 적어도 일부를 수용하는데 사용되고, 상기 제 2 홈의 내부 벽은 상기 제 2 아크 표면과 접촉하고, 상기 제 3 홈은 상기 제 3 지지점 요소의 적어도 일부를 수용하는데 사용되고, 상기 제 3 홈의 내부 벽은 상기 제 3 아크 표면과 접촉하고;상기 작동 부분이 제 1 방향을 중심으로 회전하게끔 상기 가동 부분을 구동할 때, 상기 제 2 아크 표면은 상기 제 2 홈의 내부 벽에 의해 지탱되고, 상기 제 3 아크 표면은 상기 제 3 홈의 내부 벽에 의해 지탱되어, 상기 가동 부분이 제 2 방향을 중심으로 회전하는 것을 제한하는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제 2 아크 표면의 회전 중심과 상기 제 3 아크 표면의 회전 중심 사이의 연결 라인은 제 1 방향과 평행한음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항 또는 제 21 항에 있어서,상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소는 볼이며; 또는 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소는 상기 제 1 구성요소 중 상기 제 2 구성요소를 향해 연장되는 돌출부인음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 홈은 테이퍼 홈 또는 V-형상 홈이며; 및/또는상기 제 3 홈은 테이퍼 홈 또는 V-형상 홈인음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 제 2 홈 및/또는 상기 제 3 홈이 V-형상 홈인 경우, 상기 V-형상 홈의 연장 방향은 제 1 방향과 평행한음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항 또는 제 24 항에 있어서,상기 제 2 홈 및/또는 상기 제 3 홈이 테이퍼 홈인 경우, 상기 테이퍼 홈은 제 1 방향으로 상기 가동 구성요소의 이동을 제한하는데 사용되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 음성 코일 모터는 탄성 부재를 더 포함하고, 상기 탄성 부재는 제 3 연결 부분, 제 4 연결 부분, 및 제 3 연결 부분과 제 4 연결 부분 사이에 위치한 캔틸레버를 포함하고, 상기 제 3 연결 부분은 상기 체결 부분에 체결되고, 상기 제 4 연결 부분은 상기 가동 부분에 체결되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 체결 부분 중 상기 제 3 연결 부분에 체결된 표면과, 상기 가동 부분 중 상기 제 4 연결 부분에 체결된 표면 사이에 제 2 방향으로 제 2 사전설정 거리가 존재하고, 상기 제 2 사전설정 거리는 상기 탄성 부재가 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소에 제 2 사전-압력을 가하는데 사용되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항 또는 제 27 항에 있어서,상기 음성 코일 모터는 2개의 탄성 요소를 포함하며;상기 가동 부분은 제 3 방향으로 서로 반대쪽에 배치된 제 1 지지 부분 및 제 2 지지 부분, 그리고 제 1 지지 부분과 제 2 지지 부분을 연결하도록 구성된 제 3 지지 부분을 포함하며, 상기 제 3 지지 부분은 제 2 방향에 수직이며, 제 3 방향은 제 1 방향에 수직이고, 제 2 방향에 수직이며;상기 체결 부분은 제 3 방향으로 서로 반대쪽에 배치된 제 4 측벽 및 제 5 측벽, 그리고 제 4 측벽 및 제 5 측벽을 연결하도록 구성된 제 3 측벽을 포함하며, 상기 제 3 측벽은 제 2 방향에 수직이고, 상기 제 4 측벽은 상기 제 2 지지 부분 중 상기 제 1 지지 부분에서 멀어진 측면에 위치되며, 상기 제 5 측벽은 상기 제 1 지지 부분 중 상기 제 2 지지 부분에서 멀어진 측면에 위치되며;상기 제 4 측벽 중 제 2 방향으로 상기 제 3 측벽에서 멀어진 단부 면은 상기 제 2 지지 부분 중 제 2 방향으로 상기 제 3 지지 부분에서 멀어진 단부 면에 2개의 탄성 요소 중 하나를 통해 연결되고, 상기 제 5 측벽 중 제 2 방향으로 상기 제 3 측벽에서 멀어진 단부 면은 상기 제 1 지지 부분 중 제 2 방향으로 상기 제 3 지지 부분에서 멀어진 단부 면에 2개의 탄성 요소 중 다른 하나를 통해 연결되는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 홈과 상기 제 3 홈 사이에 위치된 제 1 홈은 상기 제 2 구성요소에 제공되며, 상기 제 1 홈은 자기 소자를 수용하는데 사용되며;상기 제 2 지지점 요소와 상기 제 3 지지점 요소 사이에 위치된 자기 전도 부재는 상기 제 1 구성요소에 배치되며, 상기 자기 전도 부재와 자기 요소 사이의 자기력을 사용하여 상기 제 2 지지점 요소 및 상기 제 3 지지점 요소에 제 3 사전-압력을 가하는음성 코일 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 광학 소자와, 제 1 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 기재된 음성 코일 모터를 포함하는 광학 이미지 안정화 어셈블리로서, 상기 광학 소자는 상기 음성 코일 모터에 체결되고, 상기 광학 소자는 제 1 방향으로 입사하는 빛을 제 2 방향으로 전송되게끔 조정하도록 구성되고, 상기 음성 코일 모터는 상기 광학 소자를 회전하게끔 구동하도록 구성되는광학 이미지 안정화 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 렌즈 그룹, 이미지 센서, 및 제 30 항에 기재된 광학 이미지 안정화 어셈블리를 포함하는 컴팩트 카메라 모듈로서, 상기 렌즈 그룹은: 상기 광학 소자로부터 입사한 빛을 처리하고, 다음에 처리된 빛을 이미지 센서에 투사하도록 구성되는컴팩트 카메라 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 자이로스코프, 처리 유닛, 및 제 31 항에 기재된 컴팩트 카메라 모듈을 포함하는 전자 장치로서, 상기 자이로스코프는: 상기 전자 장치의 흔들림 정보를 수집하고, 흔들림 정보를 상기 처리 유닛으로 전송하도록 구성되고, 상기 처리 유닛은, 흔들림 정보에 기초하여, 음성 코일 모터를 제어하여 흔들림 보정을 수행하게끔 광학 소자를 구동하도록 구성되는전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LU, Lei</engName><name>루 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>대만</country><engName>KUO, Li-Te</engName><name>쿠오 리-터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FU, Qianyan</engName><name>푸 치앤이앤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>DING, Ruiming</engName><name>딩 루이밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Zhangcheng</engName><name>리 장청</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211541415.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0421987-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0422530-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0422531-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0065275-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012219.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce9754784d6c58958f9829e1021328f103618707f16b92f3cbc46ce2d80cd8b489d33bf1d3e56337787f0e1aa53d6e5579b36c69a498c459</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0601657871ddbb1a92f861592061b4b70f636804470be72177ca4250e7036a3ea747232c40a0fb1ae7b4ed8bf7c72649e0c947c12f16af0c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>