<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:53.553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0072478</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스마트 워치 및 이의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SMART WATCH AND METHOD FOR DRIVING THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.12.12</openDate><openNumber>10-2024-0173560</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G04G 17/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G04G 21/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G04G 17/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0362</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 스마트 워치 및 이의 구동 방법에 관한 것으로, 좀 더 상세하게는 휠 터치의 감도를 개선 또는 향상시킬 수 있는 스마트 워치 및 이의 구동 방법에 관한 것이다. 본 발명의 일 실시 형태에 따른 스마트 워치는, 터치 센서를 포함하는, 터치 스크린 패널; 상기 터치 스크린 패널을 둘러싸도록 배치된 제1 휠 센서, 및 상기 제1 휠 센서를 둘러싸도록 배치되고 제2 휠 센서를 포함하는, 휠 센서; 및 상기 휠 센서를 둘러싸도록 배치된 외부 케이스;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 터치 센서를 포함하는, 터치 스크린 패널;상기 터치 스크린 패널을 둘러싸도록 배치된 제1 휠 센서, 및 상기 제1 휠 센서를 둘러싸도록 배치되고 제2 휠 센서를 포함하는, 휠 센서; 및상기 휠 센서를 둘러싸도록 배치된 외부 케이스;를 포함하는, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 터치 스크린 패널과 상기 외부 케이스 사이에 배치되고, 상기 휠 센서를 덮도록 배치된 가이드를 포함하고,상기 가이드는 상기 터치 스크린 패널보다 더 두꺼운 두께를 갖고, 상기 상기 터치 스크린 패널로 향하는 방향으로 경사진 경사면을 포함하는, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 가이드는 비전도성 재질인, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 터치 센서와 상기 휠 센서와 전기적으로 연결된 컨트롤러;를 더 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 제1 휠 센서로 휠 센싱용 구동 신호를 인가하고, 상기 제2 휠 센서가 그라운드 전위 또는 고정된 전위를 갖도록 제어하고,상기 컨트롤러는, 상기 터치 센서의 복수의 전극패턴으로부터 출력되는 감지 신호를 수신하고, 상기 수신된 감지 신호에 기초하여 객체의 터치 여부 또는/및 터치 위치를 검출하는, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 터치 스크린 패널과 상기 휠 센서 아래에 배치된 베이스 부재;상기 베이스 부재 아래에 배치된 기판; 및상기 기판에 배치되고, 상기 터치 센서와 상기 휠 센서를 제어하기 위한 컨트롤러;를 더 포함하는, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 휠 센서는 상기 베이스 부재의 가장자리부 상에 배치된, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 외부 케이스는 전도성 재질인, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 터치 센서의 복수의 구동 전극패턴으로 터치 센싱용 구동 신호를 인가하고, 상기 터치 센서의 복수의 수신 전극패턴으로부터 감지 신호들을 수신하고,상기 감지 신호들을 기초로 상기 복수의 전극패턴 상의 위치별 터치 데이터들을 산출하고, 상기 산출된 위치별 터치 데이터들 중에서 미리 설정된 기준값 이상을 갖는 일부 터치 데이터들을 그룹핑하고,상기 그룹핑된 터치 데이터들이 일반 터치인지 여부를 판별하고,상기 그룹핑된 터치 데이터들이 일반 터치이면, 이전 터치가 휠 터치인지를 판별하되, 상기 이전 터치가 상기 휠 터치인 것으로 판별되면 상기 그룹핑된 터치 데이터들을 상기 휠 터치로 판별하고, 상기 이전 터치가 상기 휠 터치가 아니면 상기 그룹핑된 터치 데이터들을 상기 일반 터치로 판별하도록 구성된, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 이전 터치가 해제되기 전까지 상기 그룹핑된 터치 데이터들을 상기 이전 터치와 같은 터치 종류로 판별하도록 구성된, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 컨트롤러는, 상기 그룹핑된 터치 데이터들이 상기 일반 터치가 아니면, 상기 휠 센서로 휠 센싱용 구동 신호를 인가하고, 상기 터치 센서의 복수의 전극패턴으로부터 휠 센싱용 감지 신호를 수신하고,상기 휠 센신용 감지 신호에 기초하여, 휠 센싱에 의한 터치 데이터들을 산출하고,산출된 상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들의 강도 합이 미리 설정된 기준값 이상인지 여부를 판별하되, 상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들의 강도 합이 미리 설정된 기준값 이상이면, 상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들을 상기 휠 터치로 판별하고,상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들의 강도 합이 미리 설정된 기준값 미만이면, 상기 그룹핑을 다시 수행하도록 구성된, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 컨트롤러는 호버 터치를 인식하기 위해 상기 휠 센싱용 구동 신호의 샘플링 수를 증가시키도록 구성된, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들이 상기 휠 터치인 것으로 판별되면, 상기 컨트롤러는, 상기 제1 휠 센서를 준비 상태로 변경하고,상기 준비 상태에서, 객체의 이동 각도가 미리 설정된 최소 각도보다 커지면 상기 제1 휠 센서를 활성화 상태로 변경하고,상기 제1 휠 센서의 활성화가 지속중인 진행중 상태에서, 상기 이동 각도가 상기 최소 각도보다 작아지면, 상기 제1 휠 센서를 대기 상태로 변경하고,상기 대기 상태에서, 상기 이동 각도가 상기 최소 각도보다 더 커지면, 상기 제1 휠 센서를 상기 진행중 상태로 변경하고, 상기 대기 상태에서, 상기 객체의 터치가 해제되면, 상기 제1 휠 센서를 무동작 상태로 변경하도록 구성된, 스마트 워치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 터치 센서를 포함하는 터치 스크린 패널, 상기 터치 스크린 패널을 둘러싸도록 배치된 휠 센서, 및 상기 터치 센서와 상기 휠 센서를 제어하는 컨트롤러를 포함하는 스마트 워치의 구동 방법에 있어서,상기 컨트롤러가 상기 터치 센서의 복수의 구동 전극패턴으로 터치 센싱용 구동 신호를 인가하고, 상기 터치 센서의 복수의 전극패턴으로부터 감지 신호들을 수신하는, 터치 센싱 단계;상기 컨트롤러가 상기 감지 신호들을 기초로 상기 복수의 전극패턴 상의 위치별 터치 데이터들을 산출하고, 상기 산출된 위치별 터치 데이터들 중에서 미리 설정된 기준값 이상을 갖는 일부 터치 데이터들을 그룹핑하는, 그룹핑 단계;상기 컨트롤러가 상기 그룹핑된 터치 데이터들이 일반 터치인지 여부를 판별하는, 일반 터치 판별 단계; 및상기 그룹핑된 터치 데이터들이 일반 터치이면, 상기 컨트롤러가 이전 터치가 휠 터치인지를 판별하는, 휠 활성화 여부 판별 단계;를 포함하고,상기 휠 활성화 여부 판별 단계에서 상기 이전 터치가 상기 휠 터치인 것으로 판별되면 상기 그룹핑된 터치 데이터들을 상기 휠 터치로 판별하고, 상기 이전 터치가 상기 휠 터치가 아니면 상기 그룹핑된 터치 데이터들을 상기 일반 터치로 판별하는, 스마트 워치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 휠 활성화 여부 판별 단계에서, 상기 컨트롤러는 상기 이전 터치가 해제되기 전까지 상기 그룹핑된 터치 데이터들을 상기 이전 터치와 같은 터치 종류로 판별하는, 스마트 워치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 일반 터치 판별 단계에서, 상기 그룹핑된 터치 데이터들이 상기 일반 터치가 아니면, 상기 휠 센서로 휠 센싱용 구동 신호를 인가하고, 상기 터치 센서의 복수의 전극패턴으로부터 휠 센싱용 감지 신호를 수신하는, 휠 센싱 단계;상기 휠 센싱용 감지 신호에 기초하여, 휠 센싱에 의한 터치 데이터들을 산출하는, 산출 단계; 및산출된 상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들의 강도 합이 미리 설정된 기준값 이상인지 여부를 판별하는, 비교 단계;를 더 포함하고,상기 비교 단계에서, 상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들의 강도 합이 미리 설정된 기준값 이상이면, 상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들을 상기 휠 터치로 판별하고,상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들의 강도 합이 미리 설정된 기준값 미만이면, 상기 그룹핑 단계를 다시 수행하는, 스마트 워치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 휠 센싱 단계에서, 상기 컨트롤러는 호버 터치를 인식하기 위해 상기 휠 센싱용 구동 신호의 샘플링 수를 증가시키는, 스마트 워치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 휠 센싱에 의한 터치 데이터들이 상기 휠 터치인 것으로 판별되면, 상기 휠 센서를 준비 상태로 변경하는 단계;상기 준비 상태에서, 객체의 이동 각도가 미리 설정된 최소 각도보다 커지면 상기 휠 센서를 활성화 상태로 변경하는 단계;상기 휠 센서의 활성화가 지속중인 진행중 상태에서, 상기 이동 각도가 상기 최소 각도보다 작아지면, 상기 휠 센서를 대기 상태로 변경하는 단계; 및상기 대기 상태에서, 상기 이동 각도가 상기 최소 각도보다 더 커지면 상기 휠 센서를 상기 진행중 상태로 변경하고, 상기 객체의 터치가 해제되면 상기 휠 센서를 무동작 상태로 변경하는 단계;를 포함하는, 스마트 워치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>120220348792</code><country>대한민국</country><engName>HiDeep, Inc.</engName><name>주식회사 하이딥</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Lee, Chi Woong</engName><name>이치웅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KU, JAEWOO</engName><name>구재우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Byun, Mun Sub</engName><name>변문섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, JOUNG MIN</engName><name>박정민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로 *** (역삼동) (역삼동, 미진빌딩*층)(케이엔피특허법률사무소)</address><code>919980006334</code><country>대한민국</country><engName>kim sung ho</engName><name>김성호</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0620882-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230072478.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fa7bce6ef83f66fce942f3f64000b12e63465cf4fb310bf4969fe82d6b65108ab73ee1657cf4bcf568ef03997ab08fdab388b1eeef6c6bf4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb9a057f501142a1b589b07da95f2cc5f0470c1e60cd035ab3fdbea2885a7b234b938cbafb21280739f66378338c8081cd10d5fe42160dc94</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>