<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:31.2531</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0060181</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티 디스플레이 장치, 멀티 디스플레이 장치를 구성하는 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-DISPLAY SYSYEM AND DISPLAY APPARATUS CONSTITUTING  MULTI-DISPLAY SYSYEM</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160775</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 소스 장치, 복수의 디스플레이 장치 중 상기 소스 장치와 직접 연결된 메인 디스플레이 장치 및 상기 복수의 디스플레이 장치 중 상기 소스 장치와 직접 연결 되지 않은 서브 디스플레이 장치를 포함하는 멀티 디스플레이 장치에 있어서, 상기 복수의 디스플레이 장치는, 서로 데이터 채널을 형성하면서 연결되고, 상기 메인 디스플레이 장치는, 상기 데이터 채널을 통해 상기 복수의 디스플레이 장치간의 연결 데이터를 획득하고, 상기 연결 데이터에 기초하여 횡방향 및 종방향 연결구조를 판단하고, 상기 복수의 디스플레이 장치의 미리 설정된 EDID((Extended Display Identification Data)를 상기 횡방향 및 종방향 연결구조에 기초하여 멀티 EDID로 변환하고, 상기 멀티 EDID를 상기 소스 장치에 송신하고, 상기 복수의 디스플레이 장치는, 상기 소스 장치로부터 상기 멀티 EDID에 대응되도록 영상 신호를 처리하여 생성된 처리 영상 신호를 수신하고, 상기 처리 영상 신호에 기초하여 영상을 표시할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 소스 장치, 복수의 디스플레이 장치 중 상기 소스 장치와 직접 연결된 메인 디스플레이 장치 및 상기 복수의 디스플레이 장치 중 상기 소스 장치와 직접 연결 되지 않은 서브 디스플레이 장치를 포함하는 멀티 디스플레이 장치에 있어서,상기 복수의 디스플레이 장치는, 서로 데이터 채널을 형성하면서 연결되고, 상기 메인 디스플레이 장치는, 상기 데이터 채널을 통해 상기 복수의 디스플레이 장치간의 연결 데이터를 획득하고, 상기 연결 데이터에 기초하여 횡방향 및 종방향 연결구조를 판단하고, 상기 복수의 디스플레이 장치의 미리 설정된 EDID((Extended Display Identification Data)를 상기 횡방향 및 종방향 연결구조에 기초하여 멀티 EDID로 변환하고, 상기 멀티 EDID를 상기 소스 장치에 송신하고, 상기 복수의 디스플레이 장치는, 상기 소스 장치로부터 상기 멀티 EDID에 대응되도록 영상 신호를 처리하여 생성된 처리 영상 신호를 수신하고, 상기 처리 영상 신호에 기초하여 영상을 표시하는 멀티 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 디스플레이 장치는,상기 복수의 디스플레이 장치의 적어도 하나의 측면에 위치하는 적어도 하나의 연결부를 포함하고,상기 연결부는, 상기 복수의 디스플레이 장치를 연결하여 데이터 채널을 형성하기 위한 체결부, 상기 데이터 채널을 통해 상기 복수의 디스플레이 장치 간의 연결에 따라 영상 데이터 라인을 형성하기 위한 영상 데이터 포트 및 상기 연결부에 의해 데이터 채널이 형성되었는지 여부를 감지하는 센서를 포함하는 멀티 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 체결부는,자력에 의해 데이터 채널을 형성하기 위한 자석을 포함하는 멀티 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 있어서, 상기 센서는, 상기 자석의 자기장의 변화를 감지하여 상기 연결 데이터를 획득하는 자기 센서(Magnetic Sensor)를 포함하는 멀티 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 연결 데이터는,상기 복수의 디스플레이 장치가 연결되었는지에 관한 정보 및 상기 복수의 디스플레이 장치 사이에 데이터 교환이 가능한 상태인지에 관한 정보를 포함하는 멀티 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5항에 있어서,상기 메인 디스플레이 장치는, 상기 소스 장치로부터 획득한 상기 처리 영상 신호를 상기 횡방향 및 종방향 연결구조에 따라 상기 복수의 디스플레이 장치에 각각에 대응되도록 분할하여 복수의 서브 처리 영상 신호를 생성하고, 상기 메인 디스플레이 장치는, 상기 복수의 서브 처리 영상 신호 중 상기 서브 디스플레이 장치에 대응되는 서브 처리 영상 신호를 상기 데이터 채널을 통해 상기 서브 디스플레이 장치로 전송하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6항에 있어서,상기 복수의 디스플레이 장치는,상기 서브 영상 신호에 기초하여 상기 소스 장치로부터 획득한 상기 처리된 영상 신호의 적어도 일부를 표시하는 멀티 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서,상기 연결부;는,상기 복수의 디스플레이 장치 간의 상기 종방향 및 횡방향 연결 구조에 따라 설정값 데이터 라인을 형성하기 위한 설정값 데이터 포트를 더 포함하는 멀티 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8항에 있어서,상기 복수의 디스플레이 장치는,디스플레이 설정값에 관한 사용자 입력을 수신하는 사용자 인터페이스를 더 포함하고,상기 메인 디스플레이 장치는, 상기 데이터 채널을 통해 상기 복수의 디스플레이 장치간의 연결 데이터를 획득한 것에 기초하여 상기 사용자 인터페이스를 통해 수신한 상기 디스플레이 설정값에 관한 입력 신호를 상기 데이터 채널을 통해 상기 서브 디스플레이로 송신하고,상기 메인 디스플레이 장치 및 상기 서브 디스플레이 장치는, 상기 디스플레이 설정값에 관한 입력 신호에 기초하여 상기 디스플레이 설정값에 따라 화면을 표시하는 멀티 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9항에 있어서, 상기 디스플레이 설정값에 관한 입력 신호는, 명암, 색상 또는 화질 중 적어도 하나에 관한 사용자 입력을 포함하는 멀티 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 멀티 디스플레이 장치를 구성하는 복수의 디스플레이 장치 중 소스 장치와 직접 연결된 디스플레이 장치에 있어서,디스플레이 패널;상기 디스플레이 장치와 상기 소스 장치 사이에 통신을 수행하는 통신부;상기 복수의 디스플레이 장치 중 상기 디스플레이 장치를 제외한 다른 디스플레이 장치와 연결되는 연결부; 및상기 연결부를 통해 상기 다른 디스플레이 장치와의 연결 데이터를 획득하고, 상기 연결 데이터에 기초하여 횡방향 및 종방향 연결구조를 판단하고, 상기 디스플레이 장치의 미리 설정된 EDID((Extended Display Identification Data)를 상기 횡방향 및 종방향 연결구조에 기초하여 멀티 EDID로 변환하고, 상기 멀티 EDID를 상기 소스 장치에 송신하고, 상기 소스 장치로부터 상기 멀티 EDID에 대응되도록 영상 신호를 처리하여 생성된 처리 영상 신호를 수신하고, 상기 처리 영상 신호에 기초하여 영상을 표시하는 적어도 하나의 프로세서;를 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 연결부;는상기 디스플레이 장치와, 상기 다른 디스플레이 장치를 연결하여 데이터 채널을 형성하기 위한 체결부,상기 데이터 채널을 통한 상기 복수의 디스플레이 장치 간의 연결에 따라 영상 데이터 라인을 형성하기 위한 영상 데이터 포트 및상기 연결부에 의해 상기 데이터 채널이 형성되었는지 여부를 감지하는 센서를 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.       제 12항에 있어서, 상기 체결부는,자력에 의해 상기 데이터 채널을 형성하기 위한 자석을 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13항에 있어서, 상기 센서는, 상기 자석의 자기장의 변화를 감지하여 상기 연결 데이터를 획득하는 자기 센서(magnetic sensor)를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14항에 있어서, 상기 연결 데이터는,상기 다른 디스플레이 장치의 EDID, 상기 복수의 디스플레이 장치가 연결되었는지에 관한 정보 및 상기 복수의 디스플레이 사이에 데이터 교환이 가능한 상태인지에 관한 정보를 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서;는,획득한 상기 처리 영상 신호를 상기 상기 횡방향 및 종방향 연결구조에 따라 상기 복수의 디스플레이 장치에 각각에 대응되도록 분할하여 복수의 서브 처리 영상 신호를 생성하고, 상기 연결부를 통해 상기 복수의 서브 처리 영상 신호 중 상기 다른 디스플레이 장치에 대응되는 서브 처리 영상 신호를 상기 다른 디스플레이 장치에 전송하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서;는,상기 서브 처리 영상 신호에 기초하여 상기 소스 장치로부터 획득한 처리 영상 신호의 적어도 일부를 표시하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서,상기 연결부;는상기 복수의 디스플레이 장치 간의 상기 종방향 및 횡방향 연결 구조에 따라 설정값 데이터 라인을 형성하기 위한 설정값 데이터 포트를 더 포함하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18항에 있어서,메인 디스플레이 장치는,디스플레이 설정값에 관한 사용자 입력을 수신하는 사용자 인터페이스;를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서;는상기 연결부를 통해 상기 복수의 디스플레이 장치간의 연결 데이터를 획득한 것에 기초하여 상기 사용자 인터페이스를 통해 수신한 상기 디스플레이 설정값에 관한 입력 신호를 상기 연결부를 통해 상기 적어도 하나의 다른 디스플레이장치로 송신하는 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19항에 있어서, 상기 디스플레이 설정값에 관한 입력 신호는, 명암, 색상 또는 화질 중 적어도 하나에 관한 사용자 입력을 포함하는 메인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>EUI-HYUNG YOO</engName><name>유의형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONGKEE PARK</engName><name>박정기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0496084-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240060181.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ad2b2733d097bea28706e22d4972732d75fb9f44d04ac268be8073cc214cc2956add517b37119eb2cea5781bf259740950</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e154dcc5e8802e83e7ed990c0111522df825d24ce24c1157dc7be679cd8505bbb4144e4701a6871b78e29827cbc032d0e36</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>