<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:06.36</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013239</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>곱셈 및 누산 유닛의 모듈로 공간 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>MODULO-SPACE PROCESSING IN MULTIPLY-AND-ACCUMULATE UNITS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.05</openDate><openNumber>10-2024-0105373</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/544</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태는 모듈로 공간의 데이터에 기초하여 프로세싱 유닛에서 수학적 동작을 수행하기 위한 기술 및 장치를 제공한다. 예시적인 방법은 프로세싱할 이진 공간 입력을 수신하는 단계(예를 들어, 신경망 또는 기타 프로세싱 시스템을 사용하여)를 포함한다. 이진 공간 입력은 모듈로 공간에서 동작을 실행하기 위해 정의된 코프라임의 세트를 기초로 모듈로 공간 입력으로 변환된다. 모듈로 공간 결과는 모듈로 공간 입력에 기초하여 하나 이상의 모듈로 공간 곱셈 및 누산(MAC) 유닛을 통해 생성된다. 모듈로 공간 결과는 이진 공간 결과로 변환되고 이진 공간 결과가 출력된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081862</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079353</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법(computer-implemented method)에 있어서,프로세싱(processing)을 위해 이진 공간 입력을 수신하는 단계;모듈로 공간(modulo space)에서 동작을 실행하기 위해 정의된 코프라임(coprime)의 세트에 기초하여 상기 이진 공간 입력을 모듈로 공간 입력으로 변환하는 단계;상기 모듈로 공간 입력에 기초하여 하나 이상의 모듈로 공간 곱셈 및 누산(MAC) 유닛을 통해 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계;상기 모듈로 공간 결과를 이진 공간 결과로 변환하는 단계; 및상기 이진 공간 결과를 출력하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 신경망 내의 하나 이상의 가중치 파라미터 또는 활성화를 모듈로 공간 가중치 파라미터 또는 모듈로 공간 활성화로 변환하는 단계를 더 포함하고, 상기 모듈로 공간 결과는 상기 모듈로 공간 가중치 파라미터 또는 상기 모듈로 공간 활성화를 기초로 더 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 이진 공간 입력을 상기 모듈로 공간 입력으로 변환하는 단계는 상기 이진 공간 입력을 상기 코프라임의 세트에 대해 정의된 분기(branch)의 수에 기초하여 모듈러스 값의 세트로 변환하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 신경망의 각각의 개별의 계층에 대해:상기 신경망의 상기 개별의 계층의 출력에 대한 개별의 동적 범위를 식별하는 단계; 및상기 개별의 계층의 상기 출력에 대한 상기 개별의 동적 범위에 기초하여 상기 개별의 계층에 대한 상기 코프라임의 세트의 하나 이상의 분기를 감소시키는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 개별의 계층에 대한 상기 코프라임의 세트의 상기 하나 이상의 가지를 감소시키는 단계는 상기 코프라임의 세트의 임계값보다 큰 코프라임의 수와 연관된 분기를 비활성화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 개별의 계층에 대한 상기 코프라임의 세트의 상기 하나 이상의 분기를 감소시키는 단계는 상기 코프라임의 세트의 임계값보다 작은 코프라임의 수와 연관된 분기를 비활성화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 개별의 계층에 대한 상기 코프라임의 세트의 상기 하나 이상의 분기를 감소시키는 단계는 상기 하나 이상의 분기를 비활성화하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 분기를 비활성화하는 단계는 상기 하나 이상의 분기와 연관된 모듈로 공간 MAC 유닛에서 널 동작(null operation)을 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 신경망의 제1 계층은 제1 동적 범위와 연관된 상기 코프라임의 세트의 다수의 분기를 사용하고, 상기 신경망의 제2 계층은 제2 동적 범위와 연관된 상기 코프라임의 세트의 다수의 분기를 사용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 모듈로 공간 결과를 상기 이진 공간 결과로 변환하는 단계는 상기 이진 공간 결과를 신경망의 활성화 계층에 대한 입력으로 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모듈로 공간 결과를 상기 이진 공간 결과로 변환하는 단계는 상기 이진 공간 결과를 신경망의 최대 풀링 계층(pooling layer)에 대한 입력으로 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계는 상기 코프라임의 세트의 복수의 코프라임의 각각에 대한 결과를 병렬로 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계는 코프라임과 연관된 룩업 테이블(lookup table)의 항목 및 복수의 입력 값에 기초하여 결과를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 룩업 테이블은 상기 룩업 테이블이 결과를 생성하는 데 사용되는 함수의 유형과 더 연관되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계는:상기 코프라임의 세트의 코프라임을 표현하는 데 사용된 비트의 수를 초과하는 상기 이진 공간 입력의 비트에 대한 나머지 값을 생성하는 단계; 및상기 생성된 나머지 값을 기초로 상기 모듈로 공간 결과를 계산하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계는:상기 모듈로 공간 입력을 상기 코프라임의 세트의 코프라임을 표현하는데 사용되는 비트의 수에 기초하여 제1 세그먼트와 제2 세그먼트로 분할하는 단계;상기 제1 세그먼트에 대한 제1 모듈로 값 및 상기 제2 세그먼트에 대한 제2 모듈로 값을 계산하는 단계; 및상기 제1 모듈로 값과 상기 제2 모듈로 값에 기초하여 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 모듈로 값은 상기 이진 공간 입력의 최상위(most significant) 비트를 기초로 하고; 그리고상기 제1 모듈로 값과 상기 제2 모듈로 값에 기초하여 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계는 상기 제1 모듈로 값과 상기 제2 세그먼트의 비트의 수의 2의 거듭제곱의 곱에 기초하여 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 제1 모듈로 값 및 상기 제2 모듈로 값을 계산하는 단계는 주어진 코프라임에 대한 룩업 테이블로부터 하나 이상의 모듈로 값 및 상기 코프라임의 세트의 상기 코프라임을 표현하는 데 사용된 비트의 수를 검색하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계는 상기 룩업 테이블로부터 검색된 신경망에 대한 가중치 파라미터의 모듈로 표현과 상기 모듈로 공간 입력에 기초하여 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 오차 함수의 구배(gradient)의 하나 이상의 모듈로 공간 표현의 역전파에 기초하여 신경망의 적어도 일부를 훈련시키는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 오차 함수의 상기 기울기의 상기 하나 이상의 모듈로 공간 표현의 상기 역전파는 상기 모듈로 공간 결과를 생성하는 데 사용되는 코프라임의 수보다 더 많은 수의 코프라임을 사용하여 수행되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 코프라임의 세트의 선택된 코프라임의 값에 기초하여 상기 코프라임의 세트의 상기 코프라임을 스케일링(scaling)하는 단계를 더 포함하고, 상기 이진 공간 입력을 상기 모듈로 공간 입력으로 변환하는 단계는 상기 스케일링된 코프라임을 기초로 하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 선택된 코프라임의 상기 값이 2의 거듭제곱인 코프라임을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 코프라임의 세트의 상기 코프라임을 스케일링하는 단계는, 상기 코프라임의 세트의 제1 코프라임에 대해:상기 선택된 코프라임에 의해 나누어질 수 있는 상기 모듈로 공간 입력에 대한 나머지를 생성하는 단계; 및상기 제1 코프라임과 연관된 상기 모듈로 공간 입력에 대해 상기 생성된 나머지를 상기 선택된 코프라임과 연관된 비트의 수만큼 시프팅하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 코프라임의 세트의 상기 코프라임을 스케일링하는 단계는, 상기 제1 코프라임 이외의 상기 코프라임의 세트의 코프라임에 대해, 상기 모듈로 공간 입력을 상기 선택된 코프라임의 역수와 곱하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세싱 시스템에 있어서,컴퓨터 실행가능 명령어(computer-executable instruction)를 포함하는 메모리; 및상기 컴퓨터 실행가능 명령어를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금: 프로세싱을 위해 이진 공간 입력을 수신하게 하고; 모듈로 공간에서 동작을 실행하기 위해 정의된 코프라임의 세트에 기초하여 상기 이진 공간 입력을 모듈로 공간 입력으로 변환하게 하고; 상기 모듈로 공간 입력에 기초하여 하나 이상의 모듈로 공간 곱셈 및 누산(MAC) 유닛을 통해 모듈로 공간 결과를 생성하게 하고; 상기 모듈로 공간 결과를 이진 공간 결과로 변환하게 하고; 그리고 상기 이진 공간 결과를 출력하게 하기 위한, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 이진 공간 입력을 상기 모듈로 공간 입력으로 변환하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 코프라임의 세트에 대해 정의된 분기의 수에 기초하여 상기 이진 공간 입력을 모듈러스 값의 세트로 변환하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 신경망의 각각의 개별의 계층에 대해:상기 신경망의 상기 개별의 계층의 출력에 대한 개별의 동적 범위를 식별하게 하고; 그리고상기 개별의 계층의 상기 출력에 대한 상기 개별의 동적 범위를 기초로 상기 개별의 계층에 대한 상기 코프라임의 세트의 하나 이상의 분기를 감소시키게 하도록 더 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 코프라임의 세트의 선택된 코프라임의 값에 기초하여 상기 코프라임의 세트의 코프라임을 스케일링하게 하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 스케일링된 코프라임에 기초하여 상기 이진 공간 입력을 상기 모듈로 공간 입력으로 변환하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 프로세싱 시스템에 있어서,프로세싱을 위해 이진 공간 입력을 수신하기 위한 수단;모듈로 공간에서 동작을 실행하기 위해 정의된 코프라임의 세트에 기초하여 상기 이진 공간 입력을 모듈로 공간 입력으로 변환하기 위한 수단;상기 모듈로 공간 입력에 기초하여 모듈로 공간 결과를 생성하기 위한 수단;상기 모듈로 공간 결과를 이진 공간 결과로 변환하기 위한 수단; 및상기 이진 공간 결과를 출력하기 위한 수단을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 컴퓨터 실행가능 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어는, 프로세싱 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금:프로세싱할 이진 공간 입력을 수신하는 단계;모듈로 공간에서 동작을 실행하기 위해 정의된 코프라임의 세트에 기초하여 상기 이진 공간 입력을 모듈로 공간 입력으로 변환하는 단계;상기 모듈로 공간 입력에 기초하여 하나 이상의 모듈로 공간 곱셈 및 누산(MAC) 유닛을 통해 모듈로 공간 결과를 생성하는 단계;상기 모듈로 공간 결과를 이진 공간 결과로 변환하는 단계; 및상기 이진 공간 결과를 출력하는 단계를 포함하는 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Edwin Chongwoo</engName><name>박, 에드윈 종우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SIVALINGAM, Ravishankar</engName><name>시발링감, 라비샨카르 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/276,518</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/052,774</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0436706-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0614118-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0093365-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>