<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:09.409</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011987</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>최적화된 지오메트리 캘리브레이션 및 이미지 기반 시각적 피처들에 의해 다중 카메라 시스템에서의 스무스 연속 주밍</inventionTitle><inventionTitleEng>SMOOTH CONTINUOUS ZOOMING IN A MULTI-CAMERA SYSTEM BY IMAGE-BASED VISUAL FEATURES AND OPTIMIZED GEOMETRIC CALIBRATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.16</openDate><openNumber>10-2025-0068712</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/667</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/262</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 방법은 제1 포커스 길이 범위 내에서 동작하는 제1 카메라에 의해 캡처되고 있는 장면의 초기 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함한다. 본 방법은 제1 카메라가 제1 범위의 한계에 도달하게 하는 것으로 예측되는 줌 동작을 검출하는 단계를 포함한다. 본 방법은 장면의 주밍된 프리뷰를 캡처하기 위해, 제2 포커스 길이 범위 내에서 동작하는 제2 카메라를 활성화하는 단계를 포함한다. 본 방법은 초기 프리뷰 및 주밍된 프리뷰로부터의 개별 이미지 피처들의 비교에 기초하여 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 단계를 포함한다. 본 방법은 업데이트된 워핑 변환을 적용함으로써 주밍된 프리뷰를 초기 프리뷰와 정렬하는 단계를 포함한다. 본 방법은 제2 범위 내에서 동작하는 동안 제2 카메라에 의해 캡처된 이미지의 정렬된 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024072722</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033577</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 스크린에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스의 제1 이미지 캡처링 디바이스(image capturing device)에 의해 캡처되고 있는 장면의 초기 프리뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스는 제1 포커스 길이 범위 내에서 동작하고 있음 -;상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스로 하여금 상기 제1 포커스 길이 범위의 한계에 도달하게 하는 것으로 예측되는 줌 동작을 검출하는 단계; 상기 검출하는 단계에 응답하여, 상기 장면의 주밍된 프리뷰를 캡처하기 위해 상기 컴퓨팅 디바이스의 제2 이미지 캡처링 디바이스를 활성화시키는 단계 - 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스는 제2 포커스 길이 범위 내에서 동작하도록 구성됨 -; 상기 초기 프리뷰 및 상기 주밍된 프리뷰로부터의 개별 이미지 피처들의 비교에 기초하여 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 단계; 상기 업데이트된 워핑 변환을 적용함으로써 상기 주밍된 프리뷰를 상기 초기 프리뷰와 정렬하는 단계 - 상기 업데이트된 워핑 변환은 상기 초기 프리뷰로부터 상기 주밍된 프리뷰로 전환할 때 시야의 변화에 의해 야기되는 하나 이상의 뷰잉 아티팩트를 감소시킴 -; 및상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 스크린에 의해, 상기 제2 포커스 길이 범위 내에서 동작하는 동안 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스에 의해 캡처된 이미지의 정렬된 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 개별 이미지 피처들의 비교는, 상기 초기 프리뷰 및 상기 주밍된 프리뷰에서 하나 이상의 시각적 피처들을 검출하는 것; 및 상기 하나 이상의 시각적 피처들에 기초하여, 상기 초기 프리뷰와 상기 주밍된 프리뷰 사이의 시각적 대응(visual correspondence)을 생성하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,입력들로서 상기 하나 이상의 이미지들 및 연관된 메타데이터를 수신하는 것, 및 출력들로서 시각적 피처 매칭들 및 연관된 메타데이터를 발송하는 것을 포함하는 비동기식 멀티 스레드 프로세싱을 수행함으로써 하나 이상의 시각적 피처들의 검출 및 시각적 대응의 생성을 최적화하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 단계는,상기 시각적 대응에 기초하여 프레임 기반 지오메트리 메타데이터를 교정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 단계는 상기 교정된 지오메트리 메타데이터로부터 호모그래피를 추정하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 호모그래피는 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 제1 좌표계의 평면 내의 픽셀을 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 제2 좌표계의 동일한 평면에서의 대응하는 픽셀에 매핑하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 단계는 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스 및 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스와 각각 연관된 이미지, 상기 이미지의 프리-크롭, 장면 깊이, 또는 캘리브레이션 파라미터 중 하나 이상을 포함하는 프레임 기반 데이터를 활용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 캘리브레이션 파라미터는 자동 포커스 거리를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 워핑 변환을 적용하는 단계는 상기 초기 프리뷰의 각 프레임 및 상기 주밍된 프리뷰의 대응하는 프레임에 대해 나란히 비교하여 수행되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 주밍된 프리뷰를 상기 초기 프리뷰와 정렬하는 단계는,상기 초기 프리뷰의 각 프레임 및 상기 주밍된 프리뷰의 대응하는 프레임 상에서, 이미지 공간 내의 포인트의 깊이 값을 상기 포인트의 지오메트리 포커스 거리와 정렬하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 초기 프리뷰의 각 프레임 및 상기 주밍된 프리뷰의 대응하는 프레임에 대해, 하나 이상의 카메라 캘리브레이션에 적용될 번들 조정, 및 하나 이상의 포커스 거리를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,연속적인 프레임들의 컬렉션에 대해, 상기 연속적인 프레임들의 개별 번들 조정들에 기초하여 수정된 번들 조정을 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 상기 업데이트된 워핑 변환에 기초하여, 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스로부터 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스로 전환되는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 단계는,시간적 피처 매칭 및 추적을 적용하여 지터(jitter)를 감소시키는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨팅 디바이스로서,디스플레이 스크린;제1 포커스 길이 범위 내에서 동작하도록 구성된 제1 이미지 캡처링 디바이스;제2 포커스 길이 범위 내에서 동작하도록 구성된 제2 이미지 캡처링 디바이스;하나 이상의 프로세서; 및데이터 저장소를 포함하며, 상기 데이터 저장소는 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 모바일 디바이스로 하여금 기능들을 수행하게 하는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장하고 있으며, 상기 기능들은, 상기 디스플레이 스크린에 의해, 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스에 의해 캡처되고 있는 장면의 초기 프리뷰를 디스플레이하는 것;상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스로 하여금 상기 제1 포커스 길이 범위의 한계에 도달하게 할 가능성이 있는 줌 동작을 검출하는 것; 상기 검출에 응답하여, 상기 장면의 주밍된 프리뷰를 캡처하기 위해 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스를 활성화하는 것; 상기 초기 프리뷰 및 상기 주밍된 프리뷰로부터의 개별 이미지 피처들의 비교에 기초하여 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 것; 상기 업데이트된 워핑 변환을 적용함으로써 상기 주밍된 프리뷰를 상기 초기 프리뷰와 정렬하는 것 - 상기 업데이트된 워핑 변환은 상기 초기 프리뷰로부터 상기 주밍된 프리뷰로 전환할 때 시야의 변화에 의해 야기되는 하나 이상의 뷰잉 아티팩트를 감소시킴 -; 및상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 스크린에 의해, 상기 제2 포커스 길이 범위 내에서 동작하는 동안 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스에 의해 캡처된 이미지의 정렬된 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 개별 이미지 피처들의 비교를 위한 기능들은,상기 초기 프리뷰 및 상기 주밍된 프리뷰에서 하나 이상의 시각적 피처들을 검출하는 것; 및상기 하나 이상의 시각적 피처에 기초하여, 상기 초기 프리뷰와 상기 주밍된 프리뷰 사이의 시각적 대응을 생성하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환의 업데이트를 위한 기능들은,상기 시각적 대응에 기초하여 프레임 기반 지오메트리 메타데이터를 교정하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환의 업데이트를 위한 기능들은 상기 교정된 지오메트리 메타데이터로부터 호모그래피를 추정하는 것을 포함하고, 그리고 상기 호모그래피는 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 제1 좌표계의 평면 내의 픽셀을 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스와 연관된 제2 좌표계의 동일한 평면에서의 대응하는 픽셀에 매핑하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 것은 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스 및 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스와 각각 연관된 이미지, 상기 이미지의 프리-크롭, 장면 깊이, 또는 캘리브레이션 파라미터 중 하나 이상을 포함하는 프레임 기반 데이터를 활용하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 업데이트된 워핑 변환을 적용하기 위한 기능들은 상기 초기 프리뷰의 각 프레임 및 상기 주밍된 프리뷰의 대응하는 프레임에 대해 나란히 비교하여 수행되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 주밍된 프리뷰를 상기 초기 프리뷰와 정렬하기 위한 기능들은, 상기 초기 프리뷰의 각 프레임 및 상기 주밍된 프리뷰의 대응하는 프레임 상에서, 이미지 공간 내의 포인트의 깊이 값을 상기 포인트의 지오메트리 포커스 거리와 정렬하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 지오메트리 기반 워핑 변환의 업데이트를 위한 기능들은,시간적 피처 매칭 및 추적을 적용함으로써 지터를 감소시키는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,  디스플레이 스크린에 의해, 제1 이미지 캡처링 디바이스에 의해 캡처되고 있는 장면의 초기 프리뷰를 디스플레이하는 동작;컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제1 이미지 캡처링 디바이스로 하여금 제1 포커스 길이 범위의 한계에 도달하게 할 가능성이 있는 줌 동작을 검출하는 동작;상기 검출하는 동작에 응답하여, 상기 장면의 주밍된 프리뷰를 캡처하기 위해 제2 이미지 캡처링 디바이스를 활성화하는 동작; 상기 초기 프리뷰 및 상기 주밍된 프리뷰로부터의 개별 이미지 피처들의 비교에 기초하여 지오메트리 기반 워핑 변환을 업데이트하는 동작; 상기 업데이트된 워핑 변환을 적용함으로써 상기 주밍된 프리뷰를 상기 초기 프리뷰와 정렬하는 동작 - 상기 업데이트된 워핑 변환은 상기 초기 프리뷰로부터 상기 주밍된 프리뷰로 전환할 때 시야의 변화에 의해 야기되는 하나 이상의 뷰잉 아티팩트를 감소시킴 -; 및상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 스크린에 의해, 상기 제2 포커스 길이 범위 내에서 동작하는 동안 상기 제2 이미지 캡처링 디바이스에 의해 캡처된 이미지의 정렬된 주밍된 프리뷰를 디스플레이하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YI, Chucai</engName><name>이 추카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Youyou</engName><name>왕 유유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHENG, Hua</engName><name>쳉 후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIANG, Chia-Kai</engName><name>리앙 치아카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHI, Fuhao</engName><name>시 후하오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,581</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0412021-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0062622-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011987.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce5295df05c78c1e60dd2660798340e4aa8f77283ff0c61e9dc9fa7a70650852c88060344f9a397fb862fd00fc25ed8899d5325008733a1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9df4b14edc179f05bc67e42b4cb925def3bdc062c670244bb1592921f02ef7d68b60aaabe560084db0fb7a856a23b2566ed0ef06a608557b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>