<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:54.3854</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0048875</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능을 활용한 광고성과 측정 시스템 및 방법.</inventionTitle><inventionTitleEng>Advertising performance measurement system and method  using artificial intelligence</inventionTitleEng><openDate>2024.10.22</openDate><openNumber>10-2024-0152622</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 인공지능을 활용한 광고성과 측정 시스템 및 방법에 관한 것이다. 본 발명에 따르면, 적어도 하나의 광고주의 단말기로부터 광고 의뢰에 관한 정보를 입력받고, 적어도 하나의 광고 제작자의 단말기로부터 광고 수주에 관한 정보를 입력받는 광고 계약 정보 입력부; 빅데이터를 이용하여 상기 적어도 하나의 광고 제작자의 영향력을 평가하기 위한 정보를 수집하는 광고 제작자 정보 수집부; 상기 광고 계약 정보 입력부를 통해 입력받은 정보 및 상기 광고 제작자 정보 수집부를 통해 수집된 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자 간의 적합도를 산출하고, 상기 적합도에 기초하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자를 매칭하는 광고 계약 매칭부; 및 상기 매칭된 광고주의 광고 의뢰에 따라 상기 매칭된 광고 제작자가 제작한 광고 영상 혹은 상기 광고 영상이 게시된 웹 페이지의 광고 성과를 분석하여 표시하는 광고 성과 분석 표시부를 포함하고, 상기 광고 제작자 추천부는, 상기 선별된 광고 제작자의 세부 정보를 시각화하여 표시하는 광고 제작자 세부 정보 표시부를 포함하며, 상기 광고 제작자 세부 정보 표시부는, 상기 선별된 광고 제작자가 기존에 제작한 하나 이상의 광고 영상을 표시하는 제작 광고 영상 표시부; 상기 선별된 광고 제작자의 기본 정보를 표시하는 광고 제작자 개요 표시부; 상기 선별된 광고 제작자의 영향력에 관한 정보를 표시하는 광고 제작자 영향력 표시부; 상기 선별된 광고 제작자가 기존에 제작한 광고 영상의 시청자에 관한 정보 및 상기 광고 영상에 대한 상기 시청자의 반응에 관한 정보 중 하나 이상을 표시하는 광고 영상 시청 정보 표시부; 상기 광고 제작자와 연관된 다른 광고 제작자에 관한 정보를 표시하는 연관 광고 제작자 표시부; 및 상기 선별된 광고 제작자에 대하여 다른 광고주가 매긴 평가 점수를 표시하는 광고 제작자 평가 표시부를 포함하는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 광고 계약 중개 및 광고 성과 측정 시스템으로서,적어도 하나의 광고주의 단말기로부터 광고 의뢰에 관한 정보를 입력받고, 적어도 하나의 광고 제작자의 단말기로부터 광고 수주에 관한 정보를 입력받는 광고 계약 정보 입력부;빅데이터를 이용하여 상기 적어도 하나의 광고 제작자의 영향력을 평가하기 위한 정보를 수집하는 광고 제작자 정보 수집부;상기 광고 계약 정보 입력부를 통해 입력받은 정보 및 상기 광고 제작자 정보 수집부를 통해 수집된 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자 간의 적합도를 산출하고, 상기 적합도에 기초하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자를 매칭하는 광고 계약 매칭부; 및상기 매칭된 광고주의 광고 의뢰에 따라 상기 매칭된 광고 제작자가 제작한 광고 영상 혹은 상기 광고 영상이 게시된 웹 페이지의 광고 성과를 분석하여 표시하는 광고 성과 분석 표시부를 포함하고,상기 광고 제작자 추천부는,상기 선별된 광고 제작자의 세부 정보를 시각화하여 표시하는 광고 제작자 세부 정보 표시부를 포함하며,상기 광고 제작자 세부 정보 표시부는,상기 선별된 광고 제작자가 기존에 제작한 하나 이상의 광고 영상을 표시하는 제작 광고 영상 표시부;상기 선별된 광고 제작자의 기본 정보를 표시하는 광고 제작자 개요 표시부;상기 선별된 광고 제작자의 영향력에 관한 정보를 표시하는 광고 제작자 영향력 표시부;상기 선별된 광고 제작자가 기존에 제작한 광고 영상의 시청자에 관한 정보 및 상기 광고 영상에 대한 상기 시청자의 반응에 관한 정보 중 하나 이상을 표시하는 광고 영상 시청 정보 표시부;상기 광고 제작자와 연관된 다른 광고 제작자에 관한 정보를 표시하는 연관 광고 제작자 표시부; 및상기 선별된 광고 제작자에 대하여 다른 광고주가 매긴 평가 점수를 표시하는 광고 제작자 평가 표시부를 포함하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 광고 계약 매칭부는,상기 광고 계약 정보 입력부를 통해 입력받은 정보 및 상기 광고 제작자 정보 수집부를 통해 수집된 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자 간의 적합도를 산출하는 적합도 산출부;상기 산출된 적합도가 소정 수준 이상인 광고주 및 광고 제작자를 선별하는 매칭 선별부; 및상기 적합도 산출부의 적합도 산출 결과 및 상기 매칭 선별부에 의해 선별되는 광고 제작자를 상기 적어도 하나의 광고주에게 표시하는 광고 제작자 추천부를 포함하는 것을 특징으로 하는, 광고성과 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적합도 산출부는,상기 광고 계약 정보 입력부로부터 입력받은 정보 및 상기 광고 제작자 정보 수집부를 통해 수집된 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고주가 상기 적어도 하나의 광고 제작자와의 광고 계약을 통해 얻을 수 있는 수익률을 예측하는 투자 수익률(ROI) 예측부를 포함하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 적합도 산출부는,상기 광고 계약 정보 입력부로부터 입력받은 정보 및 상기 광고 제작자 정보 수집부를 통해 수집된 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고 제작자의 영향력을 측정하는 광고 제작자 영향력 측정부를 포함하고,상기 광고 제작자 영향력 측정부는 상기 적어도 하나의 광고 제작자와 SNS(Social Network Service) 사용자들간의 상호작용에 관한 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고 제작자의 SNS 참여율을 산출하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 광고 성과 분석 표시부는,상기 광고 영상을 포함하는 캠페인에 대한 광고비에 관한 정보, 상기 광고 영상을 제작한 광고 제작자의 총 SNS팔로워 수에 관한 정보, 상기 광고 영상이 소정의 영상 제공 서버에 업로드된 횟수에 관한 정보, 상기 광고 영상을 제작한 광고 제작자의 총 참여율에 관한 정보 및 상기 광고비 대비 상기 총 참여율(Cost Per Engagement;CPE)의 비율에 관한 정보 중 하나 이상을 표시하는 캠페인 정보 표시부;상기 광고 영상의 총 조회수에 관한 정보 및 상기 광고비 대비 상기 총 조회수(Cost Per View; CPV)의 비율에 관한 정보를 표시하는 제1 캠페인 영향력 지표 표시부;상기 광고 영상 혹은 상기 광고 영상이 게시된 웹 페이지에 포함된, 특정 웹 페이지로 이동할 수 있는 웹 주소링크가 클릭된 총 횟수에 관한 정보 및 상기 광고비 대비 상기 클릭된 총 횟수(Cost Per Click; CPC)의 비율에 관한 정보를 표시하는 제2 캠페인 영향력 지표 표시부;상기 총 조회수, 상기 광고 영상에 대한 호감 표시 태그 수, 댓글 수, 공유 수 및 상기 클릭된 총 횟수 중 하나이상에 관한 정보를 시계열적으로 변화하는 그래프의 형태로 표시하는 그래프 표시부; 및상기 광고 영상을 제작한 광고 제작자의 식별 정보, 상기 광고 영상을 제공하는 영상 제공 서버의 식별 정보, 상기 광고 제작자에게 할당된 할당 광고비, 상기 광고 영상의 개별 조회수, 상기 할당 광고비 대비 상기 개별 조회수의 비율(CPV), 상기 광고 제작자의 참여율, 상기 할당 광고비 대비 상기 광고 제작자의 참여율의 비율(CPE), 상기 광고 영상 혹은 상기 광고 영상이 게시된 웹 페이지에 포함된, 특정 웹페이지로 이동할 수 있는 웹주소가 클릭된 개별 클릭 횟수, 상기 할당 광고비 대비 상기 개별 클릭 횟수의 비율(CPC) 중 하나 이상을 표시하는 광고 제작자 캠페인 영향력 표시부를 포함하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 광고 성과 분석 표시부는,상기 광고 영상 또는 상기 광고 영상이 게시된 웹 페이지에 포함된, 특정 웹 페이지로 이동할 수 있는 웹 주소링크가 클릭된 총 횟수 대비 상기 광고 영상의 총 재생 시간의 비율인 클릭 집중도에 따라 상기 광고 영상의 광고 성과를 차등화하여 표시하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,특정 웹 페이지로 이동할 수 있는 복수의 웹 주소 링크가 상기 광고 영상의 복수의 재생 시점에 대응하여 삽입되고,상기 광고 성과 분석 표시부는,상기 광고 영상을 재생 시간 별로 n개의 구간으로 안분하고, 상기 안분된 제1 내지 제n 구간에 삽입된 웹 주소 링크가 클릭된 횟수 대비 총 클릭 횟수인 구간 클릭 집중도에 따라 상기 광고 영상의 광고 성과를 차등화하여 표시하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 광고성과 측정 방법으로서,적어도 하나의 광고주의 단말기로부터 광고 의뢰에 관한 정보를 입력받고, 적어도 하나의 광고 제작자의 단말기로부터 광고 수주에 관한 정보를 입력받는 제1 단계;빅데이터를 이용하여 상기 적어도 하나의 광고 제작자의 영향력을 평가하기 위한 정보를 수집하는 제2 단계;상기 제1 단계에서 입력받은 정보와 상기 제2 단계에서 수집한 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자 간의 적합도를 산출하고, 상기 적합도에 기초하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자를 매칭하는 제3 단계; 및상기 매칭된 광고주의 광고 의뢰에 따라 상기 매칭된 광고 제작자가 제작한 광고 영상 혹은 상기 광고 영상이 게시된 웹 페이지의 광고 성과를 분석하여 표시하는 제4 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서.상기 제3 단계는,상기 제1 단계에서 입력받은 정보 및 상기 제2 단계에서 수집된 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고주와 상기 적어도 하나의 광고 제작자 간의 적합도를 산출하는 단계;상기 산출된 적합도가 소정 수준 이상인 광고주 및 광고 제작자를 선별하는 단계; 및상기 적합도 산출 단계의 적합도 산출 결과 및 선별 단계에서 선별되는 광고 제작자를 상기 적어도 하나의 광고주에게 표시하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 적합도 산출 단계는,상기 제1 단계에서 입력받은 정보 및 상기 제2 단계에서 수집된 정보를 참조하여 상기 적어도 하나의 광고주가 상기 적어도 하나의 광고 제작자와의 광고 계약을 통해 얻을 수 있는 수익률을 예측하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 광고성과 측정 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>120160370013</code><country>대한민국</country><engName>TENPING INC.</engName><name>주식회사 텐핑</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 하남시 미사강변대로 ***-...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE INSEOB</engName><name>이인섭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 학동로**길 **, *층 (삼성동)(더쎈국제특허법률사무소)</address><code>920200000256</code><country>대한민국</country><engName>PARK SUNGJUN</engName><name>박성준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0418313-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5259612-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5128636-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230048875.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936073187627fa9005a9b787b3664aec47b5cf1c401186f3422f29fa7468994e08fd038b65a75fbc1517ed57d41a24737927421219534fbb62</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2984b139b13ecd98784376f350d0e5884a2d3d128a1edae0e1504da7e169b2fcfe0bc25f8bf32502cb9d5e4a20c62ae908da9363ed25807</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>