<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:42.5442</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026519</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 프로세싱을 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR POINT CLOUD PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2023.09.14</openDate><openNumber>10-2023-0131878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 정보를 프로세싱하기 위한 방법, 장치 또는 시스템은 3D 포인트 클라우드 데이터의 무손실 압축/압축해제를 위해 옥트리들에 걸쳐 학습된 심층 엔트로피 모델을 수반할 수 있고, 여기서 자가 감독 압축/압축해제는 트리 구조화된 조건부 엔트로피 모델에 대해 동작하고 트리 구조로부터의 글로벌 토폴로지뿐만 아니라 로컬 이웃으로부터의 정보를 활용하는 적응적 엔트로피 코더를 수반한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022150680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/011764</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,포인트 클라우드를 표현하는 압축된 데이터를 포함하는 인코딩된 비트스트림을 수신하도록 - 상기 압축된 데이터는 트리 구조에 기초하여 압축됨 -; 및상기 인코딩된 비트스트림을 디코딩하도록 구성되고, 상기 인코딩된 비트스트림을 디코딩하는 것은, 상기 적어도 하나의 프로세서가 추가로,상기 트리 구조의 루트 노드로부터 시작하여; 상기 트리 구조의 현재 노드에 대해 상기 비트스트림으로부터 데이터를 획득하고; 상기 현재 노드에 대한 디폴트 콘텍스트를 초기화하고; 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이용가능한 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보(feature information)에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및 상기 점유 심볼 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 디코더를 사용하여 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 디코딩하도록, 및,상기 트리 구조의 적어도 하나의 노드에 대한 상기 디코딩된 점유 심볼에 기초하여 확장된 트리를 결정하도록 구성되는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 방법으로서,포인트 클라우드를 표현하는 압축된 데이터를 포함하는 인코딩된 비트스트림을 수신하는 단계 - 상기 압축된 데이터는 트리 구조에 기초하여 압축됨 -; 및상기 인코딩된 비트스트림을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 디코딩하는 단계는,트리의 루트 노드로부터 시작하여: 상기 트리의 현재 노드에 대해 상기 비트스트림으로부터 데이터를 획득하고; 상기 현재 노드에 대한 디폴트 콘텍스트를 초기화하고; 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이용가능한 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및 상기 점유 심볼 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 디코더를 사용하여 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 디코딩하는 단계, 및상기 트리 구조의 적어도 하나의 노드에 대한 상기 디코딩된 점유 심볼에 기초하여 확장된 트리를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 장치로서,적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,포인트 클라우드를 표현하는 데이터를 압축하도록; 및상기 압축된 데이터를 포함하는 조합된 인코딩된 비트스트림을 제공하도록 구성되고, 상기 데이터를 압축하도록 구성되는 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서가 추가로,상기 포인트 클라우드를 표현하는 상기 데이터에 포함된 원시 포인트 클라우드 기하구조 데이터를 트리 표현으로 변환하도록;트리 내의 모든 노드들에 대한 콘텍스트를 초기화하도록;트리 구조의 루트 노드로부터 시작하여: 상기 트리 내의 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및 상기 예측된 점유 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 인코더를 사용하여 상기 현재 노드를 표현하는 인코딩된 비트스트림으로 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 인코딩하도록, 및각각의 노드를 표현하는 상기 인코딩된 비트스트림들을 조합하여 상기 조합된 인코딩된 비트스트림을 형성하도록 - 상기 조합된 인코딩된 비트스트림은 상기 트리를 표현함 - 구성되는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 방법으로서,포인트 클라우드를 표현하는 데이터를 압축하는 단계; 및상기 압축된 데이터를 포함하는 조합된 인코딩된 비트스트림을 제공하는 단계를 포함하고, 상기 압축하는 단계는,상기 포인트 클라우드를 표현하는 상기 데이터에 포함된 원시 포인트 클라우드 기하구조 데이터를 트리 표현으로 변환하는 단계;트리 내의 모든 노드들에 대한 콘텍스트를 초기화하는 단계;트리 구조의 루트 노드로부터 시작하여: 상기 트리 내의 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및 상기 예측된 점유 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 인코더를 사용하여 상기 현재 노드를 표현하는 인코딩된 비트스트림으로 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 인코딩하는 단계, 및각각의 노드를 표현하는 상기 인코딩된 비트스트림들을 조합하여 상기 조합된 인코딩된 비트스트림을 형성하는 단계 - 상기 조합된 인코딩된 비트스트림은 상기 트리를 표현함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 장치로서,적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,포인트 클라우드를 표현하는 압축된 데이터를 포함하는 인코딩된 비트스트림을 수신하도록 - 상기 압축된 데이터는 블록 기반 트리 구조에 기초하여 압축됨 -; 및상기 인코딩된 비트스트림을 디코딩하도록 구성되고, 상기 인코딩된 비트스트림을 디코딩하는 것은, 상기 적어도 하나의 프로세서가 추가로,상기 인코딩된 비트스트림으로부터 파티셔닝 비트스트림 및 하나 이상의 블록 비트스트림들 둘 모두를 획득하도록;상기 파티셔닝 비트스트림을 디코딩하여 포인트 클라우드 데이터의 블록 구조를 표시하는 얕은 파티션(shallow partition)을 복구하도록 - 상기 블록 구조 내의 블록들 각각은 상기 트리 구조에 기초하여 압축된 상기 포인트 클라우드를 표현하는 상기 데이터의 일부분을 포함함 -;각각의 블록에 대해, 상기 블록 비트스트림을, 상기 트리 구조의 루트 노드로부터 시작하여:  상기 블록과 연관된 상기 트리 구조의 현재 노드에 대해 상기 비트스트림으로부터 데이터를 획득하고;  상기 현재 노드에 대한 디폴트 콘텍스트를 초기화하고;  상기 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이용가능한 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및  상기 점유 심볼 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 디코더를 사용하여 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 디코딩함으로써, 및 상기 트리 구조의 적어도 하나의 노드에 대한 상기 디코딩된 점유 심볼에 기초하여 상기 블록에 대한 확장된 트리를 결정함으로써, 압축해제하도록; 및각각의 블록에 대한 상기 확장된 트리를 조합하여 상기 포인트 클라우드에 대한 확장된 트리를 제공하도록 구성되는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 방법으로서,포인트 클라우드를 표현하는 압축된 데이터를 포함하는 인코딩된 비트스트림을 수신하는 단계 - 상기 압축된 데이터는 블록 기반 트리 구조에 기초하여 압축됨 -; 및상기 인코딩된 비트스트림을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 디코딩하는 단계는,상기 인코딩된 비트스트림으로부터 파티셔닝 비트스트림 및 하나 이상의 블록 비트스트림들 둘 모두를 획득하는 단계;상기 파티셔닝 비트스트림을 디코딩하여 포인트 클라우드 데이터의 블록 구조를 표시하는 얕은 파티션을 복구하는 단계 - 블록들 각각은 상기 트리 구조에 기초하여 압축된 상기 포인트 클라우드를 표현하는 상기 데이터의 일부분을 포함함 -;각각의 블록에 대해, 상기 블록 비트스트림을, 상기 트리 구조의 루트 노드로부터 시작하여:  상기 블록과 연관된 상기 트리 구조의 현재 노드에 대해 상기 비트스트림으로부터 데이터를 획득하고;  상기 현재 노드에 대한 디폴트 콘텍스트를 초기화하고;  상기 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이용가능한 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및  상기 점유 심볼 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 디코더를 사용하여 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 디코딩함으로써, 및 상기 트리 구조의 적어도 하나의 노드에 대한 상기 디코딩된 점유 심볼에 기초하여 상기 블록에 대한 확장된 트리를 결정함으로써, 압축해제하는 단계; 및각각의 블록에 대한 상기 확장된 트리를 조합하여 상기 포인트 클라우드에 대한 확장된 트리를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 장치로서,적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,포인트 클라우드를 표현하는 데이터를 압축하도록; 및상기 압축된 데이터를 포함하는 조합된 인코딩된 비트스트림을 제공하도록 구성되고, 상기 데이터를 압축하도록 구성되는 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서가 추가로,상기 포인트 클라우드를 표현하는 상기 데이터에 포함된 원시 포인트 클라우드 기하구조 데이터를 얕은 트리 구조에 기초하여 데이터의 블록들로 변환하도록;데이터의 각각의 블록에 대한 원점을 시프트하여 각각의 블록 내의 데이터의 원래 좌표들을 로컬 블록 좌표들로 시프트하도록;각각의 블록을 별개의 트리 구조로 변환하도록;각각의 블록 내의 모든 노드들에 대한 콘텍스트를 초기화하도록;각각의 블록의 상기 데이터를, 상기 블록과 연관된 상기 트리 구조의 루트 노드로부터 시작하여:  트리 내의 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및  상기 예측된 점유 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 인코더를 사용하여 상기 현재 노드를 표현하는 인코딩된 비트스트림으로 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 인코딩함으로써, 압축하도록,상기 블록의 각각의 노드를 표현하는 상기 인코딩된 비트스트림들을 조합하여 상기 블록의 상기 트리 구조를 표현하는 상기 블록에 대한 인코딩된 비트스트림을 형성하도록; 및각각의 블록에 대한 상기 인코딩된 비트스트림들 및 상기 얕은 트리 구조에 관한 정보를 조합하여 상기 조합된 인코딩된 비트스트림을 형성하도록 구성되는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 방법으로서,포인트 클라우드를 표현하는 데이터를 압축하는 단계; 및상기 압축된 데이터를 포함하는 조합된 인코딩된 비트스트림을 제공하는 단계를 포함하고, 상기 데이터를 압축하는 단계는,상기 포인트 클라우드를 표현하는 상기 데이터에 포함된 원시 포인트 클라우드 기하구조 데이터를 얕은 트리 구조에 기초하여 데이터의 블록들로 변환하는 단계;데이터의 각각의 블록에 대한 원점을 시프트하여 각각의 블록 내의 데이터의 원래 좌표들을 로컬 블록 좌표들로 시프트하는 단계;각각의 블록을 별개의 트리 구조로 변환하는 단계;각각의 블록 내의 모든 노드들에 대한 콘텍스트를 초기화하는 단계;각각의 블록의 상기 데이터를, 상기 블록과 연관된 상기 트리 구조의 루트 노드로부터 시작하여:  트리 내의 현재 노드에 대한 점유 심볼 분포를, 상기 현재 노드로부터의 콘텍스트 정보 및 하나 이상의 이웃 노드들로부터의 그리고 상기 현재 노드의 하나 이상의 조상 노드들로부터의 특징 정보에 기초하여 학습 기반 엔트로피 모델을 사용하여 예측하고; 및  상기 예측된 점유 분포에 기초하여 적응적 엔트로피 인코더를 사용하여 상기 현재 노드를 표현하는 인코딩된 비트스트림으로 상기 현재 노드에 대한 점유 심볼을 인코딩함으로써, 압축하는 단계,상기 블록의 상기 트리의 각각의 노드를 표현하는 상기 인코딩된 비트스트림들을 조합하여 상기 블록의 상기 트리 구조를 표현하는 상기 블록에 대한 인코딩된 비트스트림을 형성하는 단계; 및각각의 블록에 대한 상기 인코딩된 비트스트림들 및 상기 얕은 트리 구조에 관한 정보를 조합하여 인코딩된 조합된 비트스트림을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항, 제3항, 제5항 또는 제7항의 장치, 또는 제2항, 제4항, 제6항 또는 제8항의 방법에 있어서, 상기 트리 표현은 옥트리 또는 kd-트리 또는 쿼드트리-이진 트리(quad tree-binary tree, QTBT) 또는 예측 트리 중 하나를 포함하는, 장치 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항 또는 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점유 심볼 분포들을 예측하도록 구성되는 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 프로세서가 추가로, 직렬로 또는 병렬로 상기 트리 내의 모든 노드들에 대한 상기 점유 심볼 분포를 예측하도록 구성되는 것을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 또는 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점유 심볼 분포들을 예측하는 단계는 직렬로 또는 병렬로 상기 트리 내의 모든 노드들에 대한 상기 점유 심볼 분포를 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 학습 기반 엔트로피 모델은 상기 현재 노드의 형제들에 사용되는 동일한 학습 기반 모델을 통해 상기 하나 이상의 조상 노드들의 하나 이상의 형제 노드들의 하나 이상의 심층 특징(deep feature)들을 사용하여, 상기 점유 심볼 분포들을 예측하는, 장치 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 학습 기반 엔트로피 모델은 상기 현재 노드의 형제들에 사용되는 동일한 학습 기반 모델을 통해 하나 이상의 조상 레벨들에 있는 모든 노드들의 하나 이상의 심층 특징들을 사용하여, 상기 점유 심볼 분포들을 예측하는, 장치 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 학습 기반 엔트로피 모델은 별개의 학습 기반 모델을 통해 하나 이상의 조상 레벨들에 있는 모든 노드들의 하나 이상의 심층 특징들을 사용하여, 상기 점유 심볼 분포들을 예측하는, 장치 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 학습 기반 모델은 상기 현재 노드와 연관된 부모 레벨 k에 있는 모든 노드들의 하나 이상의 심층 특징들을 k+1보다 더 깊은 모든 층들에 대해 사용하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트리 구조의 노드와 연관된 상기 콘텍스트는, 부모 노드의 점유율(occupancy), 상기 연관된 노드의 상기 트리 구조 내의 깊이 또는 레벨, 상기 연관된 노드의 옥탄트(octant), 및 상기 연관된 노드의 공간적 포지션(spatial position)을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제9항, 또는 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 실행가능 프로그램 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 상기 명령어들을 실행시키는 컴퓨터로 하여금, 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제9항, 또는 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제4항 또는 제8항, 또는 제4항 또는 제8항으로부터 종속하는 제9항 또는 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법에 따라 압축된 포인트 클라우드를 표현하는 데이터를 포함하는 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제4항 또는 제8항, 또는 제4항 또는 제8항으로부터 종속하는 제9항 또는 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법에 따라 압축된 포인트 클라우드를 표현하는 데이터를 포함하도록 포맷화된, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디바이스로서,제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제10항, 또는 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 장치; 및(i) 이미지 정보를 표현하는 데이터를 포함하는 신호를 수신하도록 구성된 안테나, (ii) 상기 수신된 신호를 상기 이미지 정보를 표현하는 상기 데이터를 포함하는 주파수들의 대역으로 제한하도록 구성된 대역 제한기, 및 (iii) 상기 이미지 정보로부터 이미지를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 디바이스는 텔레비전, 텔레비전 신호 수신기, 셋톱 박스, 게이트웨이 디바이스, 모바일 디바이스, 휴대폰, 태블릿, 컴퓨터, 랩톱, 또는 다른 전자 디바이스 중 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, 뉴욕 스...</address><code> </code><country> </country><engName>LODHI, Muhammad Asad</engName><name>로디, 무하마드 아사드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저...</address><code> </code><country> </country><engName>PANG, Jiahao</engName><name>팡, 지아하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, Dong</engName><name>티안, 동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/135,775</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0855381-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0903993-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131091-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0922812-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0037906-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026519.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c919d02bd4f848bc4e567b170ddcd6a97195f82b5cacca45c664f48cad813687c01d3f488e4142ac36df63ca7909f060707fb8427fda9015</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934c6d4a8a0b77821a2184efd988a1379fc506534d343e6cf8395cdf2cd08ac57380a54e735ef522c333c15fa76765e80c59048ff04bb337</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>