<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:10.2310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008562</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시선 추적 등록을 위한 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES FOR GAZE TRACKING ENROLLMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.04.14</openDate><openNumber>10-2025-0050092</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 등록 진행 사용자 표시자를 디스플레이하는 것, 사용자 인터페이스 요소들의 이동을 애니메이션화하는 것, 사용자 인터페이스 요소들의 외관을 변화시키는 것, 및/또는 시간에 걸쳐 사용자 인터페이스 요소를 이동시키는 것을 포함하는 시선 등록은 컴퓨터 시스템이 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 더 정확하게 추적할 수 있게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064380</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033540</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 타깃을 디스플레이하는 단계; 상기 타깃을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하는 단계; 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 상기 시선이 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 타깃의 디스플레이를 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것을 검출하기 전에 디스플레이되지 않았던 등록 진행 사용자 인터페이스 요소로 대체하는 단계; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 하나 이상의 변화들을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선에서 상기 하나 이상의 변화들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 검출된 상기 하나 이상의 변화들에 기초하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 타깃 및 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소는 사용자 인터페이스의 일부로서 디스플레이되며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 그리고 일정 시간 기간에 걸쳐 상기 사용자 인터페이스의 밝기를 변화시키는 단계; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 일정 시간 기간에 걸쳐 1회 이상 동공 확장 정보를 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 일정 시간 기간에 걸쳐 상기 사용자 인터페이스의 상기 밝기를 변화시키는 단계는,제1 시간에 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 밝기 레벨로 컴퓨터 시스템을 둘러싸는 현실 세계의 적어도 일부의 표현을 포함하는 패스-스루(pass-through) 부분을 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 시간과 상이한 제2 시간에 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 밝기 레벨보다 밝은 제2 밝기 레벨로 컴퓨터 시스템을 둘러싸는 상기 현실 세계의 적어도 상기 일부의 상기 표현을 포함하는 패스-스루 부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 동공 확장 정보를 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제2 동공 확장 정보를 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃 및 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소는 사용자 인터페이스의 일부로서 디스플레이되며, 상기 방법은,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 사용자 인터페이스의 밝기를 변화시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 상기 결정에 따라 그리고 상기 타깃의 디스플레이를 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소로 대체하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 타깃의 시각적 외관을 변화시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 타깃의 상기 시각적 외관을 변화시키는 단계는,상기 타깃의 크기를 제1 크기로부터 상기 제1 크기보다 작은 제2 크기로 감소시키는 단계; 및상기 타깃의 상기 크기를 상기 제1 크기로부터 상기 제2 크기로 감소시킨 이후, 상기 타깃의 상기 크기를 상기 제2 크기로부터 상기 제2 크기보다 큰 제3 크기로 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 타깃의 디스플레이를 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소로 대체하는 단계는 상기 타깃이 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소 내로 확장되는 애니메이션화된 전환을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃은 시점-록킹되는(viewpoint-locked), 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃은 환경-록킹되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소는 환경-록킹되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선에서 검출된 상기 하나 이상의 변화들에 기초하여 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 시각적 외관을 변화시키는 단계는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 제1 부분의 시각적 외관을, 상기 제1 부분과 상이한 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 제2 부분의 시각적 외관을 변화시키지 않으면서 그리고 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분과 상이한 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 제3 부분의 시각적 외관을 변화시키지 않으면서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 시선이 제1 영역에 지향되는 것에 기초하여 변화시키는 단계; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 제2 부분의 시각적 외관을, 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 제1 부분의 상기 시각적 외관을 변화시키지 않으면서 그리고 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 제3 부분의 상기 시각적 외관을 변화시키지 않으면서, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 시선이 상기 제1 영역과 상이한 제2 영역에 지향되는 것에 기초하여 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 개개의 부분의 상기 시각적 외관을 변화시키는 단계는 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 개개의 부분의 컬러를 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 개개의 부분의 상기 시각적 외관을 변화시키는 단계는, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 개개의 부분으로 지향되는 것으로 검출됨에 따라, 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 외관을 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,등록을 완료한 이후, 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 크기를 제4 크기로부터 상기 제4 크기보다 작은 제5 크기로 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 크기를 상기 제4 크기로부터 상기 제5 크기로 감소시킨 이후, 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 제2 타깃으로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제2 타깃을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제2 시선을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 제2 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 제2 시선이 제2 임계량의 시간 동안 상기 제2 타깃에 지향된다는 결정에 따라, 등록을 완료하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 제2 시선이 상기 제2 임계량의 시간 동안 상기 제2 타깃에 지향되지 않는다는 결정에 따라, 등록을 완료하는 것을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃은 제1 컬러이며, 상기 방법은,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 상기 크기를 상기 제5 크기로 감소시킨 이후, 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 상기 제1 컬러와 상이한 제2 컬러인 시각적 요소로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소는 3차원 형상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소는 상기 이전에 디스플레이된 타깃에 대응하는 위치 주위에 적어도 부분적으로 디스플레이된 복수의 시각적 요소들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃을 디스플레이하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 타깃에 대응하는 하나 이상의 명령어들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 명령어들을 디스플레이하는 단계는 텍스츄얼(textual) 명령어들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서,상기 하나 이상의 명령어들을 디스플레이하는 단계는 요청된 이동의 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 임계량의 시간은 0인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 타깃을 디스플레이하고;상기 타깃을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고;상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 타깃의 디스플레이를 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것을 검출하기 전에 디스플레이되지 않았던 등록 진행 사용자 인터페이스 요소로 대체하고;상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 하나 이상의 변화들을 검출하고;상기 사용자의 상기 시선에서 상기 하나 이상의 변화들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 검출된 상기 하나 이상의 변화들에 기초하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변화시키기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 타깃을 디스플레이하고; 상기 타깃을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고; 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 상기 시선이 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 타깃의 디스플레이를 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것을 검출하기 전에 디스플레이되지 않았던 등록 진행 사용자 인터페이스 요소로 대체하고; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 하나 이상의 변화들을 검출하고; 상기 사용자의 상기 시선에서 상기 하나 이상의 변화들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 검출된 상기 하나 이상의 변화들에 기초하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변화시키기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 타깃을 디스플레이하기 위한 수단;상기 타깃을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 타깃의 디스플레이를 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것을 검출하기 전에 디스플레이되지 않았던 등록 진행 사용자 인터페이스 요소로 대체하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 하나 이상의 변화들을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 상기 시선에서 상기 하나 이상의 변화들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 검출된 상기 하나 이상의 변화들에 기초하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변화시키기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 타깃을 디스플레이하고;상기 타깃을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고;상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 타깃의 디스플레이를 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것을 검출하기 전에 디스플레이되지 않았던 등록 진행 사용자 인터페이스 요소로 대체하고;상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 하나 이상의 변화들을 검출하고;상기 사용자의 상기 시선에서 상기 하나 이상의 변화들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 시선에서 검출된 상기 하나 이상의 변화들에 기초하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 타깃에 지향된다는 것에 응답하여 디스플레이되었던 상기 등록 진행 사용자 인터페이스 요소의 시각적 외관을 변화시키기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 단계; 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 개개의 위치를 향한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하는 단계; 및  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 위치로부터 상기 제2 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 제1 위치로 지향된다는 상기 결정에 따라 그리고 상기 제1 위치로부터 상기 개개의 위치를 향한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하는 것에 후속하여, 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것을 중단하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 제2 위치로 지향된다는 상기 결정에 따라 그리고 상기 제2 위치로부터 상기 개개의 위치를 향한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하는 것에 후속하여, 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것을 중단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서,상기 개개의 위치는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시야의 중앙 구역에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 위치에서 타깃을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화한 이후, 상기 개개의 위치에서 상기 타깃의 디스플레이 크기를 제1 크기로부터 제2 크기로 증가시키는 단계; 및상기 제2 위치로부터 상기 제2 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화한 이후, 상기 개개의 위치에서 상기 타깃의 디스플레이 크기를 상기 제2 크기로부터 제3 크기로 증가시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제3 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제3 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 위치로부터 상기 제3 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제3 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,사용자의 머리의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 머리의 이동을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 상기 머리의 상기 이동이 임계량의 이동을 초과한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 머리를 가만히 유지하라는 명령어를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시뮬레이션된 사용자의 시선이 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소들로 지향되어, 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소들로 하여금 제2 개개의 위치를 향해 이동되도록 애니메이션화되게 하는 것을 묘사하는 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 제조사의 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,크기가 감소되고, 상기 제조사의 상기 표시와 상이한 타깃으로 변환되도록 상기 제조사의 상기 표시를 애니메이션화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃이 디스플레이되었던 위치로부터 멀어지게 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 이동시키는 것을 포함하여, 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 내로 변화되도록 상기 타깃을 애니메이션화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 3차원 공간의 3개 이상의 축들을 따라 다양한 상이한 위치들에서 상기 3차원 공간에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 요소는 제1 컬러이고;상기 제2 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 컬러와 상이한 제2 컬러이고;타깃이 상기 개개의 위치에서 디스플레이되고;상기 타깃의 컬러는 상기 개개의 위치를 향해 이동되도록 애니메이션화되었던 사용자 인터페이스 요소들의 컬러들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제34항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제34항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제34항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제34항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 개개의 위치를 향한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 위치로부터 상기 제2 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고; 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 개개의 위치를 향한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하고;  상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 위치로부터 상기 제2 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하기 위한 수단;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하기 위한 수단; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 개개의 위치를 향한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 위치로부터 상기 제2 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하기 위한수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 개개의 위치를 향한 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하고; 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 위치로부터 상기 제2 위치와 상이한 상기 개개의 위치를 향한 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 이동을 애니메이션화하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 단계;제1 시각적 외관으로 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 복수의 상이한 사용자 인터페이스 객체들로 지향되는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하는 단계 - 상기 시선은 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선을 포함함 -; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하는 단계; 상기 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상이한 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하는 단계; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 상기 제1 시각적 외관 및 상기 제2 시각적 외관과 상이한 제3 시각적 외관으로 변화시키는 단계; 및 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 상기 제3 시각적 외관으로 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 임계량 미만의 시간 이후 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향되는 것을 중단한다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관을 갖도록 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하는 단계; 및 상기 임계량 미만의 시간 이후 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향되는 것을 중단한다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관을 갖도록 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서,상기 제1 시각적 외관은, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시각적 외관을 갖는 개개의 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향되었던 시간 지속기간에 기초하여 변경되고;상기 제2 시각적 외관은, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 시각적 외관을 갖는 상기 개개의 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향되었던 시간 지속기간에 기초하여 변경되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시선의 위치가 이동됨에 따라 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선의 위치에 대응하는 표시가 이동되도록 상기 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 시선에 대해 제1 양의 데이터를 검출했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선의 위치에 대응하는 상기 표시를 제1 크기로 디스플레이하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템이 상기 시선에 대해 상기 제1 양의 데이터와 상이한 제2 양의 데이터를 검출했다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선의 위치에 대응하는 상기 표시를 상기 제1 크기와 상이한 제2 크기로 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 제2 양은 상기 제1 양보다 크고, 상기 제2 크기는 상기 제1 크기보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 사용자가 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 제3 사용자 인터페이스 요소를 응시해야 한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제4 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트(highlight)하지 않으면서 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트하는 단계; 및 상기 사용자가 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제3 사용자 인터페이스 요소와 상이한 제4 사용자 인터페이스 요소를 응시해야 한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트하지 않으면서 상기 제4 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트하는 것을 중단하고, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트하는 단계; 및 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트하는 것을 중단하고, 제3 사용자 인터페이스 요소를 하이라이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제55항 내지 제62항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;제1 시각적 외관으로 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 복수의 상이한 사용자 인터페이스 객체들로 지향되는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고 - 상기 시선은 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선을 포함함 -;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상이한 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 상기 제1 시각적 외관 및 상기 제2 시각적 외관과 상이한 제3 시각적 외관으로 변화시키고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 상기 제3 시각적 외관으로 변화시키기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;제1 시각적 외관으로 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 복수의 상이한 사용자 인터페이스 객체들로 지향되는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고 - 상기 시선은 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선을 포함함 -;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상이한 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 상기 제1 시각적 외관 및 상기 제2 시각적 외관과 상이한 제3 시각적 외관으로 변화시키고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 상기 제3 시각적 외관으로 변화시키기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하기 위한 수단;제1 시각적 외관으로 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 복수의 상이한 사용자 인터페이스 객체들로 지향되는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하기 위한 수단 - 상기 시선은 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선을 포함함 -; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상이한 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 상기 제1 시각적 외관 및 상기 제2 시각적 외관과 상이한 제3 시각적 외관으로 변화시키고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 상기 제3 시각적 외관으로 변화시키기 위한수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;제1 시각적 외관으로 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들 중 적어도 하나의 입력 디바이스를 통해, 복수의 상이한 사용자 인터페이스 객체들로 지향되는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하고 - 상기 시선은 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선 및 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 시선을 포함함 -;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 미만의 시간 동안 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 시선이 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들 중 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상이한 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시각적 외관을 갖도록 상기 제2 사용자 인터페이스 요소의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 업데이트하고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 상기 제1 시각적 외관 및 상기 제2 시각적 외관과 상이한 제3 시각적 외관으로 변화시키고; 상기 임계량 초과의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 상기 제3 시각적 외관으로 변화시키기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;상기 사용자 인터페이스 요소가 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 추적하기 위한 하나 이상의 눈들의 이동을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되었다는 결정에 따라, 충분한 정보가 캡처되었다는 것을 표시하는 피드백을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서,상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되지 않았다는 결정에 따라, 충분한 정보가 캡처되었다는 것을 표시하는 피드백을 제공하는 것을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서,상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되지 않았다는 결정에 따라, 충분한 정보가 캡처되지 않았다는 것을 표시하는 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되었다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 눈들의 상기 검출된 이동에 기초하여, 상기 컴퓨터 시스템에 의해 실행되는 프로세스를 이용하여 사용자를 등록하는 것을 진행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소는 확장 현실 환경의 일부로서 디스플레이되며, 상기 방법은,상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소로부터 상기 확장 현실 환경의 일부인 하나 이상의 객체들 상으로 캐스팅(cast)되는 광을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 하나 이상의 객체들은 하나 이상의 가상 객체들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 또는 제76항에 있어서,상기 하나 이상의 객체들은 하나 이상의 물리적 객체들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제71항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 감소된 밝기를 갖는 배경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소는 고정된 경로를 따라 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서,상기 고정된 경로의 적어도 일부는 하이라이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항 또는 제80항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소의 상기 이동을 따르고, 시간에 걸쳐 페이드(fade)되는 트레일(trail)을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제71항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소의 점진적인 이동을 디스플레이하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 이동이 없는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여 그리고 임계량의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 결정에 따라, 시간에 걸쳐 상기 사용자 인터페이스 요소의 이동을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제71항 내지 제82항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제71항 내지 제82항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제71항 내지 제82항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제71항 내지 제82항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하고;상기 사용자 인터페이스 요소가 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 추적하기 위한 하나 이상의 눈들의 이동을 검출하고;상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되었다는 결정에 따라, 충분한 정보가 캡처되었다는 것을 표시하는 피드백을 제공하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하고; 상기 사용자 인터페이스 요소가 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 추적하기 위한 하나 이상의 눈들의 이동을 검출하고; 상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되었다는 결정에 따라, 충분한 정보가 캡처되었다는 것을 표시하는 피드백을 제공하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자 인터페이스 요소가 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 추적하기 위한 하나 이상의 눈들의 이동을 검출하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되었다는 결정에 따라, 충분한 정보가 캡처되었다는 것을 표시하는 피드백을 제공하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하고;상기 사용자 인터페이스 요소가 시간에 걸쳐 점진적으로 이동되고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 이동되는 사용자 인터페이스 요소를 추적하기 위한 하나 이상의 눈들의 이동을 검출하고;상기 하나 이상의 눈들의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 하나 이상의 눈들에 관한 충분한 정보가 캡처되었다는 결정에 따라, 충분한 정보가 캡처되었다는 것을 표시하는 피드백을 제공하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트(prompt)하는 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트를 포함하고; 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이됨 -; 및상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제2 세트를 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서,상기 개개의 유형의 요소는 배경 요소이고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 배경 요소 상에 오버레이되게 상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트를 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 배경 요소 상에 오버레이되게 상기 사용자 인터페이스 요소들의 제2 세트를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서,상기 배경 요소는 패스스루 환경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서,상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 배경 요소 상에 오버레이되게 개개의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 개개의 사용자 인터페이스는 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스 및 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스와 상이하고, 상기 제1 평균 밝기 및 상기 제2 평균 밝기와 상이한 제3 평균 밝기를 갖는 상기 배경 요소와 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제91항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개개의 유형의 요소는 시선 타깃인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제91항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제4 평균 밝기를 갖는 제1 개개의 유형의 요소와 함께 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및시선 등록 프로세스를 진행하라는 사용자 요청에 대응하는 하나 이상의 사용자 입력들에 응답하여, 상기 제1 개개의 유형의 요소의 상기 평균 밝기를 상기 제4 평균 밝기로부터 상기 제4 평균 밝기와 상이한 제5 평균 밝기로 변화시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제91항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 제1 튜토리얼 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 튜토리얼 애니메이션은,사용자의 얼굴의 표현; 및하나 이상의 시선 타깃들의 표현들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서,상기 제1 튜토리얼 애니메이션을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 하드웨어 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 하드웨어 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제91항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트는 순차적인 순서로 배열되는 제1 복수의 시선 타깃들을 포함하고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 복수의 시선 타깃들 중 제1 시선 타깃을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 시선 타깃을 디스플레이하는 것에 후속하여, 시선 타깃 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 복수의 시선 타깃들 중 제2 시선 타깃을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 시선 타깃은 상기 제1 시선 타깃과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제91항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해 제1 시선 타깃 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며; 상기 방법은,상기 제1 시선 타깃 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시선 타깃 객체에 지향되는 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및상기 제1 시선 타깃 객체에 지향되는 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 시선 타깃 객체에 지향되는 상기 사용자의 상기 시선을 검출했다는 것을 표시하는 제1 진행 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서,상기 제1 진행 표시를 디스플레이하는 단계는 상기 제1 시선 타깃 객체의 컬러를 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100항 또는 제101항에 있어서,상기 제1 진행 표시를 디스플레이하는 단계는 크기가 축소된 상기 제1 시선 타깃 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 타깃 객체를 디스플레이하는 단계는 제1 위치에서 상기 제1 시선 타깃 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하며; 상기 방법은,상기 제1 위치에서 상기 제1 시선 타깃 객체를 디스플레이하는 것에 후속하여, 시선 타깃 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치로의 상기 제1 시선 타깃 객체의 이동을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 시선 타깃 객체의 이동을 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 시선 타깃 객체가 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동됨에 따라, 상기 제1 시선 타깃 객체의 확장을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항 또는 제104항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 시선 타깃 객체의 이동을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 위치에서 상기 제1 시선 타깃 객체의 제1 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제91항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안,임계 시간 지속기간 내에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트 중 제1 사용자 인터페이스 요소를 응시하지 않았다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 보도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 프롬프트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제91항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트 중 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 지향되는 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 지향되는 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 컬러로부터 상기 제1 컬러와 상이한 제2 컬러로 컬러를 변화시키는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서,상기 제1 컬러로부터 상기 제2 컬러로 컬러를 변화시키는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트 중 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상이함 -;상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 지향되는 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 지향되는 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제3 컬러로부터 상기 제3 컬러 및 상기 제2 컬러와 상이한 제4 컬러로 컬러를 변화시키는 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제91항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 위치에서 제1 시선 요소를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 위치에서 상기 제1 시선 요소를 디스플레이하는 것에 후속하여, 제1 시선 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치에서 제2 시선 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서,상기 제1 위치에서 상기 제1 시선 요소를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 제1 시선 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제1 위치에서 상기 제1 시선 요소를 페이드 아웃하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제91항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 제1 디스플레이 포지션에서 상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트 중 제1 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며; 상기 방법은, 상기 제1 디스플레이 포지션에서 상기 제1 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 디스플레이 포지션을 포함하는 제1 디스플레이 구역에 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및 상기 제1 디스플레이 구역에 지향되는 상기 사용자의 상기 시선을 검출하는 것에 응답하여, 제1 오디오 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제91항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트는 순차적인 순서로 배열되는 제1 복수의 시선 타깃들을 포함하며, 상기 제1 복수의 시선 타깃들은, 제1 디스플레이 위치에서 디스플레이되는 제1 시선 타깃; 상기 제1 시선 타깃 이후 디스플레이되고, 상기 제1 디스플레이 위치와 상이한 제2 디스플레이 위치에서 디스플레이되는 제2 시선 타깃; 및 상기 제1 시선 타깃 및 상기 제2 시선 타깃 이후 디스플레이되고, 상기 제1 디스플레이 위치에서 디스플레이되는 최종 시선 타깃을 포함하고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 디스플레이 위치에서 상기 제1 시선 타깃을 디스플레이하는 단계; 상기 제1 디스플레이 위치에서 상기 제1 시선 타깃을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제2 디스플레이 위치에서 상기 제2 시선 타깃을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 디스플레이 위치에서 상기 제2 시선 타깃을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 디스플레이 위치에서 상기 최종 시선 타깃을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제91항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트는 순차적인 순서로 배열되는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하며, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은, 제1 디스플레이 포지션에서 디스플레이되는 제1 시선 타깃 요소; 및 상기 제1 시선 타깃 이후 디스플레이되고, 상기 제1 디스플레이 포지션과 상이한 제2 디스플레이 포지션에서 디스플레이되는 제2 시선 타깃 요소를 포함하고;상기 사용자 인터페이스 요소들의 제2 세트는 제2 순차적인 순서로 배열되는 제2 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하고, 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들은, 상기 제1 디스플레이 포지션에서 디스플레이되는 제3 시선 타깃 요소; 및 상기 제3 시선 타깃 요소 이후 디스플레이되고, 상기 제2 디스플레이 포지션에서 디스플레이되는 제4 시선 타깃 요소를 포함하고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 상기 제1 디스플레이 포지션에서 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 디스플레이 포지션에서 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 상기 제2 디스플레이 포지션에서 상기 제2 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고;상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 상기 제1 디스플레이 포지션에서 상기 제3 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 디스플레이 포지션에서 상기 제3 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 상기 제2 디스플레이 포지션에서 상기 제4 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서,상기 제1 시선 타깃 요소는 제1 컬러로 상기 제1 디스플레이 포지션에서 디스플레이되고;상기 제3 시선 타깃 요소는 상기 제1 컬러와 상이한 제2 컬러로 상기 제1 디스플레이 포지션에서 디스플레이되고;상기 제2 시선 타깃 요소는 제3 컬러로 상기 제2 디스플레이 포지션에서 디스플레이되고;상기 제4 시선 타깃 요소는 상기 제3 컬러와 상이한 제4 컬러로 상기 제2 디스플레이 포지션에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제91항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 제1 패스스루 환경 내에서 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 제1 패스스루 환경 내에서 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 제1 패스스루 환경에 적용된 제1 틴트(tint)로 상기 제1 패스스루 환경 내에서 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 제1 패스스루 환경에 적용된 제2 틴트로 상기 제1 패스스루 환경 내에서 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 제2 틴트는 상기 제1 틴트와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제91항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 개개의 가상 환경 내에서 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 개개의 가상 환경 내에서 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고; 하루 중 현재 시간이 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 개개의 가상 환경은 제1 가상 환경이고; 상기 하루 중 현재 시간이 상기 제1 기준들과 상이한 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 개개의 가상 환경은 상기 제1 가상 환경과 상이한 제2 가상 환경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제91항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 시선 등록 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 시선 등록 기준들이 만족된다는 것을 표시하는 성공 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제91항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 제2 평균 밝기와 상이한 제6 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 제3 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제91항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제3 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제3 세트를 포함하고; 상기 제3 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제2 평균 밝기와 상이한 제7 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제91항 내지 제120항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제91항 내지 제120항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제91항 내지 제120항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제91항 내지 제120항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트를 포함하고; 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이됨 -; 및상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제2 세트를 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트를 포함하고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이됨 -; 및상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제2 세트를 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트를 포함하고; 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이됨 -; 및상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하며, 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제2 세트를 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제1 세트를 포함하고; 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이됨 -; 및상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하며, 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 사용자의 하나 이상의 눈들의 이동을 프롬프트하는 사용자 인터페이스 요소들의 제2 세트를 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 단계;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 시선의 방향의 변화를 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 오디오 출력을 출력하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 것을 표시하는 제2 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항 또는 제130항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 배경 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 등록 프로세스의 일부이며;상기 등록 프로세스는, 제1 등록 스테이지; 및 상기 제1 등록 스테이지와 상이한 제2 등록 스테이지를 포함하고;상기 배경 오디오 출력을 출력하는 단계는, 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들이 상기 제1 등록 스테이지 동안 디스플레이된다는 결정에 따라, 제1 배경 오디오 출력을 출력하는 단계; 및 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들이 상기 제2 등록 스테이지 동안 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 배경 오디오 출력과 상이한 제2 배경 오디오 출력을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서,상기 제1 등록 스테이지에서, 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 사용자 인터페이스 요소가 디스플레이되고;상기 제2 등록 스테이지에서, 상기 제1 평균 밝기와 상이하고 상기 제1 평균 밝기보다 어두운 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 사용자 인터페이스 요소가 디스플레이되고;상기 제2 배경 오디오 출력은 상기 제1 배경 오디오 출력보다 전반적으로 더 낮은 음조를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제129항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 오디오 출력은 근접 오디오 컴포넌트를 포함하며;상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대해 제1 포지션에 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 값을 갖는 상기 근접 오디오 컴포넌트의 제1 오디오 속성으로 출력되고; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대해 상기 제1 포지션과 상이한 제2 포지션에 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는 상기 근접 오디오 컴포넌트의 상기 제1 오디오 속성으로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 등록 프로세스의 일부이며;상기 등록 프로세스는, 제1 등록 스테이지; 및 상기 제1 등록 스테이지와 상이한 제2 등록 스테이지를 포함하고;상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는, 상기 등록 프로세스가 상기 제1 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 사운드를 갖는 상기 근접 오디오 컴포넌트로 출력되고; 상기 등록 프로세스가 상기 제2 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 사운드와 상이한 제2 사운드를 갖는 상기 근접 오디오 컴포넌트로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 제1 디스플레이 포지션에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 사운드를 갖는 상기 근접 오디오 컴포넌트로 출력되고;상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 제1 디스플레이 포지션과 상이한 제2 디스플레이 포지션에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 사운드와 상이한 제2 사운드를 갖는 상기 근접 오디오 컴포넌트로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제134항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서,상기 근접 오디오 컴포넌트는 상기 사용자의 상기 시선이 제1 디스플레이 구역에 지향된다는 결정에 기초하여 출력되고, 상기 제1 디스플레이 구역은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제134항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 배경 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 근접 오디오 컴포넌트는 상기 배경 오디오 출력과 음조적으로 조화로운(tonally harmonious), 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제129항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 오디오 출력은 진행 오디오 컴포넌트를 포함하며;상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는, 제1 시간 지속기간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 값을 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트의 제1 오디오 속성으로 출력되고; 상기 제1 시간 지속기간과 상이한 제2 시간 지속기간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트의 상기 제1 오디오 속성으로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 등록 프로세스의 일부이며;상기 등록 프로세스는, 제1 등록 스테이지; 및 상기 제1 등록 스테이지와 상이한 제2 등록 스테이지를 포함하고;상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는, 상기 등록 프로세스가 상기 제1 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 출력되고; 상기 등록 프로세스가 상기 제2 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 사운드와 상이한 제2 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 제1 디스플레이 포지션에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 출력되고; 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 제1 디스플레이 포지션과 상이한 제2 디스플레이 포지션에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 사운드와 상이한 제2 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제139항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진행 오디오 컴포넌트는 상기 사용자의 상기 시선이 제1 디스플레이 구역에 지향된다는 결정에 기초하여 출력되고, 상기 제1 디스플레이 구역은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제139항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 배경 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 진행 오디오 컴포넌트는 상기 배경 오디오 출력과 음조적으로 조화로운, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제139항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 동안, 제1 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계;상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 계속 지향되는 동안, 상기 제1 사운드와 상이한 제2 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계;상기 제2 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 동안, 상기 사용자의 상기 시선이 더 이상 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 것을 검출하는 단계;상기 사용자의 상기 시선이 더 이상 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 오디오 출력의 출력을 중단하는 단계;상기 제1 오디오 출력의 출력을 중단하는 것에 후속하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사운드를 갖는 상기 진행 오디오 컴포넌트로 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제129항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 오디오 출력은 성공 오디오 컴포넌트를 포함하며;상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는, 제1 시간 지속기간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 값을 갖는 상기 성공 오디오 컴포넌트의 제1 오디오 속성으로 출력되고; 상기 제1 시간 지속기간과 상이한 제2 시간 지속기간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는 상기 성공 오디오 컴포넌트의 상기 제1 오디오 속성으로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 등록 프로세스의 일부이며;상기 등록 프로세스는, 제1 등록 스테이지; 및 상기 제1 등록 스테이지와 상이한 제2 등록 스테이지를 포함하고;상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는, 상기 등록 프로세스가 상기 제1 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 사운드를 갖는 상기 성공 오디오 컴포넌트로 출력되고; 상기 등록 프로세스가 상기 제2 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 사운드와 상이한 제2 사운드를 갖는 상기 성공 오디오 컴포넌트로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제145항 또는 제146항에 있어서,상기 제1 오디오 출력을 출력하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 제1 디스플레이 포지션에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 제1 사운드를 갖는 상기 성공 오디오 컴포넌트로 출력되고;상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 제1 디스플레이 포지션과 상이한 제2 디스플레이 포지션에서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 사운드와 상이한 제2 사운드를 갖는 상기 성공 오디오 컴포넌트로 출력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제145항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서,상기 성공 오디오 컴포넌트는 상기 사용자의 상기 시선이 제1 디스플레이 구역에 지향된다는 결정에 기초하여 출력되고, 상기 제1 디스플레이 구역은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제145항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 배경 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 성공 오디오 컴포넌트는 상기 배경 오디오 출력과 음조적으로 조화로운, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제129항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 상이한 제2 사용자 인터페이스 요소를 포함하며; 상기 방법은, 상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력과 상이하고, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제2 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 이동하고 있다는 결정에 따라, 제1 근접 오디오 출력을 출력하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 이동하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 근접 오디오 출력과 상이한 제2 근접 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지게 이동하고 있다는 결정에 따라, 제3 근접 오디오 출력을 출력하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로부터 멀어지게 이동하고 있다는 결정에 따라, 상기 제3 근접 오디오 출력과 상이한 제4 근접 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제150항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 제1 진행 오디오 출력을 출력하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 근접 오디오 출력과 상이한 제2 진행 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제150항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되고, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 성공 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 제1 성공 오디오 출력을 출력하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되고, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 사용자 인터페이스 요소에 대한 상기 성공 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 성공 오디오 출력과 상이한 제2 성공 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제150항에 있어서,상기 제1 오디오 출력은 상기 제2 오디오 출력과 음조적으로 조화로운, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제129항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들의 제2 인스턴스를 디스플레이하는 단계;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들의 상기 제2 인스턴스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 시선의 방향의 제2 변화를 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 제2 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 출력과 상이하고, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제2 오디오 출력을 출력하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 상기 제2 오디오 출력을 출력하는 것을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156항에 있어서,상기 제1 오디오 출력 및 상기 제2 오디오 출력은 랜덤하게 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제156항 또는 제157항에 있어서,상기 제1 오디오 출력 및 상기 제2 오디오 출력은 복수의 조화로운 사운드들의 미리 결정된 세트로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제129항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 오디오 출력은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 위치에 대응하는 공간화된 오디오를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제129항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 임계 시간 지속기간 초과 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 보도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 오디오 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서,상기 오디오 피드백은 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 위치에 대응하는 공간화된 오디오를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제129항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 후속하여, 등록 성공 기준들이 상기 사용자에 대해 만족된다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템 상에서 상기 사용자에 대응하는 하나 이상의 디바이스 교정 프로파일들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 후속하여, 등록 성공 기준들이 상기 사용자에 대해 만족된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 성공적인 시선-기반 등록을 표시하는 성공 오디오 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제129항 내지 제163항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제129항 내지 제163항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제129항 내지 제163항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제129항 내지 제163항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 시선의 방향의 변화를 검출하고;상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 오디오 출력을 출력하고; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 것을 보류하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 시선의 방향의 변화를 검출하고;상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 오디오 출력을 출력하고; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 것을 보류하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하기 위한 수단;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 시선의 방향의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 오디오 출력을 출력하고; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 것을 보류하기 위한수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하고;상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 시선의 방향의 변화를 검출하고;상기 사용자의 상기 시선의 상기 방향의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시선이 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 오디오 출력을 출력하고; 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 상기 제1 오디오 출력을 출력하는 것을 보류하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 사용자의 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제1 피드백을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서,상기 선택 입력은 에어 제스처 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제172항 또는 제173항에 있어서,상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 상기 제1 피드백을 출력하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 상기 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제1 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서,상기 제1 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계는, 제1 시각적 외관을 갖는 것으로부터 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖는 것으로 변화되는 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서,상기 제1 시각적 피드백을 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 제2 시각적 외관을 갖는 상기 제1 시선 타깃 요소의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제174항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 선택 입력을 검출하기 전에 이전에 디스플레이되지 않았던 새로운 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제174항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계는, 제3 시각적 외관을 갖는 것으로부터 상기 제3 시각적 외관과 상이한 제4 시각적 외관을 갖는 것으로 외관이 변화되는 상기 제2 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서,외관이 변화되는 상기 제2 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계는, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 타깃 요소를 페이드 아웃하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제172항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 상기 제1 피드백을 출력하는 단계는, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 상기 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제1 오디오 피드백을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제172항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 피드백을 출력하는 것을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제172항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제2 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소 또는 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 피드백 및 상기 제2 피드백의 출력을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제172항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자로부터의 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자로부터의 상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 시선 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 시선 피드백을 출력하는 단계는, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 오디오 피드백을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제184항 또는 제185항에 있어서,상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 시선 피드백을 출력하는 단계는, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제1 시선 입력 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서,상기 제1 시선 입력 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계는 제1 크기로부터 상기 제1 크기보다 작은 제1 감소된 크기로 크기가 감소되는 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하며;상기 방법은, 상기 제1 감소된 크기로 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 동안 제2 선택 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 선택 입력은 제1 부분 및 제2 부분을 포함함 -; 상기 제2 선택 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 감소된 크기로부터 상기 제1 감소된 크기보다 작은 제2 감소된 크기로 크기가 감소되는 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 선택 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제2 감소된 크기로부터 상기 제2 감소된 크기보다 큰 제2 크기로 크기가 증가되는 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제186항 또는 제187항에 있어서,상기 제1 시선 입력 시각적 피드백을 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 시선 타깃 요소의 제2 부분의 상기 크기를 유지하면서 크기가 감소되는 상기 제1 시선 타깃 요소의 제1 부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제172항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 제1 시선 타깃 요소 및 상기 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서,상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은,상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 아직 기록되지 않았던 상기 제1 시선 타깃 요소; 및상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었던 상기 제2 시선 타깃 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서,상기 제1 시선 타깃 요소는 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 아직 기록되지 않았다는 것을 표시하는 제1 방식으로 디스플레이되고;상기 제2 시선 타깃 요소는, 상기 제1 방식과 상이하고, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 이전에 기록되었다는 것을 표시하는 제2 방식으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제189항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은 복수의 상이한 순서들로 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제172항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중의 시선 타깃 요소에 대응하는 선택 입력을 수신하지 않으면서 임계 시간 지속기간 초과가 경과되었다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중의 시선 타깃 요소에 대응하는 선택 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 명령하는 프롬프트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서,상기 프롬프트는 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 접근성 특징들을 인에이블시키도록 상기 사용자에게 프롬프트하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제193항 또는 제194항에 있어서,상기 프롬프트는 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 적어도 일부에 대한 시선 등록 정보를 기록하기 위한 명령어들을 상기 사용자에게 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제172항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 하드웨어 입력들의 제1 세트를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 하드웨어 입력들의 제1 세트를 수신하는 것에 응답하여 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제172항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 하나 이상의 눈들에 대응하는 시선 등록 정보를 기록하기 위한 시선 등록 프로세스에 관련된 그래픽 명령어들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제172항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 전에, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 평균 밝기로부터 상기 제1 평균 밝기보다 어두운 제2 평균 밝기로의 제1 사용자 인터페이스의 디밍(dimming)을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스는 제1 애니메이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제198항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스는 상기 사용자의 하나 이상의 눈들에 대응하는 시선 등록 정보를 기록하기 위한 시선 등록 프로세스에 관련된 정보를 상기 사용자에게 제공하는 제1 비디오를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제172항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되며;상기 방법은, 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 제2 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201항에 있어서,상기 제1 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 적어도 일부의 시선 타깃 요소들의 사용자 선택에 대응하는 사용자 입력들의 제1 세트를 수신하는 단계;상기 사용자 입력들의 제1 세트를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 상기 적어도 일부의 시선 타깃 요소들에 대응하는 시선 등록 정보를 기록하는 단계;상기 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들 중 적어도 일부의 시선 타깃 요소들의 사용자 선택에 대응하는 사용자 입력들의 제2 세트를 수신하는 단계; 및상기 사용자 입력들의 제2 세트를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들 중 상기 적어도 일부의 시선 타깃 요소들에 대응하는 시선 등록 정보를 기록하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제172항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 후속하여,사용자 시선 등록 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 시선 등록이 성공적으로 완료되었다는 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제203항에 있어서,상기 사용자의 시선 등록이 성공적으로 완료되었다는 상기 표시를 디스플레이하는 단계는,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 시선 등록이 성공적으로 완료되었다는 상기 표시로 변화되는 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제172항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 후속하여, 사용자 시선 등록 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 시선 등록을 재시도하도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 제1 프롬프트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서,상기 제1 프롬프트를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제3 평균 밝기로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제3 평균 밝기와 상이한 제4 평균 밝기로 디스플레이되는 것으로 변화되는 제1 개개의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제205항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 후속하여, 사용자 시선 등록 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제5 평균 밝기로 디스플레이되는 것으로부터 상기 제6 평균 밝기와 상이한 제6 평균 밝기로 디스플레이되는 것으로 변화되는 제2 개개의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제172항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 후속하여, 사용자 시선 등록 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들의 제1 서브세트에 대한 시선 등록을 재시도하도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 제2 프롬프트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제208항에 있어서,상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록이 성공적으로 완료되었고, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록이 성공적으로 완료되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들의 상기 제1 서브세트는 상기 제2 시선 타깃 요소를 포함하고, 상기 제1 시선 타깃 요소를 포함하지 않고;상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록이 성공적으로 완료되었고, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록이 성공적으로 완료되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들의 상기 제1 서브세트는 상기 제1 시선 타깃 요소를 포함하고, 상기 제2 시선 타깃 요소를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제208항 또는 제209항에 있어서,시선 등록이 제1 수의 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들에 대해 성공적이지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 서브세트는 상기 제1 수의 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하고;시선 등록이 제2 수의 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들에 대해 성공적이지 않았다는 결정에 따라 - 상기 제2 수는 상기 제1 수와 상이함 -, 상기 제1 서브세트는 상기 제2 수의 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제208항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 등록 스테이지 및 상기 제1 시선 등록 스테이지 이후 발생하는 제2 시선 등록 스테이지를 포함하는 복수의 시선 등록 스테이지들을 포함하는 시선 등록 프로세스의 일부이고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 시선 등록 스테이지의 일부이고;상기 제2 프롬프트는 상기 제1 시선 등록 스테이지 동안 그리고 상기 제2 시선 등록 스테이지를 개시하기 전에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제208항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 등록 스테이지 및 상기 제1 시선 등록 스테이지 이후 발생하는 제2 시선 등록 스테이지를 포함하는 복수의 시선 등록 스테이지들을 포함하는 시선 등록 프로세스의 일부이고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제2 시선 등록 스테이지의 일부이고;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 시선 등록 스테이지의 성공적인 완료 이후 디스플레이되고;상기 제2 프롬프트는 상기 제2 시선 등록 스테이지 동안 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제172항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 평균 밝기를 갖는 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되며;상기 방법은,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 제2 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하고; 상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기와 상이한 제2 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이됨 -; 및상기 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제3 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 시선 등록 사용자 인터페이스는 제3 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하고; 상기 제3 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 평균 밝기 및 상기 제2 평균 밝기와 상이한 제3 평균 밝기를 갖는 상기 개개의 유형의 요소와 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제172항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시선 등록 사용자 인터페이스는 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 적어도 일부와 상호작용하도록 상기 사용자에게 요구하는 시선 등록 프로세스의 일부이고; 손 입력들이 이용가능하다는 결정에 따라, 상기 시선 등록 프로세스는 시선 입력들 및 손 입력들을 사용하여 제1 복수의 시선 타깃들 중 적어도 일부와 상호작용하도록 상기 사용자에게 요구하고; 손 입력들이 이용가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 시선 등록 프로세스는 손 입력들을 요구하지 않으면서 시선 입력들을 사용하여 상기 제1 복수의 시선 타깃들 중 적어도 일부와 상호작용하도록 상기 사용자에게 요구하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제172항 내지 제214항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제172항 내지 제214항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제172항 내지 제214항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제172항 내지 제214항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하고;상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 사용자의 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제1 피드백을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하고;상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 사용자의 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제1 피드백을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 사용자의 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제1 피드백을 출력하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하고;상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 검출되었을 때 사용자의 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 시선 등록 정보가 기록되었다는 것을 표시하는 제1 피드백을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 제1 오디오 피드백을 출력하는 단계; 및 상기 선택 입력이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하고, 상기 제1 오디오 피드백과 상이한 제2 오디오 피드백을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223항에 있어서,상기 제1 오디오 피드백은 제1 음(note)을 포함하고;상기 제2 오디오 피드백은 상기 제1 음과 상이한 제2 음을 포함하고;상기 제1 음 및 상기 제2 음은 제1 메이저 코드(major chord)의 일부인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서,상기 제1 음은 제1 옥타브에 있고;상기 제2 음은 상기 제1 옥타브와 상이한 제2 옥타브에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제223항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 타깃 요소는 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에서 디스플레이되고;상기 제2 시선 타깃 요소는 상기 제1 위치와 상이한 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스 내의 제2 위치에서 디스플레이되고;상기 제1 시선 타깃 요소는 제1 악보(musical note)에 대응하고;상기 제2 시선 타깃 요소는 상기 제1 악보와 상이한 제2 악보에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서,상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은 상기 제1 시선 타깃 요소 및 상기 제2 시선 타깃 요소와 상이한 제3 시선 타깃 요소를 더 포함하고;상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은 순서화된 시퀀스로 배열되고; 상기 제1 시선 타깃 요소는 상기 순서화된 시퀀스에서 상기 제2 시선 타깃 요소에 선행하고; 상기 제2 시선 타깃 요소는 상기 순서화된 시퀀스에서 상기 제3 시선 타깃 요소에 선행하고;상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은, 상기 순서화된 시퀀스에서 서로 인접한 시선 타깃 요소들이 서로 인접하게 디스플레이되는 기하학적 패턴으로 배열되고;상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은 복수의 악보들에 대응하고; 상기 제1 시선 타깃 요소는 제1 악보에 대응하고; 상기 제2 시선 타깃 요소는 상기 제1 악보와 상이한 제2 악보에 대응하고; 상기 제3 시선 타깃 요소는 상기 제1 악보 및 상기 제2 악보와 상이한 제3 악보에 대응하고;상기 제1 악보, 상기 제2 악보, 및 상기 제3 악보는 상기 순서화된 시퀀스의 순서로 단조적으로 상승하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제226항 또는 제227항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 제2 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 상기 제2 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 상기 사용자에 의해 아직 선택되지 않았던 부가적인 시선 타깃 요소들이 존재한다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 상기 제1 악보에 대응하는 디폴트 오디오 피드백을 출력하는 단계; 및 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 아직 선택되지 않았던 부가적인 시선 타깃 요소들이 존재하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소가 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 마지막으로 남은 시선 타깃 요소라는 것을 표시하고, 상기 제1 악보 및 상기 제2 악보와 상이한 제3 악보에 대응하는 마지막 타깃 오디오 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제223항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력은 시선 입력 및 제스처 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제229항에 있어서,상기 제스처 입력은 상기 제스처 입력의 제1 부분 및 상기 제1 부분에 후속하는 상기 제스처 입력의 제2 부분을 포함하며;상기 제1 오디오 피드백을 출력하는 단계는, 상기 제스처 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여 제1 음을 출력하는 단계; 및 상기 제스처 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 음과 상이한 제2 음을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제223항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택은 임계 시간 지속기간 동안 개개의 시선 타깃 요소 상에 유지되는 시선 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제223항 내지 제231항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 제1 시선 입력을 검출하는 단계;상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 상기 제1 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 오디오 피드백과 상이한 제3 오디오 피드백을 출력하는 단계;상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 상기 제1 시선 입력을 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제3 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 오디오 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제232항에 있어서,상기 제1 오디오 피드백은 제1 복수의 악보들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제233항에 있어서,상기 제3 오디오 피드백은 제1 개개의 악보를 포함하고;상기 제1 복수의 악보들은 상기 제1 개개의 악보로부터 하나의 전체 옥타브만큼 이격된 제2 개개의 악보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제233항 또는 제234항에 있어서,상기 제3 오디오 피드백은 제3 개개의 악보를 포함하고;상기 제1 복수의 악보들은 상기 제3 개개의 악보로부터 완전 5도(perfect fifth)만큼 이격된 제4 개개의 악보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제223항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 등록 프로세스의 일부이고;상기 등록 프로세스는, 제1 등록 스테이지; 및 상기 제1 등록 스테이지와 상이한 제2 등록 스테이지를 포함하고;상기 제1 등록 스테이지는 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 디스플레이하는 것은, 제1 위치에서 상기 제1 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 것; 및 상기 제1 위치와 상이한 제2 위치에서 상기 제2 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 등록 스테이지는 제2 복수의 시선 타깃 요소들을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들은 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들에 대응하고, 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들을 디스플레이하는 것은, 상기 제1 위치에서 제3 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 것; 및 상기 제2 위치에서 제4 시선 타깃 요소를 디스플레이하는 것을 포함하며;상기 방법은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 위치에 대응하는 제4 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 위치에 대응하는 상기 제4 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제4 선택 입력이 검출될 때 상기 등록 프로세스가 상기 제1 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 피드백을 출력하는 단계; 및 상기 제4 선택 입력이 검출될 때 상기 등록 프로세스가 상기 제2 등록 스테이지에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 피드백과 상이한 제4 오디오 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제236항에 있어서,상기 제1 시선 타깃은 상기 제3 시선 타깃과 시각적으로 별개이고;상기 제2 시선 타깃은 상기 제4 시선 타깃과 시각적으로 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제236항 또는 제237항에 있어서,상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은 제1 복수의 악보들에 대응하고;상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들은 제2 복수의 악보들에 대응하고;상기 제1 복수의 악보들 및 상기 제2 복수의 악보들은 동일한 메이저 코드에 속하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제236항 내지 제238항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은 제1 순서화된 시퀀스로 배열되고, 상기 제1 시선 타깃 요소는 상기 제1 순서화된 시퀀스에서 상기 제2 시선 타깃 요소에 선행하고;상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은, 상기 제1 순서화된 시퀀스에서 서로 인접한 시선 타깃 요소들이 서로 인접하게 디스플레이되는 제1 기하학적 패턴으로 배열되고;상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들은 제1 복수의 악보들에 대응하고; 상기 제1 시선 타깃 요소는 제1 악보에 대응하고; 상기 제2 시선 타깃 요소는 상기 제1 악보와 상이한 제2 악보에 대응하고,상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들에 대응하는 상기 제1 복수의 악보들은, 상기 제1 시선 타깃 요소가 상기 제1 순서화된 시퀀스에서 상기 제2 시선 타깃 요소에 선행하는 것에 기초하여 상기 제1 악보보다 높은 음높이(pitch)를 갖는 상기 제2 악보를 포함하여, 상기 제1 순서화된 시퀀스의 순서로 단조적으로 상승하고;상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들은 제2 순서화된 시퀀스로 배열되고, 상기 제3 시선 타깃 요소는 상기 제2 순서화된 시퀀스에서 상기 제4 시선 타깃 요소에 선행하고;상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들은, 상기 제2 순서화된 시퀀스에서 서로 인접한 시선 타깃 요소들이 서로 인접하게 디스플레이되는 제2 기하학적 패턴으로 배열되고;상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들은 제2 복수의 악보들에 대응하고; 상기 제3 시선 타깃 요소는 제3 악보에 대응하고; 상기 제4 시선 타깃 요소는 상기 제3 악보와 상이한 제4 악보에 대응하고;상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들에 대응하는 상기 제2 복수의 악보들은, 상기 제3 시선 타깃 요소가 상기 제2 순서화된 시퀀스에서 상기 제4 시선 타깃 요소에 선행하는 것에 기초하여 상기 제3 악보보다 높은 음높이를 갖는 상기 제4 악보를 포함하여, 상기 제2 순서화된 시퀀스의 순서로 단조적으로 상승하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제236항 내지 제239항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고, 상기 등록 프로세스가 상기 제1 등록 스테이지에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 제5 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 상기 제5 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 상기 사용자에 의해 아직 선택되지 않았던 부가적인 시선 타깃 요소들이 존재한다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 제1 디폴트 악보를 출력하는 단계; 및 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 아직 선택되지 않았던 부가적인 시선 타깃 요소들이 존재하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 디폴트 악보와 상이하고, 상기 제1 시선 타깃 요소가 상기 제1 복수의 시선 타깃 요소들 중 마지막으로 남은 시선 타깃 요소라는 것을 표시하는 제1 마지막 타깃 악보를 출력하는 단계;상기 제3 시선 타깃 요소 및 상기 제4 시선 타깃 요소를 포함하는 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들을 포함하는 제2 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고, 상기 등록 프로세스가 상기 제2 등록 스테이지에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 제6 선택 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 시선 타깃 요소를 향해 지향되는 상기 제6 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들 중 상기 사용자에 의해 아직 선택되지 않았던 부가적인 시선 타깃 요소들이 존재한다는 결정에 따라, 상기 제3 시선 타깃 요소에 대응하는 제2 디폴트 악보를 출력하는 단계; 및 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들 중 아직 선택되지 않았던 부가적인 시선 타깃 요소들이 존재하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 디폴트 악보와 상이하고, 상기 제1 마지막 타깃 악보와 상이하고, 상기 제3 시선 타깃 요소가 상기 제2 복수의 시선 타깃 요소들 중 마지막으로 남은 시선 타깃 요소라는 것을 표시하는 제2 마지막 타깃 악보를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서,상기 제1 마지막 타깃 악보 및 상기 제2 마지막 타깃 악보는 하나 이상의 옥타브들만큼 이격된 동일한 음인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제223항 내지 제241항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 배경 오디오 컨텐츠를 출력하는 단계를 더 포함하며,상기 배경 오디오 콘텐츠는 제1 배경 악보에 대응하고;상기 제1 오디오 피드백은 제1 오디오 피드백 음에 대응하고;상기 제2 오디오 피드백은 제2 오디오 피드백 음에 대응하고;상기 제1 배경 악보, 상기 제1 오디오 피드백 음, 및 상기 제2 오디오 피드백 음은 동일한 메이저 코드에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제223항 내지 제242항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여,등록 성공 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 성공 오디오 피드백을 출력하는 단계를 더 포함하며, 상기 성공 오디오 피드백은 제1 성공 오디오 음에 대응하고; 상기 제1 오디오 피드백은 제1 피드백 음에 대응하고; 상기 제2 오디오 피드백은 제2 피드백 음에 대응하고; 상기 제1 성공 오디오 음, 상기 제1 피드백 음, 및 상기 제2 피드백 음은 동일한 메이저 코드에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제223항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 시선 타깃 요소가 선택된다는 것을 표시하는 제1 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및 상기 선택 입력이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 시각적 표시와 상이하고, 상기 제2 시선 타깃 요소가 선택된다는 것을 표시하는 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제244항에 있어서,상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 선택 입력을 검출하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 시선 입력을 검출하는 단계;상기 제1 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제3 시각적 표시를 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 시각적 표시는 상기 제1 시각적 표시와 상이함 -; 및 상기 시선 입력이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 것을 표시하는 제4 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제4 시각적 표시는 상기 제2 시각적 표시와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제223항 내지 제245항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제223항 내지 제245항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제223항 내지 제245항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제223항 내지 제245항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하고;상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 제1 오디오 피드백을 출력하고; 상기 선택 입력이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하고, 상기 제1 오디오 피드백과 상이한 제2 오디오 피드백을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하고;상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 제1 오디오 피드백을 출력하고; 상기 선택 입력이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하고, 상기 제1 오디오 피드백과 상이한 제2 오디오 피드백을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 선택 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 제1 오디오 피드백을 출력하고;상기 선택 입력이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하고, 상기 제1 오디오 피드백과 상이한 제2 오디오 피드백을 출력하기 위한수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스는 제1 시선 타깃 요소 및 제2 시선 타깃 요소를 포함하는 제1 복수의 시선 타깃 요소들을 포함함 -;상기 제1 시선 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 선택 입력을 검출하고;상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 상기 제1 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 시선 타깃 요소에 대응하는 제1 오디오 피드백을 출력하고; 상기 선택 입력이 상기 제2 시선 타깃 요소를 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 시선 타깃 요소에 대응하고, 상기 제1 오디오 피드백과 상이한 제2 오디오 피드백을 출력하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 사용자의 하나 이상의 생체인식 특징들을 등록하기 위한 생체인식 등록 프로세스의 일부인 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 접근성 조건들의 세트가 충족된다는 결정에 따라, 상기 생체인식 등록 프로세스의 적어도 일부를 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및 상기 접근성 조건들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능 옵션의 디스플레이를 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제254항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션은 상기 사용자의 하나 이상의 손들을 등록하기 위한 상기 생체인식 등록 프로세스의 손 등록 부분을 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제254항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션은 상기 사용자의 하나 이상의 눈들을 등록하기 위한 상기 생체인식 등록 프로세스의 시선 등록 부분을 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제256항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션은 상기 시선 등록 부분과 상이한 대안적인 시선 등록 부분으로 상기 생체인식 등록 프로세스의 상기 시선 등록 부분을 대체하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제254항 내지 제257항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 접근성 조건들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 하나 이상의 생체인식 특징들을 등록하기 위해 상기 생체인식 등록 프로세스를 자동으로 진행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제254항 내지 제258항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것에 후속하여, 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 생체인식 등록 프로세스의 제2 부분에 대응하는 제2 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 접근성 조건들의 제2 세트가 충족된다는 결정에 따라, 상기 생체인식 등록 프로세스의 상기 제2 부분을 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및 상기 접근성 조건들의 제2 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 선택가능 옵션의 디스플레이를 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제254항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 생체인식 등록 프로세스를 진행하기 위해 하나 이상의 하드웨어 제어부들을 사용하여 사용자 입력을 제공하도록 상기 사용자에게 명령하는 명령어들의 제1 세트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제254항 내지 제260항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 하나 이상의 접근성 옵션들을 포함하는 접근성 메뉴를 디스플레이하게 하기 위해 상기 사용자가 수행할 수 있는 사용자 입력들의 제2 세트에 대해 상기 사용자에게 명령하는 명령어들의 제2 세트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제254항 내지 제261항 중 어느 한 항에 있어서,상기 접근성 조건들의 세트가 충족된다는 상기 결정은 제1 접근성 특징이 인에이블되었다는 결정을 포함하고;상기 접근성 조건들의 세트가 충족되지 않는다는 상기 결정은 상기 제1 접근성 특징이 인에이블되지 않는다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제262항에 있어서,상기 제1 접근성 특징은 스크린 판독기 특징인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제262항에 있어서,상기 제1 접근성 특징은 스위치 제어 특징인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제262항에 있어서,상기 제1 접근성 특징은 음성 제어 특징인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제254항 내지 제265항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 접근성 특징들을 이용하는 하나 이상의 사용자 입력들을 포함하는 내비게이션 입력을 수신하는 단계; 및상기 내비게이션 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능 옵션으로 내비게이팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제254항 내지 제265항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것을 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 하나 이상의 하드웨어 제어부들을 통한 하나 이상의 사용자 입력들을 포함하는 내비게이션 입력을 수신하는 단계; 및상기 내비게이션 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능 옵션에 대응하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제254항 내지 제267항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제254항 내지 제267항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,제254항 내지 제267항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제254항 내지 제267항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 사용자의 하나 이상의 생체인식 특징들을 등록하기 위한 생체인식 등록 프로세스의 일부인 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 접근성 조건들의 세트가 충족된다는 결정에 따라, 상기 생체인식 등록 프로세스의 적어도 일부를 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것; 및 상기 접근성 조건들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능 옵션의 디스플레이를 보류하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 사용자의 하나 이상의 생체인식 특징들을 등록하기 위한 생체인식 등록 프로세스의 일부인 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 접근성 조건들의 세트가 충족된다는 결정에 따라, 상기 생체인식 등록 프로세스의 적어도 일부를 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것; 및 상기 접근성 조건들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능 옵션의 디스플레이를 보류하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하도록 구성된 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 사용자의 하나 이상의 생체인식 특징들을 등록하기 위한 생체인식 등록 프로세스의 일부인 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하며, 상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 접근성 조건들의 세트가 충족된다는 결정에 따라, 상기 생체인식 등록 프로세스의 적어도 일부를 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것; 및 상기 접근성 조건들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능 옵션의 디스플레이를 보류하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 사용자의 하나 이상의 생체인식 특징들을 등록하기 위한 생체인식 등록 프로세스의 일부인 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하며, 상기 제1 생체인식 등록 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 접근성 조건들의 세트가 충족된다는 결정에 따라, 상기 생체인식 등록 프로세스의 적어도 일부를 스킵하라는 사용자 요청을 표시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것; 및 상기 접근성 조건들의 세트가 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능 옵션의 디스플레이를 보류하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>여키스, 기안카를로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>AMADIO, Adam L.</engName><name>아마디오, 아담 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ARORA, Ichha</engName><name>아로라, 이치하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COON, Kaely</engName><name>쿤, 케일리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEDONATO, Amy E.</engName><name>데도나토, 에이미 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>영국</country><engName>KEATCH, Kirsty</engName><name>킷치, 크리스티</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOLOMBATOVICH, Katherine W.</engName><name>콜롬바토비치, 캐서린 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루츠코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAPADOPOULOS, Charilaos</engName><name>파파도포울로스, 차릴라오스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>스페인</country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PRICE, Danielle M.</engName><name>프라이스, 다니엘레 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>독일</country><engName>ROCKEL, Philipp</engName><name>로켈, 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STREJA, Lynn I.</engName><name>스트레자, 린 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VERWEIJ, Hugo D.</engName><name>버웨이지, 휴고 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Hana Z.</engName><name>왕, 하나 지.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/371,403</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/371,406</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/371,408</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/409,051</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/470,943</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/522,091</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293385-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0294081-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0294109-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046707-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008562.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e546748557bac23f24c3282a7ba735703c267f917565e837459b3ff8306c0c18fe3373be2cbf54288f737561c28bef016261b97fe1139bfd3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8017d09227fd4e3940ce479bc2d7710db9b331c0605e0c2245b98dcc1807df6931d418841d2002727845d8f65ccaf46e56e207e6ade9162c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>