<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:58.1658</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0099730</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.20</openDate><openNumber>10-2024-0022006</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 상기 표시 장치는 기판, 상기 기판 상에 배치되고 복수의 화소 구동부들과, 상기 복수의 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들을 포함한 회로 어레이층, 상기 회로 어레이층 상에 배치되는 발광 어레이층, 및 상기 기판의 서브 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함한다. 상기 회로 어레이층은 반도체층, 제1 도전층, 제2 도전층, 제3 도전층 및 제4 도전층을 포함한 구조로 마련된다. 상기 표시 구동 회로의 출력단들에 각각 연결되는 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층 및 상기 제4 도전층 중 적어도 하나로 이루어진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광 영역들이 배열된 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 구동부들과, 상기 복수의 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들을 포함한 회로 어레이층; 상기 회로 어레이층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응한 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 어레이층; 및상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함하고,상기 회로 어레이층은 상기 기판 상의 반도체층, 상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층 상의 제1 도전층, 상기 제1 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층 상의 제2 도전층, 상기 제2 도전층을 덮는 층간 절연층 상의 제3 도전층, 상기 제3 도전층을 덮는 제1 평탄화층 상의 제4 도전층, 및 상기 제4 도전층을 덮는 제2 평탄화층을 포함한 구조로 마련되며,상기 표시 구동 회로의 출력단들에 각각 연결되는 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층 및 상기 제4 도전층 중 적어도 하나로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 데이터 배선들은 상기 비표시 영역에 배치된 데이터 출력 배선들에 각각 전기적으로 연결되고,상기 데이터 출력 배선들은 상기 제1 도전층 또는 상기 제2 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 도전층 및 상기 제2 도전층 각각은 몰리브덴(Mo), 알루미늄(Al), 크롬(Cr), 금(Au), 티타늄(Ti), 니켈(Ni), 네오디뮴(Nd) 및 구리(Cu) 중 어느 하나 또는 이들의 합금으로 이루어진 단일층으로 이루어지고,상기 제3 도전층 및 상기 제4 도전층 각각은 메인층과, 상기 메인층의 양면에 배치되는 제1 서브층 및 제2 서브층을 포함한 다중층 구조로 이루어지며, 상기 메인층은 몰리브덴(Mo), 알루미늄(Al), 크롬(Cr), 금(Au), 니켈(Ni), 네오디뮴(Nd) 및 구리(Cu) 중 어느 하나로 이루어지고,상기 제1 서브층 및 상기 제2 서브층 각각은 티타늄(Ti)으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 서브 영역은 구부러진 형태로 변형되는 벤딩 영역과, 상기 메인 영역과 상기 벤딩 영역의 일측 사이에 배치되는 제1 서브 영역과, 상기 벤딩 영역의 다른 일측 사이에 배치되는 제2 서브 영역을 포함하고,상기 표시 구동 회로 및 상기 데이터 공급 배선들은 상기 제2 서브 영역에 배치되며,상기 회로 어레이층은 상기 제2 서브 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 패드 배선 및 제2 전원 패드 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 데이터 출력 배선들은 상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 데이터 공급 배선들과 상기 데이터 배선들 사이를 각각 전기적으로 연결하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 데이터 배선들은 상기 제4 도전층으로 이루어지고,상기 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층으로 이루어지며,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 서브 영역과 인접한 미들 영역과, 소정의 제1 방향에서 상기 미들 영역과 상기 비표시 영역 사이에 배치되는 제1 사이드 영역을 포함하고,상기 제1 사이드 영역은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 비표시 영역과 이웃한 제1 표시 분할 영역, 및 상기 제1 표시 분할 영역과 상기 미들 영역 사이에 배치되는 제2 표시 분할 영역을 포함하며,상기 데이터 배선들은 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 데이터 배선들은 상기 미들 영역에 배치되고 상기 데이터 출력 배선들 중 제1 데이터 출력 배선과 전기적으로 연결되는 제1 데이터 배선,상기 제2 표시 분할 영역에 배치되고 상기 데이터 출력 배선들 중 제2 데이터 출력 배선과 전기적으로 연결되는 제2 데이터 배선,  상기 제1 표시 분할 영역에 배치되는 제3 데이터 배선을 포함하고,상기 회로 어레이층은 상기 제2 표시 분할 영역에 배치되고 상기 제2 데이터 배선과 이웃하며 상기 데이터 출력 배선들 중 제3 데이터 출력 배선과 전기적으로 연결되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 데이터 우회 배선, 및상기 제1 사이드 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 데이터 우회 배선과 상기 제3 데이터 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제2 데이터 우회 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제1 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 공급 배선;상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제2 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 공급 배선; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선을 더 포함하고,상기 제2 전원 보조 배선은 상기 미들 영역에서 상기 제1 데이터 배선과 이웃하며 상기 제1 표시 분할 영역에서 상기 제3 데이터 배선과 이웃하고,상기 회로 어레이층은 상기 제2 평탄화층 상의 제5 도전층 및 상기 제5 도전층을 덮는 제3 평탄화층을 더 포함한 구조로 마련되며,상기 데이터 배선들과 상기 제2 전원 보조 배선과 상기 제1 데이터 우회 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층으로 이루어지고,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제4 도전층 및 상기 제5 도전층 중 적어도 하나로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제1 방향에서 상기 미들 영역을 기준으로 상기 제1 사이드 영역과 대칭되는 제2 사이드 영역을 더 포함하고,상기 회로 어레이층은상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선; 및 상기 표시 영역 중 상기 미들 영역, 상기 제1 사이드 영역 및 상기 제2 사이드 영역을 제외한 나머지인 일반 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 서브 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 보조 배선은 상기 제1 사이드 영역, 상기 제2 사이드 영역 및 상기 미들 영역에서 상기 제2 데이터 우회 배선과 이웃하고, 상기 일반 영역에서 상기 제2 전원 서브 배선과 이웃하며,상기 제2 데이터 우회 배선, 상기 제1 전원 보조 배선 및 상기 제2 전원 서브 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제1 데이터 우회 배선의 상기 제2 방향의 일측에 나란하게 이격되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제5 도전층으로 이루어지는 제1 더미 배선; 및상기 제2 데이터 우회 배선의 상기 제1 방향의 양측에 나란하게 이격되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제4 도전층으로 이루어지는 제2 더미 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4 항에 있어서,상기 회로 어레이층은상기 비표시 영역 중 상기 서브 영역과 상기 표시 영역 사이의 일부인 디먹스 영역에 배치되는 디먹스 회로부들; 및상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 디먹스 회로부들의 입력단과 상기 데이터 공급 배선들 사이를 각각 전기적으로 연결하는 데이터 입력 배선들을 더 포함하고, 상기 데이터 출력 배선들은 상기 디먹스 회로부들의 출력단들과 상기 데이터 배선들 사이를 각각 연결하며,상기 디먹스 회로부들 중 하나의 디먹스 회로부는 상기 표시 구동 회로로부터 출력된 하나의 데이터 구동 신호에 기초하여 둘 이상의 데이터 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 데이터 배선들은 상기 제4 도전층으로 이루어지고,상기 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층으로 이루어지며,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 디먹스 영역은 상기 서브 영역과 인접한 제1 디먹스 영역, 및 소정의 제1 방향에서 상기 제1 디먹스 영역과 접하는 제2 디먹스 영역을 포함하고,상기 제1 디먹스 영역은 중앙의 미들 디먹스 영역, 및 상기 미들 디먹스 영역과 상기 제2 디먹스 영역 사이의 사이드 디먹스 영역을 포함하며,상기 디먹스 회로부들은 상기 사이드 디먹스 영역에 배치되는 제1 디먹스 회로부와, 상기 제2 디먹스 영역에 배치되는 제2 디먹스 회로부를 포함하며, 상기 데이터 입력 배선들 중 상기 제1 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제1 데이터 입력 배선은 상기 제1 서브 영역에서 상기 사이드 디먹스 영역으로 연장되고,상기 데이터 입력 배선들 중 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제2 데이터 입력 배선은 상기 제1 서브 영역에서 상기 사이드 디먹스 영역으로 연장되는 메인 입력 배선과, 상기 메인 입력 배선과 전기적으로 연결되고 상기 표시 영역에 배치되는 디먹스 우회 배선과, 상기 제2 디먹스 영역에 배치되고 상기 디먹스 우회 배선과 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단 사이를 전기적으로 연결하는 우회 부가 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향에서 상기 디먹스 영역과 인접한 디먹스 인접 영역, 및 상기 디먹스 인접 영역을 제외한 나머지인 일반 영역을 포함하고,상기 디먹스 인접 영역은 상기 미들 디먹스 영역과 인접한 미들 인접 영역, 상기 사이드 디먹스 영역과 인접한 사이드 인접 영역, 및 상기 제2 디먹스 영역과 인접한 가장자리 인접 영역을 포함하며,상기 데이터 배선들은 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 디먹스 우회 배선은 상기 메인 입력 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 사이드 인접 영역에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 디먹스 우회 배선,상기 제1 디먹스 우회 배선과 전기적으로 연결되고 상기 가장자리 인접 영역을 향해 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 디먹스 우회 배선, 및상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 디먹스 우회 배선과 상기 우회 부가 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제3 디먹스 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제1 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 공급 배선;상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제2 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 공급 배선; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선을 더 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 사이드 인접 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 회로부의 출력단들에 연결되는 제1 데이터 배선과 제2 데이터 배선, 및 상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 회로부들의 출력단들에 연결되는 제3 데이터 배선과 제4 데이터 배선을 포함하며,상기 사이드 인접 영역에서, 상기 제1 데이터 배선은 상기 제1 디먹스 우회 배선과 인접하고, 상기 제2 데이터 배선은 상기 제2 전원 보조 배선과 인접하며,상기 가장자리 인접 영역에서, 상기 제3 데이터 배선은 상기 제3 디먹스 우회 배선과 인접하고, 상기 제4 데이터 배선은 상기 제2 전원 보조 배선과 인접한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제2 평탄화층 상의 제5 도전층 및 상기 제5 도전층을 덮는 제3 평탄화층을 더 포함한 구조로 마련되고,상기 데이터 배선들, 상기 제1 디먹스 우회 배선, 상기 제3 디먹스 우회 배선, 상기 제2 전원 보조 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층으로 이루어지고,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제4 도전층 및 상기 제5 도전층 중 적어도 하나로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선; 및상기 일반 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 서브 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 보조 배선은 상기 디먹스 인접 영역에서 상기 제2 디먹스 우회 배선과 이웃하며, 상기 일반 영역에서 상기 제2 전원 서브 배선과 이웃하고, 상기 제2 디먹스 우회 배선, 상기 제1 전원 보조 배선 및 상기 제2 전원 서브 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제1 디먹스 우회 배선 및 상기 제3 디먹스 우회 배선 각각의 상기 제2 방향의 일측에 나란하게 이격되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제5 도전층으로 이루어지는 제1 더미 배선들; 및상기 제2 디먹스 우회 배선의 상기 제1 방향의 양측에 나란하게 이격되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제4 도전층으로 이루어지는 제2 더미 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 복수의 발광 영역들이 배열된 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 구동부들과, 상기 복수의 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들과, 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들과 각각 연결되는 데이터 출력 배선들을 포함한 회로 어레이층; 상기 회로 어레이층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응한 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 어레이층; 및상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함하고,상기 회로 어레이층은 상기 기판 상의 반도체층, 상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층 상의 제1 도전층, 상기 제1 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층 상의 제2 도전층, 상기 제2 도전층을 덮는 층간 절연층 상의 제3 도전층, 상기 제3 도전층을 덮는 제1 평탄화층 상의 제4 도전층, 상기 제4 도전층을 덮는 제2 평탄화층 상의 제5 도전층, 및 상기 제5 도전층을 덮는 제3 평탄화층을 포함한 구조로 마련되며,상기 데이터 배선들은 상기 제5 도전층으로 이루어지고,상기 데이터 출력 배선들은 상기 제1 도전층 또는 상기 제2 도전층으로 이루어지며, 상기 표시 구동 회로의 출력단들에 각각 연결되는 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층 및 상기 제4 도전층 중 적어도 하나로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 제1 도전층 및 상기 제2 도전층 각각은 몰리브덴(Mo), 알루미늄(Al), 크롬(Cr), 금(Au), 티타늄(Ti), 니켈(Ni), 네오디뮴(Nd) 및 구리(Cu) 중 어느 하나 또는 이들의 합금으로 이루어진 단일층으로 이루어지고,상기 제3 도전층 및 상기 제4 도전층 각각은 메인층과, 상기 메인층의 양면에 배치되는 제1 서브층 및 제2 서브층을 포함한 다중층 구조로 이루어지며, 상기 메인층은 몰리브덴(Mo), 알루미늄(Al), 크롬(Cr), 금(Au), 니켈(Ni), 네오디뮴(Nd) 및 구리(Cu) 중 어느 하나로 이루어지고,상기 제1 서브층 및 상기 제2 서브층 각각은 티타늄(Ti)으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 서브 영역은 구부러진 형태로 변형되는 벤딩 영역과, 상기 메인 영역과 상기 벤딩 영역의 일측 사이에 배치되는 제1 서브 영역과, 상기 벤딩 영역의 다른 일측 사이에 배치되는 제2 서브 영역을 포함하고,상기 표시 구동 회로 및 상기 데이터 공급 배선들은 상기 제2 서브 영역에 배치되며,상기 회로 어레이층은 상기 제2 서브 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 및 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 패드 배선 및 제2 전원 패드 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서,상기 데이터 공급 배선들은 상기 제3 도전층으로 이루어지고,상기 제1 전원 패드 배선과 상기 제2 전원 패드 배선은 상기 제4 도전층 및 상기 제5 도전층 중 적어도 하나로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 서브 영역과 인접한 미들 영역과, 소정의 제1 방향에서 상기 미들 영역과 상기 비표시 영역 사이에 배치되는 제1 사이드 영역을 포함하고,상기 제1 사이드 영역은 상기 제1 방향의 일측에서 상기 비표시 영역과 이웃한 제1 표시 분할 영역, 및 상기 제1 표시 분할 영역과 상기 미들 영역 사이에 배치되는 제2 표시 분할 영역을 포함하며,상기 데이터 배선들은 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되고,상기 데이터 배선들은 상기 미들 영역에 배치되고 상기 데이터 출력 배선들 중 제1 데이터 출력 배선과 전기적으로 연결되는 제1 데이터 배선,상기 제2 표시 분할 영역에 배치되고 상기 데이터 출력 배선들 중 제2 데이터 출력 배선과 전기적으로 연결되는 제2 데이터 배선,  상기 제1 표시 분할 영역에 배치되는 제3 데이터 배선을 포함하고,상기 회로 어레이층은 상기 제2 표시 분할 영역에 배치되고 상기 제2 데이터 배선과 이웃하며 상기 데이터 출력 배선들 중 제3 데이터 출력 배선과 전기적으로 연결되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 데이터 우회 배선, 및상기 제1 사이드 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 데이터 우회 배선과 상기 제3 데이터 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제2 데이터 우회 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제1 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 공급 배선;상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제2 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 공급 배선; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선을 더 포함하고,상기 제2 전원 보조 배선은 상기 미들 영역에서 상기 제1 데이터 배선과 이웃하며 상기 제1 표시 분할 영역에서 상기 제3 데이터 배선과 이웃하고,상기 제2 전원 보조 배선과 상기 제1 데이터 우회 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제1 방향에서 상기 미들 영역을 기준으로 상기 제1 사이드 영역과 대칭되는 제2 사이드 영역을 더 포함하고,상기 회로 어레이층은상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선; 및 상기 표시 영역 중 상기 미들 영역, 상기 제1 사이드 영역 및 상기 제2 사이드 영역을 제외한 나머지인 일반 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 서브 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 보조 배선은 상기 제1 사이드 영역, 상기 제2 사이드 영역 및 상기 미들 영역에서 상기 제2 데이터 우회 배선과 이웃하고, 상기 일반 영역에서 상기 제2 전원 서브 배선과 이웃하며,상기 제2 데이터 우회 배선, 상기 제1 전원 보조 배선 및 상기 제2 전원 서브 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22 항에 있어서,상기 회로 어레이층은상기 비표시 영역 중 상기 서브 영역과 상기 표시 영역 사이의 일부인 디먹스 영역에 배치되는 디먹스 회로부들; 및상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 디먹스 회로부들의 입력단과 상기 데이터 공급 배선들 사이를 각각 전기적으로 연결하는 데이터 입력 배선들을 더 포함하고, 상기 데이터 출력 배선들은 상기 디먹스 회로부들의 출력단들과 상기 데이터 배선들 사이를 각각 연결하며,상기 디먹스 회로부들 중 하나의 디먹스 회로부는 상기 표시 구동 회로로부터 출력된 하나의 데이터 구동 신호에 기초하여 둘 이상의 데이터 신호를 출력하고,상기 디먹스 영역은 상기 서브 영역과 인접한 제1 디먹스 영역, 및 소정의 제1 방향에서 상기 제1 디먹스 영역과 접하는 제2 디먹스 영역을 포함하고,상기 제1 디먹스 영역은 중앙의 미들 디먹스 영역, 및 상기 미들 디먹스 영역과 상기 제2 디먹스 영역 사이의 사이드 디먹스 영역을 포함하며,상기 디먹스 회로부들은 상기 사이드 디먹스 영역에 배치되는 제1 디먹스 회로부와, 상기 제2 디먹스 영역에 배치되는 제2 디먹스 회로부를 포함하고, 상기 데이터 입력 배선들 중 상기 제1 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제1 데이터 입력 배선은 상기 제1 서브 영역에서 상기 사이드 디먹스 영역으로 연장되며,상기 데이터 입력 배선들 중 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제2 데이터 입력 배선은 상기 제1 서브 영역에서 상기 사이드 디먹스 영역으로 연장되는 메인 입력 배선과, 상기 메인 입력 배선과 전기적으로 연결되고 상기 표시 영역에 배치되는 디먹스 우회 배선과, 상기 제2 디먹스 영역에 배치되고 상기 디먹스 우회 배선과 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단 사이를 전기적으로 연결하는 우회 부가 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향에서 상기 디먹스 영역과 인접한 디먹스 인접 영역, 및 상기 디먹스 인접 영역을 제외한 나머지인 일반 영역을 포함하고,상기 디먹스 인접 영역은 상기 미들 디먹스 영역과 인접한 미들 인접 영역, 상기 사이드 디먹스 영역과 인접한 사이드 인접 영역, 및 상기 제2 디먹스 영역과 인접한 가장자리 인접 영역을 포함하며,상기 데이터 배선들은 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 디먹스 우회 배선은 상기 메인 입력 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 사이드 인접 영역에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 디먹스 우회 배선,상기 제1 디먹스 우회 배선과 전기적으로 연결되고 상기 가장자리 인접 영역을 향해 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 디먹스 우회 배선, 및상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 디먹스 우회 배선과 상기 우회 부가 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제3 디먹스 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제1 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 공급 배선;상기 제1 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제2 전원 패드 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 공급 배선; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선을 더 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 사이드 인접 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 회로부의 출력단들에 연결되는 제1 데이터 배선과 제2 데이터 배선, 및 상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 회로부들의 출력단들에 연결되는 제3 데이터 배선과 제4 데이터 배선을 포함하며,상기 사이드 인접 영역에서, 상기 제1 데이터 배선은 상기 제1 디먹스 우회 배선과 인접하고, 상기 제2 데이터 배선은 상기 제2 전원 보조 배선과 인접하며,상기 가장자리 인접 영역에서, 상기 제3 데이터 배선은 상기 제3 디먹스 우회 배선과 인접하고, 상기 제4 데이터 배선은 상기 제2 전원 보조 배선과 인접하며,상기 제1 디먹스 우회 배선, 상기 제3 디먹스 우회 배선 및 상기 제2 전원 보조 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선; 및상기 일반 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 서브 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 보조 배선은 상기 디먹스 인접 영역에서 상기 제2 디먹스 우회 배선과 이웃하며, 상기 일반 영역에서 상기 제2 전원 서브 배선과 이웃하고, 상기 제2 디먹스 우회 배선, 상기 제1 전원 보조 배선 및 상기 제2 전원 서브 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, Ki Ho</engName><name>방기호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0835414-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0860264-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220099730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9391f06aebe7fd2019b1030f544702405cde57acecee9145b85e5bb34b1da5d421a903521af1bd7e5d9b511b999490fe8c757ff855c37b67e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf67025ce47d773e106473a30902b19f3b7157eef9ebbc2d6f3b235df3b224072a481a345637fd383627645adc7a041e67f69642549501d3fe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>