<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:50.450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016970</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>효율적인 이미지 편집을 위한 인공 지능</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL INTELLIGENCE FOR EFFICIENT IMAGE EDITING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.27</openDate><openNumber>10-2025-0096777</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인공 지능이 하나 이상의 조건에 기초하여 업데이트된 이미지를 생성할 수 있게 하기 위한, 컴퓨터 저장 매체 상에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템, 및 장치가 설명된다. 일 양태에서, 방법은 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 조건을 충족하도록 이미지 편집 모델에 제1 이미지를 편집하라고 지시하는 이미지 편집 프롬프트가 생성된다. 이미지 편집 프롬프트 및 제1 이미지는 이미지 편집 모델에 대한 입력으로서 제공된다. 이미지 편집 모델의 출력으로서 제2 이미지가 수신된다. 제2 이미지는 하나 이상의 디바이스에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.05.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025101294</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.10.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/050205</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 단계; 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 조건을 충족하도록 이미지 편집 모델에 제1 이미지를 편집하라고 지시하는 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 단계 - 상기 생성하는 단계는,  하나 이상의 조건을 위반하는 이미지 내의 콘텐츠의 위치를 나타내는 설명 데이터를 생성하는 단계; 및 언어 모델을 사용하여, 설명 데이터 및 하나 이상의 조건에 기초하여 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 단계를 포함함 -;이미지 편집 모델에 대한 입력으로서, 이미지 편집 프롬프트 및 제1 이미지를 제공하는 단계;이미지 편집 모델의 출력으로서, 제2 이미지를 수신하는 단계; 및제2 이미지를 하나 이상의 디바이스에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 설명 데이터를 생성하는 단계는 입력 조건을 위반하는 이미지 내의 위치를 식별하도록 트레이닝된 멀티모달 모델에 이미지 및 하나 이상의 조건을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 설명 데이터를 생성하는 단계는, 이미지가 입력 조건을 위반하는지 여부를 예측하고 입력 조건 중 적어도 하나를 위반할 가능성이 있는 이미지의 콘텐츠 위치를 나타내는 데이터를 출력하도록 트레이닝된 멀티모달 모델에 이미지 및 하나 이상의 조건을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 설명 데이터를 생성하는 단계는,이미지에 대한 이미지 캡션을 생성하도록 트레이닝된 제1 기계 학습 모델에 제1 이미지를 제공하는 단계; 제1 기계 학습 모델로부터, 이미지에 대한 이미지 캡션을 수신하는 단계;입력 이미지 캡션 및 입력 조건에 기초하여 이미지에 대한 설명 데이터를 출력하도록 트레이닝된 제2 기계 학습 모델에 이미지 캡션 및 하나 이상의 조건을 제공하는 단계; 및제2 기계 학습 모델로부터 제1 이미지에 대한 설명 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설명 데이터는 위치 표시자를 포함하고, 상기 위치 표시자는 하나 이상의 조건 중 적어도 하나를 위반하는 것으로 결정되는 제1 이미지의 콘텐츠의 위치를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 위치 표시자는 하나 이상의 조건 중 적어도 하나를 위반하는 것으로 결정되는 제1 이미지의 콘텐츠 주위에 제1 이미지에 도시되는 경계 박스(bounding box)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 위치 표시자는 하나 이상의 조건 중 적어도 하나를 위반하는 것으로 결정되는 제1 이미지의 콘텐츠 주위에 경계 박스를 정의하는 좌표를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 이미지 편집 모델에 대한 입력으로서, 상기 이미지 편집 프롬프트 및 제1 이미지를 제공하는 단계는 이미지 편집 모델에 위치 표시자를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설명 데이터는 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반하는 이유를 나타내는 설명을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 편집 프롬프트는 설명 데이터의 적어도 일부를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 언어 모델을 사용하여, 설명 데이터 및 하나 이상의 조건에 기초하여 상기 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 단계는 설명 데이터를 사용하여 언어 모델에 대한 프롬프트를 생성하는 단계 및 프롬프트를 언어 모델에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프롬프트는 설명 데이터 및 제1 이미지에 의해 위반된 각 조건을 정의하는 데이터에 기초하여 이미지 편집 프롬프트를 생성하라고 언어 모델에 지시하는 명령어를 포함하고, 상기 설명 데이터는 제1 이미지에 의해 위반된 각 조건의 이름을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 단계는,이미지 편집 모델에 적응된 프롬프트 템플릿을 획득하는 단계; 및제1 이미지가 위반하는 것으로 결정되는 조건의 이름을 포함하는 설명 데이터의 적어도 일부로 프롬프트를 채우는(populating) 단계를 포함하며,언어 모델에 의해 출력되는 이미지 편집 프롬프트는 이미지 편집 모델에 적응되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하며, 상기 동작들은, 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 동작; 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 조건을 충족하도록 이미지 편집 모델에 제1 이미지를 편집하라고 지시하는 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 동작 - 상기 생성하는 동작은,  하나 이상의 조건을 위반하는 이미지 내의 콘텐츠의 위치를 나타내는 설명 데이터를 생성하는 동작; 및  언어 모델을 사용하여, 설명 데이터 및 하나 이상의 조건에 기초하여 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 동작을 포함함 -; 이미지 편집 모델에 대한 입력으로서, 이미지 편집 프롬프트 및 제1 이미지를 제공하는 동작; 이미지 편집 모델의 출력으로서, 제2 이미지를 수신하는 동작; 및  제2 이미지를 하나 이상의 디바이스에 제공하는 동작을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 설명 데이터를 생성하는 동작은 입력 조건을 위반하는 이미지 내의 위치를 식별하도록 트레이닝된 멀티모달 모델에 이미지 및 하나 이상의 조건을 제공하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 설명 데이터를 생성하는 동작은, 이미지가 입력 조건을 위반하는지 여부를 예측하고 입력 조건 중 적어도 하나를 위반할 가능성이 있는 이미지의 콘텐츠 위치를 나타내는 데이터를 출력하도록 트레이닝된 멀티모달 모델에 이미지 및 하나 이상의 조건을 제공하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은, 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 동작; 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 조건을 충족하도록 이미지 편집 모델에 제1 이미지를 편집하라고 지시하는 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 동작 - 상기 생성하는 동작은,  하나 이상의 조건을 위반하는 이미지 내의 콘텐츠의 위치를 나타내는 설명 데이터를 생성하는 동작; 및 언어 모델을 사용하여, 설명 데이터 및 하나 이상의 조건에 기초하여 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 동작을 포함함 -;이미지 편집 모델에 대한 입력으로서, 이미지 편집 프롬프트 및 제1 이미지를 제공하는 동작;이미지 편집 모델의 출력으로서, 제2 이미지를 수신하는 동작; 및 제2 이미지를 하나 이상의 디바이스에 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 설명 데이터를 생성하는 동작은 입력 조건을 위반하는 이미지 내의 위치를 식별하도록 트레이닝된 멀티모달 모델에 이미지 및 하나 이상의 조건을 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 동작들은,  제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 동작; 제1 이미지가 하나 이상의 조건을 위반한다는 것을 나타내는 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 조건을 충족하도록 이미지 편집 모델에 제1 이미지를 편집하라고 지시하는 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 동작 - 상기 생성하는 동작은,  하나 이상의 조건을 위반하는 이미지 내의 콘텐츠 위치를 나타내는 설명 데이터를 생성하는 동작; 및 언어 모델을 사용하여, 설명 데이터 및 하나 이상의 조건에 기초하여 이미지 편집 프롬프트를 생성하는 동작을 포함함 -;이미지 편집 모델에 대한 입력으로서, 이미지 편집 프롬프트 및 제1 이미지를 제공하는 동작;이미지 편집 모델의 출력으로서, 제2 이미지를 수신하는 동작; 및 제2 이미지를 하나 이상의 디바이스에 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 설명 데이터를 생성하는 동작은 입력 조건을 위반하는 이미지 내의 위치를 식별하도록 트레이닝된 멀티모달 모델에 이미지 및 하나 이상의 조건을 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>인도</country><engName>NARAYANA, Pradyumna</engName><name>나라야나 프라디움나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PRUTHI, Garima</engName><name>프루티 가리마</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/597,655</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0576763-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0088588-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016970.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93077b17865ae086e1dcd4361b04d5eccc9d7051ee0ca5b1ff998ede675dcacfbb91545bc0a66b2fb323b58473f825cf7fd7e4b5123700e0a7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23fa01a3efe0f671d0de80c4d9361624b8b35b724a88f18a8d365ed555951ee2e361a7c9f1746d532b45b34a6872ed993c4372abef79f288</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>