<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:53.1853</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0122502</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.24</openDate><openNumber>10-2025-0040132</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 센서층, 및 상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은 제1 전극들, 제2 전극들, 제1 보조 전극들, 및 제2 보조 전극들을 포함하고, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들은 그라운드와 전기적으로 연결되거나 서로 전기적으로 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제2 보조 전극들은 그라운드와 전기적으로 연결되거나 서로 전기적으로 연결될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들; 및상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들을 포함하고, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들은 그라운드와 전기적으로 연결되거나 서로 전기적으로 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제2 보조 전극들은 그라운드와 전기적으로 연결되거나 서로 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들은 상기 그라운드에 직접 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제2 보조 전극들은 상기 그라운드에 직접 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들 각각은 제1 커패시터를 통해 상기 그라운드에 전기적으로 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각은 제2 커패시터를 통해 상기 그라운드에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 하나의 제1 보조 전극에 대한 상기 제1 커패시터는 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 나머지 제1 보조 전극들이 갖는 기생 커패시터에 대응되고, 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 하나의 제2 보조 전극에 대한 상기 제2 커패시터는 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 나머지 제2 보조 전극들이 갖는 기생 커패시터에 대응되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 각각은 복수의 센싱 패턴들 및 상기 복수의 센싱 패턴들에 전기적으로 연결된 복수의 센싱 브릿지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각은 복수의 보조 패턴들 및 상기 복수의 보조 패턴들에 전기적으로 연결된 복수의 보조 브릿지 패턴들을 포함하고, 상기 복수의 센싱 브릿지 패턴들, 상기 복수의 제1 보조 전극들, 및 상기 복수의 보조 패턴들은 서로 동일한 층 상에 배치되고, 상기 복수의 센싱 패턴들, 상기 복수의 제2 전극들, 상기 복수의 보조 브릿지 패턴들은 서로 동일한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제1 보조 전극들은 일대일 대응하여 중첩하고, 상기 복수의 제2 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들은 일대일 대응하여 중첩하고, 상기 복수의 제1 전극들 각각의 상기 제2 방향의 중심과 상기 복수의 제1 보조 전극들 각각의 상기 제2 방향의 중심은 서로 중첩하고, 상기 복수의 제2 전극들 각각의 상기 제1 방향의 중심과 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각의 상기 제1 방향의 중심은 서로 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은,상기 복수의 제1 전극들에 전기적으로 각각 일대일 대응하여 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 상기 복수의 제2 전극들에 전기적으로 각각 일대일 대응하여 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들; 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 적어도 하나의 제1 보조 전극에 전기적으로 연결된 제3 트레이스 라인; 및상기 복수의 제2 보조 전극들 중 적어도 하나의 제2 보조 전극에 전기적으로 연결된 제4 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극은 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 하나의 제1 보조 전극과 중첩하고, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 중 하나의 제1 트레이스 라인은 상기 하나의 제1 전극과 제1 영역에서 접속하고, 상기 하나의 제1 보조 전극과 상기 제3 트레이스 라인은 제2 영역에서 접속하고, 상기 제1 영역과 상기 제2 영역은 상기 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극들 중 하나의 제2 전극은 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 하나의 제2 보조 전극과 중첩하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 중 하나의 제2 트레이스 라인은 상기 하나의 제2 전극과 제3 영역에서 접속하고, 상기 하나의 제2 보조 전극과 상기 제4 트레이스 라인은 제4 영역에서 접속하고, 상기 제3 영역과 상기 제4 영역은 상기 제1 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제1 보조 전극으로부터 상기 하나의 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류를 수신하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제2 보조 전극으로부터 상기 하나의 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제1 전극에는 복수의 제1 기생 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극에는 복수의 제2 기생 커패시터들이 정의되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제1 보조 전극으로부터 상기 하나의 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류 및 상기 복수의 제1 기생 커패시터들 중 적어도 일부를 통해 상기 하나의 제1 전극으로 흐르는 제1 보조 유도 전류를 수신하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제2 보조 전극으로부터 상기 하나의 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류 및 상기 복수의 제2 기생 커패시터들 중 적어도 일부를 통해 상기 하나의 제2 전극으로 흐르는 제2 보조 유도 전류를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들의 커패시턴스들은 실질적으로 서로 동일하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들의 커패시턴스들은 실질적으로 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들 중 상기 제1 영역과 인접한 제1-1 커플링 커패시터의 제1 커패시턴스는 상기 제2 영역과 인접한 제1-2 커플링 커패시터의 제2 커패시턴스보다 큰 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 하나의 제1 보조 전극은 상기 제1 영역과 인접한 제1 부분 및 상기 제2 영역과 인접한 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제2 부분의 상기 제1 방향의 폭보다 큰 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 상기 하나의 제1 보조 전극의 상기 제1 부분과 교차하는 제2 보조 전극의 제3 부분의 상기 제2 방향의 폭은 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 상기 하나의 제1 보조 전극의 상기 제2 부분과 교차하는 제2 보조 전극의 상기 제4 부분의 상기 제2 방향의 폭보다 큰 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들과 상기 제3 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제1 보조 전극들을 사이에 두고 이격되고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들과 상기 제4 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 사이에 두고 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극들 각각은 상기 제1 방향으로 이격된 제1 분할 전극 및 제2 분할 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각은 상기 제1 방향으로 이격되며 상기 제1 분할 전극과 중첩하는 제1 보조 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극과 중첩하는 제2 보조 분할 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 제1 분할 전극에 연결된 제1 분할 트레이스 라인 및, 상기 제2 분할 전극에 연결된 제2 분할 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 분할 트레이스 라인 및 상기 제2 분할 트레이스 라인은 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극을 사이에 두고 이격되고, 상기 제4 트레이스 라인은 상기 제1 보조 분할 전극 및 상기 제2 보조 분할 전극 사이에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극들 각각은 상기 제1 방향으로 이격된 제1 분할 전극 및 제2 분할 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 하나의 제2 보조 전극은 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극과 중첩하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 제1 분할 전극에 연결된 제1 분할 트레이스 라인 및, 상기 제2 분할 전극에 연결된 제2 분할 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 분할 트레이스 라인 및 상기 제2 분할 트레이스 라인은 상기 제1 분할 전극을 사이에 두고 이격되고, 상기 제4 트레이스 라인 및 상기 제2 분할 트레이스 라인은 상기 제2 분할 전극을 사이에 두고 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제7 항에 있어서, 상기 제4 트레이스 라인은 복수로 제공되고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 중 일부와 상기 복수의 제4 트레이스 라인들 중 일부는 상기 복수의 제2 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 사이에 두고 이격되고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 중 나머지 일부와 상기 복수의 제4 트레이스 라인들 중 나머지 일부는 상기 복수의 제2 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 사이에 두고 이격되고, 상기 복수의 제4 트레이스 라인들 중 나머지 일부는 상기 복수의 복수의 제2 트레이스 라인들 중 일부와 상기 복수의 제2 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 사이에 배치되고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 중 나머지 일부는 상기 복수의 제4 트레이스 라인들 중 일부와 상기 복수의 제2 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들을 사이에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제7 항에 있어서, 상기 제3 트레이스 라인과 상기 제4 트레이스 라인은 서로 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제7 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 제1 보조 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제5 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 제2 모드는 충전 구동 모드를 더 포함하고, 상기 제3 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 보조 전극들의 일 단부들에 접속되고, 상기 복수의 제5 트레이스 라인들은 상기 복수의 제1 보조 전극들의 타 단부들에 접속되고, 상기 센서 구동부는 상기 충전 구동 모드에서 상기 제3 트레이스 라인 및 상기 복수의 제5 트레이스 라인들에 연결된 복수의 패드들 중 적어도 하나의 패드로 제1 신호를 인가하고, 다른 적어도 하나의 패드로 제2 신호를 인가하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 신호는 정현파 신호 또는 구형파 신호인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 제1 신호는 상기 제2 신호의 역상 신호인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서, 상기 제1 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들은 그라운드되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 복수의 제1 보조 전극들, 복수의 제2 보조 전극들, 및 복수의 트레이스 라인들을 포함하는 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 정전 용량 검출 모드, 및 펜 센싱 구동 모드를 포함하는 포함하는 펜 센싱 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극은 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 하나의 제1 보조 전극과 중첩하고, 상기 복수의 제2 전극들 중 하나의 제2 전극은 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 하나의 제2 보조 전극과 중첩하고, 상기 복수의 트레이스 라인들은 상기 하나의 제1 전극에 연결된 제1 트레이스 라인, 상기 하나의 제2 전극에 연결된 제2 트레이스 라인, 상기 하나의 제1 보조 전극에 연결된 제3 트레이스 라인, 및 상기 하나의 제2 보조 전극에 연결된 제4 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 트레이스 라인과 상기 제3 트레이스 라인은 상기 하나의 제1 전극 및 상기 하나의 제1 보조 전극을 사이에 두고 이격되고, 상기 제2 트레이스 라인과 상기 제4 트레이스 라인은 상기 하나의 제2 전극 및 상기 하나의 제2 보조 전극을 사이에 두고 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들 및 상기 복수의 제2 보조 전극들은 그라운드와 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제1 보조 전극들 각각은 제1 커패시터를 통해 그라운드에 전기적으로 연결되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각은 제2 커패시터를 통해 상기 그라운드에 전기적으로 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 하나의 제1 보조 전극에 대한 상기 제1 커패시터는 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 나머지 제1 보조 전극들이 갖는 기생 커패시터에 대응되고, 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 하나의 제2 보조 전극에 대한 상기 제2 커패시터는 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 나머지 제2 보조 전극들이 갖는 기생 커패시터에 대응되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제1 보조 전극으로부터 상기 하나의 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류를 수신하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제2 보조 전극으로부터 상기 하나의 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제1 전극에는 복수의 제1 기생 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극에는 복수의 제2 기생 커패시터들이 정의되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제1 보조 전극으로부터 상기 하나의 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류 및 상기 복수의 제1 기생 커패시터들 중 적어도 일부를 통해 상기 하나의 제1 전극으로 흐르는 제1 보조 유도 전류를 수신하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제2 보조 전극으로부터 상기 하나의 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류 및 상기 복수의 제2 기생 커패시터들 중 적어도 일부를 통해 상기 하나의 제2 전극으로 흐르는 제2 보조 유도 전류를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들의 커패시턴스들은 실질적으로 서로 동일하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들의 커패시턴스들은 실질적으로 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들 중 상기 제1 영역과 인접한 제1-1 커플링 커패시터의 제1 커패시턴스는 상기 제2 영역과 인접한 제1-2 커플링 커패시턴의 제2 커패시턴스보다 큰 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 복수의 제1 보조 전극들, 및 복수의 제2 보조 전극들을 포함하는 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 정전 용량 검출 모드, 및 펜 센싱 구동 모드를 포함하는 펜 센싱 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극은 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 하나의 제1 보조 전극과 중첩하고, 상기 복수의 제2 전극들 중 하나의 제2 전극은 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 하나의 제2 보조 전극과 중첩하고, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 복수의 제1 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 복수의 제2 커플링 커패시터들이 정의되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제1 보조 전극으로부터 상기 하나의 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류를 수신하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들을 통해 상기 하나의 제2 보조 전극으로부터 상기 하나의 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 하나의 제1 전극에는 복수의 제1 기생 커패시터들이 정의되고, 상기 하나의 제2 전극에는 복수의 제2 기생 커패시터들이 정의되고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 기생 커패시터들 중 적어도 일부를 통해 상기 하나의 제1 전극으로 흐르는 제1 보조 유도 전류를 더 수신하고, 상기 복수의 제2 기생 커패시터들 중 적어도 일부를 통해 상기 하나의 제2 전극으로 흐르는 제2 보조 유도 전류를 더 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항에 있어서, 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들의 커패시턴스들은 실질적으로 서로 동일하고, 상기 복수의 제2 커플링 커패시터들의 커패시턴스들은 실질적으로 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 하나의 제1 전극과 접속되는 제1 트레이스 라인, 상기 하나의 제2 전극과 접속되는 제2 트레이스 라인, 상기 하나의 제1 보조 전극과 접속되는 제3 트레이스 라인, 및 상기 하나의 제2 보조 전극과 접속되는 제4 트레이스 라인을 더 포함하고, 상기 복수의 제1 커플링 커패시터들 중 상기 하나의 제1 전극과 상기 제1 트레이스 라인이 접속되는 제1 영역과 인접한 제1-1 커플링 커패시터의 제1 커패시턴스는 상기 하나의 제1 보조 전극과 상기 제3 트레이스 라인이 접속되는 제2 영역과 인접한 제1-2 커플링 커패시턴의 제2 커패시턴스보다 큰 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 제1 영역과 상기 제2 영역은 서로 비중첩하고, 상기 제3 영역과 상기 제4 영역은 서로 비중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1019090-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230122502.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932269280786ca4e74f4bc805e4913e4bea7f44dbf49cf4e191f2fd139d14d0438cccef5caaf4c57506a85e91c1a15c6a34b3fd979a48ca347</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda0a83f636cb9ad95089d8335db9eec557f90c76e3ba351ce4d4a3b94b3f0bb2e558a733766b88172bad8fbee2a4f9fe1711ae04a95845bf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>