<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:11.5311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015163</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이기종 메시 자동 인코더</inventionTitle><inventionTitleEng>HETEROGENEOUS MESH AUTOENCODERS</inventionTitleEng><openDate>2025.07.15</openDate><openNumber>10-2025-0108615</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법의 일부 실시예는: 반정규 입력 메시에 액세스하여 각 메시 면에 대한 초기 메시 면 피처를 생성하는 단계 - 반정규 입력 메시는 면 목록 및 복수의 정점 위치를 포함함 - ; 학습 기반 피처 집성 모듈을 통해, 기본 메시 상의 면 피처 세트와 함께, 정점 위치, 및 기본 연결성을 나타내는 정보를 포함하는 기본 메시를 생성하는 단계; 피처 풀링 모듈을 사용하여 기본 면 피처에 기초하여 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계; 미리 정의된 템플릿 메시 및 기본 메시에 액세스하여, 미리 정의된 템플릿 메시와 기본 메시 사이의 매칭된 정점을 나타내는 정보의 인덱스를 포함하는 매칭 인덱스 세트를 생성하는 단계; 및 생성된 고정 길이 코드워드, 및 기본 연결성을 나타내는 정보를 출력하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024102920</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/079252</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,입력 메시(input mesh)에 액세스하는 단계 - 상기 입력 메시는 면(face) 목록과 복수의 정점 위치를 포함함 - ;상기 입력 메시의 상기 면 목록에 나열된 적어도 하나의 면에 대해, 적어도 두 개의 초기 메시 면 피처(initial mesh face feature)를 생성하는 단계;기본 메시(base mesh) 및 상기 기본 메시 상의 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하는 단계 - 상기 기본 메시는 정점 위치, 및 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 포함함 - ;상기 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처로부터 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계;미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하는 단계;상기 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 기본 메시 사이의 매칭된 정점을 나타내는 정보를 생성하는 단계; 및상기 고정 길이 코드워드, 및 상기 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 입력 메시는 반정규(semi-regular) 메시인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 기본 메시를 생성하는 단계는, 상기 정점 위치를 생성하는 단계; 및상기 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 기본 메시 상의 상기 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하는 단계는, 상기 적어도 두 개의 초기 메시 면 피처의 학습 기반 집성(learning-based aggregation)을 통해 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계는, 상기 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처의 풀링(pooling)에 의해 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 미리 정의된 템플릿 메시는 단위 구에 대응하는 메시인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 기본 연결성을 나타내는 정보는, 매칭 인덱스 세트에 의해 표시된 매칭 정점에 대응하는 인덱싱을 나타내는 정보를 갖는 삼각형의 목록을 포함하는 것인, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 기본 메시 및 상기 기본 메시 상의 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하는 것은, 학습 기반 이기종(heterogeneous) 메시 인코더에 의해 수행되고,상기 이기종 메시 인코더는 적어도 하나의 다운샘플링 면 컨볼루션 계층을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처로부터 상기 고정 길이 코드워드를 생성하는 것은, 학습 기반 AdaptMaxPool 프로세스를 사용하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 매칭 인덱스 세트를 생성하는 것은, 학습 기반 SphereNet 프로세스를 통해 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,매칭되는 정점을 나타내는 정보를 출력하는 단계를 더 포함하고,상기 매칭되는 정점을 나타내는 정보는 상기 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 기본 메시 사이의 매칭되는 정점을 나타내는 매칭 인덱스 세트를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 디바이스에 있어서,프로세서;명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 메시 인코더로 하여금, 입력 메시(input mesh)에 액세스하게 하고 - 상기 입력 메시는 면(face) 목록과 복수의 정점 위치를 포함함 - ;상기 입력 메시의 상기 면 목록에 나열된 적어도 하나의 면에 대해, 적어도 두 개의 초기 메시 면 피처(initial mesh face feature)를 생성하게 하고;기본 메시(base mesh) 및 상기 기본 메시 상의 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하게 하고 - 상기 기본 메시는 정점 위치, 및 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 포함함 - ;상기 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처로부터 고정 길이 코드워드를 생성하게 하고;미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하게 하고;상기 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 기본 메시 사이의 정점의 매칭을 나타내는 정보를 생성하게 하고; 그리고상기 고정 길이 코드워드, 및 상기 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 출력하게 하도록 동작하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법에 있어서,고정 길이 코드워드, 기본 메시 연결성을 나타내는 정보, 및 미리 정의된 메시를 수신하여, 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하는 단계;재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하는 단계; 및적어도 두 개의 계층적 해상도에 대해 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 것은, K개의 계층적 해상도에 대해 K개의 재구성된 메시를 생성하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, K개의 재구성된 메시를 생성하는 것은, 이기종(heterogeneous) 메시 디코더를 사용하여 생성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 이기종 메시 디코더는 적어도 하나의 업샘플링 면 컨볼루션 프로세스 및 적어도 하나의 Face2Node 프로세스를 수행하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 것은, 적어도 두 개의 각자의 계층적 해상도에 대해 적어도 두 개의 재구성된 메시를 생성하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 재구성된 기본 메시를 생성하는 것은 학습 기반 DeSphereNet 프로세스를 통해 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 계층적 해상도에 대해 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 단계는:상기 기본 면 피처 맵으로부터 입력 면 피처를 결정하는 단계;상기 입력 면 피처에 대응하는 업데이트된 면 피처를 생성하는 단계;상기 재구성된 메시의 하나 이상의 노드에 대해 업데이트된 차등 위치(differential position)를 결정하는 단계; 및각자의 업데이트된 차등 위치를 사용하여 상기 재구성된 기본 메시의 하나 이상의 노드의 위치를 업데이트하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디바이스에 있어서,프로세서;명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 메시 디코더로 하여금, 고정 길이 코드워드, 기본 메시 연결성을 나타내는 정보, 및 미리 정의된 메시를 수신하여, 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하게 하고; 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하게 하고; 그리고 적어도 두 개의 계층적 해상도에 대해 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하게 하도록 동작하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 메시 인코딩 방법에 있어서,반정규 입력 메시에 액세스하여 각 메시 면에 대한 초기 메시 면 피처를 생성하는 단계 - 상기 반정규 입력 메시는 면 목록 및 복수의 정점 위치를 포함함 - ;학습 기반 피처 집성 모듈을 통해, 기본 메시 상의 면 피처 세트와 함께, 정점 위치, 및 기본 연결성을 나타내는 정보를 포함하는 상기 기본 메시를 생성하는 단계;피처 풀링 모듈을 사용하여 기본 면 피처에 기초하여 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계;미리 정의된 템플릿 메시 및 상기 기본 메시에 액세스하여, 상기 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 기본 메시 사이의 매칭된 정점을 나타내는 정보를 생성하는 단계; 및상기 생성된 고정 길이 코드워드, 및 상기 기본 연결성을 나타내는 정보를 출력하는 단계를 포함하는, 메시 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 인코딩 방법에 있어서,입력 리메시된(remeshed) 메시에 액세스하여 초기 메시 면 피처를 생성하는 단계 - 상기 입력 리메시된 메시는 면 목록 및 정점 위치를 포함함 - ;기본 메시 상의 면 피처 맵 세트와 함께 상기 기본 메시를 생성하는 단계;상기 기본 면 피처로부터 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계;기본 메시 정점 및 미리 정의된 수의 정점의 미리 정의된 구형(sphere) 메시에 액세스하여, 상기 구형 메시 정점과 상기 기본 메시 정점 사이의 매칭을 생성하는 단계; 및상기 생성된 고정 길이 코드워드 및 기본 메시 연결성 정보를 출력하는 단계를 포함하는, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 메시 인코더에 있어서,프로세서;명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 메시 인코더로 하여금, 반정규 입력 메시에 액세스하여 각 메시 면에 대한 초기 메시 면 피처를 생성하게 하고 - 상기 반정규 입력 메시는 면 목록 및 복수의 정점 위치를 포함함 - ; 학습 기반 피처 집성 모듈을 통해, 기본 메시 상의 면 피처 세트와 함께, 정점 위치, 및 기본 연결성을 나타내는 정보를 포함하는 상기 기본 메시를 생성하게 하고; 피처 풀링 모듈을 사용하여 기본 면 피처에 기초하여 고정 길이 코드워드를 생성하게 하고; 미리 정의된 템플릿 메시 및 상기 기본 메시에 액세스하여, 상기 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 기본 메시 사이의 매칭된 정점을 나타내는 정보를 생성하게 하고; 그리고 상기 생성된 고정 길이 코드워드, 및 상기 기본 연결성을 나타내는 정보를 출력하게 하도록 동작하는 것인, 메시 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 인코딩 디바이스에 있어서,프로세서; 및명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 입력 리메시된 메시에 액세스하여 초기 메시 면 피처를 생성하게 하고 - 상기 입력 리메시된 메시는 면 목록 및 정점 위치를 포함함 - ; 기본 메시 상의 면 피처 맵 세트와 함께 상기 기본 메시를 생성하게 하고; 상기 기본 면 피처로부터 고정 길이 코드워드를 생성하게 하고; 기본 메시 정점 및 미리 정의된 수의 정점의 미리 정의된 구형(sphere) 메시에 액세스하여, 상기 구형 메시 정점과 상기 기본 메시 정점 사이의 매칭을 생성하게 하고; 그리고 상기 생성된 고정 길이 코드워드 및 기본 메시 연결성 정보를 출력하게 하도록 동작하는 것인, 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 메시 디코딩 방법에 있어서,기본 연결성 정보 및 미리 정의된 구형 메시에 액세스하여, 학습 기반 모듈인 DeSphereNet을 통해, 기본 면 피처 맵과 함께 재구성된 기본 메시를 생성하는 단계; 및일련의 K쌍의 UpFaceConv 및 Face2Node 모듈로 구성되는, 학습 기반 모듈인 HetMeshDec를 통해 K개의 계층적 해상도로 K개의 재구성된 메시를 생성하는 단계를 포함하는, 메시 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디코딩 방법에 있어서,기본 메시 연결성 정보, 고정 길이 코드워드, 및 미리 정의된 구형 메시에 액세스하여, 기본 면 피처 맵과 함께 재구성된 기본 메시를 생성하는 단계; 및K개의 계층적 해상도로 K개의 재구성된 메시를 생성하는 단계를 포함하는, 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 메시 디코딩 디바이스에 있어서,프로세서;명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 메시 디코더로 하여금, 기본 연결성 정보 및 미리 정의된 구형 메시에 액세스하여, 학습 기반 모듈인 DeSphereNet을 통해, 기본 면 피처 맵과 함께 재구성된 기본 메시를 생성하게 하고; 그리고 일련의 K쌍의 UpFaceConv 및 Face2Node 모듈로 구성되는, 학습 기반 모듈인 HetMeshDec를 통해 K개의 계층적 해상도로 K개의 재구성된 메시를 생성하게 하도록 동작하는 것인, 메시 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 디코딩 디바이스에 있어서,프로세서; 및명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 기본 메시 연결성 정보, 고정 길이 코드워드, 및 미리 정의된 구형 메시에 액세스하여, 기본 면 피처 맵과 함께 재구성된 기본 메시를 생성하게 하고; 그리고 K개의 계층적 해상도로 K개의 재구성된 메시를 생성하게 하도록 동작하는 것인, 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 고정 길이 코드워드, 기본 연결성 정보, 및 구형 매칭 인덱스 세트를 취하도록, 그리고 재구성된 메시를 생성하도록 구성된 메시 디코더에 있어서, 상기 메시 디코더는:상기 기본 연결성 정보 및 상기 미리 정의된 구형 메시에 액세스하여, 학습 기반 모듈인 DeSphereNet을 통해, 기본 면 피처 맵과 함께 재구성된 기본 메시를 생성하게 하도록; 그리고일련의 K쌍의 UpFaceConv 및 Face2Node 모듈로 구성되는, 학습 기반 모듈인 HetMeshDec를 통해 K개의 계층적 해상도로 K개의 재구성된 메시를 생성하게 하도록 구성되는 것인, 메시 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 방법에 있어서,입력 메시로부터 초기 메시 면 피처를 결정하는 단계;일련의 메시 피처 추출 계층을 포함하는, 제1 학습 기반 모듈에 기초하여 면 피처 세트를 포함하는 기본 메시를 결정하는 단계;상기 메시 면에 대해 제2 학습 기반 풀링 모듈을 사용하여 상기 기본 메시로부터 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계; 및제3 모듈을 사용하여 미리 정의된 템플릿 메시의 정점과 상기 기본 메시의 정점을 매칭시킴으로써 기본 그래프를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 메모리 및 프로세서를 포함하는 장치에 있어서,입력 메시로부터 초기 메시 면 피처를 결정하는 것;일련의 메시 피처 추출 계층을 포함하는, 제1 학습 기반 모듈에 기초하여 면 피처 세트를 포함하는 기본 메시를 결정하는 것;상기 메시 면에 대해 제2 학습 기반 풀링 모듈을 사용하여 상기 기본 메시로부터 고정 길이 코드워드를 생성하는 것; 및제3 모듈을 사용하여 미리 정의된 템플릿 메시의 정점과 상기 기본 메시의 정점을 매칭시킴으로써 기본 그래프를 생성하는 것을 수행하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 방법에 있어서,미리 정의된 템플릿 메시가 존재할 때 고정 코드워드와 기본 그래프를 사용하여 제1 학습 기반 모듈을 통해 재구성된 기본 메시 및 기본 면 피처 맵을 결정하는 단계; 및노드 생성 계층 및 일련의 메시 피처 추출을 포함하는 일련의 계층을 포함하는 제2 학습 기반 모듈을 통해 복수의 계층적 해상도로 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 메모리 및 프로세서를 포함하는 장치에 있어서,미리 정의된 템플릿 메시가 존재할 때 고정 코드워드와 기본 그래프를 사용하여 제1 학습 기반 모듈을 통해 재구성된 기본 메시 및 기본 면 피처 맵을 결정하는 것; 및노드 생성 계층 및 일련의 메시 피처 추출을 포함하는 일련의 계층을 포함하는 제2 학습 기반 모듈을 통해 복수의 계층적 해상도로 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 것을 수행하도록 구성되는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 장치에 있어서,메시 피처 추출 모듈과 메시 다운샘플링 모듈의 쌍을 포함하는 일련의 계층을 포함하는 이기종 메시 인코더; 및메시 노드 생성 모듈과 메시 업샘플링 모듈의 쌍을 포함하는 일련의 계층을 포함하는 학습 기반 모듈을 포함하는 이기종 메시 디코더를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 기본 메시가 상기 이기종 메시 인코더로부터 상기 이기종 메시 디코더로 송신되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 직접 소비되는 메시에 더해, 복수의 입력 피처가 사용되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서, 루프 세분화 기반 업샘플링 모듈을 더 포함하며, 상기 루프 세분화는:증강된 노드-특정 면 피처 세트를 구성하는 것;공유 모듈을 사용하여 증강된 노드-특정 면 피처 세트를 업데이트하는 것;상기 업데이트된 노드-특정 면 피처를 평균화하는 것; 및 노드 위치에 대한 이웃 평균화를 수행하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항, 제32항, 또는 제37항 중 어느 한 항에 있어서,코드워드를 면-특정 코드워드 세트로 변환하는 단계; 및 상기 면-특정 코드워드를 기본 메시 피처와 지오메트리로 변환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항, 제32항, 또는 제37항 중 어느 한 항에 있어서,원시 메시를 파티션으로 변환하는 단계;상기 파티션의 원점을 이동시키는 단계; 및 각 파티션 메시를 개별적으로 인코딩 또는 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항, 제32항, 또는 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메시는 상이한 크기 및 연결성을 갖는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서를 사용하여 재생하기 위해, 제30항의 방법에 따라, 또는 제31항의 장치에 의해 생성된 데이터 콘텐츠를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로세서를 사용하여 재생하기 위해, 제30항의 방법에 따라, 또는 제31항의 장치에 의해 생성된 비디오 데이터를 포함하는 시그널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로그램이 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 컴퓨터로 하여금 제30항 또는 제32항 중 한 항의 방법을 수행하게 하는 것인, 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제30항, 제32항, 및 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어를 포함하는 데이터 콘텐츠를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항에 있어서, 상기 제3 모듈은 학습 기반 모듈인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항에 있어서, 상기 제3 모듈은 전통적인 비학습 기반 모듈인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 방법에 있어서,입력 메시(input mesh)에 액세스하는 단계 - 상기 입력 메시는 면(face) 목록과 복수의 정점 위치를 포함함 - ;상기 입력 메시의 상기 면 목록에 나열된 적어도 하나의 면에 대해, 적어도 두 개의 초기 메시 면 피처(initial mesh face feature)를 생성하는 단계;기본 메시(base mesh) 및 상기 기본 메시 상의 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하는 단계 - 상기 기본 메시는 정점 위치, 및 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 포함함 - ;미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하는 단계;상기 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 기본 메시 사이의 매칭된 정점을 나타내는 정보를 생성하는 단계; 및상기 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디바이스에 있어서,프로세서; 및명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 입력 메시(input mesh)에 액세스하게 하고 - 상기 입력 메시는 면(face) 목록과 복수의 정점 위치를 포함함 - ; 상기 입력 메시의 상기 면 목록에 나열된 적어도 하나의 면에 대해, 적어도 두 개의 초기 메시 면 피처(initial mesh face feature)를 생성하게 하고; 기본 메시(base mesh) 및 상기 기본 메시 상의 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하게 하고 - 상기 기본 메시는 정점 위치, 및 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 포함함 - ; 미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하게 하고; 상기 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 기본 메시 사이의 매칭된 정점을 나타내는 정보를 생성하게 하고; 그리고 상기 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 출력하게 하도록 동작하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 방법에 있어서,기본 메시 연결성을 나타내는 정보, 및 미리 정의된 메시를 수신하여, 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하는 단계;재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하는 단계; 및적어도 두 개의 계층적 해상도에 대해 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 디바이스에 있어서,프로세서; 및명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 기본 메시 연결성을 나타내는 정보, 및 미리 정의된 메시를 수신하여, 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하게 하고; 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하게 하고; 그리고 적어도 두 개의 계층적 해상도에 대해 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하게 하도록 동작하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 방법에 있어서,입력 메시(input mesh)에 액세스하는 단계 - 상기 입력 메시는 면(face) 목록과 복수의 정점 위치를 포함함 - ;이기종 메시 인코더 프로세스를 수행하여 상기 입력 메시의 상기 면 목록에 나열된 적어도 하나의 면에 대해, 적어도 두 개의 초기 메시 면 피처를 생성하는 단계;AdaptMaxPool 프로세스를 수행하여, 기본 메시(base mesh) 및 상기 기본 메시 상의 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하고 - 상기 기본 메시는 정점 위치, 및 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 포함함 - ; 그리고 상기 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처로부터 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계;상기 고정 길이 코드워드, 및 상기 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 디바이스에 있어서,프로세서; 및명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 입력 메시(input mesh)에 액세스하게 하고 - 상기 입력 메시는 면(face) 목록과 복수의 정점 위치를 포함함 - ; 이기종 메시 인코더 프로세스를 수행하여 상기 입력 메시의 상기 면 목록에 나열된 적어도 하나의 면에 대해, 적어도 두 개의 초기 메시 면 피처를 생성하게 하고; AdaptMaxPool 프로세스를 수행하여,  기본 메시(base mesh) 및 상기 기본 메시 상의 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처를 생성하고 - 상기 기본 메시는 정점 위치, 및 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 포함함 - ; 그리고  상기 적어도 두 개의 기본 메시 면 피처로부터 고정 길이 코드워드를 생성하게 하며; 상기 고정 길이 코드워드, 및 상기 기본 메시 연결성을 나타내는 정보를 출력하게 하도록 동작하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 방법에 있어서,고정 길이 코드워드, 기본 메시 연결성을 나타내는 정보, 및 미리 정의된 메시를 수신하여, 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하는 단계;기본 메시 재구성 그래프 신경망(BaseConGNN) 프로세스를 수행하여, 재구성된 기본 메시와 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하는 단계; 및이기종 메시 디코더 프로세스를 수행하여, 적어도 두 개의 계층적 해상도에 대해 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 디바이스에 있어서,프로세서; 및명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 고정 길이 코드워드, 기본 메시 연결성을 나타내는 정보, 및 미리 정의된 메시를 수신하여, 재구성된 기본 메시 및 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하게 하고; 기본 메시 재구성 그래프 신경망(BaseConGNN) 프로세스를 수행하여, 재구성된 기본 메시와 적어도 두 개의 기본 면 피처를 생성하게 하고; 그리고 이기종 메시 디코더 프로세스를 수행하여, 적어도 두 개의 계층적 해상도에 대해 적어도 하나의 재구성된 메시를 생성하게 하도록 동작하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 방법에 있어서,입력 메시에 액세스하는 단계;상기 입력 메시를 제1 입력 메시 및 제2 입력 메시로 파티셔닝하는 단계 - 상기 제1 입력 메시는 제1 면 목록과 제1 복수의 정점 위치를 포함하고, 상기 제2 입력 메시는 제2 면 목록과 제2 복수의 정점 위치를 포함함 - ;상기 제1 입력 메시의 상기 제1 면 목록에 나열된 적어도 하나의 제1 면에 대해, 적어도 두 개의 제1 초기 메시 면 피처를 생성하는 단계;제1 기본 메시 및 상기 제1 기본 메시 상의 적어도 두 개의 제1 기본 메시 면 피처를 생성하는 단계 - 상기 제1 기본 메시는 제1 정점 위치, 및 제1 기본 메시 연결성을 나타내는 제1 정보를 포함함 - ;상기 적어도 두 개의 제1 기본 메시 면 피처로부터 제1 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계;제1 미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하는 단계;상기 제1 고정 길이 코드워드, 및 상기 제1 기본 메시 연결성을 나타내는 제1 정보를 출력하는 단계;상기 제2 입력 메시의 상기 제2 면 목록에 나열된 적어도 하나의 제2 면에 대해, 적어도 두 개의 제2 초기 메시 면 피처를 생성하는 단계;제2 기본 메시 및 상기 제2 기본 메시 상의 적어도 두 개의 제2 기본 메시 면 피처를 생성하는 단계 - 상기 제2 기본 메시는 제2 정점 위치, 및 제1 기본 메시 연결성을 나타내는 제2 정보를 포함함 - ;상기 적어도 두 개의 제2 기본 메시 면 피처로부터 제2 고정 길이 코드워드를 생성하는 단계;제2 미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하는 단계; 및상기 제2 고정 길이 코드워드, 및 상기 제2 기본 메시 연결성을 나타내는 제2 정보를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,제1 매칭 인덱스 세트를 생성하는 단계 - 상기 제1 매칭 인덱스 세트는 상기 제1 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 제1 기본 메시 사이의 제1 매칭된 정점을 나타냄 - ;상기 제1 매칭 인덱스 세트를 출력하는 단계;제2 매칭 인덱스 세트를 생성하는 단계 - 상기 제2 매칭 인덱스 세트는 상기 제2 미리 정의된 템플릿 메시와 상기 제2 기본 메시 사이의 제2 매칭된 정점을 나타냄 - ;상기 제2 매칭 인덱스 세트를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 디바이스에 있어서,프로세서; 및명령어를 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 입력 메시에 액세스하게 하고; 상기 입력 메시를 제1 입력 메시 및 제2 입력 메시로 파티셔닝하게 하고 - 상기 제1 입력 메시는 제1 면 목록과 제1 복수의 정점 위치를 포함하고, 상기 제2 입력 메시는 제2 면 목록과 제2 복수의 정점 위치를 포함함 - ; 상기 제1 입력 메시의 상기 제1 면 목록에 나열된 적어도 하나의 제1 면에 대해, 적어도 두 개의 제1 초기 메시 면 피처를 생성하게 하고; 제1 기본 메시 및 상기 제1 기본 메시 상의 적어도 두 개의 제1 기본 메시 면 피처를 생성하게 하고 - 상기 제1 기본 메시는 제1 정점 위치, 및 제1 기본 메시 연결성을 나타내는 제1 정보를 포함함 - ; 상기 적어도 두 개의 제1 기본 메시 면 피처로부터 제1 고정 길이 코드워드를 생성하게 하고; 제1 미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하게 하고; 상기 제1 고정 길이 코드워드, 및 상기 제1 기본 메시 연결성을 나타내는 제1 정보를 출력하게 하고; 상기 제2 입력 메시의 상기 제2 면 목록에 나열된 적어도 하나의 제2 면에 대해, 적어도 두 개의 제2 초기 메시 면 피처를 생성하게 하고; 제2 기본 메시 및 상기 제2 기본 메시 상의 적어도 두 개의 제2 기본 메시 면 피처를 생성하게 하고 - 상기 제2 기본 메시는 제2 정점 위치, 및 제1 기본 메시 연결성을 나타내는 제2 정보를 포함함 - ; 상기 적어도 두 개의 제2 기본 메시 면 피처로부터 제2 고정 길이 코드워드를 생성하게 하고; 제2 미리 정의된 템플릿 메시에 액세스하게 하고; 그리고 상기 제2 고정 길이 코드워드, 및 상기 제2 기본 메시 연결성을 나타내는 제2 정보를 출력하게 하도록 동작하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제11항, 제13항 내지 제19항, 제21항, 제22항, 제25항, 제26항, 제30항, 제32항, 제37항 내지 제40항, 제45항 내지 제47항, 제49항, 제51항, 제53항, 제55항 및 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 하나 이상의 프로세서로 하여금, 제1항 내지 제11항, 제13항 내지 제19항, 제21항, 제22항, 제25항, 제26항, 제30항, 제32항, 제37항 내지 제40항, 제45항 내지 제47항, 제49항, 제51항, 제53항, 제55항 및 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하기 위한 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 적어도 하나의 프로세서, 및 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 제1항 내지 제11항, 제13항 내지 제19항, 제21항, 제22항, 제25항, 제26항, 제30항, 제32항, 제37항 내지 제40항, 제45항 내지 제47항, 제49항, 제51항, 제53항, 제55항 및 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하기 위한 명령어를 저장하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제11항, 제13항 내지 제19항, 제21항, 제22항, 제25항, 제26항, 제30항, 제32항, 제37항 내지 제40항, 제45항 내지 제47항, 제49항, 제51항, 제53항, 제55항 및 제56항 중 어느 한 항에 따라 생성된 비트스트림을 포함하는 시그널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베이니아 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEI, Eric</engName><name>레이 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 웨...</address><code> </code><country>파키스탄</country><engName>LODHI, Muhammad Asad</engName><name>로디 무하마드 아사드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴저지 ***** 플...</address><code> </code><country>홍콩</country><engName>PANG, Jiahao</engName><name>팡 지아하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 뉴욕 웨...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>AHN, Junghyun</engName><name>안 정현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TIAN, Dong</engName><name>티안 동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/424,421</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/463,747</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0515368-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0607267-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0649764-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0663729-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0099141-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0099142-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0100090-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015163.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9366f162581ea5e2a3a15a2eebc96d6f6f5efe5e3308bca5c21fbbbc3c254147d71010f9673723b86c71bb1b04c5c66007532f04464dbde1e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10656c342785203d9066def9196b6c2c0d12f7ac981bf2666ca17cab977f278b69dc1215c2055ada664ce2af3369a5551a98e24034777fd8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>