<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:27.1627</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024601</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>PUSCH 전송 방법, 장치, 기기 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>PUSCH TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2023.08.22</openDate><openNumber>10-2023-0122107</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 PUSCH 전송 방법, 장치, 기기 및 저장 매체를 개시한다. 이 방법은, 단말이 수신된 제1 지시 정보를 기반으로 적어도 하나의 전송 자원 구성 중에서 타겟 전송 자원 구성을 결정하는 단계; 타겟 전송 자원 구성을 기반으로 PUSCH를 전송하는 단계를 포함하되, 제1 지시 정보는 SRS 자원 지시 정보, TPMI 지시 정보, PTRS 전송 포트 지시 정보 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022152271</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/072140</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 전송 방법에 있어서,단말이 수신된 제1 지시 정보를 기반으로 적어도 하나의 전송 자원 구성 중에서 상기 제1 지시 정보에 의해 지시된 타겟 전송 자원 구성을 결정하는 단계;상기 타겟 전송 자원 구성을 기반으로 PUSCH를 전송하는 단계; 를 포함하되,상기 제1 지시 정보는,사운딩 참조 신호(SRS) 자원 지시 정보;송신 프리코딩 행렬 지시자(TPMI) 지시 정보;위상 추적 참조 신호(PTRS) 전송 포트 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 SRS 자원 지시 정보는 SRI 필드 코드포인트 값을 포함하고;단말이 수신된 제1 지시 정보를 기반으로 적어도 하나의 전송 자원 구성 중에서 상기 제1 지시 정보에 의해 지시된 타겟 전송 자원 구성을 결정하는 단계는,DCI 내의 상기 SRI 필드 코드포인트 값을 기반으로 적어도 하나의 SRI 필드 코드포인트 정보 중의 타겟 SRI 필드 코드포인트 정보를 결정하는 단계를 포함하며;SRI 필드 코드포인트 정보는 적어도 하나의 SRS 자원(SRS resource)과 연관되고, 또는, SRI 필드 코드포인트 정보는 적어도 하나의 SRS 자원 그룹(SRS resource group)과 연관되는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 상이한 SRI 필드 코드포인트 값과 상기 적어도 하나의 SRI 필드 코드포인트 정보는 일대일로 대응되고; 상기 상이한 SRI 필드 코드포인트 값과 상기 적어도 하나의 SRI 필드 코드포인트 정보의 대응관계는 네트워크 측에 의해 사전 지시되거나 프로토콜에서 사전 정의되거나 사전 구성되거나 제2 시그널링에 의해 지시되며, 상기 제2 시그널링은 RRC 계층 시그널링 또는 MAC 계층 시그널링인, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, DCI 내의 상기 SRI 필드 코드포인트 값을 기반으로 적어도 하나의 SRI 필드 코드포인트 정보 중의 타겟 SRI 필드 코드포인트 정보를 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 SRI 필드 코드포인트 정보의 수량을 기반으로 상기 SRI 필드의 비트 수를 결정하는 단계;상기 SRI 필드의 비트 수를 기반으로 DCI 내의 상기 SRI 필드 코드포인트 값의 값 범위를 결정하는 단계; 를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타겟 전송 자원 구성을 기반으로 PUSCH를 전송하는 단계는,상기 타겟 전송 자원 구성을 기반으로 PUSCH의 반복 전송 기회와 연관된 SRS 자원을 결정하는 단계;상기 반복 전송 기회와 연관된 SRS 자원을 기반으로 PUSCH를 전송하는 단계; 를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 타겟 전송 자원 구성을 기반으로 PUSCH의 반복 전송 기회와 연관된 SRS 자원을 결정하는 단계는,타겟 SRI 필드 코드포인트 정보와 연관된 적어도 하나의 SRS 자원 또는 자원 그룹과 PUSCH 전송 기회 간의 매핑방식을 결정하는 단계;상기 매핑방식을 기반으로 PUSCH의 반복 전송 기회와 연관된 SRS 자원을 결정하는 단계; 를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, PUSCH의 반복 전송 횟수가 2보다 크거나 같은 경우, 상기 매핑방식은,상기 적어도 하나의 SRS 자원 또는 자원 그룹과 PUSCH의 다수의 반복 전송 시간의 교대 매핑 또는 순차 매핑을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, PUSCH의 반복 전송 횟수가 1인 경우, 상기 매핑방식은,상기 적어도 하나의 SRS 자원 또는 자원 그룹이 순차적으로 PUSCH의 1개의 반복 전송 기회의 다수의 부분 반복 전송 기회와 일대일로 매핑되는 것을 포함하며; 상기 다수의 부분 반복 전송 기회는 상기 1개의 반복 전송 시간을 구성하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 적어도 하나의 SRS 자원 또는 자원 그룹의 순서는 상기 타겟 SRI 필드 코드포인트 정보에서의 연관 순서를 기반으로 결정되는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 적어도 하나의 SRS 자원 또는 자원 그룹의 순서는 소속된 SRS resource set의 인덱스(SRS resource set ID)를 기반으로 결정되는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상이한 SRS 자원 집합은 상이한 CORESETPoolIndex와 연관되고;상기 상이한 DCI는 상기 상이한 CORESETPoolIndex와 연관된 CORESET로부터 오는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 PTRS 전송 포트 지시 정보는 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보를 포함하며;단말이 수신된 제1 지시 정보를 기반으로 적어도 하나의 전송 자원 구성 중에서 상기 제1 지시 정보에 의해 지시된 타겟 전송 자원 구성을 결정하는 단계는,RRC 계층 또는 MAC 계층의 제3 시그널링을 기반으로 DCI 내의 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보를 결정하는 단계;상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보를 기반으로 PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계; 를 포함하며;상기 DMRS 전송 포트는 PUSCH 전송을 위한 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관되는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제3 시그널링은,최대 PTRS 포트 수; 및최대 전송 랭크 수 및/또는 SRS 포트 수를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, RRC 계층 또는 MAC 계층의 제3 시그널링을 기반으로 DCI 내의 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보를 결정하는 단계는,상기 제3 시그널링을 기반으로 DCI 내의 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 결정하는 단계;상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 기반으로 DCI 내의 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 값 범위를 결정하는 단계; 를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보는 상기 PTRS-DMRS association 필드의 제2 값을 포함하며;상이한 제2 값은 상기 적어도 하나의 연관관계와 일대일로 대응되는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보를 기반으로 PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계는,상기 PTRS-DMRS association 필드의 제2 값을 기반으로 상기 제2 값에 대응하는 연관관계를 타겟 연관관계로 결정하는 단계를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 시그널링을 기반으로 DCI 내의 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 결정하는 단계는,상기 최대 PTRS 포트 수가 1 또는 2이고, 상기 최대 전송 랭크 수가 2인 경우, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 2bit로 결정하는 단계를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 제2 값은 최상위 비트(MSB)의 제3 값 및 최하위 비트(LSB) 제4 값을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 최상위 비트(MSB)의 제3 값은 0 또는 1을 포함하고;상기 최상위 비트(MSB)의 제3 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최상위 비트(MSB)의 제3 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 최하위 비트(LSB)의 제4 값은 0 또는 1을 포함하고;상기 최하위 비트(LSB)의 제4 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최하위 비트(LSB)의 제4 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PUSCH의 모든 반복 전송 기회가 모두 동일한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 경우, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보를 기반으로 PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계는,PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 부분 비트 정보만을 기반으로 PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계를 포함하며;상기 부분 비트는 MSB 또는 LSB인, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 최대 전송 랭크 수 및 상기 최대 PTRS 포트 수를 기반으로 DCI 내의 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 결정하는 단계는,상기 최대 PTRS 포트 수가 1이고, 상기 최대 전송 랭크 수가 3 또는 4인 경우, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 4bit로 결정하는 단계를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 제2 값은 최상위 비트(MSB)의 제5 값 및 최하위 비트(LSB)의 제6 값을 포함하고;상기 최상위 비트(MSB)는 2비트이고, 상기 최하위 비트(LSB)는 2비트인, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 최상위 비트(MSB)의 제5 값은 0 또는 1 또는 2 또는 3이고;상기 최상위 비트(MSB)의 제5 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최상위 비트(MSB)의 제5 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최상위 비트(MSB)의 제5 값이 2이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 세 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최상위 비트(MSB)의 제5 값이 3이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 네 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 최하위 비트(LSB)의 제6 값은 0 또는 1 또는 2 또는 3이고;상기 최하위 비트(LSB)의 제6 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최하위 비트(LSB)의 제6 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최하위 비트(LSB)의 제6 값이 2이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 세 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 최하위 비트(LSB)의 제6 값이 3이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 네 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PUSCH의 모든 반복 전송 기회가 모두 동일한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 경우, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보를 기반으로 PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계는,PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 부분 비트 정보만을 기반으로 PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계를 포함하며;상기 부분 비트는 MSB인, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 최대 전송 랭크 수 및 상기 최대 PTRS 포트 수를 기반으로 DCI 내의 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 결정하는 단계는,상기 최대 PTRS 포트 수가 2이고, 상기 최대 전송 랭크 수가 3 또는 4인 경우, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 비트 수를 4bit로 결정하는 단계를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 제2 값은 제1 비트의 제7 값, 제2 비트의 제8 값, 제3 비트의 제9 값, 및 제4 비트의 제10 값을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 비트의 제7 값은 0 또는 1이고;상기 제1 비트의 제7 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0을 공유하는 것이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 제1 비트의 제7 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0을 공유하는 것이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 제2 비트의 제8 값은 0 또는 1이고;상기 제2 비트의 제8 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 1을 공유하는 것이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 제2 비트의 제8 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 1을 공유하는 것이 제1 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 제3 비트의 제9 값은 0 또는 1이고;상기 제3 비트의 제9 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0을 공유하는 것이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 제3 비트의 제9 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 0을 공유하는 것이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 제4 비트의 제10 값은 0 또는 1이고;상기 제4 비트의 제10 값이 0이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 1을 공유하는 것이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 첫 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하고;상기 제4 비트의 제10 값이 1이면, 타겟 연관관계는 PTRS port 1을 공유하는 것이 제2 SRS resource 또는 SRS resource group과 연관된 두 번째 스케줄링의 DM-RS 포트와 연관되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PUSCH의 모든 반복 전송 기회가 모두 동일한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 경우, PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계는,PTRS-DMRS association 필드 지시 정보의 부분 비트 정보만을 기반으로 PTRS 포트와 DMRS 전송 포트의 적어도 하나의 연관관계 중의 타겟 연관관계를 결정하는 단계를 포함하며;상기 부분 비트는 제1 비트 및 제2 비트를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, 상기 제1 지시 정보가 TPMI 지시 정보를 포함하는 경우, 상기 타겟 전송 자원 구성을 기반으로 PUSCH를 전송하는 단계는,제1 전송방식 또는 제2 전송방식을 기반으로, 상기 TPMI 지시 정보에 의해 지시된 하나 또는 다수의 타겟 TPMI를 사용하여 전송하는 단계를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제1 전송방식은,상이한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 PUSCH 전송 기회에 모두 상기 하나 또는 다수의 타겟 TPMI 중의 제1 TPMI를 사용하여 전송하는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 TPMI는 TPMI 지시 정보를 기반으로 결정되고;상기 TPMI 지시 정보는,DCI 내의 TPMI 필드 관련 정보; 및/또는RRC 계층 또는 MAC 계층으로부터 송신된 제4 시그널링; 을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 제2 전송방식은,상이한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 PUSCH 전송 기회에 상기 하나 또는 다수의 타겟 TPMI 중의 상이한 제1 TPMI를 각각 사용하여 전송하는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상이한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 PUSCH 전송 기회에 상기 하나 또는 다수의 타겟 TPMI 중의 상이한 제1 TPMI를 각각 사용하여 전송하는 것은,PUSCH 전송 기회와 연관된 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹은 상기 PUSCH 전송 기회에 사용되는 TPMI와 일대일로 대응되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상이한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 PUSCH 전송 기회에 상기 하나 또는 다수의 타겟 TPMI 중의 상이한 제1 TPMI를 각각 사용하여 전송하는 것은,상이한 SRS 자원 또는 SRS 자원 그룹과 연관되는 PUSCH 전송 기회에 사용되는 TPMI는 TPMI 지시 정보를 기반으로 결정되는 것을 포함하며;상기 TPMI 지시 정보는,DCI 내의 TPMI 필드 관련 정보; 및/또는RRC 계층 또는 MAC 계층으로부터 송신된 제5 시그널링; 을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 전송방식 또는 제2 전송방식을 기반으로, 상기 TPMI 지시 정보에 의해 지시된 하나 또는 다수의 타겟 TPMI를 사용하여 전송하는 단계는,제6 시그널링을 기반으로, 제1 전송방식을 기반으로 하나 또는 다수의 타겟 TPMI를 사용하여 전송하기로 결정하는 단계; 또는제6 시그널링을 기반으로, 제2 전송방식을 기반으로 하나 또는 다수의 타겟 TPMI를 사용하여 전송하기로 결정하는 단계; 를 포함하며,상기 제6 시그널링은 RRC 계층 시그널링 및/또는 MAC 계층 시그널링인, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제6 시그널링은 RRC 구성 정보 및/또는 MAC CE 지시 시그널링을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제2항에 있어서, 상기 SRS 자원 지시 정보 및/또는 TPMI 지시 정보와 상기 제1 시그널링은 서로 연관되는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 TPMI 지시 정보와 상기 제1 시그널링의 연관관계는,제1 시그널링에 포함된 모든 SRI 필드 코드포인트 정보가 모두 하나의 SRS resource와 연관되거나 상기 모든 SRI 필드 코드포인트 정보에서 연관되는 SRS resource가 모두 동일한 SRS resource set에 속하는 경우, 상기 TPMI 지시 정보와 PUSCH 반복 전송 기회는 대응되는 것을 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 전송 방법에 있어서,네트워크 측이 단말에 제1 지시 정보를 송신하는 단계를 포함하되,상기 제1 지시 정보는 단말이 적어도 하나의 전송 자원 구성 중에서 상기 제1 지시 정보에 의해 지시된 타겟 전송 자원 구성을 결정하도록 지시하는 데 사용되고;상기 제1 지시 정보는,사운딩 참조 신호(SRS) 자원 지시 정보;송신 프리코딩 행렬 지시자(TPMI) 지시 정보;위상 추적 참조 신호(PTRS) 전송 포트 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, PUSCH 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 전송 장치에 있어서,수신된 제1 지시 정보를 기반으로 적어도 하나의 전송 자원 구성 중에서 상기 제1 지시 정보에 의해 지시된 타겟 전송 자원 구성을 결정하는 제1 결정모듈;상기 타겟 전송 자원 구성을 기반으로 PUSCH를 전송하는 제1 전송모듈; 을 포함하되,상기 제1 지시 정보는,사운딩 참조 신호(SRS) 자원 지시 정보;송신 프리코딩 행렬 지시자(TPMI) 지시 정보;위상 추적 참조 신호(PTRS) 전송 포트 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, PUSCH 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 전송 장치에 있어서,단말에 제1 지시 정보를 송신하는 제1 송신모듈을 포함하되,상기 제1 지시 정보는 단말이 적어도 하나의 전송 자원 구성 중에서 상기 제1 지시 정보에 의해 지시된 타겟 전송 자원 구성을 결정하도록 지시하는 데 사용되고;상기 제1 지시 정보는,사운딩 참조 신호(SRS) 자원 지시 정보;송신 프리코딩 행렬 지시자(TPMI) 지시 정보;위상 추적 참조 신호(PTRS) 전송 포트 지시 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, PUSCH 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 의한 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 정보 전송 방법의 단계를 구현하는, 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제44항에 의한 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 정보 전송 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 의한 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH) 전송 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Rongrong</engName><name>쑨 룽얼웅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Peng</engName><name>쑨 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Hao</engName><name>류 하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, Yuan</engName><name>스 위안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110057894.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0791140-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0794245-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0794221-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0116878-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0693125-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1189857-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1189858-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024601.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93868d186cba78672bb59af9ec069a2e2d0316c13b9ed3497dbf16ed600ee9ea1529cbcfddbbf2ae79ef25f32cc859c43534c1e023f01dfdc9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e55142fb8810c478f7765864f18f8b15dab8af98adf55ef389d24eb0b675c0daaa8cd757e0eddd27970004cd7ca012b35995a16ecf68d78</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>