<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:33.133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010806</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 안경류 디바이스들에 대한 스캔 기반 메시징</inventionTitle><inventionTitleEng>SCAN-BASED MESSAGING FOR ELECTRONIC EYEWEAR DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.04.17</openDate><openNumber>10-2024-0049836</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하기 위한 시스템들 및 방법들이 설명된다. 본 방법들은 제1 사용자의 환경에서 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위해 전자 안경류 디바이스를 사용하여 장면을 스캐닝하는 단계 및 스캐닝된 장면에서 적어도 하나의 물리적 마커를 식별하는 단계를 포함한다. 스캐닝된 장면에서 적어도 하나의 물리적 마커의 식별 시, 메시지(예를 들어, 사전 선택된 AR 컨텐츠)는 직접 제2 사용자 또는 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 원격 위치에 있는 적어도 하나의 물리적 마커 중 적어도 하나에 수동적으로 전송된다. 메시지는 선택을 위해 제1 사용자의 손들을 사용하지 않고 전송될 수 있다. 물리적 마커들은 고정된 객체, 인간 얼굴, 애완 동물, 차량, 사람, 로고 등과 연관될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034025</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/040634</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스(electronic eyewear device)로서,상기 제1 사용자의 환경에서 이미지를 캡처하도록 배열된 적어도 하나의 카메라;명령들을 저장하는 메모리; 및동작들을 수행하도록 상기 명령들을 실행하는 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은, 상기 제1 사용자의 환경에서 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위해 상기 적어도 하나의 카메라를 사용하여 장면을 스캐닝하는 동작; 상기 스캐닝된 장면에서 적어도 하나의 물리적 마커(physical marker)를 식별하는 동작; 및 상기 스캐닝된 장면에서 상기 적어도 하나의 물리적 마커의 식별 시, 메시지를 직접 제2 사용자 또는 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션(presentation)을 위해 원격 위치에 있는 적어도 하나의 물리적 마커 중 적어도 하나에 수동적으로 전송하는 동작을 포함하고, 상기 메시지는 선택을 위해 상기 제1 사용자의 손들을 사용하지 않고 전송되는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 스캐닝된 장면에서의 상기 적어도 하나의 물리적 마커는 고정된 객체, 인간 얼굴, 애완 동물, 차량 또는 사람 중 적어도 하나와 연관되는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 제1 사용자가 상기 제1 사용자의 환경을 지나 이동하고 물리적 마커들을 만날 때 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커에 메시지들을 수동적으로 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 메시지는 사전 선택된 AR 컨텐츠를 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 스캐닝된 장면에서 상기 적어도 하나의 물리적 마커의 식별 시, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에게 전송할 AR 컨텐츠를 추천하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 스캐닝된 장면에서의 상기 적어도 하나의 물리적 마커가 인간 얼굴과 연관될 때, 상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 인간 얼굴이 상기 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때마다 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 메시지를 자동으로 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 고정된 객체는 로고(logo)이고, 상기 제1 사용자는 상기 로고의 제1 사본을 갖는 제품을 갖고, 상기 제2 사용자는 상기 로고의 제2 사본을 갖는 제품을 갖고, 상기 스캐닝된 장면에서의 상기 적어도 하나의 물리적 마커가 상기 로고의 제1 사본과 연관될 때, 상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 로고의 제1 사본이 상기 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때마다 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 메시지를 자동으로 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서,상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커는 상기 제2 사용자와 연관되고, 상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 스캐닝된 장면에서 상기 적어도 하나의 물리적 마커의 식별 시, 상기 제2 사용자 근처에서의 프리젠테이션을 위해 상기 제2 사용자의 모바일 디바이스에 상기 메시지를 자동으로 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 장면의 개개의 스캔들 동안 객체의 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS: global positioning system) 좌표들을 추적하는 동작; 및 상기 객체가 상기 장면의 스캔들 사이에서 이동될 때, 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커에 대한 상기 메시지의 전송을 트리거링하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 스캐닝된 장면에서의 상기 적어도 하나의 물리적 마커가 사전 결정된 시간량 동안 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있었다는 것을 결정하는 동작; 상기 적어도 하나의 물리적 마커와 연관되지 않은 객체가 다른 사전 결정된 시간량 동안 상기 전자 안경류 디바이스의 상기 시야 내에 있었다는 것을 결정하는 동작; 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에서 캡처된 이미지로부터 상기 객체를 추출하는 동작; 및 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커에 추출된 객체를 수동적으로 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법으로서,제1 사용자의 환경에서 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위해 상기 전자 안경류 디바이스를 사용하여 장면을 스캐닝하는 단계;상기 스캐닝된 장면에서 적어도 하나의 물리적 마커를 식별하는 단계; 및상기 스캐닝된 장면에서 상기 적어도 하나의 물리적 마커의 식별 시, 메시지를 직접 제2 사용자 또는 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 원격 위치에 있는 적어도 하나의 물리적 마커 중 적어도 하나에 수동적으로 전송하는 단계를 포함하고, 상기 메시지는 선택을 위해 상기 제1 사용자의 손들을 사용하지 않고 전송되는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 사용자가 상기 제1 사용자의 환경을 지나 이동하고 물리적 마커들을 만날 때 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커에 메시지들을 수동적으로 전송하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 메시지는 사전 선택된 AR 컨텐츠를 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 스캐닝된 장면에서 상기 적어도 하나의 물리적 마커의 식별 시, 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자에게 전송할 AR 컨텐츠를 추천하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 스캐닝된 장면에서의 상기 적어도 하나의 물리적 마커는 인간 얼굴과 연관되고, 상기 방법은, 상기 인간 얼굴이 상기 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때마다 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 메시지를 자동으로 전송하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 스캐닝된 장면에서의 적어도 하나의 물리적 마커는 로고와 연관되고, 상기 제1 사용자는 상기 로고의 제1 사본을 갖는 제품을 갖고, 상기 제2 사용자는 상기 로고의 제2 사본을 갖는 제품을 갖고, 상기 스캐닝된 장면에서 상기 적어도 하나의 물리적 마커가 상기 로고의 제1 사본과 연관될 때, 상기 방법은, 상기 로고의 제1 사본이 상기 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때마다 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 메시지를 자동으로 전송하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서,상기 장면의 개개의 스캔들 동안 객체의 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS) 좌표들을 추적하는 단계; 및상기 객체가 상기 장면의 스캔들 사이에서 이동될 때, 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커의 엔드포인트 어드레스(endpoint address)에 대한 상기 메시지의 전송을 트리거링하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서,상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커는 상기 제2 사용자와 연관되고, 상기 방법은, 상기 스캐닝된 장면에서 상기 적어도 하나의 물리적 마커의 식별 시, 상기 제2 사용자 근처에서의 프리젠테이션을 위해 상기 제2 사용자의 모바일 디바이스에 상기 메시지를 자동으로 전송하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서,상기 스캐닝된 장면에서의 상기 적어도 하나의 물리적 마커가 사전 결정된 시간량 동안 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있었다는 것을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 물리적 마커와 연관되지 않은 객체가 다른 사전 결정된 시간량 동안 상기 전자 안경류 디바이스의 상기 시야 내에 있었다는 것을 결정하는 단계;상기 전자 안경류 디바이스의 상기 시야 내에서 캡처된 이미지로부터 상기 객체를 추출하는 단계; 및상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 상기 원격 위치에 있는 상기 적어도 하나의 물리적 마커에 추출된 객체를 수동적으로 전송하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 동작들을 수행함으로써 전자 안경류 디바이스를 사용하여 스캔 기반 이미징을 제공하게 하고, 상기 동작들은, 제1 사용자의 환경에서 적어도 하나의 이미지를 캡처하기 위해 상기 전자 안경류 디바이스를 사용하여 장면을 스캐닝하는 동작; 상기 스캐닝된 장면에서 적어도 하나의 물리적 마커를 식별하는 동작; 및 상기 제1 사용자가 상기 제1 사용자의 환경을 지나 이동하고 물리적 마커들을 만날 때 상기 제2 사용자에 대한 프리젠테이션을 위해 원격 위치에 있는 적어도 하나의 물리적 마커 또는 직접 제2 사용자 중 적어도 하나에 메시지들을 수동적으로 전송하는 동작을 포함하고, 상기 메시지들은 선택을 위해 상기 제1 사용자의 손들을 사용하지 않고 전송되는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JUN, Hanseul</engName><name>준, 한슬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KRATZ, Sven</engName><name>크라츠, 스벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEONG, Joanne</engName><name>레옹, 조앤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Xingyu</engName><name>리우, 싱유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MONROY-HERNANDEZ, Andres</engName><name>몬로이-헤르난데즈, 안드레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Brian Anthony</engName><name>스미스, 브라이언 앤서니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>THAM, Yu Jiang</engName><name>탐, 유 지앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VAISH, Rajan</engName><name>바이쉬, 라잔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/240,122</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0355860-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0058302-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0651730-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010806.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930154d344a5ef024f5838baeeaaf6fcf0ee7aa0f20d569f7cab7c57cb5ca947dea58aa97f5c9c28bf870b1f47f5bf39031b0af37efd626d7e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10b6e3114ceacb9eaed3d88635612e254c30f83d39c23797c05484053e05f45404f52e2ab6fca87eed57e707c45e5f6e3f76a6ba647ae745</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>