<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:47.3947</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028598</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능 모듈의 최적 트리거링을 이용한 안티멀웨어 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ANTIMALWARE SYSTEMS AND METHODS USING OPTIMAL TRIGGERING OF ARTIFICIAL INTELLIGENCE MODULES</inventionTitleEng><openDate>2025.10.27</openDate><openNumber>10-2025-0153792</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/55</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예는 훈련 코퍼스의 각 소프트웨어 샘플의 수명 동안 각각의 모듈의 성능을 추적함으로써 멀웨어 탐지 인공 지능(AI) 모듈을 실행하기 위한 최적의 트리거 이벤트를 결정한다. 각각의 AI 모듈과 연관된 컴퓨팅 비용은, 식별된 트리거 이벤트 중 하나의 발생을 탐지하는 것에 대한 응답으로, 각각의 모듈을 산발적으로만 실행함으로써 실질적으로 감소될 수 있다. 일부 실시예에서, 멀웨어 탐지기는 각각 자신의 특정 트리거를 갖는 다수의 AI 모듈을 채용한다. 트리거의 선택은 멀웨어 탐지기의 다른 측면에 영향을 주지 않고 언제든지 업데이트될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024180211</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2024/055331</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀웨어 탐지 인공 지능(AI) 모듈을 실행하기 위한 트리거 이벤트를 결정하도록 구성되고; 여기서 상기 트리거 이벤트를 결정하는 것은 다음을 포함하고:- 훈련 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 나타내는 복수의 임시 판정을 결정하는 것으로서, 상기 복수의 임시 판정의 각 판정은 상기 훈련 소프트웨어 엔티티의 실행에 의해 유발된 복수의 이벤트의 특징적인 이벤트와 연관되고, 여기서 각 판정을 결정하는 것은: 상기 특징적인 이벤트에 따라 상기 훈련 소프트웨어 엔티티를 특성화하는 특징 벡터(feature vector)를 업데이트하는 것, 및 업데이트된 특징 벡터에 따라 개별 판정을 결정하기 위해 상기 AI 모듈을 실행하는 것을 포함하는 훈련 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 나타내는 복수의 임시 판정을 결정하는 것, 그리고- 상기 복수의 임시 판정을 결정하는 것에 응답으로, 상기 복수의 임시 판정에 따라 상기 복수의 이벤트로부터 트리거 이벤트를 선택하는 것,그리고 상기 트리거 이벤트를 결정하는 것에 응답으로, 상기 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 AI 모듈의 또 다른 인스턴스를 선택적으로 실행하도록 멀웨어 탐지기를 구성하여 타겟 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 결정하도록 구성되는; 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는:상기 복수의 임시 판정에 따라 상기 복수의 이벤트로부터 다른 트리거 이벤트를 선택함으로써 상기 AI 모듈을 실행하기 위한 또 다른 트리거 이벤트를 결정하도록; 그리고상기 다른 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 선택적으로 실행하도록 멀웨어 탐지기를 구성하여 상기 타겟 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 결정하도록; 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 훈련 소프트웨어 엔티티의 실행 동안 상기 복수의 이벤트의 발생 순서에 따라 상기 복수의 임시 판정의 각 판정을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 트리거 이벤트를 결정하는 것은:훈련 소프트웨어 엔티티의 집합에 대한 상기 트리거 이벤트의 멀웨어 탐지 성능을 결정하는 것으로서, 상기 멀웨어 탐지 성능은 또 다른 복수의 임시 판정에 따라 결정되고, 다른 복수의 임시 판정의 각 판정은 상기 집합의 개별 엔티티가 악성인지 여부를 나타내고, 상기 다른 복수의 임시 판정의 각 판정은 상기 개별 엔티티의 실행 동안 상기 트리거 이벤트의 발생과 연관되는, 훈련 소프트웨어 엔티티의 집합에 대한 상기 트리거 이벤트의 멀웨어 탐지 성능을 결정하는 것; 그리고추가로 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능에 따라 복수의 훈련 이벤트로부터 트리거 이벤트를 선택하는 것;을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 다른 복수의 임시 판정 내의 진양성(true positive) 판정의 카운트(count)에 따라 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 다음에 따라 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능을 결정하도록 구성되고:,여기서 tp는 진양성 판정의 카운트를 나타내고, fp는 거짓 양성(false positive) 판정의 카운트를 나타내고, 그리고 fn은 상기 다른 복수의 임시 판정 내의 거짓 음성(false negative) 판정의 카운트를 나타내는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 다른 복수의 임시 판정 내의 거짓 양성 판정의 카운트에 따라, 그리고 추가로 상기 다른 복수의 임시 판정 내의 거짓 음성 판정의 카운트에 따라 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능을 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 멀웨어 탐지기를 구성하는 것은, 상기 트리거 이벤트의 사양(specification)을 생성(formulating)하고, 그리고 상기 멀웨어 탐지기를 실행하는 클라이언트 장치로 상기 트리거 이벤트의 사양을 전송하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 트리거 이벤트의 상기 사양은 상기 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 실행하기 위한 조건을 포함하는 트리거 조건자(trigger predicate)의 사양을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 멀웨어 탐지기는 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 포함하는 복수의 탐지 모듈을 포함하고, 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 선택적으로 실행하는 것은 상기 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 복수의 탐지 모듈로부터 실행을 위해 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 멀웨어 탐지 인공 지능(AI) 모듈을 실행하기 위한 트리거 이벤트를 결정하기 위하여; 여기서 상기 트리거 이벤트를 결정하는 것은 다음을 포함하고:- 훈련 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 나타내는 복수의 임시 판정을 결정하는 것으로서, 상기 복수의 임시 판정의 각 판정은 상기 훈련 소프트웨어 엔티티의 실행에 의해 유발된 복수의 이벤트의 특징적인 이벤트와 연관되고, 여기서 각 판정을 결정하는 것은: 상기 특징적인 이벤트에 따라 상기 훈련 소프트웨어 엔티티를 특성화하는 특징 벡터를 업데이트하는 것, 및 업데이트된 특징 벡터에 따라 개별 판정을 결정하기 위해 상기 AI 모듈을 실행하는 것을 포함하는 훈련 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 나타내는 복수의 임시 판정을 결정하는 것, 그리고- 상기 복수의 임시 판정을 결정하는 것에 응답으로, 상기 복수의 임시 판정에 따라 상기 복수의 이벤트로부터 트리거 이벤트를 선택하는 것,그리고 상기 트리거 이벤트를 결정하는 것에 응답으로, 상기 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 AI 모듈의 또 다른 인스턴스를 선택적으로 실행하도록 멀웨어 탐지기를 구성하여 타겟 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 결정하기 위하여;컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것을 포함하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 복수의 임시 판정에 따라 상기 복수의 이벤트로부터 다른 트리거 이벤트를 선택함으로써 상기 AI 모듈을 실행하기 위한 또 다른 트리거 이벤트를 결정하기 위하여; 그리고상기 다른 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 선택적으로 실행하도록 멀웨어 탐지기를 구성하여 상기 타겟 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 결정하기 위하여;상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 채용하는 것을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 훈련 소프트웨어 엔티티의 실행 동안 상기 복수의 이벤트의 발생 순서에 따라 상기 복수의 임시 판정의 각 판정을 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 트리거 이벤트를 결정하는 것은:훈련 소프트웨어 엔티티의 집합에 대한 상기 트리거 이벤트의 멀웨어 탐지 성능을 결정하는 것으로서, 상기 멀웨어 탐지 성능은 또 다른 복수의 임시 판정에 따라 결정되고, 다른 복수의 임시 판정의 각 판정은 상기 집합의 개별 엔티티가 악성인지 여부를 나타내고, 상기 다른 복수의 임시 판정의 각 판정은 상기 개별 엔티티의 실행 동안 상기 트리거 이벤트의 발생과 연관되는, 훈련 소프트웨어 엔티티의 집합에 대한 상기 트리거 이벤트의 멀웨어 탐지 성능을 결정하는 것; 그리고추가로 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능에 따라 복수의 훈련 이벤트로부터 트리거 이벤트를 선택하는 것;을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 다른 복수의 임시 판정 내의 진양성 판정의 카운트에 따라 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능을 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,다음에 따라 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능을 결정하는 것을 포함하고:,여기서 tp는 진양성 판정의 카운트를 나타내고, fp는 거짓 양성 판정의 카운트를 나타내고, 그리고 fn은 상기 다른 복수의 임시 판정 내의 거짓 음성 판정의 카운트를 나타내는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 다른 복수의 임시 판정 내의 거짓 양성 판정의 카운트에 따라, 그리고 추가로 상기 다른 복수의 임시 판정 내의 거짓 음성 판정의 카운트에 따라 상기 트리거 이벤트의 상기 멀웨어 탐지 성능을 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 멀웨어 탐지기를 구성하는 것은, 상기 트리거 이벤트의 사양을 생성하고, 그리고 상기 멀웨어 탐지기를 실행하는 클라이언트 장치로 상기 트리거 이벤트의 사양을 전송하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 트리거 이벤트의 상기 사양은 상기 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 실행하기 위한 조건을 포함하는 트리거 조건자의 사양을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 멀웨어 탐지기는 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 포함하는 복수의 탐지 모듈을 포함하고, 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 선택적으로 실행하는 것은 상기 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 복수의 탐지 모듈로부터 실행을 위해 상기 AI 모듈의 다른 인스턴스를 선택하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 보안 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 시스템의 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,멀웨어 탐지 인공 지능(AI) 모듈을 실행하기 위한 트리거 이벤트를 결정하도록 하고; 여기서 상기 트리거 이벤트를 결정하는 것은 다음을 포함하고:- 훈련 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 나타내는 복수의 임시 판정을 결정하는 것으로서, 상기 복수의 임시 판정의 각 판정은 상기 훈련 소프트웨어 엔티티의 실행에 의해 유발된 복수의 이벤트의 특징적인 이벤트와 연관되고, 여기서 각 판정을 결정하는 것은: 상기 특징적인 이벤트에 따라 상기 훈련 소프트웨어 엔티티를 특성화하는 특징 벡터를 업데이트하는 것, 및 업데이트된 특징 벡터에 따라 개별 판정을 결정하기 위해 상기 AI 모듈을 실행하는 것을 포함하는 훈련 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 나타내는 복수의 임시 판정을 결정하는 것, 그리고- 상기 복수의 임시 판정을 결정하는 것에 응답으로, 상기 복수의 임시 판정에 따라 상기 복수의 이벤트로부터 트리거 이벤트를 선택하는 것, 그리고 상기 트리거 이벤트를 결정하는 것에 응답으로, 상기 트리거 이벤트의 발생에 대한 응답으로 상기 AI 모듈의 또 다른 인스턴스를 선택적으로 실행하도록 멀웨어 탐지기를 구성하여 타겟 소프트웨어 엔티티가 악성인지 여부를 결정하도록 하는; 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>사이프러스 니코시아 **** 플랫/오피스 *** *층 **-** 아크로폴리스</address><code>520140271492</code><country>사이프러스</country><engName>BITDEFENDER IPR MANAGEMENT LTD</engName><name>비트데펜더 아이피알 매니지먼트 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>루마니아 주데출 클루지, ****** 클루지-나포카, 에이...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>PORTASE, Radu-Marian</engName><name>포르타세, 라두-마리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 주데출 클루지, ****** 클루지-나...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>FULOP, Botond</engName><name>풀로프, 보톤드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 주데출 클루지, ****** 클루지-나포카, 에이피. ...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>HAJMASAN, Gheorghe Florin</engName><name>하지마샨, 게오르게 플로린 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 강남대로 *** ****호(리셉션), ****호, ****호, ****호, ****호 (서초동, 코리아비지니스센타)(이공특허법률사무소)</address><code>920090007412</code><country>대한민국</country><engName>KWON, YungJoon</engName><name>권영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/177,396</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0980822-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167567-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028598.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935572e74d92d5975157add53691929ceae5d7c934052e5782fc031849ae31d516e6dd02785c900e92133e8fa6c0e22a02743fbb59b922ccae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff5553a08704d4820e9fbfb4e8f2b7940fe6f0fbafcd6fc4b13bda4d96957f78852401b8e665f9a409fefe5ea178ade7edf08e09684d8bb63</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>