<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:43.3343</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017289</applicationNumber><claimCount>61</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇식 블록 레잉 머신</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC BLOCK LAYING MACHINE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.23</openDate><openNumber>10-2025-0112256</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04G 21/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04B 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B28D 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B28D 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E04F 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/402</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/4097</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B05D 1/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04B 49/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03B 15/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B05C 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 블록 구조물을 건설하는 데 사용하기 위한 로봇식 블록 레잉 머신으로서, 로봇식 블록 레잉 머신은, 베이스; 베이스로부터 연장되는 붐; 복수의 셔틀 — 각각의 셔틀은, 블록을 수용하고; 붐을 따라 이동하여 블록을 붐을 따라 운반하도록 구성됨 —; 및 붐의 원위 단부에 제공되는 블록 레잉 로봇을 포함하며, 블록 레잉 로봇은, 붐으로부터 셔틀을 수용하고; 그리고 셔틀을 블록 레잉 위치 근처에 포지셔닝시켜 셔틀이 블록을 방출하여 블록을 배치할 수 있도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086881</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2023/051065</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 블록 구조물을 건설하는 데 사용하기 위한 로봇식 블록 레잉 머신(robotic block laying machine)으로서,상기 로봇식 블록 레잉 머신은,a) 베이스;b) 상기 베이스로부터 연장되는 붐;c) 복수의 셔틀 — 각각의 셔틀은, ⅰ) 블록을 수용하고; ⅱ) 상기 붐을 따라 이동하여 상기 블록을 상기 붐을 따라 운반하도록 구성됨 —; 및d) 상기 붐의 원위 단부에 제공되는 블록 레잉 로봇을 포함하며,상기 블록 레잉 로봇은, ⅰ) 상기 붐으로부터 상기 셔틀을 수용하고; 그리고 ⅱ) 상기 셔틀을 블록 레잉 위치 근처에 포지셔닝시켜 상기 셔틀이 상기 블록을 방출하여 상기 블록을 배치할 수 있도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 블록 레잉 로봇은,a) 레잉 암(laying arm); 및b) 상기 레잉 암에 매달려 셔틀을 핸들링하는 엔드 이펙터(end effector)를 포함하며,상기 엔드 이펙터는 블록을 실은 적재 셔틀을 수용하고, 상기 레잉 암은 상기 엔드 이펙터를 이동시켜 상기 셔틀을 상기 블록 레잉 위치 근처에 포지셔닝시키는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서,상기 베이스에 제공되는 블록 중 하나를 선택하여 상기 블록을 셔틀로 이송하도록 구성되는 적어도 하나의 이송 로봇을 더 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서,붐 슬루 축을 중심으로 상기 베이스에 회전 가능하게 장착되는 타워를 더 포함하고, 상기 타워는 상기 붐을 지지하며, 상기 붐은 상기 타워에 피봇식으로 연결되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 로봇식 블록 레잉 머신은 차량의 차대에 장착되는 지지 프레임에 장착되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 붐은 사이에 적어도 하나의 피봇 조인트를 갖는 복수의 붐 요소 및 스틱 요소를 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서,상기 셔틀은 상기 붐을 통해 내부로 상기 블록을 운반하도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서,상기 셔틀은 상기 베이스와 블록 레잉 로봇 사이에 배치되는 트랙을 따라 이동하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 트랙은, 상기 블록 레잉 로봇으로 이동하고 상기 베이스로 복귀하는 셔틀을 수용하기 위한 전송 트랙 및 복귀 트랙을 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 트랙은 고정형 트랙 섹션 및 이동 가능한 트랙 섹션을 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 이동 가능한 트랙 섹션은 병진이동 또는 회전 중 하나를 수행하는 트랙을 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 있어서,상기 셔틀은 양방향으로 전진 및 후진 이동하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 3 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 있어서,상기 베이스는 블록의 하나 이상의 팩을 수용하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 이송 로봇은 블록의 팩으로부터 블록 중 하나를 선택하도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,블록의 팩은 상기 머신의 상기 베이스에서 지정된 팩 스테이션에 단일 파일로 배열되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,블록의 팩은 팩 컨베이어 모듈 상에서 상기 머신 내로 공급되며, 상기 팩 컨베이어 모듈은 팩을 빈 팩 스테이션을 향해 전진시키도록 작동되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,각각의 팩 컨베이어 모듈은,a) 베이스 프레임; 및b) 상기 베이스 프레임의 길이 방향으로 한 쌍의 샤프트 사이에서 연장되고 상기 베이스 프레임의 너비 방향으로 이격되는 복수의 체인을 포함하는 드라이브 어셈블리를 포함하며,상기 체인은 상기 샤프트 중 하나에 결합되는 모터에 의해 구동되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15 또는 청구항 16에 있어서,블록의 팩은 팔레트 상에 제공되며, 빈 팔레트는 팔레트 이젝터 로봇에 의해 팩 컨베이어 모듈로부터 제거되며, 상기 팔레트 이젝터 로봇은 빈 팔레트를 집어 들어 이를 상기 로봇식 블록 레잉 머신으로부터 제거하기 위해 팔레트 보관 위치로 이동시키는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 팔레트 이젝터 로봇은,a) 프레임에 활주 가능하게 장착되어 상기 프레임을 따라 길이 방향으로 이동하는 캐리지 지지대; 및b) 상기 캐리지 지지대에 활주 가능하게 장착되어 상기 캐리지 지지대에 대해 상하로 이동하는 캐리지를 포함하며,상기 캐리지는, ⅰ) 상기 캐리지 지지대를 따라 이동하도록 배열되는 본체; 및 ⅱ) 상기 캐리지에 활주 가능하게 장착되어 상기 캐리지 지지대를 향하는 방향 및 상기 캐리지 지지대로부터 멀어지는 방향으로 측면 이동하는 결합 수단을 포함하며,작동 시, 빈 팔레트는 상기 결합 수단에 의해 고정되어 들어 올려지고 상기 팔레트 보관 위치로 이동되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 결합 수단은,a) 상기 팔레트의 일부와 결합하는 입구부를 갖는 웨지 클램프;b) 흡입을 통해 상기 팔레트와 결합하는 진공 그립퍼; 및c) 상기 팔레트를 클램핑하는 턱부를 갖는 클램프 그립퍼중 하나를 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17에 있어서,상기 팔레트 이젝터 로봇은 인접한 블록의 팩 위로 빈 팔레트를 상승시키고, 상기 빈 팔레트를 상기 베이스의 후방으로 운반하도록 작동 가능하며, 상기 빈 팔레트는 상기 베이스의 후방에서 상기 베이스의 대향하는 측면 프레임 사이에 배치되는 팔레트 트레이 상에 배치되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 3 내지 청구항 20 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 이송 로봇은,a) 상기 프레임에 활주 가능하게 장착되어 상기 프레임을 따라 길이 방향으로 이동하는 기둥 지지대;b) 일단부에서 상기 기둥 지지대에 활주 가능하게 장착되어 상기 기둥 지지대에 대해 상하로 이동하는 빔;c) 상기 빔에 활주 가능하게 장착되어 상기 빔을 가로질러 측면 이동하는 캐리지; 및d) 상기 캐리지에 활주 가능하게 장착되어 상하로 이동하는 암(arm)을 포함하며,상기 암은 원위 단부에 블록을 집어 올리기 위한 그립핑 메커니즘을 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 4 내지 청구항 21 중 어느 한 항에 있어서,상기 베이스에 셔틀을 보관하도록 구성되는 셔틀 시퀀싱 시스템을 더 포함하며,상기 셔틀 시퀀싱 시스템은,a) 셔틀이 구동되고, 사용되지 않을 때에는 보관되는 다중 레벨의 트랙을 포함하는 셔틀 보관 구역;b) 셔틀을 상기 보관 구역의 다른 레벨 트랙으로 이동시키는 배열체; 및c) 셔틀을 상기 셔틀 보관 구역 안팎으로 이동시키도록 구성되는 셔틀 이동기를 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서,상기 적어도 하나의 이송 로봇은 블록을 상기 셔틀 보관 구역의 상부 트랙 상에 배치된 셔틀에 배치하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서,상기 상부 트랙은 블록을 운반하는 출발 셔틀에 의해 사용되며, 중간 트랙 및 하부 트랙은 빈 셔틀 또는 고장난 셔틀이 복귀하는 데 사용되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 22 내지 청구항 24 중 어느 한 항에 있어서,상기 셔틀 시퀀싱 시스템은 셔틀 엘리베이터를 포함하며, 상기 셔틀 엘리베이터는 셔틀 엘리베이터 상에 배치된 셔틀을 상기 보관 구역의 다른 레벨 트랙으로 이동시키도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서,상기 셔틀 이동기는 상기 셔틀 엘리베이터에 인접하여 위치되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 25 또는 청구항 26에 있어서,상기 셔틀 시퀀싱 시스템은 상기 보관 구역의 트랙의 양 단부에 위치된 제1 셔틀 엘리베이터 및 제2 셔틀 엘리베이터를 포함하며, 상기 제1 셔틀 엘리베이터 및 상기 제2 셔틀 엘리베이터는 상기 제1 셔틀 엘리베이터 및 상기 제2 셔틀 엘리베이터 상에 배치된 셔틀을 상기 보관 구역의 다른 레벨 트랙으로 이동시키도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서,상기 제1 셔틀 엘리베이터는 상기 셔틀 보관 구역의 저부 트랙과 중간 트랙 사이를 이동하며, 상기 제2 셔틀 엘리베이터는 상부 트랙과 중간 트랙과 저부 트랙 사이를 이동하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 22 내지 청구항 28 중 어느 한 항에 있어서,상기 타워의 상기 베이스에 붐 슬루 링(boom slew ring)과 동심원으로 정렬되는 캐러셀을 더 포함하며, 상기 캐러셀은 상기 타워를 중심으로 회전 가능하고 반경방향으로 이격된 복수의 캐러셀 회전기를 포함하며, 상기 캐러셀 회전기 각각에는,a) 상기 셔틀 이동기로부터 적재 셔틀을 수용하고, 상기 적재 셔틀이 타워 트랙 섹션으로 진입할 수 있도록; 그리고b) 타워 트랙 섹션으로부터 빈 셔틀을 수용하고, 상기 빈 셔틀이 상기 셔틀 이동기로 진입할 수 있도록 구성되는 두 쌍의 트랙이 제공되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 29에 있어서,상기 캐러셀 회전기 각각은 이격된 제1 캐러셀 회전기 트랙 섹션 및 제2 캐러셀 회전기 트랙 섹션을 포함하며, 각각의 캐러셀 회전기는 상기 회전기 트랙이 상기 셔틀 이동기 트랙 섹션과 정렬되는 제1 포지션 및 상기 회전기 트랙이 상기 타워 트랙 섹션과 정렬되는 제2 포지션으로부터 회전하도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서,상기 캐러셀은 블록 레잉 시퀀스에 필요한 블록을 탑재한 셔틀을 보관하기 위해 3개의 캐러셀 회전기를 갖는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 29 내지 청구항 31 중 어느 한 항에 있어서,사용 시, 상기 셔틀 이동기는 상기 캐러셀이 회전하는 동안 상기 셔틀 보관 구역으로부터 상기 캐러셀로 측면으로 이동하여 상기 캐러셀 회전기 중 하나가 상기 이동기와 정렬되어 셔틀을 수용하도록 하며, 상기 캐러셀은 적재된 캐러셀 회전기를 상기 타워 트랙 섹션 근처로 포지셔닝시키도록 회전하며, 상기 적재된 캐러셀 회전기는 상기 캐러셀 회전기 트랙 섹션을 상기 타워 트랙 섹션과 정렬시켜 상기 셔틀이 상기 캐러셀과 타워 사이를 이동할 수 있도록 회전하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 29 내지 청구항 32 중 어느 한 항에 있어서,상기 캐러셀은 연속 회전을 허용하는 전기 슬립 링에 의해 전력을 공급받는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 29 내지 청구항 33 중 어느 한 항에 있어서,상기 캐러셀 회전기와 상기 타워 사이에서 셔틀을 이송하는 동안, 상기 캐러셀의 회전은 상기 붐 슬루 운동을 추적하도록 종속되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 29 내지 청구항 34 중 어느 한 항에 있어서,상기 타워는 붐 피봇을 포함하고, 상기 붐의 근위 단부는 상기 붐 피봇을 중심으로 피봇되며, 상기 타워는 상기 붐 피봇과 동축으로 피봇되도록 상기 타워에 피봇식으로 장착되는 타워 회전기를 더 포함하며, 상기 타워 회전기는 상기 타워와 상기 붐 사이에서 셔틀을 이송하기 위한 것인, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 35에 있어서,상기 타워 회전기는 상기 블록 레잉 로봇으로 이동하는 적재 셔틀 또는 상기 셔틀 보관 구역으로 복귀하는 빈 셔틀 중 하나를 수용하도록 구성되는 타워 회전기 트랙 섹션을 갖는 본체를 포함하며, 상기 타워 회전기는 셔틀을 상기 타워와 함께 이송하기 위해 상기 타워 회전기 트랙이 상기 타워 트랙 섹션과 정렬되는 제1 포지션과 셔틀을 상기 붐과 함께 이송하기 위해 상기 타워 회전기 트랙 섹션이 붐 트랙 섹션과 정렬되는 제2 포지션 사이에서 피봇되도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서,셔틀이 상기 타워 회전기와 상기 붐 사이를 병진이동하는 동안, 상기 타워 회전기의 피봇 운동은 상기 붐의 리프트 각도에 종속되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 6 내지 청구항 37 중 어느 한 항에 있어서,상기 붐은 사이에 적어도 하나의 피봇 조인트를 갖는 두 쌍의 텔레스코픽 붐 요소 및 스틱 요소를 포함하고, 각각의 요소는 실질적으로 각각의 요소의 길이를 따라 연장되는 트랙 섹션을 포함하며, 상기 트랙 섹션은 셔틀이 상기 붐을 따라 이동할 수 있도록 구성되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서,각각의 붐 트랙 섹션 또는 스틱 트랙 섹션은 적재 셔틀이 상기 로봇식 블록 레잉 머신의 블록 레잉 로봇으로 이동하는 제1 트랙 및 빈 셔틀이 상기 로봇식 블록 레잉 머신의 베이스로 복귀하는 하부 트랙을 포함하는 두 레벨의 내부 트랙을 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 2 내지 청구항 39 중 어느 한 항에 있어서,상기 블록 레잉 로봇의 상기 엔드 이펙터는 상기 블록이 배치된 후 셔틀을 상기 하부 트랙으로부터 상기 상부 트랙으로 이송시키도록 구성되는 상부 트랙 및 하부 트랙을 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 40에 있어서,대향하는 방향으로, 상기 엔드 이펙터의 상기 하부 트랙에 적재 셔틀이 진입하고, 상기 엔드 이펙터의 상기 상부 트랙으로부터 빈 셔틀이 이탈하여 상기 붐과 엔드 이펙터 사이에서 셔틀을 교환하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 41에 있어서,셔틀이 동시에 교환되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 41 또는 청구항 42에 있어서,상기 붐과 레잉 암 사이에 배치되어 셔틀을 180도 회전시키는 셔틀 회전기를 통해 상기 붐과 엔드 이펙터 사이에서 셔틀이 교환되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 43에 있어서,상기 블록 레잉 로봇은 상기 붐의 원위 단부에 피봇식으로 연결된 지지 타워를 포함하는 레잉 헤드의 일부이며, 상기 블록 레잉 로봇은 상기 지지 타워에 매달려 있는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 44에 있어서,상기 레잉 헤드의 상기 지지 타워는 한 쌍의 암을 갖는 클레비스(clevis) 형상의 본체를 포함하며, 상기 클레비스는 상기 붐의 원위 단부에 대한 제어된 회전을 위해 상기 한 쌍의 암을 통해 피봇식으로 장착되고, 상기 셔틀 회전기가 상기 지지 타워에 장착되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 45에 있어서,상기 셔틀 회전기는 상부 트랙 및 하부 트랙을 포함하며, 상기 붐의 상부 트랙을 따라 이동하는 적재 셔틀은 상기 셔틀 회전기의 상부 트랙에 진입하고, 상기 셔틀 회전기는 180도 회전하여 상기 적재 셔틀을 반전시켜 상기 블록이 레잉 배향으로 아래를 향하도록 하여 상기 적재 셔틀이 상기 엔드 이펙터의 하부 트랙에 진입하도록 할 수 있는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 45 또는 청구항 46에 있어서,상기 블록 레잉 로봇은 구형의 기하학 로봇으로, 상기 레잉 암이 반경 방향으로 선형 확장 가능하고, 지지 타워 조인트를 통해 롤 및 피치 방향으로 회전식으로 제어 가능하며 상기 엔드 이펙터는 리스트 조인트를 통해 롤, 피치 및 요 방향으로 제어 가능한, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 1 내지 청구항 47 중 어느 한 항에 있어서,상기 블록 레잉 로봇 근처에 지지되도록 구성된 접착제 도포 시스템을 더 포함하며, 상기 접착제 도포 시스템은,a) 적어도 하나의 접착제 캐니스터;b) 블록의 하부 표면에 접착제를 분사하도록 구성된 노즐 유출구;c) 상기 적어도 하나의 접착제 캐니스터로부터 상기 노즐 유출구로 연장되는 공급 라인; 및d) 상기 공급 라인을 통해 접착제를 펌핑하는 모터 구동식 기어 펌프를 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 48에 있어서,셔틀이 상기 노즐 유출구를 통과할 때 접착제가 블록 상에 분사되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 5 내지 청구항 49 중 어느 한 항에 있어서,작동 동안 상기 차량을 안정화하기 위한 아웃리거 시스템을 더 포함하고, 상기 아웃리거 시스템은 상기 지지 프레임에 매달려 있으며 상기 차량의 대향하는 측면 상에 배치된 전방 접이식 다리부를 포함하고, 상기 접이식 다리부는 발 패드에 피봇식으로 결합되어 있으며, 사용 시 다리부가 지면과 각도를 이루어 전개되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 50에 있어서,상기 전방 접이식 다리부가 전방으로 기울어져 있는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 50 또는 청구항 51에 있어서,상기 전방 접이식 다리부는 외측 단부가 낮은, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 50 내지 청구항 52 중 어느 한 항에 있어서,사용 시, 전방 접이식 다리부는 상기 차량의 건물 측에 전개되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 50 내지 청구항 53 중 어느 한 항에 있어서,상기 아웃리거 시스템은 각각이 수직 램을 갖는 전방 잭을 더 포함하고, 상기 전방 잭은 상기 차량의 대향하는 측면의 상기 접이식 다리부 근처에 장착되며, 상기 차량의 도로 측에서 사용하기 위한 것인, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 50 내지 청구항 54 중 어느 한 항에 있어서,상기 아웃리거 시스템은 상기 차량의 대향하는 측면 상에 후방 확장식 다리부를 더 포함하며, 상기 후방 확장식 다리부 각각은 상기 다리부의 임의의 확장 포지션에서 전개될 수 있는 수직 램을 갖는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 5 내지 청구항 55 중 어느 한 항에 있어서,발전기 모드 또는 전기 모터 모드로 작동 가능한 탑재된 발전기를 더 포함하며, 상기 발전기는 파워 테이크 오프(PTO) 및 드라이브샤프트를 통해 상기 차량의 디젤 엔진에 의해 구동되는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 56에 있어서,상기 머신의 전기 시스템은 상기 발전기 또는 쇼어 전력(shore power) 중 하나에 의해 전력을 공급받는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 56 또는 청구항 57에 있어서,상기 로봇식 블록 레잉 머신은 전기 모터 모드에서의 상기 발전기에 의해 또는 상기 차량의 디젤 엔진에 의해 구동될 수 있는 유압 펌프를 갖는 유압 시스템을 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 5 내지 청구항 58 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량은,a) 강체 트럭;b) 주동 차량에의 연결을 위한 세미-트레일러; 및c) 트레일러중 하나를 포함하는, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 1 내지 청구항 59 중 어느 한 항에 있어서,블록은,a) 벽을 건설하기 위한 벽돌 또는 블록;b) 지붕을 건설하기 위한 타일; 및c) 외부 바닥을 시공하기 위한 파버(paver)중 하나인, 로봇식 블록 레잉 머신.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 블록 구조물을 건설하는 데 사용하기 위한 로봇식 블록 레잉 머신을 통합한 차량으로서,a) 차량 차대;b) 상기 차대에 장착되는 지지 프레임; 및c) 상기 지지 프레임으로부터 장착되는 로봇식 블록 레잉 머신을 포함하며,상기 로봇식 블록 레잉 머신은, ⅰ) 베이스; ⅱ) 상기 베이스로부터 연장되는 붐; 및 ⅲ) 복수의 셔틀 — 각각의 셔틀은, (1) 블록을 수용하고; (2) 상기 붐을 따라 이동하여 상기 블록을 상기 붐을 따라 운반하도록 구성됨 —; 및 ⅳ) 상기 붐의 원위 단부에 제공되는 블록 레잉 로봇을 포함하며,상기 블록 레잉 로봇은, (1) 상기 붐으로부터 상기 셔틀을 수용하고; 그리고 (2) 상기 셔틀을 블록 레잉 위치 근처에 포지셔닝시켜 상기 셔틀이 상기 블록을 방출하여 상기 블록을 배치할 수 있도록 구성되는, 차량.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 웨스턴 오스트레일리아 **** 하이 위콤 설타나 로드 웨스트 ***</address><code>520250328185</code><country>오스트레일리아</country><engName>FASTBRICK IP PTY LTD</engName><name>패스트브릭 아이피 피티와이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 웨스턴 오스트레일리아 **** 하이...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>PIVAC, Mark Joseph</engName><name>피박 마크 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 웨스턴 오스트레일리아 **** 하이...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>PICKERING, Samuel Thomas</engName><name>피커링 사무엘 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2022903173</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023902647</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0586677-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0719425-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0107494-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017289.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fdbad851934fecbd80e37e8cc2be4a1c2fa61b51814281e0b5ccbff9c643e2ba46b860850e64111ee7f335afb6e44156185beacbfb4fb799</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36a56657452d24e0c58db68f23476a504109adbfae74555702cf4fc3bbe60075a162763cdc9b00ffbdfb791f815fb1f81e2fab71946aa872</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>