<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:39.3039</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029872</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>밀리미터파(mmWave) 무선 통신 채널을 통한 빔포밍 훈련 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, SYSTEM, AND METHOD OF BEAMFORMING TRAINING OVER A MILLIMETERWAVE (MMWAVE) WIRELESS COMMUNICATION CHANNEL</inventionTitleEng><openDate>2024.11.19</openDate><openNumber>10-2024-0163627</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예를 들어, AP 디바이스는 AP 디바이스의 10GHz 미만 AP로부터의 빔포밍 훈련 트리거 프레임을 10GHz 미만 무선 통신 채널을 통해 전송하고 - 빔포밍 훈련 트리거 프레임은 mmWave 무선 통신 채널을 통한 빔포밍 훈련을 구성하는 구성 정보를 포함함 -, 빔포밍 훈련 트리거 프레임 이후 AP 디바이스의 mmWave AP로부터의 훈련 프레임 시퀀스를 mmWave 무선 통신 채널을 통해 전송하며 - 훈련 프레임 시퀀스는 구성 정보에 따른 하나 이상의 섹터 기반 훈련 시퀀스를 포함하고, 섹터 기반 훈련 시퀀스는 구성 정보에 따른 하나 이상의 훈련 프레임의 전송을 포함함 -, 비-AP 디바이스로부터의 피드백 프레임을 처리하여 훈련 프레임 시퀀스에 기초한 피드백 정보를 식별하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023191797</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/022902</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서, 액세스 포인트(AP) 디바이스로 하여금상기 AP 디바이스의 10기가헤르츠(GHz) 미만(10GHz 미만) AP로부터의 빔포밍 훈련 트리거 프레임을 10GHz 미만 무선 통신 채널을 통해 전송하게 하고 - 상기 빔포밍 훈련 트리거 프레임은 밀리미터파(mmWave) 무선 통신 채널을 통한 빔포밍 훈련을 구성하는 구성 정보를 포함하며, 상기 구성 정보는 상기 AP 디바이스에 의해 사용될 전송 섹터 카운트를 나타내는 제1 카운트 값 및 전송 섹터당 훈련 프레임 카운트를 나타내는 제2 카운트 값을 포함함 -;상기 빔포밍 훈련 트리거 프레임 이후 상기 AP 디바이스의 mmWave AP로부터의 훈련 프레임 시퀀스를 상기 mmWave 무선 통신 채널을 통해 전송하게 하며 - 상기 훈련 프레임 시퀀스는 상기 제1 카운트 값에 따른 하나 이상의 섹터 기반 훈련 시퀀스를 포함하고, 섹터 기반 훈련 시퀀스는 상기 제2 카운트 값에 따른 하나 이상의 훈련 프레임의 전송을 포함함 -;비-AP 디바이스로부터의 피드백 프레임을 처리하여 상기 훈련 프레임 시퀀스에 기초한 피드백 정보를 식별하게 하도록구성된 로직 및 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 구성 정보는 상기 훈련 프레임 시퀀스의 시작 부분의 목표 시퀀스 시작 시간을 나타내는 타이밍 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 mmWave AP로 하여금 상기 타이밍 정보에 기초하여 상기 훈련 프레임 시퀀스를 전송하기 위해 상기 mmWave 무선 통신 채널에 액세스하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 mmWave AP로 하여금 목표 훈련 프레임 시작 시간을 기준으로 시작 시간 마진 내에서 상기 훈련 프레임 시퀀스의 훈련 프레임의 전송을 시작하게 하도록 구성되고, 상기 목표 훈련 프레임 시작 시간은 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 mmWave AP로 하여금, 상기 훈련 프레임 시퀀스의 시작 시간이 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 대해 지연되어야 한다는 결정에 기초하여, 지연된 시퀀스 시작 시간에 상기 훈련 프레임 시퀀스를 시작하게 하도록 구성되고, 상기 지연된 시퀀스 시작 시간은 상기 목표 시퀀스 시작 시간, 훈련 프레임 지속기간, 및 시작 시간 마진에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 mmWave로 하여금, 상기 훈련 프레임 시퀀스의 시작 시간이 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 대해 지연되어야 한다는 결정에 기초하여, 지연된 시퀀스 시작 시간에 상기 훈련 프레임 시퀀스를 시작하게 하도록 구성되고, 상기 지연된 시퀀스 시작 시간은 상기 목표 시퀀스 시작 시간, 훈련 프레임 지속기간의 정수배, 및 시작 시간 마진의 합계에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 mmWave AP로 하여금, 상기 훈련 프레임 시퀀스의 시작 시간이, 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 대해 지연되는, 지연된 시작 시간에 있을 때, 순서화된 훈련 프레임 시퀀스의 첫 번째 순서의 훈련 프레임부터 상기 훈련 프레임 시퀀스를 시작하게 하도록 구성되고, 상기 순서화된 훈련 프레임 시퀀스는 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 전송되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 mmWave AP로 하여금, 상기 훈련 프레임 시퀀스의 시작 시간이, 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 대해 지연 기간만큼 지연되는, 지연된 시작 시간에 있다는 결정에 기초하여, 순서화된 훈련 프레임 시퀀스의 첫 번째 순서가 아닌 훈련 프레임부터 상기 훈련 프레임 시퀀스를 시작하게 하도록 구성되고, 상기 순서화된 훈련 프레임 시퀀스는 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 전송되도록 구성되며, 상기 첫 번째 순서가 아닌 훈련 프레임은 상기 순서화된 훈련 프레임 시퀀스의 (X+1) 훈련 프레임을 포함하고, 여기서 X는 상기 지연 기간 내의 훈련 프레임 지속기간 카운트를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 mmWave AP로 하여금 상기 순서화된 훈련 프레임 시퀀스의 마지막 훈련 프레임의 전송 이후 상기 순서화된 훈련 프레임 시퀀스의 X개의 제1 훈련 프레임을 전송하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 전송 섹터를 통한 섹터 기반 훈련 시퀀스의 훈련 프레임은 상기 전송 섹터를 식별해 주는 섹터 식별자(ID)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 훈련 프레임 시퀀스의 훈련 프레임은 상기 훈련 프레임 시퀀스의 종료 시간을 나타내는 목표 시퀀스 종료 시간을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 카운트 값은 상기 비-AP 디바이스의 수신 섹터 카운트에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구성 정보는 상기 훈련 프레임 시퀀스의 총 지속기간을 나타내는 시퀀스 지속기간 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구성 정보는 상기 훈련 프레임 시퀀스 내의 훈련 프레임의 지속기간을 나타내는 훈련 프레임 지속기간 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구성 정보는 상기 비-AP 디바이스가 상기 mmWave 무선 통신 채널을 통해 상기 훈련 프레임 시퀀스를 청취하는 총 청취 지속기간을 나타내는 청취 지속기간 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섹터 기반 훈련 시퀀스 내의 연속적인 훈련 프레임들 사이의 훈련 프레임 간 시간 간격은 상기 비-AP 디바이스의 섹터 전환 시간에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 카운트 값은 1보다 크며, 상기 훈련 프레임 시퀀스는 복수의 섹터 기반 훈련 시퀀스들을 포함하고, 상기 복수의 섹터 기반 훈련 시퀀스들 내의 섹터 기반 훈련 시퀀스 카운트는 상기 제1 카운트 값과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 카운트 값은 1보다 크며, 상기 섹터 기반 훈련 시퀀스는 복수의 훈련 프레임들의 전송을 포함하고, 상기 복수의 훈련 프레임들 내의 훈련 프레임 카운트는 상기 제2 카운트 값과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 프레임은 10GHz 미만 무선 통신 채널을 통해 상기 10GHz 미만 AP에 의해 수신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서 상기 mmWave AP로 하여금 상기 mmWave 무선 통신 채널을 통해 데이터 통신을 위해 구성된 데이터 물리 계층(PHY) 모드에 따라 상기 훈련 프레임 시퀀스를 전송하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 10GHz 미만 무선 통신 채널을 통해 상기 빔포밍 훈련 트리거 프레임을 전송하고, 상기 mmWave 무선 통신 채널을 통해 상기 훈련 프레임의 시퀀스를 전송하기 위한 적어도 하나의 라디오를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 라디오에 연결된 하나 이상의 안테나, 및 상기 AP 디바이스의 운영 체제의 명령어들을 실행하기 위한 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장치로서, 비 액세스 포인트(AP)(비-AP) 디바이스로 하여금AP 디바이스로부터의 빔포밍 훈련 트리거 프레임을 처리하게 하고 - 상기 빔포밍 훈련 트리거 프레임은 상기 비-AP 디바이스의 10기가헤르츠(GHz) 미만(10GHz 미만) 비-AP 무선 통신 스테이션(STA)에서 10GHz 미만 무선 통신 채널을 통해 수신되고, 상기 빔포밍 훈련 트리거 프레임은 밀리미터파(mmWave) 무선 통신 채널을 통한 빔포밍 훈련을 구성하는 구성 정보를 포함하며, 상기 구성 정보는 상기 AP 디바이스에 의해 사용될 전송 섹터 카운트를 나타내는 제1 카운트 값 및 전송 섹터당 훈련 프레임 카운트를 나타내는 제2 카운트 값을 포함함 -;상기 빔포밍 훈련 트리거 프레임에 기초하여, 상기 비-AP 디바이스의 mmWave 비-AP STA를 작동시켜 상기 mmWave 무선 통신 채널을 통해 훈련 프레임 시퀀스의 하나 이상의 훈련 프레임을 상기 AP 디바이스로부터 수신하게 하며 - 상기 훈련 프레임 시퀀스는 상기 제1 카운트 값에 따른 하나 이상의 섹터 기반 훈련 시퀀스를 포함하고, 섹터 기반 훈련 시퀀스는 상기 제2 카운트 값에 따른 하나 이상의 훈련 프레임을 포함함 -;피드백 프레임을 상기 AP 디바이스에 전송하게 하도록 - 상기 피드백 프레임은 상기 하나 이상의 훈련 프레임에 기초한 피드백 정보를 포함함 -구성된 로직 및 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 비-AP 디바이스로 하여금 상기 제1 카운트 값 및 상기 제2 카운트 값에 기초하여 상기 비-AP 디바이스의 수신 섹터들을 순차적으로 전환하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 비-AP 디바이스로 하여금 상기 구성 정보 내의 타이밍 정보에 기초하여 상기 훈련 프레임 시퀀스의 시작 부분의 목표 시퀀스 시작 시간을 식별하고, 상기 목표 시퀀스 시작 시간에 기초하여 상기 비-AP 디바이스의 수신 섹터들 사이의 수신 섹터 전환 시퀀스를 시작하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>CARIOU, Laurent</engName><name>카리우, 로렌트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 카...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Cheng</engName><name>천, 청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Po-Kai</engName><name>황, 포-카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 포...</address><code> </code><country> </country><engName>CORDEIRO, Carlos</engName><name>코르데이로, 카를로스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0975569-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176401-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0358300-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029872.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e93e5c5673eaec41598e644b866c02e466a134c412bf5601214adf24c3b0ac42db55cae909faac4d9706a829e53dad6db1ad2a8cf67f70f7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf872cc09694c0788ee6ee9cd02c9dfabbc3fbf70ca00d63cc98928458b1a335463f41222b00165e03a782595daf41371c8f1ce7d9b0efc259</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>