<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:16.3316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039103</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분산형 인공지능을 위한 방법, 아키텍처, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, ARCHITECTURES, APPARATUSES AND SYSTEMS FOR DISTRIBUTED ARTIFICIAL INTELLIGENCE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003961</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 분산형 인공지능(AI)을 위한 절차, 방법, 아키텍처, 장치, 시스템, 디바이스, 및 컴퓨터 프로그램 제품. 제1 디바이스는 제2 디바이스로부터 복수의 분산형 인공 지능(AI) 모델을 나타내는 정보를 수신하며, 상기 복수의 분산형 AI 모델의 각각의 모델은 동일한 AI 서비스에 해당하고, 상기 복수의 분산형 AI 모델 중에서 선택된 분산형 AI 모델을 나타내는 정보가 포함된 메시지를 상기 제2 디바이스에 전송하며, 상기 선택된 분산형 AI 모델은 상기 AI 서비스를 구성하는 복수의 모델 서브세트를 포함하고, 상기 선택된 분산형 AI 모델의 모델 서브세트에 해당하는 정보를 수신하고, 상기 모델 서브세트에 해당하는 정보에 기초하여 선택된 상기 분산형 AI 모델의 모델 서브세트를 실행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023208840</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/060643</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 제2 디바이스로부터 제1 디바이스로, 복수의 분산형 인공 지능(AI) 모델을 나타내는 정보를 수신하는 단계로서, 상기 복수의 분산형 AI 모델의 각각의 모델은 동일한 AI 서비스에 상응하는, 단계; 상기 제1 디바이스로부터 상기 제2 디바이스로, 상기 복수의 분산형 AI 모델 중에서 선택된 분산형 AI 모델을 나타내는 정보를 포함하는 메시지를 송신하는 단계로서, 상기 선택된 분산형 AI 모델은 상기 AI 서비스를 구성하는 복수의 모델 서브세트를 포함하는, 단계; 상기 제1 디바이스에서, 상기 선택된 분산형 AI 모델의 모델 서브세트에 해당하는 정보를 수신하는 단계; 및 상기 제1 디바이스 상에서, 상기 모델 서브세트에 상응하는 상기 정보에 기초하여 상기 선택된 분산형 AI 모델의 모델 서브세트를 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 수신하는 단계 전, 상기 제1 디바이스로부터 상기 제2 디바이스로, 상기 AI 서비스에 대한 요청을 나타내는 정보를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 디바이스에서, 상기 AI 서비스를 나타내는 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 AI 서비스를 나타내는 상기 정보는 서비스 식별자 및 상기 서비스에 대한 AI 모델이 복수의 디바이스에 걸쳐 분산될 수 있는지의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 메시지는, 상기 제1 디바이스에 의해 사용되는 AI 엔진, 상기 제1 디바이스가 분산형 AI 모델을 지원하는지의 여부, 모델 서브세트를 실행하도록 허용된 디바이스의 유형, 및 상기 제1 디바이스에서 유래하는 감지 데이터의 추정 대역폭 중 적어도 하나를 나타내는 정보를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 분산형 AI 모델을 나타내는 상기 정보는 모델 서브세트를 이미 갖는 디바이스를 나타내는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 디바이스에 의해, 상기 제1 디바이스의 적어도 하나의 환경 조건에 기초하여 상기 선택된 분산형 AI 모델을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 환경 조건은 대역폭, 지연 요건, 에너지 요건, 보안 고려사항 및 프라이버시 고려사항 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 모델 서브세트는 중간 결과를 얻기 위해 입력으로서 감지 데이터를 사용하여 실행되며, 상기 방법은: 상기 제1 디바이스에 의해, 추가의 모델 서브세트의 실행을 위해 상기 중간 결과를 제3 디바이스에 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 디바이스에 의해, 최종 결과를 추론한 디바이스로부터의, 상기 선택된 분산형 AI 모델의 상기 최종 결과를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제3 디바이스는 상기 최종 결과를 추론한 상기 디바이스와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 최종 결과는 설정된 전송 세션을 통해 상기 제3 디바이스로부터 수신되며, 상기 방법은: 상기 제1 디바이스에 의해, 상기 전송 세션에 관련된 메타데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 중간 결과는 설정된 전송 세션을 통해 상기 제3 디바이스에 제공되며, 상기 방법은: 상기 제1 디바이스에 의해, 상기 전송 세션에 관련된 메타데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 중간 결과는 중간 데이터 및 상기 중간 데이터의 특성을 나타내는 메타데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 모델 서브세트는 최종 결과를 얻기 위한 입력으로서 중간 결과를 사용하여 실행되며, 상기 중간 결과는 추가의 모델 서브세트를 사용하여 상기 중간 결과를 추론한 제3 디바이스로부터 수득되며, 상기 방법은: 상기 제1 디바이스에 의해, 상기 최종 결과를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 분산형 AI 모델의 모델 서브세트는 적어도 2개의 상이한 디바이스 상에서 실행되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 모델 서브세트 사이의 경계는 분할 포인트에 의해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 메시지는 상기 선택된 분산형 AI 모델의 선택된 모델 서브세트를 나타내는 정보를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 디바이스로서,프로세서 실행가능 프로그램 명령어들을 저장하는 메모리; 및적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 제2 디바이스로부터, 복수의 분산형 인공 지능(AI) 모델을 나타내는 정보를 수신하는 것으로서, 상기 복수의 분산형 AI 모델의 각각의 모델은 동일한 AI 서비스에 상응하고; 상기 제2 디바이스로, 상기 복수의 분산형 AI 모델 중에서 선택된 분산형 AI 모델을 나타내는 정보를 포함하는 메시지를 송신하는 것으로서, 상기 선택된 분산형 AI 모델은 상기 AI 서비스를 구성하는 복수의 모델 서브세트를 포함하고; 상기 선택된 분산형 AI 모델의 모델 서브세트에 상응하는 정보를 수신하고; 그리고 상기 모델 서브세트에 상응하는 상기 정보에 기초하여 상기 선택된 분산형 AI 모델의 모델 서브세트를 실행하기 위한 상기 프로그램 명령어를 수행하도록 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는: 상기 수신하기 전, 상기 제2 디바이스로, 상기 AI 서비스에 대한 요청을 나타내는 정보를 송신하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는: 상기 AI 서비스를 나타내는 정보를 수신하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 AI 서비스를 나타내는 상기 정보는 서비스 식별자 및 상기 서비스에 대한 AI 모델이 복수의 디바이스에 걸쳐 분산될 수 있는지의 표시를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 메시지는, 상기 제1 디바이스에 의해 사용되는 AI 엔진, 상기 제1 디바이스가 분산형 AI 모델을 지원하는지의 여부, 모델 서브세트를 실행하도록 허용된 디바이스의 유형, 및 상기 제1 디바이스에서 유래하는 감지 데이터의 추정 대역폭 중 적어도 하나를 나타내는 정보를 추가로 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 복수의 분산형 AI 모델을 나타내는 상기 정보는 모델 서브세트를 이미 갖는 디바이스를 나타내는 정보를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는: 상기 제1 디바이스의 적어도 하나의 환경 조건에 기초하여 상기 선택된 분산형 AI 모델을 결정하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 환경 조건은 대역폭, 지연 요건, 에너지 요건, 보안 고려사항 및 프라이버시 고려사항 중 적어도 하나를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서, 상기 모델 서브세트는 중간 결과를 수득하기 위한 입력으로서 감지 데이터를 사용하여 실행되며, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는: 추가의 모델 서브세트의 실행을 위해 상기 중간 결과를 제3 디바이스에 출력하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는: 최종 결과를 추론한 디바이스로부터의, 상기 선택된 분산형 AI 모델의 상기 최종 결과를 수신하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제3 디바이스는 상기 최종 결과를 추론한 상기 디바이스와 동일한, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 최종 결과는 설정된 전송 세션을 통해 상기 제3 디바이스로부터 수신되며, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 전송 세션에 관련된 메타데이터를 수신하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 중간 결과는 설정된 전송 세션을 통해 상기 제3 디바이스에 제공되며, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 상기 전송 세션에 관련된 메타데이터를 수신하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서, 상기 중간 결과는 중간 데이터 및 상기 중간 데이터의 특성을 나타내는 메타데이터를 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항에 있어서, 상기 모델 서브세트는 최종 결과를 얻기 위한 입력으로서 중간 결과를 사용하여 실행되며, 상기 중간 결과는 추가의 모델 서브세트를 사용하여 상기 중간 결과를 추론한 제3 디바이스로부터 수득되고, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는: 상기 최종 결과를 출력하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항에 있어서, 상기 분산형 AI 모델의 모델 서브세트는 적어도 2개의 상이한 디바이스 상에서 실행되도록 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 모델 서브세트 사이의 경계는 분할 포인트에 의해 정의되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제19항에 있어서, 상기 메시지는 상기 선택된 분산형 AI 모델의 선택된 모델 서브세트를 나타내는 정보를 추가로 포함하는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제19항에 있어서, 상기 제1 디바이스는 무선 송신/수신 유닛(WTRU)인, 제1 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 애비뉴 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>ONNO, Stephane</engName><name>오노, 스테팬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 애비뉴 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>QUINQUIS, Cyril</engName><name>퀸퀴이스, 씨릴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 애비뉴 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>FILOCHE, Thierry</engName><name>필로체, 띠어리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22305646.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22290060.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1297072-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1336391-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0200427-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0013776-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039103.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7769b8379f6f35d567a4ab05758491c67330f5a5f0d898e50a9d3e93a3ff023fd6104af3444e45c820</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82cb803e9c5f95767812420fb48daa860c9801aaeaf679122a43458090b1dd32266c9a9e31072d5d2e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>