<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:35.735</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0106387</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>어텐션 기반 조도 환경에 따른 멀티스펙트럴 보행자 검출 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Multi-spectral pedestrian detection method and apparatus  according to attention-based illumination environment</inventionTitleEng><openDate>2025.02.21</openDate><openNumber>10-2025-0025205</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 어텐션 기반 조도 환경에 따른 멀티스펙트럴 보행자 검출 방법 및 장치를 개시한다. 본 발명에 따르면, 전방에 대한 컬러 영상 및 열화상 영상을 포함하는 멀티스펙트럴 영상을 입력 받아 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 중단 단계의 제1 피처맵을 추출하고, 상기 중간 단계의 제1 피처맵을 셀프 어텐션 모듈과 크로스 어텐션 모듈에 순차적으로 입력하여 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵을 추출하는 검출 네트워크; 및 상기 컬러 영상을 입력 받아 입력 영상의 조도 환경에 따라 낮과 밤으로 분류될 신뢰도를 계산하는 조도 네트워크를 포함하되, 상기 검출 네트워크는 상기 신뢰도를 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵에 가중합하여 상기 전방에 위치한 보행자를 검출하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치가 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 어텐션 기반 조도 환경에 따른 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치로서, 프로세서; 상기 프로세서에 연결되는 메모리를 포함하되, 상기 메모리는, 전방에 대한 컬러 영상 및 열화상 영상을 포함하는 멀티스펙트럴 영상을 입력 받아 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 중단 단계의 제1 피처맵을 추출하고, 상기 중간 단계의 제1 피처맵을 셀프 크로스 어텐션 모듈에 입력하여 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵을 추출하고, 상기 컬러 영상을 입력 받아 입력 영상의 조도 환경에 따라 낮과 밤으로 분류될 신뢰도를 계산하고, 상기 신뢰도를 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵에 가중합하여 상기 전방에 위치한 보행자를 검출하도록, 상기 프로세서에 의해 실행되는 프로그램 명령어들을 저장한 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로그램 명령어들은, 복수의 컨볼루션 레이어 중 일부의 제1 컨볼루션 레이어들을 통해 상기 컬러 영상에 대한 중간 단계의 제1-1 피처맵을 추출하고, 상기 복수의 컨볼루션 레이어 중 일부의 제2 컨볼루션 레이어들을 통해 상기 열화상 영상에 대한 중간 단계의 제1-2 피처맵을 추출하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로그램 명령어들은, 상기 제1-1 피처맵과 상기 제1-2 피처맵을 패치 단위로 분할하여 컬러 영상 임베딩 토큰과 열화상 영상 임베딩 토큰으로 변환하고, 상기 컬러 영상 임베딩 토큰과 열화상 영상 임베딩 토큰을 상기 셀프 크로스 어텐션 모듈에 입력하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 셀프 크로스 어텐션 모듈은,  상기 컬러 영상 임베딩 토큰을 쿼리(Query)로 입력 받는 제1 셀프 어텐션 모듈 및 상기 제1 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 쿼리로 입력 받는 제1 크로스 어텐션 모듈을 포함하고, 상기 열화상 영상 임베딩 토큰을 쿼리로 입력 받는 제2 셀프 어텐션 모듈 및 상기 제2 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 쿼리로 입력 받는 제2 크로스 어텐션 모듈을 포함하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 크로스 어텐션 모듈은, 상기 제2 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 키(Key) 및 밸류(Value)로 입력 받고, 상기 제2 크로스 어텐션 모듈은, 상기 제1 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 키 및 밸류로 입력 받는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 크로스 어텐션 모듈에서 추출된 값이 N번 반복하여 상기 제1 셀프 크로스 어텐션 모듈에 입력되고, 상기 제2 크로스 어텐션 모듈에서 추출된 값이 N번 반복하여 상기 제2 셀프 크로스 어텐션 모듈에 입력되는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 셀프 크로스 어텐션 모듈에서 상기 컬러 영상의 피처와 상기 열화상 영상의 피처 간의 상호 공간 종속성과 독립 공간 종속성을 명시적으로 학습하여 상기 컬러 영상과 상기 열화상 영상 각각의 제2-1 피처맵 및 제2-2 피처맵을 추출하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 조도 네트워크는 복수개 층의 컨볼루션 블록으로 구성되고, 각 층의 컨볼루션 블록은 서로 다른 입출력 채널을 갖는 컨볼루션 레이어로 구성되는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 프로그램 명령어들은, 상기 접합된 제2 피처맵을 상기 복수의 컨볼루션 레이어 중 일부의 컨볼루션 레이어들을 통과시켜 상기 전방에 위치한 보행자를 검출하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 프로세서 및 메모리를 포함하는 장치에서 어텐션 기반으로 조도 환경에 따른 멀티스펙트럴 보행자 검출하는 방법으로서, 전방에 대한 컬러 영상 및 열화상 영상을 포함하는 멀티스펙트럴 영상을 입력 받아 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 중단 단계의 제1 피처맵을 추출하는 단계; 상기 중간 단계의 제1 피처맵을 셀프 크로스 어텐션 모듈에 입력하여 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵을 추출하는 단계; 상기 컬러 영상을 입력 받아 입력 영상의 조도 환경에 따라 낮과 밤으로 분류될 신뢰도를 계산하는 단계; 및상기 신뢰도를 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵에 가중합하여 상기 전방에 위치한 보행자를 검출하는 단계를 포함하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 피처맵을 추출하는 단계는, 복수의 컨볼루션 레이어 중 일부의 제1 컨볼루션 레이어들을 통해 상기 컬러 영상에 대한 중간 단계의 제1-1 피처맵을 추출하는 단계; 및상기 복수의 컨볼루션 레이어 중 일부의 제2 컨볼루션 레이어들을 통해 상기 열화상 영상에 대한 중간 단계의 제1-2 피처맵을 추출하는 단계를 포함하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 피처맵을 추출하는 단계는, 상기 제1-1 피처맵과 상기 제1-2 피처맵을 패치 단위로 분할하여 컬러 영상 임베딩 토큰과 열화상 영상 임베딩 토큰으로 변환하는 단계; 및상기 컬러 영상 임베딩 토큰과 열화상 영상 임베딩 토큰을 상기 셀프 크로스 어텐션 모듈에 입력하는 단계를 포함하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 셀프 크로스 어텐션 모듈은,  상기 컬러 영상 임베딩 토큰을 쿼리로 입력 받는 제1 셀프 어텐션 모듈 및 상기 제1 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 쿼리로 입력 받는 제1 크로스 어텐션 모듈을 포함하고, 상기 열화상 영상 임베딩 토큰을 쿼리로 입력 받는 제2 셀프 어텐션 모듈 및 상기 제2 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 쿼리로 입력 받는 제2 크로스 어텐션 모듈을 포함하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 크로스 어텐션 모듈은, 상기 제2 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 키 값 및 밸류 값으로 입력 받고, 상기 제2 크로스 어텐션 모듈은, 상기 제1 셀프 어텐션 모듈에서 추출된 값을 키 값 및 밸류 값으로 입력 받는 멀티스펙트럴 보행자 검출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 어텐션 기반 조도 환경에 따른 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치로서, 전방에 대한 컬러 영상 및 열화상 영상을 포함하는 멀티스펙트럴 영상을 입력 받아 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 중단 단계의 제1 피처맵을 추출하고, 상기 중간 단계의 제1 피처맵을 셀프 어텐션 모듈과 크로스 어텐션 모듈에 순차적으로 입력하여 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵을 추출하는 검출 네트워크; 및상기 컬러 영상을 입력 받아 입력 영상의 조도 환경에 따라 낮과 밤으로 분류될 신뢰도를 계산하는 조도 네트워크를 포함하되, 상기 검출 네트워크는 상기 신뢰도를 상기 컬러 영상 및 열화상 영상 각각에 대한 제2 피처맵에 가중합하여 상기 전방에 위치한 보행자를 검출하는 멀티스펙트럴 보행자 검출 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 광진구 능동로 *** (군...</address><code>220050114702</code><country>대한민국</country><engName>INDUSTRY ACADEMY COOPERATION FOUNDATION OF SEJONG UNIVERSITY</engName><name>세종대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 광진구 능동로 ***, 세종대학교 대양 AI센터 ***호(군...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Yu Kyung</engName><name>최유경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sang In</engName><name>이상인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Do Gyeong</engName><name>김도경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Joo</engName><name>김태주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyeong Jun</engName><name>김형준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로**길 ** 동림빌딩 *층(아이피즈국제특허법률사무소)</address><code>920050008309</code><country>대한민국</country><engName>SONG INHO</engName><name>송인호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로**길 ** (역삼동) 동림빌딩 *층(아이피즈국제특허법률사무소)</address><code>920040002237</code><country>대한민국</country><engName>choi kwan rak</engName><name>최관락</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0894670-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230106387.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b5ab843df0cb70732348812805ee0d935f9958153c1f20c312c8b0817a1ea6fada29382f84e7824626bc99809721dadebf2250609c9f04c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4ffbf6dd6d32bfa32618b26f93621541fdccd4951126cc69e389491859f24f2f6b524ea902a684a2ebf5e1edabd4036f4f86e94ae2a98bd6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>