<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:17.5417</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007840</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 보고 방법, 정보 수신 방법 및 관련 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION REPORTING METHOD, INFORMATION RECEIVING METHOD, AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.04.10</openDate><openNumber>10-2023-0048115</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 정보 보고 방법, 정보 수신 방법 및 관련 기기를 개시하며, 통신 기술 분야에 속한다. 정보 보고 방법은, 네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하는 단계를 포함하되, 상기 타겟 정보는 제1 정보를 포함하고, 상기 제1 정보는 P개 객체의 M개 타이밍 정보와 대응되고, 여기서 상기 객체는 셀, 물리 셀 또는 송수신 포인트(TRP)이고, M은 양의 정수이고, P는 M보다 작거나 같은 양의 정수이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022028465</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/110512</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말에 의해 수행되는 정보 보고 방법에 있어서,네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하는 단계를 포함하되, 상기 타겟 정보는 제1 정보를 포함하고, 상기 제1 정보는 P개 객체의 M개 타이밍 정보와 대응되고,여기서 상기 객체는 셀, 물리 셀 또는 송수신 포인트(TRP)이고, M은 양의 정수이고, P는 M보다 작거나 같은 양의 정수인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하는 단계는,제1 조건이 충족되는 경우, 네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하는 단계를 포함하되,여기서, 상기 제1 조건이 충족되는 것은,상기 네트워크 측 기기가 적어도 2개의 TRP 식별 정보를 구성한 것;상기 네트워크 측 기기가 적어도 2개의 셀 또는 물리 셀을 구성하거나 활성화한 것;적어도 2개의 객체의 타이밍 정보의 차이값이 제1 값보다 크거나 같은 것;상기 네트워크 측 기기가 계층 1 측정 보고에 객체의 타이밍 정보를 실어 전달하도록 구성하거나 트리거한 것;상기 네트워크 측 기기가 객체의 타이밍 정보를 보고하기 위한 상향링크 자원을 구성한 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 조건이 충족되는 것이 상기 네트워크 측 기기가 적어도 2개의 TRP 식별 정보를 구성한 것을 포함하는 경우, 상기 제1 조건이 충족되는 것은,상기 적어도 2개의 TRP 식별 정보가 적어도 2개의 셀 식별자에 대응되는 것;상기 적어도 2개의 TRP 식별 정보가 적어도 2개의 물리 셀 식별자에 대응되는 것; 중 하나를 더 포함하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 조건이 충족되는 것이 적어도 2개의 객체의 타이밍 정보의 차이값이 제1 값보다 크거나 같은 것을 포함하는 경우, 상기 적어도 2개의 객체의 타이밍 정보의 차이값이 제1 값보다 크거나 같은지 여부는 상기 적어도 2개의 객체의 기준 신호에 대한 상기 단말의 측정 결과에 따라 결정되며,여기서 상기 적어도 2개의 객체의 기준 신호는 적어도 2개의 안테나 패널, 적어도 2개의 빔 중 적어도 하나를 사용하여 측정되는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는,상기 M개 타이밍 정보;상기 M개 타이밍 정보의 절대값;M-H개 오프셋값;M-H개 오프셋값 및 제1 기준 타이밍 정보; 중 하나를 포함하되,여기서, 상기 M-H개 오프셋값은 M-H개 타이밍 정보 중 각 타이밍 정보의 제2 기준 타이밍 정보에 대한 오프셋값을 포함하고, 상기 M-H개 타이밍 정보는 상기 M개 타이밍 정보 중 제1 기준 타이밍 정보 이외의 기타 타이밍 정보를 포함하고, 상기 제2 기준 타이밍 정보는 상기 제1 기준 타이밍 정보를 기반으로 결정되며, 상기 제1 기준 타이밍 정보는 사전설정된 객체의 H개 타이밍 정보이고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되며, H는 양의 정수인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 제1 정보는 양자화값을 통해 특성화되는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 정보가 상기 M-H개 오프셋값을 포함하는 경우, 상기 제1 정보는,상기 M-H개 오프셋값에 대응되는 M-H개 양자화값을 포함하며,여기서 제1 양자화값의 심볼은 상기 제1 양자화값에 대응되는 타이밍 정보와 상기 제2 기준 타이밍 정보의 관계를 특성화하는 데 사용되고, 상기 제1 양자화값은 상기 M-H개 양자화값 중 임의의 양자화값인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 P개 객체의 M개 타이밍 정보는,P가 M과 같은 경우, 상기 P개 객체 중 각 객체에는 하나의 타이밍 정보에 대응되는 것;P가 M보다 작은 경우, 상기 P개 객체 중 적어도 하나의 객체에는 적어도 2개의 타이밍 정보가 대응되고, 상기 적어도 2개의 타이밍 정보는 적어도 2개의 빔, 적어도 2개의 안테나 패널 중 적어도 하나를 사용하여 측정되는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 P개 객체가 L개 타이밍 정보에 대응되는 타겟 객체를 포함하고, L이 1보다 큰 정수인 경우, 상기 M개 타이밍 정보는 상기 타겟 객체에 대응되는 J개 타이밍 정보를 포함하고, J의 값은 상기 단말 능력에 따라 결정되며, J는 L보다 작거나 같은 양의 정수인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, J의 값은,상기 단말이 다수의 활성화된 안테나 패널 또는 빔 전송을 지원하고, 적어도 2개의 타이밍 정보 처리 능력 또는 적어도 2개의 타이밍 어드밴스(TA)를 지원하는 경우, J는 1보다 크고 L보다 작거나 같은 것;상기 단말이 단일 활성화된 안테나 패널, 단일 활성화된 빔 전송, 단일 타이밍 정보 처리 능력 또는 단일 TA를 지원하는 경우, J=1인 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 P개 객체는 K개 객체 중의 일부 또는 전부 객체를 포함하며,여기서 상기 K개 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 상기 단말에 의해 결정되며, K는 P보다 크거나 같은 정수인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 P개 객체가 K개 객체 중의 일부 객체를 포함하는 경우, 상기 P개 객체 중 임의의 객체는,타이밍 정보의 절대값이 제2 값보다 크거나 같은 것;타이밍 정보의 제2 기준 타이밍 정보에 대한 오프셋값이 제3 값보다 크거나 같은 것; 중 하나를 충족하며,여기서, 상기 제2 기준 타이밍 정보는 제1 기준 타이밍 정보를 기반으로 결정되며, 상기 제1 기준 타이밍 정보는 사전설정된 객체의 H개 타이밍 정보이고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되며, H는 양의 정수인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 타겟 정보는 또한 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나의 식별 정보를 포함하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 또는 제13항에 있어서, 상기 타겟 정보는 계층 1 측정 보고, 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE) 중 하나에 실려 전달되는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 계층 1 측정 보고가 기준 신호 자원 지시자를 포함하는 경우, 상기 기준 신호 자원 지시자는 적어도 하나의 제1 객체에 대응되는 기준 신호 자원을 지시하고, 상기 제1 객체는 상기 단말의 서빙 객체 이외의 임의의 객체인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 계층 1 측정 보고는,상기 계층 1 측정 보고는 또한 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나의 식별 정보를 포함하는 것;상기 제1 정보는 상기 계층 1 측정 보고에서 제1 규칙에 따라 배치되고, 상기 제1 규칙은 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나를 결정하는 데 사용되는 것;상기 계층 1 측정 보고가 기준 신호 자원 지시자를 포함하는 경우, 상기 M개 타이밍 정보와 상기 기준 신호 자원 지시자는 대응관계를 갖는 것; 중 적어도 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 MAC CE는,상기 MAC CE는 제1 포맷의 MAC CE이고, 상기 제1 포맷의 MAC CE는 제1 필드를 통해 상기 타겟 정보를 전달하는 것;상기 MAC CE는 제2 포맷의 MAC CE이고, 상기 제2 포맷의 MAC CE는 상기 타겟 정보를 전달하는 데 사용되는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하는 단계 이후에,상기 네트워크 측 기기에 의해 송신된 Q개 TA를 수신하는 단계;상기 Q개 TA 및/또는 상기 M개 타이밍 정보 중 적어도 하나의 타이밍 정보에 따라 K개 객체 중 각 객체의 TA를 결정하는 단계; 를 더 포함하되,여기서 상기 K개 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 상기 단말에 의해 결정되며, K는 양의 정수이고, Q는 K보다 작거나 같은 양의 정수인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 Q개 TA는,상기 Q개 TA는 사전설정된 객체의 TA만을 포함하고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되는 것;상기 Q개 TA는 상기 K개 객체 중 각 객체의 TA를 포함하는 것;상기 Q개 TA는 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체의 TA만을 포함하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하는 단계 이후에,상기 타겟 정보에 따라, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하되,여기서 상기 제2 객체는 상기 단말의 서빙 객체이고, 상기 제2 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 타겟 정보에 따라, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 제어하는 단계는,타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작의 수행을 중지하는 단계;제2 조건이 충족되는 경우, 타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하는 단계; 중 하나를 포함하되,여기서 상기 타겟 기간은, 상기 타겟 기간의 제1 시작시간이 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 시작시간 앞에 위치하는 것, 상기 타겟 기간의 제1 종료시간이 상기 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 종료시간 뒤에 위치하는 것, 상기 제1 객체는 상기 제2 객체 이외의 임의의 객체인 것, 상기 제3 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하거나 타이밍 정보에 대한 측정을 위한 기준 신호인 것 중 적어도 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제2 조건은,상기 단말이 주파수 범위(1)의 주파수 대역에서 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보 중 적어도 하나에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하는 것;상기 제1 객체의 제3 정보와 상기 제2 객체의 제2 정보가 준 공동 위치 관계를 충족하거나, 동일한 공간 관계를 갖거나, 동일한 소스 기준 신호에 대응되는 것;상기 단말이 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신의 동시 수행을 지원하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제2 조건이 상기 단말이 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신의 동시 수행을 지원하는 것을 충족하는 경우, 상기 제2 조건을 충족하는 것은,상기 단말이 적어도 하나의 안테나 패널을 포함하는 것;상기 제2 정보 및 상기 제3 정보는 상기 네트워크 측 기기에 의해 그룹화된 빔 보고에 따라 결정되는 것; 중 하나를 더 포함하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, T1 및 T2는 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 타이밍 정보에 따라 결정되며,여기서, T1은 상기 제1 시작시간과 상기 제2 시작시간 사이의 시간간격이고, T2는 상기 제1 종료시간과 상기 제2 종료시간 사이의 시간간격인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제2 정보는 반복 전송되는 정보인, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 네트워크 측 기기에 의해 수행되는 정보 수신 방법에 있어서,단말에 의해 보고된 타겟 정보를 수신하는 단계를 포함하되, 상기 타겟 정보는 제1 정보를 포함하고, 상기 제1 정보는 P개 객체의 M개 타이밍 정보와 대응되고,여기서 상기 객체는 셀, 물리 셀 또는 송수신 포인트(TRP)이고, M은 양의 정수이고, P는 M보다 작거나 같은 양의 정수인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 정보는,상기 M개 타이밍 정보;상기 M개 타이밍 정보의 절대값;M-H개 오프셋값;M-H개 오프셋값 및 제1 기준 타이밍 정보; 중 하나를 포함하되,여기서, 상기 M-H개 오프셋값은 M-H개 타이밍 정보 중 각 타이밍 정보의 제2 기준 타이밍 정보에 대한 오프셋값을 포함하고, 상기 M-H개 타이밍 정보는 상기 M개 타이밍 정보 중 제1 기준 타이밍 정보 이외의 기타 타이밍 정보를 포함하고, 상기 제2 기준 타이밍 정보는 상기 제1 기준 타이밍 정보를 기반으로 결정되며, 상기 제1 기준 타이밍 정보는 사전설정된 객체의 H개 타이밍 정보이고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되며, H는 양의 정수인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 제1 정보는 양자화값을 통해 특성화되는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 정보가 상기 M-H개 오프셋값을 포함하는 경우, 상기 제1 정보는,상기 M-H개 오프셋값에 대응되는 M-H개 양자화값을 포함하며,여기서 제1 양자화값의 심볼은 상기 제1 양자화값에 대응되는 타이밍 정보와 상기 제2 기준 타이밍 정보의 관계를 특성화하는 데 사용되고, 상기 제1 양자화값은 상기 M-H개 양자화값 중 임의의 양자화값인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 P개 객체의 M개 타이밍 정보는,P가 M과 같은 경우, 상기 P개 객체 중 각 객체에는 하나의 타이밍 정보에 대응되는 것;P가 M보다 작은 경우, 상기 P개 객체 중 적어도 하나의 객체에는 적어도 2개의 타이밍 정보가 대응되고, 상기 적어도 2개의 타이밍 정보는 적어도 2개의 빔, 적어도 2개의 안테나 패널 중 적어도 하나를 사용하여 측정되는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항에 있어서, 상기 P개 객체는 K개 객체 중의 일부 또는 전부 객체를 포함하며,여기서 상기 K개 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 상기 단말에 의해 결정되며, K는 P보다 크거나 같은 정수인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 P개 객체가 K개 객체 중의 일부 객체를 포함하는 경우, 상기 P개 객체 중 임의의 객체는,타이밍 정보의 절대값이 제2 값보다 크거나 같은 것;타이밍 정보의 제2 기준 타이밍 정보에 대한 오프셋값이 제3 값보다 크거나 같은 것; 중 하나를 충족하며,여기서, 상기 제2 기준 타이밍 정보는 제1 기준 타이밍 정보를 기반으로 결정되며, 상기 제1 기준 타이밍 정보는 사전설정된 객체의 H개 타이밍 정보이고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되며, H는 양의 정수인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서, 상기 타겟 정보는 또한 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나의 식별 정보를 포함하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항 또는 제33항에 있어서, 상기 타겟 정보는 계층 1 측정 보고, 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE) 중 하나에 실려 전달되는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 계층 1 측정 보고가 기준 신호 자원 지시자를 포함하는 경우, 상기 기준 신호 자원 지시자는 적어도 하나의 제1 객체에 대응되는 기준 신호 자원을 지시하고, 상기 제1 객체는 상기 단말의 서빙 객체 이외의 임의의 객체인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 계층 1 측정 보고는,상기 계층 1 측정 보고는 또한 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나의 식별 정보를 포함하는 것;상기 제1 정보는 상기 계층 1 측정 보고에서 제1 규칙에 따라 배치되고, 상기 제1 규칙은 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나를 결정하는 데 사용되는 것;상기 계층 1 측정 보고가 기준 신호 자원 지시자를 포함하는 경우, 상기 M개 타이밍 정보와 상기 기준 신호 자원 지시자는 대응관계를 갖는 것; 중 적어도 하나를 충족하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 MAC CE는,상기 MAC CE는 제1 포맷의 MAC CE이고, 상기 제1 포맷의 MAC CE는 제1 필드를 통해 상기 타겟 정보를 전달하는 것;상기 MAC CE는 제2 포맷의 MAC CE이고, 상기 제2 포맷의 MAC CE는 상기 타겟 정보를 전달하는 데 사용되는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제26항에 있어서, 단말에 의해 보고된 타겟 정보를 수신하는 단계 이후에,상기 단말에 Q개 TA를 송신하는 단계를 더 포함하되, Q는 양의 정수인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 Q개 TA는,상기 Q개 TA는 사전설정된 객체의 TA만을 포함하고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되는 것;상기 Q개 TA는 K개 객체 중 각 객체의 TA를 포함하고, 상기 K개 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 상기 단말에 의해 결정되며, K는 양의 정수인 것;상기 Q개 TA는 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체의 TA만을 포함하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제26항에 있어서, 단말에 의해 보고된 타겟 정보를 수신하는 단계 이후에,상기 타겟 정보에 따라, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 제어하는 단계를 더 포함하되,여기서 상기 제2 객체는 상기 단말의 서빙 객체이고, 상기 제2 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 타겟 정보에 따라, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 제어하는 단계는,타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작의 수행을 중지하는 단계;제2 조건이 충족되는 경우, 타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하는 단계; 중 하나를 포함하되,여기서 상기 타겟 기간은, 상기 타겟 기간의 제1 시작시간이 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 시작시간 앞에 위치하는 것, 상기 타겟 기간의 제1 종료시간이 상기 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 종료시간 뒤에 위치하는 것, 상기 제1 객체는 상기 제2 객체 이외의 임의의 객체인 것, 상기 제3 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하거나 타이밍 정보에 대한 측정을 위한 기준 신호인 것 중 적어도 하나를 충족하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제2 조건은,상기 단말이 주파수 범위(1)의 주파수 대역에서 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보 중 적어도 하나에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하는 것;상기 제1 객체의 제3 정보와 상기 제2 객체의 제2 정보가 준 공동 위치 관계를 충족하거나, 동일한 공간 관계를 갖거나, 동일한 소스 기준 신호에 대응되는 것;상기 단말이 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신의 동시 수행을 지원하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제2 조건이 상기 단말이 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신의 동시 수행을 지원하는 것을 충족하는 경우, 상기 제2 조건을 충족하는 것은,상기 단말이 적어도 하나의 안테나 패널을 포함하는 것;상기 제2 정보 및 상기 제3 정보는 상기 네트워크 측 기기에 의해 그룹화된 빔 보고에 따라 결정되는 것; 중 하나를 더 포함하는, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, T1 및 T2는 상기 제1 객체와 상기 제2 객체의 타이밍 정보에 따라 결정되며,여기서, T1은 상기 제1 시작시간과 상기 제2 시작시간 사이의 시간간격이고, T2는 상기 제1 종료시간과 상기 제2 종료시간 사이의 시간간격인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항에 있어서, 상기 제2 정보는 반복 전송되는 정보인, 정보 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 정보 보고 장치에 있어서,네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하도록 구성되는 보고 모듈을 포함하되, 상기 타겟 정보는 제1 정보를 포함하고, 상기 제1 정보는 P개 객체의 M개 타이밍 정보와 대응되고,여기서 상기 객체는 셀, 물리 셀 또는 송수신 포인트(TRP)이고, M은 양의 정수이고, P는 M보다 작거나 같은 양의 정수인, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 보고 모듈은 구체적으로,제1 조건이 충족되는 경우, 네트워크 측 기기에 타겟 정보를 보고하도록 구성되며,여기서, 상기 제1 조건이 충족되는 것은,상기 네트워크 측 기기가 적어도 2개의 TRP 식별 정보를 구성한 것;상기 네트워크 측 기기가 적어도 2개의 셀 또는 물리 셀을 구성하거나 활성화한 것;적어도 2개의 객체의 타이밍 정보의 차이값이 제1 값보다 크거나 같은 것;상기 네트워크 측 기기가 계층 1 측정 보고에 객체의 타이밍 정보를 실어 전달하도록 구성하거나 트리거한 것;상기 네트워크 측 기기가 객체의 타이밍 정보를 보고하기 위한 상향링크 자원을 구성한 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 제1 정보는,상기 M개 타이밍 정보;상기 M개 타이밍 정보의 절대값;M-H개 오프셋값;M-H개 오프셋값 및 제1 기준 타이밍 정보; 중 하나를 포함하되,여기서, 상기 M-H개 오프셋값은 M-H개 타이밍 정보 중 각 타이밍 정보의 제2 기준 타이밍 정보에 대한 오프셋값을 포함하고, 상기 M-H개 타이밍 정보는 상기 M개 타이밍 정보 중 제1 기준 타이밍 정보 이외의 기타 타이밍 정보를 포함하고, 상기 제2 기준 타이밍 정보는 상기 제1 기준 타이밍 정보를 기반으로 결정되며, 상기 제1 기준 타이밍 정보는 사전설정된 객체의 H개 타이밍 정보이고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 단말에 의해 결정되며, H는 양의 정수인, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 P개 객체의 M개 타이밍 정보는,P가 M과 같은 경우, 상기 P개 객체 중 각 객체에는 하나의 타이밍 정보에 대응되는 것;P가 M보다 작은 경우, 상기 P개 객체 중 적어도 하나의 객체에는 적어도 2개의 타이밍 정보가 대응되고, 상기 적어도 2개의 타이밍 정보는 적어도 2개의 빔, 적어도 2개의 안테나 패널 중 적어도 하나를 사용하여 측정되는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서, 상기 P개 객체는 K개 객체 중의 일부 또는 전부 객체를 포함하며,여기서 상기 K개 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 단말에 의해 결정되며, K는 P보다 크거나 같은 정수인, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 P개 객체가 K개 객체 중의 일부 객체를 포함하는 경우, 상기 P개 객체 중 임의의 객체는,타이밍 정보의 절대값이 제2 값보다 크거나 같은 것;타이밍 정보의 제2 기준 타이밍 정보에 대한 오프셋값이 제3 값보다 크거나 같은 것; 중 하나를 충족하며,여기서, 상기 제2 기준 타이밍 정보는 제1 기준 타이밍 정보를 기반으로 결정되며, 상기 제1 기준 타이밍 정보는 사전설정된 객체의 H개 타이밍 정보이고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되며, H는 양의 정수인, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46항에 있어서, 상기 타겟 정보는 또한 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나의 식별 정보를 포함하는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제46항 또는 제52항에 있어서, 상기 타겟 정보는 계층 1 측정 보고, 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE) 중 하나에 실려 전달되는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제46항에 있어서,상기 네트워크 측 기기에 의해 송신된 Q개 TA를 수신하도록 구성되는 제1 수신 모듈;상기 Q개 TA 및/또는 상기 M개 타이밍 정보 중 적어도 하나의 타이밍 정보에 따라 K개 객체 중 각 객체의 TA를 결정하도록 구성되는 제1 결정 모듈; 을 더 포함하되,여기서 상기 K개 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 단말에 의해 결정되며, K는 양의 정수이고, Q는 K보다 작거나 같은 양의 정수인, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 Q개 TA는,상기 Q개 TA는 사전설정된 객체의 TA만을 포함하고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되는 것;상기 Q개 TA는 상기 K개 객체 중 각 객체의 TA를 포함하는 것;상기 Q개 TA는 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체의 TA만을 포함하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제46항에 있어서,상기 타겟 정보에 따라, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행할지 여부를 결정하도록 구성되는 제2 결정 모듈을 더 포함하되,여기서 상기 제2 객체는 단말의 서빙 객체이고, 상기 제2 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제2 결정 모듈은 구체적으로,타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작의 수행을 중지하도록 구성되고; 또는,제2 조건이 충족되는 경우, 타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하도록 구성되며,여기서 상기 타겟 기간은, 상기 타겟 기간의 제1 시작시간이 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 시작시간 앞에 위치하는 것, 상기 타겟 기간의 제1 종료시간이 상기 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 종료시간 뒤에 위치하는 것, 상기 제1 객체는 상기 제2 객체 이외의 임의의 객체인 것, 상기 제3 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하거나 타이밍 정보에 대한 측정을 위한 기준 신호인 것 중 적어도 하나를 충족하는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 제2 조건은,상기 단말이 주파수 범위(1)의 주파수 대역에서 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보 중 적어도 하나에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하는 것;상기 제1 객체의 제3 정보와 상기 제2 객체의 제2 정보가 준 공동 위치 관계를 충족하거나, 동일한 공간 관계를 갖거나, 동일한 소스 기준 신호에 대응되는 것;상기 단말이 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신의 동시 수행을 지원하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 보고 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 정보 수신 장치에 있어서,단말에 의해 보고된 타겟 정보를 수신하도록 구성되는 제2 수신 모듈을 포함하되, 상기 타겟 정보는 제1 정보를 포함하고, 상기 제1 정보는 P개 객체의 M개 타이밍 정보와 대응되고,여기서 상기 객체는 셀, 물리 셀 또는 송수신 포인트(TRP)이고, M은 양의 정수이고, P는 M보다 작거나 같은 양의 정수인, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 타겟 정보는 또한 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체, 빔 및 안테나 패널 중 적어도 하나의 식별 정보를 포함하는, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 타겟 정보는 계층 1 측정 보고, 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE) 중 하나에 실려 전달되는, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서,상기 단말에 Q개 TA를 송신하도록 구성되는 송신 모듈을 더 포함하되, Q는 양의 정수인, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 Q개 TA는,상기 Q개 TA는 사전설정된 객체의 TA만을 포함하고, 상기 사전설정된 객체는 네트워크 측에 의해 구성되거나 프로토콜에 의해 규정되거나 상기 단말에 의해 결정되는 것;상기 Q개 TA는 K개 객체 중 각 객체의 TA를 포함하고, 상기 K개 객체는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 상기 단말에 의해 결정되며, K는 양의 정수인 것;상기 Q개 TA는 상기 M개 타이밍 정보에 대응되는 객체의 TA만을 포함하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서,상기 타겟 정보에 따라, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 제어하도록 구성되는 제어 모듈을 더 포함하되,여기서 상기 제2 객체는 상기 단말의 서빙 객체이고, 상기 제2 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 제어 모듈은 구체적으로,타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작의 수행을 중지하도록 구성되고; 또는,제2 조건이 충족되는 경우, 타겟 기간 내에, 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하도록 구성되며,여기서 상기 타겟 기간은, 상기 타겟 기간의 제1 시작시간이 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 시작시간 앞에 위치하는 것, 상기 타겟 기간의 제1 종료시간이 상기 제1 객체의 제3 정보에 대한 송수신 시간의 제2 종료시간 뒤에 위치하는 것, 상기 제1 객체는 상기 제2 객체 이외의 임의의 객체인 것, 상기 제3 정보는 채널 및 기준 신호 중 적어도 하나를 포함하거나 타이밍 정보에 대한 측정을 위한 기준 신호인 것 중 적어도 하나를 충족하는, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제2 조건은,상기 단말이 주파수 범위(1)의 주파수 대역에서 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보 중 적어도 하나에 대한 송신 또는 수신 동작을 수행하는 것;상기 제1 객체의 제3 정보와 상기 제2 객체의 제2 정보가 준 공동 위치 관계를 충족하거나, 동일한 공간 관계를 갖거나, 동일한 소스 기준 신호에 대응되는 것;상기 단말이 상기 제1 객체의 제3 정보 및 상기 제2 객체의 제2 정보에 대한 송신 또는 수신의 동시 수행을 지원하는 것; 중 하나를 충족하는, 정보 수신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 의한 정보 보고 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제26항 내지 제45항 중 어느 한 항에 의한 정보 수신 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 프로그램 또는 명령이 저장되어 있고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 의한 방법의 단계를 구현하거나, 제26항 내지 제45항 중 어느 한 항에 의한 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 의한 정보 보고 방법을 구현하거나, 제26항 내지 제45항 중 어느 한 항에 의한 정보 수신 방법을 구현하기 위한 네트워크 측 기기의 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 의한 정보 보고 방법의 단계를 구현하거나, 제26항 내지 제45항 중 어느 한 항에 의한 정보 수신 방법의 단계를 구현하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되도록 구성되는, 컴퓨터 소프트웨어 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 의한 정보 보고 방법을 수행하거나, 제26항 내지 제45항 중 어느 한 항에 의한 정보 수신 방법을 수행하도록 구성되는, 통신기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Yu</engName><name>양 위</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010785776.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0252346-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0259042-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0259095-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0038730-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0938530-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007840.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bc74857729d6cf94d5af323bb2c544f092cfd85b8f506c525fd9adf60c95a8c560c3ef24d7980229ba353623a74ceb3938a1be80d8152214</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff01840c6cbc04cf0a987fcbb45afeb9b39bec9cf1fe78bf46f29bc92128434f00febcd88e20a07085e29b2c726cff2326d6d2c99a89f70f3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>