<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:12.2212</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041706</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>크로마 양자화 파라미터 (QP) 맵핑 테이블들의 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNALLING CHROMA QUANTIZATION PARAMETER (QP) MAPPING TABLES</inventionTitleEng><openDate>2022.03.03</openDate><openNumber>10-2022-0024117</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 방법은 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 1 크로마 양자화 파라미터 (QP) 맵핑 테이블을 수신하는 단계, 루마 QP 값 및 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대한 제 1 크로마 QP 값을 결정하는 단계, 및 제 1 크로마 QP 값을 사용하여 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020264164</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/039626</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 1 크로마 양자화 파라미터 (quantization parameter; QP) 맵핑 테이블에 대한 피스-와이즈 선형 모델 (piece-wise linear model) 을 특정하는 피봇 포인트들 (pivot points) 의 세트를 기술하는 신택스 엘리먼트들을 수신하는 단계;루마 QP 값 및 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대한 제 1 크로마 QP 값을 결정하는 단계; 및상기 제 1 크로마 QP 값을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,1 함수 기울기를 사용하여 피봇 포인트들의 세트 중 최저 값 피봇 포인트로부터 최소 QP 값까지 QP 값들을 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블에 패딩하는 단계; 및 1 함수 기울기를 사용하여 피봇 포인트들의 세트 중 최대 값 피봇 포인트로부터 최대 QP 값까지 QP 값들을 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블에 패딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 크로마 블록은 Cb 크로마 블록이고 제 2 크로마 블록은 병치된 Cr 크로마 블록이고, 상기 방법은:동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록 및 Cr 크로마 블록 양쪽에 사용되는지를 표시하는 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록, Cr 크로마 블록, 및 조인트 CbCr 잔차에 사용됨을 표시하고, 상기 방법은:루마 QP 값 및 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 Cr 크로마 블록에 대한 제 2 크로마 QP 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록 및 Cr 크로마 블록 양쪽에 사용되지 않음을 표시하고, 상기 방법은: Cr 크로마 블록에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하는 단계; 및루마 QP 값 및 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 Cr 크로마 블록에 대한 제 2 크로마 QP 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록, Cr 크로마 블록, 및 조인트 CbCr 잔차의 각각에 사용되지 않음을 표시하고, 상기 방법은: Cr 크로마 블록에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하는 단계; 및조인트 CbCr 잔차에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 3 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록은 조인트 CbCr 잔차인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 루마 QP 값을 결정하는 단계; 및상기 루마 QP 값을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대응하는 비디오 데이터의 루마 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하는 단계는:시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에서 크로마 QP 맵핑 테이블들을 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 크로마 QP 맵핑 테이블들이 인코딩된 비디오 비트스트림에서 명시적으로 시그널링되는지의 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 포함하는 픽처를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성되는 메모리; 및상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 1 크로마 양자화 파라미터 (QP) 맵핑 테이블에 대한 피스-와이즈 선형 모델을 특정하는 피봇 포인트들의 세트를 기술하는 신택스 엘리먼트들을 수신하고;루마 QP 값 및 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대한 제 1 크로마 QP 값을 결정하고; 그리고상기 제 1 크로마 QP 값을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:1 함수 기울기를 사용하여 피봇 포인트들의 세트 중 최저 값 피봇 포인트로부터 최소 QP 값까지 QP 값들을 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블에 패딩하고; 그리고1 함수 기울기를 사용하여 피봇 포인트들의 세트 중 최대 값 피봇 포인트로부터 최대 QP 값까지 QP 값들을 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블에 패딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 크로마 블록은 Cb 크로마 블록이고 제 2 크로마 블록은 병치된 Cr 크로마 블록이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록 및 Cr 크로마 블록 양쪽에 사용되는지를 표시하는 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록, Cr 크로마 블록, 및 조인트 CbCr 잔차에 사용됨을 표시하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:루마 QP 값 및 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 Cr 크로마 블록에 대한 제 2 크로마 QP 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록 및 Cr 크로마 블록 양쪽에 사용되지 않음을 표시하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: Cr 크로마 블록에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하고; 그리고루마 QP 값 및 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 Cr 크로마 블록에 대한 제 2 크로마 QP 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록, Cr 크로마 블록, 및 조인트 CbCr 잔차의 각각에 사용되지 않음을 표시하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: Cr 크로마 블록에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하고; 그리고조인트 CbCr 잔차에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 3 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록은 조인트 CbCr 잔차인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 루마 QP 값을 결정하고; 그리고상기 루마 QP 값을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대응하는 비디오 데이터의 루마 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서, 상기 크로마 QP 맵핑 테이블을 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에서 크로마 QP 맵핑 테이블들을 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:하나 이상의 크로마 QP 맵핑 테이블들이 인코딩된 비디오 비트스트림에서 명시적으로 시그널링되는지의 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 12 항에 있어서,비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 포함하는 픽처를 디스플레이하도록 구성되는 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 12 항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,루마 QP 값 및 제 1 크로마 양자화 파라미터 (QP) 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대한 제 1 크로마 QP 값을 결정하는 단계; 상기 제 1 크로마 QP 값을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 인코딩하는 단계; 및인코딩된 비디오 비트스트림에서 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블에 대한 피스-와이즈 선형 모델을 특정하는 피봇 포인트들의 세트를 기술하는 신택스 엘리먼트들을 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성되는 메모리; 및상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:루마 QP 값 및 제 1 크로마 양자화 파라미터 (QP) 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대한 제 1 크로마 QP 값을 결정하고; 상기 제 1 크로마 QP 값을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 인코딩하고; 그리고인코딩된 비디오 비트스트림에서 상기 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블에 대한 피스-와이즈 선형 모델을 특정하는 피봇 포인트들의 세트를 기술하는 신택스 엘리먼트들을 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 제 1 크로마 블록은 Cb 크로마 블록이고 제 2 크로마 블록은 병치된 Cr 크로마 블록이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:동일한 크로마 QP 맵핑 테이블이 Cb 크로마 블록 및 Cr 크로마 블록 양쪽에 사용됨을 표시하는 신택스 엘리먼트를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블은 Cb 크로마 블록, Cr 크로마 블록, 및 조인트 CbCr 잔차에 사용되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:루마 QP 값 및 제 1 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 Cr 크로마 블록에 대한 제 2 크로마 QP 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블은 Cb 크로마 블록 및 Cr 크로마 블록 양쪽에 사용되지 않고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 루마 QP 값 및 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블로부터 비디오 데이터의 Cr 크로마 블록에 대한 제 2 크로마 QP 값을 결정하고;그리고Cr 크로마 블록에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블을 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서, 상기 동일한 크로마 QP 맵핑 테이블은 Cb 크로마 블록, Cr 크로마 블록, 및 조인트 CbCr 잔차의 각각에 사용되지 않고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 Cr 크로마 블록에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 2 크로마 QP 맵핑 테이블을 시그널링하고,조인트 CbCr 잔차에 대해 인코딩된 비디오 비트스트림에서 제 3 크로마 QP 맵핑 테이블을 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록은 조인트 CbCr 잔차인, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 루마 QP 값을 결정하고; 그리고상기 루마 QP 값을 사용하여 상기 비디오 데이터의 제 1 크로마 블록에 대응하는 비디오 데이터의 루마 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 25 항에 있어서, 상기 크로마 QP 맵핑 테이블을 시그널링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에서 크로마 QP 맵핑 테이블들을 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:하나 이상의 크로마 QP 맵핑 테이블들이 인코딩된 비디오 비트스트림에서 명시적으로 시그널링되는지의 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 25 항에 있어서,비디오 데이터의 제 1 크로마 블록을 포함하는 픽처를 캡처하도록 구성되는 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 25 항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스인, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/866,561</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/909,626</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/911,003</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1473337-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0015781-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0632618-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0632619-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0751081-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1140519-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1140518-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1140517-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041706.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1932104734c613be017430fc702216dc556798c44648a38c1d1330b0d3c96b53056c8964a5cc5de67ba1a546ea88362f84b7baa7069e588</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe91cffd1399ab6a4718df9635dfe3b363e461c5c240631f9203510a61750ef6f7d0131c43b9353689ee18da3b28e8459a8eb0ebebe620e1c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>