<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:40.2640</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0192201</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>도어 카메라를 포함하는 도어락 제어 시스템의 작동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF OPERATING A DOOR CONTROL SYSTEM INCLUDING DOOR CAMERA</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0101015</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 도어락을 포함하는 디지털도어락 제어 시스템의 작동 방법에서, 상기 디지털도어락 제어 시스템은 사용자단말기와, 서버와, 상기 서버 또는 상기 사용자단말기와 통신하는 제1통신장치, 제1메모리, 제1프로세서, 및 동글과 통신하는 제2통신장치를 포함하는 도어 카메라를 포함하고, 상기 디지털도어락 제어 시스템의 작동 방법은 상기 제1프로세서가 상기 사용자단말기로부터 송신된 사용자 ID와 비밀 번호를 상기 제1통신장치를 통해 수신하는 단계와, 상기 제1프로세서가 상기 사용자 ID를 상기 제1메모리에 저장하는 단계와, 상기 제1프로세서가 상기 제1메모리로부터 상기 도어 카메라의 카메라 정보를 읽고 상기 카메라 정보를 상기 제1통신장치를 통해 상기 사용자단말기로 송신하는 단계와, 상기 제1프로세서가 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보를 상기 서버로 송신하는 단계와, 상기 사용자단말기가 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보를 상기 서버로 송신하는 단계와, 검증을 위해 상기 서버가 상기 도어 카메라의 상기 제1통신장치로부터 송신된 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보 각각과 상기 사용자단말기로부터 송신된 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보 각각을 비교하는 단계와, 상기 서버가 상기 검증이 성공했는지를 판단하고, 상기 검증이 성공했다고 판단되면 상기 사용자 ID와 상기 카메라 정보를 매핑하여 저장하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 도어락을 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법에 있어서,상기 디지털 도어락 제어 시스템은,사용자 단말기;서버; 및상기 서버 또는 상기 사용자 단말기와 통신하는 제1통신 장치, 제1메모리, 제1프로세서, 및 동글과 통신하는 제2통신 장치를 포함하는 도어 카메라를 포함하고,상기 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법은,상기 제1프로세서가 상기 사용자 단말기로부터 송신된 사용자 ID와 비밀 번호를 상기 제1통신 장치를 통해 수신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 사용자 ID를 상기 제1메모리에 저장하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 제1메모리로부터 상기 도어 카메라의 카메라 정보를 읽고 상기 카메라 정보를 상기 제1통신 장치를 통해 상기 사용자 단말기로 송신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보를 상기 서버로 송신하는 단계;상기 사용자 단말기가 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보를 상기 서버로 송신하는 단계;검증을 위해, 상기 서버가 상기 도어 카메라의 상기 제1통신 장치로부터 송신된 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보 각각과 상기 사용자 단말기로부터 송신된 상기 사용자 ID, 상기 비밀 번호, 및 상기 카메라 정보 각각을 비교하는 단계; 및상기 서버가 상기 검증이 성공했는지를 판단하고, 상기 검증이 성공했다고 판단되면, 상기 사용자 ID와 상기 카메라 정보를 매핑하여 저장하는 단계를 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 디지털 도어락 제어 시스템은,상기 제2통신 장치와 통신하는 구조를 갖는 제3통신 장치, 제2프로세서, 제2메모리, 및 디지털 도어락과 통신하는 구조를 갖는 제4통신 장치를 포함하는 동글을 더 포함하고,상기 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법은,상기 제1프로세서가 상기 서버로부터 송신된 동글 등록 요청을 상기 제1통신 장치를 통해 수신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 카메라 정보를 상기 제2통신 장치를 통해 상기 제3통신 장치로 송신하는 단계;상기 제2프로세서가 상기 카메라 정보를 수신하여 상기 제2메모리에 저장하는 단계;상기 제2프로세서가 상기 제2메모리로부터 상기 동글의 동글 정보를 읽고 상기 동글 정보를 상기 제3통신 장치를 통해 상기 제2통신 장치로 송신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 제2통신 장치를 통해 상기 동글 정보를 수신하고, 상기 카메라 정보와 상기 동글 정보를 상기 제1통신 장치로 송신하는 단계;상기 제1통신 장치가 상기 카메라 정보와 상기 동글 정보를 상기 서버로 송신하는 단계를 더 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 디지털 도어락 제어 시스템은,상기 제2통신 장치와 통신하는 구조를 갖는 제3통신 장치, 제2프로세서, 제2메모리, 및 디지털 도어락과 통신하는 구조를 갖는 제4통신 장치를 포함하는 동글을 더 포함하고,상기 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법은,상기 제1프로세서가 상기 서버로부터 송신된 등록 명령을 상기 제1통신 장치를 통해 수신하고, 상기 등록 명령을 상기 제2통신 장치를 통해 상기 제3통신 장치로 송신하는 단계;상기 제2프로세서가 상기 등록 명령을 상기 제3통신 장치를 통해 수신하고, 상기 등록 명령에 따라 상기 제2메모리로부터 상기 동글의 동글 정보를 읽어와서 상기 동글 정보를 상기 제4통신 장치를 통해 상기 디지털 도어락으로 송신하는 단계;상기 제2프로세서가 상기 동글 정보를 등록한 상기 디지털 도어락으로부터 송신된 응답 패킷을 상기 제4통신 장치를 통해 수신하는 단계;상기 제2프로세서가 상기 응답 패킷에 따라 상기 동글 정보를 상기 제3통신 장치를 통해 상기 제2통신 장치로 송신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 제2통신 장치를 통해 상기 동글 정보를 수신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 카메라 정보와 상기 동글 정보를 상기 제1통신 장치를 통해 상기 서버로 송신하는 단계; 및상기 서버가 상기 카메라 정보와 상기 동글 정보를 매핑하는 단계를 더 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 디지털 도어락 제어 시스템은,상기 제2통신 장치와 통신하는 구조를 갖는 제3통신 장치, 제2프로세서, 제2메모리, 및 디지털 도어락과 통신하는 구조를 갖는 제4통신 장치를 포함하는 동글을 더 포함하고,상기 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법은,상기 제1프로세서가 등록자의 제1얼굴을 포함하는 제1얼굴 이미지를 상기 제1메모리에 저장하는 단계;상기 제1프로세서가 카메라 모듈을 이용하여 방문자의 제2얼굴을 촬영하여 상기 제2얼굴을 포함하는 제2얼굴 이미지를 생성하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 카메라 모듈로부터 상기 제2얼굴 이미지를 수신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 제2얼굴 이미지로부터 상기 제2얼굴을 자동으로 검출하고, 검출된 제2얼굴과 상기 메모리에 저장된 상기 제1얼굴을 비교하는 단계;상기 제1얼굴과 상기 제2얼굴이 일치할 때, 상기 제1프로세서가 상기 디지털 도어락의 열림을 지시하는 열림 지시 명령을 생성하고, 상기 열림 지시 명령을 상기 제2통신 장치를 통해 상기 제3통신 장치로 송신하는 단계;상기 제2프로세서가 상기 제3통신 장치를 통해 상기 열림 지시 명령을 수신하고, 상기 열림 지시 명령에 따라 상기 제2메모리로부터 상기 동글의 동글 정보를 읽어오는 단계;상기 제2프로세서가 상기 동글 정보를 상기 제4통신 장치를 통해 상기 디지털 도어락으로 송신하는 단계; 및상기 디지털 도어락이 상기 상기 동글 정보에 따라 잠김 해제 작동을 수행하는 단계를 더 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1얼굴과 상기 제2얼굴이 일치하지 않을 때, 상기 제1프로세서가 상기 제2얼굴 이미지를 상기 제1통신 장치를 통해 상기 서버로 송신하는 단계를 더 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 디지털 도어락 제어 시스템은,상기 제2통신 장치와 통신하는 구조를 갖는 제3통신 장치, 제2프로세서, 제2메모리, 및 디지털 도어락과 통신하는 구조를 갖는 제4통신 장치를 포함하는 동글을 더 포함하고,상기 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법은,상기 제1프로세서가 카메라 모듈을 이용하여 방문자의 제2얼굴을 촬영하여 상기 제2얼굴을 포함하는 얼굴 이미지를 생성하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 얼굴 이미지로부터 상기 제2얼굴을 자동으로 검출하고, 검출된 제2얼굴을 상기 제1통신 장치를 통해 상기 서버로 송신하는 단계;상기 서버가 등록자의 제1얼굴과 상기 제2얼굴을 비교하는 단계;상기 제1얼굴과 상기 제2얼굴이 일치할 때, 상기 서버가 상기 디지털 도어락의 열림을 지시하는 열림 지시 명령을 생성하고, 상기 열림 지시 명령을 상기 제1통신 장치로 송신하는 단계;상기 제1프로세서가 상기 제1통신 장치를 통해 상기 열림 지시 명령을 수신하고, 상기 열림 지시 명령을 상기 제2통신 장치를 통해 상기 제3통신 장치로 송신하는 단계;상기 제2프로세서가 상기 제3통신 장치를 통해 상기 열림 지시 명령을 수신하고, 상기 열림 지시 명령에 따라 상기 제2메모리로부터 상기 동글의 동글 정보를 읽어오는 단계;상기 제2프로세서가 상기 동글 정보를 상기 제4통신 장치를 통해 상기 디지털 도어락으로 송신하는 단계; 및상기 디지털 도어락이 상기 동글 정보에 따라 잠김 해제 작동을 수행하는 단계를 더 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1얼굴과 상기 제2얼굴이 일치하지 않을 때, 상기 서버가 상기 제2얼굴 이미지를 상기 사용자 단말기로 송신하는 단계를 더 포함하는 디지털 도어락 제어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 부천시 송내대로 ***,*...</address><code>120000193623</code><country>대한민국</country><engName>HOSEOTELNET CO., LTD.</engName><name>주식회사 호서텔넷</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 한빛로 **, ***동...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sang Soo</engName><name>김상수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 부천시 원미구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Chang Soo</engName><name>김창수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 김포시 김포한강*로 ***-**,...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Phil Jae</engName><name>장필재</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 남부순환로 **** (도곡동, 차우빌딩) *층(맥스국제특허법률사무소)</address><code>920010000801</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Jae Seok</engName><name>윤재석</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1459794-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1057898-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230192201.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb2c2047433436868f2d5d04ef14c3c1d41c30ba3eeac97bc6ce7a50899398c761b4fa87c7476b2ec296bfb02b51ad56b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890338773f8999fbe15446a8fd7fb9c282730574e0b06542a0824a51e351fbd520523ed66872009f47c6bc1c9f0256cccf3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>