<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:38.3538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0011182</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Method and system for setting black voltage of display panel</inventionTitleEng><openDate>2025.08.01</openDate><openNumber>10-2025-0116232</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 색 영역을 고려한 블랙 전압 설정을 통하여 전력 소비를 감소시키는 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법 및 시스템을 위하여, 제1 색상의 제1 화소, 제2 색상의 제2 화소 및 제3 색상의 제3 화소를 포함하는 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법에 있어서, 상기 디스플레이 패널에 테스트 전압을 인가하는 단계와, 상기 디스플레이 패널에 표시되는 테스트 영상의 휘도 및 색 영역을 측정하는 단계와, 상기 휘도 및 상기 색 영역에 기초하여 상기 제1 화소 내지 상기 제3 화소 각각의 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계를 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법 및 시스템을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 색상의 제1 화소, 제2 색상의 제2 화소 및 제3 색상의 제3 화소를 포함하는 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법에 있어서,상기 디스플레이 패널에 테스트 전압을 인가하는 단계;상기 디스플레이 패널에 표시되는 테스트 영상의 휘도 및 색 영역을 측정하는 단계; 및상기 휘도 및 상기 색 영역에 기초하여 상기 제1 화소 내지 상기 제3 화소 각각의 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계를 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 테스트 영상의 휘도 및 색 영역을 측정하는 단계는, 상기 휘도가 미리 설정된 기준 휘도를 초과하는 경우, 상기 디스플레이 패널의 색 영역을 측정하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 테스트 전압은, 상기 디스플레이 패널이 상기 기준 휘도를 갖기 위한 기준 전압보다 큰, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계는, 상기 색 영역으로부터 상기 테스트 영상의 주요 색상 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계는, 상기 제1 화소 내지 상기 제3 화소 중 상기 주요 색상 정보에 대응하는 적어도 하나의 화소에 대한 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계는, 상기 테스트 전압을 상기 적어도 하나의 화소에 인가시키는 단계; 및상기 테스트 전압을 변경하며 상기 디스플레이 패널의 휘도를 재측정하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계는, 상기 재측정된 휘도가 미리 설정된 기준 휘도 이하인 경우, 상기 변경된 테스트 전압을 기초로 상기 적어도 하나의 화소에 대한 상기 블랙 전압을 획득하는 단계를 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 주요 색상 정보는 하기 수학식 1에 기초하여 상기 색 영역으로부터 도출되는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법. [수학식 1]Min. {duv(A-Red), duv(A-Green), duv(A-Blue), duv(A-Cyan), duv(A-Magenta), duv(A-Yellow), duv(A-White)}, A(단, A는 측정 장치가 측정하는 지점(또는 측정하는 영역)에서 측정된 색 좌표, duv(A-Color)는 A 지점(또는 영역)의 색 좌표와 특정 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Red는 A 지점의 색 좌표와 Red 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Green은 A 지점의 색 좌표와 Green 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Blue는 A 지점의 색 좌표와 Blue 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Cyan은 A 지점의 색 좌표와 Cyan 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Magenta는 A 지점의 색 좌표와 Magenta 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Yellow는 A 지점의 색 좌표와 Yellow 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-White는 A 지점의 색 좌표와 White 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리를 의미하며, 각각의 색 좌표는 동일한 색 표시계 상에서의 좌표이고, 특정 색상(Red, Green, Blue, Cyan, Magenta, Yellow, White)에 대응하는 색 좌표는 미리 설정된 좌표이며, Min.은 최소값을 의미)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서, 상기 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계는, 상기 주요 색상 정보가 상기 제1 색상인 경우, 상기 테스트 전압을 상기 제1 화소에 인가시키는 단계;상기 테스트 전압을 변경하며 상기 디스플레이 패널의 휘도를 재측정하는 단계; 및상기 재측정된 휘도가 미리 설정된 기준 휘도 이하인 경우, 상기 변경된 테스트 전압을 기초로 상기 제1 화소에 대한 제1 블랙 전압을 획득하는 단계를 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4 항에 있어서, 상기 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 단계는, 상기 주요 색상 정보가 상기 제1 색상 및 상기 제2 색상을 혼합한 제1 혼합 색상인 경우, 상기 테스트 전압을 상기 제1 화소 및 상기 제2 화소에 인가시키는 단계;상기 테스트 전압을 변경하며 상기 디스플레이 패널의 휘도를 재측정하는 단계; 및상기 재측정된 휘도가 미리 설정된 기준 휘도 이하인 경우, 상기 변경된 테스트 전압을 기초로 상기 제1 화소에 대한 제1 블랙 전압 및 상기 제2 화소에 대한 제2 블랙 전압을 획득하는 단계를 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 색상의 제1 화소, 제2 색상의 제2 화소 및 제3 색상의 제3 화소를 포함하는 디스플레이 패널;상기 디스플레이 패널에 테스트 전압을 공급하는 구동 회로; 상기 디스플레이 패널에 표시되는 테스트 영상의 휘도 및 색 영역을 측정하는 측정 장치; 및상기 측정 장치 및 상기 구동 회로를 제어하고, 상기 휘도 및 상기 색 영역에 기초하여 상기 제1 화소 내지 상기 제3 화소 각각의 블랙 전압을 개별적으로 획득하는 컴퓨팅 장치를 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는, 상기 휘도가 미리 설정된 기준 휘도를 초과하는 경우, 상기 디스플레이 패널의 색 영역을 측정하도록 상기 측정 장치를 제어하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 테스트 전압은, 상기 디스플레이 패널이 상기 기준 휘도를 갖기 위한 기준 전압보다 큰, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 컴퓨팅 장치는, 상기 색 영역으로부터 상기 테스트 영상의 주요 색상 정보를 획득하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는, 상기 제1 화소 내지 상기 제3 그룹 중 상기 주요 색상 정보에 대응하는 적어도 하나의 화소에 대한 정보를 획득하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는, 상기 테스트 전압을 상기 적어도 하나의 화소에 인가시키고, 상기 테스트 전압을 변경하며 상기 디스플레이 패널의 휘도를 재측정하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는, 상기 재측정된 휘도가 미리 설정된 기준 휘도 이하인 경우, 상기 변경된 테스트 전압을 기초로 상기 적어도 하나의 화소에 대한 상기 블랙 전압을 획득하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 주요 색상 정보는 하기 수학식 1에 기초하여 상기 색 영역으로부터 도출되는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.[수학식 1]Min. {duv(A-Red), duv(A-Green), duv(A-Blue), duv(A-Cyan), duv(A-Magenta), duv(A-Yellow), duv(A-White)}, A(단, A는 측정 장치가 측정하는 지점(또는 측정하는 영역)에서 측정된 색 좌표, duv(A-Color)는 A 지점(또는 영역)의 색 좌표와 특정 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Red는 A 지점의 색 좌표와 Red 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Green은 A 지점의 색 좌표와 Green 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Blue는 A 지점의 색 좌표와 Blue 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Cyan은 A 지점의 색 좌표와 Cyan 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Magenta는 A 지점의 색 좌표와 Magenta 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-Yellow는 A 지점의 색 좌표와 Yellow 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리, A-White는 A 지점의 색 좌표와 White 색상에 대응하는 색 좌표 사이의 거리를 의미하며, 각각의 색 좌표는 동일한 색 표시계 상에서의 좌표이고, 특정 색상(Red, Green, Blue, Cyan, Magenta, Yellow, White)에 대응하는 색 좌표는 미리 설정된 좌표이며, Min.은 최소값을 의미)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는, 상기 주요 색상 정보가 상기 제1 색상인 경우, 상기 테스트 전압을 상기 제1 화소에 인가시키고, 상기 테스트 전압을 변경하며 상기 디스플레이 패널의 휘도를 재측정하며, 상기 재측정된 휘도가 미리 설정된 기준 휘도 이하인 경우 상기 변경된 테스트 전압을 기초로 상기 제1 화소에 대한 제1 블랙 전압을 획득하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는, 상기 주요 색상 정보가 상기 제1 색상 및 상기 제2 색상을 혼합한 제1 혼합 색상인 경우, 상기 테스트 전압을 상기 제1 화소 및 상기 제2 화소에 인가시키고, 상기 테스트 전압을 변경하며 상기 디스플레이 패널의 휘도를 재측정하며, 상기 재측정된 휘도가 미리 설정된 기준 휘도 이하인 경우 상기 변경된 테스트 전압을 기초로 상기 제1 화소에 대한 제1 블랙 전압 및 상기 제2 화소에 대한 제2 블랙 전압을 획득하는, 디스플레이 패널의 블랙 전압 설정 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PYO, Si Beak</engName><name>표시백</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0096109-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240011182.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934719fa4b079319210f9db472c6898b4cb8adb16fcd1f82a16ba02a7c75f0118f9adeb127f44bd04f095cf6ec485f73bb833277270009023c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79bddb8025c59b6680fbb1683de18d18395eaf7c404b1f1729ff1766f287dbb323a59d2677ee0941943cfbc7d7b4a457471d7800173728c6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>