<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:22.2822</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7024749</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>MDM2 길항제를 사용하는 암 치료를 위한 생체표지자</inventionTitle><inventionTitleEng>BIOMARKERS FOR CANCER THERAPY USING MDM2 ANTAGONISTS</inventionTitleEng><openDate>2022.08.29</openDate><openNumber>10-2022-0119423</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/4025</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/506</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/574</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 7/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07C 327/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 MDM2 길항제를 사용하여 암의 효과적인 치료를 예측하기 위한 생체표지자를 제공한다. 암 환자에서의 이들 생체표지자들 중 하나 이상의 동정은 환자의 암이 MDM2 길항제를 사용하여 성공적으로 치료될 가능성이 있는지에 대한 결정이 이루어지게 한다. 따라서, 본 발명은 일반적으로 MDM2 길항제 치료를 위한 동반 진단에 관한 것이다. 생체표지자는 (i) BAP1; 및/또는 (ii) CDKN2A; 및/또는 (iii) CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개, 6개, 7개, 8개, 9개, 10개 또는 그 이상이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021130682</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/062366</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제로서, 암은 BAP1 고갈된, MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 암은CDKN2A 고갈되고/되거나;1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 인터페론 서명 유전자의 증가된 발현을 나타내는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 인터페론 서명 유전자는 CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1인, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 환자 조직의 샘플은 치료 전의 암 발현 프로파일을 결정하도록 시험되는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 샘플은 암 DNA, ctDNA, 또는 암 세포를 포함하는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 시험은 단백질, mRNA 및/또는 ctDNA를 검출하기 위한 검정을 포함하는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, (i) 단백질은 면역검정, 단백질 결합 검정, 항체 기반 검정, 항원 결합 단백질 기반 검정, 단백질 기반 어레이, 효소 결합 면역흡착 검정(ELISA: enzyme-linked immunosorbent assay), 유세포 분석법, 단백질 어레이, 블롯, 웨스턴 블롯, 비탁법, 비탁분석, 크로마토그래피, 질량 분광법, 효소 활성, 방사면역검정, 면역형광, 면역화학발광, 면역전기화학발광, 면역전기영동, 경쟁적 면역검정, 또는 면역침전을 사용하여 검출되고/되거나; (ii) mRNA는 RT-PCR 또는 정량적 유전자 발현 검정을 사용하여 검출되는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 환자는 결정된 발현 프로파일에 기초하여 치료에 선택되는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 암은(i) 비소세포 폐 암종, 중피종, 교모세포종 또는 신장 투명 신세포 암종; 또는(ii) 뇌, 투명 세포 신세포 암종(ccRCC: clear cell renal cell carcinoma), 식도암 또는 흑색종인, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 P53 야생형인, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 암 세포는 치료 단계 후에 세포자멸사를 겪는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 카스파제-3은 적어도 일정 비율의 암 세포에서 MDM2 길항제에 의해 유도되는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 활성화된 카스파제-3은 적어도 40%의 암 세포 또는 적어도 60%의 암 세포에서 MDM2 길항제에 의해 유도되는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 대조군에 비해 CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1 및 WARS 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 증가된 발현을 나타내는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 암은 CXCL10 또는 CXCL11의 증가된 발현을 나타내는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 IRF7, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, IRF9, FLI1 및 BRCA1 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 증가된 발현을 나타내는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, MDM2 길항제는 본원에 정의된 것과 같은 화학식 (Io)의 화합물 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물, 예를 들어 (2S,3S)-3-(4-클로로페닐)-3-[(1R)-1-(4-클로로페닐)-7-플루오로-5-[(1S)-1-하이드록시-1-(옥산-4-일)프로필]-1-메톡시-3-옥소-2,3-디하이드로-1H-이소인돌-2-일]-2-메틸프로판산 또는 이의 호변이성질체, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물인, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, MDM2 길항제는 이다사누틀린(RG-7388), HDM-201, KRT-232(AMG-232), ALRN-6924, MI-773(SAR405838), CGM-097, 밀라데메탄 토실레이트, APG-115, BI-907828, LE-004, DS-5272, SJ-0211, BI-0252, AM-7209, SP-141, SCH-1450206, NXN-6, ADO-21, CTX-50 - CTX-1, ISA-27, RO-8994, RO-6839921, ATSP-7041, SAH-p53-8, PM-2, K-178, MMRi-64 및 , 또는 이의 호변이성질체 또는 용매화물 또는 약제학적으로 허용 가능한 염으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 인간 환자의 암 세포 샘플에서, BAP1의 발현 수준 및 선택적으로CDKN2A, CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 하나 이상의 발현 수준을,암이 MDM2 길항제에 의한 치료에 감수성인지를 평가하기 위한 생체표지자 또는 생체표지자들로서 사용하는 용도로서, 예를 들어 MDM2 길항제는 본원에 정의된 것과 같은 화학식 (Io)의 화합물 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물, 예를 들어 (2S,3S)-3-(4-클로로페닐)-3-[(1R)-1-(4-클로로페닐)-7-플루오로-5-[(1S)-1-하이드록시-1-(옥산-4-일)프로필]-1-메톡시-3-옥소-2,3-디하이드로-1H-이소인돌-2-일]-2-메틸프로판산 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물인, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. MDM2 길항제에 의한 치료에 대한 인간 암 환자의 반응성을 예후하거나 평가하는 방법으로서, 암 환자로부터의 샘플에서, BAP1의 발현 수준 및 선택적으로CDKN2A, CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 하나 이상의 발현 수준을 평가하는 단계; 및시험된 발현 수준이 암이 MDM2 길항제로 치료되어야 한다는 것을 나타내는지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 평가 단계는 발현 수준을 (i) MDM2 길항제에 의한 치료에 대한 반응성 또는 비반응성과 연관된 발현 수준 또는 (ii) 동일한 유형의 건강한 비암 세포로부터의 발현 수준과 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 환자는 생체표지자 프로파일에 기초하여 그룹으로 분류되고, 선택적으로 그룹은(iii) 반응자 및 비반응자; 또는(iv) 강한 반응자를 포함하거나 이들로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 환자는 CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 표지자들 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개, 6개, 7개, 8개, 9개, 10개 또는 그 이상이 치료에 적합하지 않은 것으로 동정된 환자에서보다 더 높은 수준으로 발현될 때 치료에 특히 적합한 것으로 동정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, (i) MDM2 길항제에 의한 치료에 대한 비반응성과 연관된 발현 수준 또는 (ii) 동일한 유형의 건강한 비암 세포로부터의 발현 수준에 비해 감소된 BAP1 발현 및/또는 감소된 CDKN2A 발현이 검출될 때 환자는 MDM2 길항제에 의한 치료에 대해 동정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인간 환자로부터의 암 세포의 샘플에서 생체표지자의 발현 수준을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 검출은 시험관내 검출 검정을 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. MDM2 길항제에 의한 치료에 대한 인간 암 환자의 감수성을 결정하는 방법으로서, 환자로부터의 암 세포의 샘플에서, BAP1의 발현 및 선택적으로CDKN2A, CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 하나 이상의 발현을 검출하는 단계; 및환자에서의 암이 MDM2 길항제에 의한 치료에 반응할 가능성이 있는지를 샘플에서의 생체표지자의 발현 수준에 기초하여 평가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 암을 겪는 인간 환자에서 BAP1의 발현 및 선택적으로CDKN2A, CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 하나 이상의 발현을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,(a) 인간 환자로부터의 암 세포의 샘플을 얻는 단계; 및(b) 샘플을 생체표지자의 발현을 검출하기 위한 하나 이상의 시약과 접촉시켜 상기 생체표지자가 샘플링된 암 세포에서 발현되는지를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, MDM2 길항제는 본원에 정의된 것과 같은 화학식 (Io)의 화합물 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물, 예를 들어 (2S,3S)-3-(4-클로로페닐)-3-[(1R)-1-(4-클로로페닐)-7-플루오로-5-[(1S)-1-하이드록시-1-(옥산-4-일)프로필]-1-메톡시-3-옥소-2,3-디하이드로-1H-이소인돌-2-일]-2-메틸프로판산 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, MDM2 길항제는 이다사누틀린, HDM-201, KRT-232(AMG-232), ALRN-6924, MI-773(SAR405838), CGM-097, 밀라데메탄 토실레이트, APG-115, BI-907828, LE-004, DS-5272, SJ-0211, BI-0252, AM-7209, SP-141, SCH-1450206, NXN-6, ADO-21, CTX-50 - CTX-1, ISA-27, RO-8994, RO-6839921, ATSP-7041, SAH-p53-8, PM-2, K-178, MMRi-64 및 , 또는 이의 호변이성질체 또는 용매화물 또는 약제학적으로 허용 가능한 염으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, MDM2 길항제를 투여함으로써 환자에서 암을 치료하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, MDM2 길항제는 본원에 정의된 것과 같은 화학식 (Io)의 화합물 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물, 예를 들어 (2S,3S)-3-(4-클로로페닐)-3-[(1R)-1-(4-클로로페닐)-7-플루오로-5-[(1S)-1-하이드록시-1-(옥산-4-일)프로필]-1-메톡시-3-옥소-2,3-디하이드로-1H-이소인돌-2-일]-2-메틸프로판산 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, MDM2 길항제는 이다사누틀린, HDM-201, KRT-232(AMG-232), ALRN-6924, MI-773(SAR405838), CGM-097, 밀라데메탄 토실레이트, APG-115, BI-907828, LE-004, DS-5272, SJ-0211, BI-0252, AM-7209, SP-141, SCH-1450206, NXN-6, ADO-21, CTX-50 - CTX-1, ISA-27, RO-8994, RO-6839921, ATSP-7041, SAH-p53-8, PM-2, K-178, MMRi-64 및 , 또는 이의 호변이성질체 또는 용매화물 또는 약제학적으로 허용 가능한 염으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 상기 방법의 결과에 기초하여 환자에게 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 인간 환자로부터의 샘플에서 MDM2 억제에 대한 민감도를 나타내는 적어도 하나의 생체표지자의 발현 수준을 검출하기 위한 키트 또는 기기로서, BAP1을 검출하기 위한 검출 시약 및 선택적으로CDKN2A, CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 하나 이상을 검출하기 위한 검출 시약을 포함하는, 키트 또는 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 인간 암 환자의 MDM2 길항제에 의한 치료에 대한 적합성을 결정하기 위한 시스템으로서, 대상체로부터의 샘플에서 생체표지자 발현 수준을 나타내는 일단의 생체표지자들과 연관된 데이터를 포함하는 환자로부터의 샘플과 연관된 데이터를 저장하는 저장 메모리 - 일단의 생체표지자들은 BAP1 및 선택적으로CDKN2A, CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 하나 이상을 포함함 -; 및환자를 분류하기 위해 저장 메모리에 통신 가능하게 연결된 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제로서, 암은BAP1 고갈되고/되거나;CDKN2A 고갈되고/되거나;CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 증가된 발현을 나타내는, MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제로서, 암이BAP1 고갈되는 것; 및/또는CDKN2A 고갈되는 것; 및/또는CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 증가된 발현을 나타내는 것 중 1개 이상, 또는 2개 이상을 특징으로 하는, MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 BAP1 소실을 나타내는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제, 용도, 방법, 키트, 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 CDKN2A 소실을 나타내는, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제, 용도, 방법, 키트, 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제35항 또는 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, MDM2 길항제는 제2 치료제와의 병용 치료의 일부인, 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제, 용도, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 암을 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제로서, 암은, 예를 들어 BAP1 및/또는 CDKN2A의 수준을 더 낮추거나 또는 인터페론 서명 유전자를 증가시키도록, MDM2 길항제 대한 민감도를 유도하는 제제와 조합되어,정상 수준 또는 높은 수준으로 존재하는 BAP1을 갖고/갖거나;정상 수준 또는 높은 수준으로 존재하는 CDKN2A를 갖고/갖거나;CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1의 인터페론 서명 유전자들 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 증가된 발현을 나타내는, MDM2 길항제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 환자에서 암을 치료하는 방법으로서,(a) 상기 환자로부터 얻은 생물학적 샘플 내에 정상 수준 또는 높은 수준의 BAP1 및/또는 CDKN2A, 및/또는 낮은 수준의 인터페론 서명 유전자를 갖는 환자를 선택하는 단계; 및(b) 단계 (a)에서 선택된 상기 환자에게 치료적 유효량의 MDM2 길항제와, 예를 들어 BAP1 및/또는 CDKN2a의 수준을 낮추는 것 및/또는 인터페론 서명 유전자의 수준을 증가시키는 것에 의해 MDM2 길항제에 대한 민감도를 유도하는 제제를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, MDM2 길항제에 대한 민감도를 유도하는 제제는 ASTX660인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 환자에서 암 치료에 사용하기 위한, MDM2 억제제를 포함하는 약제학적 조성물로서, MDM2 억제제는 화학식 (Io)의 화합물 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물, 예를 들어 (2S,3S)-3-(4-클로로페닐)-3-[(1R)-1-(4-클로로페닐)-7-플루오로-5-[(1S)-1-하이드록시-1-(옥산-4-일)프로필]-1-메톡시-3-옥소-2,3-디하이드로-1H-이소인돌-2-일]-2-메틸프로판산 또는 이의 호변이성질체, N-옥사이드, 약제학적으로 허용 가능한 염 또는 용매화물이고, 암은 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 정의된 것과 같은, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 암을 갖는 환자를 치료하는 방법에서 사용하기 위한 MDM2 길항제로서, 상기 방법은(i) 환자로부터의 샘플이 BAP1 고갈되고/되거나; CDKN2A 고갈되고/되거나; CXCL10, CXCL11, RSAD2, MX1, BATF2, IFI44L, IFITM1, ISG15, CMPK2, IFI27, CD74, IFIH1, CCRL2, IFI44, HERC6, ISG20, IFIT3, HLA-C, OAS1, IFI35, IRF9, EPSTI1, USP18, BST2, CSF1, C1S, DHX58, TRIM14, OASL, IRF7, LGALS3BP, DDX60, LAP3, LAMP3, PARP12, PARP9, SP110, PLSCR1, WARS, IRF7, STAT1, IRF3, IRF5, MSC, JUN, SPI1, IRF1, COMMD3-BMI1, STAT2, RUNX3, SREBF1, FLI1 및 BRCA1 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 증가된 발현을 나타낸다는 것을 결정하는 단계; 및(ii) 환자에게 유효량의 MDM2 길항제를 투여하는 단계를 포함하는, MDM2 길항제.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 지요다쿠 간다츠카사마치 *-*</address><code>519980963024</code><country>일본</country><engName>OTSUKA PHARMACEUTICAL CO., LTD.</engName><name>오츠카 세이야쿠 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 캠브릿지 씨비**큐에이 캠브릿...</address><code> </code><country> </country><engName>FERRARI, Nicola</engName><name>페라리 니콜라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 캠브릿지 씨비**큐에이 캠브릿...</address><code> </code><country> </country><engName>SAINI, Harpreet Kaur</engName><name>사이니 하프리트 카우르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 캠브릿지 씨비**큐에이 캠브릿...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Jong Sook</engName><name>안 종숙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1919219.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0743969-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0111096-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.29</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5202419-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1432628-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227024749.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9324996b95f6ebeac51474e7803fce45c29c030b5aa1c5e9d556fbfbccc073a521815378b0385bff8a5b81762b050ae7bbb8b182638713d578</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf88b786120dc50ad2a18fe93b020ce4246d489e61cd803ef620a7b70bb811924522ec8c46d4077ab53d3eed5e9d735a169e376b5774f39fc0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>