<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:39.1639</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0105323</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함하는 센싱 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND SENSING SYSTEM INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.02.20</openDate><openNumber>10-2023-0023857</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 복수의 화소를 갖는 표시부, 상기 표시부 상에 배치된 복수의 터치 전극, 상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 접속된 터치 라인, 상기 복수의 터치 전극의 외곽에 배치된 공통 전압 라인, 및 상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 반대되는 타단 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속 되는 복수의 스위칭 소자를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소를 갖는 표시부;상기 표시부 상에 배치된 복수의 터치 전극;상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 접속된 터치 라인;상기 복수의 터치 전극의 외곽에 배치된 공통 전압 라인; 및상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 반대되는 타단 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속되는 복수의 스위칭 소자를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,제1 기간 동안 상기 복수의 터치 전극을 구동하여 사용자 신체의 입력을 센싱하고, 상기 제1 기간과 다른 제2 기간 동안 상기 복수의 터치 전극을 구동하여 입력 부재의 입력을 센싱하는 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,표시 기간 동안 상기 복수의 화소를 구동하여 영상을 표시하는 표시 구동부를 더 포함하고,상기 표시 기간은 상기 제1 및 제2 기간과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 복수의 스위칭 소자 각각의 게이트 전극에 접속되는 전자기 제어 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 전자기 제어 라인은 상기 제1 기간 동안 게이트 오프 레벨의 제어 신호를 상기 복수의 스위칭 소자에 공급하고, 상기 제2 기간 동안 게이트 온 레벨의 제어 신호를 상기 복수의 스위칭 소자에 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 표시부는,기판;상기 기판 상에 배치되어 복수의 박막 트랜지스터를 포함하는 박막 트랜지스터층; 및상기 박막 트랜지스터층 상에 배치되어 복수의 발광 소자를 포함하는 발광 소자층을 포함하고,상기 복수의 스위칭 소자는 상기 박막 트랜지스터층에 배치되어 적어도 하나의 연결 전극을 통해 상기 복수의 터치 전극 각각의 타단에 접속되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 복수의 터치 전극은,제1 금속층에서 제1 방향으로 연장된 구동 전극;상기 제1 금속층에서 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 감지 전극; 및상기 제1 금속층과 다른 제2 금속층에서 상기 구동 전극을 연결시키는 브릿지 전극을 포함하고,상기 공통 전압 라인은 상기 박막 트랜지스터층, 상기 제1 금속층, 및 상기 제2 금속층 중 하나에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 복수의 터치 전극은 제1 방향으로 연장된 구동 전극, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 감지 전극을 포함하고,상기 터치 라인은 상기 구동 전극의 일단에 접속된 구동 라인, 및 상기 감지 전극의 일단에 접속된 감지 라인을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 복수의 스위칭 소자는,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단에 접속된 제1 스위칭 트랜지스터; 및상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단에 접속된 제2 스위칭 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 공통 전압 라인은 제1 공통 전압 라인 및 제2 공통 전압 라인을 포함하고,상기 복수의 스위칭 소자는,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제1 공통 전압 라인 사이에 접속된 제1 스위칭 트랜지스터; 및상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제2 공통 전압 라인 사이에 접속된 제2 스위칭 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 복수의 제1 스위칭 트랜지스터 각각의 게이트 전극에 접속되는 제1 전자기 제어 라인; 및상기 복수의 제2 스위칭 트랜지스터 각각의 게이트 전극에 접속되는 제2 전자기 제어 라인을 더 포함하고,상기 제1 전자기 제어 라인은 제1 기간 동안 상기 복수의 제1 스위칭 트랜지스터에 게이트 온 레벨의 제1 제어 신호를 공급하며,상기 제2 전자기 제어 라인은 상기 제1 기간 이후의 제2 기간 동안 상기 복수의 제2 스위칭 트랜지스터에 게이트 온 레벨의 제2 제어 신호를 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단에 접속된 제1 연장 라인; 및상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단에 접속된 제2 연장 라인을 더 포함하고,상기 복수의 스위칭 소자는,상기 제1 연장 라인 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속된 제1 스위칭 트랜지스터; 및상기 제2 연장 라인 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속된 제2 스위칭 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단에 접속된 제1 연장 라인; 및상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단에 접속된 제2 연장 라인을 더 포함하고,상기 복수의 스위칭 소자는,상기 제1 연장 라인을 상기 공통 전압 라인 또는 상기 구동 라인에 접속시키는 제1 역다중화부; 및상기 제2 연장 라인을 상기 공통 전압 라인 또는 상기 감지 라인에 접속시키는 제2 역다중화부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 화소를 갖는 표시부;상기 표시부 상에 배치된 복수의 터치 전극;상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 접속된 터치 라인;상기 복수의 터치 전극의 외곽에 배치된 공통 전압 라인; 및상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 반대되는 타단 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속되는 복수의 커플링 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,제1 기간 동안 상기 복수의 터치 전극을 구동하여 사용자 신체의 입력을 센싱하고, 상기 제1 기간과 다른 제2 기간 동안 상기 복수의 터치 전극을 구동하여 입력 부재의 입력을 센싱하는 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 표시부는,기판;상기 기판 상에 배치되어 복수의 박막 트랜지스터를 포함하는 박막 트랜지스터층; 및상기 박막 트랜지스터층 상에 배치되어 복수의 발광 소자를 포함하는 발광 소자층을 포함하고,상기 복수의 발광 소자는,복수의 발광 영역 각각에 대응되는 복수의 화소 전극;상기 복수의 화소 전극 상에 배치된 발광층; 및상기 발광층 상에 배치되어 상기 복수의 발광 영역에 공통되는 공통 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 복수의 커플링 커패시터 각각은,상기 복수의 터치 전극 각각의 타단에 접속된 제1 커패시터 전극; 및상기 공통 전극과 일체로 형성된 상기 공통 전압 라인의 일부인 제2 커패시터 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서,상기 복수의 터치 전극은,제1 금속층에서 제1 방향으로 연장된 구동 전극;상기 제1 금속층에서 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 감지 전극; 및상기 제1 금속층과 다른 제2 금속층에서 상기 구동 전극을 연결시키는 브릿지 전극을 포함하고,상기 복수의 커플링 커패시터 각각은,상기 제2 금속층에 배치되어 상기 복수의 터치 전극 각각의 타단에 접속된 제1 커패시터 전극; 및상기 제1 금속층에 배치되어 상기 공통 전압 라인에 접속된 제2 커패시터 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서,상기 복수의 터치 전극은,제1 금속층에서 제1 방향으로 연장된 구동 전극;상기 제1 금속층에서 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 감지 전극; 및상기 제1 금속층과 다른 제2 금속층에서 상기 구동 전극을 연결시키는 브릿지 전극을 포함하고,상기 복수의 커플링 커패시터 각각은,상기 제2 금속층에 배치되어 상기 복수의 터치 전극 각각의 타단에 접속된 제1 커패시터 전극; 및상기 제1 금속층에 배치되고 상기 공통 전압 라인의 일부인 제2 커패시터 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서,상기 복수의 터치 전극은 제1 방향으로 연장된 구동 전극, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 감지 전극을 포함하고,상기 터치 라인은 상기 구동 전극의 일단에 접속된 구동 라인, 및 상기 감지 전극의 일단에 접속된 감지 라인을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 복수의 커플링 커패시터는,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속된 제1 커플링 커패시터; 및상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속된 제2 커플링 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 공통 전압 라인은 제1 공통 전압 라인, 제2 공통 전압 라인, 제3 공통 전압 라인, 및 제4 공통 전압 라인을 포함하고,상기 복수의 커플링 커패시터는,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제1 또는 제2 공통 전압 라인 사이에 접속된 제1 커플링 커패시터; 및상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제3 또는 제4 공통 전압 라인 사이에 접속된 제2 커플링 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서,상기 공통 전압 라인은 제1 공통 전압 라인, 제2 공통 전압 라인, 제3 공통 전압 라인, 및 제4 공통 전압 라인을 포함하고,상기 복수의 커플링 커패시터는,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제1 공통 전압 라인 사이에 접속된 제1-1 커플링 커패시터;상기 제1-1 커플링 커패시터의 일단 및 상기 제2 공통 전압 라인 사이에 접속된 제1-2 커플링 커패시터;상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제3 공통 전압 라인 사이에 접속된 제2-1 커플링 커패시터; 및상기 제2-1 커플링 커패시터의 일단 및 상기 제4 공통 전압 라인 사이에 접속된 제2-2 커플링 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서,상기 공통 전압 라인은 제1 공통 전압 라인 및 제2 공통 전압 라인을 포함하고,상기 복수의 커플링 커패시터는,상기 구동 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제1 공통 전압 라인 사이에 접속된 제1 커플링 커패시터; 및상기 감지 전극의 일단에 반대되는 타단 및 상기 제2 공통 전압 라인 사이에 접속된 제2 커플링 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,제1 기간 동안 상기 복수의 구동 전극에 제1 위상을 갖는 제1 구동 신호를 공급하고, 상기 제1 기간 동안 상기 제1 공통 전압 라인에 상기 제1 위상을 갖는 제1 공통 전압을 공급하며,상기 제1 기간 이후의 제2 기간 동안 상기 복수의 감지 전극에 상기 제1 위상을 갖는 제1 구동 신호를 공급하고, 상기 제2 기간 동안 상기 제2 공통 전압 라인에 상기 제1 위상에 반대되는 제2 위상을 갖는 제2 공통 전압을 공급하는 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20 항에 있어서,상기 공통 전압 라인은 제1 공통 전압 라인, 제2 공통 전압 라인, 제3 공통 전압 라인, 및 제4 공통 전압 라인을 포함하고,상기 복수의 커플링 커패시터는,상기 제1 또는 제2 공통 전압 라인과 교번적으로 접속되는 복수의 제1 커플링 커패시터; 및상기 제3 또는 제4 공통 전압 라인과 교번적으로 접속되는 복수의 제2 커플링 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,제1 기간 동안 상기 복수의 구동 전극에 제1 위상을 갖는 제1 구동 신호를 공급하고, 상기 제1 기간 동안 상기 제1 및 제2 공통 전압 라인에 상기 제1 위상을 갖는 제1 및 제2 공통 전압을 공급하며,상기 제1 기간 이후의 제2 기간 동안 상기 복수의 감지 전극 중 일부에 상기 제1 위상을 갖는 제2-1 구동 신호를 공급하고, 상기 제2 기간 동안 상기 제3 공통 전압 라인에 상기 제1 위상에 반대되는 제2 위상을 갖는 제3 공통 전압을 공급하며,상기 제2 기간 동안 상기 복수의 감지 전극 중 다른 일부에 상기 제2 위상을 갖는 제2-2 구동 신호를 공급하고, 상기 제2 기간 동안 상기 제4 공통 전압 라인에 상기 제1 위상을 갖는 제4 공통 전압을 공급하는 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 영상을 표시하는 표시 장치; 및상기 표시 장치에 접근 또는 접촉하는 입력 부재를 포함하고,상기 표시 장치는,상기 표시부 상에 배치된 복수의 터치 전극;상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 접속된 터치 라인;상기 복수의 터치 전극의 외곽에 배치된 공통 전압 라인;상기 복수의 터치 전극 각각의 일단에 반대되는 타단 및 상기 공통 전압 라인 사이에 접속 되는 복수의 스위칭 소자; 및제1 기간 동안 상기 복수의 터치 전극을 구동하여 사용자 신체의 입력을 센싱하고, 상기 제1 기간과 다른 제2 기간 동안 상기 복수의 터치 전극을 구동하여 상기 입력 부재의 입력을 센싱하는 터치 구동부를 포함하는 센싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 터치 구동부는 상기 복수의 터치 전극 중 특정 지점의 일측에 배치된 적어도 하나의 터치 전극에 제1 위상을 갖는 제1 구동 신호를 공급하고, 상기 복수의 터치 전극 중 상기 특정 지점의 타측에 배치된 적어도 하나의 터치 전극에 상기 제1 위상에 반대되는 제2 위상을 갖는 제2 구동 신호를 공급하며,상기 터치 구동부는 상기 특정 지점의 일측에 배치된 적어도 하나의 터치 전극으로부터 상기 제1 위상을 갖는 제1 센싱 신호를 수신하고, 상기 특정 지점의 타측에 배치된 적어도 하나의 터치 전극으로부터 상기 제2 위상을 갖는 제2 센싱 신호를 수신하는 센싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 입력 부재는 상기 제1 및 제2 구동 신호가 상기 복수의 터치 전극에 공급되는 제2-1 기간 동안 상기 특정 지점 상에 배치되면 전자기 공명 방식에 의해 충전되고,상기 입력 부재는 상기 제2-1 기간 직후의 제2-2 기간 동안 상기 제1 및 제2 구동 신호의 공급이 중단되면 방전되며,상기 터치 구동부는 상기 제2-2 기간 동안 상기 특정 지점의 일측에 배치된 적어도 하나의 터치 전극으로부터 상기 제1 위상을 갖는 제1 센싱 신호를 수신하고, 상기 특정 지점의 타측에 배치된 적어도 하나의 터치 전극으로부터 상기 제2 위상을 갖는 제2 센싱 신호를 수신하는 센싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Sang Hyun</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0921793-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0785338-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1028000-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210105323.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e00964b7527df3d822db81ed74109eb06890c6dd3919e7e211f7e8be1f1dbd7e01fdd2a96577fb0903a13d62f59e8048651eef27a0df93c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf57cc228588387df077aa89484fe8c1e08cffb85f89fbaf864921aa7ebc814d4a1a3c606c737d7489a774fa3a888d6187856b8e2e10c0ef01</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>