<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:52.1352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7016612</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>문서의 유형 인스턴스 매핑</inventionTitle><inventionTitleEng>MAPPING A TANGIBLE INSTANCE OF A DOCUMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.06.19</openDate><openNumber>10-2023-0088471</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터로 구현되는 방법은, 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제1 문서의 유형 인스턴스의 제1 콘텐츠를 검출하는 단계; 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제1 콘텐츠를 사용하여 제1 해시를 생성하는 단계 - 제1 해시는 제1 난독화 콘텐츠를 포함함 -; 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제2 컴퓨터 시스템에 의한 수신을 위해 제1 해시를 전송하는 단계; 및 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제2 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 제1 해시에 대한 응답을 수신하는 단계 - 응답은 제1 콘텐츠와 연관된 제2 문서에 대응하는 정보를 포함함 - 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022086578</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/070674</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제1 문서의 유형 인스턴스(tangible instance)의 제1 콘텐츠를 검출하는 단계; 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 제1 콘텐츠를 사용하여 제1 해시를 생성하는 단계 -상기 제1 해시는 제1 난독화 콘텐츠를 포함함-; 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제2 컴퓨터 시스템에 의한 수신을 위해 상기 제1 해시를 전송하는 단계; 그리고상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 해시에 대한 응답을 수신하는 단계를 포함하며, 상기 응답은 상기 제1 콘텐츠와 연관된 제2 문서에 대응하는 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 문서들의 컬렉션을 위한 협업 프로그램을 제어하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 응답에 기초하여 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의한 수신을 위해 상기 제1 콘텐츠를 전송하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제1 콘텐츠를 이용하여 상기 협업 프로그램에 대한 새로운 문서를 생성하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 그리고 상기 응답에 기초하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의한 수신을 위해 상기 제1 문서의 마크업 변경을 전송하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 문서들의 컬렉션은 상기 제2 문서를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제2 문서의 제2 콘텐츠를 사용하여 제2 해시를 생성하고, 상기 제2 해시는 제2 난독화 콘텐츠를 포함하고, 상기 제2 해시는 상기 응답에 포함되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 그리고 상기 제2 해시를 사용하여, 상기 제1 문서와 상기 제2 문서 간의 대응관계를 검증하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 제2 문서를 수신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제1 해시를 수신할 때 상기 제2 콘텐츠에 대한 무단 액세스의 검출을 수행하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자에 대한 액세스의 이력을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 이력은 상기 제1 해시를 수신한 제2 컴퓨터 시스템에 기초하여 상기 제2 문서에 액세스하기 위한 엔트리를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 문서에 액세스하기 위한 상기 엔트리는 상기 사용자가 상기 제1 문서의 하드카피 또는 상기 제1 문서의 온스크린 프리젠테이션 중 적어도 하나에 근접한 것을 검출하는 것에 기초하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 사용자가 상기 제2 문서에 대한 액세스 권한을 가지고 있다는 결정에 응답하여 상기 엔트리를 생성하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 사용자는 상기 제2 문서에 대한 액세스 권한을 가지고 있지 않고, 그리고 상기 제2 문서에 대응하는 정보는 상기 사용자가 상기 제2 문서에 대한 액세스 권한을 요청하기 위한 제어를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 사용자는 상기 제2 문서에 대한 액세스 권한을 갖고 있지 않으며, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 사용자가 적어도 미리 결정된 시간 동안 상기 제1 문서에 액세스하고 있다는 결정에 응답하여 상기 사용자에게 상기 액세스 권한을 부여하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제6항 내지 제9항, 또는 제6항을 참조하는 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템은 상기 제2 컴퓨터 시스템에 대한 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자를 식별하고, 상기 문서들의 컬렉션은 상기 문서들의 컬렉션에 대한 액세스 권한을 가진 사용자에 기초하여 정의되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제6항 내지 제9항, 또는 제6항을 참조하는 제10항 내지 제13항 또는 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 그리고 사용자로부터, 상기 제1 문서에 대한 TTS(text-to-speech) 서비스에 대한 요청을 수신하는 단계 -상기 제2 문서는 구조 마크업을 포함함-, 그리고 상기 제2 문서를 이용하여 상기 제1 문서의 상기 TTS 서비스를 제공하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제6항 내지 제9항, 또는 제6항을 참조하는 제10항 내지 제13항, 제16항 또는 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템은 디스플레이 장치 상에 제시되는 상기 제1 문서에 기초하여 상기 제1 콘텐츠를 검출하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 디스플레이 장치는 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 제어되고 그리고 데스크톱에 스크린 공유 애플리케이션을 제시하고, 상기 제1 문서는 상기 스크린 공유 애플리케이션을 사용하여 상기 제1 컴퓨터 시스템과 스크린 공유되고 있는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템은 상기 데스크탑 상에 브라우저를 더 제시하고, 상기 브라우저는 상기 협업 프로그램을 사용하여 상기 데스크톱에서 상기 제2 문서를 오프닝하는 제어를 제공하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 협업 프로그램을 사용하여 상기 제2 문서의 오프닝을 트리거하기 위해 상기 제1 문서의 표현의 드래깅(dragging)을 용이하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 드래깅은 상기 제2 문서가 상기 제1 컴퓨터 시스템의 데스크탑 상에 제시되게 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 드래깅은 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 검출되는 다른 컴퓨터 시스템에 기초하여 상기 제2 문서가 또 다른 컴퓨터 시스템에 제시되게 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템은 증강 현실(AR) 헤드셋을 포함하고, 상기 제1 컴퓨터 시스템은 AR 헤드셋의 FOV(field of view) 내에 있는 상기 제1 콘텐츠에 기초하여 상기 제1 콘텐츠를 검출하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 AR 헤드셋의 사용자가 AR FOV(field of view) 내에서 제스처를 수행하는 것을 검출하는 단계, 그리고 이에 응답하여 상기 제스처에 따라 상기 AR FOV 내에서 상기 제1 문서의 표현을 이동시키는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항을 참조하는 제25항에 있어서, 상기 표현을 이동시키는 단계는 상기 협업 프로그램을 사용하여 상기 제1 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 문서의 오프닝을 용이하게 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항을 참조하는 제25항에 있어서, 상기 표현을 이동시키는 단계는 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 검출된 다른 컴퓨터 시스템에서, 상기 협업 프로그램을 사용하여, 상기 제2 문서의 오프닝을 용이하게 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 그리고 상기 정보를 사용하여, 상기 제2 문서의 제2 콘텐츠를 제시하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템은 증강 현실(AR) 헤드셋을 포함하고, 상기 제1 컴퓨터 시스템은 상기 AR 헤드셋의 FOV 내에 있는 상기 제1 콘텐츠에 기초하여 상기 제1 콘텐츠를 검출하고, 그리고 상기 제2 콘텐츠를 제시하는 단계는 상기 제1 문서에 제1 가상 애노테이션(virtual annotation)을 적용하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 제1 문서의 변경에 대응하는 사용자에 의해 생성된 오디오 입력을 수신하는 단계, 상기 AR FOV에 상기 제1 문서에 대한 제2 가상 애노테이션을 제시하는 단계, 상기 변경을 상기 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제13항 또는 제16항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 문서는 공개적으로 액세스 가능하고 그리고 상기 응답은 상기 제2 문서를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 문서는 종이 문서이고, 그리고 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제2 문서의 제2 해시 및 제1 해시를 사용하여 상기 제1 문서와 연관되는 상기 제2 문서를 검출하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 및 제2 해시는 상기 제1 및 제2 컴퓨터 시스템 사이에서 상기 제1 또는 제2 문서에 관한 가상 애노테이션의 공유를 용이하게 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비일시적 저장 매체에 유형적으로 구현된 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 하나 이상의 프로세서(들)에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서(들)로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어를 포함하며, 상기 동작들은,제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제1 문서의 유형 인스턴스의 제1 콘텐츠를 검출하는 동작;상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 제1 콘텐츠를 사용하여 제1 해시를 생성하는 동작 -상기 제1 해시는 제1 난독화 콘텐츠를 포함함-; 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 제2 컴퓨터 시스템에 의한 수신을 위해 상기 제1 해시를 전송하는 동작; 그리고상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 해시에 대한 응답을 수신하는 동작을 포함하며, 상기 응답은 상기 제1 콘텐츠와 연관된 제2 문서에 대응하는 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 상기 하나 이상의 프로세서(들)에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서(들)로 하여금 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BARROS, Brett</engName><name>바로스 브렛</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>FAABORG, Alexander James</engName><name>파보그 알렉산더 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0542218-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0080620-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0221829-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0132564-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0318572-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0318571-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1022336-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237016612.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd4957ed14540cde1d218a34ba7124b7d0d1fea3bfda067dba3beaf0110386cfca51fb9526bb66f017637e77ee72eabea9fef4e8d649e500</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc086663eb1ef7e9ead20f5a5bbf65465ff1cafaddd9717a338b215d65738d790b8075d0ea8e8b7a907ef40de4be953683f9df9077324e785</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>