<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:31.3331</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7034391</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 굽힘 추정을 위한 타이트한 IMU-카메라 결합</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.11.13</openDate><openNumber>10-2025-0160502</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가요성 디스플레이 디바이스의 굽힘을 정정하기 위한 방법이 설명된다. 본 방법은 증강 현실(AR) 디스플레이 디바이스의 복수의 센서 그룹을 형성하는 단계- 복수의 센서 그룹 중 하나는 각각이 서로 타이트하게 결합된, 카메라, IMU(inertial measurement unit), 및 컴포넌트의 조합을 포함하고, 카메라, IMU 센서, 또는 컴포넌트 사이의 공간적 관계는 미리 정의됨 -; 복수의 센서 그룹으로부터의 센서 그룹들 데이터에 액세스하는 단계; 센서 그룹들 데이터에 기초하여 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 단계; 및 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계에 기초하여 AR 디스플레이 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/020013</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,증강 현실(AR) 디스플레이 디바이스의 복수의 센서 그룹을 형성하는 단계- 상기 복수의 센서 그룹 중 하나는 각각이 서로 타이트하게 결합된, 카메라, IMU(inertial measurement unit), 및 컴포넌트의 조합을 포함하고, 상기 카메라, 상기 IMU 센서, 또는 상기 컴포넌트 사이의 공간적 관계는 미리 정의됨 -;상기 복수의 센서 그룹으로부터의 센서 그룹들 데이터에 액세스하는 단계;상기 센서 그룹들 데이터에 기초하여 상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 단계; 및상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계에 기초하여 상기 AR 디스플레이 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 센서 그룹 중에서 정적 또는 동적 공간적 관계를 지시하는 공장 교정 데이터에 액세스하는 단계를 추가로 포함하고, 각각의 센서 그룹 사이의 공간적 관계는 미리 정의되고,상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 단계는 상기 공장 교정 데이터에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수의 센서 그룹 중 하나는 상기 카메라에 타이트하게 결합된 상기 IMU 센서, 상기 컴포넌트에 타이트하게 결합된 상기 IMU 센서, 및 상기 컴포넌트에 타이트하게 결합된 상기 카메라 중 하나를 포함하고,상기 컴포넌트는 디스플레이 컴포넌트, 프로젝터, 조명기, LIDAR 컴포넌트, 또는 액추에이터 중 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 센서 그룹들 데이터에 기초하여 상기 복수의 센서 그룹 중 제1 센서 그룹과 제2 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 단계; 및상기 제1 센서 그룹과 상기 제2 센서 그룹 사이의 공간적 관계에 기초하여 상기 AR 디스플레이 디바이스의 굽힘(bending)을 추정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 단계는 상기 공장 교정 데이터, 및 각각의 센서 그룹으로부터의 이미지 데이터 및 IMU 데이터의 조합에 기초하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 단계는:상기 복수의 센서 그룹으로부터의 데이터를 융합시키는 단계; 및상기 융합된 데이터에 기초하여 하나 이상의 센서 데이터를 정정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 AR 디스플레이 디바이스의 카메라들의 세트로부터 제1 이미지 프레임 세트를 캡처하는 단계;상기 제1 이미지 프레임 세트와 제2 이미지 프레임 세트 사이의 상기 IMU 데이터에 액세스하는 단계- 상기 제2 이미지 프레임 세트는 상기 제1 이미지 프레임 세트 이후에 생성됨 -;상기 제1 이미지 프레임 세트에 대한 상기 카메라들의 세트의 각각의 카메라 사이의 제1 공간적 관계를 추정하는 단계;상기 제2 이미지 프레임 세트에 대한 상기 카메라들의 세트의 각각의 카메라 사이의 제2 공간적 관계를 상기 IMU 데이터로 추정하는 단계; 및상기 제1 공간적 관계 및 상기 제2 공간적 관계에 기초하여 상기 제2 이미지 프레임 세트를 처리하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 이미지 프레임 세트를 처리하는 단계는:상기 제2 이미지 프레임 세트에 대한 상기 카메라들의 세트의 각각의 카메라 사이의 상기 제2 공간적 관계에 기초하여 상기 제2 이미지 프레임 세트에서의 상기 가상 콘텐츠의 예측된 위치를 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 AR 디스플레이 디바이스는 근접 센서를 포함하고,상기 방법은 상기 근접 센서로부터의 근접 데이터에 기초하여 트리거 이벤트를 검출하는 단계를 포함하고,상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 단계는 상기 트리거 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 이루어지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 AR 디스플레이 디바이스는 안경류 프레임을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 장치로서,프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때:증강 현실(AR) 디스플레이 디바이스의 복수의 센서 그룹을 형성하는 동작- 상기 복수의 센서 그룹 중 하나는 각각이 서로 타이트하게 결합된, 카메라, IMU(inertial measurement unit), 및 컴포넌트의 조합을 포함하고, 상기 카메라, 상기 IMU 센서, 또는 상기 컴포넌트 사이의 공간적 관계는 미리 정의됨 -;상기 복수의 센서 그룹으로부터의 센서 그룹들 데이터에 액세스하는 동작;상기 센서 그룹들 데이터에 기초하여 상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 동작; 및상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계에 기초하여 상기 AR 디스플레이 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 상기 장치를 구성하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 동작들은:상기 복수의 센서 그룹 중에서 정적 또는 동적 공간적 관계를 지시하는 공장 교정 데이터에 액세스하는 동작을 포함하고, 각각의 센서 그룹 사이의 공간적 관계는 미리 정의되고,상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 동작은 상기 공장 교정 데이터에 기초하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 센서 그룹 중 하나는 상기 카메라에 타이트하게 결합된 상기 IMU 센서, 상기 컴포넌트에 타이트하게 결합된 상기 IMU 센서, 및 상기 컴포넌트에 타이트하게 결합된 상기 카메라 중 하나를 포함하고,상기 컴포넌트는 디스플레이 컴포넌트, 프로젝터, 조명기, LIDAR 컴포넌트, 또는 액추에이터 중 하나를 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 동작들은:상기 센서 그룹들 데이터에 기초하여 상기 복수의 센서 그룹 중 제1 센서 그룹과 제2 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 동작; 및상기 제1 센서 그룹과 상기 제2 센서 그룹 사이의 공간적 관계에 기초하여 상기 AR 디스플레이 디바이스의 굽힘을 추정하는 동작을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 동작은 상기 공장 교정 데이터, 및 각각의 센서 그룹으로부터의 이미지 데이터 및 IMU 데이터의 조합에 기초하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 동작은:상기 복수의 센서 그룹으로부터의 데이터를 융합시키는 동작; 및상기 융합된 데이터에 기초하여 하나 이상의 센서 데이터를 정정하는 동작을 추가로 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 동작들은:상기 AR 디스플레이 디바이스의 카메라들의 세트로부터 제1 이미지 프레임 세트를 캡처하는 동작;상기 제1 이미지 프레임 세트와 제2 이미지 프레임 세트 사이의 상기 IMU 데이터에 액세스하는 동작- 상기 제2 이미지 프레임 세트는 상기 제1 이미지 프레임 세트 이후에 생성됨 -;상기 제1 이미지 프레임 세트에 대한 상기 카메라들의 세트의 각각의 카메라 사이의 제1 공간적 관계를 추정하는 동작;상기 제2 이미지 프레임 세트에 대한 상기 카메라들의 세트의 각각의 카메라 사이의 제2 공간적 관계를 상기 IMU 데이터로 추정하는 동작; 및상기 제1 공간적 관계 및 상기 제2 공간적 관계에 기초하여 상기 제2 이미지 프레임 세트를 처리하는 동작을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 이미지 프레임 세트를 처리하는 동작은:상기 제2 이미지 프레임 세트에 대한 상기 카메라들의 세트의 각각의 카메라 사이의 상기 제2 공간적 관계에 기초하여 상기 제2 이미지 프레임 세트에서의 상기 가상 콘텐츠의 예측된 위치를 조정하는 동작을 포함하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 AR 디스플레이 디바이스는 근접 센서를 포함하고,방법은 상기 근접 센서로부터의 근접 데이터에 기초하여 트리거 이벤트를 검출하는 것을 포함하고,상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하는 동작은 상기 트리거 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 이루어지는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금:증강 현실(AR) 디스플레이 디바이스의 복수의 센서 그룹을 형성하게 하고- 상기 복수의 센서 그룹 중 하나는 각각이 서로 타이트하게 결합된, 카메라, IMU(inertial measurement unit), 및 컴포넌트의 조합을 포함하고, 상기 카메라, 상기 IMU 센서, 또는 상기 컴포넌트 사이의 공간적 관계는 미리 정의됨 -;상기 복수의 센서 그룹으로부터의 센서 그룹들 데이터에 액세스하게 하고;상기 센서 그룹들 데이터에 기초하여 상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계를 추정하게 하고;상기 복수의 센서 그룹 사이의 공간적 관계에 기초하여 상기 AR 디스플레이 디바이스의 디스플레이에 가상 콘텐츠를 디스플레이하게 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>HOL, Jeroen Diederik</engName><name>홀, 예룬 디데릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>오스트리아</country><engName>KALKGRUBER, Matthias</engName><name>칼크그루버, 마티아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>포르투칼</country><engName>PEREIRA TORRES, Tiago Miguel</engName><name>페레이라 토레스, 티아고 미겔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/184,333</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1150896-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0178873-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257034391.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7f8f40b21920a1b2ce5fa711f47814f118ead123482e143af8f75728ac2f87b4328d2e46cbc8377facc16d1b8b82833501881150ac33e05</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe749ab8b2582ebbb413dcdaa6b6046b3ffaa2a8c8e185c36f20668cfd642899971f9f4fe479b711b6e7983763281d58776c7ca1182e568d0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>