<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:44.5344</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7027852</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실시간 스트리밍시의 플래시 크라우드 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>FLASH CROWD MANAGEMENT IN REAL-TIME STREAMING</inventionTitleEng><openDate>2022.09.20</openDate><openNumber>10-2022-0128396</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/613</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/611</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/101</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/2416</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/83</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시간 스트리밍 서비스는 유입되는 플래시 크라우드 이벤트를 예측하고 트래픽이 정점에 도달하기 전에 이벤트에 대응할 수 있도록 컴퓨팅 리소스를 관리하므로, 스트리밍 서비스의 리소스가 초과될 가능성을 줄일 수 있다. 실시간 스트리밍 서버의 실시예는 엔드포인트 서버 클러스터로부터 실시간 콘텐츠 스트림에 액세스하기 위한 다단계 프로세스 동안 클라이언트 장치에 의한 동작을 감지함으로써 플래시 크라우드 이벤트를 예측한다. 처음에 엔드포인트 서버는 콘텐츠 스트림을 클라이언트 장치로 스트리밍하도록 구성된 제 1 컴퓨팅 리소스를 갖는다. 스트리밍 서버는 클라이언트 장치가 다단계 프로세스의 제 1 단계와 관련된 동작을 수행하는 비율에 기초하여 엔드포인트 서버에서 제 2 컴퓨팅 리소스를 프로비저닝한다. 제2 컴퓨팅 리소스는 클라이언트 장치가 다단계 프로세스의 제2 단계와 관련된 동작을 수행하는 비율에 기초하여 실시간 콘텐츠 스트림을 스트리밍하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021146288</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/013242</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,컴퓨터 시스템에 의해, 실시간 콘텐츠 스트림을 스트리밍하기 위해 엔드포인트 서버 클러스터에서 제1 수량의 컴퓨팅 리소스를 구성하는 단계;상기 컴퓨터 시스템에 의해, 클라이언트 장치에 의한 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 요청의 제1 비율을 결정하는 단계;상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청의 상기 제1 비율이 제1 임계값보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 제2 수량의 컴퓨팅 리소스를 프로비저닝하는 단계;상기 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 클라이언트 장치에 의한 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서의 제어 채널에 대한 구독을 모니터링하는 단계 - 상기 구독은 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청에 기초함 - ;상기 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 상기 제어 채널에 대한 상기 구독의 제2 비율을 결정하는 단계; 및상기 제어 채널에 대한 상기 구독의 상기 제2 비율이 제2 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템에 의해, 상기 실시간 콘텐츠 스트림을 상기 클라이언트 장치 중 하나 이상으로 스트리밍하기 위해 상기 프로비저닝된 컴퓨팅 리소스를 구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 클라이언트 장치에 의한 상기 요청 비율을 결정하는 단계는: 상기 클라이언트 장치로부터 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 수신된 인터넷 컨트롤 메시지 프로토콜(ICMP) 패킷의 수, 상기 클라이언트 장치에서 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 수신된 하이퍼텍스트 전송 프로토콜(HTTP) GET 요청의 수, 또는 상기 클라이언트 장치로부터 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 수신된 전송 제어 프로토콜(TCP) 연결 요청의 수중 적어도 하나에 기초하여 상기 클라이언트 장치에 의한 상기 엔드포인트에 연결하기 위한 상기 요청을 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 클라이언트 장치에 의한 상기 구독의 상기 비율을 결정하는 단계는:상기 클라이언트 장치에 의한 상기 제어 채널에 대한 상기 구독을 모니터링하는 단계; 및 상기 제어 채널과 관련된 채널 구독 요청의 비율, 상기 제어 채널과 관련된 채널 구독 요청 큐 길이, 또는 상기 제어 채널과 관련된 전송 세션 요청의 비율중 하나 이상을 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템에 의해, 클라이언트 장치에 의한 상기 제어 채널 상의 상기 실시간 콘텐츠 스트림에 대한 구독을 모니터링하는 단계; 및상기 실시간 스트림에 대한 상기 구독의 제3 비율이 제3 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 클라이언트 장치에 상기 실시간 콘텐츠 스트림을 전달하기 위해 상기 제1 수량의 컴퓨팅 리소스 및 상기 제 2 수량의 컴퓨팅 리소스를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 클라이언트 장치에 의한 상기 제어 채널 상의 상기 실시간 콘텐츠 스트림에 대한 상기 구독을 모니터링하는 단계는:상기 실시간 콘텐츠 스트림과 관련된 스트림 구독 요청의 비율,상기 실시간 콘텐츠 스트림과 관련된 스트림 구독 요청 큐 길이, 또는상기 실시간 콘텐츠 스트림과 관련된 전송 세션 요청의 비율중 적어도 하나를 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청의 상기 제1 비율이 제3 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청의 처리를 늦추는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 채널에 대한 상기 구독의 상기 제 2  비율이 제3 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 구독하기 위한 상기 요청의 처리를 늦추는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 실행 가능한 컴퓨터 프로그램 명령을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금:실시간 콘텐츠 스트림을 스트리밍하기 위해 엔드포인트 서버 클러스터에서 제 1 수량의 컴퓨팅 리소스를 구성하고;상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위해 클라이언트 장치에 의한 요청의 제1 비율을 결정하고;상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청의 상기 제1 비율이 제1 임계값보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 제 2 수량의 컴퓨팅 리소스를 프로비저닝하고;상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 상기 클라이언트 장치에 의한 제어 채널에 대한 구독을 모니터링하고 - 상기 구독은 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청에 기초함 - ;상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 상기 제어 채널에 대한 상기 구독의 제2 비율을 결정하고; 및상기 제어 채널에 대한 상기 구독의 상기 제2 비율이 제2 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 실시간 콘텐츠 스트림을 상기 클라이언트 장치 중 하나 이상으로 스트리밍하기 위해 상기 프로비저닝된 컴퓨팅 리소스를 구성하도록하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 상기 프로세서로 하여금 더욱:상기 클라이언트 장치에 의한 상기 제어 채널 상에서 상기 실시간 콘텐츠 스트림에 대한 구독을 모니터링하고; 상기 실시간 스트림에 대한 상기 구독의 제3 비율이 제3 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 클라이언트 장치에 상기 실시간 콘텐츠 스트림을 전달하기 위해 상기 제 1 수량의 컴퓨팅 리소스 및 상기 제 2 수량의 컴퓨팅 리소스를 조정하도록 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 상기 프로세서로 하여금 더욱:상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청의 상기 제1 비율이 제3 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 연결하기 위한 상기 요청의 처리를 늦추도록 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 상기 프로세서로 하여금 더욱:상기 제어 채널에 대한 상기 구독의 상기 제2 비율이 제3 임계값보다 크다는 결정에 응답하여, 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 구독하기 위한 상기 요청의 처리르 늦추도록 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 실시간 스트리밍 시스템에 있어서,실시간 콘텐츠 스트림을 클라이언트 장치로 스트리밍하도록 구성된 제1 컴퓨팅 리소스를 포함하는 엔드포인트 서버 클러스터; 및상기 엔드포인트 서버 클러스터에 통신 가능하게 연결되며: 상기 엔드포인트 서버 클러스터로부터 상기 실시간 콘텐츠 스트림에 액세스하기 위해 다단계 프로세스 동안 복수의 클라이언트 장치에 의한 동작을 감지하고; 상기 복수의 클라이언트 장치가 상기 다단계 프로세스의 제1 단계와 연관된 동작을 수행하는 비율에 기초하여 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 상기 제1 컴퓨팅 리소스와 상이한 제2 컴퓨팅 리소스를 프로비저닝하고;  상기 복수의 클라이언트 장치가 상기 다단계 프로세스의 제2 단계와 연관된 동작을 수행하는 비율에 기초하여 상기 실시간 콘텐츠 스트림을 스트리밍하도록 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 상기 프로비저닝된 제2 컴퓨팅 리소스를 구성하도록 구성된 스트리밍 서버를 포함하는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 다단계 프로세스의 상기 제 1 단계와 관련된 상기 동작은 클라이언트 장치와 상기 엔드포인트 서버 클러스터 간의 연결을 설정하는 단계를 포함하고,상기 스트리밍 서버는 엔드포인트 선택 신호를 사용하여 상기 제1 단계와 연관된 상기 동작을 상기 복수의 클라이언트 장치가 수행하는 상기 비율을 측정하도록 구성되는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 엔드포인트 선택 신호는: 상기 클라이언트 장치에서 상기 엔드포인트 서버 클러스터에 수신된 인터넷 제어 메시지 프로토콜(ICMP) 패킷의 수, 상기 클라이언트 장치로부터 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 수신된 하이퍼텍스트 전송 프로토콜(HTTP) GET 요청의 수, 또는 상기 클라이언트 장치에서 상기 엔드포인트 서버 클러스터에서 수신된 전송 제어 프로토콜(TCP) 연결 요청의 수중 적어도 하나를 포함하는, 실시간 스트리밍 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 다단계 프로세스의 상기 제 2 단계와 관련된 상기 동작은 제어 채널에 대한 액세스를 요청하는 단계를 포함하고, 상기 스트리밍 서버는 채널 구독 신호를 사용하여 상기 제2 단계와 연관된 상기 동작을 상기 복수의 클라이언트 장치가 수행하는 상기 비율을 측정하도록 구성되는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 채널 구독 신호는:상기 제어 채널과 관련된 채널 구독 요청의 비율,상기 제어 채널과 관련된 채널 구독 요청 큐 길이, 또는상기 제어 채널과 관련된 전송 세션 요청의 비율중 적어도 하나를 포함하는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 스트리밍 서버는: 상기 복수의 클라이언트 장치가 상기 다단계 프로세스의 제 3 단계와 관련된 동작을 수행하는 비율에 기반하여 상기 실시간 콘텐츠 스트림을 하나 이상의 클라이언트 장치에 전달하기 위해 상기 제1 컴퓨팅 리소스와 상기 제2 컴퓨팅 리소스를 조정하는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 다단계 프로세스의 상기 제 3 단계와 관련된 상기 동작은 상기 실시간 콘텐츠 스트림에 대한 구독을 요청하는 단계를 포함하고,상기 스트리밍 서버는 스트림 구독 신호를 사용하여 상기 제3 단계와 연관된 상기 동작에 의해 상기 복수의 클라이언트 장치가 수행하는 상기 비율을 측정하도록 구성되는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 스트림 구독 신호는:상기 실시간 콘텐츠 스트림과 관련된 스트림 구독 요청 비율,상기 실시간 콘텐츠 스트림과 관련된 스트림 구독 요청 큐 길이, 또는상기 실시간 콘텐츠 스트림과 관련된 전송 세션 요청의 비율중 적어도 하나를 포함하는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서, 상기 스트리밍 서버는:상기 복수의 클라이언트 장치가 상기 다단계 프로세스의 상기 제 1 단계와 관련된 상기 동작을 수행하는 상기 비율이 임계값보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 단계를 수행하기 위한 요청의 처리를 늦추도록 더욱 구성되는, 실시간 스트리밍 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이 ***** 시카고 스위트 **** 노스 웨커 드라이브 ***</address><code>520220527588</code><country>미국</country><engName>PHENIX REAL TIME SOLUTIONS, INC.</engName><name>피닉스 리얼 타임 솔루션즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 일리노이 ***** 시카...</address><code> </code><country> </country><engName>BUSTAMANTE, Fabian</engName><name>부스타만테, 파비안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이 ***** 시카...</address><code> </code><country> </country><engName>BIRRER, Stefan</engName><name>비러, 스테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, **층 유니스특허법률사무소 (역삼동, 윤익빌딩)</address><code>919980003768</code><country>대한민국</country><engName>YOON, Eui Seoup</engName><name>윤의섭</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/960,534</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0841018-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0121777-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1470204-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0998046-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227027852.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad854222a1e0b16273f3373ec0d1ec7274b08fa95c6b492d55877e73cb601c2c79b3dc1b87bef1c35ada51abd125b540bad49109084f3ee5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a4ef0a42f2939f854c33aafba32b3ccd252a1eed8592d298d1b72323d53104bb322702e9f45103bd0795cd62fbadb5415182c22ab9c01cf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>