<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:42.5142</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037577</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티미디어 데이터 프로세싱 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스, 및 컴퓨터-판독가능 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIMEDIA DATA PROCESSING METHOD AND APPARATUS, COMPUTER DEVICE, COMPUTER READABLE STORAGE MEDIUM, AND COMPUTER PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2023.11.29</openDate><openNumber>10-2023-0162988</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이 출원의 실시예는 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스, 컴퓨터-판독가능 저장 매체, 및 컴퓨터 프로그램 제품을 개시한다. 방법은 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 로컬 참조 데이터 블록 세트를 획득하는 단계 - 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 로컬 참조 데이터 블록 세트는 멀티미디어 데이터 프레임 내의 코딩되어야 할 데이터 블록과 연관되고, 글로벌 참조 데이터 블록 세트는 멀티미디어 데이터 프레임 내의 코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지지 않는 코딩된 데이터 블록을 포함하고, 로컬 참조 데이터 블록 세트는 멀티미디어 데이터 프레임 내의 코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지는 코딩된 데이터 블록을 포함함 -; 및 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023065890</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/118492</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법으로서,글로벌(global) 참조 데이터 블록 세트 및 로컬(local) 참조 데이터 블록 세트를 획득하는 단계 - 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 멀티미디어 데이터 프레임 내의 코딩되어야 할 데이터 블록과 연관되고, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지지 않는 코딩된 데이터 블록을 포함하고, 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지는 코딩된 데이터 블록을 포함함 -; 및상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계를 포함하는 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계는,상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 코딩 모드를 획득하는 단계; 및상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 상기 코딩 모드가 인트라 블록 복사(IBC : intra block copy) 모드 또는 인트라 스트링 복사(ISC : intra string copy) 모드인 경우에, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 상기 코딩 모드가 IBC 모드 또는 ISC 모드인 경우에, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계는,상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 상기 코딩 모드가 IBC 모드 또는 ISC 모드인 경우에, 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트 내의 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 픽셀 차이를 획득하는 단계;상기 로컬 참조 데이터 블록 세트 내에 픽셀 차이가 픽셀 차이 임계치 미만인 타깃 데이터 블록이 있는 경우에, 상기 타깃 데이터 블록을 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록으로서 취하는 단계; 및상기 로컬 참조 데이터 블록 세트 내에 픽셀 차이가 픽셀 차이 임계치 미만인 타깃 데이터 블록이 없는 경우에, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 상기 코딩 모드가 IBC 모드 또는 ISC 모드인 경우에, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계는,상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 상기 코딩 모드가 IBC 모드 또는 ISC 모드인 경우에, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 공간적 인접한 관계를 가지는 타깃 코딩된 데이터 블록을 획득하는 단계; 및상기 타깃 코딩된 데이터 블록의 상기 참조 데이터 블록이 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트에 속하는 경우에, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 획득하기 위하여, 이동 파라미터(moving parameter)에 따라 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트에 대응하는 영역을 검색하는 단계 - 상기 이동 파라미터는 이동 윈도우(moving window) 및 이동 스텝 길이(moving step length)를 포함하고, 상기 이동 윈도우의 크기는 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 크기와 동일하고, 상기 이동 스텝 길이는 상기 이동 윈도우의 폭 미만임 -를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제1 참조 데이터 블록을 포함하고, 상기 멀티미디어 데이터 프레임의 상기 코딩 모드가 직렬 코딩 모드인 경우에, 상기 제1 참조 데이터 블록은 상기 멀티미디어 데이터 프레임에서 재기입(writing-back) 한정 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지며 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일(tile)에 속하는 코딩된 데이터 블록이고,상기 파라미터 연관 관계는 제1 위치 정보와 수퍼블록(SB : superblock)의 크기 정보 사이의 연관 관계, 제1 위치 정보와 제2 위치 정보 사이의 연관 관계를 반영하기 위하여 이용되고, 상기 제1 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩된 데이터 블록의 위치 정보를 지칭하고, 상기 제2 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 위치 정보를 지칭하고,상기 재기입 한정 조건은 상기 코딩된 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 기입하는 한정된 지연을 반영하기 위하여 이용되는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제2 참조 데이터 블록을 포함하고, 상기 제2 참조 데이터 블록은, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일에 속하며, 상기 멀티미디어 데이터 프레임에서 재기입 한정 조건을 충족시키고 코딩 프로세싱 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지는 코딩된 데이터 블록이고,상기 파라미터 연관 관계는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩된 데이터 블록의 위치 정보, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 위치 정보, 및 SB의 크기 정보 사이의 연관 관계를 반영하기 위하여 이용되고,상기 재기입 한정 조건은 상기 코딩된 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 기입하는 한정된 지연을 반영하기 위하여 이용되는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트를 획득하는 단계는,상기 멀티미디어 데이터 프레임의 코딩 모드가 직렬 코딩 모드인 경우에, 제1 위치 정보, SB의 크기 정보, 및 제2 위치 정보를 각각 획득하는 단계 - 상기 제1 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩된 데이터 블록의 위치 정보를 지칭하고, 상기 제2 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 위치 정보를 지칭함 -;재기입 한정 조건을 획득하는 단계 - 상기 재기입 한정 조건은 상기 코딩된 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 기입하는 한정된 지연을 반영하기 위하여 이용됨 -;상기 멀티미디어 데이터 프레임으로부터, 상기 재기입 한정 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지며 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일에 속하는 코딩된 데이터 블록을 제1 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계 - 상기 파라미터 연관 관계는 상기 제1 위치 정보와 상기 SB의 크기 정보 사이의 연관 관계, 및 상기 제1 위치 정보와 상기 제2 위치 정보 사이의 연관 관계를 반영하기 위하여 이용됨 -; 및상기 제1 참조 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 추가하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 멀티미디어 데이터 프레임으로부터, 상기 재기입 한정 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지며 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일에 속하는 코딩된 데이터 블록을 제1 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계는,상기 제1 위치 정보 및 상기 제2 위치 정보에 따라, 상기 멀티미디어 데이터 프레임으로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일에 속하는 코딩된 데이터 블록을 제1 후보 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계;상기 재기입 한정 조건 하에서, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩된 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 이격된 데이터 블록의 한정된 수를 결정하는 단계;상기 제1 위치 정보, 상기 SB의 크기 정보, 및 상기 제2 위치 정보에 따라, 상기 제1 후보 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 이격된 데이터 블록의 수를 카운트하는 단계; 및상기 이격된 데이터 블록의 수가 상기 이격된 데이터 블록의 한정된 수 초과인 상기 제1 후보 참조 데이터 블록을 제1 참조 데이터 블록으로서 결정하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 위치 정보, 상기 SB의 크기 정보, 및 상기 제2 위치 정보에 따라, 상기 제1 후보 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 이격된 데이터 블록의 수를 카운트하는 단계는,상기 제1 위치 정보 및 상기 SB의 크기 정보에 따라, 상기 제1 후보 참조 데이터 블록의 행 식별자(row identifier) 및 열 식별자(column identifier)를 결정하는 단계;상기 제2 위치 정보 및 상기 SB의 크기 정보에 따라, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 행 식별자 및 열 식별자를 결정하는 단계;상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 크기 정보에 기초하여, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 각각의 행에서의 데이터 블록의 수를 결정하는 단계; 및상기 각각의 행에서의 데이터 블록의 수, 상기 제1 후보 참조 데이터 블록의 행 식별자 및 열 식별자, 및 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 행 식별자 및 열 식별자에 따라, 상기 제1 후보 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 이격된 데이터 블록의 수를 카운트하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트를 획득하는 단계는,제1 위치 정보, SB의 크기 정보, 및 제2 위치 정보를 각각 획득하는 단계 - 상기 제1 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩된 데이터 블록의 위치 정보를 지칭하고, 상기 제2 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 위치 정보를 지칭함 -;재기입 한정 조건 및 코딩 프로세싱 조건을 획득하는 단계 - 상기 재기입 한정 조건은 상기 코딩된 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 기입하는 한정된 지연을 반영하기 위하여 이용됨 -;상기 멀티미디어 데이터 프레임으로부터, 상기 재기입 한정 조건 및 상기 코딩 프로세싱 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지며 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일에 속하는 코딩된 데이터 블록을 제2 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계 - 상기 파라미터 연관 관계는 상기 제1 위치 정보와 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 크기 정보 사이의 연관 관계, 및 상기 제1 위치 정보와 상기 제2 위치 정보 사이의 연관 관계를 반영하기 위하여 이용됨 -; 및상기 제2 참조 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 추가하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 멀티미디어 데이터 프레임으로부터, 상기 재기입 한정 조건 및 상기 코딩 프로세싱 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지며 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일에 속하는 코딩된 데이터 블록을 제2 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계는,상기 제1 위치 정보 및 상기 제2 위치 정보에 따라, 상기 멀티미디어 데이터 프레임으로부터, 동일한 타일에 속하는 코딩된 데이터 블록을 제1 후보 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계;상기 제1 후보 참조 데이터 블록으로부터, 상기 재기입 한정 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지는 제1 후보 참조 데이터 블록을 제2 후보 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계;상기 재기입 한정 조건 하에서, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩된 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 제1 데이터 블록 한정 거리를 결정하는 단계;상기 코딩 프로세싱 조건 하에서, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩된 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 제2 데이터 블록 한정 거리를 결정하는 단계; 및상기 제1 위치 정보, 상기 SB의 크기 정보, 상기 제2 위치 정보, 상기 제1 데이터 블록 한정 거리, 및 상기 제2 데이터 블록 한정 거리에 따라, 상기 제2 후보 참조 데이터 블록으로부터, 상기 코딩 프로세싱 조건을 충족시키는 제2 후보 참조 데이터 블록을 제2 참조 데이터 블록으로서 결정하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 위치 정보, 상기 SB의 크기 정보, 상기 제2 위치 정보, 상기 제1 데이터 블록 한정 거리, 및 상기 제2 데이터 블록 한정 거리에 따라, 상기 제2 후보 참조 데이터 블록으로부터, 상기 코딩 프로세싱 조건을 충족시키는 제2 후보 참조 데이터 블록을 제2 참조 데이터 블록으로서 결정하는 단계는,상기 제1 위치 정보 및 상기 SB의 크기 정보에 따라, 상기 제2 후보 참조 데이터 블록의 행 식별자 및 열 식별자를 결정하는 단계;상기 제2 위치 정보 및 상기 SB의 크기 정보에 따라, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 행 식별자 및 열 식별자를 결정하는 단계;상기 제2 후보 참조 데이터 블록으로부터, 행 식별자가 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 행 식별자 초과가 아닌 제2 후보 참조 데이터 블록을 제3 후보 참조 데이터 블록으로서 선택하는 단계;상기 제3 후보 참조 데이터 블록의 행 식별자 및 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 행 식별자에 따라, 상기 제3 후보 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 행 거리를 결정하는 단계;상기 제3 후보 참조 데이터 블록의 열 식별자 및 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 열 식별자에 따라, 상기 제3 후보 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 열 거리를 결정하는 단계; 및상기 제3 후보 참조 데이터 블록 중 열 거리가 제1 거리 임계치 미만인 제3 후보 참조 데이터 블록을 제2 참조 데이터 블록으로서 결정하는 단계 - 상기 제1 거리 임계치는 상기 제1 데이터 블록 한정 거리, 상기 제2 데이터 블록 한정 거리, 및 상기 제3 후보 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 행 거리에 따라 결정됨 -를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제3 참조 데이터 블록을 포함하고, 상기 제3 참조 데이터 블록은 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 코딩 프로세싱 유닛 내에 위치된 코딩된 데이터 블록인, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제4 참조 데이터 블록을 포함하고, 상기 제4 참조 데이터 블록은, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지며 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 타일에 속하는 코딩된 데이터 블록인, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제4 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 상기 인접한 관계는, 상기 제4 참조 데이터 블록 및 상기 코딩되어야 할 데이터 블록이 동일한 SB에 속한다는 것을 의미하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제4 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 상기 인접한 관계는, 상기 제4 참조 데이터 블록이 상기 코딩되어야 할 데이터 블록에 인접한 N개의 SB 내에 위치되고, 상기 SB의 크기는 크기 임계치 초과가 아니고, N은 상기 SB의 크기 정보에 따라 결정된다는 것을 의미하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 제4 참조 데이터 블록과 상기 코딩되어야 할 데이터 블록 사이의 상기 인접한 관계는, 상기 제4 참조 데이터 블록이 상기 코딩되어야 할 데이터 블록에 인접한 N개의 SB 내에 위치되고, 상기 SB의 크기가 크기 임계치 미만이 아니고; 타깃 영역의 상부 좌측 코너에서의 데이터 블록이 재구성되지 않는 데이터 블록이고, 타깃 영역은 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 제4 참조 데이터 블록이 하나의 SB에 의해 우측으로 이동하는 영역이고; 상기 제4 참조 데이터 블록이 하나의 SB의 거리에 의해 이동하는 경우의 위치 정보는 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 위치 정보와는 상이하다는 것을 의미하고,N은 상기 SB의 크기 정보에 따라 결정되는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법으로서,글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 로컬 참조 데이터 블록 세트를 획득하는 단계 - 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 멀티미디어 데이터 프레임 내의 디코딩되어야 할 데이터 블록과 연관되고, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지지 않는 디코딩된 데이터 블록을 포함하고, 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지는 디코딩된 데이터 블록을 포함함 -; 및상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록을 디코딩하기 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계를 포함하는 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록을 디코딩하기 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계는,상기 디코딩되어야 할 데이터 블록의 디코딩 모드를 획득하는 단계; 및상기 디코딩되어야 할 데이터 블록의 상기 디코딩 모드가 IBC 모드 또는 ISC 모드인 경우에, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록을 디코딩하기 위한 참조 데이터 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 글로벌 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제1 참조 데이터 블록을 포함하고,상기 멀티미디어 데이터 프레임의 상기 디코딩 모드가 직렬 디코딩 모드인 경우에, 상기 제1 참조 데이터 블록은, 상기 멀티미디어 데이터 프레임에서 재기입 한정 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지며 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 디코딩 칩에 속하는 디코딩된 데이터 블록이고,상기 파라미터 연관 관계는 제1 위치 정보와 가장 큰 디코딩 블록의 크기 정보 사이의 연관 관계, 제1 위치 정보와 제2 위치 정보 사이의 연관 관계를 반영하기 위하여 이용되고, 상기 제1 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩된 데이터 블록의 위치 정보를 지칭하고, 상기 제2 위치 정보는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록의 위치 정보를 지칭하고,상기 재기입 한정 조건은 상기 디코딩된 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 기입하는 한정된 지연을 반영하기 위하여 이용되는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 글로벌 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제2 참조 데이터 블록을 포함하고,상기 제2 참조 데이터 블록은, 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 디코딩 칩에 속하며, 상기 멀티미디어 데이터 프레임에서 재기입 한정 조건을 충족시키고 디코딩 프로세싱 조건을 충족시키는 파라미터 연관 관계를 가지는 디코딩된 데이터 블록이고,상기 파라미터 연관 관계는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩된 데이터 블록의 위치 정보, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록의 위치 정보, 및 가장 큰 디코딩 블록의 크기 정보 사이의 연관 관계를 반영하기 위하여 이용되고,상기 재기입 한정 조건은 상기 디코딩된 데이터 블록을 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트에 기입하는 한정된 지연을 반영하기 위하여 이용되는, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 로컬 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제3 참조 데이터 블록을 포함하고,상기 제3 참조 데이터 블록은, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 디코딩 프로세싱 유닛 내에 위치된 디코딩된 데이터 블록인, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 로컬 데이터 블록 세트는 적어도 하나의 제4 참조 데이터 블록을 포함하고,상기 제4 참조 데이터 블록은, 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지며 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 동일한 디코딩 칩에 속하는 디코딩된 데이터 블록인, 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 멀티미디어 데이터 프로세싱 장치로서,글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 로컬 참조 데이터 블록 세트를 획득하도록 구성된 획득 모듈 - 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 멀티미디어 데이터 프레임 내의 코딩되어야 할 데이터 블록과 연관되고, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지지 않는 코딩된 데이터 블록을 포함하고, 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지는 코딩된 데이터 블록을 포함함 -; 및상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 코딩되어야 할 데이터 블록의 예측 코딩을 위한 참조 데이터 블록을 결정하도록 구성된 선택 모듈을 포함하는 멀티미디어 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 멀티미디어 데이터 프로세싱 장치로서,글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 로컬 참조 데이터 블록 세트를 획득하도록 구성된 획득 모듈 - 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 멀티미디어 데이터 프레임 내의 디코딩되어야 할 데이터 블록과 연관되고, 상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지지 않는 디코딩된 데이터 블록을 포함하고, 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트는 상기 멀티미디어 데이터 프레임 내의 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록과 인접한 관계를 가지는 디코딩된 데이터 블록을 포함함 -; 및상기 글로벌 참조 데이터 블록 세트 및 상기 로컬 참조 데이터 블록 세트로부터, 상기 디코딩되어야 할 데이터 블록을 디코딩하기 위한 참조 데이터 블록을 결정하도록 구성된 선택 모듈을 포함하는 멀티미디어 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 디바이스로서,프로세서 및 메모리를 포함하고,상기 프로세서는 상기 메모리와 접속되고, 상기 메모리는 프로그램 코드를 저장하도록 구성되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 상기 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법을 수행하기 위하여 상기 프로그램 코드를 호출하도록 구성되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 컴퓨터 프로그램은 프로그램 명령을 포함하고, 상기 프로그램 명령은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 상기 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법을 구현하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 상기 멀티미디어 데이터 프로세싱 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yingbin</engName><name>왕 잉빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111221892.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1199320-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1200889-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1200891-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0174210-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037577.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ab0b42bc0909636406a7a0f27373d4bdfc991c5d88e58427058ad60a2e1efbc76e0b70ca46ce3b22135ca0b7fe8f365183011c112c78cd25</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf634ea8a5a193079efbcf786c4863992d0298952a16c41c366355a52663fb2638dce96066d5870b6b859b43522a7e71f2ff6f09996a5ad712</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>