<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:20.1620</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0145212</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치, 이의 제조 방법 및 타일형 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE, METHOD OF MANUFACTURING THE  SAME AND TILED DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0065600</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/302</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치, 이의 제조 방법 및 타일형 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 개구홀을 포함하는 기판, 상기 기판 상에 배치된 제1 배리어 절연막, 상기 제1 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제1 배리어 절연막을 관통하는 제1 컨택홀 내에 배치된 복수의 제1 패드부들, 상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제1 패드부들 상에 배치된 제2 배리어 절연막, 상기 제2 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제2 배리어 절연막을 관통하는 제2 컨택홀 내에 배치된 복수의 제2 패드부들, 상기 제2 배리어 절연막 및 상기 제2 패드부들 상에 배치된 제3 배리어 절연막, 상기 제3 배리어 절연막 상에 배치된 표시층, 및 상기 기판의 하부에 배치되고, 상기 개구홀에 삽입되어 상기 패드부에 전기적으로 연결되는 연성 필름을 포함하고, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 각각 상기 제1 컨택홀 또는 상기 제2 컨택홀에 삽입된 본체부, 및 상기 본체부의 양 측에 배치된 확장부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 개구홀을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치된 제1 배리어 절연막;상기 제1 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제1 배리어 절연막을 관통하는 제1 컨택홀 내에 배치된 복수의 제1 패드부들;상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제1 패드부들 상에 배치된 제2 배리어 절연막; 상기 제2 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제2 배리어 절연막을 관통하는 제2 컨택홀 내에 배치된 복수의 제2 패드부들;상기 제2 배리어 절연막 및 상기 제2 패드부들 상에 배치된 제3 배리어 절연막;상기 제3 배리어 절연막 상에 배치된 표시층; 및상기 기판의 하부에 배치되고, 상기 개구홀에 삽입되어 상기 패드부에 전기적으로 연결되는 연성 필름을 포함하고, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 각각 상기 제1 컨택홀 또는 상기 제2 컨택홀에 삽입된 본체부, 및 상기 본체부의 양 측에 배치된 확장부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 패드부의 상기 확장부는 상기 제2 패드부의 상기 확장부와 두께 방향으로 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 패드부들 및 상기 제2 패드부들은 서로 이격되어 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 패드부의 상기 확장부는 상기 제2 패드부의 상기 본체부 및 상기 제2 컨택홀과 이격되어 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 각각 상기 본체부들의 하단부들이 서로 이격되고, 상기 제1 패드부의 하단부 및 상기 제2 패드부의 하단부들 사이의 간격은 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부 각각의 상기 확장부의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부 각각의 상기 확장부의 폭은 상기 제1 패드부의 하단부 및 상기 제2 패드부의 하단부들 사이의 간격의 0.5배 내지 1배의 범위를 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 제1 패드부의 하단부 및 상기 제2 패드부의 하단부들 사이의 간격은 16㎛ 내외의 값을 갖고, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부 각각의 상기 확장부의 폭은 8㎛ 내지 16㎛의 범위를 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부와 이격되어 배치되고 상기 제1 배리어 절연막 또는 상기 제2 배리어 절연막 상에 배치되되 상기 연성 필름과 전기적으로 연결되지 않는 복수의 제1 더미 패드부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 더미 패드부들 각각은 상기 개구홀과 중첩하도록 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 제1 더미 패드부와 이격되어 배치되고 상기 제1 배리어 절연막 또는 상기 제2 배리어 절연막 상에 배치되되 상기 개구홀과 비중첩하는 복수의 제2 더미 패드부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 제3 배리어 절연막 및 상기 표시층 사이에 배치된 제2 기판, 및 상기 제2 기판과 상기 표시층 사이에 배치된 제4 배리어 절연막을 더 포함하고, 상기 표시층은 상기 제4 배리어 절연막 상에 배치되어 상기 제1 패드부 또는 상기 제2 패드부와 전기적으로 연결된 연결부, 상기 제4 배리어 절연막 상에 배치되어 제1 방향으로 연장되는 데이터 라인, 및 상기 제4 배리어 절연막 상에 배치되어 상기 제1 방향으로 연장되는 고전위 라인을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 상기 연결부를 통해 상기 복수의 데이터 라인에 데이터 전압을 공급하고, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 상기 연결부를 통해 고전위 전압을 상기 복수의 고전위 라인에 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 표시층은 상기 연결부 상에 배치된 버퍼층, 상기 버퍼층 상에 배치된 액티브층을 포함하는 박막 트랜지스터, 및 상기 액티브층 상에 배치된 연결 전극을 더 포함하고, 상기 연결 전극의 일단은 상기 고전위 라인에 접속되며, 상기 연결 전극의 타단은 상기 박막 트랜지스터에 접속되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 표시층은 상기 연결 전극 상에 배치된 발광 소자층을 더 포함하고, 상기 발광 소자층은, 상기 연결 전극에 접속된 제1 전극, 상기 제1 전극과 동일 층에 배치된 제2 전극, 및 상기 제1 전극 및 제2 전극 상에 배치되어 상기 제1 전극 및 제2 전극과 전기적으로 연결된 발광 소자를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 기판을 준비하는 단계;상기 제1 기판 상에 제1 배리어 절연막을 형성하고 상기 제1 배리어 절연막을 관통하는 복수의 제1 컨택홀들을 형성하는 단계;상기 제1 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제1 컨택홀에 삽입되는 제1 패드부들을 형성하는 단계;상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제1 패드부들 상에 제2 배리어 절연막을 형성하고, 상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제2 배리어 절연막을 관통하는 복수의 제2 컨택홀들을 형성하는 단계; 상기 제2 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제2 컨택홀에 삽입되는 제2 패드부들을 형성하는 단계;상기 제2 배리어 절연막 및 상기 제2 패드부들 상에 배치되는 제3 배리어 절연막을 형성하는 단계; 상기 제3 배리어 절연막 상에 표시층을 형성하는 단계;상기 제1 기판을 식각하여 개구홀을 형성하여 상기 제1 패드부들, 상기 제2 패드부들, 및 상기 제1 배리어 절연막의 일부분을 노출하는 단계; 및연성 필름을 상기 개구홀에 삽입하여 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부 각각과 전기적으로 연결하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 각각 상기 제1 컨택홀 또는 상기 제2 컨택홀에 삽입된 본체부, 및 상기 본체부의 양 측에 배치된 확장부를 포함하고, 상기 제1 패드부의 상기 확장부는 상기 제2 패드부의 상기 확장부와 두께 방향으로 중첩하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 패드부들, 상기 제2 패드부들, 및 상기 제1 배리어 절연막의 일부분을 노출하는 단계는 300 내지 400 nm의 파장의 레이저를 상기 제1 기판에 조사하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제3 배리어 절연막 상에 제2 기판을 형성하고, 상기 제2 기판 상에 제4 배리어 절연막을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 각각 상기 본체부들의 하단부들이 서로 이격되고, 상기 제1 패드부의 하단부 및 상기 제2 패드부의 하단부들 사이의 간격은 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부 각각의 상기 확장부의 폭보다 큰 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부 각각의 상기 확장부의 폭은 상기 제1 패드부의 하단부 및 상기 제2 패드부의 하단부들 사이의 간격의 0.5배 내지 1배의 범위를 갖는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 복수의 화소를 구비한 표시 영역, 및 상기 표시 영역을 둘러싸는 비표시 영역을 포함하는 복수의 표시 장치; 및상기 복수의 표시 장치를 결합시키는 결합 부재를 포함하고,상기 복수의 표시 장치 중 적어도 하나의 표시 장치는,개구홀을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치된 제1 배리어 절연막;상기 제1 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제1 배리어 절연막을 관통하는 제1 컨택홀 내에 배치된 복수의 제1 패드부들;상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제1 패드부들 상에 배치된 제2 배리어 절연막; 상기 제2 배리어 절연막 상에 배치되고 일부분이 상기 제1 배리어 절연막 및 상기 제2 배리어 절연막을 관통하는 제2 컨택홀 내에 배치된 복수의 제2 패드부들;상기 제2 배리어 절연막 및 상기 제2 패드부들 상에 배치된 제3 배리어 절연막;상기 제3 배리어 절연막 상에 배치된 표시층; 및상기 기판의 하부에 배치되고, 상기 개구홀에 삽입되어 상기 패드부에 전기적으로 연결되는 연성 필름을 포함하고, 상기 제1 패드부 및 상기 제2 패드부는 각각 상기 제1 컨택홀 또는 상기 제2 컨택홀에 삽입된 본체부, 및 상기 본체부의 양 측에 배치된 확장부를 포함하는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 패드부의 상기 확장부는 상기 제2 패드부의 상기 확장부와 두께 방향으로 중첩하는 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Se Hun</engName><name>최세헌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Dong Sung</engName><name>이동성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Byung Hoon</engName><name>김병훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Oh</engName><name>김태오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1169180-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1139372-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220145212.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da8d2b18e4deb75372a057b2e0e25f0b4e5d0574b661421902fe41314d1c605e2827c058230e542e270747c25129cb1de6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6fa09aabeb9161cf9bd081c968b66edb5e1383c74e28d5fb2fc415f0d1497d42a1fc024ca33af32cbd294ea9120708ce74</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>