<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:56.4056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015878</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망들에서의 분포-외 입력 데이터의 식별을 위한 기법들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR IDENTIFICATION OF OUT-OF-DISTRIBUTION INPUT DATA IN NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2022.10.17</openDate><openNumber>10-2022-0139853</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 신경망에서 분포-외 입력 데이터를 식별하기 위한 장치들, 시스템들, 및 기법들이다. 적어도 하나의 실시예에서, 기법은, 하나 이상의 신경망이 입력 정보에 관한 복수의 특성들 각각을 추론하도록 독립적으로 훈련되는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 입력 정보에 관한 복수의 특성들을 추론하도록 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022216506</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/022649</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서로서,하나 이상의 신경망을 사용하여, 상기 하나 이상의 신경망이 입력 정보에 관한 복수의 특성들 각각을 추론하도록 독립적으로 훈련되는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 입력 정보에 관한 상기 복수의 특성들을 추론하는 하나 이상의 회로를 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 독립적으로 훈련되는 것은, 상기 복수의 특성들의 각각의 특성에 대해 개별 손실 함수를 사용하는 것을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망은, 상기 이미지 데이터에 도시된 객체들의 클래스들을 추론하고 상기 이미지 데이터의 복수의 변환들을 추론하도록 훈련되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 복수의 특성들은 제1 특성 및 복수의 보조 특성들을 포함하며, 상기 보조 특성들은 기하학적 변환 특성 및 비-기하학적 변환 특성을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 회로는, 상기 하나 이상의 신경망을 사용하여 추론 연산에 의해 생성된 분류 확률 값이 미리 정의된 임계치 미만인 경우, 상기 입력 정보를 분포-외(out-of-distribution)에 있는 것으로서 식별하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망은, 적어도 부분적으로, 복수의 보조 특성들 각각에 대한 가중 인자를 선택함으로써 훈련되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 복수의 특성들은 상기 이미지 데이터 내의 객체의 분류를 포함하고, 상기 복수의 특성들은, 복수의 기하학적 변환 특성들 및 비-기하학적 변환 특성을 포함하는 복수의 보조 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 상기 보조 특성들에 대한 가중 인자들을 선택하는 것을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서 — 상기 하나 이상의 프로세서는, 적어도 부분적으로, 하나 이상의 신경망이 입력 정보에 관한 복수의 특성들 각각을 추론하도록 독립적으로 훈련되는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 입력 정보에 관한 상기 복수의 특성들을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시킴으로써, 상기 하나 이상의 신경망에 대응하는 파라미터들을 계산함 —; 및상기 파라미터들을 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 복수의 특성들을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 입력 이미지 데이터에 도시된 객체들을 분류하도록 제1 신경망을 훈련시키는 것, 및 상기 입력 이미지 데이터의 변환들을 추론하도록 복수의 부가적인 신경망들을 훈련시키는 것을 포함하며, 상기 복수의 부가적인 신경망들 각각은 상기 제1 신경망의 일부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 상기 이미지 데이터에 기하학적 변환들 및 비-기하학적 변환들을 적용하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 복수의 세트들의 변환된 이미지 데이터를 생성하는 것, 및 상기 하나 이상의 신경망의 별개의 분기를 사용하여, 변환된 이미지 데이터의 각각의 세트의 특성을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 복수의 보조 특성들 각각에 대한 가중 인자를 선택하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 제1 특성을 추론하도록 제1 신경망을 훈련시키는 것, 제2 특성을 추론하도록 제2 신경망을 훈련시키는 것, 및 제3 특성을 추론하도록 제3 신경망을 훈련시키는 것을 포함하며, 상기 제2 신경망은 상기 제1 신경망의 제1 부분을 포함하고, 상기 제3 신경망은 상기 제1 신경망의 제1 부분을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 변환되지 않은 이미지 데이터 및 변환된 이미지 데이터로 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 복수의 특성들은 상기 이미지 데이터 내의 객체의 분류를 포함하고, 상기 복수의 특성들은, 복수의 변환들을 포함하는 복수의 보조 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 상기 보조 특성들에 적용되는 손실 함수들에 대한 가중 인자들을 선택하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로세서로서,하나 이상의 신경망을 사용하여, 상기 하나 이상의 신경망이 정보에 관한 복수의 부가적인 특성들 각각을 추론하도록 독립적으로 훈련되는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 정보에 관한 특성을 추론하는 하나 이상의 회로를 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 정보에 관한 특성은 하나 이상의 객체의 분류이고, 상기 부가적인 특성들은 상기 정보의 변환들을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 독립적으로 훈련되는 것은, 각각의 부가적인 특성에 대해 개별 손실 함수를 사용하는 것을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 부가적인 특성들은 기하학적 변환 및 비-기하학적 변환을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 독립적으로 훈련되는 것은, 상기 복수의 부가적인 특성들 각각에 대한 가중 인자를 선택하는 것을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서,상기 하나 이상의 회로는 또한, 상기 하나 이상의 신경망을 사용하여, 상기 하나 이상의 신경망을 사용하여 추론 연산에 의해 생성된 분류 확률 값이 미리 정의된 임계치 미만인 경우 분포-외 입력을 검출하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 특성은 하나 이상의 객체의 분류이고, 상기 부가적인 특성들은 복수의 기하학적 변환들 및 하나 이상의 비-기하학적 변환을 포함하고, 상기 독립적으로 훈련되는 것은, 상기 부가적인 특성들 각각에 대해 개별 손실 함수를 사용하는 것을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 방법으로서,입력 정보에 관한 복수의 특성들 각각을 추론하도록 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 입력 정보에 관한 상기 복수의 특성들을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것은, 상기 복수의 특성들 각각에 대한 개별 손실 함수 및 각각의 개별 손실 함수에 적용되는 가중 인자를 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 복수의 특성들은 객체 분류 특성 및 복수의 부가적인 특성들을 포함하며, 상기 부가적인 특성들은 기하학적 변환 및 비-기하학적 변환을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 복수의 특성들은 객체 분류 특성 및 복수의 부가적인 특성들을 포함하며, 상기 부가적인 특성들은 복수의 기하학적 변환들 및 하나 이상의 비-기하학적 변환을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,상기 복수의 특성들은 객체 분류 특성 및 복수의 부가적인 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망은 상기 객체 분류 특성 및 상기 복수의 부가적인 특성들 둘 모두와 연관된 제1 부분을 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망은 상기 부가적인 특성들과 연관된 복수의 부가적인 부분들을 포함하고, 상기 방법은, 상기 부가적인 부분들 중 하나 이상을 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서,변환되지 않은 이미지 데이터의 세트로부터 복수의 세트들의 변환된 이미지 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것은, 상기 복수의 특성들 각각에 대해 개별 손실 함수를 사용하여, 상기 복수의 세트들의 변환된 이미지 데이터의 각각의 세트의 특성을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 기계 판독가능 매체로서,명령어들의 세트가 저장되며, 상기 명령어들의 세트는, 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 경우, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 적어도, 입력 정보에 관한 복수의 특성들 각각을 추론하도록 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 입력 정보에 관한 상기 복수의 특성들을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키게 하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것은, 각각의 특성에 대해 개별 손실 함수를 사용하는 것, 및 개별 손실 함수들에 개별 가중 인자들을 적용하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 개별 손실 함수들을 결합하는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 입력 정보는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 복수의 특성들은 제1 특성 및 복수의 보조 특성들을 포함하며, 상기 보조 특성들은 상기 이미지 데이터의 기하학적 변환 및 상기 이미지 데이터의 비-기하학적 변환을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것은, 상기 복수의 특성들 각각에 대한 가중 인자를 선택하는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것은, 이미지 데이터 내의 객체들의 분류 및 복수의 이미지 변환들을 동시에 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서,상기 입력 정보는 변환되지 않은 이미지 데이터를 포함하고, 상기 하나 이상의 신경망을 독립적으로 훈련시키는 것은, 복수의 세트들의 변환된 이미지 데이터를 생성하기 위해, 상기 변환되지 않은 이미지 데이터에 복수의 변환들을 적용하는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 차량으로서,적어도 부분적으로, 입력 정보에 관한 복수의 특성들 각각을 독립적으로 추론하도록 하나 이상의 신경망을 훈련시킴으로써 분포-외 입력 데이터를 검출하도록 훈련된 상기 하나 이상의 신경망을 사용하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 분포-외 입력 데이터를 식별하기 위한 하나 이상의 프로세서를 포함하는 컴퓨터 비전 시스템; 및상기 컴퓨터 비전 시스템에 의한 상기 분포-외 입력 데이터의 식별에 적어도 부분적으로 기반하여 하나 이상의 동작을 수행하기 위한 추진 시스템, 방향 제어 시스템, 및 차량 조작자 통지 시스템 중 하나 이상을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 복수의 특성들 각각을 독립적으로 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 각각의 특성에 대해 개별 손실 함수를 사용하는 것을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 하나 이상의 신경망을 사용하여 생성된 출력 값이 미리 결정된 임계 값 미만인지 여부에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 분포-외 입력 데이터를 식별하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 이미지 데이터 내의 객체들의 분류 및 상기 이미지 데이터의 복수의 변환들을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 이미지 데이터 내의 객체의 분류, 상기 이미지 데이터의 복수의 기하학적 변환들, 및 상기 이미지 데이터의 하나 이상의 비-기하학적 변환을 추론하도록 상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서,상기 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 것은, 복수의 손실 함수들 각각에 대한 가중 인자를 선택하는 것을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 산 토마스 익스프레스웨이 ****</address><code>519980745443</code><country>미국</country><engName>NVIDIA CORPORATION</engName><name>엔비디아 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MOHSENI, Sina</engName><name>모세니, 시나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VAHDAT, Arash</engName><name>바다트, 아라쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YADAWA, Jay</engName><name>야다와, 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/224,041</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0500336-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0073934-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0518985-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0871166-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0995267-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0995295-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015878.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b86a9d07f9dab68d50ef289788e3a20800f3029507b47afabaf99ef1f3101d80d8821c57c08d7a6bfdd7089f2a9ba8d4f04535bd814d2310</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbac8146295f64eae9f1f70e4de0acaea07ef2c65eb7618c48d05c1ad3a21c261a239cd0d9dfd5459632ca690a5041f0bf75a273bc3f905ab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>