<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:48.2548</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7017183</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>에어로졸 전달 장치의 소프트 스위칭</inventionTitle><inventionTitleEng>SOFT SWITCHING IN AN AEROSOL DELIVERY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.06.29</openDate><openNumber>10-2022-0090547</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 11/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 11/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/465</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전압 조정기 회로, 스위칭 구성체 및 처리 회로를 포함하는 에어로졸 전달 장치가 제공된다. 전압 조정기 회로는 에어로졸 생성 구성요소를 포함하는 부하와 전원 사이에 결합되고, 전원에 의해 제공되는 전압이 조정된 출력 전압을 제공하도록 구성된다. 스위칭 구성체는 전압 조정기 회로 및 접지에 각각 결합된 제 1 및 제 2 입력부, 및 제 2 스위치에 결합된 출력부를 포함하는 제 1 스위치와, 전압 조정기 회로와 부하 사이에서 이들에 결합되는 제 2 스위치를 포함한다. 처리 회로는 제 1 스위치가 출력 전압을 제 2 스위치 및 접지에 스위칭 가능하게 연결하게 하고, 이에 의해 제 2 스위치가 에어로졸을 생성하도록 에어로졸 생성 구성요소에 전력을 공급하기 위해 출력 전압을 에어로졸 생성 구성요소에 스위칭 가능하게 연결 및 연결 해제하게 하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021079323</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/059955</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에어로졸 전달 장치에 있어서,전압을 제공하도록 구성된 전원,에어로졸 전구체 조성물로부터 에어로졸을 생성하도록 전력 공급 가능한 에어로졸 생성 구성요소,상기 에어로졸 생성 구성요소를 포함하는 부하와 상기 전원 사이에 결합되고, 상기 전원에 의해 제공되는 전압이 사전결정된 전압 목표값으로 조정된 출력 전압을 제공하도록 구성된 전압 조정기 회로,제 1 스위치 및 제 2 스위치를 포함하는 스위칭 구성체로서, 상기 제 1 스위치는 상기 전압 조정기 회로 및 접지에 각각 결합된 제 1 및 제 2 입력부, 및 상기 제 2 스위치에 결합된 출력부를 포함하는 다중-스로우 스위치(multiple-throw switch)이고, 상기 제 2 스위치는 상기 전압 조정기 회로와 상기 부하 사이에서 이들에 결합되는, 상기 스위칭 구성체, 및상기 제 1 스위치에 결합되고, 상기 제 1 스위치가 상기 출력 전압을 상기 제 1 및 제 2 입력부 각각을 통해 상기 제 2 스위치 및 접지에 스위칭 가능하게 연결하게 하고, 이에 의해 상기 제 2 스위치가 상기 에어로졸 생성 구성요소에 전력을 공급하기 위해 상기 출력 전압을 상기 에어로졸 생성 구성요소에 스위칭 가능하게 연결 및 연결 해제하게 하는 신호를 에어로졸 생성 기간 동안 출력하도록 구성된 처리 회로를 포함하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 전압 조정기 회로는 스위칭 조정기 회로인에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 전압 조정기 회로는 벅-부스트(buck-boost) 조정기 회로인에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 출력 전압이 상기 제 2 스위치에 연결될 때, 상기 출력 전압은 상기 제 2 스위치가 폐쇄되게 하고, 이에 의해 상기 제 2 스위치가 상기 출력 전압을 상기 에어로졸 생성 구성요소에 연결하고,상기 접지가 상기 제 2 스위치에 연결될 때, 상기 출력 전압은 상기 제 2 스위치로부터 연결 해제되고, 이에 의해 상기 제 2 스위치는 개방되어서 상기 출력 전압을 상기 에어로졸 생성 구성요소로부터 연결 해제하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 스위치는 상기 제 1 스위치의 출력부에 결합된 게이트 단자, 및 상기 전압 조정기 및 부하에 각각 결합된 소스 및 드레인 단자를 포함하는 전계 효과 트랜지스터인에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 게이트 단자와 상기 제 1 스위치의 출력부 사이에서 이들에 결합된 게이트 드라이버를 더 포함하고, 상기 게이트 드라이버는 상기 출력 전압을 수용하고 상기 제 2 스위치에 대한 구동 신호를 생성하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 스위치는 상기 부하로부터 상기 전원을 격리하기 위해 내부 광 커플러를 갖는 솔리드 스테이트 릴레이인에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 에어로졸 생성 구성요소는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 구성요소를 기화하도록 전력 공급 가능한 가열 요소를 포함하고,상기 에어로졸 전달 장치는, 상기 처리 회로에 결합되고, 상기 에어로졸 생성 기간 동안 상기 가열 요소, 상기 에어로졸 전구체 조성물용 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물 중 하나 이상에 의해 방출된 적외선 에너지를 측정하도록 구성된 적외선 온도 센서를 더 포함하며,상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 온도를 결정하고, 상기 온도가 사전결정된 목표값으로부터 벗어날 때 상기 신호를 조정하도록 추가로 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 신호를 조정하도록 구성된 처리 회로는 상기 온도가 각각 사전결정된 목표값보다 낮거나 높을 때 상기 제 1 스위치가 상기 출력 전압 또는 접지를 상기 제 2 스위치에 연결하게 하도록 상기 신호를 조정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 신호는 펄스 폭 변조(PWM) 신호이고, 상기 신호를 조정하도록 구성된 처리 회로는 상기 온도가 상기 사전결정된 목표값으로부터 벗어날 때 상기 PWM 신호의 듀티 사이클을 조정하도록 구성된 처리 회로를 포함하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 PWM 신호의 듀티 사이클을 조정하도록 구성된 처리 회로는 상기 온도가 각각 사전결정된 목표값보다 낮거나 높을 때 상기 듀티 사이클을 증가 또는 감소시키도록 구성된 처리 회로를 포함하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 가열 요소에 전력이 공급되지 않을 때 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 주변 적외선 에너지를 측정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 상기 주변 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 주변 온도를 결정하도록 구성되며,상기 온도를 결정하도록 구성된 처리 회로는 상기 주변 온도를 보상하도록 구성된 처리 회로를 포함하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 가열 요소에 전력이 공급되는 가열 기간 사이에, 상기 가열 요소에 전력이 공급되지 않을 때 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 주변 적외선 에너지를 주기적으로 측정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 상기 주변 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 주변 온도를 주기적으로 결정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 하우징의 적어도 일부를 통한 기류에 의해 야기된 압력 측정값을 생성하고 상기 압력 측정값을 대응하는 신호로 변환하도록 구성된 센서를 더 포함하고,상기 처리 회로는 상기 대응하는 신호를 수신하고 이에 응답하여 에어로졸 생성 기간을 개시하도록 추가로 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 에어로졸 전달 장치용 제어 본체에 있어서,전압을 제공하도록 구성된 전원,에어로졸 전구체 조성물로부터 에어로졸을 생성하도록 전력 공급 가능한 에어로졸 생성 구성요소, 또는 상기 에어로졸 생성 구성요소를 상기 제어 본체에 연결하도록 구성된 단자,상기 에어로졸 생성 구성요소를 포함하는 부하와 상기 전원 사이에 결합되고, 상기 전원에 의해 제공되는 전압은 사전결정된 전압 목표값으로 조정된 출력 전압을 제공하도록 구성된 전압 조정기 회로,제 1 스위치 및 제 2 스위치를 포함하는 스위칭 구성체로서, 상기 제 1 스위치는 상기 전압 조정기 회로 및 접지에 각각 결합된 제 1 및 제 2 입력부, 및 상기 제 2 스위치에 결합된 출력부를 포함하는 다중-스로우 스위치이고, 상기 제 2 스위치는 상기 전압 조정기 회로와 상기 부하 사이에서 이들에 결합되는, 상기 스위칭 구성체, 및상기 제 1 스위치에 결합되고, 상기 제 1 스위치가 상기 출력 전압을 상기 제 1 및 제 2 입력부 각각을 통해 상기 제 2 스위치 및 접지에 스위칭 가능하게 연결하게 하고, 이에 의해 상기 제 2 스위치가 상기 에어로졸 생성 구성요소에 전력을 공급하기 위해 상기 출력 전압을 상기 에어로졸 생성 구성요소에 스위칭 가능하게 연결 및 연결 해제하는 신호를 에어로졸 생성 기간 동안 출력하도록 구성된 처리 회로를 포함하는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 전압 조정기 회로는 스위칭 조정기 회로인제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 전압 조정기 회로는 벅-부스트 조정기 회로인제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 출력 전압이 상기 제 2 스위치에 연결될 때, 상기 출력 전압은 상기 제 2 스위치가 폐쇄되게 하고, 이에 의해 상기 제 2 스위치가 상기 출력 전압을 상기 에어로졸 생성 구성요소에 연결하고,상기 접지가 상기 제 2 스위치에 연결될 때, 상기 출력 전압은 상기 제 2 스위치로부터 연결 해제되고, 이에 의해 상기 제 2 스위치는 개방되어서 상기 출력 전압을 상기 에어로졸 생성 구성요소로부터 연결 해제하는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서,상기 제 2 스위치는 상기 제 1 스위치의 출력부에 결합된 게이트 단자, 및 상기 전압 조정기 및 부하에 각각 결합된 소스 및 드레인 단자를 포함하는 전계 효과 트랜지스터인제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 게이트 단자와 상기 제 1 스위치의 출력부 사이에서 이들에 결합된 게이트 드라이버를 더 포함하고, 상기 게이트 드라이버는 상기 출력 전압을 수용하고 상기 제 2 스위치에 대한 구동 신호를 생성하도록 구성되는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서,상기 제 2 스위치는 상기 부하로부터 상기 전원을 격리하기 위해 내부 광 커플러를 갖는 솔리드 스테이트 릴레이인제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서,상기 에어로졸 생성 구성요소는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 구성요소를 기화하도록 전력 공급 가능한 가열 요소를 포함하고,상기 제어 본체는, 상기 처리 회로에 결합되고, 상기 에어로졸 생성 기간 동안 상기 가열 요소에 의해 방출된 적외선 에너지를 측정하도록 구성된 적외선 온도 센서를 더 포함하며,상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소의 온도를 결정하고, 상기 온도가 사전결정된 목표값으로부터 벗어날 때 상기 신호를 조정하도록 추가로 구성되는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 신호를 조정하도록 구성된 처리 회로는 상기 온도가 각각 사전결정된 목표값보다 낮거나 높을 때 상기 제 1 스위치가 상기 출력 전압 또는 접지를 상기 제 2 스위치에 연결하게 하도록 상기 신호를 조정하도록 구성되는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 신호는 펄스 폭 변조(PWM) 신호이고, 상기 신호를 조정하도록 구성된 처리 회로는 상기 온도가 상기 사전결정된 목표값으로부터 벗어날 때 상기 PWM 신호의 듀티 사이클을 조정하도록 구성된 처리 회로를 포함하는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 PWM 신호의 듀티 사이클을 조정하도록 구성된 처리 회로는 상기 온도가 각각 사전결정된 목표값보다 낮거나 높을 때 상기 듀티 사이클을 증가 또는 감소시키도록 구성된 처리 회로를 포함하는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 가열 요소에 전력이 공급되지 않을 때 상기 가열 요소, 액체 이송 요소 또는 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 주변 적외선 에너지를 측정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 상기 주변 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 주변 온도를 결정하도록 구성되며,상기 온도를 결정하도록 구성된 처리 회로는 상기 주변 온도를 보상하도록 구성된 처리 회로를 포함하는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 가열 요소에 전력이 공급되는 가열 기간 사이에, 상기 가열 요소에 전력이 공급되지 않을 때 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 주변 적외선 에너지를 주기적으로 측정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 상기 주변 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소, 상기 액체 이송 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 주변 온도를 주기적으로 결정하도록 구성되는제어 본체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 15 항에 있어서,상기 하우징의 적어도 일부를 통한 기류에 의해 야기된 압력 측정값을 생성하고 상기 압력 측정값을 대응하는 신호로 변환하도록 구성된 센서를 더 포함하고,상기 처리 회로는 상기 대응하는 신호를 수신하고 이에 응답하여 에어로졸 생성 기간을 개시하도록 추가로 구성되는제어 본체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 노스 캐롤라이나주 ***** 윈스톤-세일럼 노스 메인 스트리트 ***</address><code>520160454628</code><country>미국</country><engName>RAI STRATEGIC HOLDINGS, INC.</engName><name>레이 스트라티직 홀딩스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 노쓰 캐롤라이나주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SUR, Rajesh</engName><name>수르 라제쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/664,338</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0538082-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0081301-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0928605-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0833949-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1238805-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1238806-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227017183.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d39ec945410dcfdb4c58854dbdb4c21095cdd70cfff891d048138c08f694b45c5209f39a5e4c33ebd8b8061bd9fc0a52e152e5e93ae12eb5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9abdaec93e8a30a6b5888fb425acd778820debdc8924e812c03f33cfc54192473ff9ca4b401e136676521307080b38fb811f1c0f0f3f5bbf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>