<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:58.958</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0131762</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽셀 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL AND DISPLAY DEVICE HAVING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.04.13</openDate><openNumber>10-2023-0049175</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 픽셀은 발광 소자, 데이터 전압을 기입하는 데이터 기입 트랜지스터, 상기 데이터 전압을 기초로 상기 발광 소자에 구동 전류를 인가하는 구동 트랜지스터, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 홀드 캐패시터, 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 제어 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 스토리지 캐패시터, 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터 및 적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터를 포함할 수 있다. 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 상기 홀드 캐패시터의 사이, 또는 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 상기 스토리지 캐패시터의 사이에 상기 적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터가 배치될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 소자; 데이터 전압을 기입하는 데이터 기입 트랜지스터;상기 데이터 전압을 기초로 상기 발광 소자에 구동 전류를 인가하는 구동 트랜지스터;제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 홀드 캐패시터;상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 제어 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 스토리지 캐패시터; 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터; 및적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터를 포함하고,상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 상기 홀드 캐패시터의 사이, 또는 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 상기 스토리지 캐패시터의 사이에 상기 적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터가 배치된 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터는제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 구동 트랜지스터의 상기 제어 전극에 연결되는 제1 전극 및 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 산화물 박막 트랜지스터; 및상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 산화물 박막 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 산화물 박막 트랜지스터의 상기 제어 전극 및 상기 제2 산화물 박막 트랜지스터의 상기 제어 전극은 상기 제1 보상 게이트 신호가 전달되는 제1 보상 게이트 라인과 각각 연결된 것을 특징으로 하는 픽셀. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 부스팅 신호가 인가되는 제2 전극을 포함하는 부스팅 캐패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 구동 트랜지스터는 제2 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터이고,상기 데이터 기입 트랜지스터는 데이터 기입 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 데이터 전압이 인가되는 제1 전극 및 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터는제2 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 제5 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 트랜지스터;데이터 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 데이터 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 트랜지스터;상기 제2 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 기준 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터;에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극 및 발광 소자의 애노드 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 트랜지스터; 및발광 소자 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 발광 소자 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 발광 소자의 애노드 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제7 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 산화물 반도체 트랜지스터는 상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제4 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제8 트랜지스터이고,상기 제2 산화물 반도체 트랜지스터는 상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 제N(N은 양의 정수) 프레임은 상기 데이터 전압이 기입되는 데이터 기입 구간 및 상기 데이터 전압이 기입되지 않는 셀프 스캔 구간을 포함하고,상기 제1 보상 게이트 신호는 상기 데이터 기입 구간에서 활성화 구간을 가지는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 보상 게이트 신호는 상기 활성화 구간에서 활성화 레벨을 가지고,상기 제1 보상 게이트 신호의 상기 활성화 구간에서, 상기 데이터 기입 게이트 신호는 적어도 하나의 액티브 펄스를 가지고, 상기 제2 보상 게이트 신호는 적어도 하나의 액티브 펄스를 가지고, 상기 데이터 초기화 게이트 신호는 적어도 하나의 액티브 펄스를 가지는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 데이터 기입 구간 및 상기 셀프 스캔 구간은 바이어스 구간을 포함하고,상기 바이어스 구간에서, 상기 데이터 기입 게이트 신호는 비활성화 레벨을 가지고, 상기 제1 보상 게이트 신호는 비활성화 레벨을 가지며, 상기 데이터 초기화 게이트 신호는 비활성화 레벨을 가지고, 상기 부스팅 신호는 활성화 레벨을 가지는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 셀프 스캔 구간에서, 상기 데이터 초기화 게이트 신호는 적어도 하나의 액티브 펄스를 가지는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 상기 구동 트랜지스터의 상기 제어 전극에 연결되는 제1 전극 및 부스팅 신호가 인가되는 제2 전극을 포함하는 부스팅 캐패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 발광 소자; 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 홀드 캐패시터;상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 제2 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 스토리지 캐패시터;상기 제2 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터;데이터 기입 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 데이터 전압이 인가되는 제1 전극 및 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 트랜지스터;제2 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 제5 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 트랜지스터;데이터 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 데이터 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 트랜지스터;상기 제2 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 기준 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터;에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극 및 발광 소자의 애노드 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 트랜지스터;발광 소자 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 발광 소자 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 발광 소자의 애노드 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제7 트랜지스터;상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제4 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제8 트랜지스터; 및상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 내지 제7 트랜지스터는 폴리 실리콘 박막 트랜지스터이고, 상기 제8 트랜지스터 및 상기 제9 트랜지스터는 산화물 박막 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 부스팅 신호가 인가되는 제2 전극을 포함하는 부스팅 캐패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 부스팅 신호가 인가되는 제2 전극을 포함하는 부스팅 캐패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 픽셀을 포함하는 표시 패널;상기 픽셀에 게이트 신호를 제공하는 게이트 구동부;상기 픽셀에 데이터 전압을 제공하는 데이터 구동부; 및상기 픽셀에 에미션 신호를 제공하는 에미션 구동부를 포함하고,상기 픽셀은 발광 소자; 데이터 전압을 기입하는 데이터 기입 트랜지스터;상기 데이터 전압을 기초로 상기 발광 소자에 구동 전류를 인가하는 구동 트랜지스터;제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 홀드 캐패시터;상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 제어 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 스토리지 캐패시터; 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터; 및적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터를 포함하고,상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 상기 홀드 캐패시터의 사이, 또는 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 상기 스토리지 캐패시터의 사이에 상기 적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터가 배치된 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 산화물 박막 트랜지스터는제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 구동 트랜지스터의 상기 제어 전극에 연결되는 제1 전극 및 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 산화물 박막 트랜지스터; 및상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터와 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 산화물 박막 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 산화물 박막 트랜지스터의 상기 제어 전극 및 상기 제2 산화물 박막 트랜지스터의 상기 제어 전극은 상기 제1 보상 게이트 신호가 전달되는 제1 보상 게이트 라인과 각각 연결된 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 픽셀은 상기 제1 노드에 연결되는 제1 전극 및 부스팅 신호가 인가되는 제2 전극을 포함하는 부스팅 캐패시터를 더 포함하고,상기 구동 트랜지스터는 제2 노드에 연결되는 제어 전극, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터이고,상기 데이터 기입 트랜지스터는 데이터 기입 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 데이터 전압이 인가되는 제1 전극 및 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 적어도 하나의 폴리 실리콘 박막 트랜지스터는제2 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 제5 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제3 트랜지스터;데이터 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 데이터 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제4 트랜지스터;상기 제2 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 기준 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 제4 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제5 트랜지스터;에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극 및 발광 소자의 애노드 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제6 트랜지스터; 및발광 소자 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 발광 소자 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 발광 소자의 애노드 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제7 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 산화물 반도체 트랜지스터는 상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제4 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제8 트랜지스터이고,상기 제2 산화물 반도체 트랜지스터는 상기 제1 보상 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 상기 제5 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제9 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 권선구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Jun Hyun</engName><name>박준현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG Jang Mi</engName><name>강장미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG Min Jae</engName><name>정민재</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1140231-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1056987-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0393649-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0678314-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0678329-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210131762.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b13095ca8ebcd2cc9e9cda3e9750ff538dfb239f7b8745ebc7f96a2792ffea0a9907da5f4c130c86315905f54bb1df91fae8b598628f740</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaf51ec731f58e7ac9896f5390b84489f013f02c6edf34839cecac199b920f36d59be3bd62892aba77fd447eefaee7b9244e8901324a32455</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>