<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:12.4112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0031638</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>군집주행 차량들을 제어하기 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR CONTROLLING PLATOONING  VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2025.09.12</openDate><openNumber>10-2025-0135046</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/165</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/69</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예에서, 차량들의 군집주행(platooning)을 위한 전자 장치는, 인스트럭션들을 저장하는 메모리, 및 프로세서를 포함하고, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 군집 주행의 경로 상의, 상기 차량들 각각의 분기점들을 식별하고, 상기 분기점들은 상기 차량들이 군집을 이탈하는 위치들임, 상기 차량들의 현재 위치들로부터 상기 분기점들 까지의 거리들을 식별하고, 상기 식별된 거리들의 오름차순에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들의 순서를 결정하고, 상기 군집 내 상기 차량들의 현재 순서에 따른 선두 차량이 상기 결정된 순서에 따른 선두 차량과 상이함을 결정하거나 및/또는 상기 군집 내 상기 차량들의 상기 현재 순서에 따른 꼬리 차량이 상기 결정된 순서에 따른 꼬리 차량과 상이함을 결정하는 것에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들을 상기 결정된 순서에 따라 재정렬되도록 상기 차량들을 제어하도록, 야기할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량들의 군집주행(platooning)을 위한 전자 장치에 있어서, 인스트럭션들을 저장하는 메모리; 및 프로세서를 포함하고, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 군집 주행의 경로 상의, 상기 차량들 각각의 분기점들을 식별하고, 상기 분기점들은 상기 차량들이 군집을 이탈하는 위치들임; 상기 차량들의 현재 위치들로부터 상기 분기점들 까지의 거리들을 식별하고;상기 식별된 거리들의 오름차순에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들의 순서를 결정하고, 상기 군집 내 상기 차량들의 현재 순서에 따른 선두 차량이 상기 결정된 순서에 따른 선두 차량과 상이함을 결정하거나 및/또는 상기 군집 내 상기 차량들의 상기 현재 순서에 따른 꼬리 차량이 상기 결정된 순서에 따른 꼬리 차량과 상이함을 결정하는 것에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들을 상기 결정된 순서에 따라 재정렬되도록 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 차량들 중 상기 분기점들까지의 상기 거리들이 기준 치 미만인 다른 차량들을 식별함에 기반하여, 상기 다른 차량들이 꼬리에서부터 상기 식별된 거리들의 오름차순으로 정렬되도록, 상기 결정된 순서를 변경하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 식별된 거리들의 삽입 정렬 알고리즘에 기반하여, 상기 결정된 순서에 따라 재정렬되기 위해 상기 군집에서 이탈되어야 하는 적어도 하나의 차량을 식별하고, 상기 적어도 하나의 차량을, 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하는 제1 그룹 및/또는 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하지 않는 제2 그룹으로 결정하고, 상기 제1 그룹이 제1 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제1 복수 개의 차량들이 상기 군집이 주행 중인 차로와 상이한 다른 차로에서 제1 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 선두에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 제1 그룹이 하나의 차량만을 포함하는 경우:  상기 하나의 차량이 상기 군집이 주행 중인 상기 차로에서 이탈한 뒤 상기 군집의 선두에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 3에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 제2 그룹이 제2 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제2 복수 개의 차량들이 상기 군집이 주행 중인 상기 차로와 상이한 상기 다른 차로에서 제2 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 꼬리에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 3에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 제2 그룹이 하나의 다른 차량만을 포함하는 경우:  상기 하나의 다른 차량이 상기 군집이 주행 중인 상기 차로에서 이탈한 뒤 상기 군집의 선두에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 3에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 적어도 하나의 차량을, 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하는 상기 제1 그룹 및/또는 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하지 않는 상기 제2 그룹으로 결정하고, 상기 제1 그룹이 기준 대수를 초과하는 제3 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제3 복수 개의 차량들 중 상기 분기점까지의 거리가 가장 큰 특정 차량을 식별하고; 상기 특정 차량은 상기 차로에서 상기 군집 주행을 유지하도록 상기 차량들을 제어하고; 및  나머지 차량들은 상기 다른 차로에서 제3 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 선두에 합류하도록 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 3에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 적어도 하나의 차량을, 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하는 상기 제1 그룹 및/또는 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하지 않는 상기 제2 그룹으로 결정하고, 상기 제2 그룹이 기준 대수를 초과하는 제4 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제4 복수 개의 차량들 중 상기 분기점까지의 거리가 가장 큰 특정 차량을 식별하고; 상기 특정 차량은 상기 차로에서 상기 군집 주행을 유지하도록 상기 차량들을 제어하고; 및  나머지 차량들은 상기 다른 차로에서 제4 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 꼬리에 합류하도록 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 차량들 중 상기 분기점까지의 거리가 가장 가까운 차량을 식별하고, 상기 가장 가까운 차량의 상기 분기점까지의 경로 내에, 복수의 차로들을 포함하는 구간이 있는 지 여부를 확인하고;상기 경로 내에 상기 복수의 차로들을 포함하는 구간이 없음을 확인함에 기반하여, 상기 가장 가까운 차량이 상기 분기점에서 상기 군집으로부터 이탈하기 위한 안전 속도를 결정하고, 상기 가장 가까운 차량이 이탈하기 전까지 상기 군집 내 상기 차량들이 상기 안전 속도로 주행하도록, 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금,상기 군집 내 상기 차량들의 현재 순서에 따른 선두 차량 및 꼬리 차량이, 상기 결정된 순서에 따른 선두 차량 및 꼬리 차량과 동일함을 결정하는 것에 기반하여, 상기 차량들의 상기 현재 순서가 유지되도록 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금, 상기 차량들 각각으로부터, 상기 차량들의 목적지들에 관한 정보를 획득하고, 상기 정보에 기반하여, 상기 분기점들을 식별하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 차량들의 군집주행(platooning)을 위한 전자 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서, 상기 군집 주행의 경로 상의, 상기 차량들 각각의 분기점들을 식별하는 동작, 상기 분기점들은 상기 차량들이 군집을 이탈하는 위치들임; 상기 차량들의 현재 위치들로부터 상기 분기점들 까지의 거리들을 식별하는 동작;상기 식별된 거리들의 오름차순에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들의 순서를 결정하는 동작, 상기 군집 내 상기 차량들의 현재 순서에 따른 선두 차량이 상기 결정된 순서에 따른 선두 차량과 상이함을 결정하거나 및/또는 상기 군집 내 상기 차량들의 상기 현재 순서에 따른 꼬리 차량이 상기 결정된 순서에 따른 꼬리 차량과 상이함을 결정하는 것에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들을 상기 결정된 순서에 따라 재정렬되도록 상기 차량들을 제어하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 방법은, 상기 차량들 중 상기 분기점들까지의 상기 거리들이 기준 치 미만인 다른 차량들을 식별함에 기반하여, 상기 다른 차량들이 꼬리에서부터 상기 식별된 거리들의 오름차순으로 정렬되도록, 상기 결정된 순서를 변경하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 방법은, 상기 식별된 거리들의 삽입 정렬 알고리즘에 기반하여, 상기 결정된 순서에 따라 재정렬되기 위해 상기 군집에서 이탈되어야 하는 적어도 하나의 차량을 식별하는 동작, 상기 적어도 하나의 차량을, 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하는 제1 그룹 및/또는 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하지 않는 제2 그룹으로 결정하는 동작, 상기 제1 그룹이 제1 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제1 복수 개의 차량들이 상기 군집이 주행 중인 차로와 상이한 다른 차로에서 제1 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 선두에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 그룹이 하나의 차량만을 포함하는 경우:  상기 하나의 차량이 상기 군집이 주행 중인 상기 차로에서 이탈한 뒤 상기 군집의 선두에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 14에 있어서, 상기 방법은, 상기 제2 그룹이 제2 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제2 복수 개의 차량들이 상기 군집이 주행 중인 상기 차로와 상이한 상기 다른 차로에서 제2 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 꼬리에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 14에 있어서, 상기 방법은, 상기 제2 그룹이 하나의 다른 차량만을 포함하는 경우:  상기 하나의 다른 차량이 상기 군집이 주행 중인 상기 차로에서 이탈한 뒤 상기 군집의 선두에 합류하도록, 상기 차량들을 제어하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 14에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 차량을, 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하는 상기 제1 그룹 및/또는 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하지 않는 상기 제2 그룹으로 결정하는 동작, 상기 제1 그룹이 기준 대수를 초과하는 제3 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제3 복수 개의 차량들 중 상기 분기점까지의 거리가 가장 큰 특정 차량을 식별하는 동작; 상기 특정 차량은 상기 차로에서 상기 군집 주행을 유지하도록 상기 차량들을 제어하는 동작; 및  나머지 차량들은 상기 다른 차로에서 제3 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 선두에 합류하도록 상기 차량들을 제어하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 14에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 차량을, 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하는 상기 제1 그룹 및/또는 상기 분기점까지의 거리가 상기 기준 치를 초과하지 않는 상기 제2 그룹으로 결정하는 동작, 상기 제2 그룹이 기준 대수를 초과하는 제4 복수 개의 차량들을 포함하는 경우:  상기 제4 복수 개의 차량들 중 상기 분기점까지의 거리가 가장 큰 특정 차량을 식별하는 동작; 상기 특정 차량은 상기 차로에서 상기 군집 주행을 유지하도록 상기 차량들을 제어하는 동작; 및  나머지 차량들은 상기 다른 차로에서 제4 서브 군집을 형성한 뒤, 상기 군집의 꼬리에 합류하도록 상기 차량들을 제어하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 기록 매체에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 차량들의 군집주행(platooning)을 위한 전자 장치에 의해 실행될 시, 상기 전자 장치로 하여금: 상기 군집 주행의 경로 상의, 상기 차량들 각각의 분기점들을 식별하고, 상기 분기점들은 상기 차량들이 군집을 이탈하는 위치들임; 상기 차량들의 현재 위치들로부터 상기 분기점들 까지의 거리들을 식별하고;상기 식별된 거리들의 오름차순에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들의 순서를 결정하고, 상기 군집 내 상기 차량들의 현재 순서에 따른 선두 차량이 상기 결정된 순서에 따른 선두 차량과 상이함을 결정하거나 및/또는 상기 군집 내 상기 차량들의 상기 현재 순서에 따른 꼬리 차량이 상기 결정된 순서에 따른 꼬리 차량과 상이함을 결정하는 것에 기반하여, 상기 군집 내 상기 차량들을 상기 결정된 순서에 따라 재정렬되도록 상기 차량들을 제어하도록, 야기하는,컴퓨터 기록 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Haejun JUNG</engName><name>정해준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251519-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240031638.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939bc80d05dbf27d031e6fdd723073f592873b38471aa9bdf3a5919c033100bd59dda435a7033ff0aa4eb09d594a9072e48f98c173bc72918a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1024b3b7123a61e971bb51b5b6ed0b2fcec882fa0b5ad8214459419c27ea920a3260642b39169f32c1af578c3579844ce26edf0f0c636161</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>