<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:10.4110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7003199</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>객체 검출 방법 및 장치, 전자 기기 및 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>TARGET DETECTION METHOD AND APPARATUS, ELECTRONIC DEVICE, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.03.07</openDate><openNumber>10-2022-0027202</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.01.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 객체 검출 방법 및 장치, 전자 기기 및 저장매체에 관한 것이며, 상기 방법은, 객체 장면의 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 후보 박스를 결정하는 단계 - t는 1보다 큰 정수임 - ; 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터, 상기 제1 후보 박스 및 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과를 결정하는 단계 - 상기 제1 검출 결과는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 검출 박스를 포함함 - 를 포함하며, 상기 예측 후보 박스는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 이전의 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 검출 결과에 따라 예측하여 얻어진 것이다. 이와 같이, 복수 프레임의 포인트 클라우드 데이터를 통해 검출 박스를 예측하여, 객체 검출의 정확도를 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022021872</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/078481</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 객체 검출 방법으로서,객체 장면의 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 후보 박스를 결정하는 단계 - t는 1보다 큰 정수임 - ;상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터, 상기 제1 후보 박스 및 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과를 결정하는 단계 - 상기 제1 검출 결과는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 검출 박스를 포함함 - 를 포함하며,상기 예측 후보 박스는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 이전의 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 검출 결과에 따라 예측하여 얻어진 것인 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 객체 장면의 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 후보 박스를 결정하는 단계는,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 확률 그래프에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터를 객체가 존재하는 제1 영역, 객체가 존재하지 않는 제2 영역, 및 객체의 존재여부가 결정되지 않은 제3 영역으로 구분하는 단계;상기 제1 영역 및 상기 제3 영역에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 후보 박스를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 이전의 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과를 획득하는 단계;상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 이전의 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과를 수정하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 이전의 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 운동 상태를 예측하고, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스, 및 제t-1 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 따라, 상기 제t-1 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 확률 그래프를 업데이트하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 확률 그래프를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 또는 제5항에 있어서,상기 제1 영역 및 상기 제3 영역에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 후보 박스를 결정하는 단계는,상기 제1 영역 및 상기 제3 영역의 포인트 클라우드 데이터에 대해 특징 추출을 수행하여, 제1 포인트 클라우드 특징을 얻는 단계;상기 제1 포인트 클라우드 특징에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제2 후보 박스를 결정하는 단계;각 제2 후보 박스의 신뢰도에 따라, 상기 제2 후보 박스에서 기설정된 수의 제1 후보 박스를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터, 상기 제1 후보 박스 및 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과를 결정하는 단계는,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 각 객체의 예측 후보 박스를 각각 확장하여, 각 객체의 제3 후보 박스를 결정하는 단계;상기 제3 후보 박스와 상기 제1 후보 박스를 각각 매칭하여, 각 제1 후보 박스에 대응하는 객체를 결정하는 단계;상기 제1 후보 박스 및 상기 제1 후보 박스가 위치한 영역에 대응하는 제1 영역 포인트 클라우드 데이터, 및 상기 제3 후보 박스 및 상기 제3 후보 박스가 위치하는 영역에 대응하는 제2 영역 포인트 클라우드 데이터에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 각 객체에 대해 각각 후보 박스 융합을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 각 객체의 제1 검출 박스를 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제3 후보 박스와 상기 제1 후보 박스를 각각 매칭하여, 각 제1 후보 박스에 대응하는 객체를 결정하는 단계는,각 제3 후보 박스와 각 제1 후보 박스 간의 IoU (Intersection over Union)를 각각 결정하는 단계;제1 후보 박스와의 IoU가 IoU 임계치보다 크거나 같은 제3 후보 박스를 제1 후보 박스에 매칭되는 제3 후보 박스로 결정하는 단계;제1 후보 박스에 매칭되는 제3 후보 박스에 대응하는 객체를 상기 제1 후보 박스에 대응하는 객체로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,각 제2 검출 결과는 객체의 제2 검출 박스를 포함하고,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 이전의 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과를 수정하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과를 결정하는 단계는,제1 객체의 검출 박스 집합을 결정하는 단계 - 상기 제1 객체는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 어느 한 객체이고, 상기 제1 객체의 검출 박스 집합은 상기 제1 객체가 상기 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과에서의 제2 검출 박스, 및 상기 제1 객체가 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과에서의 제1 검출 박스를 포함함 - ;상기 제1 객체의 검출 박스 집합 중 어느 한 검출 박스에 대해, 상기 검출 박스 집합 중에서 상기 검출 박스와의 오차가 오차 임계치보다 작거나 같은 검출 박스를 상기 검출 박스의 내점 박스로 결정하는 단계;상기 제1 객체의 검출 박스 집합 중에서 내점 박스 수가 제일 많은 제3 검출 박스를 결정하는 단계;상기 제3 검출 박스 및 상기 제3 검출 박스의 모든 내점 박스를 융합하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 제1 객체의 제2 검출 박스를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 또는 제9항에 있어서,상기 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과, 및 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제2 검출 결과에 따라, 제t+1 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 운동 상태를 예측하고, 상기 제t+1 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제t+1 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스, 및 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 확률 그래프를 업데이트하여, 상기 제t+1 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 확률 그래프를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 객체 장면의 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 후보 박스를 결정하는 단계는,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 대해 특징 추출을 수행하여, 제2 포인트 클라우드 특징을 얻는 단계;상기 제2 포인트 클라우드 특징에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제4 후보 박스를 결정하는 단계;각 제4 후보 박스의 신뢰도에 따라, 상기 제4 후보 박스에서 기설정된 수의 제1 후보 박스를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 검출 결과는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 카테고리를 더 포함하고,상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터, 상기 제1 후보 박스 및 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과를 결정하는 단계는,제2 객체의 제1 검출 박스가 위치하는 영역에 대응하는 제3 영역 포인트 클라우드 데이터에 따라, 상기 제2 객체를 분류하여 상기 제2 객체의 카테고리를 결정하는 단계 - 상기 제2 객체는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 어느 한 객체임 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 객체 장면은 실내 장면을 포함하고, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체는 물체를 포함하며, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 검출 박스는 3 차원 영역 박스를 포함하는 것을 특징으로 하는 객체 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 객체 검출 장치로서, 객체 장면의 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터에 대해 객체 검출을 수행하여, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 후보 박스를 결정하도록 구성되는 제1 검출 모듈 - t는 1보다 큰 정수임 - ;상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터, 상기 제1 후보 박스 및 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 예측 후보 박스에 따라, 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 제1 검출 결과를 결정하도록 구성되는 제2 검출 모듈 - 상기 제1 검출 결과는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 중 객체의 제1 검출 박스를 포함함 - 을 포함하며,상기 예측 후보 박스는 상기 제t 프레임의 포인트 클라우드 데이터 이전의 t-1 개 프레임의 포인트 클라우드 데이터의 검출 결과에 따라 예측하여 얻어진 것인 것을 특징으로 하는 객체 검출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 기기로서,프로세서;프로세서가 실행 가능한 명령을 저장하는 메모리를 포함하되,상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 명령을 호출하여 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 판독 가능한 저장매체로서, 컴퓨터 프로그램 명령이 저장되고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령은 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 저지앙 항조우 샤오샨 디스트릭트 닝웨이 스트리트 시신베이 로드 넘버 *** 룸 ***-*</address><code>520200675156</code><country>중국</country><engName>Zhejiang SenseTime Technology Development Co.,Ltd.</engName><name>저지앙 센스타임 테크놀로지 디벨롭먼트 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저지앙 항조우 샤오샨 디스...</address><code> </code><country> </country><engName>BAO, Hujun</engName><name>바오, 후준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저지앙 항조우 샤오샨 디스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Xiaowei</engName><name>조우, 시아오웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저지앙 항조우 샤오샨 디스...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Jiaming</engName><name>순, 지아밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저지앙 항조우 샤오샨 디스...</address><code> </code><country> </country><engName>XIE, Yiming</engName><name>시에, 이밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저지앙 항조우 샤오샨 디스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Siyu</engName><name>장, 시유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010738105.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0105206-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0106974-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0017936-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.03.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0137965-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0708744-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1150932-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1150931-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.04.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0404066-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227003199.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e1f479f9e0be1684d4f6f57e9b6cccf3a79f5a6c879dd7632171d803d045858a8189c5a3564790211e1b8ad9f760539372c6d973b31f90cf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a36ba3506b4a2c4af4a61c87850759e706cf789bc89f36f0eed38af584f91a69a38d0aaaa872ff00ed9c84af890175668db71090d12a534</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>