<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:38.4038</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022831</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 공간 오디오 경험</inventionTitle><inventionTitleEng>AUGMENTED REALITY SPATIAL AUDIO EXPERIENCE</inventionTitleEng><openDate>2023.07.27</openDate><openNumber>10-2023-0112729</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 공간 오디오를 갖는 아이웨어 디바이스를 사용하여 몰입형 증강 현실(AR) 경험을 위한 디바이스들, 매체들 및 방법들이 제시된다. 아이웨어 디바이스는 프로세서, 메모리, 이미지 센서 및 스피커 시스템을 갖는다. 아이웨어 디바이스는 디바이스를 둘러싼 환경에 대한 이미지 정보를 캡처하고 동일한 환경 내에서 객체 로케이션을 식별한다. 이후, 아이웨어 디바이스는 가상 객체를 식별된 객체 로케이션과 연관시킨다. 아이웨어 디바이스는 가상 객체에 대한 디바이스의 포지션을 모니터링하고, 식별된 객체가 환경 내에 있음을 사용자에게 경고하기 위해 오디오 신호들을 제시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125280</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/059696</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어 디바이스로서,스피커 시스템;시야를 갖는 적어도 하나의 이미지 센서;사용자의 머리에 장착되도록 구성된 지지 구조물 — 상기 지지 구조물은 상기 스피커 시스템 및 상기 적어도 하나의 이미지 센서를 지지함 —; 및프로세서, 메모리 및 상기 메모리의 프로그래밍을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은,  상기 적어도 하나의 이미지 센서를 사용하여, 상기 아이웨어 디바이스를 둘러싼 환경의 이미지 정보를 캡처하며; 상기 환경 내에서 객체 로케이션을 식별하며; 상기 식별된 객체 로케이션과 가상 객체를 연관시키며; 상기 캡처된 이미지 정보에 응답하여 상기 가상 객체에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 포지션을 모니터링하며; 그리고 상기 식별된 객체가 상기 환경 내에 있음을 상기 사용자에게 경고하기 위해 상기 모니터링된 포지션에 응답하여, 상기 스피커 시스템을 사용하여, 오디오 신호들을 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1 항에 있어서, 상기 스피커 시스템은 적어도 3개의 방향성 오디오 구역들을 생성하는 적어도 2개의 스피커들을 포함하고, 상기 오디오 신호들을 제시하기 위해, 상기 아이웨어는,  상기 객체 로케이션에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 현재 배향을 결정하며; 상기 현재 배향에 응답하여, 상기 적어도 3개의 방향성 오디오 구역들 중 하나를 선택하며; 그리고 상기 가상 객체와 연관된 상기 적어도 2개의 스피커들 중 제1 스피커를 사용하여 제1 오디오 신호를 제시하고 상기 적어도 2개의 스피커들 중 제2 스피커를 사용하여 제2 오디오 신호를 제시하도록, 구성되며;상기 제1 및 제2 오디오 신호들은 상기 선택된 방향성 오디오 구역에 응답하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스의 지지 구조물은, 제1 측면 및 제2 측면을 갖는 프레임; 상기 프레임의 제1 측면으로부터 연장되는 제1 템플 — 상기 제1 템플은 상기 프레임의 제1 측면에 인접한 근위 단부 및 원위 단부를 가짐 —; 및 상기 프레임의 제2 측면으로부터 연장되는 제2 템플 — 상기 제2 템플은 상기 프레임의 제2 측면에 인접한 근위 단부 및 원위 단부를 가짐 —을 포함하며; 상기 지지 구조물이 상기 사용자의 머리 상에 포지셔닝될 때, 상기 적어도 2개의 스피커들 중 제1 스피커는 상기 제1 스피커가 상기 사용자의 제1 귀에 인접하도록 상기 제1 템플 상에 포지셔닝되며, 상기 적어도 2개의 스피커들 중 제2 스피커는 상기 제2 스피커가 상기 사용자의 제2 귀에 인접하도록 상기 제2 템플 상에 포지셔닝되는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 시야에 대응하는 뷰잉 영역(viewing area)을 갖는 디스플레이를 더 포함하며;상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은, 상기 객체 로케이션이 상기 디스플레이의 뷰잉 영역 내에 있을 때를 결정하며; 그리고 상기 식별된 객체 로케이션이 상기 뷰잉 영역 내에 있는 것으로 결정될 때, 상기 모니터링된 포지션에 응답하여 상기 객체 로케이션의 가상 객체를 포함하는 비디오 신호들을 상기 디스플레이 상에 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 적어도 제1 객체 타입 및 제2 객체 타입으로부터 상기 가상 객체에 대한 객체 타입을 랜덤하게 선택하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하며;상기 제1 객체 타입은 제1 세트의 애니메이션 상태들과 연관되며 상기 제2 객체 타입은 제2 세트의 애니메이션 상태들과 연관되며;상기 가상 객체를 제시하기 위해, 상기 아이웨어 디바이스는 상기 제1 객체 타입이 선택될 때 상기 제1 세트의 애니메이션 상태들을 제시하며, 상기 제2 객체 타입이 선택될 때 상기 제2 세트의 애니메이션 상태들을 제시하도록 구성되는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 객체 타입은 포지티브 스코어(positive score)와 연관되며, 상기 제2 객체 타입은 네거티브 스코어(negative score)와 연관되며, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은, 상기 사용자에 대한 탤리(tally)를 유지하며; 상기 아이웨어 디바이스가 상기 객체 로케이션의 미리 정의된 임계치 내에 있을 때를 검출하며; 그리고상기 가상 객체가 상기 제1 객체 타입을 가질 때 상기 포지티브 스코어 만큼 상기 탤리를 증가시키고, 상기 가상 객체가 상기 제2 객체 타입을 가질 때 상기 네거티브 스코어 만큼 상기 탤리를 감소시키도록, 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 환경 내의 객체 로케이션을 식별하기 위해, 상기 아이웨어 디바이스는, 상기 환경 내에서 랜덤 로케이션을 생성하며; 그리고 상기 랜덤 로케이션을 상기 객체 로케이션으로서 식별하도록 구성되는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 시야에 대응하는 뷰잉 영역을 갖는 디스플레이를 더 포함하며; 상기 가상 객체는 제1 애니메이션 상태 및 제2 애니메이션 상태를 가지며, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은,  상기 가상 객체에 대한 아이웨어 디바이스의 로케이션이 제1 미리 정의된 거리보다 클 때 상기 제1 애니메이션 상태를 상기 디스플레이 상에 디스플레이하며; 그리고  상기 가상 객체에 대한 아이웨어 디바이스의 로케이션이 상기 제1 미리 정의된 거리에 도달할 때 상기 제1 애니메이션 상태로부터 상기 제2 애니메이션 상태로 전환하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 상기 아이웨어 디바이스의 모니터링된 포지션이 상기 가상 객체에 접근함에 따라 상기 오디오 신호들의 데시벨 레벨을 기하급수적으로 증가시키도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 무선 통신 컴포넌트를 더 포함하며, 상기 아이웨어 디바이스는 네트워크를 통해 서버 시스템에 동작 가능하게 연결되며, 상기 모니터링된 포지션은 다른 사용자에 의한 리트리브를 위해 상기 서버 시스템의 다른 메모리에 저장되는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사용자의 머리에 장착되도록 구성된 아이웨어 디바이스와 함께 사용하기 위한 방법으로서, 상기 아이웨어 디바이스는 스피커 시스템, 시야를 갖는 적어도 하나의 이미지 센서, 사용자의 머리에 장착되도록 구성된 지지 구조물, 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 이미지 센서를 사용하여, 상기 아이웨어 디바이스를 둘러싼 환경의 이미지 정보를 캡처하는 단계; 상기 환경 내에서 상기 객체 로케이션을 식별하는 단계; 상기 식별된 객체 로케이션과 가상 객체를 연관시키는 단계; 상기 캡처된 이미지 정보에 응답하여 상기 가상 객체에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 포지션을 모니터링하는 단계; 및 상기 식별된 객체가 상기 환경 내에 있음을 상기 사용자에게 경고하기 위해 상기 모니터링된 포지션에 응답하여, 상기 스피커 시스템을 사용하여, 오디오 신호들을 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 상기 시야에 대응하는 뷰잉 영역을 갖는 디스플레이를 더 포함하고, 상기 방법은, 적어도 제1 객체 타입 및 제2 객체 타입으로부터 상기 가상 객체에 대한 객체 타입을 랜덤하게 선택하는 단계 — 상기 제1 객체 타입은 포지티브 스코어와 연관되며, 상기 제2 객체 타입은 네거티브 스코어와 연관되며, 상기 제1 객체 타입은 제1 세트의 애니메이션 상태들과 연관되며 상기 제2 객체 타입은 제2 세트의 애니메이션 상태들과 연관됨 —; 상기 제1 객체 타입이 선택될 때 상기 제1 세트의 애니메이션 상태들을 상기 디스플레이 상에 제시하며, 상기 제2 객체 타입이 선택될 때 상기 제2 세트의 애니메이션 상태들을 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계;    상기 사용자에 대한 탤리(tally)를 유지하는 단계;  상기 아이웨어 디바이스가 상기 객체 로케이션의 미리 정의된 임계치 내에 있을 때를 검출하는 단계; 및 상기 가상 객체가 상기 제1 객체 타입을 가질 때 상기 포지티브 스코어 만큼 상기 탤리를 증가시키고, 상기 가상 객체가 상기 제2 객체 타입을 가질 때 상기 네거티브 스코어 만큼 상기 탤리를 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 오디오 신호들을 제공하는 단계는 상기 아이웨어 디바이스의 모니터링된 포지션이 상기 가상 객체에 접근함에 따라 상기 오디오 신호들의 데시벨 레벨을 기하급수적으로 증가시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 무선 통신 컴포넌트를 더 포함하며, 상기 아이웨어 디바이스는 네트워크를 통해 서버 시스템에 동작 가능하게 연결되며, 상기 모니터링된 포지션은 다른 사용자에 의한 리트리브를 위해 상기 서버 시스템의 다른 메모리에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서, 상기 스피커 시스템은 적어도 3개의 방향성 오디오 구역들을 생성하는 적어도 2개의 스피커들을 포함하고, 상기 오디오 신호들을 제시하는 단계는,  상기 객체 로케이션에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 현재 배향을 결정하는 단계; 상기 현재 배향에 응답하여 상기 적어도 3개의 방향성 오디오 구역들 중 하나를 선택하는 단계; 및 상기 선택된 방향성 오디오 구역에서 제1 오디오 신호를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 상기 시야에 대응하는 뷰잉 영역을 갖는 디스플레이를 더 포함하고, 상기 방법은, 상기 객체 로케이션이 상기 시야 내에 있을 때를 결정하는 단계; 및 상기 객체 로케이션이 상기 시야 내에 있을 때 상기 가상 객체를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 환경 내에서 상기 객체 로케이션을 식별하는 단계는,상기 시야 밖의 환경 내에서 랜덤 로케이션을 생성하는 단계; 및상기 랜덤 로케이션을 상기 객체 로케이션으로서 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서,상기 가상 객체에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 포지션의 변화를 결정하는 단계 — 상기 가상 객체가 제1 애니메이션 상태를 가짐 —; 및상기 결정된 포지션 변화에 응답하여 상기 가상 객체에 대한 제2 애니메이션 상태를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 사용자의 머리에 장착되도록 구성된 아이웨어 디바이스와 함께 사용하기 위한 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 아이웨어 디바이스는 프로세서, 메모리, 시야를 갖는 적어도 하나의 이미지 센서 및 스피커 시스템을 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금,  상기 적어도 하나의 이미지 센서를 사용하여, 상기 아이웨어 디바이스를 둘러싼 환경의 이미지 정보를 캡처하게 하도록;상기 환경 내에서 상기 객체 로케이션을 식별하게 하도록;상기 식별된 객체 로케이션과 가상 객체를 연관시키게 하도록;상기 캡처된 이미지 정보에 응답하여 상기 가상 객체에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 포지션을 모니터링하게 하도록; 그리고상기 식별된 객체가 상기 환경 내에 있음을 상기 사용자에게 경고하기 위해 상기 모니터링된 포지션에 응답하여, 상기 스피커 시스템을 사용하여, 오디오 신호들을 제시하게 하도록, 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 스피커 시스템은 적어도 3개의 방향성 오디오 구역들을 생성하도록 구성된 적어도 2개의 스피커들을 포함하며, 오디오 신호들을 제시하기 위해, 상기 프로그램 코드는, 상기 전자 프로세서로 하여금,  상기 객체 로케이션에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 현재 배향을 결정하게 하도록; 상기 현재 배향에 응답하여, 상기 적어도 3개의 방향성 오디오 구역들 중 하나를 선택하게 하도록; 그리고 상기 가상 객체와 연관된 상기 적어도 2개의 스피커들 중 제1 스피커를 사용하여 제1 오디오 신호를 제시하고 상기 적어도 2개의 스피커들 중 제2 스피커를 사용하여 제2 오디오 신호를 제시하게 하도록, 동작하며, 상기 제1 및 제2 오디오 신호들은 상기 선택된 방향성 오디오 구역에 응답하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CANBERK, Ilteris</engName><name>캔버크, 일테리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Shin, Hwun</engName><name>강, 신, 훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/122,349</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0739481-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0109572-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1032824-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022831.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938ed874a26a9cd1aa05cf460e429c95cb2cce9c6471c11bb43dcd745567cd59f2ad00c5a5b241016f8859b30bb01ae237d05986eb9075566c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf69ad99ce1b6d115d5c01eb70c411df1c4c58c28f9ac4c01bc8684f9eff6a5ae0ad26a8c49a594aac1103a18637ae4557a2ff583ce21b0de9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>