<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:55.455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009240</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상태 머신 기반 스크립트 애플리케이션 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>STATE MACHINE BASED SCRIPT APPLICATIONS AND SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.22</openDate><openNumber>10-2024-0051986</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/448</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 시스템은 복수의 스크립터블 디바이스를 포함하며, 각 디바이스는 인터페이스를 노출한다. 시스템은 또한 매핑된 복수의 디바이스 작업 각각에 대해, 복수의 스크립터블 디바이스로부터 해당 디바이스에 제공하기 위한 하나 이상의 입력 및 해당 디바이스 작업과 해당 애플리케이션 명령 사이의 변환을 나타내는 데이터를 저장하는 매체를 포함할 수 있다. 이러한 시스템에서, 매체는 또한 복수의 스크립트를 저장할 수 있으며, 각 스크립트는 복수의 스크립터블 디바이스 중 대응하는 스크립터블 디바이스를 가질 수 있고 디바이스 작업의 집합을 포함할 수 있다. 시스템은 또한 애플리케이션 명령이 실행되어야 하는지 여부를 결정하고, 실행되어야 하는 경우, 해당 명령에 대응하는 글로벌 고유 식별자를 생성하고, 해당 글로벌 고유 식별자와 해당 명령에 대응하는 디바이스 작업을 로그에 추가하는 것을 포함하는 작업 사이클을 반복적으로 수행하는 컴퓨터를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034163</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/041795</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,복수의 스크립터블 디바이스 - 각 스크립터블 디바이스는: 인터페이스를 노출하고; 그리고 그의 인터페이스를 통해 제공된 입력에 따라 미리 정의된 동작을 수행하도록 조정된다 -;비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체 - 이 매체는 매핑된 복수의 디바이스 작업 각각에 대해,  해당 디바이스 작업을 수행할 때 상기 복수의 스크립터블 디바 이스로부터 해당 디바이스에 제공할 하나 이상의 입력; 및  상기 디바이스 작업과 대응하는 애플리케이션 명령 사이의 변환 을 나타내는 데이터;  복수의 스크립트 - 상기 복수의 스크립트의 각 스크립트는  상기 복수의 스크립터블 디바이스 중 대응하는 스크립터블 디바 이스를 갖고 있고; 그리고  디바이스 작업의 집합을 포함한다 -; 를 저장한다 - 및동작을 실행하는 컴퓨터 - 이 동작은, 애플리케이션 명령의 실행 여부를 결정하는 단계; 및  상기 애플리케이션 명령이 실행되야 한다는 결정을 기반으로:   해당 애플리케이션 명령에 대응하는 글로벌 고유 식별자를 생성 하는 단계; 및   해당 애플리케이션 명령에 대응하는 글로벌 고유 식별자와 해당  애플리케이션 명령에 대응하는 디바이스 작업을 로그에 추가하는 단계 를 포함하는 작업 사이클을 실행하는 단계;  및 상기 작업 사이클을 한 번 이상 반복하는 단계를 포함한다 - 를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터가 수행해야 하는 동작은 상기 복수의 스크립터블 디바이스의 각 디바이스에 대해:해당 디바이스가 대응하는 스크립터블 디바이스인 각 스크립트의 각 디바이스 작업이 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업으로 구성되는 시기를 결정하는 단계; 및해당 디바이스가 대응하는 스크립터블 디바이스이고 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업으로 구성되지 않는 것으로 결정되는 디바이스 작업을 구성하는 각 스크립트에 대해 오류 메시지를 생성하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체는 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업 각각에 대해, 해당 디바이스 작업에 대응하는 애플리케이션 명령을 실행하는 디바이스 모듈 객체를 정의하는 해당 디바이스 모듈 정의를 나타내는 데이터를 더 저장하고; 그리고상기 매핑된 복수의 디바이스 작업 각각에 대해, 해당 디바이스 작업과 해당 애플리케이션 명령 사이의 변환을 나타내는 데이터는 해당 디바이스 작업에 대응하는 상기 디바이스 모듈 정의로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서 상기 작업 사이클은:상기 복수의 스크립트로부터 한 스크립트를 실행하기 위한 실행 명령을 수신하는 단계;상기 실행 명령을 수신하는 것에 응답하여, 상기 스크립트에 의해 구성된 복수의 디바이스 작업으로부터의 각 디바이스 작업에 대해: 해당 디바이스 작업이 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업에 의해 구성되는 것을 확인하는 단계; 및 임의의 연관 파라미터를 갖는 디바이스 작업이 해당 디바이스 작업에 대응하는 디바이스 모듈 정의에 의해 정의되는 디바이스 모듈에 의해 실행 가능한지 확인하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작업 사이클을 수행할 때, 상기 애플리케이션 명령이 실행되어야 하는지 여부를 결정하는 단계는:상기 애플리케이션 명령의 대응 디바이스 작업에 대응하는 디바이스 - 상기 디바이스는 상기 애플리케이션 명령의 대응 디바이스라고 칭한다 - 에 대응하는 큐에 상기 애플리케이션 명령을 인큐(enqueue)하는 단계; 및상기 애플리케이션 명령의 대응 디바이스에 대응하는 스레드에 대응하는 상태를 검사하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작업 사이클을 수행할 때, 상기 애플리케이션 명령의 실행 여부를 결정하는 단계는 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 애플리케이션 명령의 해당 디바이스 작업에 해당하는 디바이스를 제어하라는 명령을 수신하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 방법으로서,모듈 클래스 정의를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 액세스하는 단계;복수의 디바이스 객체 정의를 획득하는 단계 - 각각의 디바이스 객체 정의는: 물리적 디바이스에 대응하고; 상기 모듈 클래스 정의를 상속하고; 그리고 상기 디바이스 객체 정의의 대응하는 물리적 디바이스에 의해 실행 가능한 복수의 명령 각각에 대해,  해당 명령에 대응하는 상태;  해당 명령에 대응하는 상태에서 실행할 하나 이상의 작업; 및  해당 디바이스에 대응하는 물리적 디바이스에 발행할 하나 이상 의 입력을 지정한다 -;복수의 중간 모듈 정의를 얻는 단계 - 각각의 중간 모듈 정의는: 상기 모듈 클래스 정의를 상속하고; 그리고 디바이스 객체 집합에 대한 참조를 포함하며, 각 참조는 디바이스 객체 정의에 대응한다 -;모듈 관리자 정의를 얻는 단계 - 상기 모듈 관리자 정의는: 상기 모듈 클래스 정의를 상속하고; 그리고 복수의 중간 모듈에 대한 참조를 포함하며, 각 참조는 중간 모듈 정의에 대응한다 -;애플리케이션을 실행하는 단계 - 상기 애플리케이션을 실행하는 단계는 각 디바이스 객체 정의에 대해: 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체 - 이 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체는 명령 큐를 포함하고 있다 - 에 메모리를 할당하고; 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체의 현재 상태를 추적하고; 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체의 현재 상태가해당 디바이스 객체 정의에 지정된 상태와 동일한 경우 해당 명령에 지정된 하나 이상의 작업을 실행하고; 그리고 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체에 의해 구성된 명령 큐에서 명령의 존재 및 우선 순위에 따라, 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체의 현재 상태를 업데이트할지 여부를 결정하라는 명령을 실행하기 위해 해당 스레드를 할당하고;각 중간 모듈 정의에 대해: 해당 중간 모듈 정의에 해당하는 중간 모듈에 대한 메모리를 할당하고; 해당 중간 모듈 정의에 해당하는 중간 모듈에 의해 구성된 참조를 갖는 디바이스 객체에 명령을 전송하라는 명령을 실행하기 위해 해당 스레드를 할당한다 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,각 디바이스 객체 정의는 해당 디바이스 객체 정의에 의해 정의된 디바이스 객체가 유휴 상태에 있는 동안 실행할 작업 집합을 지정하고;각 디바이스 객체 정의에 대해, 해당 스레드는 해당 디바이스 객체 정의에 의해 정의된 디바이스 객체가 유휴 상태인 동안 실행하도록 지정된 작업 집합을 실행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 복수의 디바이스 객체 정의는 온도 컨트롤러 디바이스 객체 정의를 포함하고;상기 온도 컨트롤러 디바이스 객체 정의에 의해 정의된 디바이스 객체가 유휴 상태에 있는 동안 실행하도록 상기 온도 컨트롤러 디바이스 객체 정의가 지정하는 작업 집합은 상기 시스템의 온도를 확인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 각 디바이스 객체 정의에 대한, 해당 디바이스 객체 정의로 구성된 모든 루프는 결정론적 끝을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모듈 클래스 정의에서 상속하는 정의로 정의된 각 데이터 객체는:상태 머신이고 - 이 상태 머신은: 유휴 상태; 정지 상태; 중단 상태; 및 부팅 상태를 포함하는 상태를 갖는다 -; 그리고 명령 큐를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 11항 중 어느 한 항에 있어서,각 디바이스 객체 정의에 대해, 상기 모듈 관리자 정의는 동작에 의한 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 물리적 디바이스를 제어하기 위한 명령을 포함하며, 상기 동작은 명령 객체를 인스턴스화하는 단계; 및 해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체에 대한 참조를 포함하는 중간 모듈 정의에 의해 정의된 중간 모듈로 상기 명령 객체를 전달하는 단계를 포함하고;상기 명령 객체는 명령 객체 정의에 의해 정의되고; 그리고상기 명령 객체 정의와 상기 모듈 클래스 정의는 모두 기본 객체 정의로부터 상속되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 기본 객체 정의는 상기 기본 객체 정의를 상속하는 정의에 의해 정의된 객체가 인스턴스화될 때마다해당 객체에 대한 고유 식별자를 생성하고;해당 객체에 고유 식별자를 비공개 데이터로 저장하기 위한 명령을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시스템으로서,복수의 스크립터블 디바이스 - 각 스크립터블 디바이스는 물리적 디바이스이고; 인터페이스를 노출하고; 그리고 그의 인터페이스를 통해 제공된 입력에 따라 미리 정의된 동작을 수행하도록 조정된다 -;비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체 - 이 매체는 매핑된 복수의 디바이스 작업 각각에 대해,   해당 디바이스 작업을 수행할 때 상기 복수의 스크립터블 디바 이스로부터 해당 디바이스에 제공하는 하나 이상의 입력;   해당 디바이스 작업과 대응하는 애플리케이션 명령 사이의 변 환; 및   복수의 중간 모듈 정의 각각이 상기 스크립터블 디바이스들 중  하나에 대응하는 디바이스 객체 집합에 대한 참조 각각을 포함하고 있 는 복수의 중간 모듈 정의를 나타내는 데이터; 및 복수의 스크립트 - 상기 복수의 스크립트의 각 스크립트는: 복수의 스크립터블 디바이스 중 대응하는 스크립터블 디바이스를 갖고 있고; 디바이스 작업의 집합을 포함한다 - 를 저장한다 -; 및동작을 실행하는 컴퓨터를 포함하며, 상기 동작은 애플리케이션을 실행하는 단계 - 이 애플리케이션 실행 단계는  각각의 스크립트터블 디바이스에 대해:   해당 스크립터블 디바이스에 해당하는 디바이스 객체에   메모리를 할당하고;   해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체의 현  재 상태를 추적하고;    해당 디바이스 객체 정의에 해당하는 디바이스 객체의 현  재 상태가 해당 디바이스 객체 정의에 지정된 상태와 동일한 경  우, 해당 명령에 지정된 하나 이상의 작업을 실행하고; 그리고    해당 디바이스 객체 정의에 대응하는 디바이스 객체에 의  해 구성된 명령 큐 내의 명령의 존재 및 우선 순위에 따라 해당   디바이스 객체 정의에 대응하는 디바이스 객체의 현재 상태를   업데이트할지 여부를 결정하라는 명령을 실행하기 위해 해당 스  레드를 할당하고;  각 중간 모듈 정의에 대해:   해당 중간 모듈 정의에 해당하는 중간 모듈에 대한 메모  리를 할당하고;   해당 중간 모듈 정의에 해당하는 중간 모듈에 의해 구성  된 참조를 갖는 디바이스 객체에 명령을 전송하는 명령을 실행  하기 위해 해당 스레드를 할당하는 것을 포함한다 -; 애플리케이션 명령의 실행 여부를 결정하는 단계; 및  상기 애플리케이션 명령이 실행되야 한다는 결정을 기반으로:   해당 애플리케이션 명령에 대응하는 글로벌 고유 식별자를 생성 하는 단계; 및   해당 애플리케이션 명령에 대응하는 글로벌 고유 식별자와 해당  애플리케이션 명령에 대응하는 디바이스 작업을 로그에 추가하는 단계 를 포함하는 작업 사이클을 실행하는 단계; 및  상기 작업 사이클을 한 번 이상 반복하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 컴퓨터가 수행하는 동작은 상기 복수의 스크립터블 디바이스의 각 디바이스에 대해:해당 디바이스가 대응하는 스크립터블 디바이스인 각 스크립트의 각 디바이스 작업이 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업으로 구성되는 시기를 결정하는 단계; 및해당 디바이스가 대응하는 스크립터블 디바이스이고 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업으로 구성되지 않는 것으로 결정되는 디바이스 작업을 구성하는 각 스크립트에 대해 오류 메시지를 생성하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체는, 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업 각각에 대해, 해당 디바이스 작업에 대응하는 애플리케이션 명령을 실행하는 디바이스 모듈 객체를 정의하는 해당 디바이스 모듈 정의를 나타내는 데이터를 더 저장하고; 그리고상기 매핑된 복수의 디바이스 작업 각각에 대해, 해당 디바이스 작업과 해당 애플리케이션 명령 사이의 변환을 나타내는 데이터는, 해당 디바이스 작업에 대응하는 상기 디바이스 모듈 정의로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 작업 사이클은:상기 복수의 스크립트로부터 한 스크립트를 실행하기 위한 실행 명령을 수신하는 단계;상기 실행 명령을 수신하는 것에 응답하여, 상기 스크립트에 의해 구성된 복수의 디바이스 작업으로부터의 각 디바이스 작업에 대해: 해당 디바이스 작업이 상기 매핑된 복수의 디바이스 작업에 의해 구성되는 것을 확인하는 단계; 및 임의의 연관 파라미터를 갖는 디바이스 작업이 해당 디바이스 작업에 대응하는 디바이스 모듈 정의에 의해 정의되는 디바이스 모듈에 의해 실행 가능한지 확인하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 작업 사이클은 상기 애플리케이션 명령이 실행되어야 한다는 결정에 따라: 해당 애플리케이션 명령에 해당하는 명령 객체를 인스턴스화하는 단계; 및 상기 명령 객체를 중간 모듈로 전달하는 단계를 포함하고; 그리고상기 명령 객체, 각 디바이스 객체 및 각 중간 모듈은 공통 기본 객체 정의에서 상속하는 클래스를 인스턴스화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 기본 객체 정의는 상기 기본 객체 정의를 상속하는 정의에 의해 정의된 객체가 인스턴스화될 때마다:해당 객체에 대한 고유 식별자를 생성하고; 그리고해당 객체에 고유 식별자를 비공개 데이터로 저장하기 위한 명령을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 각 스크립터블 디바이스에 대해, 해당 스크립터블 디바이스에 해당하는 스레드로 구성된 모든 루프는 결정론적 끝을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 스위트 *** 에머리빌 **** 호튼 스트리트</address><code>520210320740</code><country>미국</country><engName>NUTCRACKER THERAPEUTICS, INC.</engName><name>넛크래커 테라퓨틱스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국. 캘리포니아 *****, 에머리빌, 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CZIMMERMANN, Tamas</engName><name>치머만 타마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국. 캘리포니아 *****, 에머리빌, 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JORDAN, Kenneth</engName><name>조던 케네스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/238,994</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0307925-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0056348-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0900409-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0900410-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0900411-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009240.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a7bf73403f99bd929e682d2b844f8901e02313438fcb8e601caafc038c1241078f7c9d15c33fcde985c04d89b37e04541d20b6d19b0a0a59</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf353dadbd91b9390de398058df80dc32ac967b62acd448a63431565e540fa45751d60e8dc5e5306ce16e746d4b14a6639eb7eb6aab4eb1ec7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>