<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:37.1037</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0107789</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화소 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.02.26</openDate><openNumber>10-2025-0027374</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 화소는 초기화 동작, 문턱 전압 보상 동작, 데이터 기입 동작 및 발광 동작을 순차적으로 수행하는 화소에 있어서, 제1 노드에 연결되는 게이트 단자, 제2 노드에 연결되는 제1 단자 및 제2 단자를 포함하는 제1 트랜지스터, 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 단자, 데이터 전압이 인가되는 제1 단자 및 제1 노드에 연결되는 제2 트랜지스터, 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 단자, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 단자 및 제1 트랜지스터의 제2 단자에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제3 트랜지스터, 제1 노드에 연결되는 제1 단자 및 제2 노드에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제1 커패시터, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 단자 및 제2 노드에 연결되는 제2 커패시터 및 제2 노드에 연결되는 애노드 단자 및 제2 전원 전압이 인가되는 캐소드 단자를 포함하는 발광 소자를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 초기화 동작, 문턱 전압 보상 동작, 데이터 기입 동작 및 발광 동작을 순차적으로 수행하는 화소에 있어서,제1 노드에 연결되는 게이트 단자, 제2 노드에 연결되는 제1 단자 및 제2 단자를 포함하는 제1 트랜지스터;제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 단자, 데이터 전압이 인가되는 제1 단자 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 트랜지스터;제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 단자, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 단자 및 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 단자에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제3 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결되는 제1 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제1 커패시터; 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 커패시터; 및상기 제2 노드에 연결되는 애노드 단자 및 제2 전원 전압이 인가되는 캐소드 단자를 포함하는 발광 소자를 포함하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전원 전압은 상기 초기화 동작이 수행되는 초기화 구간에서 로우 레벨을 갖고, 상기 초기화 구간 이후에서 하이 레벨을 갖는 것을 특징으로 하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제2 전원 전압은 상기 발광 동작이 수행되는 발광 구간에서 로우 레벨을 갖고, 상기 발광 구간을 제외한 상기 초기화 동작, 상기 문턱 전압 보상 동작 및 상기 데이터 기입 동작이 수행되는 나머지 구간에서 하이 레벨을 갖는 것을 특징으로 하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 트랜지스터들 각각은 NMOS 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 게이트 신호는 동시 발광 구동을 위한 글로벌 클럭 신호인 것을 특징으로 하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제2 게이트 신호는 상기 초기화 동작이 수행되는 초기화 구간 및 상기 발광 동작이 수행되는 발광 구간에서 하이 레벨을 갖고, 상기 문턱 전압 보상 동작이 수행되는 문턱 전압 보상 구간 및 상기 데이터 기입 동작이 수행되는 데이터 기입 구간에서 로우 레벨을 갖는 것을 특징으로 하는 화소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 초기화 동작, 문턱 전압 보상 동작, 데이터 기입 동작 및 발광 동작을 순차적으로 수행하는 복수의 화소들을 포함하는 표시부; 및상기 화소들에 데이터 전압, 제1 게이트 신호, 제2 게이트 신호, 제1 전원 전압 및 제2 전원 전압을 제공하여 상기 표시부를 구동하는 구동 회로를 포함하고,상기 화소들 각각은, 제1 노드에 연결되는 게이트 단자, 제2 노드에 연결되는 제1 단자 및 제2 단자를 포함하는 제1 트랜지스터; 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 단자, 데이터 전압이 인가되는 제1 단자 및 상기 제1 노드에 연결되는 제2 트랜지스터; 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 단자, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 단자 및 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 단자에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제3 트랜지스터; 상기 제1 노드에 연결되는 제1 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제1 커패시터;  상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 제2 커패시터; 및 상기 제2 노드에 연결되는 애노드 단자 및 제2 전원 전압이 인가되는 캐소드 단자를 포함하는 발광 소자를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 전원 전압은 상기 초기화 동작이 수행되는 초기화 구간에서 로우 레벨을 갖고, 상기 초기화 구간 이후에서 하이 레벨을 갖는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 제2 전원 전압은 상기 발광 동작이 수행되는 발광 구간에서 로우 레벨을 갖고, 상기 발광 구간을 제외한 상기 초기화 동작, 상기 문턱 전압 보상 동작 및 상기 데이터 기입 동작이 수행되는 나머지 구간에서 하이 레벨을 갖는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 화소들은 상기 발광 동작이 수행되는 발광 구간 동안 동시에 발광하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서, 상기 제2 게이트 신호는 상기 초기화 동작이 수행되는 초기화 구간 및 상기 발광 동작이 수행되는 발광 구간에서 하이 레벨을 갖고, 상기 문턱 전압 보상 동작이 수행되는 문턱 전압 보상 구간 및 상기 데이터 기입 동작이 수행되는 데이터 기입 구간에서 로우 레벨을 갖는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 영상을 표시하는 표시부; 및상기 표시부에 구동 신호를 제공하여 상기 표시부를 구동하는 구동 회로를 포함하고,상기 표시부는, 기판 상에 배치되는 액티브층;  상기 액티브층 상에 배치되고, 제1 게이트 전극을 포함하는 제1 게이트층;  상기 제1 게이트층 상에 배치되고, 상기 제1 게이트 전극과 중첩하여 상기 제1 게이트 전극과 함께 제1 커패시터를 구성하는 커패시터 전극을 포함하는 제2 게이트층;  상기 제2 게이트층 상에 배치되고, 제1 전원 전압이 인가되는 추가 전원 배선을 포함하는 제1 상부 도전층;  상기 제1 상부 도전층 상에 배치되고, 제2 전원 전압이 인가되는 전원 배선 및 상기 커패시터 전극과 콘택홀을 통해 연결되고, 상기 추가 전원 배선과 부분적으로 중첩하여 상기 추가 전원 배선과 함께 제2 커패시터를 구성하는 연결 패턴을 포함하는 제2 상부 도전층; 및  상기 제2 상부 도전층 상에 배치되고, 상기 연결 패턴과 콘택홀을 통해 연결되는 화소 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 기판은 상기 표시부에 대응되는 표시 영역 및 상기 표시 영역의 주변에 위치하고, 상기 구동 회로가 배치되는 주변 영역을 포함하고, 상기 추가 전원 배선은 상기 주변 영역에서 상기 전원 배선과 콘택홀을 통해 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 전원 전압과 상기 제2 전원 전압은 동일한 전압인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 제1 전원 전압은 상기 제2 전원 전압과 다른 전압이고, 상기 제1 전원 전압은 직류 전원 전압인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 기판은 상기 표시부에 대응되는 표시 영역 및 상기 표시 영역의 주변에 위치하고, 상기 구동 회로가 배치되는 주변 영역을 포함하고,상기 추가 전원 배선은 상기 표시 영역에서 상기 전원 배선과 콘택홀을 통해 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 전원 배선은 평면 상에서 상기 추가 전원 배선과 적어도 부분적으로 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서, 상기 액티브층은 서로 이격되는 제1 액티브 패턴 및 제2 액티브 패턴을 포함하고,상기 제1 게이트층은 상기 제2 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 제2 게이트 전극 및 상기 제1 액티브 패턴과 평면 상에서 중첩하는 제3 게이트 전극을 더 포함하며,상기 제1 액티브 패턴은 상기 제1 액티브 패턴과 중첩하는 상기 제1 게이트 전극의 부분과 함께 제1 트랜지스터를 구성하고, 상기 제2 액티브 패턴은 상기 제2 액티브 패턴과 중첩하는 상기 제2 게이트 전극의 부분과 함께 제2 트랜지스터를 구성하며, 상기 제1 액티브 패턴은 상기 제1 액티브 패턴과 중첩하는 상기 제3 게이트 전극의 부분과 함께 제3 트랜지스터를 구성하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서, 상기 제2 상부 도전층은,상기 연결 패턴과 평면 상에서 적어도 부분적으로 중첩하고, 데이터 전압이 인가되는 데이터 배선을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 전원 배선, 상기 추가 전원 배선 및 상기 데이터 배선은 각각 제1 방향으로 연장되고, 상기 전원 배선, 상기 추가 전원 배선 및 상기 데이터 배선은 평면 상에서 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 서로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Young Wan</engName><name>서영완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Jun Hyun</engName><name>박준현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON So Il</engName><name>윤소일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0906419-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230107789.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c12830797ea2496843880fd8e11c05443e93a80e53bdecf2fc1bddecfb911b4323e520d7c4d1eaf5122281075fe65ec4730d07ad6e98ba3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e4b3e2cf2e2cd497f43f5ca562ed311760bf7d6bf1a6226e2145d34689036489c883641f67707477fc23386c25afab8187a72a5999dbc98</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>