<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:28.3128</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019016</applicationNumber><claimCount>103</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로그램된 사멸-1 단백질에 대한 모노클로날 항체 및 의약에서의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>MONOCLONAL ANTIBODIES DIRECTED AGAINST PROGRAMMED DEATH-1 PROTEIN AND THEIR USE IN MEDICINE</inventionTitleEng><openDate>2023.07.14</openDate><openNumber>10-2023-0107281</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 인간 PD-1과 같은 면역 관문 단백질 프로그램된 사멸-1(PD-1)에 결합하는 능력을 갖는 항체, 또는 이러한 항체를 인코딩하는 핵산에 관한 것이다. 본 개시내용은 또한 상기 항체 또는 핵산을 포함하는 조성물 또는 키트, 뿐만 아니라 의학 분야, 좋기로는 면역요법 분야, 예를 들어 암 치료를 위한 이들 항체 또는 핵산 또는 조성물의 용도에 관한 것이다. 본 발명은 또한 인간 PD-1과 같은 면역 관문단백질 PD-1에 결합하는 능력이 있는 항체 또는 이러한 항체를 인코딩하는 핵산 는 상기 항체 또는 핵산을 포함하는 조성물을 대상체에게 제공하는 것을 포함하는, 대상체에서 면역 반응을 유도하는 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022101358</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/081417</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. PD-1에 결합하는 능력이 있는 항체로서, 상기 항체는 SEQ ID NO: 1, SEQ ID NO: 2, SEQ ID NO: 3, SEQ ID NO: 4 또는 SEQ ID NO: 5 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 3(HCDR3)을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH)을 포함하는 것인 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, HCDR3은 SEQ ID NO: 6, SEQ ID NO: 7, SEQ ID NO: 8, SEQ ID NO: 9 또는 SEQ ID NO: 10 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 중쇄 가변 영역(VH)은 SEQ ID NO: 11, SEQ ID NO: 12, SEQ ID NO: 13, SEQ ID NO: 14 또는 SEQ ID NO: 15 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 2(HCDR2)를 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, HCDR2는 SEQ ID NO: 16, SEQ ID NO: 17, SEQ ID NO: 18, SEQ ID NO: 19 또는 SEQ ID NO: 20 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 것인 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 중쇄 가변 영역(VH)은 SEQ ID NO: 21 또는 SEQ ID NO: 22에 제시된 SYN, RYY로부터 선택된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 1(HCDR1)을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 HCDR1은 SEQ ID NO: 23, SEQ ID NO: 24, SEQ ID NO: 25, SEQ ID NO: 26 또는 SEQ ID NO: 27 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 것인 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, HCDR1은 SEQ ID NO: 28, SEQ ID NO: 29, SEQ ID NO: 30, SEQ ID NO: 31 또는 SEQ ID NO: 32 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH)을 포함하고, 여기서(i) HCDR1 서열은 SYN, SEQ ID NO: 23 또는 SEQ ID NO: 28을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, HCDR2 서열은 SEQ ID NO: 11 또는 SEQ ID NO: 16을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, HCDR3 서열은 SEQ ID NO: 1 또는 SEQ ID NO: 6을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고;(ii) HCDR1 서열은 RYY, SEQ ID NO: 24 또는 SEQ ID NO: 29를 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, HCDR2 서열은 SEQ ID NO: 12 또는 SEQ ID NO: 17을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, HCDR3 서열은 SEQ ID NO: 2 또는 SEQ ID NO: 7을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고;(iii) HCDR1 서열은 RYY, SEQ ID NO: 25 또는 SEQ ID NO: 30을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, HCDR2 서열은 SEQ ID NO: 13 또는 SEQ ID NO: 18을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, HCDR3 서열은 SEQ ID NO: 3 또는 SEQ ID NO: 8을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고;(iv) HCDR1 서열은 SEQ ID NO: 21, SEQ ID NO: 26 또는 SEQ ID NO: 31을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, HCDR2 서열은 SEQ ID NO: 14 또는 SEQ ID NO: 14 또는 SEQ ID NO: ID NO: 19를 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, HCDR3 서열은 SEQ ID NO: 4 또는 SEQ ID NO: 9를 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고;(v) HCDR1 서열은 SEQ ID NO: 22, SEQ ID NO: 27 또는 SEQ ID NO: 32를 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, HCDR2 서열은 SEQ ID NO: 15 또는 SEQ ID NO: ID NO: 20을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, HCDR3 서열은 SEQ ID NO: 5 또는 SEQ ID NO: 10을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은(i) 각각 SYN, SEQ ID NO: 11 및 SEQ ID NO: 1;(ii) 각각 RYY, SEQ ID NO: 12 및 SEQ ID NO: 2;(iii) 각각 RYY, SEQ ID NO: 13 및 SEQ ID NO: 3;(iv) 각각 SEQ ID NO: 21, SEQ ID NO: 14 및 SEQ ID NO: 4; 또는(v) 각각 SEQ ID NO: 22, SEQ ID NO: 15 및 SEQ ID NO: 5이거나 이들을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은(i) 각각 SEQ ID NO: 23, SEQ ID NO: 16 및 SEQ ID NO: 1;(ii) 각각 SEQ ID NO: 24, SEQ ID NO: 17 및 SEQ ID NO: 2;(iii) 각각 SEQ ID NO: 25, SEQ ID NO: 18 및 SEQ ID NO: 3;(iv) 각각 SEQ ID NO: 26, SEQ ID NO: 19 및 SEQ ID NO: 4; 또는(v) 각각 SEQ ID NO: 27, SEQ ID NO: 20 및 SEQ ID NO: 5이거나 이들을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은(i) 각각 SEQ ID NO: 28, SEQ ID NO: 11 및 SEQ ID NO: 6;(ii) 각각 SEQ ID NO: 29, SEQ ID NO: 12 및 SEQ ID NO: 7;(iii) 각각 SEQ ID NO: 30, SEQ ID NO: 13 및 SEQ ID NO: 8;(iv) 각각 SEQ ID NO: 31, SEQ ID NO: 14 및 SEQ ID NO: 9; 또는(v) 각각 SEQ ID NO: 32, SEQ ID NO: 15 및 SEQ ID NO: 10이거나 이들을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. PD-1에 결합하는 능력이 있는 항체로서, 상기 항체는 SEQ ID NO: 33, SEQ ID NO: 34, SEQ ID NO: 35, SEQ ID NO: 36 또는 SEQ ID NO: 37 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 3(LCDR3)을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 경쇄 가변 영역(VL)은 QAS 또는 DAS로부터 선택된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 2(LCDR2)를 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 경쇄 가변 영역(VL)은 SEQ ID NO: 38, SEQ ID NO: 39, SEQ ID NO: 40 또는 SEQ ID NO: 41 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 2(LCDR2)를 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 경쇄 가변 영역(VL)은 SEQ ID NO: 42, SEQ ID NO: 43, SEQ ID NO: 44, SEQ ID NO: 45 또는 SEQ ID NO: 46 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 1(LCDR1)를 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 경쇄 가변 영역(VL)은 SEQ ID NO: 47, SEQ ID NO: 48, SEQ ID NO: 49, SEQ ID NO: 50 또는 SEQ ID NO: 51 중 어느 하나에 제시된 서열을 갖거나 포함하는 상보성 결정 영역 1(LCDR1)를 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서(i) LCDR1 서열은 SEQ ID NO: 42 또는 SEQ ID NO: 47을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, LCDR2 서열은 QAS 또는 SEQ ID NO: 38을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, LCDR3 서열은 SEQ ID NO: 33을 갖거나 포함하는 서열이고;(ii) LCDR1 서열은 SEQ ID NO: 43 또는 SEQ ID NO: 48을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, LCDR2 서열은 DAS 또는 SEQ ID NO: 39를 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, LCDR3 서열은 SEQ ID NO: 34를 갖거나 포함하는 서열이고;(iii) LCDR1 서열은 SEQ ID NO: 44 또는 SEQ ID NO: 49를 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, LCDR2 서열은 DAS 또는 SEQ ID NO: 39를 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, LCDR3 서열은 SEQ ID NO: 35를 갖거나 포함하는 서열이고;(iv) LCDR1 서열은 SEQ ID NO: 45 또는 SEQ ID NO: 50을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, LCDR2 서열은 DAS 또는 SEQ ID NO: 40을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, LCDR3 서열은 SEQ ID NO: 36을 갖거나 포함하는 서열이고;(v) LCDR1 서열은 SEQ ID NO: 46 또는 SEQ ID NO: 51을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되고, LCDR2 서열은 DAS 또는 SEQ ID NO: 41을 갖거나 포함하는 서열로부터 선택되며, LCDR3 서열은 SEQ ID NO: 37을 갖거나 포함하는 서열인 것인, 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은:(i) 각각 SEQ ID NO: 42, QAS 및 SEQ ID NO: 33;(ii) 각각 SEQ ID NO: 43, DAS 및 SEQ ID NO: 34;(iii) 각각 SEQ ID NO: 44, DAS 및 SEQ ID NO: 35;(iv) 각각 SEQ ID NO: 45, DAS 및 SEQ ID NO: 36; 또는(v) 각각 SEQ ID NO: 46, DAS 및 SEQ ID NO: 37이거나 이들을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은:(i) 각각 SEQ ID NO: 47, SEQ ID NO: 38 및 SEQ ID NO: 33;(ii) 각각 SEQ ID NO: 48, SEQ ID NO: 39 및 SEQ ID NO: 34;(iii) 각각 SEQ ID NO: 49, SEQ ID NO: 39 및 SEQ ID NO: 35;(iv) 각각 SEQ ID NO: 50, SEQ ID NO: 40 및 SEQ ID NO: 36; 또는(v) 각각 SEQ ID NO: 51, SEQ ID NO: 41 및 SEQ ID NO: 37이거나 이들을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. PD-1에 결합하는 능력이 있는 항체로서, 상기 항체는 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 중쇄 가변 영역(VH) 및/또는 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항의 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 서열 SYN, SEQ ID NO: 11 및 SEQ ID NO: 1에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 42, QAS 및 SEQ ID NO: 33에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 23, SEQ ID NO: 16 및 SEQ ID NO: 1에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 47, SEQ ID NO: 38 및 SEQ ID NO: 33에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 28, SEQ ID NO: 11, 및 SEQ ID NO: 6에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 42, QAS 및 SEQ ID NO: 33에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 서열 RYY, SEQ ID NO: 12 및 SEQ ID NO: 2에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 43, DAS 및 SEQ ID NO: 34에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 24, SEQ ID NO: 17 및 SEQ ID NO: 2에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 48, SEQ ID NO: 39 및 SEQ ID NO: 34에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 29, SEQ ID NO: 12 및 SEQ ID NO: 7에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 43, DAS 및 SEQ ID NO: 34에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 서열 RYY, SEQ ID NO: 13 및 SEQ ID NO: 3에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 44, DAS 및 SEQ ID NO: 35에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 25, SEQ ID NO: 18 및 SEQ ID NO: 3에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 49, SEQ ID NO: 39 및 SEQ ID NO: 35에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 30, SEQ ID NO: 13 및 SEQ ID NO: 8에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 44, DAS 및 SEQ ID NO: 35에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 21, SEQ ID NO: 14 및 SEQ ID NO: 4에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 45, DAS 및 SEQ ID NO: 36에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 26, SEQ ID NO: 19, 및 SEQ ID NO: 4에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 50, SEQ ID NO: 40 및 SEQ ID NO: 36에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 31, SEQ ID NO: 14 및 SEQ ID NO: 9에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 45, DAS 및 SEQ ID NO: 36에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 22, SEQ ID NO: 15 및 SEQ ID NO: 5에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 46, DAS 및 SEQ ID NO: 37에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 27, SEQ ID NO: 20 및 SEQ ID NO: 5에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 51, SEQ ID NO: 41 및 SEQ ID NO: 37에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역(VH) 및 LCDR1, LCDR2 및 LCDR3을 포함하는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 HCDR1, HCDR2 및 HCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 32, SEQ ID NO: 15 및 SEQ ID NO: 10에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, LCDR1, LCDR2 및 LCDR3 서열은 각각 SEQ ID NO: 46, DAS 및 SEQ ID NO: 37에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 SEQ ID NO: 52 내지 SEQ ID NO: 56 중 어느 하나에 제시된 중쇄 가변 영역(VH) 서열의 아미노산 서열에 대해 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 VH 서열을 포함하는 것인 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 52 내지 SEQ ID NO: 56 중 어느 하나에 제시된 서열을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제12항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 SEQ ID NO: 57 내지 SEQ ID NO: 61 중 어느 하나에 제시된 경쇄 가변 영역(VL) 서열의 아미노산 서열에 대해 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 VL 서열을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제12항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VL은 SEQ ID NO: 57 내지 SEQ ID NO: 61 중 어느 하나에 제시된 서열을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 52에 제시된 서열을 포함하거나 갖고 VL은 SEQ ID NO: 57에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO:53에 제시된 서열을 포함하거나 갖고 VL은 SEQ ID NO: 58에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 54에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, VL은 SEQ ID NO: 59에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 55에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, VL은 SEQ ID NO: 60에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 56에 제시된 같은 서열을 포함하거나 갖고, VL은 SEQ ID NO: 61에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 SEQ ID NO: 62 내지 SEQ ID NO: 64 중 어느 하나에 제시된 중쇄 가변 영역(VH)의 서열의 아미노산 서열에 대해 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 VH를 포함하는 것인 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 62 내지 SEQ ID NO: 64 중 어느 하나에 제시된 서열을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제12항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 SEQ ID NO: 65 내지 SEQ ID NO: 70 중 어느 하나에 기재된 경쇄 가변 영역(VL) 서열의 아미노산 서열에 대해 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99% 또는 100% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 VL을 포함하는 것인 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 항체는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VL은 SEQ ID NO: 65 내지 SEQ ID NO: 70 중 어느 하나에 제시된 서열을 포함하는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제35항 또는 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 62에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, VL은 SEQ ID NO: 65 또는 SEQ ID NO: 66 또는 SEQ ID NO: 67 또는 SEQ ID NO: 68에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제35항 또는 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 중쇄 가변 영역(VH) 및 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하고, 여기서 VH는 SEQ ID NO: 63에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, VL은 SEQ ID NO: 69 또는 SEQ ID NO: 70에 제시된 서열을 포함하거나 가지며, 또는 VH는 SEQ ID NO: 64에 제시된 서열을 포함하거나 갖고, VL은 SEQ ID NO: 70에 제시된 서열을 포함하거나 갖는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 IgG1, IgG2, 좋기로는 IgG2a 및 IgG2b, IgG3, IgG4, IgM, IgA1, IgA2, 분비 IgA, IgD 및 IgE 항체로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 모노클로날, 키메라 또는 인간화 항체 또는 이러한 항체의 단편인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 Fab 단편, F(ab')2 단편, Fv 단편, 또는 단일 사슬(scFv) 항체인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, PD-1은 인간 PD-1인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, PD-1은 SEQ ID NO: 71 또는 SEQ ID NO: 72에 제시된 아미노산 서열을 갖거나 포함하고 또는, PD-1의 아미노산 서열은 SEQ ID NO: 71 또는 SEQ ID NO: 72에 제시된 아미노산 서열에 대해 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85%, 적어도 90%, 적어도 95%, 적어도 97%, 적어도 99%, 또는 100% 동일성을 갖거나 또는 그의 면역원성 단편인 것인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 살아있는 세포의 표면에 존재하는 PD-1의 천연 에피토프에 결합하는 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 PD-1에 결합하는 제1 항원 결합 영역 및 또 다른 항원에 결합하는 적어도 하나의 추가 항원 결합 영역을 포함하는 다중특이성 항체인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 항체는 PD-1에 결합하는 제1 항원 결합 영역 및 또 다른 항원에 결합하는 제2 항원 결합 영역을 포함하는 이중특이성 항체인 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, PD-1에 결합하는 제1 항원 결합 영역은 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 기재된 중쇄 가변 영역(VH) 및/또는 경쇄 가변 영역(VL)을 포함하는 것인 항체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, SEQ ID NO: 71 또는 SEQ ID NO: 72에 기재된 아미노산 서열을 갖는 단백질 또는 펩타이드, 또는 그의 면역원성 단편, 또는 상기 단백질 또는 펩티드를 발현하는 핵산 또는 숙주 세포 또는 바이러스, 또는 그의 면역원성 단편으로 동물을 면역화하는 단계를 포함하는 방법에 의해 수득가능한 항체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 항체를 생산할 수 있는 하이브리도마. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 모이어티 또는 제제에 커플링된 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 항체를 포함하는 접합체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 모이어티 또는 제제는 방사성동위원소, 효소, 염료, 약물, 독소 및 세포독성제로 이루어진 군으로부터 선택되는 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 적어도 2개의 항체 또는 제62항 또는 제63항의 적어도 2개의 접합체 또는 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 하나 이상의 항체와 제62항 또는 제63항의 하나 이상의 접합체와의 혼합물을 포함하는, 다량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 4 내지 8개의 항체 또는 제62항 또는 제63항의 접합체를 포함하는 다량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 항체 또는 그의 단편을 인코딩하는 핵산 서열을 포함하는 핵산. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 핵산은 RNA인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항의 핵산을 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 벡터는 다층 소포, 단층 소포 또는 이들의 혼합물인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서, 벡터는 리포좀인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 리포좀은 양이온성 리포좀인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항 또는 제71항에 있어서, 리포좀은 약 50 nm 내지 약 200 nm 범위의 입자 직경을 갖는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제66항 또는 제67항의 핵산을 포함하거나 제68항 내지 제72항 중 어느 한 항의 벡터를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제66항 또는 제67항의 핵산을 포함하거나 제68항 내지 제72항 중 어느 한 항의 벡터를 포함하는 바이러스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 활성제 및 약제학적으로 허용되는 담체를 포함하는 약제학적 조성물로서, 상기 활성제는 (i) 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 항체; (ii) 제62항 또는 제63항의 접합체; (iii) 제64항 또는 제65항의 다량체; (iv) 제66항 또는 제67항의 핵산; (v) 제68항 내지 제72항 중 어느 한 항의 벡터; (vi) 제73항의 숙주 세포; 및/또는 (vii) 제74항의 바이러스로부터 선택된 적어도 1종인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 비경구 투여용으로 제형화된 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 심혈관, 특히 정맥내 또는 동맥내 투여용으로 제형화된 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 질병의 예방적 및/또는 치료적 치료에 사용하기 위한 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 질병은 암 성장 및/또는 암 전이인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항에 있어서, 질병은 PD-L1을 발현하는 것을 특징으로 하고/하거나 PD-L1과 그의 표면의 회합을 특징으로 하는 병든 세포 또는 암 세포를 포함하는 것을 특징으로 하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제75항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 암을 예방 또는 치료하는 방법에 사용하기 위한 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 암은 흑색종, 폐암, 신장 세포 암종, 방광암, 유방암, 위 및 위식도 접합부암, 췌장 선암종, 난소암 및 림프종으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제75항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 약제학적 조성물은 표적 장기 또는 조직에 특이적으로 전달, 축적 및/또는 유지되는 것인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제75항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 벡터 또는 바이러스는 표적 장기 또는 조직에서 핵산을 방출하고/하거나 표적 장기 또는 조직에서 세포로 들어가는 것인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제75항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 항체는 표적 장기 또는 조직의 세포에서 발현되는 것인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제75항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 단일 요법 또는 조합 요법인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 조합 치료는 화학요법, 분자-표적 요법, 방사선 요법 및 다른 형태의 면역 요법으로 이루어진 군으로부터 선택되는 적어도 하나의 치료인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제75항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 대상체에게 적어도 하나의 활성제를 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 질병을 치료 또는 예방하는 방법으로서, 상기 활성제는 (i) 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 항체; (ii) 제62항 또는 제63항의 접합체; (iii) 제64항 또는 제65항의 다량체; (iv) 제66항 또는 제67항의 핵산; (v) 제68항 내지 제72항 중 어느 한 항의 벡터; (vi) 제73항의 숙주 세포; 및/또는 (vii) 제74항의 바이러스로부터 선택된 적어도 1종인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항의 약제학적 조성물을 대상체에게 투여하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항 또는 제90항에 있어서, 대상체는 PD-L1을 발현하고/하거나 PD-L1과 그의 표면과의 회합을 특징으로 하는 세포를 특징으로 하는 병에 걸린 장기 또는 조직을 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제89항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 질병은 암 성장 및/또는 암 전이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 암은이 흑색종, 폐암, 신장 세포 암종, 방광암, 유방암, 위 및 위식도 접합부암, 췌장 선암종, 난소암 및 림프종으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제89항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 활성제 또는 약제학적 조성물은 심혈관계에 투여되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 활성제 또는 약제학적 조성물은 말초 정맥으로의 투여와 같은 정맥내 또는 동맥내 투여에 의해 투여되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제89항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 활성제 또는 약제학적 조성물은 표적 장기 또는 조직에 특이적으로 전달, 축적 및/또는 유지되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제89항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 벡터, 숙주 세포 또는 바이러스는 표적 장기 또는 조직에서 핵산을 방출하고/하거나 표적 장기 또는 조직의 세포로 들어가는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 항체는 표적 장기 또는 조직의 세포에서 발현되는 것 인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제89항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 단일요법 또는 조합 요법인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 조합 치료는 화학요법, 분자-표적 요법, 방사선 요법 및 다른 형태의 면역 요법으로 이루어진 군으로부터 선택되는 적어도 하나의 치료인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제89항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체가 인간인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 샘플에서 PD-1의 정성적 또는 정량적 검출을 위한 키트로서, 상기 키트는 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 항체 또는 제62항 또는 제63항의 접합체 또는 제64항 또는 제65항의 다량체를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 샘플에서 발현되는 PD-1의 존재 또는 양을 결정하는 방법에 사용되기 위한, 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항의 항체, 제62항 또는 제63항의 접합체, 제64항 또는 제65항의 다량체 또는 제102항의 키트의 용도로서, 상기 방법은:(i) 샘플을 항체 또는 접합체 또는 다량체와 접촉시키는 단계, 및(ii) 항체 또는 접합체 또는 다량체와 PD-1 사이의 복합체의 형성을 검출하고/하거나 복합체의 양을 결정하는 단계를 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 데어 골트그루베 **</address><code>520150358795</code><country>독일</country><engName>BIONTECH SE</engName><name>바이오엔테크 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SAHIN, Ugur</engName><name>사힌, 우구르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BECKMANN, Karsten</engName><name>베크만, 카르스텐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PAULMANN, Claudia</engName><name>파울만, 클라우디아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FELLERMEIER-KOPF, Sina</engName><name>펠러마이어-코프, 시나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GIESEKE, Friederike</engName><name>기제케, 프리데리케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MUIK, Alexander</engName><name>무이크, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KUZMANOV, Ivan</engName><name>쿠즈마노프 이반</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/EP2020/081746</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0619544-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0094073-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1224715-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5101306-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019016.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d1adb27eb113fc4358bfcb28e0652877272c35435a06325fd98c02149d56b11946a7c4ebfc52c2998e3cc60cc8a49c1af4d0112c63177c35</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3824faded11da64874cc696063a95ec99b69f03fedc82e58851f3bf60f34b5241eceacca04c8db12f6ea6b4a453e58e5a83fb38682c58848</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>