<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:08.288</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0181719</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTUINF METHOD FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.02</openDate><openNumber>10-2024-0100544</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/844</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시 패널은 베이스층, 제1 발광 개구부 및 제2 발광 개구부가 정의되는 화소 정의막, 제1 발광 개구부와 중첩하는 제1 격벽 개구부를 정의하는 제1 격벽 부분 및 제2 발광 개구부와 중첩하는 제2 격벽 개구부를 정의하는 제2 격벽 부분을 포함하는 격벽, 제1 애노드, 제1 발광 패턴, 및 상기 제1 격벽 부분에 접촉하는 제1 캐소드를 포함하고, 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치되는 제1 발광 소자, 및 제2 애노드, 제2 발광 패턴, 및 상기 제2 격벽 부분에 접촉하는 제2 캐소드를 포함하고, 상기 제2 격벽 개구부 내에 배치되는 제2 발광 소자를 포함하고, 상기 격벽에는 제1 격벽 부분과 제2 격벽 부분 사이에 홈이 정의될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 제1 발광 개구부 및 상기 제1 발광 개구부와 제1 방향으로 이격된 제2 발광 개구부가 정의되는 화소 정의막;상기 화소 정의막 상에 배치되고, 상기 제1 발광 개구부와 중첩하는 제1 격벽 개구부를 정의하는 제1 격벽 부분 및 상기 제2 발광 개구부와 중첩하는 제2 격벽 개구부를 정의하는 제2 격벽 부분을 포함하는 격벽;제1 애노드, 제1 발광 패턴, 및 상기 제1 격벽 부분에 접촉하는 제1 캐소드를 포함하고, 상기 제1 격벽 개구부 내에 배치되는 제1 발광 소자; 및제2 애노드, 제2 발광 패턴, 및 상기 제2 격벽 부분에 접촉하는 제2 캐소드를 포함하고, 상기 제2 격벽 개구부 내에 배치되는 제2 발광 소자를 포함하고,상기 격벽에는 상기 제1 격벽 부분과 상기 제2 격벽 부분 사이에 홈이 정의된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 발광 소자 및 상기 제2 발광 소자를 커버하는 하부 봉지층을 더 포함하고, 상기 하부 봉지층은, 상기 제1 발광 개구부와 중첩하고, 상기 제1 발광 소자 및 상기 제1 격벽 부분 상에 배치되는 제1 하부 봉지 무기패턴; 및상기 제2 발광 개구부와 중첩하고, 상기 제2 발광 소자 및 상기 제2 격벽 부분 상에 배치되는 제2 하부 봉지 무기패턴을 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 하부 봉지 무기패턴의 일부분 및 상기 제2 하부 봉지 무기패턴의 일부분은 상기 홈에 수용되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 홈 내에 상기 제1 하부 봉지 무기패턴의 일부분과 상기 화소 정의막 사이에는 소정의 공간이 정의되고, 상기 공간에는 상기 제2 하부 봉지 무기패턴의 일부분이 배치된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 홈 내에서 상기 제1 하부 봉지 무기패턴 일부와 상기 제2 하부 봉지 무기패턴 일부는 접촉하고, 상기 제1 하부 봉지 무기패턴의 다른 일부와 상기 제2 하부 봉지 무기패턴의 다른 일부는 상기 제1 방향으로 이격된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 하부 봉지층의 상기 홈과 중첩하는 영역에 상기 격벽의 두께 방향으로 그루브가 정의된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 그루브를 정의하는 측면의 일부분은 상기 제1 하부 봉지 무기패턴에 의해 정의되고, 다른 일부분은 상기 제2 하부 봉지 무기패턴에 의해 정의된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서,상기 홈과 중첩하는 상기 하부 봉지층의 상면은 플랫한 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항에 있어서,상기 홈과 중첩하는 영역에서 상기 제1 하부 봉지 무기패턴의 상면과 상기 제2 하부 봉지 무기패턴의 상면은 정렬된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 홈에는 상기 제2 발광 패턴의 일부, 및 상기 제2 캐소드의 일부가 배치되는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,평면 상에서 보았을 때, 상기 홈은 상기 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장하는 바형상을 갖는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,평면 상에서 보았을 때, 상기 홈은 원형인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 홈은 복수로 제공되고, 상기 홈들은 상기 제1 방향 또는 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 홈은 복수로 제공되고, 평면 상에서 보았을 때, 상기 홈들은 상기 제1 격벽 개구부 및 상기 제2 격벽 개구부 각각의 주변에 배열된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치된 제1 애노드, 상기 베이스층 상에 배치된 제2 애노드, 및 상기 베이스층 상에 배치되며 상기 제1 애노드 및 상기 제2 애노드를 커버하는 예비 화소 정의막, 및 예비 격벽을 포함하는 예비 표시 패널을 제공하는 단계;상기 예비 격벽을 식각하여 상기 제1 애노드와 중첩하는 제1 격벽 개구부, 상기 제2 애노드와 중첩하는 제2 격벽 개구부, 및 상기 제1 격벽 개구부와 상기 제2 격벽 개구부 사이의 홈이 정의된 격벽을 형성하는 단계;상기 예비 화소 정의막을 식각하여 상기 제1 애노드의 일부를 노출시키는 제1 발광 개구부 및 상기 제2 애노드의 일부를 노출시키는 제2 발광 개구부가 정의된 화소 정의막을 형성하는 단계;상기 제1 발광 개구부에 제1 발광 패턴, 및 제1 캐소드를 형성하는 단계; 상기 제1 격벽 개구부를 커버하며, 적어도 일부분이 상기 홈에 수용된 제1 하부 봉지 무기패턴을 형성하는 단계; 상기 제2 발광 개구부에 제2 발광 패턴, 및 제2 캐소드를 형성하는 단계; 및상기 제2 격벽 개구부를 커버하며, 적어도 일부분이 상기 홈에 수용된 제2 하부 봉지 무기패턴을 형성하는 단계를 포함하는 표시 패널 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 격벽 개구부, 상기 제2 격벽 개구부, 및 상기 홈이 정의된 상기 격벽을 형성하는 단계는,평면 상에서 보았을 때, 상기 제1 격벽 개구부를 정의하는 제1 격벽 부분과 상기 제2 격벽 개구부를 정의하는 제2 격벽 부분 사이에 상기 홈을 형성되는 단계를 포함하고, 상기 제1 격벽 개구부, 상기 제2 격벽 개구부, 상기 홈은 동일한 공정에 의해 동시에 형성되는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 제1 발광 개구부에 상기 제1 발광 패턴, 및 상기 제1 캐소드를 형성하는 단계는,상기 화소 정의막 위에 제1 예비 발광 패턴을 형성하는 단계;상기 제1 예비 발광 패턴 위에 제1 예비 캐소드를 형성하는 단계;상기 제1 발광 개구부와 대응되도록 상기 제1 예비 캐소드 위에 제1 포토레지스트층을 형성하는 단계; 상기 제1 예비 발광 패턴 및 상기 제1 예비 캐소드를 식각하여 상기 제1 발광 패턴 및 상기 제1 캐소드를 형성하는 단계를 포함하고,상기 제1 포토레지스트층의 엣지는 상기 홈과 중첩하는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 제2 하부 봉지 무기패턴을 형성하는 단계는, 상기 제1 하부 봉지 무기패턴과 상기 제2 하부 봉지 무기패턴에서 상기 홈과 중첩하는 영역에 상기 격벽의 두께 방향으로 그루브가 형성되는 단계를 포함하고,상기 그루브를 정의하는 측면의 일부분은 상기 제1 하부 봉지 무기패턴에 의해 정의되고, 다른 일부분은 상기 제2 하부 봉지 무기패턴에 의해 정의된 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서,상기 제1 발광 개구부에 제1 발광 패턴, 및 제1 캐소드를 형성하는 단계는,상기 화소 정의막 위에 제1 예비 발광 패턴을 형성하는 단계;상기 제1 예비 발광 패턴 위에 제1 예비 캐소드를 형성하는 단계;상기 제1 발광 개구부와 대응되도록 상기 제1 예비 캐소드 위에 제1 포토레지스트층을 형성하는 단계; 상기 제1 예비 발광 패턴 및 상기 제1 예비 캐소드를 식각하여 상기 제1 발광 패턴 및 상기 제1 캐소드를 형성하는 단계를 포함하고,상기 제1 포토레지스트층의 엣지는 상기 홈과 비중첩하는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서,상기 제2 하부 봉지 무기패턴을 형성하는 단계는,상기 홈과 중첩하는 영역에서 상기 제1 하부 봉지 무기패턴의 상면과 상기 제2 하부 봉지 무기패턴의 상면이 정렬되도록 제2 하부 봉지 무기패턴이 식각되는 단계를 포함하는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15 항에 있어서,상기 제1 하부 봉지 무기패턴과 상기 제2 하부 봉지 무기패턴 상에 봉지 유기막을 형성하는 단계; 및상기 봉지 유기막 상에 상부 봉지 무기막을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서,상기 제2 하부 봉지 무기패턴을 형성하는 단계는,상기 홈 내에 상기 제1 하부 봉지 무기패턴의 일부분과 상기 화소 정의막 사이에는 소정의 공간이 정의되고, 상기 공간에 상기 제2 하부 봉지 무기패턴의 일부분이 충전되는 단계를 포함하는 표시 패널 제조 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 제1 발광 개구부 및 제2 발광 개구부가 정의된 화소 정의막;상기 화소 정의막 상에 배치되고, 상기 제1 발광 개구부와 중첩하는 제1 격벽 개구부를 정의하는 제1 격벽 부분 및 상기 제2 발광 개구부와 중첩하는 제2 격벽 개구부를 정의하는 제2 격벽 부분을 포함하고, 상기 제1 격벽 부분과 상기 제2 격벽 부분 사이에 홈이 정의된 격벽;상기 제1 격벽 개구부 내에 배치되는 제1 발광 소자;상기 제2 격벽 개구부 내에 배치되는 제2 발광 소자; 및상기 제1 발광 소자를 커버하며 적어도 일부분이 상기 홈에 수용된 제1 하부 봉지 무기패턴 및 상기 제2 발광 소자를 커버하며 적어도 일부분이 상기 홈에 수용된 제2 하부 봉지 무기패턴을 포함하는 하부 봉지층을 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 하부 봉지층에는 상기 홈과 중첩하는 영역에 상기 격벽의 두께 방향으로 그루브가 정의되고, 상기 그루브를 정의하는 측면의 일부분은 상기 제1 하부 봉지 무기패턴에 의해 정의되고, 다른 일부분은 상기 제2 하부 봉지 무기패턴에 의해 정의된 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서,상기 홈과 중첩하는 영역에서 상기 제1 하부 봉지 무기패턴의 상면과 상기 제2 하부 봉지 무기패턴의 상면은 정렬된 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서,상기 제2 발광 소자는 제2 발광 패턴 및 상기 제2 격벽 부분에 접촉하는 제2 캐소드를 포함하고,상기 홈에는 상기 제2 발광 패턴의 일부, 및 상기 제2 캐소드의 일부가 배치되는 표시 패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, SUBIN</engName><name>배수빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, DAWOON</engName><name>정다운</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, YU-GWANG</engName><name>정유광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, TAEWOOK</engName><name>강태욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SANGGAB</engName><name>김상갑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1384971-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220181719.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938229e78164455f17df5e9902cdedda3c2c99f77d002f74e6aa5dbd841c84c7958d21959a9cce68737ca8a12fddd8765958664f274483841a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc45856b34c20333f8bfddd7a5ace4ef4c6679bd30d9c0e786611f666307a602b988ea88df3fef559d2836bfab9ffec34df1e596fb85cb0a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>