<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:45.2245</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004949</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>브라우저 환경에서 저장된 리소스에 대한 미래 사용 의도</inventionTitle><inventionTitleEng>FUTURE USE INTENTS FOR SAVED RESOURCES IN A BROWSER ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.03.13</openDate><openNumber>10-2025-0036243</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예는 저장된 리소스에 대한 미래 사용 의도를 추가하는 능력을 제안하고 제공할 수 있다. 미래 사용 의도는 리소스에 대한 구성 및 사전 작동에 사용될 수 있다. 예시적 방법은 미래 사용 의도의 유형이 콘텐츠 아이템에 적용된다고 결정하는 단계 및 미래 사용 의도 유형을 나타내는 태그를 갖는 저장된 리소스 데이터저장소에 콘텐츠 아이템의 리소스 식별자를 추가하도록 구성된 콘텐츠 아이템에 대한 의도 제어를 제공하는 단계를 포함한다. 또 다른 예시적 방법은 제1 선택가능한 제어와 제2 선택가능한 제어를 갖는 저장된 리소스의 목록을 디스플레이하는 단계, 제1 또는 제2 선택가능한 제어를 각각 선택하는 것에 응답하여 제1 또는 제2 미래 사용 의도 태그와 연관된 저장된 리소스에 대해 목록을 필터링하는 단계를 포함한다. 이를 통해 사용자는 의도된 용도에 기초하여 미래 참조 또는 특정 목적을 위해 콘텐츠 아이템을 쉽게 저장하고 카테고리화할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024036110</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/071785</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 브라우저 애플리케이션에 의해 수행되는 방법으로서, 상기 방법은,상기 브라우저 애플리케이션에 디스플레이된 콘텐츠 아이템에 미래 사용 의도의 유형이 적용가능하다고 결정하는 단계; 및상기 콘텐츠 아이템에 상기 미래 사용 의도의 유형이 적용가능하다고 결정하는 것에 응답하여, 선택에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템의 리소스 식별자를 상기 미래 사용 의도의 유형을 나타내는 태그를 갖는 저장된 리소스 데이터저장소에 추가하도록 구성된 의도 제어를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,저장된 리소스 제어의 선택을 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 콘텐츠 아이템이 상기 미래 사용 의도의 유형과 연관되어 있다고 결정하는 단계는 상기 저장된 리소스 제어의 상기 선택을 수신하는 것에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 저장된 리소스 데이터저장소에 상기 리소스 식별자를 추가하기 위한 상기 의도 제어는 상기 저장된 리소스 확인 창에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미래 사용 의도의 유형이 적용가능하다고 결정하는 단계는 의도 검출 모델에 의한 상기 콘텐츠 아이템의 분석에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미래 사용 의도의 유형은 상기 콘텐츠 아이템과 관련하여 수행될 작업의 유형을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의도 제어를 제공하는 단계는 상기 브라우저 애플리케이션의 어드레스 입력 영역에 선택가능한 아이콘을 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 의도 제어를 제공하는 단계는 상기 어드레스 입력 영역에 저장된 리소스 제어를 갖는 상기 선택가능한 아이콘을 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의도 제어를 제공하는 단계는 상기 어드레스 입력 영역에 저장된 리소스 제어에 드롭다운 제어를 추가하는 단계를 더 포함하고, 상기 드롭다운 제어는 선택 가능하고, 선택되는 것에 응답하여 상기 의도 제어에 대한 액세스를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템을 분석하는 단계는,상기 콘텐츠 아이템이 예약과 연관된 엔티티와 관련이 있다고 결정하는 단계; 및상기 콘텐츠 아이템이 상기 엔티티와 관련이 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템이 리마인더 의도(reminder intent)와 연관되어 있다고 결정하는 단계-상기 리마인더 의도는 미래 사용 의도의 유형임-를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 의도 제어는 상기 콘텐츠 아이템에서 추출된 시간을 선택하기 위한 제1 옵션, 상기 현재 시간 이후의 시간을 선택하기 위한 제2 옵션, 및 사용자 입력 시간을 수신하기 위한 제3 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템을 분석하는 단계는,상기 콘텐츠 아이템이 숫자 속성을 갖는 엔티티와 관련이 있다고 결정하는 단계; 및상기 콘텐츠 아이템이 상기 숫자 속성을 갖는 상기 엔티티와 관련이 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템이 속성 추적 의도와 관련이 있다고 결정하는 단계-상기 속성 추적 의도는 상기 미래 사용 의도의 유형임-를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠 아이템을 분석하는 단계는,상기 콘텐츠 아이템의 주요 객체가 텍스트 기반이라고 결정하는 단계; 및상기 콘텐츠 아이템의 상기 주요 객체가 텍스트 기반이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 아이템이 나중 읽기 의도(read later intent)와 연관되어 있다고 결정하는 단계-상기 나중 읽기 의도는 상기 미래 사용 의도의 유형임-를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 의도 제어의 선택을 수신하는 단계;상기 콘텐츠 아이템의 상기 리소스 식별자를 저장된 리소스로서 저장하는 단계; 및상기 저장된 리소스를 상기 태그와 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 13항에 있어서, 상기 브라우저 애플리케이션은 저장된 리소스 사용자 인터페이스를 갖고, 상기 방법은,상기 저장된 리소스 사용자 인터페이스에 저장된 리소스의 목록을 디스플레이하는 단계 - 상기 저장된 리소스의 목록은 상기 리소스 식별자에 대한 상기 저장된 리소스를 포함함 - 를 더 포함하고,상기 리소스 식별자에 대한 상기 저장된 리소스는 상기 태그의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 저장된 리소스에 만료 데이터 요소를 추가하는 단계 - 상기 만료 데이터 요소는 상기 저장된 리소스 데이터저장소로부터 상기 콘텐츠 아이템을 프로그래밍방식으로(programmatically) 제거하는 데 사용됨 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,유틸리티 메뉴 옵션의 선택에 응답하여 저장된 리소스의 목록을 디스플레이하는 단계-상기 저장된 리소스의 목록은 태그를 갖는 저장된 리소스를 제외함-; 및의도 추적기 제어의 선택에 응답하여 의도 추적기를 디스플레이하는 단계-상기 의도 추적기는 태그를 갖는 저장된 리소스를 나열함-를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 의도 추적기 제어는 저장된 리소스 사용자 인터페이스의 옵션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법에 있어서,저장된 리소스의 목록을 디스플레이하는 단계 - 상기 저장된 리소스의 목록은 제1 선택가능한 제어 및 제2 선택가능한 제어를 포함함-;상기 제1 선택가능한 제어의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 제1 미래 사용 의도 태그와 연관된 저장된 리소스의 목록을 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 선택가능한 제어의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 제2 미래 사용 의도 태그와 연관된 저장된 리소스의 목록을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 미래 사용 의도 태그는 속성 추적 의도와 관련되고 상기 제1 미래 사용 의도 태그와 연관된 저장된 리소스는 각각의 연관된 속성 값을 갖고 그리고 상기 방법은,상기 제1 미래 사용 의도 태그와 연관된 상기 저장된 리소스의 목록의 제1 저장된 리소스에 대해, 연관된 값이 변경되었다고 결정하는 단계 - 상기 연관된 값은 상기 제1 저장된 리소스와 연관된 엔티티의 숫자 속성에 대한 것임 -; 및상기 연관된 값이 변경되었다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 저장된 리소스의 목록의 상기 제1 저장된 리소스로 상기 변경의 표시를 포함하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제2 미래 사용 의도 태그는 리마인더 의도와 관련되고 상기 제2 미래 사용 의도 태그와 연관된 저장된 리소스는 각각의 연관된 리마인더 시간 속성을 갖고 그리고 상기 방법은,현재 시간이 상기 제2 미래 사용 의도 태그와 연관된 상기 저장된 리소스의 목록에서 제1 저장된 리소스의 각각의 연관된 시간 속성 이후임을 결정하는 단계; 및상기 현재 시간이 각각의 연관된 리마인더 시간 이후임을 결정하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이에 대한 통지를 푸시하는 단계-상기 통지는 상기 제1 저장된 리소스와 연관된 콘텐츠 아이템의 리소스 식별자와 상기 콘텐츠 아이템으로부터 추출된 텍스트를 포함함-를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 제2 미래 사용 의도 태그는 노트 의도와 관련되고 상기 제2 미래 사용 의도 태그와 연관된 저장된 리소스는 상기 제2 미래 사용 의도 태그와 연관된 노트 속성의 양을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨팅 시스템으로서,기판에 형성된 프로세서;최소한 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 명령어를 저장하는 메모리를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨팅 시스템으로서,기판에 형성된 프로세서;저장된 리소스의 데이터저장소 - 상기 데이터저장소의 저장된 리소스는 적어도 상기 저장된 리소스에 대한 제목과 리소스 식별자를 포함함 -; 및명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금,  저장된 리소스를 상기 데이터저장소에 추가하기 위한 명령어를 수신하고-상기 저장된 리소스는 콘텐츠 아이템에 대응함-; 상기 명령어를 수신한 것에 응답하여,   상기 저장된 리소스에 대한 제목을 확인하고, 및  상기 데이터저장소의 상기 저장된 리소스와 미래 사용 의도 태그를 연관시키기 위한 제어를 제공하도록 구성된 확인 인터페이스를 제공하고; 상기 제어의 선택을 수신하고, 그리고 이에 응답하여, 상기 미래 사용 의도 태그를 상기 데이터저장소의 상기 저장된 리소스와 연관시키고; 및 상기 저장된 리소스의 목록을 제공 - 상기 목록은 상기 저장된 리소스의 목록에 있는 상기 저장된 리소스에 대한 상기 미래 사용 의도 태그의 표시를 포함함 -하도록 구성된 브라우저 사용자 인터페이스를 제공하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 브라우저 사용자 인터페이스는,선택에 응답하여, 상기 미래 사용 의도 태그에 기초하여 상기 저장된 리소스의 목록을 필터링하도록 구성된 선택가능한 제어를 제공하고;상기 제어의 선택을 수신하고; 및상기 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 미래 사용 의도 태그와 연관된 저장된 리소스를 디스플레이하도록 상기 목록을 필터링하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 미래 사용 의도 태그는 제1 미래 사용 의도 태그이고 상기 확인 인터페이스는 상기 데이터저장소의 상기 저장된 리소스에 제2 미래 사용 의도 태그를 추가하기 위한 제2 제어를 제공하도록 더 구성되고, 및 상기 브라우저 사용자 인터페이스는 상기 제2 제어의 선택을 수신하고 상기 제2 미래 사용 의도 태그를 상기 데이터저장소의 상기 저장된 리소스와 연관시키도록 구성되고 상기 저장된 리소스의 목록은 상기 저장된 리소스에 대한 상기 제2 미래 사용 의도 태그의 표시를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 확인 인터페이스는 상기 콘텐츠 아이템이 숫자 속성을 갖는 엔티티와 관련이 있다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 제어를 제공하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 확인 인터페이스는 상기 콘텐츠 아이템이 미래 시간을 포함하거나 예약을 수락하는 엔티티와 관련이 있다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제2 제어를 제공하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 상기 미래 사용 의도 태그는 리마인더 의도 태그, 추적 의도 태그 및 디폴트 의도에 대한 태그로부터 선택되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 확인 인터페이스는 상기 콘텐츠 아이템이 숫자 속성을 갖는 엔티티와 관련이 있다고 결정하는 것에 응답하여 추적 의도 태그를 선택하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 확인 인터페이스는 상기 콘텐츠 아이템이 미래 시간을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여 리마인더 의도 태그를 선택하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROY, Manini</engName><name>로이 마니니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 퀘벡 에이치*비 *와이* ...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>SEDAGHAT, Nasim</engName><name>세다갓 나심</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ESPINALT, Aina Rubies</engName><name>에스피날트 아이나 루비스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GORSKI, Filip Jerzy</engName><name>고어스키 필립 저지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/370,756</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0174296-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0028807-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004949.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd112e207293483e3a4d77cf5628196d1a38555bd292e7547e281ee2932bb01762fff2c7ad6140be34f30985b6b4c0a6fd3b57ffe843a35b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbf502f642a2868dbaff9b8a5000d7821fb7c769bd017c330e2d38771f9343e52a1f27eb31a3666414f4af10a0c3a3c3141160ebb2915e029</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>