<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:49.2349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0108604</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대상 건물의 엘리베이터에서 맞춤형 광고 컨텐츠를 제공하는 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR PROVIDING  CUSTOMIZED ADVERTISEMENT CONTENTS IN ELEVATOR OF  TARGET BUILDING</inventionTitleEng><openDate>2023.02.27</openDate><openNumber>10-2023-0026689</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66B 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 대상 건물의 엘리베이터에서 맞춤형 광고 컨텐츠를 제공하는 장치는 대상 건물에 대해 기측정된 엘리베이터의 운행 소요 시간 및 상기 엘리베이터의 운행 이력 정보에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치를 추정하는 위치 추정부, 상기 엘리베이터의 운행 개시 여부를 감지하는 감지부, 상기 엘리베이터의 운행 개시가 감지된 경우, 상기 엘리베이터의 운행에 따른 가속도 값을 도출하는 도출부, 상기 도출된 가속도 값에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 엘리베이터의 운행 방향을 추정하는 방향 추정부 및 상기 추정된 엘리베이터의 운행 방향에 기초하여 맞춤형 광고 컨텐츠를 출력하는 출력부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상 건물의 엘리베이터에서 맞춤형 광고 컨텐츠를 제공하는 장치에 있어서, 대상 건물에 대해 기측정된 엘리베이터의 운행 소요 시간 및 상기 엘리베이터의 운행 이력 정보에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치를 추정하는 위치 추정부;상기 엘리베이터의 운행 개시 여부를 감지하는 감지부; 상기 엘리베이터의 운행 개시가 감지된 경우, 상기 엘리베이터의 운행에 따른 가속도 값을 도출하는 도출부;상기 도출된 가속도 값에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 엘리베이터의 운행 방향을 추정하는 방향 추정부; 및 상기 추정된 엘리베이터의 운행 방향에 기초하여 맞춤형 광고 컨텐츠를 출력하는 출력부를 포함하는, 광고 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 엘리베이터가 상기 대상 건물 내의 어느 하나의 층으로부터 상기 하나의 층에 대해 이웃하는 다른 하나의 층으로 이동하는데 소요되는 층간 운행 소요 시간을 측정하는 측정부를 더 포함하는 것인, 광고 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 측정부는 상기 엘리베이터가 상기 대상 건물 내의 최상층 및 최하층 간을 이동하는데 소요되는 최대 운행 소요 시간을 측정하고, 상기 위치 추정부는 상기 엘리베이터의 운행에 의해 상기 최대 운행 소요 시간이 측정된 경우, 상기 최하층을 기준층으로 설정하는 것인, 광고 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 위치 추정부는 상기 기준층으로부터 상기 운행 이력 정보에 해당하는 층간 운행 소요 시간을 적용하여 상기 엘리베이터의 현재 위치를 추정하는 것인, 광고 제공 장치.                                                               </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 엘리베이터의 운행 방향에 기초하여 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 광고 컨텐츠 선택부를 더 포함하고, 상기 출력부는 상기 선택된 광고 컨텐츠를 출력하는 것인, 광고 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 광고 컨텐츠 플레이리스트는 서로 다른 광고 컨텐츠로 구성된 상승 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트 및 하강 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트를 포함하는 것인, 광고 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 방향 추정부는 상기 엘리베이터의 가속도 값이 임계치 이하인 경우, 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 운행 방향을 하강 운행 방향으로 추정하고, 상기 광고 컨텐츠 선택부는 상기 추정된 하강 운행 방향에 기초하여 상기 하강 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 것인, 광고 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 방향 추정부는 상기 엘리베이터의 가속도 값이 임계치 이상인 경우, 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 운행 방향을 상승 운행 방향으로 추정하고, 상기 광고 컨텐츠 선택부는 상기 추정된 상승 운행 방향에 기초하여 상기 상승 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 것인, 광고 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서, 상기 광고 컨텐츠 선택부는 상기 엘리베이터가 운행을 시작하여 정지할 때까지 출력된 적어도 하나의 광고 컨텐츠를 도출하고, 상기 도출된 광고 컨텐츠에 대해 가중치를 설정하고, 상기 설정된 가중치에 기초하여 상기 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 것인, 광고 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 광고 제공 장치에서 대상 건물의 엘리베이터에서 맞춤형 광고 컨텐츠를 제공하는 방법에 있어서, 대상 건물에 대해 기측정된 엘리베이터의 운행 소요 시간 및 상기 엘리베이터의 운행 이력 정보에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치를 추정하는 단계;상기 엘리베이터의 운행 개시 여부를 감지하는 단계; 상기 엘리베이터의 운행 개시가 감지된 경우, 상기 엘리베이터의 운행에 따른 가속도 값을 도출하는 단계;상기 도출된 가속도 값에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 엘리베이터의 운행 방향을 추정하는 단계; 및 상기 추정된 엘리베이터의 운행 방향에 기초하여 맞춤형 광고 컨텐츠를 출력하는 단계를 포함하는, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 엘리베이터가 상기 대상 건물 내의 어느 하나의 층으로부터 상기 하나의 층에 대해 이웃하는 다른 하나의 층으로 이동하는데 소요되는 층간 운행 소요 시간을 측정하는 단계를 더 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 엘리베이터가 상기 대상 건물 내의 최상층 및 최하층 간을 이동하는데 소요되는 최대 운행 소요 시간을 측정하는 단계; 및 상기 엘리베이터의 운행에 의해 상기 최대 운행 소요 시간이 측정된 경우, 상기 최하층을 기준층으로 설정하는 단계를 더 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 엘리베이터의 현재 위치를 추정하는 단계는,상기 기준층으로부터 상기 운행 이력 정보에 해당하는 층간 운행 소요 시간을 적용하여 상기 엘리베이터의 현재 위치를 추정하는 단계를 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 엘리베이터의 운행 방향에 기초하여 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 단계를 더 포함하고, 상기 맞춤형 광고 컨텐츠를 출력하는 단계는, 상기 선택된 광고 컨텐츠를 출력하는 단계를 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 광고 컨텐츠 플레이리스트는 서로 다른 광고 컨텐츠로 구성된 상승 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트 및 하강 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트를 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 엘리베이터의 운행 방향을 추정하는 단계는, 상기 엘리베이터의 가속도 값이 임계치 이하인 경우, 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 운행 방향을 하강 운행 방향으로 추정하는 단계를 포함하고, 상기 광고 컨텐츠를 선택하는 단계는,상기 추정된 하강 운행 방향에 기초하여 상기 하강 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 단계를 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 엘리베이터의 운행 방향을 추정하는 단계는, 상기 엘리베이터의 가속도 값이 임계치 이상인 경우, 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 운행 방향을 상승 운행 방향으로 추정하는 단계를 포함하고, 상기 광고 컨텐츠를 선택하는 단계는,상기 추정된 상승 운행 방향에 기초하여 상기 상승 운행 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 단계를 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 광고 컨텐츠를 선택하는 단계는,상기 엘리베이터가 운행을 시작하여 정지할 때까지 출력된 적어도 하나의 광고 컨텐츠를 도출하는 단계;  상기 도출된 광고 컨텐츠에 대해 가중치를 설정하는 단계; 및 상기 설정된 가중치에 기초하여 상기 광고 컨텐츠 플레이리스트 중 어느 하나의 광고 컨텐츠를 선택하는 단계를 포함하는 것인, 광고 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 대상 건물의 엘리베이터에서 맞춤형 광고 컨텐츠를 제공하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,대상 건물에 대해 기측정된 엘리베이터의 운행 소요 시간 및 상기 엘리베이터의 운행 이력 정보에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치를 추정하고, 상기 엘리베이터의 운행 개시 여부를 감지하고,상기 엘리베이터의 운행 개시가 감지된 경우, 상기 엘리베이터의 운행에 따른 가속도 값을 도출하고, 상기 도출된 가속도 값에 기초하여 상기 엘리베이터의 현재 위치로부터 전환되는 상기 엘리베이터의 운행 방향을 추정하고, 상기 추정된 엘리베이터의 운행 방향에 기초하여 맞춤형 광고 컨텐츠를 출력하도록 하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인천광역시 미추홀구...</address><code> </code><country> </country><engName>UHM, Ik Chan</engName><name>엄익찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>EOM, So Young</engName><name>엄소영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH, Jung Kyun</engName><name>오정균</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Yong</engName><name>이재용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jung Ho</engName><name>최정호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0949188-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5185849-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0873276-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210108604.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f50cf2c5d032f18d9ae43b5300943bf906ee343b13ca281e323f7c45373dc3ee2b243887d87e62727722ab395bcfb866e4e3878c563ac02f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf58a9c396afdeea80b49efe83b7a7de48151fb56020660c9a187946484192bcc13eec62c45d8cf46ff43134af25b7b8b3c424b936e00a6641</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>