<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:39.439</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0098890</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>능동위상배열레이다를 이용한 복수의 표적 추적 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR TRACKING MULTIPLE TARGET USING  ACTIVE ELECTRONICALLY SCANNED ARRAY RADAR</inventionTitleEng><openDate>2025.02.04</openDate><openNumber>10-2025-0017900</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 능동위상배열레이다를 이용한 복수의 표적 추적 방법을 개시한다. 본 발명에 따른 복수의 표적 추적 방법은, 상기 복수의 표적 각각에 대해 추적 모드를 포함하는 추적 정보를 획득하는 단계, 상기 복수의 표적 각각의 추적 정보 및 미리 설정된 우선순위 규칙을 기초로 상기 복수의 표적 각각에 대해 표적 우선순위를 할당하는 단계, 상기 표적 우선순위를 기초로 상기 복수의 표적으로부터 상기 추적 모드를 제1 추적 모드를 갖는 복수의 추적 표적을 추출하는 단계, 상기 복수의 표적 중 상기 복수의 추적 표적을 제외한 표적들 중, 상기 추적 모드를 제2 추적 모드를 갖는 복수의 추적 후보 표적을 추출하는 단계, 상기 복수의 추적 표적 중 상기 표적 우선순위가 높은 순으로 미리 설정된 최대 전시 표적 수만큼의 표적을 복수의 전시 표적으로 설정하고, 상기 복수의 추적 표적 중 상기 복수의 전시 표적을 제외한 표적들 각각을 비전시표적으로 설정하는 단계, 및 상기 전시 표적에 대해 추적을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 표적 각각에 대해 추적 정보를 획득하는 단계에서, 상기 복수의 표적 중 적어도 하나의 표적의 상기 추적 정보가 변경된 경우, 상기 복수의 표적 각각의 상기 표적 우선순위, 레이다로부터의 거리 및 미리 설정된 최대 전시거리를 기초로 상기 복수의 표적 각각에 대한 상기 추적 모드를 변경하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는, 능동위상배열레이다를 이용한 복수의 표적 추적 방법으로서,상기 복수의 표적 각각에 대해 추적 모드를 포함하는 추적 정보를 획득하는 단계;상기 복수의 표적 각각의 추적 정보 및 미리 설정된 우선순위 규칙을 기초로 상기 복수의 표적 각각에 대해 표적 우선순위를 할당하는 단계;상기 표적 우선순위를 기초로 상기 복수의 표적으로부터 상기 추적 모드를 제1 추적 모드를 갖는 복수의 추적 표적을 추출하는 단계;상기 복수의 표적 중 상기 복수의 추적 표적을 제외한 표적들 중, 상기 추적 모드를 제2 추적 모드를 갖는 복수의 추적 후보 표적을 추출하는 단계;상기 복수의 추적 표적 중 상기 표적 우선순위가 높은 순으로 미리 설정된 최대 전시 표적 수만큼의 표적을 복수의 전시 표적으로 설정하고, 상기 복수의 추적 표적 중 상기 복수의 전시 표적을 제외한 표적들 각각을 비전시표적으로 설정하는 단계; 및상기 전시 표적에 대해 추적을 수행하는 단계를 포함하고,상기 복수의 표적 각각에 대해 추적 정보를 획득하는 단계에서, 상기 복수의 표적 중 적어도 하나의 표적의 상기 추적 정보가 변경된 경우, 상기 복수의 표적 각각의 상기 표적 우선순위, 레이다로부터의 거리 및 미리 설정된 최대 전시거리를 기초로 상기 복수의 표적 각각에 대한 상기 추적 모드를 변경하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 표적 중 적어도 어느 하나의 표적의 추적 정보는, 상기 표적의 위치에 따른 방위각 및 고각을 포함하는 각도 정보, 상기 표적의 추적 모드, 상기 표적으로부터 상기 레이다까지의 거리, 상기 표적의 교전 정보, 및 상기 표적의 표적 우선순위를 포함하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 복수의 표적 각각에 대해 표적 우선순위를 할당하는 단계는,상기 복수의 추적 표적들 중, 상기 레이다와 교전 모드인 표적에 대해 최고우선순위 표적으로 설정하고, 상기 최고우선순위 표적 각각에 대해 상기 최고우선순위 표적의 교전 개시 시간이 최근인 순으로 상기 표적 우선순위를 할당하는 단계;상기 복수의 추적 표적에서 상기 최고우선순위 표적을 제외한 표적 중, 상기 레이다와 교전 대기 모드인 표적에 대해 고우선순위 표적으로 설정하고, 상기 고우선순위 표적 각각에 대해 상기 우선순위 규칙을 기초로 상기 표적 우선순위를 할당하는 단계;상기 전시 표적에서 상기 최고우선순위 표적 및 상기 고우선순위 표적을 제외한 표적 중, 상기 레이다와 비교전 모드인 표적에 대해 상황인식표적으로 설정하고, 상기 상황인식표적 각각에 대해 상기 우선순위 규칙을 기초로 상기 표적 우선순위를 할당하는 단계; 및상기 복수의 추적 표적 중, 상기 비전시표적 각각에 대해 상기 우선순위 규칙을 기초로 상기 표적 우선순위를 할당하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 상황인식표적의 표적 우선순위와 상기 비전시표적의 표적 우선순위를 비교하는 단계를 더 포함하고,상기 비전시표적 중 제1 비전시표적의 표적 우선순위가 상기 상황인식표적 중 제1 상황인식표적의 표적 우선순위 보다 높은 경우, 상기 제1 비전시표적을 상기 상황인식표적으로 전환하고, 상기 제1 상황인식표적을 상기 비전시표적으로 전환하는 것을 특징으로 하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 추적 표적의 수가, 상기 최대 전시 표적 수 및 미리 설정된 최대 비전시 표적 수를 더한 값과 같은 경우,상기 복수의 추적 후보 표적 중 적어도 하나의 추적 후보 표적을 탐지하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표적 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 복수의 추적 후보 표적 중 제1 추적 후보 표적을 탐지하는 단계는,상기 제1 추적 후보 표적의 추적 정보를 획득하는 단계; 및상기 제1 추적 후보 표적의 상기 레이다로부터 거리가 상기 미리 설정된 최대 전시거리 이상이고, 상기 제1 추적 후보 표적의 표적 우선순위가 상기 복수의 전시 표적에 포함된 표적의 표적 우선순위 중 가장 작은 표적 우선순위 보다 높은 경우, 상기 제1 추적 후보 표적의 추적 모드를 상기 제1 추적 모드로 변경하고, 상기 제1 추적 후보 표적을 상황인식표적으로 전환하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 제1 추적 후보 표적의 추적 정보를 획득하는 단계에서,상기 제1 추적 후보 표적의 상기 레이다로부터의 거리가 상기 미리 설정된 최대 전시거리 이상이고, 상기 제1 추적 후보 표적의 표적 우선순위가 상기 복수의 전시 표적에 포함된 표적의 표적 우선순위 중 가장 작은 표적 우선순위 보다 낮은 경우, 상기 제1 추적 후보 표적이 미리 설정된 탐색 영역 내에 존재하는지 판단하는 단계를 더 포함하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 제1 추적 후보 표적이 상기 미리 설정된 탐색 영역 내 존재하는지 판단하는 단계는,상기 제1 추적 후보 표적의 방위각 및 고각이 각각 상기 미리 설정된 탐색 영역의 방위각 및 고각 범위 내 존재하는지 판단하는 단계이고,상기 제1 추적 후보 표적이 상기 미리 설정된 탐색 영역 내 위치하는 경우, 상기 제1 추적 후보 표적의 추적 모드를 상기 제1 추적 모드로 변경하고, 상기 제1 추적 후보 표적을 상기 비전시표적으로 전환하는 단계; 및상기 제1 추적 후보 표적이 상기 미리 설정된 탐색 영역 내 위치하지 않는 경우, 상기 제1 추적 후보 표적의 추적 모드를 상기 제2 추적 모드로 설정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 미리 설정된 우선순위 규칙에 따른 상기 표적 우선순위는, 상기 복수의 표적 각각의 위치에 따른 고도, 상기 레이다의 중심으로부터 상기 복수의 표적 각각이 이루는 각도, 상기 복수의 표적 각각의 상기 레이다로부터의 거리, 및 상기 복수의 표적 각각의 상기 레이다로의 접근 속도를 기초로 산출되는 것을 특징으로 하는 표적 추적 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 3에 있어서,상기 복수의 표적들에 대해 상기 능동위상배열레이다가 근접교전모드인 경우, 상기 최고우선순위 표적을 상기 전시 표적으로 설정하고, 상기 복수의 추적 표적들 중 상기 최고우선순위 표적을 제외한 표적들을 상기 제2 추적 모드를 갖는 상기 추적 후보 표적으로 전환하는 것을 특징으로 하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 적어도 하나의 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는, 능동위상배열레이다를 이용한 복수의 표적 추적 방법으로서,상기 복수의 표적 각각에 대해 추적 모드를 포함하는 추적 정보를 획득하는 단계; 상기 복수의 표적 각각의 추적 정보 및 미리 설정된 우선순위 규칙을 기초로 상기 복수의 표적 각각에 대해 표적 우선순위를 할당하는 단계;상기 복수의 표적 중 상기 표적 우선순위가 높은 순으로 미리 설정된 최대 전시 표적 수만큼의 표적을 복수의 상황인식표적으로 설정하는 단계; 및상기 복수의 상황인식표적에 대해 추적을 수행하는 단계를 포함하고,상기 복수의 표적 중 적어도 하나의 표적의 상기 추적 정보가 변경된 경우, 상기 복수의 표적 각각에 대해 상기 표적 우선순위를 재할당하고, 상기 표적 우선순위를 기초로 상기 복수의 상황인식표적을 재설정하는 단계를 더 포함하는 표적 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨팅 장치를 이용하여 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 방법을 실행시키기 위하여 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 능동위상배열레이다 및 복수의 표적을 관리하는 표적 관리부를 포함하고,상기 표적 관리부는,상기 복수의 표적 각각에 대해 추적 모드를 포함하는 추적 정보를 획득하는 추적 정보 획득부;상기 복수의 표적 각각의 추적 정보 및 미리 설정된 우선순위 규칙을 기초로 상기 복수의 표적 각각에 대해 표적 우선순위를 할당하는 우선순위 할당부;상기 표적 우선순위를 기초로 상기 복수의 표적으로부터 제1 추적 모드를 갖는 복수의 추적 표적을 추출하는 추적 표적 추출부; 상기 복수의 추적 표적 중 상기 표적 우선순위가 높은 순으로 미리 설정된 최대 전시 표적 수만큼의 표적을 복수의 전시 표적으로 설정하는 전시 표적 설정부; 및상기 전시 표적에 대해 추적을 수행하는 표적 추적부를 포함하고,상기 추적 정보 획득부는,상기 복수의 표적 중 적어도 하나의 표적의 상기 추적 정보가 변경된 경우, 상기 복수의 표적 각각의 상기 표적 우선순위, 레이다로부터의 거리 및 미리 설정된 최대 전시거리를 기초로 상기 복수의 표적 각각에 대한 상기 추적 모드를 변경하는 것을 특징으로 하는 표적 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 표적 관리부는,상기 복수의 표적 중 상기 복수의 추적 표적을 제외한 제2 추적 모드를 갖는 복수의 추적 후보 표적을 추출하는 추적 후보 표적 추출부;상기 복수의 추적 표적 중 상기 복수의 전시 표적을 제외한 표적들 각각을 비전시표적으로 설정하는 비전시 표적 설정부; 및상기 표적 추적부의 상기 복수의 전시 표적의 추적 결과를 출력하는 표적 출력부를 더 포함하는 표적 추적 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서,상기 표적 관리부는,상기 복수의 추적 표적의 수가, 상기 최대 전시 표적 수 및 미리 설정된 최대 비전시 표적 수를 더한 값과 같은 경우, 상기 복수의 추적 후보 표적 중 적어도 하나의 추적 후보 표적을 탐지하는 표적 탐지부를 더 포함하는 표적 추적 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980058262</code><country>대한민국</country><engName>AGENCY FOR DEFENSE DEVELOPMENT</engName><name>국방과학연구소</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>PAK, Yeon Hee</engName><name>박연희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>ROH, Ji Eun</engName><name>노지은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Ji Hwan</engName><name>윤지환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Won Jin</engName><name>이원진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>WON, Jin Ju</engName><name>원진주</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0835830-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0106168-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0540430-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0817426-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0817427-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230098890.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93369ec08af6388ff698522fc27611c6af13d4855367b80e7d43734975bba10ef54120191a8bee4d9a961da1600afe6872cc67c0f3af21a4b8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14196bb3950514c051683012865e617f34f9660de7df68d0b9e8b81232cc8b8637915efc3e5a93af2b31edaece264ffaa62089a6bb3a7a07</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>