<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:01.21</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032558</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오버레이 이미지들을 포함하는 실시간 전송 프로토콜을 통한 HEIF 형식 이미지들의 전송</inventionTitle><inventionTitleEng>TRANSPORTING HEIF-FORMATTED IMAGES OVER REAL-TIME TRANSPORT PROTOCOL INCLUDING OVERLAY IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2023.11.29</openDate><openNumber>10-2023-0162936</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2365</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/235</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/6437</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/845</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 데이터를 취출하기 위한 예시적인 디바이스로서, 상기 디바이스는: 장면 데이터 및 이미지 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 비트스트림이 하나 이상의 오버레이 이미지들을 포함함을 표시하는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하고 - 상기 오버레이 이미지들은 상기 장면 데이터의 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 일정하게 유지되는, 장면 데이터와 제시될 단일의 정적 이미지, 또는 상기 장면 데이터의 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 규칙적인 주기성으로 반복되는 이미지 시퀀스 중 어느 하나를 포함함 -; 상기 비트스트림으로부터 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들을 수신하고; 하나 이상의 장면 이미지들을 포함하는 상기 장면 데이터를 수신하고; 그리고 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213034</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071317</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 데이터를 취출하는 방법으로서,상기 방법은:비트스트림이 하나 이상의 오버레이 이미지들을 포함하는 것을 표시하는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 오버레이 이미지들은 장면 데이터의 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 일정하게 유지되는, 상기 장면 데이터와 제시될 단일 정적 이미지 또는 상기 장면 데이터의 상기 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 규칙적인 주기성으로 반복되는 이미지 시퀀스 중 어느 일방을 포함하는, 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 단계;상기 비트스트림으로부터 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들을 수신하는 단계;하나 이상의 장면 이미지들을 포함하는 상기 장면 데이터를 수신하는 단계; 및상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림을 식별하는 세션 디스크립션 프로토콜 (SDP) 이미지 속성을 수신하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들이 상기 단일 정적 이미지 또는 상기 이미지 시퀀스를 포함하는지 여부를 나타내는 페이로드 타입을 표시하는 이미지 속성을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 페이로드 타입이 상기 하나 이상의 이미지들이 상기 단일 정적 이미지를 포함하는 것을 나타낼 때, 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하는 단계는 상기 장면 이미지들을 이미지별로 제시할 때 상기 단일 정적 이미지를 반복적으로 제시하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 페이로드 타입이 상기 하나 이상의 이미지들이 상기 이미지 시퀀스를 포함하는 것을 나타낼 때, 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하는 단계는 상기 장면 이미지들의 대응하는 이미지들과 함께 상기 이미지 시퀀스의 이미지들을 순서대로 제시하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은, 상기 오버레이 이미지들이 상기 장면 데이터의 상기 프레임들과 제시되어야 하는 동안, 상기 오버레이 이미지들이 연속적으로 재전송되는지 여부를 나타내는 전송 모드 속성을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은 상기 오버레이 이미지들이 루프에서 반복적으로 제시되어야 하는지 여부를 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 데이터가 상기 오버레이 이미지들이 상기 루프에서 반복적으로 제시될 것임을 나타낼 때, 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하는 단계는:상기 오버레이 이미지들이 이미지 시퀀스에서 N(N은 양의 정수)개의 이미지들을 포함하는 것을 결정하는 단계; 및루프 넘버 j(j는 음이 아닌 정수)에 대해, 시간 j*N+i 에서 상기 오버레이 이미지들의 상기 이미지 시퀀스의 이미지 i 를 제시하는 단계로서, i 는 상기 오버레이 이미지들의 상기 이미지 시퀀스의 i번째 이미지에 대응하는, 상기 이미지 i 를 제시하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은 상기 오버레이 이미지들이 수신 후에 로컬로 저장될 것인지 여부를 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 데이터가 상기 오버레이 이미지들이 수신 후에 로컬로 저장될 것임을 나타낼 때, 상기 방법은 상기 오버레이 이미지들을 로컬 메모리에 저장하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하는 단계는:상기 로컬 메모리로부터 상기 오버레이 이미지들을 취출하는 단계; 및취출된 상기 오버레이 이미지들을 제시하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 데이터가 상기 오버레이 이미지들이 재전송될 것임을 나타낼 때, 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하는 단계는:상기 오버레이 이미지들의 재전송된 버전들을 수신하는 단계; 및상기 오버레이 이미지들의 상기 재전송된 버전들을 제시하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 2 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은, 상기 오버레이 이미지들에 포함된 이미지들의 수를 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 오버레이 이미지들이 하나 이상의 이미지 시퀀스들을 포함하는지 여부 및 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들이 하나 이상의 정지 이미지들을 포함하는지 여부를 나타내는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 데이터가 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들이 상기 하나 이상의 이미지 시퀀스들을 포함하는 것을 나타낼 때, 상기 이미지 시퀀스들 각각에서의 이미지들의 수를 나타내는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 데이터가 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들이 상기 하나 이상의 정지 이미지들을 포함하는 것을 나타낼 때, 상기 정지 이미지들의 수를 나타내는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 이미지 시퀀스들 및 상기 정지 이미지들에 대한 전송 모드들을 표현하는 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 전송 모드들 중 하나가 &quot;커플링된&quot;일 때, 상기 비트스트림의 타임스탬프 데이터로부터 상기 오버레이 이미지들에 대한 디스플레이 시간들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 타임스탬프 데이터는 실시간 전송 프로토콜 (RTP) 타임스탬프 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 전송 모드들 중 하나가 &quot;디커플링된&quot;일 때:상기 오버레이 이미지들에 대한 디스플레이 시간들을 개별적으로 표현하는 데이터를 수신하는 단계; 및개별적으로 수신된 상기 데이터로부터 상기 오버레이 이미지들에 대한 디스플레이 시간들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 오버레이 이미지들이 2개 이상의 오버레이 이미지들을 포함할 때, 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들의 디스플레이 순서를 표현하는 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림으로부터 상기 오버레이 이미지들 각각에 대한 이미지 메타데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 메타데이터는 이미지 치수들 또는 이미지 역할 중 하나 이상을 나타내는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 이미지 역할은 커버 이미지, 썸네일 이미지, 보조 이미지, 마스터 이미지, 은닉 이미지, 미리 계산된 파생 이미지, 코딩된 이미지, 또는 파생 이미지 중 적어도 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 메타데이터는 상기 오버레이 이미지들의 프리젠테이션의 순서를 나타내는 순서 엘리먼트 또는 상기 오버레이 이미지들 중 대응하는 하나가 디스플레이될 시간량을 나타내는 지속기간 엘리먼트 중 하나 이상을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는:장면 데이터 및 이미지 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 비트스트림이 하나 이상의 오버레이 이미지들을 포함하는 것을 표시하는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 오버레이 이미지들은 장면 데이터의 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 일정하게 유지되는, 상기 장면 데이터와 제시될 단일 정적 이미지 또는 상기 장면 데이터의 상기 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 규칙적인 주기성으로 반복되는 이미지 시퀀스 중 어느 일방을 포함하는, 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 것을 행하고; 상기 비트스트림으로부터 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들을 수신하며; 하나 이상의 장면 이미지들을 포함하는 상기 장면 데이터를 수신하고; 그리고 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하도록구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비트스트림을 식별하는 세션 디스크립션 프로토콜 (SDP) 이미지 속성을 수신하도록 추가로 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들이 상기 단일 정적 이미지 또는 상기 이미지 시퀀스를 포함하는지 여부를 나타내는 페이로드 타입을 표시하는 이미지 속성을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 페이로드 타입이 상기 하나 이상의 이미지들이 상기 단일 정적 이미지를 포함하는 것을 나타내는 경우, 상기 장면 이미지들을 이미지별로 제시할 때 상기 단일 정적 이미지를 반복적으로 제시하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 페이로드 타입이 상기 하나 이상의 이미지들이 상기 이미지 시퀀스를 포함하는 것을 나타낼 때, 상기 장면 이미지들의 대응하는 이미지들과 함께 상기 이미지 시퀀스의 이미지들을 순서대로 제시하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은, 상기 오버레이 이미지들이 상기 장면 데이터의 상기 프레임들과 제시되어야 하는 동안, 상기 오버레이 이미지들이 연속적으로 재전송되는지 여부를 나타내는 전송 모드 속성을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은 상기 오버레이 이미지들이 루프에서 반복적으로 제시되어야 하는지 여부를 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 데이터가 상기 오버레이 이미지들이 상기 루프에서 반복적으로 제시될 것임을 나타낼 때: 상기 오버레이 이미지들이 이미지 시퀀스에서 N(N은 양의 정수)개의 이미지들을 포함하는 것을 결정하고; 그리고 루프 넘버 j(j는 음이 아닌 정수)에 대해, 시간 j*N+i 에서 상기 오버레이 이미지들의 상기 이미지 시퀀스의 이미지 i 를 제시하는 것으로서, i 는 상기 오버레이 이미지들의 상기 이미지 시퀀스의 i번째 이미지에 대응하는, 상기 이미지 i 를 제시하는 것을 행하도록구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 25 항에 있어서,상기 SDP 이미지 속성은 상기 오버레이 이미지들이 수신 후에 로컬로 저장될 것인지 여부를 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 데이터가 상기 오버레이 이미지들이 수신 후에 로컬로 저장될 것임을 나타낼 때, 상기 오버레이 이미지들을 상기 메모리에 저장하도록 추가로 구성되고, 상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 메모리로부터 상기 오버레이 이미지들을 취출하고; 그리고 취출된 상기 오버레이 이미지들을 제시하도록구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서,상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 데이터가 상기 오버레이 이미지들이 재전송될 것임을 나타낼 때: 상기 오버레이 이미지들의 재전송된 버전들을 수신하고; 그리고 상기 오버레이 이미지들의 상기 재전송된 버전들을 제시하도록구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금:비트스트림이 하나 이상의 오버레이 이미지들을 포함하는 것을 표시하는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 오버레이 이미지들은 장면 데이터의 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 일정하게 유지되는, 상기 장면 데이터와 제시될 단일 정적 이미지 또는 상기 장면 데이터의 상기 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 규칙적인 주기성으로 반복되는 이미지 시퀀스 중 어느 일방을 포함하는, 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하는 것을 행하게 하고;상기 비트스트림으로부터 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들을 수신하게 하며;하나 이상의 장면 이미지들을 포함하는 상기 장면 데이터를 수신하게 하고; 그리고상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지들을 제시하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 미디어 데이터를 수신하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는:비트스트림이 하나 이상의 오버레이 이미지들을 포함하는 것을 표시하는 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 오버레이 이미지들은 장면 데이터의 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 일정하게 유지되는, 상기 장면 데이터와 제시될 단일 정적 이미지 또는 상기 장면 데이터의 상기 프레임들과 프레임별로 제시되는 동안 규칙적인 주기성으로 반복되는 이미지 시퀀스 중 어느 일방을 포함하는, 상기 비트스트림에 대한 데이터를 수신하기 위한 수단;상기 비트스트림으로부터 상기 하나 이상의 오버레이 이미지들을 수신하기 위한 수단;하나 이상의 장면 이미지들을 포함하는 장면 데이터를 수신하기 위한 수단; 및상기 장면 이미지들 및 상기 오버레이 이미지를 제시하기 위한 수단을 포함하는, 미디어 데이터를 수신하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEUNG, NIKOLAI KONRAD</engName><name>렁 니콜라이 콘라드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/168,157</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/656,159</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1050944-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0173892-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0250085-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0250086-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032558.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ab0b42bc0909636406a7a0f27373d4bd2e9268e71dd840817502b32dfd95989ed5d5951de3787d8f0bb1070a4b2d972e0a209b07287f82a1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf634ea8a5a193079efbcf786c4863992dbfdf0c341b2580e08cf7bc98eabdeebfb82c3d22ae3d687563613e6372e633ed1975572a4c880c92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>