<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:00.420</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7014235</applicationNumber><claimCount>6</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의료 모니터링 시스템을 위한 디스플레이 구성</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY ARRANGEMENT FOR MEDICAL MONITORING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2020.06.24</openDate><openNumber>10-2020-0074175</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2021.10.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.05.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/0205</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 환자 모니터링 시스템의 일부인 호스트 장비를 포함한다. 호스트 장비는 환자 모니터, 인공 호흡기, 마취 가스 기기와 같은 여러 통합 또는 비통합 장비로부터 실시간 환자 데이터 및 알람의 통합 디스플레이를 제공하는 개선되며 체계화된, 복잡하지 않게 그래프로 표시한 디스플레이를 제공할 수 있다. 호스트 장비는 다수의 장비에 의해 수집된 환자 데이터에 대한 보충 디스플레이를 제공하고 특정 임상 시나리오에 대해 체계적인 방식으로 종합적인 실시간 환자 상태, 이력 트렌드 또는 알람 표시기와 같은 정보를 제시할 수 있다. 하나 이상의 디스플레이는 환자에 대한 치료 팀 중심일 수 있으며, 치료 팀은 제시된 정보를 함께 동시에 보고 이에 의거하여 행동할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019079643</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/056579</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외과 치료 환경에서 복수의 임상의들에게 실시간 및 시간임계적 생리학적 변수를 제공하기 위한 개선된 화면 디스플레이에 있어서, 상기 화면 디스플레이는:환자에 대해 모니터링된 복수의 생리학적 변수에 대한 측정 값을 제시하도록 구성되며, 제1 디스플레이 영역 및 제2 디스플레이 영역을 구비하는, 복수의 디스플레이 영역을 포함하고, 상기 제1 디스플레이 영역은 상기 환자에 대해 제1 생리학적 체계에 대응하는, 상기 복수의 생리학적 변수의 제1 세트에 대한 상기 측정 값을 제시하도록 구성되고,상기 제2 디스플레이 영역은, 상기 제1 생리학적 체계과 다른 상기 환자에 대해 제2 생리학적 체계에 대응하는, 상기 복수의 생리학적 변수의 제2 세트에 대한 상기 측정 값을 제시하도록 구성되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 생리학적 체계 및 상기 제2 생리학적 체계는 각각 상기 환자에 대한 혈류 역학 모니터링, 상기 환자에 대한 산소화 모니터링 또는 환자에 대한 진정 모니터링 중 하나에 대응하는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 생리학적 체계 및 상기 제2 생리학적 체계는 각각 상기 환자의 호흡계, 상기 환자의 혈관계 또는 상기 환자의 신경계 중 하나에 대응하는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역은 상기 제1 세트에 대한 상기 측정 값과 함께 도시된 상기 환자의 적어도 일부의 그래픽 표현을 포함하는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 환자의 상기 적어도 일부와 상기 제1 세트에 대한 상기 측정 값 사이의 연관성은 상기 그래픽 표현의 부분과 상기 제1 세트에 대한 상기 측정 값 사이의 연관성으로 상기 제1 디스플레이 영역에 도시되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역은 제1 사용자 선택에 응답하여 상기 제2 디스플레이 영역 대신에 제시되도록 구성되고, 상기 제2 디스플레이 영역은 제2 사용자 선택에 응답하여 상기 제1 디스플레이 영역 대신에 제시되도록 구성되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트는 상기 제2 세트와 다른, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 세트의 위치는 처음에 자동으로 할당되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 세트의 상기 위치는 사용자에 의해 조정 가능한, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역상의 상기 제1 세트의 위치는 드래그 앤 드롭 동작에 의해 사용자에 의해 조정 가능한, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역은 상기 제1 세트의 변수가 입력 변수인지 또는 출력 변수인지를 나타내기 위해 상기 제1 세트 중 적어도 일부에 근접한 음영을 제시하도록 구성되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 외과 치료 세팅에서 복수의 임상의들에게 실시간 및 시간임계적인 생리학적 변수를 제공하기 위한 개선된 디스플레이 방법에 있어서, 상기 디스플레이 방법은:환자에 대한 제1 생리학적 체계에 대응하는 것으로, 환자에 대해 모니터링된 복수의 생리학적 변수의 제1 세트에 대한 측정 값을 포함하는 제1 디스플레이 영역을 제시하는 단계; 및상기 제1 디스플레이 영역 대신에, 상기 제1 생리학적 체계와 다른 상기 환자를 위한 제2 생리학적 체계에 대응하는 복수의 생리학적 변수의 제2 세트에 대한 측정 값을 포함하는 제2 디스플레이 영역을 제시하는 단계를 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 생리학적 체계 및 상기 제2 생리학적 체계는 각각 상기 환자에 대한 혈류 역학 모니터링, 환자에 대한 산소화 모니터링 또는 환자에 대한 진정 모니터링 중 하나에 대응하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 제1 디스플레이 영역은 제1 세트에 대한 상기 측정 값과 함께 도시된 상기 환자의 적어도 일부의 그래픽 표현을 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자에 의한 드래그 앤 드롭 동작에 따라 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 세트의 위치를 조정하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 외과 치료 세팅에서 복수의 임상의들에게 실시간 및 시간임계적인 생리학적 변수를 제공하기 위한 개선된 디스플레이 방법에 있어서, 상기 디스플레이 방법은:환자에 대해 모니터링되는 복수의 생리학적 변수에 대한 측정 값을 표시하도록 구성된 복수의 디스플레이 템플릿을 제시하는 단계 - 상기 복수의 디스플레이 템플릿 중 적어도 하나는 상기 복수의 디스플레이 템플릿 중 다른 하나와 상이한 위치에서 상기 측정 값을 표시하도록 구성됨 - ;상기 복수의 디스플레이 템플릿 중 선택된 템플릿의 제1 사용자 선택을 수신하는 단계;상기 선택된 템플릿과 함께 복수의 변수를 제시하는 단계;상기 복수의 변수 중 선택된 변수의 제2 사용자 선택을 수신하는 단계; 및상기 선택한 템플릿을 상기 선택한 매개 변수로 채우는 단계를 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 선택된 변수 중 하나에 대한 상기 측정 값을 수치적으로 또는 그래픽으로 표시할지를 결정하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 사용자 입력에 응답하여, 상기 선택된 변수 중 하나에 대한 상기 측정 값을 표시하기 위해 컬러 또는 크기를 조정하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 템플릿으로 상기 선택된 변수에 대한 상기 측정 값을 제시하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 템플릿은 인체의 영상을 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 측정 값에 응답하여 상기 인체의 상기 영상을 애니메이션화하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 수술 치료 환경에서 복수의 임상의들에게 실시간 및 시간 결정적인 생리학적 변수를 제공하기 위한 개선된 화면 디스플레이에 있어서, 상기 화면 디스플레이는:환자에 대해 모니터링되는 복수의 생리학적 변수에 대한 측정 값을 제시하도록 구성되며, 제1 디스플레이 영역 및 제2 디스플레이 영역을 갖는 복수의 디스플레이 영역을 포함하고,  상기 제1 디스플레이 영역은 상기 복수의 생리학적 변수의 제1 세트에 대한 상기 측정 값을 제시하고 상기 환자에 대한 제1 임상 시나리오에 따라 상기 제1 세트에 대한 상기 측정 값을 구성하도록 구성되고,상기 제2 디스플레이 영역은 상기 복수의 생리학적 변수의 제2 세트에 대한 상기 측정 값을 제시하고 상기 제1 임상 시나리오와 다른 상기 환자에 대한 제2 임상 시나리오에 따라 상기 제2 세트에 대한 상기 측정 값을 구성하도록 구성되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 임상 시나리오 및 상기 제2 임상 시나리오는 각각 상기 환자에 대한 혈류 역학 모니터링, 상기 환자에 대한 산소화 모니터링 또는 상기 환자에 대한 진정 모니터링 중 하나에 대응하는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역은 상기 제1 세트에 대한 상기 측정 값과 함께 도시된 상기 환자의 적어도 일부의 그래픽 표현을 포함하는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 환자의 상기 적어도 일부와 상기 제1 세트에 대한 상기 측정 값 사이의 연관성은 상기 그래픽 표현의 부분과 상기 제1 세트에 대한 상기 측정 값 사이의 연관성으로 상기 제1 디스플레이 영역에 도시되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역은 제1 사용자 선택에 응답하여 상기 제2 디스플레이 영역 대신에 제시되도록 구성되고, 상기 제2 디스플레이 영역은 상기 제2 사용자 선택에 응답하여 상기 제1 디스플레이 영역 대신에 제시되도록 구성되는, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트는 상기 제2 세트와 다른, 화면 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 환자의 많은 생리학적 변수를 상기 많은 생리학적 변수의 측정치의 개선된 디스플레이로 모니터링하도록 구성된 의료 모니터링 장비에 있어서, 상기 의료 모니터링 장비는:제1 측정 데이터 및 제2 측정 데이터를 수신하도록 구성되는 입출력 인터페이스 - 상기 제1 측정 데이터는 환자를 모니터링하는 제1 전자 장비에 의해 수집되고, 상기 제2 측정 데이터는 상기 환자를 모니터링하는 제2 전자 장비에 의해 수집되고, 상기 제2 전자 장비는 상기 제1 전자 장비와 다름 - ;프리젠테이션을 위해 상기 제1 측정 데이터 및 상기 제2 측정 데이터를 출력하도록 구성된 하나 이상의 프로세서; 및 상기 제1 측정 데이터의 제1 세트 및 상기 제2 측정 데이터의 제1 세트를, 상기 제1 측정 데이터의 상기 제1 세트 및 상기 제2 측정 데이터의 상기 제1 세트가 상기 환자에 대한 제1 의료적 치료 사용 사례에 대응한다는 제1 표시와 함께 제시하고, 상기 제1 측정 데이터의 제2 세트 및 상기 제2 측정 데이터의 제2 세트를, 상기 제1 측정 데이터의 상기 제2 세트 및 상기 제2 측정 데이터의 상기 제2 세트가 상기 제1 의료적 치료 사용 사례와 다른 상기 환자에 대한 제2 의료적 치료 사용 사례에 대응한다는 제2 표시와 함께 제시하도록 구성된,디스플레이를 포함하고, 상기 디스플레이는, 사용자 입력에 응답하여, 상기 제1 측정 데이터의 상기 제2 세트, 상기 제2 측정 데이터의 상기 제2 세트 및 상기 제2 표시를, 상기 제1 측정 데이터의 상기 제1 세트, 상기 제2 측정 데이터의 상기 제1 세트, 및 상기 제1 표시 대신에 제시하도록 구성된 의료 모니터링 장비, </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 표시는 혈류 역학을 나타내는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제2 표시는 산소화를 나타내는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 제2 표시는 진정을 나타내는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 측정 데이터의 상기 제1 세트 및 상기 제1 측정 데이터의 상기 제2 세트는 중첩하는 측정 데이터를 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 측정 데이터의 상기 제1 세트는 상기 제1 측정 데이터의 상기 제2 세트에 포함되지 않은 측정 데이터를 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 측정 데이터의 상기 제1 세트 및 상기 제1 측정 데이터의 상기 제2 세트는 중첩하는 측정 데이터를 포함하지 않는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 환자의 생리학적 변수를 모니터링하도록 구성된 의료 모니터링 장비로서, 상기 의료 모니터링 장비는:환자와 관련된 복수의 전자 장비에 의해 수집된 측정 데이터를 수신하도록 구성된 입출력 인터페이스;복수의 전자 장비를 사용하여 상기 환자에 대해 모니터링되는 복수의 변수에 대한 복수의 상한 알람 범위 및 복수의 하한 알람 범위를 제시하도록 구성된 디스플레이; 및 상기 복수의 변수 중 제1 변수에 대한 제1 알람 범위를 조정하는 것을 나타내는 제1 사용자 입력 및 상기 제1 변수와 상이한 상기 복수의 변수 중 제2 변수에 대한 제2 알람 범위를 조정하는 것을 나타내는 제2 사용자 입력을 수신하고 - 상기 제1 변수는 상기 복수의 전자 장비 중 제1 전자 장비를 사용하여 모니터링되고, 상기 제2 변수는 상기 복수의 전자 장비 중 제2 전자 장비를 사용하여 모니터링됨 -, 상기 제1 사용자 입력에 응답하여, 제1 명령을 생성하고 상기 제1 명령을 제3 전자 장비에 전송하여 상기 제1 변수에 대한 상기 제1 알람 범위를 조정하고, 상기 제2 사용자 입력에 응답하여, 제2 명령을 생성하고 상기 제2 명령을 상기 제3 전자 장비에 전송하여 상기 제2 변수에 대한 상기 제2 알람 범위를 조정하도록 구성된, 하나 이상의 프로세서를 포함하는 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 컴퓨터 네트워크를 통해 상기 제1 명령 및 상기 제2 명령을 상기 제3 전자 장비로 전송하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 컴퓨터 네트워크를 통해 상기 제3 전자 장비로부터 상기 측정 데이터를 수신하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 환자의 생리학적 변수를 모니터링하도록 구성된 호스트 장비로서, 상기 호스트 장비는:환자와 관련된 복수의 전자 장비에 의해 수집된 측정 데이터를 수신하도록 구성된 입출력 인터페이스;디스플레이; 및 적어도 모니터링 시스템과 통신하도록 연결된 상기 복수의 전자 장비의 그룹에 기초하여 화면의 레이아웃을 결정하고, 상기 디스플레이에 표시하기 위해 상기 레이아웃에서 상기 화면을 출력하도록 구성된,하나 이상의 프로세서를 포함하는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 레이아웃은 복수의 생리학적 변수의 상기 측정 데이터를 제시하기 위한 복수의 디스플레이 영역을 포함하는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 모니터링 시스템으로부터 상기 복수의 전자 장비 중 하나의 연결 또는 분리에 응답하여 상기 레이아웃을 조정하도록 구성되는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전자 장비는 의료 현장 장비를 포함하는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입출력 인터페이스는 상기 모니터링 시스템을 통해 상기 복수의 전자 장비로부터 상기 측정 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 모니터링 시스템은 상기 복수의 전자 장비에 연결하기 위한 인터페이스 포트를 포함하고 상기 복수의 전자로부터 수신된 센서 데이터를 분석하도록 구성된, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입출력 인터페이스, 상기 디스플레이 및 상기 하나 이상의 프로세서를 지원하도록 구성된 모바일 기기 하우징 또는 텔레비전 하우징을 더 포함하는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이아웃은 환자 신체의 적어도 일부의 3차원(3D) 이미지를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 적어도 상기 측정 데이터에 기초하여 상기 3D 이미지와 관련된 애니메이션을 업데이트하도록 구성되는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 변수의 값이 임계 값을 지난다는 결정에 응답하여 상기 디스플레이가 알람을 제시하도록 구성되는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제38항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 복수의 전자 장비 중 제1 전자 장비의 설정을 조정하기 위해 사용자 입력을 수신하고; 상기 제1 전자 장비가 상기 설정을 조정하게 하는 명령을 생성하도록 구성된, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 설정은 상기 측정 데이터에 대한 알람을 트리거하는 알람 범위를 포함하는, 호스트 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 환자에 대해 모니터링되는 생리학적 변수의 측정치의 디스플레이를 맞춤화하도록 구성된 의료 모니터링 장비로서, 상기 의료 모니터링 장비는:화면 레이아웃을 저장하도록 구성된 메모리 장비; 및 제1 디스플레이 요소에 대응하고 상기 화면 레이아웃에서 제1 위치를 식별하는 제1 사용자 입력을 수신하고 - 상기 제1 디스플레이 요소는 환자에 대해 모니터링된 제1 생리학적 변수에 대한 제1 측정 값에 응답하여 제1 표시를 제시하도록 구성됨 - , 제2 디스플레이 요소에 대응하며 상기 제1 위치와 다른 상기 화면 레이아웃상의 제2 위치를 식별하는 제2 사용자 입력을 수신하고, - 상기 제2 디스플레이 요소는 상기 환자에 대해 모니터링된 제2 생리학적 변수에 대한 제2 측정 값에 응답하여 제2 표시를 제시하도록 구성되고, 상기 제2 생리학적 변수는 상기 제1 생리학적 변수와 상이함 - , 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 디스플레이 요소를 상기 화면 레이아웃상의 상기 제1 위치에 할당하고, 상기 제2 사용자 입력에 따라 상기 제2 디스플레이 요소를 상기 화면 레이아웃상의 상기 제2 위치에 할당하도록 구성되는, 하나 이상의 프로세서를 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 드래그 앤 드롭 동작을 포함하고, 상기 드래그 앤 드롭 동작은 디스플레이상의 상기 제1 디스플레이 요소를 위한 공급 영역에서의 선택 동작 및 상기 제1 위치에 근접한 해제 동작을 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 제1 디스플레이 요소에 대응하고 상기 제1 위치와 다른 상기 화면 레이아웃상의 제3 위치를 식별하는 제3 사용자 입력을 수신하고,상기 제3 사용자 입력에 따라 상기 제1 디스플레이 요소를 상기 제1 위치로부터 제3 위치로 재할당하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제3 사용자 입력은 드래그 앤 드롭 동작을 포함하고, 상기 드래그 앤 드롭 동작은 상기 제1 위치에 근접한 선택 동작 및 상기 제3 위치에 근접한 해제 동작을 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표시는 상기 제1 측정 값에 대한 수치 값을 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표시는 상기 제1 측정 값에 대한 트렌드를 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표시는 상기 제1 측정 값에 대한 파형을 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제48항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 요소는 상기 제2 디스플레이 요소와 다른 크기인, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 생리학적 변수는 맥박수를 포함하고, 싱기 제2 생리학적 변수는 호흡률을 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제48 항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 제1 디스플레이 요소에 대응하고 상기 제1 디스플레이 요소의 크기를 변경하도록 지시하는 제3 사용자 입력을 수신하고,상기 제3 사용자 입력에 따라 상기 제1 디스플레이 요소의 상기 크기를 변경하도록 구성된, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제3 사용자 입력에 따라 상기 제1 디스플레이 요소의 상기 크기를 비례적으로 변경하도록 구성된, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제48항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는:디스플레이에 제시할 상기 화면 레이아웃을 출력하고상기 디스플레이상의 상기 제1 표시 및 상기 제2 표시를 변경하여 상기 제1 측정 값 및 상기 제2 측정 값의 실시간 변화를 반영하도록 구성된, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제48항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제1 디스플레이 요소에 대한 제1 식별자 및 상기 제2 디스플레이 요소에 대한 제2 식별자를 포함하는 복수의 식별자를 제시하기 위해 출력하도록 구성되며, 상기 제1 식별자는 상기 화면 레이아웃에의 할당을 위해 상기 제1 디스플레이 요소를 선택하기 위해 사용 가능하고 상기 제2 식별자는 상기 화면 레이아웃에의 할당을 위해 상기 제2 디스플레이 요소를 선택하기 위해 사용 가능한, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 복수의 식별자는 적어도 세 개의 식별자를 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제48항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 복수의 템플릿 중에서 화면 레이아웃이 될 템플릿을 선택하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 제3 사용자 입력에 따라 상기 템플릿을 선택하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제48항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제1 디스플레이 요소가 상기 화면 레이아웃 상에 위치될 수 있는 영역을 제한하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제48항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제1 디스플레이 요소가 상기 화면 레이아웃상의 상기 제2 디스플레이 요소와 중첩하지 않도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제48항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제1 측정 값이 결정되는 데이터 소스를 조정하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 제3 사용자 입력에 응답하여 상기 데이터 소스를 조정하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 데이터 소스와 모니터링 장비와의 연결에 응답하여 상기 데이터 소스를 조정하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 데이터 소스를 포함하는 복수의 데이터 소스의 우선 순위 순서에 따라 상기 데이터 소스를 조정하도록 구성되는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제48항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력을 검출하도록 구성된 터치 화면 디스플레이를 더 포함하는, 의료 모니터링 장비.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 얼빈 디스커버리 **</address><code>520000554498</code><country>미국</country><engName>MASIMO CORPORATION</engName><name>마시모 코오퍼레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MUHSIN, Bilal</engName><name>무신 빌랄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>AHMED, Omar</engName><name>아메드 오마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIANI, Massi Joe E.</engName><name>키아니 마시 조 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아,...</address><code> </code><country> </country><engName>INDORF, Keith Ward</engName><name>인돌프 키스 워드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***길 **</address><code>920041000234</code><country>대한민국</country><engName>SHINSEGI PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인 신세기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/574,726</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/683,579</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/745,270</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0499985-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2020.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0072674-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1164765-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2021.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1164773-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2022.03.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2022.05.17</receiptDate><receiptNumber>9-6-2023-0173759-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2023-0857424-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1246674-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2023.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0181977-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0142482-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0142483-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0799076-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1284374-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0075555-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0014598-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0324236-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Acceptance of Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장승인서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0308350-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0444206-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0444207-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1042036-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207014235.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e004cdb7ae9e53e3b328a6c13924e02a2bbea8f221f785f2201cfe1606aee2dff3aec3eb5935f0a548cad2d431c0d1a31d8c37e321b80c7669d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf07d3479a0135959378f57f2467de7884618092ff19892b92c2e6a92248b062e467d93a3630a06383e8babb5649e20267a6fe798f25cad5cf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>