<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:53.5153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015103</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>게임 정보 처리 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스, 컴퓨터-판독가능 저장 매체, 및 컴퓨터 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>GAME INFORMATION PROCESSING METHOD AND APPARATUS, COMPUTER DEVICE, COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUM, AND COMPUTER PROGRAM PRODUCT</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0083545</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/795</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 게임 정보 처리 방법 및 장치, 디바이스, 및 컴퓨터-판독가능 저장 매체를 제공한다. 방법은, 게임 애플리케이션 인터페이스 상에 디스플레이되는 상태 설정 입장에 대한 트리거 동작에 응답하여, 상태 선택 인터페이스를 제시하는 단계- 상태 선택 인터페이스는 적어도 하나의 선택될 상태 타입을 제시함 -; 상태 선택 인터페이스를 통해 수신되는 상태 선택 동작에 응답하여, 타깃 상태 타입을 결정하는 단계; 타깃 상태 타입에 기초하여 상태 설정이 요구된다고 결정될 때, 상태 설정 인터페이스를 제시하는 단계; 상태 설정 인터페이스를 통해 수신되는 상태 설정 동작에 응답하여, 상태 정보를 획득하는 단계- 상태 정보는 적어도 상태 콘텐츠 및 상호작용 허가 정보를 포함함 -; 및 상태 설정 인터페이스를 통해 수신되는 설정 완료 동작에 응답하여, 상태 정보에 기초하여 상태를 발행하고, 플레이어 리스트 인터페이스 상에 및 개인 정보 디스플레이 인터페이스 상에 상태 정보를 제시하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.10.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024212667</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/073783</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 적용되는, 게임 정보 처리 방법으로서,게임 애플리케이션 인터페이스 상에 디스플레이되는 상태 설정 엔트리에 대한 트리거 동작에 응답하여 상태 선택 인터페이스를 제시하는 단계- 상기 상태 선택 인터페이스 상에 적어도 하나의 선택될 상태 타입이 제시됨 -;상기 상태 선택 인터페이스를 통해 수신되는 상태 선택 동작에 응답하여 타깃 상태 타입을 결정하는 단계;상기 타깃 상태 타입에 기초하여, 상태 설정이 수행될 필요가 있다고 결정될 때 상기 타깃 상태 타입에 대응하는 상태 설정 인터페이스를 제시하는 단계;상기 상태 설정 인터페이스를 통해 수신된 상태 설정 동작에 응답하여 상태 정보를 획득하는 단계- 상기 상태 정보는 적어도 상태 콘텐츠 및 상호작용 허가 정보를 포함함 -; 및상기 상태 설정 인터페이스를 통해 수신되는 설정 완료 동작에 응답하여 상기 상태 정보를 게시하고, 플레이어 리스트 인터페이스 및 개인 정보 제시 인터페이스 상에 상기 상태 정보를 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 상태 설정 인터페이스를 통해 수신된 상태 설정 동작에 응답하여 상태 정보를 획득하는 단계는,상기 상태 설정 인터페이스 상의 상태 콘텐츠 디스플레이 영역에 상기 타깃 상태 타입에 대응하는 디폴트 상태 콘텐츠를 제시하는 단계;상기 상태 콘텐츠에 대한 수정 동작이 상기 상태 콘텐츠 디스플레이 영역을 통해 수신될 때 수정된 상태 콘텐츠를 획득하는 단계;시간 설정 엔트리가 상기 상태 설정 인터페이스 상에 제시될 때, 상기 시간 설정 엔트리를 통해 수신된 시간 설정 동작에 응답하여 시간 정보를 획득하는 단계; 및상기 상태 설정 인터페이스 상에 상호작용 허가 제어부(permission control)가 제시될 때, 상기 상호작용 허가 제어부의 선택 상태에 기초하여 상기 상호작용 허가 정보를 결정하는 단계- 상기 상호작용 허가 정보는 상기 상호작용 허가 제어부가 선택된 상태에 있을 때 상호작용이 허용됨을 지시하고, 상기 상호작용 허가 정보는 상기 상호작용 허가 제어부가 선택되지 않은 상태에 있을 때 상호작용이 허용되지 않음을 지시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 플레이어 리스트 인터페이스 및 개인 정보 제시 인터페이스 상에 상기 상태 정보를 제시하는 단계는,상기 플레이어 리스트 인터페이스 상의 셀프-객체 식별자의 디스플레이 영역을 결정하고, 상기 셀프-객체 식별자의 상기 디스플레이 영역에서 미리 설정된 제1 상태 디스플레이 영역에 상기 상태 정보를 제시하는 단계; 및상기 개인 정보 제시 인터페이스 상의 미리 설정된 제2 상태 디스플레이 영역에 상기 상태 정보를 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 추가로,상기 상태 정보에 대한 상호작용 정보가 수신될 때, 상기 셀프-객체 식별자가 오프라인 상태에 있으면 게임 애플리케이션에 바인딩된 인스턴트 메시징 애플리케이션을 통해 새로운 상호작용 리마인더 메시지를 출력하는 단계;상기 셀프-객체 식별자가 온라인 상태에 있으면 상기 제1 상태 디스플레이 영역에 새로운 상호작용 리마인더 식별자를 제시하는 단계; 및상기 상호작용 정보에 대응하는 타깃 객체 식별자를 획득하고, 상기 타깃 객체 식별자 및 상기 새로운 상호작용 리마인더 식별자를 상기 제2 상태 디스플레이 영역에 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 추가로,수신된 상호작용 보기 동작에 응답하여 상태 디스플레이 인터페이스를 제시하는 단계;상기 상태 정보, 상기 상태 정보에 대한 적어도 하나의 상호작용 정보, 및 각각의 상호작용 정보에 대응하는 회신 제어부(reply control)를 상기 상태 디스플레이 인터페이스 상에 제시하는 단계; 및상기 타깃 상태 타입이 팀-업 초대의 타입이고 제1 상호작용 정보가 상기 팀-업 초대가 수락된 것을 지시할 때, 상기 팀-업에 동의하는 회신 정보가 상기 제1 상호작용 정보에 대응하는 제1 회신 제어부를 통해 수신되면 상기 팀-업에 동의하는 통지 메시지를 상기 제1 상호작용 정보에 대응하는 제1 단말에 송신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 추가로,상태 완료 동작이 수신될 때 상기 팀-업을 거부하는 통지 메시지를 제2 단말에 송신하는 단계- 상기 제2 단말은 상기 팀-업 초대를 수락하는 상호작용 정보를 송신하는 상기 제1 단말 이외의 단말임 -; 및상기 상태 정보를 삭제하고, 상기 플레이어 리스트 인터페이스 및 상기 개인 정보 제시 인터페이스 상의 상기 상태 정보의 제시를 취소하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 팀-업에 동의하는 통지 메시지를 상기 제1 상호작용 정보에 대응하는 제1 단말에 송신하는 단계는,상기 제1 상호작용 정보에 대응하는 제1 객체 식별자가 온라인 상태에 있을 때, 상기 제1 객체 식별자에 기초하여 및 상기 게임 애플리케이션을 통해 상기 팀-업에 대해 동의하는 상기 통지 메시지를 상기 제1 단말에 송신하는 단계; 및상기 제1 객체 식별자가 오프라인 상태에 있을 때, 상기 팀-업에 대해 동의하는 상기 통지 메시지를 상기 게임 애플리케이션에 바인딩된 상기 인스턴트 메시징 애플리케이션을 통해 상기 제1 단말에 송신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 추가로,상기 제1 상호작용 정보에 기초하여 게임 시작 시간을 결정하고, 상기 게임 시작 시간에 기초하여 팀-업 리마인더 시작 시간 및 팀-업 리마인더 종료 시간을 결정하는 단계;상기 팀-업 리마인더 시작 시간에 도달할 때, 상기 셀프-객체 식별자가 상기 온라인 상태에 있으면 팀-업 리마인더 메시지를 상기 게임 애플리케이션에서 출력하는 단계; 및상기 팀-업 리마인더 종료 시간에 도달하기 전에, 상기 팀-업 리마인더 메시지에 대한 긍정적인 피드백 정보가 수신되지 않으면, 상기 팀-업 리마인더 종료 시간에 도달할 때까지, 또는 상기 팀-업 리마인더 메시지에 대한 상기 긍정적인 피드백 정보가 수신될 때까지, 미리 설정된 지속기간마다 상기 팀-업 리마인더 메시지를 출력하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 추가로,상기 팀-업 리마인더 시작 시간에 도달할 때, 상기 셀프-객체 식별자가 상기 오프라인 상태에 있으면 상기 게임 애플리케이션에 바인딩된 상기 인스턴트 메시징 애플리케이션을 통해 상기 팀-업 리마인더 메시지를 출력하는 단계; 및상기 팀-업 리마인더 종료 시간에 도달하기 전에, 상기 팀-업 리마인더 메시지에 대한 상기 긍정적인 피드백 정보가 수신되지 않으면, 상기 팀-업 리마인더 종료 시간에 도달할 때까지, 또는 상기 팀-업 리마인더 메시지에 대한 상기 긍정적인 피드백 정보가 수신될 때까지, 상기 미리 설정된 지속기간마다 상기 팀-업 리마인더 메시지를 출력하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 추가로,제3 객체 식별자에 대응하는 상태 정보에 대한 보기 동작에 응답하여 상태 보기 인터페이스를 제시하는 단계;상기 상태 보기 인터페이스 상에 상기 제3 객체 식별자에 대응하는 상태 정보를 제시하는 단계;상기 제3 객체 식별자에 대응하는 상기 상태 정보의 상호작용 허가 정보가 상호작용이 허용됨을 지시할 때 기존의 상호작용 정보 및 상호작용 정보 입력 엔트리를 상기 상태 보기 인터페이스 상에 제시하는 단계;상기 상호작용 정보 입력 엔트리를 통해 수신되는 입력 동작에 응답하여 상기 상태 정보에 대한 상호작용 정보를 획득하는 단계; 및상기 상호작용 정보에 대한 수신된 게시 동작에 응답하여 상기 상호작용 정보를 게시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 추가로,상기 상태 정보에 대한 수정 동작에 응답하여 수정된 상태 정보를 획득하는 단계; 및상기 수정된 상태 정보에 대한 게시 동작에 응답하여 상기 수정된 상태 정보를 게시하고, 상기 플레이어 리스트 인터페이스 및 상기 개인 정보 제시 인터페이스 상에 상기 수정된 상태 정보를 제시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 추가로,상기 상태 정보의 만료 시간을 결정하는 단계; 및상기 만료 시간에 도달했다고 결정될 때 상기 플레이어 리스트 인터페이스 및 상기 개인 정보 제시 인터페이스 상의 상기 상태 정보의 제시를 취소하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 상태 정보의 만료 시간을 결정하는 단계는,상기 상태 정보가 상기 시간 정보를 포함하지 않을 때 상기 상태 정보의 게시 시간 및 미리 설정된 제1 간격 지속기간을 획득하는 단계;상기 제1 간격 지속기간을 상기 게시 시간에 추가하여, 상기 상태 정보의 상기 만료 시간을 획득하는 단계; 및상기 상태 정보가 상기 시간 정보를 포함할 때 미리 설정된 제2 간격 지속기간을 획득하고, 상기 제2 간격 지속기간을 상기 시간 정보에 추가하여, 상기 상태 정보의 상기 만료 시간을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 게임 정보 처리 장치로서,게임 애플리케이션 인터페이스 상에 디스플레이되는 상태 설정 엔트리에 대한 트리거 동작에 응답하여 상태 선택 인터페이스를 제시하도록 구성되는, 제1 제시 모듈- 상기 상태 선택 인터페이스 상에 적어도 하나의 선택될 상태 타입이 제시됨 -;상기 상태 선택 인터페이스를 통해 수신되는 상태 선택 동작에 응답하여 타깃 상태 타입을 결정하도록 구성되는, 제1 결정 모듈;상기 타깃 상태 타입에 기초하여, 상태 설정이 수행될 필요가 있다고 결정될 때 상기 타깃 상태 타입에 대응하는 상태 설정 인터페이스를 제시하도록 구성되는, 제2 제시 모듈;상기 상태 설정 인터페이스를 통해 수신된 상태 설정 동작에 응답하여 상태 정보를 획득하도록 구성되는, 제1 획득 모듈- 상기 상태 정보는 적어도 상태 콘텐츠 및 상호작용 허가 정보를 포함함 -; 및상기 상태 설정 인터페이스를 통해 수신되는 설정 완료 동작에 응답하여 상기 상태 정보를 게시하고, 상기 상태 정보를 플레이어 리스트 인터페이스 및 개인 정보 제시 인터페이스 상에 제시하도록 구성되는, 상태 게시 모듈을 포함하는 게임 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 디바이스로서,컴퓨터-실행가능 명령어들을 저장하도록 구성되는, 메모리; 및상기 메모리에 저장되는 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들을 실행하여, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 상기 게임 정보 처리 방법을 구현하도록 구성되는, 프로세서를 포함하는 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터-실행가능 명령어들 또는 컴퓨터 프로그램이 저장된, 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터-실행가능 명령어들 또는 상기 컴퓨터 프로그램을 프로세서가 실행하여 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 상기 게임 정보 처리 방법을 구현하는 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터-실행가능 명령어들 또는 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들 또는 상기 컴퓨터 프로그램을 프로세서가 실행하여 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 상기 게임 정보 처리 방법을 구현하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XIE, Jieqi</engName><name>셰, 제치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310405154.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0513307-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0514256-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0514288-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0078036-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015103.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b5157567682d9c093d588967332cbb4ce6471f1288ed5f5a4d23abcd29ba8af911d664f375ec4f5942f1a56f3bb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee0617b59fab0ff2ff21082fd4489e7a7430ee27a82842334847edd414f1bf121ef2691b65736c3c4a5f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>