<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:33.5433</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036240</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨텍스트 적응형 이진 산술 코딩 업데이트 정제</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT-ADAPTIVE BINARY ARITHMETIC CODING UPDATE REFINEMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002305</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는 비디오 데이터와 연관된 제1 이진화 심볼에 대한 제1 값 및 비디오 데이터와 연관된 제2 이진화 심볼에 대한 제2 값을 획득할 수 있다. 상기 장치는 제1 값, 제2 값, 및 제1 이진화 심볼과 연관된 확률 값에 기초하여 비디오 데이터와 연관된 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값을 획득할 수 있다. 그 다음, 상기 장치는 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값에 기초하여 비디오 데이터를 디코딩할 수 있다. 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 변환 계수를 위한 것일 수 있다. 예에서, 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 엔트로피 디코딩을 위한 컨텍스트와 연관될 수 있다. 예를 들어, 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 컨텍스트 기반 적응형 이진 산술 코딩(CABAC)을 사용하여 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 엔트로피 디코딩 컨텍스트와 연관될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023194561</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/059214</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩을 위한 장치로서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는:비디오 데이터와 연관된 제1 이진화 심볼에 대한 제1 값을 획득하고;상기 비디오 데이터와 연관된 제2 이진화 심볼에 대한 제2 값을 획득하고;상기 제1 값, 상기 제2 값, 및 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터와 연관된 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값을 획득하고;상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 엔트로피 디코딩을 위한 컨텍스트와 연관되고, 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 컨텍스트 확률 값이고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 업데이트된 컨텍스트 확률 값인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 값은 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값이 업데이트되기 전에 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 이진화 심볼, 상기 제2 이진화 심볼, 및 상기 제3 이진화 심볼은 엔트로피 디코딩을 위한 컨텍스트와 연관되고, 상기 프로세서는 추가로:상기 컨텍스트와 연관된 윈도우 크기를 획득하도록 구성되고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값은 상기 윈도우 크기에 추가로 기초하여 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 이진화 심볼의 제1 값은 구문 요소에 대한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 변환 계수에 대한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 컨텍스트 기반 적응형 이진 산술 코딩(CABAC)을 사용하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 엔트로피 디코딩 컨텍스트와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 이진화 심볼에 대한 상기 제1 값은 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값에 기초하여 획득되고, 상기 프로세서는 상기 제2 이진화 심볼과 연관된 상기 제2 값이 획득될 때까지 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값을 업데이트하는 것을 억제하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은, 상기 획득된 제1 값과 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값 사이의 불일치를 나타내는 에러에 추가로 기초하여 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 가중 인자에 추가로 기초하여 획득되고, 상기 가중 인자는 윈도우 크기에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값을 업데이트하기 이전에 연속적인 수의 이진화 심볼에 대한 소정의 수의 값을 계속 획득하도록 추가로 구성되고, 상기 연속적인 수의 이진화 심볼 각각은 각각의 획득된 값과 연관되고, 상기 제2 이진화 심볼은 상기 연속적인 수의 이진화 심볼 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 엔트로피 디코딩을 위한 컨텍스트와 연관되고, 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 제1 컨텍스트 확률 값이고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 업데이트된 컨텍스트 확률 값이고, 상기 프로세서는:상기 컨텍스트와 연관된 상기 제1 컨텍스트 확률 값에 기초하여 제1 연속적인 수의 이진화 심볼에 대한 소정의 수의 값을 엔트로피 디코딩하되, 상기 제1 및 제2 이진화 심볼은 상기 제1 연속적인 수의 이진화 심볼의 일부이고;상기 컨텍스트와 연관된 상기 업데이트된 컨텍스트 확률 값에 기초하여 제2 연속적인 수의 이진화 심볼을 엔트로피 디코딩하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 값 및 상기 제2 값에 기초하여 확률 측정을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 확률 측정에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 확률 측정은 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 평균 또는 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 가중 평균에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제1 값은 제1 시간에서 획득되고, 상기 제2 값은 제2 시간에서 획득되고, 상기 제3 이진화 심볼에 대한 제3 값은 제3 시간에서 획득되고, 상기 제3 시간은 상기 제1 시간보다 상기 제2 시간에 시간적으로 더 가깝고, 상기 프로세서는 상기 제1 값에보다 상기 제2 값에 더 큰 가중을 할당함으로써 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 가중 평균을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 가중 평균에 기초하여 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 인코딩을 위한 장치로서,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는:비디오 데이터와 연관된 제1 이진화 심볼에 대한 제1 값을 획득하고;상기 비디오 데이터와 연관된 제2 이진화 심볼에 대한 제2 값을 획득하고;상기 제1 값, 상기 제2 값, 및 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터와 연관된 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값을 획득하고;상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 엔트로피 인코딩을 위한 컨텍스트와 연관되고, 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 컨텍스트 확률 값이고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 업데이트된 컨텍스트 확률 값인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 제2 값은 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값이 업데이트되기 전에 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제1 이진화 심볼, 상기 제2 이진화 심볼, 및 상기 제3 이진화 심볼은 엔트로피 인코딩을 위한 컨텍스트와 연관되고, 상기 프로세서는 추가로:상기 컨텍스트와 연관된 윈도우 크기를 획득하도록 구성되고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값은 상기 윈도우 크기에 추가로 기초하여 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 컨텍스트 기반 적응형 이진 산술 코딩(CABAC)을 사용하여 상기 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 엔트로피 인코딩 컨텍스트와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값을 업데이트하기 이전에 연속적인 수의 이진화 심볼에 대한 소정의 수의 값을 계속 획득하도록 추가로 구성되고, 상기 연속적인 수의 이진화 심볼 각각은 각각의 획득된 값과 연관되고, 상기 제2 이진화 심볼은 상기 연속적인 수의 이진화 심볼 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 값 및 상기 제2 값에 기초하여 확률 측정을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 확률 측정에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 확률 측정은 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 평균 또는 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 가중 평균에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 제1 값은 제1 시간에서 획득되고, 상기 제2 값은 제2 시간에서 획득되고, 상기 제3 이진화 심볼에 대한 제3 값은 제3 시간에서 획득되고, 상기 제3 시간은 상기 제1 시간보다 상기 제2 시간에 시간적으로 더 가깝고, 상기 프로세서는 상기 제1 값에보다 상기 제2 값에 더 큰 가중을 할당함으로써 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 가중 평균을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 제1 값 및 상기 제2 값의 가중 평균에 기초하여 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 디코딩을 위한 방법으로서,비디오 데이터와 연관된 제1 이진화 심볼에 대한 제1 값을 획득하는 단계;상기 비디오 데이터와 연관된 제2 이진화 심볼에 대한 제2 값을 획득하는 단계;상기 제1 값, 상기 제2 값, 및 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터와 연관된 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값을 획득하는 단계; 및상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 엔트로피 디코딩을 위한 컨텍스트와 연관되고, 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 컨텍스트 확률 값이고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 업데이트된 컨텍스트 확률 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 제2 값은 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값이 업데이트되기 전에 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 인코딩을 위한 방법으로서,비디오 데이터와 연관된 제1 이진화 심볼에 대한 제1 값을 획득하는 단계;상기 비디오 데이터와 연관된 제2 이진화 심볼에 대한 제2 값을 획득하는 단계;상기 제1 값, 상기 제2 값, 및 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터와 연관된 제3 이진화 심볼과 연관된 확률 값을 획득하는 단계; 및상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값에 기초하여 상기 비디오 데이터를 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 이진화 심볼은 엔트로피 인코딩을 위한 컨텍스트와 연관되고, 상기 제1 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 컨텍스트 확률 값이고, 상기 제3 이진화 심볼과 연관된 상기 확률 값은 상기 컨텍스트와 연관된 업데이트된 컨텍스트 확률 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 제25항 내지 제29항 중 적어도 한 항에 따른 상기 방법의 단계를 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 컴퓨터 프로그램으로서, 프로세서에 의해 실행될 때, 제25항 내지 제29항 중 적어도 한 항에 따른 상기 방법의 단계를 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 비트스트림으로서, 제28항 또는 제29항의 상기 방법에 따라 생성된 상기 인코딩된 출력을 나타내는 정보를 포함하는, 비트스트림.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비느 ***** 씨에스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LO BIANCO, Federico</engName><name>로 비안코, 페데리코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비느 ***** 씨에스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈핑, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비느 ***** 씨에스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Ya</engName><name>첸, 야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비느 ***** 씨에스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOISSON, Guillaume</engName><name>브와송, 쥘라메</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22305491.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1186102-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1241132-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182867-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1371214-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036240.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd771ac46e965d74bb34e1091f645e526eb17154cbb07b3473b3eaf3b8a7544f7b8efef47d4e124150cc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c8bf4575989f8f3612ba2bc2a4c65dbb0ac8683a016067bb3ee174d75c4dd4e23f138b87b256f3763</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>