<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:05.405</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004231</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모델 훈련 방법 및 관련 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>MODEL TRAINING METHOD AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037493</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/214</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 모델 훈련 방법을 개시한다. 방법은 동적 계산 그래프 시나리오에 적용가능하고, 정적 계산 그래프 시나리오에 또한 적용가능하다. 방법은: 훈련 데이터를 획득하는 단계; 훈련 데이터를 모델의 입력으로 사용하고, 모델의 훈련 프로세스에서, 제1 정밀도 범위를 사용함으로써 파라미터를 계산하여, 계산된 값을 획득하는 단계; 및 계산된 값이 제1 정밀도 범위를 오버플로우하면, 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 파라미터를 재계산하고, 재계산된 파라미터를 사용함으로써 모델에 대해 1회 이상 반복 훈련을 수행하는 단계를 포함하며, 제2 정밀도 범위는 제1 정밀도 범위를 포함하거나, 제2 정밀도 범위는 제1 정밀도 범위와 부분적으로 중첩된다. 파라미터의 계산된 값이 정밀도 범위를 오버플로우할 때, 모델의 훈련 프로세스에 사용되는 정밀도 범위가 실시간으로 조정되어, 저-정밀도 훈련에서 오버플로우에 의해 야기되는 훈련 정체의 문제가 효과적으로 해결될 수 있다. 또한, 초기화 솔루션은 수동 경험에 의존하지 않고 맞춤화되고, 훈련 정밀도는 실시간으로 층별로 자동으로 조정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024012476</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/106905</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모델 훈련 방법으로서,훈련 데이터를 획득하는 단계;상기 훈련 데이터를 모델의 입력으로 사용하고, 상기 모델의 훈련 프로세스에서, 제1 정밀도 범위를 사용함으로써 파라미터를 계산하여, 계산된 값을 획득하는 단계; 및상기 계산된 값이 상기 제1 정밀도 범위를 오버플로우하면, 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하고, 재계산된 파라미터를 사용함으로써 1회 이상 상기 모델에 대해 반복 훈련을 수행하는 단계- 상기 제2 정밀도 범위는 상기 제1 정밀도 범위를 포함하거나, 상기 제2 정밀도 범위는 상기 제1 정밀도 범위와 부분적으로 중첩함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 모델은 복수의 네트워크 구조를 포함하고, 상기 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하는 것은,상기 모델의 제1 층의 네트워크 구조로부터 시작하여, 상기 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하는 것을포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 모델은 복수의 네트워크 구조를 포함하고, 상기 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하는 것은,상기 계산된 값이 오버플로우하는 현재 네트워크 구조로부터 시작하여, 상기 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하는 것을포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 복수의 네트워크 구조를 포함하고, 상기 파라미터는: 전방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조에 의해 계산되는, 중간 피처 또는 상기 모델의 손실 함수의 값- 상기 중간 피처는 상기 복수의 네트워크 구조 중 어느 하나의 출력 피처임 -; 및후방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조에 의해 계산되는 기울기(gradient)- 상기 기울기는 상기 중간 피처의 기울기 및/또는 상기 모델의 가중치 기울기를 포함함 -중 하나 이상을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 파라미터가 상기 후방 전파 프로세스에서 계산되는 상기 기울기를 포함할 때, 상기 계산된 값은 상기 기울기를 스케일링 계수로 나눔으로써 획득되는 값이고, 상기 스케일링 계수는 상기 기울기가 오버플로우할 확률을 감소시키기 위해 사용되고, 상기 방법은 추가로, 제1 계수를 사용함으로써 상기 스케일링 계수를 업데이트하는 단계- 업데이트된 스케일링 계수는 업데이트되지 않은 스케일링 계수를 대체하여, 상기 모델의 다음 반복 훈련을 수행하기 위해 사용되고, 상기 제1 계수는 1 미만의 양수이고, 상기 스케일링 계수의 최소값은 1 이상의 미리 설정된 임계값임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 파라미터가 상기 전방 전파 프로세스에서 계산되는 상기 중간 피처를 포함할 때, 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하는 것은,상기 제2 정밀도 범위를 사용하여 오버플로우 층의 상기 중간 피처를 계산하거나 상기 제1 층의 상기 네트워크 구조로부터 시작하여 층별로 상기 중간 피처를 계산하는 것을 포함하며, 상기 오버플로우 층은 상기 복수의 네트워크 구조 내에 있고 상기 중간 피처의 계산된 값이 상기 제1 정밀도 범위를 오버플로우하는 네트워크 구조인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 파라미터가 상기 모델의 손실 함수의 값을 포함할 때, 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하는 것은,상기 제2 정밀도 범위를 사용하여 상기 손실 함수의 값을 계산하거나 상기 손실 함수의 값이 획득될 때까지 상기 제1 층의 네트워크 구조로부터 시작하여 층별로 계산을 수행하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재계산된 파라미터를 사용함으로써 상기 모델을 훈련시키는 것은,상기 모델의 상기 훈련 프로세스에서의 N번째 반복에서, 상기 제1 정밀도 범위에 기초하여 상기 모델에서 상기 복수의 네트워크 구조의 오버플로우 횟수의 수량을 획득하는 것- N은 1 이상의 양의 정수임 -; 및상기 오버플로우 횟수의 수량이 제2 임계값 이상이면, 다음 반복 훈련 프로세스에서 초기 정밀도 범위가 상기 제1 정밀도 범위로부터 상기 제2 정밀도 범위로 변경되어야 한다고 결정하고, 상기 오버플로우 횟수의 수량을 0으로 클리어하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 오버플로우 횟수의 수량은, 상기 전방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조의 오버플로우 횟수의 수량, 및/또는 상기 후방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조의 오버플로우 횟수의 수량을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 훈련 디바이스로서,훈련 데이터를 획득하도록 구성되는 획득 유닛; 및상기 훈련 데이터를 모델의 입력으로 사용하고, 상기 모델의 훈련 프로세스에서, 제1 정밀도 범위를 사용함으로써 파라미터를 계산하여, 계산된 값을 획득하도록 구성되는 계산 유닛을 포함하고,상기 계산 유닛은 추가로, 상기 계산된 값이 상기 제1 정밀도 범위를 오버플로우하면, 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하고, 재계산된 파라미터를 사용함으로써 1회 이상 상기 모델에 대해 반복 훈련을 수행하도록 구성되며, 상기 제2 정밀도 범위는 상기 제1 정밀도 범위를 포함하거나, 상기 제2 정밀도 범위는 상기 제1 정밀도 범위와 부분적으로 중첩하는훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 모델은 복수의 네트워크 구조를 포함하고, 상기 계산 유닛은 구체적으로 상기 모델의 제1 층의 네트워크 구조로부터 시작하여, 상기 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하도록 구성되는, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 계산 유닛은 구체적으로 상기 계산된 값이 오버플로우하는 현재 네트워크 구조로부터 시작하여, 상기 제2 정밀도 범위를 사용함으로써 상기 파라미터를 재계산하도록 구성되는, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 복수의 네트워크 구조를 포함하고, 상기 파라미터는:전방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조에 의해 계산되는, 중간 피처 또는 상기 모델의 손실 함수의 값- 상기 중간 피처는 상기 복수의 네트워크 구조 중 어느 하나의 출력 피처임 -; 및후방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조에 의해 계산되는 기울기- 상기 기울기는 상기 중간 피처의 기울기 및/또는 상기 모델의 가중치 기울기를 포함함 -중 하나 이상을 포함하는, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 파라미터가 상기 후방 전파 프로세스에서 계산되는 상기 기울기를 포함할 때, 상기 계산된 값은 상기 기울기를 스케일링 계수로 나눔으로써 획득되는 값이고, 상기 스케일링 계수는 상기 기울기가 오버플로우할 확률을 감소시키기 위해 사용되고; 상기 계산 유닛은 추가로 제1 계수를 사용함으로써 상기 스케일링 계수를 업데이트하도록 구성되며, 업데이트된 스케일링 계수는 업데이트되지 않은 상기 스케일링 계수를 대체하여, 상기 모델의 다음 반복 훈련을 수행하기 위해 사용되고, 상기 제1 계수는 1 미만의 양수이고, 상기 스케일링 계수의 최소값은 1 이상의 미리 설정된 임계값인, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 파라미터가 상기 전방 전파 프로세스에서 계산되는 상기 중간 피처를 포함할 때, 상기 계산 유닛은 구체적으로 상기 제2 정밀도 범위를 사용하여 오버플로우 층의 상기 중간 피처를 계산하거나 상기 제1 층의 상기 네트워크 구조로부터 시작하여 층별로 상기 중간 피처를 계산하도록 구성되며, 상기 오버플로우 층은 상기 복수의 네트워크 구조 내에 있고 상기 중간 피처의 계산된 값이 상기 제1 정밀도 범위를 오버플로우하는 네트워크 구조인, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 파라미터가 상기 모델의 손실 함수의 값을 포함할 때, 상기 계산 유닛은 구체적으로 상기 제2 정밀도 범위를 사용하여 상기 손실 함수의 값을 계산하거나 상기 손실 함수의 값이 획득될 때까지 상기 제1 층의 네트워크 구조로부터 시작하여 층별로 계산을 수행하도록 구성되는, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 계산 유닛은 구체적으로 상기 모델의 상기 훈련 프로세스에서의 N번째 반복에서, 상기 제1 정밀도 범위에 기초하여 상기 모델에서 상기 복수의 네트워크 구조의 오버플로우 횟수의 수량을 획득하도록 구성되며, N은 1 이상의 양의 정수이고;상기 계산 유닛은 구체적으로, 상기 오버플로우 횟수의 수량이 제2 임계값 이상이면, 다음 반복 훈련 프로세스에서 초기 정밀도 범위가 상기 제1 정밀도 범위로부터 상기 제2 정밀도 범위로 변경되어야 한다고 결정하고, 상기 오버플로우 횟수의 수량을 0으로 클리어하도록 구성되는,훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 오버플로우 횟수의 수량은, 상기 전방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조의 오버플로우 횟수의 수량, 및/또는 상기 후방 전파 프로세스에서 상기 복수의 네트워크 구조의 오버플로우 횟수의 수량을 포함하는, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 훈련 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 메모리에 결합되고, 상기 메모리는 프로그램 또는 명령어들을 저장하도록 구성되고, 상기 프로그램 또는 상기 명령어들이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 훈련 디바이스는 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 수행할 수 있게 되는, 훈련 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 저장 매체로서,컴퓨터 명령어들을 포함하고, 상기 컴퓨터 명령어들이 훈련 엔드 디바이스 상에서 실행될 때, 상기 훈련 디바이스는 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품이 컴퓨터 상에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽강...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YU, Dequan</engName><name>위, 더취안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽강...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHAO, Yin</engName><name>자오, 인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210832123.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0148896-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0150193-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0150213-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0027212-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004231.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa352633b99d1f2baa3fe548cd5106976024d4a3d9b847117e28591cf62c8c37efa7a1a1833b22fa97ce974557e4a2d1e2db5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e180501ce9cc62db2b2d24564fb6d11e1fe6f5bbcaa832c2f1e84c5fc2360e80b647854af05f661b2fb05e7ee269cdb68b92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>