<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:08.348</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0115686</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수술 대상 환자의 사전 문진을 통한 ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ASA classification and preoperative risk extraction  method through preliminary interview of patient  before surgery</inventionTitleEng><openDate>2025.03.10</openDate><openNumber>10-2025-0033555</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 환자가, 수술 전에, 환자 개인단말을 통해, 본인의 기본정보, 현재 증상과 과거 의료기록, 문진 결과 등이 입력하면, 메인서버는, 환자 개인단말로부터 수신된 데이터로부터, ASA 분류를 행하며, 또한, 수술전 위험도 평가로서, 심혈관계 부작용평가, 수술후 섬방발생 리스크 평가, 신경계 부작용 평가를 행하고, ASA 분류 결과와 수술전 위험도 평가 결과를 의료진 단말로 전송하여, 의료진이 수술 전 환자의 상태를 짧은 시간내에 정확하게 평가 및 이해하도록 의료진의 임상의사결정을 보조, 지원하는, 수술 대상 환자의 사전 문진을 통한 ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환자 개인단말로부터  신장, 체중, 흡연여부, 임신여부, 만성질환여부, 주 6회이상 음주여부, 투석을 받는 신장질환여부, 심장 박동기 삽입여부, 최근 3개월내 심뇌혈관 질환 치료여부를 포함하는 문진 응답정보를 수신하고, 문진 응답정보를 이용하여, ASA(American Society of Anesthesiologists) 분류의 ASA 1, ASA 2, ASA 3, ASA 4로 분류하고,  문진 응답정보를 이용하여, 수술 전 위험도를 추출하는 연산처리부를 포함하는 ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법에 있어서, ASA 2, ASA 3, ASA 4의 분류를 위해,연산처리부는, 환자 개인단말로부터 수신된 문진 응답정보로부터 19세 이상인지를 판단하고, 만약, 19세 이상이고, 신장, 체중으로 검출된 BMI 지수로부터 고도비만이라고 판단되면 ASA 3 카운터를 하나 증가하고, 만약, 19세이상이고, BMI 지수로부터 비만이라고 판단되면 ASA 2 카운터를 하나 증가하고, 흡연관련 카운팅 단계로 가는, 19세이상 비만관련 카운팅단계; 연산처리부는, 19세이상 비만관련 카운팅단계에서 19세 이상이 아니라고 판단되면, 문진 응답정보로부터 14세이상 18세 미만인지를 판단하고, 만약, 14세이상 18세 미만이 아니라면 흡연관련 카운팅 단계로 가며, 만약, 14세이상 18세 미만이고, BMI 지수로부터 고도비만이라고 판단되면 ASA 3 카운터를 하나 증가하고, 만약, 14세이상 18세 미만이고, BMI 지수로부터 저체중 또는 비만이라고 판단되면 ASA 2 카운터를 하나 증가하고, 흡연관련 카운팅 단계로 가는, 14세이상 18세 미만 비만관련 카운팅단계;연산처리부는, 흡연여부 정보로부터 흡연자 여부를 판단하고, 만약, 흡연자라면, ASA 2 카운터를 하나 증가하는, 흡연관련 카운팅 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 흡연관련 카운팅 단계 후, 연산처리부는, 임신여부 정보로부터 임산부 여부를 판단하고, 만약, 임산부라면, ASA 2 카운터를 하나 증가하고, 임산부 위험질환 판단단계로 가는, 임신관련 판단 단계;연산처리부는, 문진 응답정보를 통해, 임산부 위험질환을 가지고 있는 지를 판단하고, 만약, 임산부 위험질환을 가지고 있지 않다고 판단하면  ASA 2 카운터를 하나 증가하고, 임신성 고혈압 카운팅단계로 가는, 임산부 위험질환 판단단계; 연산처리부는, 임산부 위험질환 판단단계에서 임산부 위험질환을 가지고 있다고 판단되었다면, 문진 응답정보를 통해 임신증독증을 가지고 있는 지를 판단하고, 만약, 임신증독증을 가지고 있다고 판단하면 ASA 3 카운터를 하나 증가하는, 임신증독증관련 카운팅단계;임신증독증관련 카운팅단계 후에, 연산처리부는, 임산부 위험질환 판단단계에서 판단된 임산부 위험 질환중에서, 임산중독증을 제외한 기타 임산부 위험 질환수를 연산하고, ASA 2 카운터를, 임산중독증을 제외한 기타 임산부 위험 질환수만큼 증가하고, 임신성 고혈압 카운팅단계가는, 기타 임산부 위험질환 카운팅단계; 연산처리부는, 임산부 위험질환 판단단계에서 판단된 임산부 위험 질환중에서, 임신성 고혈압이 있다면, 문진 응답정보를 통해 상기 임신성 고혈압이 약물복용 없이 조절되는 고혈압인지를 판단하고, 만약, 약물복용 없이 조절되지 않는 고혈압이라면 ASA 3 카운터를 하나 증가하고, 만약, 약물복용 없이 조절되는 고혈압이라면 ASA 2 카운터를 하나 증가하는, 임신성 고혈압 카운팅단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 연산처리부는, 임신성 고혈압 카운팅단계 후, 임산부 위험질환 판단단계에서 판단된 임산부 위험 질환중에서, 임신성 당뇨병이 있다면, 문진 응답정보를 통해 상기 임신성 당뇨병이 인슐린 복용 없이 조절되는지를 판단하고, 만약, 인슐린 복용 없이 조절되지 않는 당뇨병이라면 ASA 3 카운터를 하나 증가하고, 만약, 인술린 복용 없이 조절되는 당뇨병이라면 ASA 2 카운터를 하나 증가하고, 음주관련 카운팅 단계가는, 임신성 당뇨병 카운팅단계;연산처리부는, 문진 응답정보를 통해, 주 6회 이상 음주를 행한다고 판단하고, 만약, 주 6회 이상 음주를 행한다고 판단되면, ASA 3 카운터를 하나 증가하는, 음주관련 카운팅 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 임신관련 판단 단계에서 임산부가 아니라고 판단되었다면, 연산처*부는, 문진 응답정보를 통해 선천성 심질환을 포함하는 만성질환을 가지고 있는지 여부를 판단하고, 만약, 만성질환을 가지고 있지 않다면, 음주관련 카운팅 단계로 가며, 만약, 만성질환을 가지고 있다면, 선천성심질환 또는 부정맥 판단단계로 가는, 만성질환관련 판단단계;연산처리부는, 문진 응답정보를 통해, 선천성심질환 또는 부정맥 여부를 판단하고, 만약, 선천성심질환 또는 부정맥이라면, ASA 3 카운터를, 선천성 심질환 또는 부정맥의 수 만큼을 증가하는, 선천성심질환 또는 부정맥관련 카운팅단계; 연산처리부는, 선천성심질환 또는 부정맥관련 카운팅단계후에, 선천성심질환과 부정맥을 제외한 다른 만성질환의 수를 산출하고, ASA 2 카운터를, 선천성심질환과 부정맥을 제외한 다른 만성질환의 수 만큼을 증가시키는, 다른 만성질환관련 카운팅단계;연산처리부는, 다른 만성질환관련 카운팅단계후에, 문진 응답정보를 통해  복용중인 약물이 있는지를 판단하고, 만약, 복용중인 약물이 있다면, 복용중인 약물이 있는 만성질병을 선택하며, 만약, 복용중인 약물이 없다면, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 복용중인 약물여부 판단단계; 를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 연산처리부는, 복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 선천성 심질환이 선택된 경우에, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 문진 응답정보를 통해, 현재 심장질환 증상이 있는 가를 판단하는, 선천성 심질환관련 카운팅단계;연산처리부는, 선천성 심질환관련 카운팅단계에서, 현재 심장질환 증상이 있는 경우에, 문진 응답정보를 통해, 심장질환 증상이 최근 안정된 상태인지 여부를 판단하고, 만약, 안정된 상태라면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 심장질환 증상이 최근 안정된 상태가 아니라면, ASA 4 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 심질환증상 안정화 여부 판단단계;복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 부정맥이 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 부정맥이 잘 조절되고 있는 지를 판단하고, 만약, 잘 조절되고 있다면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 부정맥이 잘 조절되고 있지 않다면, ASA 4 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 부정맥관련 카운팅단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 폐질환이 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 최근 3개월이내 천식이 잘 조절되고 있는 지를 판단하고, 만약, 잘 조절되고 있다면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 천식이 잘 조절되고 있지 않다면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 폐질환관련 카운팅단계;복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 경기, 경련, 간질이 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 경기, 경련, 간질이 악화되지 않고 잘 조절되고 있는 지를 판단하고, 만약, 잘 조절되고 있다면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 경기, 경련, 간질이 잘 조절되고 있지 않다면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 경기/경련/간질관련 카운팅단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 당뇨가 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 최근 공복혈당 수치가 125 mg/dL 이상인 지를 판단하고, 만약, 공복혈당 수치가 125 mg/dL 이상이 아나라면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 공복혈당 수치가 125 mg/dL 이상이라면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 인슐린 치료여부 판단단계로 가는, 당뇨관련 카운팅단계;연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 인슐린 치료여부를 판단하고, 만약, 인슐린 치료증이라면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 인슐린 치료증이 아니라면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 인슐린 치료여부 판단단계;복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 수면무호흡이 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해, 수면무호흡이 심한편 인지를 판단하고, 만약, 수면무호흡이 심한 편이 아니라면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 수면무호흡이 심한편이라면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는,수면무호흡관련 카운팅단계; 를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 암이 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해, 암이 완화되고 있는 중인지를 판단하고, 만약, 암이 완화되고 있는 중이라면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 암이 완화되고 있는 중이 아니라면, 암의 악화여부 판단단계로 가는,암관련 카운팅단계;연산처리부가, 문진 응답정보를 통해, 암이 악화되고 있는 중인지를 판단하고, 만약, 암이 악화되고 있는 중이 아니라면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 암이 악화되고 있는 중이라면, ASA 4 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 암의 악화여부 판단단계;복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 자폐가 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해, 자폐의 장애 정도가 큰 편인지를 판단하고, 만약, 자폐의 장애 정도가 큰 편이 아니라면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 자폐의 장애 정도가 큰 편이라면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 자폐관련 카운팅단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서, 고혈압이 선택된 경우로, 연산처리부는, 수축기 혈압이 140 mmHg 보다 크거나 같고 확장기 혈압이 90 mmHg 보다 크거나 같은 지를 판단하고, 만약, 수축기 혈압이 140 mmHg 보다 크거나 같지 않고 확장기 혈압이 90 mmHg 보다 크거나 같지 않다면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 만약, 수축기 혈압이 140 mmHg 보다 크거나 같고 확장기 혈압이 90 mmHg 보다 크거나 같다면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 고혈압관련 카운팅단계; 복용중인 약물여부 판단단계에서, 복용중인 약물이 있는 만성질환으로서,  신부전 또는 근육병증 또는 장기 이식 수술력의 기타 질환이 선택된 경우로, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해, 기타 질환이 있는 지를 판단하고, 만약, 기타 질환이 없다면, ASA 2 카운터를 하나 증가시키고, 음주관련 카운팅 단계로 가고, 만약, 기타 질환이 있다면, ASA 3 카운터를 하나 증가시키고, 기타 질환의 증상의 정도 판단하고, 음주관련 카운팅 단계로 가는, 기타 질환 카운팅단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 음주관련 카운팅 단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 정기적으로 투석받는 신장질환자인지 여부를 판단하고, 만약 정기적으로 투석받는 신장질환자이라고 판단되면, ASA 3 카운터를 하나 증가하는, 투석받는 신장질환자 여부 판단단계;투석받는 신장질환자 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 심장박동기 삽입여부를 판단하고, 만약 심장박동기 삽입하였다고 판단되면, ASA 3 카운터를 하나 증가하는, 심장박동기 삽입여부 판단단계;심장박동기 삽입여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 심장박동기 삽입여부를 판단하고, 만약 심장박동기 삽입하였다고 판단되면, ASA 3 카운터를 하나 증가하는, 심박출량 저하 진단여부 판단단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,심장박동기 삽입여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 심장박동기 삽입여부를 판단하고, 만약 심장박동기 삽입하였다고 판단되면, ASA 3 카운터를 하나 증가하는, 심박출량 저하 진단여부 판단단계;심박출량 저하 진단여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 최근 3개월 이내에 심장 및 뇌관련 질환 치료를 받은 적이 있는지 여부를 판단하고, 최근 3개월 이내에 심장 및 뇌관련 질환 치료를 받은 적이 있다고 판단되면, ASA 3 카운터를 최근 3개월 이내에 심장 및 뇌관련 질환 치료의 종류의 수만큼 증가하는, 3개월 이내에 심장 및 뇌관련 질환 치료 여부 판단단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,연산처리부는, ASA 4 카운터의 값이 1보다 크거나 같은지를 판단하고, 만약, ASA 4 카운터의 값이 1보다 크거나 같으면, ASA 분류는 ASA 4로 판단하고, 종료하며, 만약, ASA 4 카운터의 값이 1보다 크지 않다면, ASA 3 판단단계로 가는, ASA 4 판단단계;연산처리부는, ASA 3 카운터의 값이 1보다 크거나 같은지를 판단하고, 만약, ASA 3 카운터의 값이 1보다 크거나 같으면, ASA 분류는 ASA 3로 판단하고, 종료하며, 만약, ASA 3 카운터의 값이 1보다 크지 않다면, ASA 2 판단단계로 가는, ASA 3 판단단계; 연산처리부는, ASA 2 카운터의 값이 1보다 크거나 같은지를 판단하고, 만약, ASA 2 카운터의 값이 1보다 크거나 같으면, ASA 분류는 ASA 2로 판단하고 종료하는, ASA 2 판단단계로;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,수술 전 위험도는 심혈관계 부작용 위험도를 포함하며,  연산처리부에서 심혈관계 부작용 위험도를 검출하는 방법은,   연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 뇌경색으로 진단받은 적이 있는지 여부를 판단하고, 만약 뇌경색으로 진단받은 적이 있었다면, 제1 카운터를 하나 증가하는, 뇌경색 진단여부 판단단계;연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 뇌졸중으로 진단받은 적이 있는지 여부를 판단하고, 만약 뇌졸중으로 진단받은 적이 있었다면, 제1 카운터를 하나 증가하는, 뇌졸중 진단여부 판단단계;연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 관상동맥 질환으로 진단받은 적이 있는지 여부를 판단하고, 만약 뇌졸중으로 진단받은 적이 있었다면, 제1 카운터를 하나 증가하는, 관상동맥 질환 진단여부 판단단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 가슴, 복부, 대동맥, 대정맥중에 수술받은 부위가 있는지 여부를 판단하고, 만약 있었다면, 제1 카운터를 하나 증가하는, 가슴/복부/대동맥/대정맥 수술여부 판단단계로;연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 당뇨병으로 인슐린 치료를 받고 있는지 여부를 판단하고, 만약 인슐린 치료를 받고 있다면, 제1 카운터를 하나 증가하는, 인슐린 치료여부 판단단계; 연산처리부는 메모리부로부터, 제1 카운터 값이 0이면, 심혈관계 부작용 위험도는 3.9%으로 판단하고, 제1 카운터 값이 1이면, 심혈관계 부작용 위험도는 6.0%으로 판단하고, 제1 카운터 값이 2이면, 심혈관계 부작용 위험도는 10.1%으로 판단하고, 제1 카운터 값이 3이상 이면, 심혈관계 부작용 위험도는 15.0%으로 판단하는, 심혈관계 부작용 위험도 산출 단게;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,수술 전 위험도는 수술후 섬망발생 리스크를 포함하며,  연산처리부에서 수술후 섬망발생 리스크를 검출하는 방법은,   연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 치매나 경도인지장애로 진단받은 적이 있는지 여부를 판단하고, 만약 치매나 경도인지장애으로 진단받은 적이 있었다면, 제2 카운터를 하나 증가하는, 치매나 경도인지장애 진단여부 판단단계;치매나 경도인지장애 진단여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 청각 또는 시각 장애를 가지고 있는지 여부를 판단하고, 만약 청각 또는 시각 장애를 가지고 있다면, 제2 카운터를 하나 증가하는, 청각 또는 시각 장애 여부 판단단계;연산처리부는, 청각 또는 시각 장애 여부 판단단계 후, 문진 응답정보를 통해  신부전을 포함하는 중증 질환이 있는지 여부를 판단하고, 만약 중증 질환을 가지고 있다면, 제2 카운터를 하나 증가하는, 중증 질환 여부 판단단계; 중증 질환 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 65세 이상인지를 판단하고(, 만약 65세 이상이라면, 제2 카운터를 하나 증가시키는, 65세 이상 여부 판단단계;65세 이상 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 제2 카운터의 값이 1보다 크거나 같으면, 수술후 섬망 발생 가능성이 높음으로 판단하는, 수술후 섬망 발생 리스크(risk) 산출단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,수술 전 위험도는 수술후 신경계 부작용 위험도를 포함하며,  연산처리부에서 수술후 신경계 부작용 위험도를 검출하는 방법은,  연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 심방세동을 가지고 있는지 여부를 판단하고, 만약 심방세동을 가지고 있다면, 제3 카운터를 하나 증가하는, 심방세동 여부 판단단계;심방세동 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 울혈성 심부전을 가지고 있는지 여부를 판단하고, 만약 울혈성 심부전을 가지고 있다면, 제3 카운터를 하나 증가하는, 울혈성 심부전 여부 판단단계; 울혈성 심부전 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 뇌졸중, 경련, 혈전색전증을 진단 받은 적이 있는지 여부를 판단하고, 만약 뇌졸중, 경련, 혈전색전증을 진단 받은 적이 있다면, 제3 카운터를 하나 증가하는, 뇌졸중, 경련, 혈전색전증 여부 판단단계;뇌졸중, 경련, 혈전색전증 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 혈관질환을 진단 받은 적이 있는지 여부를 판단하고, 만약 혈관질환을 진단 받은 적이 있다면, 제3 카운터를 하나 증가하는, 혈관질환여부 판단단계;혈관질환여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 고혈압 인지 여부를 판단하고 만약 고혈압이라면, 제3 카운터를 하나 증가하는, 고혈압 여부 판단단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,고혈압 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 당뇨 인지 여부를 판단하고, 만약 당뇨이라면, 제3 카운터를 하나 증가시키는, 당뇨 여부 판단단계; 당뇨 여부 판단단계 후, 연산처리부(210)는, 문진 응답정보를 통해 여성 인지 여부를 판단하고(S820), 만약 여성이라면, 제3 카운터를 하나 증가한다(S825).여성 여부 판단단계;여성 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 75세 이상 인지 여부를 판단하고, 만약 75세 이상이라면, 제3 카운터를 하나 증가시키는, 75세 이상 여부 판단단계; 75세 이상 여부 판단단계 후, 연산처리부는, 문진 응답정보를 통해 65세 이상 인지 여부를 판단하고, 만약 65세 이상이라면, 제3 카운터를 하나 증가시키는, 65세 이상 여부 판단단계;65세 이상 여부 판단단계 후, 연산처리부(210)는 메모리부로부터 제3 카운터 값에 따른 허헐셩 뇌졸증 위험도(%)와 뇌졸중, 경련, 심폐색전증 위험도(%)를 읽어들여 출력하는, 신경계 부작용 위험도 산출단계;를 포함하는, ASA 분류 및 수술 전 위험도 추출 시스템의 구동방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>120180479294</code><country>대한민국</country><engName>(주)VIVAINNOVATION</engName><name>(주)비바이노베이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>Han park</engName><name>박한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>Junghyun Heo</engName><name>허정현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 중랑구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kim sung tae</engName><name>김성태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>Seulki Lee</engName><name>이슬기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 고양시 일산동구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jungil Oh</engName><name>오정일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 오금로 **, ***호(방이동, 잠실리시온)(스텔라국제특허법률사무소)</address><code>920030000869</code><country>대한민국</country><engName>Min,Hea Jung</engName><name>민혜정</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0964590-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5239883-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0958102-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5263249-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230115686.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b842e71cbd0231665f0ab5942f73c56d5fb17690e2c7b7c6fa6489293badc22c8b3d9980d18fabeff24590e682220943a5947e0c6b6ccd0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf884750a544b7f42f2d6b881542c81b56a70afb1bbcd91a2f3cd7d9f64f76de82ee4eaf2e0aa037b48ec75a6bc8f69b959918135c75bf88e6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>