<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:52.5552</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0169000</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분주 시스템, 분주 시스템을 포함하는 생산 자동화 시스템, 및 분주 시스템의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPENSING SYSTEM, AUTOMATED PRODUCTION SYSTEM INCLUDING  DISPENSING SYSTEM, AND METHOD OF OPERATING DISPENSING  SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.06.05</openDate><openNumber>10-2025-0081063</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 35/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 35/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 튜브의 몸체들에 용액을 분주하는 분주 시스템에 있어서, 분주 시스템은 용액을 저장하는 저장 장치, 컨테이너에 분주된 용액의 무게를 측정하는 측정 장치, 제1 구동 모드에서 저장 장치에 저장된 용액을 흡입하여 튜브의 몸체에 흡입된 용액을 분주하고, 제2 구동 모드에서 저장 장치에 저장된 용액을 흡입하여 컨테이너에 흡입된 용액을 분주하는 분주 장치, 및 제1 구동 모드에서 분주 장치의 분주 횟수를 카운팅하여 분주 장치가 제1 구동 모드 또는 제2 구동 모드로 구동하도록 분주 장치를 제어하는 제어부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 튜브의 몸체들에 용액을 분주하는 분주 시스템에 있어서,용액을 저장하는 저장 장치;컨테이너에 분주된 용액의 무게를 측정하는 측정 장치;제1 구동 모드에서 상기 저장 장치에 저장된 용액을 흡입하여 튜브의 몸체에 상기 흡입된 용액을 분주하고, 제2 구동 모드에서 상기 저장 장치에 저장된 용액을 흡입하여 상기 컨테이너에 상기 흡입된 용액을 분주하는 분주 장치; 및상기 제1 구동 모드에서 상기 분주 장치의 분주 횟수를 카운팅하여 상기 분주 장치가 상기 제1 구동 모드 또는 상기 제2 구동 모드로 구동하도록 상기 분주 장치를 제어하는 제어부를 포함하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어부가 상기 분주 장치의 상기 분주 횟수를 기설정된 횟수 이하로 판단하는 경우, 상기 분주 장치가 상기 제1 구동 모드로 구동되고, 상기 제어부가 상기 분주 장치의 상기 분주 횟수를 기설정된 횟수로 판단하는 경우, 상기 분주 장치가 상기 제2 구동 모드로 구동되는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 분주 장치는 제1 분주 유닛 및 제2 분주 유닛을 포함하고, 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에는 파이펫 팁이 결합되는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 구동 모드에서 상기 분주 장치는,상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 파이펫 팁을 통해 상기 저장 장치에 저장된 상기 용액을 흡입하고, 상기 파이펫 팁을 통해 상기 흡입된 용액을 2개의 몸체에 각각 분주하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 구동 모드에서 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각은 상기 용액을 2개의 몸체에 동시에 분주하고, 상기 제2 구동 모드에서 상기 제1 분주 유닛이 상기 컨테이너에 상기 용액을 분주한 후, 상기 제2 분주 유닛이 상기 컨테이너에 상기 용액을 분주하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,사용되지 않은 복수의 파이펫 팁들이 배치된 수납 케이스를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제2 구동 모드에서 상기 분주 장치가 상기 저장 장치에 저장된 용액을 흡입하여 상기 컨테이너에 상기 흡입된 용액을 분주하기 전, 상기 분주 장치가 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 파이펫 팁을 제거하고, 상기 분주 장치가 상기 수납 케이스에 배치된 상기 사용되지 않은 파이펫 팁들을 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합하도록 상기 제어부는 상기 분주 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 수납 케이스와 인접하여 위치하고, 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 상기 사용되지 않은 파이펫 팁이 결합된 후, 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 사용되지 않은 파이펫 팁의 존재 유무를 센싱하는 제1 센싱 장치를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 제1 및 제2 분주 유닛들로부터 제거된 상기 파이펫 팁들이 저장되는 저장 박스를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서,상기 사용되지 않은 파이펫 팁들이 결합된 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각으로부터 상기 컨테이너에 분주된 용액의 제1 및 제2 무게들을 표시하는 표시 장치를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제어부는 상기 제2 구동 모드에서 상기 제1 및 제2 무게들이 기설정된 범위 내에 있는지 여부를 판단하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제1 무게 또는 제2 무게가 기설정된 범위 내에 있지 않는 경우, 상기 표시 장치가 알람을 표시하도록 상기 제어부는 상기 표시 장치를 제어하고,상기 제1 및 제2 무게들이 모두 기설정된 범위 내에 있는 경우, 상기 분주 장치가 상기 제1 구동 모드로 동작되도록 상기 제어부는 상기 분주 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 6 항에 있어서, 상기 사용되지 않은 파이펫 팁들이 결합된 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각으로부터 상기 컨테이너에 분주된 용액의 제1 및 제2 무게들이 측정되고,상기 제어부는 상기 제2 구동 모드에서 상기 제1 및 제2 무게들이 기설정된 범위 내에 있는지 여부를 판단하고, 상기 컨테이너에 분주된 용액의 상기 제1 무게 또는 제2 무게가 기설정된 범위 내에 있지 않는 경우, 상기 분주 장치가 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 파이펫 팁을 제거하고, 상기 분주 장치가 상기 수납 케이스에 배치된 상기 사용되지 않은 파이펫 팁들을 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합하도록 상기 제어부는 상기 분주 장치를 제어하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 저장 장치와 인접하여 위치하고, 상기 저장 장치에 저장된 상기 용액의 수위를 센싱하는 제2 센싱 장치를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 튜브의 몸체들에 용액을 분주하는 분주 시스템에 있어서,용액을 저장하는 저장 장치;컨테이너에 분주된 용액의 무게를 측정하는 측정 장치;사용되지 않은 복수의 파이펫 팁들이 배치된 수납 케이스;파이펫 팁이 각각 결합된 제1 및 제2 분주 유닛들을 포함하고, 제1 구동 모드에서 상기 저장 장치에 저장된 용액을 흡입하여 튜브의 몸체에 상기 흡입된 용액을 분주하고, 제2 구동 모드에서 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 파이펫 팁을 제거하여 상기 수납 케이스에 배치된 상기 사용되지 않은 파이펫 팁들을 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합한 후, 상기 저장 장치에 저장된 용액을 흡입하여 상기 컨테이너에 상기 흡입된 용액을 분주하는 분주 장치;상기 수납 케이스와 인접하여 배치되고, 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 상기 사용되지 않은 파이펫 팁이 결합된 후, 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 사용되지 않은 파이펫 팁의 존재 유무를 센싱하는 제1 센싱 장치;상기 저장 장치와 인접하여 위치하고, 상기 저장 장치에 저장된 상기 용액의 수위를 센싱하는 제2 센싱 장치;상기 제1 및 제2 분주 유닛들로부터 제거된 상기 파이펫 팁들이 저장되는 저장 박스;상기 컨테이너에 분주된 용액의 무게를 표시하는 표시 장치; 및상기 제1 구동 모드에서 상기 분주 장치의 분주 횟수를 카운팅하여 상기 분주 장치가 상기 제1 구동 모드 또는 상기 제2 구동 모드로 구동하도록 상기 분주 장치를 제어하고, 상기 제2 구동 모드에서 상기 분주 장치가 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 파이펫 팁을 제거하고, 상기 분주 장치가 상기 수납 케이스에 배치된 상기 사용되지 않은 파이펫 팁들을 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합하도록 상기 분주 장치를 제어하며, 상기 컨테이너에 분주된 용액의 무게가 기설정된 범위 내에 있는지 여부를 판단하고, 상기 컨테이너에 분주된 용액의 상기 무게가 상기 기설정된 범위 내에 있지 않는 경우, 상기 표시 장치가 알람을 표시하도록 상기 표시 장치를 제어하며, 상기 제2 구동 모드에서 상기 컨테이너에 분주된 용액의 상기 무게가 기설정된 범위 내에 있는 경우, 상기 분주 장치가 상기 제1 구동 모드로 동작되도록 상기 분주 장치를 제어하는 제어부를 포함하는 분주 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 튜브의 몸체들에 용액을 분주하는 분주 시스템의 구동 방법에 있어서,저장 장치에서 용액을 흡입하여 튜브의 몸체에 용액을 분주하도록 분주 장치를 제1 구동 모드로 구동하는 단계;상기 분주 장치의 분주 횟수를 카운팅하는 단계;상기 분주 장치의 분주 횟수가 기설정된 횟수 이하인 경우, 상기 분주 장치를 상기 제1 구동 모드로 구동하는 단계; 및상기 분주 장치의 상기 분주 횟수가 상기 기설정된 횟수인 경우, 상기 분주 장치를 제2 구동 모드로 구동하는 단계를 포함하는 분주 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 분주 장치의 상기 분주 횟수가 상기 기설정된 횟수인 경우, 상기 분주 장치를 상기 제2 구동 모드로 구동하는 단계는,제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 파이펫 팁을 제거하는 단계; 및수납 케이스에서 사용되지 않은 파이펫 팁들을 상기 제1 및 제2 분주 유닛들에 각각 결합하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 분주 장치의 상기 분주 횟수가 상기 기설정된 횟수인 경우, 상기 분주 장치를 상기 제2 구동 모드로 구동하는 단계는,상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 상기 사용되지 않은 파이펫 팁이 결합된 후, 상기 제1 및 제2 분주 유닛들 각각에 결합된 상기 사용되지 않은 파이펫 팁의 존재 유무 판단하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 분주 장치의 상기 분주 횟수가 상기 기설정된 횟수인 경우, 상기 분주 장치를 상기 제2 구동 모드로 구동하는 단계는,상기 사용되지 않은 파이펫 팁들이 결합된 상기 제1 및 제2 분주 유닛들을 통해 상기 저장 장치에서 상기 용액을 흡입하는 단계;상기 제1 분주 유닛에 흡입된 상기 용액을 컨테이너에 분주하는 단계;상기 컨테이너에 분주된 용액의 제1 무게를 측정하는 단계;상기 제2 분주 유닛에 흡입된 상기 용액을 상기 컨테이너에 분주하는 단계; 및상기 컨테이너에 분주된 용액의 제2 무게를 측정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 분주 장치의 상기 분주 횟수가 상기 기설정된 횟수인 경우, 상기 분주 장치를 상기 제2 구동 모드로 구동하는 단계는,상기 제1 및 제2 무게들이 기설정된 범위 내에 있는지 여부를 판단하는 단계;상기 제1 및 제2 무게들을 표시 장치에 표시하는 단계; 및상기 제1 또는 제2 무게들이 상기 기설정된 범위 내에 있지 않는 경우, 상기 표시 장치에 알람을 표시하는 단계를 더 포함하는 분주 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 분주 장치의 상기 분주 횟수가 상기 기설정된 횟수인 경우, 상기 분주 장치를 상기 제2 구동 모드로 구동하는 단계는,상기 제1 또는 제2 무게들이 상기 기설정된 범위 내에 있는 경우, 상기 분주 장치를 상기 제1 구동 모드로 구동하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서, 상기 튜브의 몸체들을 공급하는 단계 이후,상기 용액을 상기 저장 장치에 저장하는 단계; 및상기 저장 장치에 저장된 상기 용액의 수위를 센싱하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분주 시스템의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 튜브의 몸체들에 용액을 분주하는 분주 시스템의 구동 방법을 실행하기 위한 프로세서를 구현하는 지시를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 분주 시스템의 구동 방법은,튜브의 몸체들을 공급하는 단계;저장 장치에서 용액을 흡입하여 상기 몸체에 상기 용액을 분주하도록 분주 장치를 제1 구동 모드로 구동하는 단계;상기 분주 장치의 분주 횟수를 카운팅하는 단계;상기 분주 장치의 분주 횟수가 기설정된 횟수 이하인 경우, 상기 분주 장치를 상기 제1 구동 모드로 구동하는 단계; 및상기 분주 장치의 상기 분주 횟수가 상기 기설정된 횟수인 경우, 상기 분주 장치를 제2 구동 모드로 구동하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>120010009417</code><country>대한민국</country><engName>SEEGENE, INC.</engName><name>주식회사 씨젠</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Yoo Jun</engName><name>한유준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Won Seok</engName><name>정원석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 동작구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Hyun Jin</engName><name>임현진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 *, *층(역삼동, 삼흥역삼빌딩)</address><code>920121000429</code><country>대한민국</country><engName>HANA IP LAW FIRM</engName><name>특허법인하나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1334763-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1286336-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230169000.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304efce1a7c3df1c670de5c0af40ce0be766e4f1c2be9f8d3c3d023e48713dc0b83a6fac53b4d1561a3a6acfcd16f3a5ea2ea467222b6a51e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0858ab838100205e1f4605c16f6edfe23bf63df68561b47f7ae5da49358e1fcbc8d834f2d2dac4a6fa992cee5ea2a003b16943dc6360b479</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>