<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:51.551</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0190392</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 품질을 평가하는 전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An electronic apparatus for performing a video  quality assessment method and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2022.12.02</openDate><openNumber>10-2022-0159250</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/98</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치가 개시된다. 전자 장치는 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고, 프로세서는 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 입력 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대해 주관적 평가 점수(Mean Opinion Score, MOS)를 획득하고, 복수개의 서브 영역 각각에 대해, 디스플레이의 위치에 따른 특성을 나타내는 위치 가중치를 획득하고, 주관적 평가 점수 및 위치 가중치에 기반하여, 가중 평가 점수를 획득하고, 가중 평가 점수에 기반하여, 입력 프레임 전체에 대한 최종 품질 점수를 획득할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 입력 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대해 주관적 평가 점수(Mean Opinion Score, MOS)를 획득하고, 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대해, 디스플레이의 위치에 따른 특성을 나타내는 위치 가중치를 획득하고,상기 주관적 평가 점수 및 상기 위치 가중치에 기반하여, 가중 평가 점수를 획득하고, 상기 가중 평가 점수에 기반하여, 상기 입력 프레임 전체에 대한 최종 품질 점수를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 비디오 프레임을 입력 받고 상기 비디오 프레임으로부터 상기 비디오 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대해 주관적 평가 점수(Mean Opinion Score, MOS)를 학습한 제1 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 입력 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대해 상기 주관적 평가 점수를 예측하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 뉴럴 네트워크는, 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각의 주관적 평가 점수가, 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS 주관적 평가 점수(Ground Truth Mean Opinion Score, GT MOS)와 같아지도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 제2 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 주관적 평가 점수로부터 상기 위치 가중치를 예측하고, 상기 제2 뉴럴 네트워크는, 상기 제1 뉴럴 네트워크를 통해 예측된 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대한 상기 주관적 평가 점수를 입력 받고, 상기 서브 영역 각각에 대한 주관적 평가 점수와 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS 주관적 평가 점수(Ground Truth Mean Opinion Score, GT MOS) 간의 차이에 대응하는 웨이트를 상기 서브 영역 각각에 대한 위치 가중치로 예측하도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제2 뉴럴 네트워크는 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대한 상기 주관적 평가 점수에, 상기 위치 가중치를 곱해 획득한 가중 평가 점수의 평균 값이 상기 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS와 같아지도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 메모리에서 상기 위치 가중치를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 위치 가중치는, 제2 뉴럴 네트워크를 통해 예측되어 상기 메모리에 저장되고, 상기 제2 뉴럴 네트워크는 비디오 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대한 주관적 평가 점수를 입력 받고, 상기 서브 영역 각각에 대한 주관적 평가 점수와 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS 주관적 평가 점수(Ground Truth Mean Opinion Score, GT MOS)간의 차이에 대응하는 웨이트를 상기 서브 영역 각각에 대한 위치 가중치로 예측하고, 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대한 상기 주관적 평가 점수에 상기 위치 가중치를 곱해 획득한 가중 평가 점수의 평균 값이 상기 비디오 프레임 전체에 GT MOS와 같아지도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 주관적 평가 점수와 상기 위치 가중치를 곱하여, 상기 가중 평가 점수를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 입력 프레임으로부터 관심 영역을 나타내는 고 복잡도 정보를 획득하고, 상기 가중 평가 점수와 상기 고 복잡도 정보를 함께 고려하여, 상기 입력 프레임 전체에 대한 최종 품질 점수를 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 고 복잡도 정보는 화자 식별 정보, 시맨틱 세그멘테이션(semantic segmentation) 정보, 오브젝트 디텍션(object detection) 정보, 세일리언시 맵(saliency map) 정보 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법에 있어서, 입력 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대해 주관적 평가 점수(Mean Opinion Score, MOS)를 획득하는 단계; 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대해, 디스플레이의 위치에 따른 특성을 나타내는 위치 가중치를 획득하는 단계;상기 주관적 평가 점수 및 상기 위치 가중치에 기반하여, 가중 평가 점수를 획득하는 단계; 및상기 가중 평가 점수에 기반하여, 상기 입력 프레임 전체에 대한 최종 품질 점수를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 입력 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대해 주관적 평가 점수를 획득하는 단계는비디오 프레임을 입력 받고, 상기 비디오 프레임으로부터 상기 비디오 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대해 주관적 평가 점수(Mean Opinion Score, MOS)를 학습한 제1 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 입력 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대해 상기 주관적 평가 점수를 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 뉴럴 네트워크는, 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각의 주관적 평가 점수가, 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS 주관적 평가 점수(Ground Truth Mean Opinion Score, GT MOS)와 같아지도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 비디오 품질 평가 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 위치 가중치를 획득하는 단계는 제2 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 주관적 평가 점수로부터 상기 위치 가중치를 예측하는 단계를 포함하고, 상기 제2 뉴럴 네트워크는, 상기 제1 뉴럴 네트워크를 통해 예측된 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대한 상기 주관적 평가 점수를 입력 받고, 상기 서브 영역 각각에 대한 주관적 평가 점수와 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS 주관적 평가 점수(Ground Truth Mean Opinion Score, GT MOS) 점수 간의 차이에 대응하는 웨이트를 상기 서브 영역 각각에 대한 위치 가중치로 예측하도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 비디오 품질 평가 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제2 뉴럴 네트워크는 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대한 상기 주관적 평가 점수에, 상기 위치 가중치를 곱해 획득한 가중 평가 점수의 평균 값이 상기 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS와 같아지도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서, 상기 위치 가중치를 획득하는 단계는 상기 전자 장치에 포함된 메모리로부터 상기 위치 가중치를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 제2 뉴럴 네트워크를 통해 상기 위치 가중치를 예측하여 상기 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 뉴럴 네트워크는 비디오 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대한 주관적 평가 점수를 입력 받고, 상기 서브 영역 각각에 대한 주관적 평가 점수와 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS 주관적 평가 점수(Ground Truth Mean Opinion Score, GT MOS) 간의 차이에 대응하는 웨이트를 상기 서브 영역 각각에 대한 위치 가중치로 예측하고, 상기 비디오 프레임에 포함된 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대한 상기 주관적 평가 점수에 상기 위치 가중치를 곱해 획득한 가중 평가 점수의 평균 값이 상기 비디오 프레임 전체에 대한 GT MOS와 같아지도록 훈련된 뉴럴 네트워크인, 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서, 상기 가중 평가 점수를 획득하는 단계는 상기 주관적 평가 점수와 상기 위치 가중치를 곱하여, 상기 가중 평가 점수를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서, 상기 입력 프레임으로부터 관심 영역을 나타내는 고 복잡도 정보를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 최종 품질 점수를 획득하는 단계는 상기 가중 평가 점수와 상기 고 복잡도 정보를 함께 고려하여, 상기 입력 프레임 전체에 대한 최종 품질 점수를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 입력 프레임에 포함된 복수개의 서브 영역 각각에 대해 주관적 평가 점수(Mean Opinion Score, MOS)를 획득하는 단계; 상기 복수개의 서브 영역 각각에 대해, 디스플레이의 위치에 따른 특성을 나타내는 위치 가중치를 획득하는 단계;상기 주관적 평가 점수 및 상기 위치 가중치에 기반하여, 가중 평가 점수를 획득하는 단계; 및상기 가중 평가 점수에 기반하여, 상기 입력 프레임 전체에 대한 최종 품질 점수를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 방법을 구현하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Wook Hyung</engName><name>김욱형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAIJAL, Anant</engName><name>바이잘 아난트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHM, Cheul Hee</engName><name>함철희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Nam Uk</engName><name>김남욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KOO, Ja Yoon</engName><name>구자윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Il Hyun</engName><name>조일현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210067016</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1518372-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1450153-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210190392.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93953acc998d6f1ca8aa113595edb7ab2eed22f8a325817a45b402a44cc5f263b4452890cf8d9f0bd2ef056c3364c26db4653aa41f9a22171f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffeb00093b902d2fefa9eb71171121ed16fc5a23bb249e6dcd3954751e33de114346a5589de5b31396bbc571d2558998d8244bc98cccce16b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>