<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:59.5359</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036174</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR MAPPING CHANNEL STATE INFORMATION (CSI) REPORT, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.11.21</openDate><openNumber>10-2023-0159570</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법, 단말 및 네트워크 측 기기를 개시한다. 본 출원 실시예에 따른 CSI 보고의 매핑 방법은, 단말기기가 미리 설정된 매핑 규칙에 따라 X개의 CSI 보고를 타겟 채널을 통해 네트워크 측 기기로 피드백하는 단계를 포함하며; 여기서 상기 CSI 보고에는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용되는 정보, 타겟 빔의 관련 정보 중 적어도 하나가 포함되고; 상기 타겟 빔은 N쌍의 상기 단말기기에 의해 동시에 수신될 수 있는 제1 빔, 측정값이 선정된 조건을 충족하는 M개의 제2 빔 중 적어도 하나를 포함하고; N은 1보다 크거나 같은 양의 정수이고, X, M은 양의 정수이고; 상기 미리 설정된 매핑 규칙은 빔 보고 유형과 매칭되는 매핑 규칙이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022206695</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/083449</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법에 있어서,단말기기가 미리 설정된 매핑 규칙에 따라 X개의 CSI 보고를 타겟 채널을 통해 네트워크 측 기기로 피드백하는 단계를 포함하되;상기 CSI 보고에는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용되는 정보, 타겟 빔의 관련 정보 중 적어도 하나가 포함되고;상기 타겟 빔은 N쌍의 상기 단말기기에 의해 동시에 수신될 수 있는 제1 빔, M개의 측정값이 선정된 조건을 충족하는 제2 빔 중 적어도 하나를 포함하며, N은 1보다 크거나 같은 양의 정수이고, X, M은 양의 정수이며;상기 미리 설정된 매핑 규칙은 상기 빔 보고 유형과 매칭되는 매핑 규칙인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 빔 보고 유형은 그룹 기반의 빔 보고, 비그룹 기반의 빔 보고, 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고 중 하나를 포함하고;상기 빔 보고 유형은 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것, 또는 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 타겟 빔의 관련 정보는 타겟 CSI 측정 자원 지시자, 타겟 CSI 측정 자원의 측정값 중 적어도 하나를 포함하고;상기 타겟 CSI 측정 자원 지시자는 CSI 기준 신호 자원 지시자(CRI) 또는 시스템 동기화 블록 자원 지시자(SSBRI)이고, 상기 타겟 CSI 측정 자원의 측정값은 계층 1 측정값인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 M 및 N의 값은 네트워크 측 기기에 의해 RRC 시그널링을 통해 구성될 수 있고, 또는, RRC 시그널링을 통해 구성되고 매체 접근 제어 제어 요소(MAC-CE)를 통해 결정 및 수정될 수 있는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것인 경우, 상기 빔 보고 유형은 상기 네트워크 측 기기에 의해 MAC-CE를 통해 수정될 수 있는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 타겟 CSI 보고에 타겟 CSI 측정 자원 지시자가 포함되는 경우,상기 단말기기가 미리 설정된 부호화 방식에 따라 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대한 부호화를 수행하는 단계를 더 포함하되;상기 타겟 CSI 측정 자원 지시자는 모든 타겟 CSI 측정 자원 지시자, 또는, 부분 타겟 CSI 측정 자원 지시자를 포함하고;상기 미리 설정된 부호화 방식은,상기 단말기기가 CSI 측정 자원 설정에 구성된 채널 측정 자원(CMR) 수량에 따라 부호화를 수행하는 방식;상기 단말기기가 CSI 측정 자원 집합에 구성된 CMR 수량에 따라 부호화를 수행하는 방식;상기 단말기기가 상기 CSI 측정 자원 집합 내의 CSI 측정 자원 부분집합에 구성된 CMR 수량에 따라 부호화를 수행하는 방식;상기 단말기기가 CMR 자원에 따라 공동 부호화를 수행하는 방식; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 네트워크 측 기기에 의해 구성된 것, 또는, 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인 경우,상기 빔 보고 유형이 그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 단말기기는 N쌍의 상기 단말기기에 의해 동시에 수신될 수 있는 제1 빔의 관련 정보를 보고하기로 선택하며, 각 쌍의 제1 빔 정보 내의 타겟 CSI 측정 자원 지시자는 상이한 CSI 측정 자원에 각각 대응하며;상기 빔 보고 유형이 비그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 단말기기는 측정값이 선정된 조건을 충족하는 M개의 제2 빔의 관련 정보를 보고하기로 선택하며;상기 빔 보고 유형이 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고를 포함하는 경우, 상기 단말기기는 Q쌍의 제1 빔의 관련 정보 및 W개 제2 빔의 관련 정보를 보고하기로 선택하며;Q는 N보다 작거나 같고, W는 M보다 작거나 같고, Q와 W는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 미리 설정된 규칙에 따라 설정될 수 있으며, Q, W는 양의 정수이며;상기 CSI 측정 자원은 CSI 측정 자원 설정, CSI 측정 자원 집합, CSI 측정 자원 부분집합 중 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인 경우,상기 CSI 보고에서 타겟 필드를 통해 빔 보고 유형을 지시하는 방식;상기 CSI 보고 내 CSI 측정 자원의 측정값과 타겟 측정 문턱값의 크기 관계에 따라 빔 보고 유형을 지시하는 방식 중 하나를 통해 상기 빔 보고 유형을 지시할 수 있으며;상기 타겟 측정 문턱값은 상기 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나, 상기 네트워크 측 기기 및 상기 단말기기에 의해 미리 설정되는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것, 또는 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인 경우:상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,제1 규칙;제2 규칙 중 하나를 포함하며;상기 제1 규칙은, 제1 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 빔 쌍의 형태로 나머지 빔의 CSI 측정 자원 지시자를 순차적으로 배열하는 것을 포함하되, 상기 제1 CSI 측정 자원 지시자는 상기 N쌍의 제1 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자이며;상기 제2 규칙은, 상기 제1 규칙을 충족하는 경우, 상기 제1 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값에 대해 매핑을 수행하고, 나머지 빔의 계층 1 측정값에 대해서는 상기 제1 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값과의 차이값에 따라 매핑을 수행하는 것을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,제3 규칙;제4 규칙 중 하나를 포함하며;상기 제3 규칙은, 제2 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 빔의 빔 보고 유형에 따라 상기 N쌍의 제1 빔 및 M개의 제2 빔의 배열 순서를 결정하는 것을 포함하되, 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자는 상기 N쌍의 제1 빔 및 상기 M개의 제2 빔 중에서 선정된 조건을 충족하는 계층 1 측정값의 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자이며;상기 제4 규칙은, 상기 제3 규칙을 충족하는 경우, 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값에 대해 매핑을 수행하고, 나머지 빔의 계층 1 측정값에 대해서는 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값과의 차이값에 따라 매핑을 수행하는 것을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 단말기기는 제3 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 지시 필드의 앞에 제1 지시 필드를 추가하거나, 상기 단말기기는 상기 제3 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 제2 지시 필드를 확장하며, 상기 제1 지시 필드 및 상기 제2 지시 필드는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용되며;상기 제3 CSI 측정 자원 지시자는,상기 제2 CSI 측정 자원 지시자；상기 N쌍의 제1 빔 및 상기 M개의 제2 빔의 모든 CSI 측정 자원 지시자 중 하나인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고, 상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,상기 단말기기가 상기 N쌍의 제1 빔 중에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔에 대응하는 제1 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 빔 쌍의 형태로 제1 나머지 빔 쌍의 CSI 측정 자원 지시자를 순차적으로 배열하는 것을 포함하며, 상기 제1 나머지 빔 쌍은 N쌍의 제1 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔을 포함하는 빔 쌍 이외의 나머지 빔 쌍을 포함하며;상기 제1 나머지 빔 쌍으로 생성된 제1 빔 쌍은 제1 관계를 충족하며, 상기 제1 관계는 상기 제1 빔 쌍 중의 각 빔 쌍 내 계층 1 측정값 간의 고정적인 크기 관계인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고, 상기 빔 보고 유형이 상기 비그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,상기 단말기기가 M개 제2 빔 중에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔에 대응하는 제2 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 제2 나머지 빔의 CSI 측정 자원 지시자를 순차적으로 배열하는 것 - 상기 제2 나머지 빔은 상기 M개 제2 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔 이외의 나머지 빔임 - ;상기 단말기기가 상기 제2 빔을 둘둘씩 묶어 제2 빔 쌍을 생성하는 것을 포함하며;상기 제2 빔 쌍은 제2 조건을 충족하고, 상기 제2 조건은 상기 제2 빔 쌍에서 적어도 한 쌍의 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값 간에 고정적인 크기 관계가 존재하는 것인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고, 상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,상기 단말기기가 M개의 제2 빔을 둘둘씩 묶어 T쌍의 제2 빔을 생성하는 것을 포함하며;상기 N쌍의 제1 빔 및 T쌍의 제2 빔은 제3 조건을 충족하며, 상기 제3 조건은,상기 N쌍의 제1 빔이 상기 T쌍의 제2 빔의 앞에 배열되는 것;상기 N쌍의 제1 빔 중의 각 쌍의 제1 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제1 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 상기 N쌍의 제1 빔 중의 각 쌍의 제1 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값은 비차분 매핑되는 것;상기 T쌍의 제2 빔 중의 각 쌍의 제2 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제2 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 상기 T쌍의 제2 빔 중의 각 쌍의 제2 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값은 비차분 매핑되는 것; 을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 단말기기에 의해 보고된 CSI 보고를 수신하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 빔 보고 유형을 기반으로 상기 CSI 보고를 해석하는 단계를 포함하되;상기 CSI 보고에는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용되는 정보, 타겟 빔의 관련 정보 중 적어도 하나가 포함되고, 상기 타겟 빔은 N쌍의 상기 단말기기에 의해 동시에 수신될 수 있는 제1 빔, 측정값이 선정된 조건을 충족하는 M개의 제2 빔 중 적어도 하나를 포함하고; N은 1보다 큰 양의 정수이고, M은 양의 정수이고, 상기 빔 보고 유형은 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것, 또는 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고;상기 빔 보고 유형은 그룹 기반의 빔 보고, 비그룹 기반의 빔 보고, 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 네트워크 측 기기가 단말기기에 의해 보고된 CSI 보고를 수신하는 단계 이전에,상기 네트워크 측 기기가 CSI 보고 구성에서 빔 보고 유형을 구성하는 단계;또는,상기 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대한 미리 설정된 규칙을 미리 설정하여 빔 보고 유형을 구성하는 단계 - 상기 미리 설정된 규칙은 빔 보고 유형과 대응됨 - ; 를 더 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 네트워크 측 기기가 CSI 보고 구성에서 빔 보고 유형을 구성하지 않은 경우, 상기 네트워크 측 기기가 빔 보고 유형을 기반으로 상기 CSI 보고를 해석하는 단계 이전에,상기 네트워크 측 기기가 미리 설정된 방식을 통해 상기 CSI 보고의 빔 보고 유형을 결정하는 단계를 더 포함하되;상기 미리 설정된 방식은,타겟 필드에 의해 지시된 빔 보고 유형을 조회하는 방식;상기 CSI 보고 내 CSI 측정 자원의 측정값과 타겟 측정 문턱값의 크기 관계를 조회하는 방식 - 상기 크기 관계는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용됨 - ;N쌍의 제1 빔 및/또는 M개의 제2 빔이 제1 조건, 또는 제2 조건, 또는 제3 조건을 충족하는지 여부를 조회하는 방식; 중 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 조건은 제1 나머지 빔 쌍으로 생성된 제1 빔 쌍 중의 각 빔 쌍 내 계층 1 측정값 간의 고정적인 크기 관계이며, 상기 제1 나머지 빔 쌍은 N쌍의 제1 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔을 포함하는 빔 쌍 이외의 나머지 빔 쌍을 포함하고;상기 제2 조건은, 상기 제2 빔 쌍에서 적어도 한 쌍의 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값 간에 고정적인 크기 관계가 존재하는 것이며, 상기 제2 빔 쌍에 적어도 한 쌍의 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값 간에 고정적인 크기 관계가 존재하며, 상기 제2 빔 쌍은 단말기기가 상기 제2 빔을 둘둘씩 묶어 생성한 빔 쌍이며;상기 제3 조건은,상기 N쌍의 제1 빔 중의 각 쌍의 제1 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제1 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되는 것;T쌍의 제2 빔 중의 각 쌍의 제2 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제2 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되는 것; 을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 미리 설정된 방식이 N쌍의 제1 빔 및/또는 상기 M개의 제2 빔이 제1 조건, 또는 제2 조건, 또는 제3 조건을 충족하는지 여부를 조회하는 방식인 경우, 상기 네트워크 측 기기가 미리 설정된 방식을 통해 상기 CSI 보고의 빔 보고 유형을 결정하는 단계는,네트워크 측 기기가 상기 타겟 빔의 관련 정보 중의 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 측정값이 제1 조건을 충족한다고 판정한 경우, 상기 빔 보고 유형을 그룹 기반의 빔 보고로 결정하는 단계;네트워크 측 기기가 상기 타겟 빔의 관련 정보 중의 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 측정값이 제2 조건을 충족한다고 판정한 경우, 상기 빔 보고 유형을 비그룹 기반의 빔 보고로 결정하는 단계;네트워크 측 기기가 상기 타겟 빔의 관련 정보 중의 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 측정값이 제3 조건을 충족한다고 판정한 경우, 상기 빔 보고 유형에 상기 그룹 기반의 빔 보고 및 상기 비그룹 기반의 빔 보고가 포함된다고 결정하는 단계; 를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치에 있어서, 피드백 모듈을 포함하며;상기 피드백 모듈은 미리 설정된 매핑 규칙에 따라 X개의 CSI 보고를 타겟 채널을 통해 네트워크 측 기기로 피드백하는 데 사용되며;상기 CSI 보고에는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용되는 정보, 타겟 빔의 관련 정보 중 적어도 하나가 포함되고;상기 타겟 빔은 N쌍의 단말기기에 의해 동시에 수신될 수 있는 제1 빔, M개의 측정값이 선정된 조건을 충족하는 제2 빔 중 적어도 하나를 포함하며, N은 1보다 크거나 같은 양의 정수이고, X, M은 양의 정수이며;상기 미리 설정된 매핑 규칙은 빔 보고 유형과 매칭되는 매핑 규칙인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 빔 보고 유형은 그룹 기반의 빔 보고, 비그룹 기반의 빔 보고, 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고 중 하나를 포함하고;상기 빔 보고 유형은 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것, 또는 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 타겟 빔의 관련 정보는 타겟 CSI 측정 자원 지시자, 타겟 CSI 측정 자원의 측정값 중 적어도 하나를 포함하고;상기 타겟 CSI 측정 자원 지시자는 CSI 기준 신호 자원 지시자(CRI) 또는 시스템 동기화 블록 자원 지시자(SSBRI)이고, 상기 타겟 CSI 측정 자원의 측정값은 계층 1 측정값인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 M 및 N의 값은 네트워크 측 기기에 의해 RRC 시그널링을 통해 구성될 수 있고, 또는, RRC 시그널링을 통해 구성되고 MAC-CE를 통해 결정 및 수정될 수 있는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것인 경우, 상기 빔 보고 유형은 네트워크 측 기기에 의해 MAC-CE를 통해 수정될 수 있는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 타겟 빔의 관련 정보에 타겟 CSI 측정 자원 지시자가 포함되는 경우, 부호화 모듈을 더 포함하며;상기 부호화 모듈은 미리 설정된 부호화 방식에 따라 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대한 부호화를 수행하는 데 사용되며;상기 타겟 CSI 측정 자원 지시자는 모든 타겟 CSI 측정 자원 지시자, 또는, 부분 타겟 CSI 측정 자원 지시자를 포함하고;상기 미리 설정된 부호화 방식은,CSI 측정 자원 설정에 구성된 채널 측정 자원(CMR) 수량에 따라 부호화를 수행하는 방식;CSI 측정 자원 집합에 구성된 CMR 수량에 따라 부호화를 수행하는 방식;상기 CSI 측정 자원 집합 내의 CSI 측정 자원 부분집합에 구성된 CMR 수량에 따라 부호화를 수행하는 방식;CMR 자원에 따라 공동 부호화를 수행하는 방식; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 네트워크 측 기기에 의해 구성된 것, 또는, 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인 경우, 선택 모듈을 더 포함하며;상기 선택 모듈은 상기 빔 보고 유형이 그룹 기반의 빔 보고인 경우, N쌍의 상기 단말기기에 의해 동시에 수신될 수 있는 제1 빔의 관련 정보를 보고하기로 선택하는 데 사용되며, 각 쌍의 제1 빔 정보 내의 타겟 CSI 측정 자원 지시자는 상이한 CSI 측정 자원에 각각 대응하며;상기 선택 모듈은 또한 상기 빔 보고 유형이 비그룹 기반의 빔 보고인 경우, 선정된 조건을 충족하는 M개의 제2 빔의 관련 정보를 보고하기로 선택하는 데 사용되며;상기 선택 모듈은 또한 상기 빔 보고 유형이 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고를 포함하는 경우, Q쌍의 제1 빔의 관련 정보 및 W개 제2 빔의 관련 정보를 보고하기로 선택하는 데 사용되며;Q는 N보다 작거나 같고, W는 M보다 작거나 같고, Q와 W는 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나 미리 설정된 규칙에 따라 설정될 수 있으며, Q, W는 양의 정수이며;상기 CSI 측정 자원은 CSI 측정 자원 설정, CSI 측정 자원 집합, CSI 측정 자원 부분집합 중 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인 경우,상기 CSI 보고에서 타겟 필드를 통해 빔 보고 유형을 지시하는 방식;상기 CSI 보고 내 CSI 측정 자원의 측정값과 타겟 측정 문턱값의 크기 관계에 따라 빔 보고 유형을 지시하는 방식 중 하나를 통해 상기 빔 보고 유형을 지시할 수 있으며;상기 타겟 측정 문턱값은 네트워크 측 기기에 의해 구성되거나, 네트워크 측 기기 및 단말기기에 의해 미리 설정되는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것, 또는 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것인 경우:상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,제1 규칙;제2 규칙 중 하나를 포함하며;상기 제1 규칙은, 제1 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 빔 쌍의 형태로 나머지 빔의 CSI 측정 자원 지시자를 순차적으로 배열하는 것을 포함하되, 상기 제1 CSI 측정 자원 지시자는 상기 N쌍의 제1 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자이며;상기 제2 규칙은, 제1 규칙을 충족하는 경우, 상기 제1 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값에 대해 매핑을 수행하고, 나머지 빔의 계층 1 측정값에 대해서는 상기 제1 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값과의 차이값에 따라 매핑을 수행하는 것을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,제3 규칙;제4 규칙 중 하나를 포함하며;상기 제3 규칙은, 제2 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 빔의 빔 보고 유형에 따라 상기 N쌍의 제1 빔 및 M개의 제2 빔의 배열 순서를 결정하는 것을 포함하되, 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자는 상기 N쌍의 제1 빔 및 상기 M개의 제2 빔 중에서 계층 1 측정값이 선정된 조건을 충족하는 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자이며;상기 제4 규칙은, 상기 제3 규칙을 충족하는 경우, 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값에 대해 매핑을 수행하고, 나머지 빔의 계층 1 측정값에 대해서는 상기 제2 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값과의 차이값에 따라 매핑을 수행하는 것을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 추가 모듈 및 확장 모듈을 더 포함하며;상기 추가 모듈은 제3 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 지시 필드의 앞에 제1 지시 필드를 추가하는 데 사용되고;또는,상기 확장 모듈은 상기 제3 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 제2 지시 필드를 확장하는 데 사용되며, 상기 제1 지시 필드 및 상기 제2 지시 필드는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용되며;상기 제3 CSI 측정 자원 지시자는,상기 제2 CSI 측정 자원 지시자；상기 N쌍의 제1 빔 및 상기 M개의 제2 빔의 모든 CSI 측정 자원 지시자 중 하나인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고, 상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,상기 N쌍의 제1 빔 중에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔에 대응하는 제1 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 빔 쌍의 형태로 제1 나머지 빔 쌍의 CSI 측정 자원 지시자를 순차적으로 배열하는 것을 포함하며, 상기 제1 나머지 빔 쌍은 N쌍의 제1 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔을 포함하는 빔 쌍 이외의 나머지 빔 쌍을 포함하며;상기 제1 나머지 빔 쌍으로 생성된 제1 빔 쌍은 제1 조건을 충족하며, 상기 제1 조건은 상기 제1 빔 쌍 중의 각 빔 쌍 내 계층 1 측정값 간의 고정적인 크기 관계인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고, 상기 빔 보고 유형이 상기 비그룹 기반의 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,M개 제2 빔 중에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔에 대응하는 제2 CSI 측정 자원 지시자를 선두에 배열하고, 제2 나머지 빔의 CSI 측정 자원 지시자를 순차적으로 배열하는 것 - 상기 제2 나머지 빔은 M개 제2 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔 이외의 나머지 빔임 - ;상기 제2 빔을 둘둘씩 묶어 제2 빔 쌍을 생성하는 것을 포함하며;상기 제2 빔 쌍은 제2 조건을 충족하고, 상기 제2 조건은 상기 제2 빔 쌍에서 적어도 한 쌍의 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값 간에 고정적인 크기 관계가 존재하는 것인, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서, 상기 빔 보고 유형이 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고, 상기 빔 보고 유형이 상기 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고인 경우, 상기 미리 설정된 매핑 규칙은,M개의 제2 빔을 둘둘씩 묶어 T쌍의 제2 빔을 생성하는 것을 포함하며;상기 N쌍의 제1 빔 및 T쌍의 제2 빔은 제3 조건을 충족하며, 상기 제3 조건은,상기 N쌍의 제1 빔이 상기 T쌍의 제2 빔의 앞에 배열되는 것;상기 N쌍의 제1 빔 중의 각 쌍의 제1 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제1 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 상기 N쌍의 제1 빔 중의 각 쌍의 제1 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값은 비차분 매핑되는 것;상기 T쌍의 제2 빔 중의 각 쌍의 제2 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제2 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 상기 T쌍의 제2 빔 중의 각 쌍의 제2 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값은 비차분 매핑되는 것; 을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치에 있어서, 수신 모듈 및 해석 모듈을 포함하며;상기 수신 모듈은 단말기기에 의해 보고된 CSI 보고를 수신하는 데 사용되고;상기 해석 모듈은 빔 보고 유형을 기반으로 상기 수신 모듈에 의해 수신된 상기 CSI 보고를 해석하는 데 사용되며;상기 CSI 보고에는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용되는 정보, 타겟 빔의 관련 정보 중 적어도 하나가 포함되고, 상기 타겟 빔은 N쌍의 상기 단말기기에 의해 동시에 수신될 수 있는 제1 빔, 측정값이 선정된 조건을 충족하는 M개의 제2 빔 중 적어도 하나를 포함하고; N은 1보다 큰 양의 정수이고, M은 양의 정수이고, 상기 빔 보고 유형은 네트워크 측 기기가 상기 단말기기에 대해 구성한 것, 또는 상기 단말기기가 상기 네트워크 측 기기의 미리 설정된 규칙에 따라 결정한 것이고;상기 빔 보고 유형은 그룹 기반의 빔 보고, 비그룹 기반의 빔 보고, 그룹 기반과 비그룹 기반의 혼합 빔 보고 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 보고 모듈 및 구성 모듈을 더 포함하며;상기 보고 모듈은 CSI 보고 구성에서 빔 보고 유형을 구성하는 데 사용되고;또는,상기 구성 모듈은 단말기기에 대한 미리 설정된 규칙을 미리 설정하여 빔 보고 유형 구성하는 데 사용되며, 상기 미리 설정된 규칙은 빔 보고 유형과 대응되는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 네트워크 측 기기가 CSI 보고 구성에서 빔 보고 유형을 구성하지 않은 경우, 결정 모듈을 더 포함하며;상기 결정 모듈은 미리 설정된 방식을 통해 상기 CSI 보고의 빔 보고 유형을 결정하는 데 사용되며;상기 미리 설정된 방식은,타겟 필드에 의해 지시된 빔 보고 유형을 조회하는 방식;상기 CSI 보고 내 CSI 측정 자원의 측정값과 타겟 측정 문턱값의 크기 관계를 조회하는 방식 - 상기 크기 관계는 빔 보고 유형을 지시하는 데 사용됨 - ;N쌍의 제1 빔 및/또는 M개의 제2 빔이 제1 조건, 또는 제2 조건, 또는 제3 조건을 충족하는지 여부를 조회하는 방식; 중 하나를 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 제1 조건은, 제1 나머지 빔으로 생성된 제1 빔 쌍이 제1 관계를 충족하는 것이고, 상기 제1 관계는 상기 제1 나머지 빔 쌍 내 계층 1 측정값 간의 고정적인 크기 관계이고, 상기 제1 나머지 빔 쌍은 N쌍의 제1 빔에서 계층 1 측정값이 가장 큰 빔 이외의 나머지 빔이고;상기 제2 조건은, 상기 제2 빔 쌍에서 적어도 한 쌍의 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값 간에 고정적인 크기 관계가 존재하는 것이며, 상기 제2 빔 쌍에 적어도 한 쌍의 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값 간에 고정적인 크기 관계가 존재하며, 상기 제2 빔 쌍은 단말기기가 상기 제2 빔을 둘둘씩 묶어 생성한 빔 쌍이며;상기 제3 조건은,상기 N쌍의 제1 빔 중의 각 쌍의 제1 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제1 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되는 것;T쌍의 제2 빔 중의 각 쌍의 제2 빔에서 선두에 배열된 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되고, 각 쌍의 제2 빔에 대응하는 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 계층 1 측정값이 내림차순으로 정렬되는 것; 을 포함하는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 미리 설정된 방식이 N쌍의 제1 빔 및/또는 상기 M개의 제2 빔이 제1 관계, 또는 제2 관계, 또는 제3 관계를 충족하는지 여부를 조회하는 방식인 경우,상기 결정 모듈은 구체적으로 상기 타겟 빔의 관련 정보 중의 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 측정값이 제1 관계를 충족한다고 판정한 경우, 상기 빔 보고 유형을 그룹 기반의 빔 보고로 결정하는 데 사용되고;상기 결정 모듈은 구체적으로 상기 타겟 빔의 관련 정보 중의 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 측정값이 제2 관계를 충족한다고 판정한 경우, 상기 빔 보고 유형을 비그룹 기반의 빔 보고로 결정하는 데 사용되고;상기 결정 모듈은 구체적으로 상기 타겟 빔의 관련 정보 중의 타겟 CSI 측정 자원 지시자에 대응하는 측정값이 제3 관계를 충족한다고 판정한 경우, 상기 빔 보고 유형에 상기 그룹 기반의 빔 보고 및 상기 비그룹 기반의 빔 보고가 포함된다고 결정하는 데 사용되는, 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법을 구현하거나, 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨으로써 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법을 구현하거나, 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법을 구현하는, 컴퓨터 소프트웨어 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법을 실행하도록 구성되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법을 실행하도록 구성되는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하는 데 사용되어 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법을 구현하거나 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보(CSI) 보고의 매핑 방법을 구현하는, 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Chenxi</engName><name>왕 천시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Yang</engName><name>쑹 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Peng</engName><name>쑨 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>TAMRAKAR, Rakesh</engName><name>탐라카르 라케시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YUAN, Jiangwei</engName><name>위안 장웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110336986.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1156565-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1160810-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1160843-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0169234-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036174.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932e6423c17ba1b58fb00070635bf3ff4535a0749b87a3a5031b9cd82aab739a20c606b28f9b9217924ef6fdbb06b692b45eba12bae968f13e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf84b60fa7f1299404bd8d960db0d65fc0d99122084accfabc06287607c62308ca920232853c40ae73497b585d230662ef686bcab7778aa165</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>