<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:23.3523</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0140244</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>퍼팅 최적 경로 제공방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR PROVIDING OPTIMAL PUTTING PATH</inventionTitleEng><openDate>2025.04.29</openDate><openNumber>10-2025-0057196</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 69/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 9/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 시스템에 의해 수행되는 퍼팅 최적 경로 제공방법에 관한 것으로서, (a) 메인 서버가 적어도 하나 이상의 매장 단말로부터 각 매장의 퍼팅 필드에 대한 데이터를 수집하여, 각각의 매장에 설치된 퍼팅 필드 내 복수의 위치에서 수행된 퍼팅에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계; (b) 상기 메인 서버의 시뮬레이션 결과 도출된 복수의 공에 대한 궤적 데이터 중, 홀 컵에 공이 들어가는 궤적 데이터를 선별하고, 선별된 궤적 데이터 중 최적 퍼팅 궤적을 선정하는 단계; (c) 상기 메인 서버가 상기 최적 퍼팅 궤적을 적어도 하나의 로컬 서버로 전송하고, 상기 로컬 서버가 수신한 상기 최적 퍼팅 궤적을 저장하는 단계; 및 (d) 상기 퍼팅 필드 상에 공이 기 설정된 위치에 위치된 경우, 상기 퍼팅 필드 상의 공의 위치에 관한 영상을 상기 로컬 서버로 전송하고, 상기 로컬 서버로부터 최적 퍼팅 궤적을 수신하여 프로젝터를 통해 퍼팅 필드 위에 투사하는 단계; 를 포함하는, 퍼팅 최적 경로 제공방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템에 의해 수행되는, 퍼팅 최적 경로 제공방법에 있어서, (a) 메인 서버가 적어도 하나 이상의 매장 단말로부터 각 매장의 퍼팅 필드에 대한 데이터를 수집하여, 각각의 매장에 설치된 퍼팅 필드 내 복수의 위치에서 수행된 퍼팅에 대한 시뮬레이션을 수행하는 단계;(b) 상기 메인 서버의 시뮬레이션 결과 도출된 복수의 공에 대한 궤적 데이터 중, 홀 컵에 공이 들어가는 궤적 데이터를 선별하고, 선별된 궤적 데이터 중 최적 퍼팅 궤적을 선정하는 단계;(c) 상기 메인 서버가 상기 최적 퍼팅 궤적을 적어도 하나의 로컬 서버로 전송하고, 상기 로컬 서버가 수신한 상기 최적 퍼팅 궤적을 저장하는 단계; 및(d) 상기 퍼팅 필드 상에 공이 기 설정된 위치에 위치된 경우, 상기 퍼팅 필드 상의 공의 위치에 관한 영상을 상기 로컬 서버로 전송하고, 상기 로컬 서버로부터 최적 퍼팅 궤적을 수신하여 프로젝터를 통해 퍼팅 필드 위에 투사하는 단계; 를 포함하는, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 (a)단계는,기 설정된 복수의 퍼팅 시작위치에서 퍼터의 방향을 특정하지 않고, 수행될 수 있는 모든 타격 방향으로 상기 공을 타격하였을 때, 퍼팅 필드의 마찰력과 경사를 고려하여 공의 궤적을 연산함으로써, 복수의 궤적 데이터를 산출하는 방식으로 상기 시뮬레이션을 수행하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 (a)단계는,어느 일 방향으로, 상기 공을 타격할 때, 기 설정된 타격 힘의 최소치부터 최대치까지 특정 타격 힘 간격으로, 수행될 수 있는 모든 타격 힘으로 타격하여 상기 공의 궤적을 연산하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 (a)단계는,상기 메인 서버에 미리 저장된 상기 퍼팅 필드를 구성하는 지형의 구간 별 높이, 기울기 및 마찰력을 포함하는 퍼팅 필드 파라미터를 고려하여 시뮬레이션을 수행하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 (b)단계는, 복수의 궤적 데이터 중,  타격된 공이 홀 컵에 도착하기까지 도달시간, 타격된 공이 홀컵에 도착하기까지 도달거리 및 타격된 공이 홀컵에 도착하기까지 그리는 궤적의 곡률을 고려하여, 수행된 시뮬레이션 데이터의 결과 값 중 공의 위치로부터 홀컵으로의 방향에서 퍼팅필드의 기울기가 최소값인 결과값과 최대값인 결과값에 해당하는 복수의 궤적 데이터 중에서, 순서상 중간에 위치하는 궤적 데이터를 상기 최적 퍼팅 궤적으로 선정하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,각각의 최적 퍼팅 궤적은,공의 퍼팅 시작위치와 각각 매칭되어 저장되는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 (d)단계는,(d-1) 상기 매장 단말이 상기 퍼팅 필드를 카메라장치로 촬영하여 상기 공의 위치 및 홀컵의 위치를 포함하는 이미지를 상기 로컬 서버로 전송하는 단계;(d-2) 상기 로컬 서버가 수신한 이미지 내에서 공 위치 및 홀컵의 위치를 인식하는 단계; 및(d-3) 상기 로컬 서버가 인식한 공의 위치 및 홀컵의 위치에 대응하는 최적 퍼팅 궤적을 조회하고, 조회된 최적 퍼팅 궤적을 상기 프로젝터로 투사하는 단계;를 포함하는, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 (d-3)단계는,상기 최적 퍼팅 궤적을 상기 로컬 서버가 인식한 공의 위치로부터, 인식한 홀컵의 위치까지 이어지는 실선으로 투사하여 표시하되, 상기 최적 퍼팅 궤적은 실제 퍼팅이 이루어지기 이전에 전체 궤적이 한 번에 제공되는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 (d-3)단계는,상기 최적 퍼팅 궤적을 상기 로컬 서버가 인식한 공의 위치로부터, 인식한 홀컵의 위치까지 이어지는 실선으로 투사하여 표시하되, 상기 최적 퍼팅 궤적은 실제 퍼팅이 이루어진 이후에는, 실제 공이 이동함에 따라 해당 공이 그리는 실제 궤적과 함께 순차적으로 재생되며 제공되는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,(d-0) 상기 (d) 단계 전, 상기 로컬 서버가 훈련 조건을 설정하는 훈련조건UI를 제공하여 단말로부터 훈련조건을 수신하고, 상기 훈련조건에 맞게 퍼팅 필드에 타격할 공의 위치를 투사하는 단계; 및(d+0) 상기 (d) 단계 후, 상기 로컬 서버가 사용자가 타격한 공의 궤적 및 타격결과를 수집하고, 통계를 시각화하여 제공하는 단계;를 더 포함하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 (d)단계는,사용자 단말로부터 패턴테스트 요청을 입력 받는 경우, 패턴 테스트UI를 통하여, 패턴테스트 훈련을 제공하는 것이되,상기 패턴 테스트UI는,상기 (d-0) 단계에서 제공되며, 상기 사용자 단말로부터 훈련할 복수의 퍼팅 거리, 상기 퍼팅 거리의 훈련 순서, 상기 퍼팅 필드의 기 설정된 구획에 대하여, 훈련할 구획의 진행 방향 및 훈련 간 제한 시간에 대한 설정을 수신하는 훈련 조건UI;상기 (d) 단계에서 제공되며, 상기 훈련 조건UI를 통해 수신된 훈련 조건에 따라 훈련이 진행됨과 동시에, 해당 훈련에 대하여 훈련의 진행도를 진행 전, 진행 중, 퍼팅 성공 및 퍼팅 실패로 구분하여, 각기 다른 색상으로 상기 퍼팅 필드의 기 설정된 구획 상에 표시하여 제공하는 훈련 진행UI; 및상기 (d+1) 단계에서 제공되며, 상기 훈련이 종료된 이후, 해당 훈련에 대하여, 훈련 구분 번호, 훈련 일시, 해당 훈련에서 시도한 퍼팅 수, 성공한 퍼팅 수, 실패한 퍼팅 수, 퍼팅 성공률, 타격한 공의 평균 리턴 거리 및 총 리턴 거리를 표로 구성하여 제공하고, 기 설정된 브레이킹 라인 및 타격된 공의 구질에 따라, 각 브레이킹 라인 별 성공률을 다각형 그래프로 구성하여 제공하고, 해당 훈련의 훈련 조건을 표시하고, 해당 훈련 간 타격된 공의 평균 출발 경향 및 시간에 따르는 속도 경향을 각각 바 형 그래프로 구성하여 제공하는 훈련 결과UI;를 포함하고, 상기 퍼팅 필드는 복수의 기 설정된 경사도를 가지되, 상기 경사도가 내리막인 경우, Down, 상기 경사도가 오르막인 경우, Up 상기 경사도가 평지인 경우 Flat으로 구분되는 브레이킹 라인을 포함하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 훈련 진행UI는,상기 퍼팅 필드가 원형인 경우, 상기 퍼팅 필드를 같은 넓이를 가지는 12구획으로 나누고, 상기 12구획을 다시 3구획으로 나누어 총 36개의 구획을 포함하도록 형성되는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 훈련 결과UI는,상기 사용자 단말로부터 해당 훈련 간 타격된 공의 평균 출발 경향에 따르는 바 형 그래프에 대한 선택입력을 수신하는 경우, 상기 퍼팅 필드 상의 36개의 구획 중 적어도 하나 이상에서 수행된 타격에 대하여, 각 구획에서 수행되는 훈련에 대응하는 브레이킹 라인, 공의 진행 방향, 훈련한 퍼팅 거리에 따르는 공의 타격위치를 바 형태의 그래프로 제공하되,상기 공의 타격 위치는 퍼팅이 수행된 공의 출발방향이 공과 목표 홀컵간의 직선을 기준으로 지형의 기울기가 낮은쪽을 Low로 하고, 기울기가 높은쪽을 High로 하여 상기 바 내의 눈금으로 표시하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 훈련 결과UI는,상기 사용자 단말로부터 해당 훈련 간 타격된 공의 평균 속도 경향에 따르는 바 형 그래프에 대한 선택입력을 수신하는 경우, 상기 퍼팅 필드 상의 36개의 구획 중 적어도 하나 이상에서 수행된 타격에 대하여, 각 구획에서 수행되는 훈련에 대응하는 퍼팅 거리 별 타격된 공의 방향과 속도를 표로 구성하여 제공하되,상기 퍼팅 필드 상의 36개의 구획이 적어도 두개 이상 조합되어 형성되는 브레이킹 라인과, 타격된 공의 구질을 Straight, Hook 및 Slice 중 적어도 하나로 구분하여 함께 표시하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 (d-0)단계는,상기 훈련 조건UI를 통하여 사용자 단말로부터 훈련할 복수의 퍼팅 거리, 상기 퍼팅 거리의 훈련 순서, 상기 퍼팅 필드의 기 설정된 구획에 대하여, 훈련할 구획의 진행 방향 및 훈련 간 제한 시간에 대한 설정을 수신하는 것이고,상기 (d)단계는,수신한 훈련 조건에 따라 훈련이 진행됨에 따라, 상기 훈련 진행UI를 통하여 해당 훈련에 대하여 훈련의 진행도를 진행 전, 진행 중, 퍼팅 성공 및 퍼팅 실패가 각기 다른 색상으로 구분되도록 상기 퍼팅 필드의 기 설정된 구획 상에 표시하여 상기 사용자 단말 상에 표시하는 것이고,상기 (d+0)단계는,상기 훈련이 종료된 이후, 해당 훈련에 대하여 훈련 구분 번호, 훈련 일시, 해당 훈련에서 시도한 퍼팅 수, 성공한 퍼팅 수, 실패한 퍼팅 수, 퍼팅 성공률, 타격한 공의 평균 리턴 거리 및 총 리턴 거리, 기 설정된 브레이킹 라인 및 타격된 공의 구질에 따르는 각 브레이킹 라인 별 성공률, 해당 훈련의 훈련 조건, 및 해당 훈련 간 타격된 공의 평균 출발 경향과 시간에 따르는 속도 경향에 대한 일체의 통계정보를 상기 사용자 단말 상에 표시하는 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 훈련 결과UI는,상기 훈련이 종료된 이후, 해당 훈련에서 시도한 퍼팅의 성공 여부 및 실패 여부를 퍼팅 필드의 구획에 따라 서로 구분되는 색상으로 표시하여 제공하고, 각각의 구획에서 시도한 퍼팅의 스트로크 시간을 숫자로 표시하여 제공하는 스트로크 결과UI;를 더 포함하되,상기 스트로크 시간은 상기 훈련 간에 상기 서버로부터 공이 인식되어 기 설정된 훈련시작 신호가 발생된 이후부터 상기 공이 타격되기 직전 까지의 시간인 것인, 퍼팅 최적 경로 제공방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 퍼팅 최적 경로 제공 시스템에 있어서,복수의 매장에 설치되어 공에 대한 퍼팅이 이루어지는 퍼팅 필드;복수의 매장에 설치되어 카메라 장치로 상기 퍼팅 필드에 대한 데이터를 수집하고, 수집한 데이터를 메인 서버로 제공하는 매장 단말;상기 매장 단말로부터 상기 퍼팅 필드에 대한 데이터를 수신하여, 각각의 매장에 설치된 퍼팅 필드 내 복수의 위치에서 수행된 퍼팅에 대한 시뮬레이션을 수행하고, 시뮬레이션 결과 도출된 복수의 공에 대한 궤적 데이터 중, 홀 컵에 공이 들어가는 궤적 데이터를 선별하고, 선별된 궤적 데이터 중 최적 퍼팅 궤적을 선정하여 상기 최적 퍼팅 궤적을 로컬 서버로 전송하고, 상기 퍼팅 필드 상에 공이 기 설정된 위치에 위치된 경우, 상기 퍼팅 필드 상의 공의 위치에 대한 영상을 상기 로컬 서버로 전송하고, 상기 로컬 서버로부터 최적 퍼팅 궤적을 수신하여 퍼팅 필드 위에 투사하도록 적어도 하나 이상의 프로젝터를 제어하는 메인 서버;상기 메인 서버로부터 수신한 상기 최적 퍼팅 궤적을 저장하는 적어도 하나의 로컬 서버; 및상기 메인 서버의 제어에 따라 상기 퍼팅 필드 위에 적어도 하나 이상의 퍼팅 궤적을 투사하는 프로젝터;를 포함하는, 퍼팅 최적 경로 제공 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>부산광역시 동구...</address><code>120150071937</code><country>대한민국</country><engName>VRotein Inc.</engName><name>(주)브로틴</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 광주시 태재로 **-**, ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Chan Ki</engName><name>김찬기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 광명시 가림일로 **,...</address><code> </code><country> </country><engName>MUN, Sung Hyun</engName><name>문성현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기도 성남시 수정구 창업로 ** (시흥동) 나동 ***호 (시흥동, 판제*테크노밸리 기업성장센터)(온특허법률사무소)</address><code>920120012355</code><country>대한민국</country><engName>TAE SUNG, AHN</engName><name>안태성</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1147846-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0309809-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0086152-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0446542-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0773467-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0864639-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0864638-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230140244.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c38f4be1cc5394474b0d9059fc65d53510a4493435a9444c371077495e11faa165f08d2828f4623ae7a1415ddbad53726a1f9cb70ebab97b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd9dac0fa2f848056e980da5174ecc6d1ee7dbd5446427b1c65166be9f084350ca1f608f4ee9df4be49afd9a26db87233a86fb2e8bf35df0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>