<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:11.4211</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7046089</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디바이스-특정 신호에 기초하여 어시스턴트 디바이스(들)에 대한 시맨틱 레이블(들) 추론하기</inventionTitle><inventionTitleEng>INFERRING SEMANTIC LABEL(S) FOR ASSISTANT DEVICE(S) BASED ON DEVICE-SPECIFIC SIGNAL(S)</inventionTitleEng><openDate>2023.01.31</openDate><openNumber>10-2023-0016013</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9032</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16Y 40/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예는 생태계에서 복수의 어시스턴트 디바이스 중에서 주어진 어시스턴트 디바이스를 식별하고, 주어진 어시스턴트 디바이스에 의해 생성된 디바이스-특정 신호(들)를 획득하고, 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 후보 시맨틱 레이블(들)을 생성하기 위해 디바이스-특정 신호(들)를 프로세싱하고, 후보 시맨틱 레이블(들) 중에서 주어진 시맨틱 디바이스에 대한 주어진 시맨틱 레이블을 선택하고, 그리고 생태계의 디바이스 토폴로지 표현에서, 주어진 시맨틱 레이블을 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당할 수 있다. 구현예는 선택적으로 어시스턴트 디바이스(들)에서 질의 또는 명령을 포함하는 음성 발화를 수신하고, 질의 또는 명령의 시맨틱 속성이 주어진 어시스턴트 디바이스에 주어진 시맨틱 레이블과 일치한다고 결정하고, 그리고 주어진 어시스턴트 디바이스로 하여금 질의 또는 명령을 만족하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022093290</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/064824</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,생태계 내의 복수의 어시스턴트 디바이스들 중에서 주어진 어시스턴트 디바이스를 식별하는 단계;상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 획득하는 단계, 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호는 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 의해 생성되거나 수신되며; 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 프로세싱하는 단계;상기 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블 중에서 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계; 및상기 생태계의 디바이스 토폴로지 표현에서, 상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당하는 단계를 포함하며, 상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당하는 단계는 상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 자동으로 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호는 적어도 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 디바이스 활동을 포함하고, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 디바이스 활동은 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에서 이전에 수신된 복수의 질의 또는 명령을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 프로세싱하는 단계는:시맨틱 분류기를 사용하여, 상기 복수의 질의 또는 명령 각각을 복수의 이종 카테고리 중 하나 이상으로 분류하기 위해 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 상기 디바이스 활동을 프로세싱하는 단계; 및 상기 복수의 질의 또는 명령 각각이 분류되는 상기 복수의 이종 카테고리 중 하나 이상에 기초하여 상기 후보 시맨틱 레이블 중 하나 이상을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계는:상기 복수의 이종 카테고리 중 주어진 카테고리로 분류된 상기 복수의 질의 또는 명령의 양에 기초하여 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대해 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계를 포함하며, 상기 주어진 시맨틱 레이블은 상기 주어진 시맨틱 레이블과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 디바이스-특정 신호 중 하나 이상은 적어도 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 디바이스 활동을 포함하고, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 디바이스 활동은 주어진 어시스턴트 디바이스에서 이전에 검출된 주변 소음을 포함하고, 상기 주변 소음은 스피치 수신이 활성화되었을 때 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에서 이전에 검출되었던 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,주변 소음 검출 모델을 사용하여, 상기 주변 소음을 복수의 이종 카테고리 중 하나 이상으로 분류하기 위해 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에서 이전에 검출된 주변 소음을 프로세싱하는 단계; 및 상기 주변 소음이 분류된 상기 복수의 이종 카테고리 중 하나 이상에 기초하여 상기 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계는:상기 복수의 이종 카테고리 중 주어진 카테고리로 분류된 상기 주변 소음에 기초하여 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대해 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계를 포함하며, 상기 주어진 시맨틱 레이블은 상기 주어진 시맨틱 레이블과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 하나 이상의 디바이스-특정 신호는 생태계에서 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 위치적으로 근접한 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상에 대한 각각의 고유 식별자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 프로세싱하는 단계는:하나 이상의 무선 신호에 기초하여 생태계에서 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 위치적으로 근접한 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상을 식별하는 단계;상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 위치적으로 근접한 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상에 대한 각각의 고유 식별자를 획득하는 단계; 및 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 위치적으로 근접한 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상에 대한 각각의 고유 식별자에 기초하여 상기 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계는:상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 위치적으로 근접한 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상에 대한 각각의 고유 식별자의 속성에 기초하여 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 상기 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 상기 생태계에 새롭게 추가되었다는 결정에 응답하여, 또는 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 상기 생태계 내에서 위치가 이동되었다는 결정에 응답하여 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 상기 생태계 내에서 위치가 이동되었다는 결정에 응답하여 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당하는 단계는:상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 시맨틱 레이블 목록에 상기 주어진 시맨틱 레이블을 추가하는 단계; 또는 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 기존 시맨틱 레이블을 상기 주어진 시맨틱 레이블로 대체하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12 또는 13에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 상기 생태계 내에서 위치가 이동되었다고 결정하는 단계는:하나 이상의 무선 신호에 기초하여, 상기 생태계에서 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 위치적으로 근접한 상기 복수의 어시스턴트 디바이스의 현재 서브세트가 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관되어 저장된 상기 복수의 어시스턴트 디바이스의 저장된 서브세트와 상이하다는 것을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 주어진 어시스턴트 디바이스를 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상을 포함하는 어시스턴트 디바이스들의 기존 그룹으로부터 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상을 포함하는 추가적인 어시스턴트 디바이스들의 기존 그룹으로 전환하는 단계, 또는 적어도 상기 주어진 어시스턴트 디바이스를 포함하는 어시스턴트 디바이스들의 새로운 그룹을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 11에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 상기 생태계에 새롭게 추가되었다는 결정에 응답하여 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당하는 단계는:상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 시맨틱 레이블 목록에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16 또는 청구항 17에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 상기 생태계에 새롭게 추가되었다고 결정하는 단계는:하나 이상의 무선 신호에 기초하여, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 상기 생태계와 연관된 무선 네트워크에 추가되었다고 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상을 포함하는 어시스턴트 디바이스의 기존 그룹에 상기 주어진 어시스턴트 디바이스를 추가하는 단계, 또는 적어도 상기 주어진 어시스턴트 디바이스를 포함하는 어시스턴트 디바이스들의 새로운 그룹을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당된 기존의 시맨틱 레이블이 올바른지 여부를 검증하기 위해 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 주기적으로 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 생태계의 디바이스 토폴로지 표현에서 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 상기 주어진 시맨틱 레이블을 할당한 후:상기 생태계 내의 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나의 하나 이상의 각각의 마이크를 통해, 그리고 상기 생태계와 연관된 사용자로부터, 음성 발화에 대응하는 오디오 데이터를 수신하는 단계, 상기 음성 발화는 질의 또는 명령을 포함하며;상기 질의 또는 명령의 시맨틱 속성을 결정하기 위해 상기 음성 발화에 대응하는 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 질의 또는 명령의 시맨틱 속성이 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당된 상기 주어진 시맨틱 레이블과 일치한다고 결정하는 단계; 및 상기 질의 또는 명령의 시맨틱 속성이 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당된 상기 주어진 시맨틱 레이블과 일치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 질의 또는 명령을 만족하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 하나 이상의 디바이스-특정 신호는 적어도 상기 생태계와 연관된 사용자의 사용자 선호를 포함하고, 상기 선호는 상기 생태계에서 상기 복수의 어시스턴트 디바이스와의 사용자 인터렉션에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 프로세싱하는 단계는:시맨틱 분류기를 사용하여, 상기 사용자 선호와 연관된 복수의 이종 시맨틱 카테고리 중 적어도 하나의 시맨틱 카테고리를 식별하기 위해 사용자 선호를 프로세싱하는 단계; 및 상기 주어진 시맨틱 카테고리에 기초하여 상기 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계는:상기 복수의 후보 시맨틱 레이블 중에서 주어진 시맨틱 레이블이 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 관련되어 있다고 결정하는 단계, 상기 주어진 시맨틱 레이블이 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 관련되어 있다고 결정하는 단계는 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 하나 이상의 추가 디바이스-특정 신호에 기초하며; 및 상기 주어진 시맨틱 레이블이 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 관련되어 있다는 결정에 응답하여 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 상기 주어진 시맨틱 레이블을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 23 또는 청구항 24에 있어서, 상기 적어도 하나의 시맨틱 카테고리를 식별하기 위해 상기 사용자 선호를 프로세싱하는 단계는 하나 이상의 시맨틱 레이블을 적어도 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당하기 위한 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,생태계 내의 복수의 어시스턴트 디바이스들 중에서 주어진 어시스턴트 디바이스를 식별하는 단계;상기 어시스턴트 디바이스와 연관된 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 획득하는 단계, 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호는 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 의해 생성되거나 수신되며; 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 프로세싱하는 단계;상기 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블에 기초하여, 클라이언트 디바이스의 사용자로부터 주어진 시맨틱 레이블의 선택을 요청하기 위한 프롬프트를 생성하는 단계, 상기 선택은 상기 하나 이상의 후보 시맨틱 레이블 중에서 선택되며;상기 사용자의 클라이언트 디바이스에서 프롬프트가 렌더링되게 하는 단계; 및상기 프롬프트에 응답하여 상기 주어진 시맨틱 레이블의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 생태계의 디바이스 토폴로지 표현에서, 상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서, 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호는: 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 디바이스 활동, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 디바이스 활동은 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에서 이전에 수신된 복수의 질의 또는 명령을 포함하며; 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에서 이전에 검출된 주변 소음, 상기 주변 소음은 스피치 수신이 활성화되었을 때 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에서 이전에 검출되었으며; 또는 상기 생태계에서 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 위치적으로 근접한 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상에 대한 각각의 고유 식별자 중 둘 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,생태계 내의 복수의 어시스턴트 디바이스들 중에서 주어진 어시스턴트 디바이스를 식별하는 단계;상기 주어진 어시스턴트 디바이스와 연관된 하나 이상의 디바이스-특정 신호를 획득하는 단계, 상기 하나 이상의 디바이스-특정 신호는 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 의해 생성되거나 수신되며; 상기 디바이스-특정 신호 중 하나 이상에 기초하여, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 대한 주어진 시맨틱 레이블을 결정하는 단계;상기 생태계의 디바이스 토폴로지 표현에서, 상기 주어진 시맨틱 레이블을 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당하는 단계; 및상기 생태계의 디바이스 토폴로지 표현에서 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 상기 주어진 시맨틱 레이블을 할당한 후:상기 생태계 내의 상기 복수의 어시스턴트 디바이스 중 하나의 하나 이상의 각각의 마이크를 통해, 그리고 상기 생태계와 연관된 사용자로부터, 음성 발화에 대응하는 오디오 데이터를 수신하는 단계, 상기 음성 발화는 질의 또는 명령을 포함하며;상기 질의 또는 명령의 시맨틱 속성을 결정하기 위해 상기 음성 발화에 대응하는 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 질의 또는 명령의 시맨틱 속성이 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당된 상기 주어진 시맨틱 레이블과 일치한다고 결정하는 단계; 및 상기 질의 또는 명령의 시맨틱 속성이 상기 주어진 어시스턴트 디바이스에 할당된 상기 주어진 시맨틱 레이블과 일치한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 주어진 어시스턴트 디바이스가 질의 또는 명령을 만족하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스로서,적어도 하나의 프로세서; 및실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 28 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 28 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFI, Matthew</engName><name>샤리피 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CARBUNE, Victor</engName><name>카분 빅터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/083,613</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1411466-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0000082-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0194706-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1026788-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227046089.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebdc161471941beedbf5296e291d7601c3cc0d04366b816084f937f71d03685a3a40a9cb829c82c0ae537e2a03a977bd08f60bd3144a491c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8488c372247c7a18c170436b870b10ea1a52b1bcbfbe5cf7094f447598ec9865fb7472eb1108898d6ef2827a0b319e6856ceac37441c2309</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>