<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:41.2641</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028825</applicationNumber><claimCount>117</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>췌장 계통으로의 세포 프로그래밍을 위한 시스템 및 그의 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS FOR CELL PROGRAMMING TOWARDS PANCREATIC LINEAGE AND METHODS THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.10.31</openDate><openNumber>10-2025-0156214</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/071</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 35/39</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 1/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서는 세포, 예를 들어, 베타 세포 분화를 목적으로 유전자 발현을 조정하는 시스템, 그의 사용 방법, 및 그의 조작된 세포를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163812</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/014102</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 줄기 세포를 복수의 췌장 계통 세포로 전환시키는 방법으로서,복수의 줄기 세포를 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성하도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은a) 복수의 별개의 표적 유전자 중 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛으로서, 여기서 제1 표적 유전자는 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), 및 GATA로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 제1 게이트 유닛; 및b) 복수의 별개의 표적 유전자 중 제2 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고, 이로써, 제1 표적 유전자 및 제2 표적 유전자의 발현 수준이 순차적 방식으로 조정되고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛은 작동하여 전환을 달성하는, 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제1 표적 유전자가 FOX, SOX, 및 GATA로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제1 표적 유전자가 FOX, SOX, 및 GATA를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 제1 표적 유전자가 T 박스 전사 인자(TBX)를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 제2 표적 유전자가 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 제1 표적 유전자의 발현 수준이 제1 게이트 유닛에 의해 증진되거나, 또는 (ii) 제2 표적 유전자의 발현 수준이 제2 게이트 유닛에 의해 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 표적 유전자 및 제2 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준의 조정을 통해 복수의 줄기 세포를 복수의 췌장 계통 세포로 전환시키는 방법으로서, 상기 방법은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열을 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 단계로서, 여기서 제1 표적 유전자는 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), 및 GATA로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 단계; 및b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열을 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 단계로서, 여기서 제2 표적 유전자는 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 단계를 포함하는, 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, (b)를 (a) 이후에 수행하여 각각 순차적 방식으로 제1 표적 유전자 및 제2 표적 유전자를 조정하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 제1 표적 유전자가 FOX, SOX, 및 GATA로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 제1 표적 유전자가 FOX, SOX, 및 GATA를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 제2 표적 유전자가 bHLH, 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 제2 표적 유전자가 bHLH, 호메오박스, 및 Maf 전사 인자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서, (i) 제1 폴리뉴클레오타이드 서열이 제1 표적 유전자의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하거나, 또는 (ii) 제2 폴리뉴클레오타이드 서열이 제2 표적 유전자의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, (i) 제1 표적 유전자의 발현 수준이 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되거나, 또는 (ii) 제2 표적 유전자의 발현 수준이 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항에 있어서, 방법이 복수의 줄기 세포를 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성하도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은(i) 제1 이종 유전자 조절 모이어티가 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛; 및(ii) 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 제2 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛이 작동하여 전환을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, (i) 제1 게이트 유닛이 제1 이종 유전자 조절 모이어티를 발현하도록 활성화 가능하거나, 또는 (ii) 제2 게이트 유닛이 제2 이종 유전자 조절 모이어티를 발현하도록 활성화 가능한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 표적 유전자 및 제2 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준의 조정을 통해 복수의 줄기 세포를 복수의 췌장 계통 세포로 전환시키는 방법으로서, 상기 방법은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열을 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 단계로서, 여기서 제1 표적 유전자는 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), GATA, 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 단계; 및b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열을 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 표적 유전자의 발현 수준을 감소시키는 단계로서, 여기서 제2 표적 유전자는 추가 SOX, 추가 호메오박스, 및 ETS 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 단계를 포함하는, 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, (b)를 (a) 이전에 수행하여 각각 순차적 방식으로 제1 표적 유전자를 조정하고, 제2 표적 유전자의 발현 수준을 감소시키는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, (b)를 (a) 이후에 수행하여 각각 순차적 방식으로 제2 표적 유전자의 발현을 감소시키고, 제1 표적 유전자를 조정하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, (a) 및 (b)를 동시에 수행하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 추가 SOX가 SOX9 및 SOX17로부터의 구성원이 아닌 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 추가 SOX가 SOX2를 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 추가 호메오박스가 PDX1, NKX6-1, NKX2-2, PAX6, ONECUT1, 및 ISL1로부터의 구성원이 아닌 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 추가 호메오박스가 CDX1, CDX2, 또는 CDX4를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 추가 호메오박스가 CDX2를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 추가 호메오박스가 LMX1A 또는 LMX1B를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 추가 호메오박스가 LMX1A를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, ETS 전사 인자가 ERG, FLI1, 또는 FEV를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, ETS 전사 인자가 FEV를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 제1 표적 유전자가 FOX, SOX, GATA, bHLH, 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 제1 표적 유전자가 FOX, SOX, 및 GATA로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 제1 표적 유전자가 bHLH, 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제17항에 있어서, (i) 제1 폴리뉴클레오타이드 서열이 제1 표적 유전자의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하거나, 또는 (ii) 제2 폴리뉴클레오타이드 서열이 제2 표적 유전자의 상류에 있거나, 또는 이를 코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제17항에 있어서, 제1 표적 유전자의 발현 수준이 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제17항에 있어서, 방법이 복수의 줄기 세포를 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 단계를 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성하도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은(i) 제1 이종 유전자 조절 모이어티가 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛; 및(ii) 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 제2 표적 유전자의 발현 수준을 감소시키도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛이 작동하여 전환을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, (i) 제1 게이트 유닛이 제1 이종 유전자 조절 모이어티를 발현하도록 활성화 가능하거나, 또는 (ii) 제2 게이트 유닛이 제2 이종 유전자 조절 모이어티를 발현하도록 활성화 가능한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 복수의 줄기 세포를 췌장 계통으로 전환시키는 방법으로서,복수의 줄기 세포 중 폴리뉴클레오타이드 서열을 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 단계를 포함하고,여기서 접촉 후 약 2주 이하의 기간 내에, 복수의 줄기 세포에서 복수의 췌장 계통 세포로의 전환율이 적어도 약 5%인 것을 특징으로 하는, 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 췌장 전구 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 복수의 줄기 세포에서 췌장 전구 세포로의 전환율이 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 또는 적어도 약 25%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 베타 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 복수의 줄기 세포에서 베타 세포로의 전환율이 적어도 약 10%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 전환율이 약 12일 이하, 약 10일 이하, 또는 약 8일 이하의 기간 내에 관찰되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항에 있어서, 표적 유전자의 발현 수준이 이종 유전자 조절 모이어티에 의한 접촉 시 증진되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항에 있어서, 표적 유전자가 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), GATA, 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 표적 유전자가 FOX, SOX, GATA, bHLH, 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서, 표적 유전자가 제1의 별개의 표적 및 제2의 별개의 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자를 포함하고, 여기서 접촉이(a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열을 제1 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 것; 및 (b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열을 제2 이종 유전자 조절 모이어티에 의해 접촉시켜 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, (a) 및 (b) 단계가 제1의 별개의 표적 유전자 및 제2의 별개의 표적 유전자를 순차적 방식으로 조정하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 접촉이 복수의 줄기 세포를 복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로와 접촉시키는 것을 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성하도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은(i) 제1 이종 유전자 조절 모이어티가 제1의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛; 및(ii) 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 제2의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛이 작동하여 전환을 달성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 복수의 별개의 표적 유전자가 FOX, SOX, GATA, bHLH, 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항에 있어서, 표적 유전자가 내인성 유전자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 치료를 필요로 하는 피험체를 치료하는 방법으로서,피험체에게 복수의 췌장 계통 세포를 투여하는 단계를 포함하고, 여기서 복수의 췌장 계통 세포는 복수의 줄기 세포를 생체외 분화시킴으로써 제조되고, 여기서 생체외 분화의 약 2주 이하의 기간 내에 복수의 줄기 세포에서 복수의 췌장 계통 세포로의 전환율은 적어도 약 5%인 것을 특징으로 하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 췌장 전구 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 복수의 줄기 세포에서 췌장 전구 세포로의 전환율이 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 또는 적어도 약 25%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 베타 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 복수의 줄기 세포에서 베타 세포로의 전환율이 적어도 약 10%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서, 전환율이 약 12일 이하, 약 10일 이하, 또는 약 8일 이하의 기간 내에 관찰되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 약 4주 이하, 약 3주 이하, 약 2주 이하, 약 12일 이하, 약 10일 이하, 또는 약 8일 이하 동안 생체외 배양되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항에 있어서, 생체외 분화가 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), GATA, 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 표적 유전자의 발현 수준을 조정하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 표적 유전자가 FOX, SOX, GATA, bHLH, 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 표적 유전자가 내인성 표적 유전자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 췌장 전구 세포 또는 췌장 베타 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 ECAD+/CD142+ 또는 CD49a+인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포가 인슐린을 생성하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 줄기 세포가 만능 줄기 세포(PSC) 또는 내배엽 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 별개의 표적 유전자가 복수의 줄기 세포의 내인성 유전자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 이종 유전자 조절 모이어티 또는 제2 이종 유전자 조절 모이어티가 (i) 엔도뉴클레아제 또는 (ii) 가이드 핵산(gNA) 분자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 엔도뉴클레아제 및 gNA가 각각의 표적 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합할 수 있는 복합체를 형성하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 엔도뉴클레아제가 Cas 단백질인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 전환이 (i) 혈청 및/또는 (ii) 외인성 세포 분화 조절 인자가 실질적으로 없는 조건하에서 이루어지는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 외인성 세포 분화 조절 인자가 인슐린 유사 성장 인자(IGF), 형질전환 성장 인자(TGF), 섬유아세포 성장 인자(EGF), 표피 성장 인자(EGF), 간세포 성장 인자(HGF), 소닉 헤지호그(SHH), 및 혈관 내피 성장 인자(VEGF), 형질전환 성장 인자-β(TGFβ) 슈퍼패밀리, 골 형성 단백질-2(BMP2), 및 골 형성 단백질-7(BMP7)로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 외인성 세포 분화 조절 인자가 GSK3β 억제제, ALK 억제제, BMP 1형 수용체 억제제, 및 레티노산으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, FOX가 FOXA, FOXB, FOXC, FOXD, FOXE, FOXF, FOXG, FOXH, FOXI, FOXJ, FOXK, FOXL, FOXM, FOXN, FOXO, FOXP, FOXQ, FOXR, 및 FOXS로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, FOX가 FOXA1, FOXA2, 또는 FOXA3인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, FOX가 FOXA2인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제1항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, SOX가 SOXA, SOXB1, SOXB2, SOXC, SOXD, SOXE, SOXF, SOXG, 및 SOXH로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, SOX가 SOXE인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, SOXE가 SOX9인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항에 있어서, SOX가 SOXF인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, SOXF가 SOX17인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, SOX가 SOX2가 아닌 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, SOX가 SOXB1 또는 SOXB2가 아닌 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제1항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, GATA가 GATA1, GATA2, GATA3, GATA4, GATA5, 및 GATA6으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, GATA가 GATA4인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, TBX가 TBXT, TBR1, TBX1, TBX2, TBX3, TBX4, TBX5, TBX6, TBX10, TBX15, TBX18, TBX19, TBX20, TBX21, 및 TBX22로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, TBX가 TBXT인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 별개의 표적 유전자가 TBXT를 포함하지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제1항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, bHLH가 그룹 A bHLH, 그룹 B bHLH, 그룹 C bHLH, 그룹 D bHLH, 그룹 E bHLH, 및 그룹 F bHLH로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, bHLH가 그룹 A bHLH인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, bHLH가 NEUROG3, NEUROD1, 또는 PTF1a인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 호메오박스가 CDX1, CDX2, CDX4, GSX1, GSX2, 및 PDX1로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 ParaHox 유전자를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, ParaHox 유전자가 PDX1인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 호메오박스가 NKX2-1, NKX2-4, NKX2-2, NKX2-8, NKX3-1, NKX3-2, NKX2-3, NKX2-5, NKX2-6, HMX1, HMX2, HMX3, NKX6-1, NKX6-2, 및 NKX6-3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 NKX 부류 호메오박스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, NKX 부류 호메오박스가 NKX6-1 또는 NKX2-2인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제1항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 호메오박스가 ALX1, ALX3, ALX4, ARGFX, ARX, DMBX1, DPRX, DRGX, DUXA, DUXB, DUX(1, 2, 3, 4, 4c, 5), ESX1, GSC, GSC2, HESX1, HOPX, ISX, LEUTX, MIXL1, NOBOX, OTP, OTX1, OTX2, CRX, PAX2, PAX3, PAX4, PAX5, PAX6, PAX7, PAX8, PHOX2A, PHOX2B, PITX1, PITX2, PITX3, PROP1, PRRX1, PRRX2, RAX, RAX2, RHOXF1, RHOXF2/2B, SEBOX, SHOX, SHOX2, TPRX1, UNCX, VSX1, 및 VSX2로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 페어드 박스(PRD) 부류 호메오박스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, PRD 부류가 PAX6인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제1항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 호메오박스 단백질, 제2 호메오박스 단백질, 또는 호메오박스 단백질이 Pax3 및 Pax7의 구성원이 아닌 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제1항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 호메오박스가 ONECUT1, ONECUT2, ONECUT3, CUX1, CUX2, SATB1, 및 SATB2로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 CUT 부류 호메오박스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, CUT 부류 호메오박스가 ONECUT1인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제1항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 호메오박스가 ISL1, ISL2, LHX1, LHX2, LHX3, LHX4, LHX5, LHX6, LHX8, LHX9, LMX1A, 및 LMX1B로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 LIM 부류 호메오박스를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, LIM 부류 호메오박스가 ISL1인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제1항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 전환이 약 14일 미만, 또는 약 10일 미만에 이루어지는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제1항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 멸균 바이알에 복수의 췌장 계통 세포를 보관하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제1항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 전환으로 복수의 췌장 계통 세포를 포함하는 췌도가 형성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제1항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포를 포함하는 췌도를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 췌도가 그를 필요로 하는 피험체에게 투여하기 위한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제1항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포를 스캐폴드 중에 또는 스캐폴드 상에 로딩하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 스캐폴드 및 복수의 췌장 계통 세포는 조합으로 그를 필요로 하는 피험체에게 이식하기 위한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제1항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 췌장 계통 세포를 필요로 하는 피험체에게 복수의 췌장 계통 세포를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제1항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 투여가 1회 이상의 간문맥 주사를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제1항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 투여가 1회 이상의 피하 이식을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제1항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체가 당뇨병을 앓거나, 또는 앓는 것으로 의심되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제1항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 전환이 (i) 혈청 및/또는 (ii) 외인성 세포 분화 조절 인자를 포함하는 배지 중에서의 복수의 줄기 세포의 대조군 전환과 비교하여 내배엽 세포가 아닌 세포를 덜 생산하거나, 또는 장크롬친화성 세포를 덜 생산하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 복수의 줄기 세포를 복수의 췌장 계통 세포로 전환시키기 위한 시스템으로서,복수의 게이트 유닛을 포함하는 이종 유전자 회로를 포함하고, 여기서 이종 유전자 회로는 복수의 게이트 유닛이 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준을 순차적 방식으로 조정하도록 유도하여 전환을 달성하도록 활성화 가능하고, 여기서 복수의 게이트 유닛은(i) 복수의 별개의 표적 유전자 중 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제1 게이트 유닛으로서, 여기서 제1 표적 유전자는 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), 및 GATA로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 제1 게이트 유닛; 및(ii) 복수의 별개의 표적 유전자 중 제2 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 미리 구성된 제2 게이트 유닛을 포함하고, 이로써, 제1 표적 유전자 및 제2 표적 유전자의 발현 수준이 순차적 방식으로 조정되고,여기서 이종 유전자 회로의 활성화 시, 복수의 게이트 유닛이 작동하여 전환을 달성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제1 표적 유전자 및 제2 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준의 조정을 통해 복수의 줄기 세포를 복수의 췌장 계통 세포로 전환시키기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 구성된 제1 이종 유전자 조절 모이어티로서, 여기서 제1 표적 유전자는 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), 및 GATA로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 제1 이종 유전자 조절 모이어티; 및b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 구성된 제2 이종 유전자 조절 모이어티로서, 여기서 제2 표적 유전자는 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 제2 이종 유전자 조절 모이어티를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제1 표적 유전자 및 제2 표적 유전자를 포함하는 복수의 별개의 표적 유전자의 발현 수준의 조정을 통해 복수의 줄기 세포를 복수의 췌장 계통 세포로 전환시키기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은a) 복수의 줄기 세포 중 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제1 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제1 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 구성된 제1 이종 유전자 조절 모이어티로서, 여기서 제1 표적 유전자는 포크헤드 박스(FOX), SRY 관련 HMG 박스(SOX), GATA, 염기성 헬릭스-루프-헬릭스 전사 인자(bHLH), 호메오박스, 및 Maf 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 제1 이종 유전자 조절 모이어티; 및b) 복수의 줄기 세포 중 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 제2 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 제2 표적 유전자의 발현 수준을 감소시키도록 구성된 제2 이종 유전자 조절 모이어티로서, 여기서 제2 표적 유전자는 추가 SOX, 추가 호메오박스, 및 EST 전사 인자로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 구성원을 포함하는 것인 제2 이종 유전자 조절 모이어티를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 복수의 줄기 세포를 췌장 계통으로 전환시키기 위한 시스템으로서,복수의 줄기 세포 중 폴리뉴클레오타이드 서열에 결합하여 폴리뉴클레오타이드 서열에 작동적으로 커플링된 표적 유전자의 발현 수준을 조정하도록 구성된 이종 유전자 조절 모이어티를 포함하고,여기서 접촉 후 약 2주 이하의 기간 내에, 복수의 줄기 세포에서 복수의 췌장 계통 세포로의 전환율이 적어도 약 5%인 것을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 치료를 필요로 하는 피험체를 치료하기 위한 조성물로서,복수의 줄기 세포를 생체외 분화시킴으로써 제조된 복수의 췌장 계통 세포를 포함하고,여기서 생체외 분화의 약 2주 이하의 기간 내에 복수의 줄기 세포에서 복수의 췌장 계통 세포로의 전환율이 적어도 약 5%인 것을 특징으로 하는, 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이즈 ***** 시카고 더블유 풀턴 스트리트 **** 스위트 ***</address><code>520240582256</code><country>미국</country><engName>SYNTAX BIO, INC.</engName><name>신택스 바이오, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CLARKE, Ryan</engName><name>클라크 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 시카...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MERRILL, Bradley J.</engName><name>메릴 브래들리 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/442,612</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0988805-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1092793-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1095257-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0168851-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028825.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930a127b47f7316c99e6e3ae7ac386853969d6c776c183b5fe6f547dc3f984ceb2fcac23207391cb319b608bd80004744ae3f9aa97d3f06a61</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf97c7089caac7e3465ee4835c9a7a0c01bdb72f5769c383337723829316b29e1a1bc179605aa88e428ec34a4aab940ffd02aa7ee9ed51650a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>