<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:25.3825</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041896</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광전 변환 소자, 광검출 장치, 광검출 시스템, 전자 기기 및 이동체</inventionTitle><inventionTitleEng>PHOTOELECTRIC CONVERSION ELEMENT, LIGHT DETECTION DEVICE,  LIGHT DETECTION SYSTEM, ELECTRONIC APPARATUS, AND MOVING BODY</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0004388</openNumber><originalApplicationDate>2020.06.17</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7039349</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 77/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 77/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217039349</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 보다 높은 기능을 갖는 광전 변환 소자를 마련한다. 이 광전 변환 소자는 제1 파장역의 광을 검출하여 광전 변환을 행하는 제1 광전 변환부와, 제2 파장역의 광을 검출하여 광전 변환을 행하고 대상물의 거리 정보를 취득하는 제2 광전 변환부와, 제1 광전 변환부와 제2 광전 변환부 사이에 배치되고 제1 파장역의 광보다도 제2 파장역의 광을 투과하기 쉬운 광학 필터를 가진다. 제1 광전 변환부는 제1 전극, 제1 광전 변환층 및 제2 전극이 순차적으로 적층된 적층 구조와, 제1 전극과 이간하여 배치됨과 함께 절연층을 통하여 제1 광전 변환층과 대향하여 배치된 전하 축적 전극을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020255999</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2020/023712</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 기판과, 상기 반도체 기판상에 마련되며 가시광역을 포함하는 제1 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제1 광전 변환기와,상기 반도체 기판 내에 상기 반도체 기판의 두께 방향에서 상기 제1 광전 변환기와 겹쳐지는 위치에 마련되며, 적외광역을 포함하는 제2 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제2 광전 변환기와,상기 제1 광전 변환기상에 마련되고, 소정의 파장역에 포함되는 소정의 색성분의 광을 투과하는 광학 필터와, 상기 제1 광전 변환기는 제1 전극 및 제2 전극과 제3 전극과, 상기 제1 전극 및 제2 전극과 상기 제3 전극 사이에 마련되는 제1 광전 변환층을 포함하고, 상기 제2 광전 변환기는 제1 광전 변환 영역을 포함하고, 상기 광학 필터는 제1 컬러 필터와 제2 컬러 필터를 포함하고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제1 컬러 필터는 제1 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제1 소정의 색성분과 다른 제2 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 광전 변환기는 대상물의 거리 정보를 취득 가능한 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 광전 변환기는 한 쌍의 게이트 전극과, 상기 제1 광전 변환 영역으로부터 상기 한 쌍의 게이트 전극의 대응하는 한쪽을 통해 이동하는 전하를 각각 축적하는 한 쌍의 전하 유지부를 포함하는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,복수의 전하 축적 전극은 상기 제2 광전 변환기에 마련되는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 광전 변환기는 상기 제1 전극 및 제2 전극과 별도로 배치된 판독 전극을 포함하고, 상기 제1 광전 변환층은 상기 판독 전극과 상기 제3 전극 사이에 배치되고, 절연층은 상기 제1 광전 변환층과 상기 제1 전극 및 제2 전극 사이에 배치되는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,복수의 제1 전극은 상기 제1 광전 변환기에 마련되는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2 광전 변환기의 광 입사측에 화소간 영역 차광막을 더 포함하고, 상기 화소간 영역 차광막은 상기 제2 광전 변환기에 대응하는 위치에 복수의 개구부를 포함하는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 광전 변환기에서 볼 때 상기 제2 광전 변환기와 반대측으로 상기 제1 전극 또는 상기 제2 전극에 축적된 전하를 추출하는 관통 전극을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,절연층을 사이에 두고 관통 전극을 둘러싸는 금속층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 반도체 기판이 상기 제1 광전 변환기와 반대되는 제1 면과 상기 제1 면과 반대되는 제2 면을 가지며, 상기 제1 면과 상기 제2 면 중 적어도 한쪽에 요철 구조가 형성되는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 광전 변환기는 상기 제1 전극과 상기 제1 광전 변환층 사이에 마련되는 반도체 층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 광전 변환기는 제4 전극 및 제5 전극을 포함하고, 상기 제1 광전 변환층은 상기 제4 전극과 상기 제5 전극과 상기 제3 전극 사이에 마련되고, 상기 제2 광전 변환기는 제2 광전 변환 영역을 포함하고, 상기 광 필터는 제3 컬러 필터와 제4 컬러 필터를 포함하고, 상기 제3 컬러 필터는 상기 제4 전극과 상기 제2 광전 변환 영역에 겹쳐지고, 상기 제4 컬러 필터는 상기 제5 전극과 상기 제2 광전 변환 영역에 겹쳐지고, 상기 제3 컬러 필터는 상기 제1 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되고, 상기 제5 컬러 필터는 상기 제2 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 광전 변환 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 광전 변환 소자를 구비하고,상기 광전 변환 소자의 하나는,반도체 기판과,상기 반도체 기판상에 마련되며 가시광역을 포함하는 제1 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제1 광전 변환기와,상기 반도체 기판 내에 상기 반도체 기판의 두께 방향에서 상기 제1 광전 변환기와 겹쳐지는 위치에 마련되며, 적외광역을 포함하는 제2 파장역의 광을 검출하고 그 광을 광전 변환하는 제2 광전 변환기와,상기 제1 광전 변환기상에 마련되고, 소정의 파장역에 포함되는 소정의 색성분의 광을 투과하는 광학 필터와, 상기 제1 광전 변환기는 제1 전극 및 제2 전극과, 제3 전극과, 상기 제1 전극 및 제2 전극과 상기 제3 전극 사이에 마련되는 제1 광전 변환층을 포함하고, 상기 제2 광전 변환기는 제1 광전 변환 영역을 포함하고, 상기 광학 필터는 제1 컬러 필터와 제2 컬러 필터를 포함하고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제1 컬러 필터는 제1 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제1 소정의 색성분과 다른 제2 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 광 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,인접한 상기 광전 변환 소자 사이의 영역에서 상기 제1 광전 변환기와 상기 제2 광전 변환기 사이에 배치된 차광막을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 광 검출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 적외광을 발하는 발광 장치 및 광전 변환 소자를 포함하는 광 검출기와,상기 광전 변환 소자는, 반도체 기판과상기 반도체 기판상에 마련되며 가시광을 검출하고 광전 변환하는 제1 광전 변환기와,상기 반도체 기판 내에 상기 반도체 기판의 두께 방향에서 상기 제1 광전 변환기와 겹쳐지는 위치에 마련되며, 상기 발광 장치로부터 나오는 적외광을 검출하고 광전 변환하는 제2 광전 변환기와,상기 제1 광전 변환기상에 마련되고, 소정의 파장역에 포함되는 소정의 색성분의 광을 투과하는 광학 필터와, 상기 제1 광전 변환기는 제1 전극 및 제2 전극과, 제3 전극과, 상기 제1 전극 및 제2 전극과 상기 제3 전극 사이에 마련되는 제1 광전 변환층을 포함하고, 상기 제2 광전 변환기는 제1 광전 변환 영역을 포함하고, 상기 광학 필터는 제1 컬러 필터와 제2 컬러 필터를 포함하고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제1 컬러 필터는 제1 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제1 소정의 색성분과 다른 제2 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 광 검출 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 광학부와, 신호 처리부와, 광전 변환 소자를 구비하며,상기 광전 변환 소자는,반도체 기판과, 상기 반도체 기판상에 마련되며 가시광역을 포함하는 제1 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제1 광전 변환기와,상기 반도체 기판 내에 상기 반도체 기판의 두께 방향에서 상기 제1 광전 변환기와 겹쳐지는 위치에 마련되며, 적외광역을 포함하는 제2 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제2 광전 변환기와,상기 제1 광전 변환기상에 마련되고, 소정의 파장역에 포함되는 소정의 색성분의 광이 투과하는 광학 필터와, 상기 제1 광전 변환기는 제1 전극 및 제2 전극과, 제3 전극과, 상기 제1 전극 및 제2 전극과 상기 제3 전극 사이에 마련되는 제1 광전 변환층을 포함하고, 상기 제2 광전 변환기는 제1 광전 변환 영역을 포함하고, 상기 광학 필터는 제1 컬러 필터와 제2 컬러 필터를 포함하고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제1 컬러 필터는 제1 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제1 소정의 색성분과 다른 제2 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 발광 장치와, 광검출기를 포함하는 광 검출 시스템과,상기 발광 장치는 가시광역의 제1 광과 적외광역의 제2 광을 발하고, 상기 광검출기는 광전 변환 소자를 포함하며,상기 광전 변환 소자는, 반도체 기판과, 상기 반도체 기판상에 마련되며 상기 제1 광을 포함하는 제1 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제1 광전 변환기와,상기 반도체 기판 내에 상기 반도체 기판의 두께 방향에서 상기 제1 광전 변환기와 겹쳐지는 위치에 마련되며, 상기 제2 광을 포함하는 제2 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제2 광전 변환기와,상기 제1 광전 변환기상에 마련되고, 소정의 파장역에 포함되는 소정의 색성분의 광을 투과하는 광학 필터와, 상기 제1 광전 변환기는 제1 전극 및 제2 전극과, 제3 전극과, 상기 제1 전극 및 제2 전극과 상기 제3 전극 사이에 마련되는 제1 광전 변환층을 포함하고, 상기 제2 광전 변환기는 제1 광전 변환 영역을 포함하고, 상기 광학 필터는 제1 컬러 필터와 제2 컬러 필터를 포함하고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제1 컬러 필터는 제1 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제1 소정의 색성분과 다른 제2 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 이동체,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 발광 장치와, 광검출기를 포함하는 광 검출 시스템과,상기 발광 장치는 가시광역의 제1 광과 적외광역의 제2 광을 발하고, 상기 광검출기는 광전 변환 소자를 포함하며,상기 광전 변환 소자는,반도체 기판과,상기 반도체 기판상에 마련되며 상기 제1 광을 포함하는 제1 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제1 광전 변환기와,상기 반도체 기판 내에 상기 반도체 기판의 두께 방향에서 상기 제1 광전 변환기와 겹쳐지는 위치에 마련되며, 상기 제2 광을 포함하는 제2 파장역의 광을 검출하고 광전 변환하는 제2 광전 변환기와,상기 제1 광전 변환기상에 마련되고, 소정의 파장역에 포함되는 소정의 색성분의 광을 투과하는 광학 필터와, 상기 제1 광전 변환기는 제1 전극 및 제2 전극과, 제3 전극과, 상기 제1 전극 및 제2 전극과 상기 제3 전극 사이에 마련되는 제1 광전 변환층을 포함하고, 상기 제2 광전 변환기는 제1 광전 변환 영역을 포함하고, 상기 광학 필터는 제1 컬러 필터와 제2 컬러 필터를 포함하고, 상기 제1 컬러 필터는 상기 제1 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제2 전극과 상기 제1 광전 변환 영역과 겹쳐지고, 상기 제1 컬러 필터는 제1 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되고, 상기 제2 컬러 필터는 상기 제1 소정의 색성분과 다른 제2 소정의 색성분의 광이 투과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 *-**-*</address><code>520160662048</code><country>일본</country><engName>Sony Semiconductor Solutions Corporation</engName><name>소니 세미컨덕터 솔루션즈 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>TOGASHI, Hideaki</engName><name>토가시 히데아키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>YAMAGUCHI, Tetsuji</engName><name>야마구치 테츠지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>KAWAI, Nobuhiro</engName><name>카와이 노부히로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>SEKIGUCHI, Koji</engName><name>세키구치 코지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>JOEI, Masahiro</engName><name>조에이 마사히로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>MURATA, Kenichi</engName><name>무라타 켄이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>HIRATA, Shintarou</engName><name>히라타 신타로우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>HASEGAWA, Yuta</engName><name>하세가와 유타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 쿠마모토켄 키쿠치군...</address><code> </code><country>일본</country><engName>NAGASHIMA, Yoshito</engName><name>나가시마 요시토</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 효령로**길 ** (서초동) 진란회관 *층(최달용국제특허법률사무소)</address><code>919980005582</code><country>대한민국</country><engName>CHOI Dall-Ryong</engName><name>최달용</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/864,907</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1404144-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041896.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd777a225251f9e86b2536038ae3c192f5ebace9d93a4784ec03b186f7b7aae317b7c10c130b3bc4efbe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c0c9b08c7e39e7a505e732796aaa71fdc6ff3444161e852acf6fb9dfc544100576b1fe801302c0506</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>