<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:09.149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012712</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경을 제어하고 그와 상호작용하기 위한 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR CONTROLLING AND INTERACTING WITH A THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.05.28</openDate><openNumber>10-2025-0075620</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08C 17/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/533</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 시스템은 몰입 제어부, 볼륨 제어부, 컴퓨터 시스템의 상이한 동작 모드들에서 브레이크스루를 허용 또는 제한하도록 구성된 요소, 및/또는 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 디스플레이의 개시를 야기하도록 선택가능한 옵션을 디스플레이한다. 제2 컴퓨터 시스템이 콘텐츠를 디스플레이하고 있는 동안, 제1 컴퓨터 시스템은 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하고, 이에 응답하여, 콘텐츠의 표현을 디스플레이하기 위한 그리고 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이된 콘텐츠를 강조해제하기 위한 프로세스를 개시한다. 제1 컴퓨터 시스템은 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 디스플레이를 위한 복수의 컴퓨터 시스템들로부터의 제2 컴퓨터 시스템의 명확화를 용이하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064932</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/074957</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 몰입 레벨에서 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 몰입 레벨을 제어하도록 구성되는 몰입 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 제1 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 그리고 상기 몰입 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 몰입 제어 요소에 대한 입력을 수신하는 단계; 및상기 몰입 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 입력에 따라, 상기 제1 몰입 레벨과는 상이한 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 가상 콘텐츠는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 물리적 환경이 가시적이지 않은 가상 현실 경험이고,상기 제1 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 가상 콘텐츠는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 물리적 환경이 가시적인 증강 현실 경험 내에서 디스플레이되고,상기 제1 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 가상 콘텐츠는 상기 증강 현실 경험의 제1 비율을 점유하고,상기 몰입 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력에 따라, 상기 가상 콘텐츠에 의해 점유되는 상기 증강 현실 경험의 비율을 상기 제1 비율과는 상이한 제2 비율로 변경하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 몰입 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 입력이 상기 가상 콘텐츠의 몰입 레벨을 제1 양만큼 변경하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 가상 콘텐츠는 제3 몰입 레벨에서 디스플레이되고,상기 입력이 상기 가상 콘텐츠의 몰입 레벨을 상기 제1 양과는 상이한 제2 양만큼 변경하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 가상 콘텐츠는 상기 제3 몰입 레벨과는 상이한 제4 몰입 레벨에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠는 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠는 제1 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스, 및 상기 제1 애플리케이션과는 상이한 제2 애플리케이션의 제2 사용자 인터페이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠는 시스템 가상 환경을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠는 제1 가상 환경을 포함하고, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 변경하도록 선택가능한 조명 제어 요소를 포함하고, 상기 방법은,상기 조명 설정이 제1 값을 갖는 상태로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 조명 제어 요소에 대한 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 입력에 따라, 상기 조명 설정이 상기 제1 값과는 상이한 제2 값을 갖는 상태로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 조명 설정이 각각의 값을 갖는 상태로 상기 제1 가상 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 환경과는 상이한 제2 가상 환경을 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제3 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 각각의 값이 상기 제1 값이라는 결정에 따라, 상기 조명 설정이 상기 제1 값을 갖는 상태로 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 각각의 값이 상기 제2 값이라는 결정에 따라, 상기 조명 설정이 상기 제2 값을 갖는 상태로 상기 제2 가상 환경을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 컴퓨터 시스템의 적어도 하루 중 현재 시간에 기초하여 자동적으로 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 설정하도록 선택가능한 자동적 조명 제어 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 자동적 조명 제어 요소는 상기 제1 가상 환경과 동시에 디스플레이되는 각각의 가상 콘텐츠의 유형에 추가로 기초하여 자동적으로 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 설정하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는,상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 변경하도록 선택가능한 상기 조명 제어 요소 - 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 변경하도록 선택가능한 상기 조명 제어 요소는 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제2 값으로 설정하도록 선택가능함 -; 및상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제1 값으로 설정하도록 선택가능한 제2 조명 제어 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 변경하도록 선택가능한 상기 조명 제어 요소는 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제2 값으로 설정하도록 선택가능하고, 상기 조명 설정이 상기 제2 값을 갖는 상기 제1 가상 환경의 특성들과 독립적인 외관으로 디스플레이되고,상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제1 값으로 설정하도록 선택가능한 상기 제2 조명 제어 요소는 상기 조명 설정이 상기 제1 값을 갖는 상기 제1 가상 환경의 특성들과 독립적인 외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는,상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 변경하도록 선택가능한 상기 조명 제어 요소 - 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 변경하도록 선택가능한 상기 조명 제어 요소는 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제2 값으로 설정하도록 선택가능하고, 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제2 값으로 설정하도록 선택가능한 상기 조명 제어 요소는 상기 조명 설정이 상기 제2 값을 갖는 상기 제1 가상 환경의 시각적 표현을 포함함 -; 및상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제1 값으로 설정하도록 선택가능한 제2 조명 제어 요소 - 상기 제1 가상 환경의 조명 설정을 상기 제1 값으로 설정하도록 선택가능한 상기 제2 조명 제어 요소는 상기 조명 설정이 상기 제1 값을 갖는 상기 제1 가상 환경의 시각적 표현을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 환경을 디스플레이하지 않는 동안, 그리고 상기 조명 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 환경에 대한 상기 조명 설정을 상기 제1 값으로부터 상기 제2 값으로 변경하라는 요청에 대응하는, 상기 조명 제어 요소에 대한 제3 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 조명 설정이 상기 제2 값을 갖는 상태로 상기 제1 가상 환경을 적어도 부분적으로 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제3 입력을 수신한 후에, 그리고 상기 조명 설정이 상기 제2 값을 갖는 상태로 상기 제1 가상 환경을 적어도 부분적으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 환경의 디스플레이를 자동적으로 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 현재 시스템 가상 환경을 제1 가상 환경으로부터 제2 가상 환경으로 변경하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 시스템 가상 환경 제어 요소를 포함하고, 상기 방법은,상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 시스템 가상 환경 제어 요소의 선택에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 현재 시스템 가상 환경을 상기 제1 가상 환경으로부터 상기 제2 가상 환경으로 변경하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는 시스템 가상 환경 제어 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 시스템 가상 환경 제어 사용자 인터페이스는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 물리적 환경의 하나 이상의 부분들 상에 하나 이상의 대기 효과(atmospheric effect)들을 디스플레이하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 현재 시스템 가상 환경을 상기 제1 가상 환경으로부터 상기 제2 가상 환경으로 변경하기 위한 상기 하나 이상의 선택가능 옵션들은,상기 현재 시스템 가상 환경을 상기 제1 가상 환경으로 설정하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션; 및상기 현재 시스템 가상 환경을 상기 제2 가상 환경으로 설정하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠는 3차원 환경 내에 디스플레이되고, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 부분들 외측의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 자동적 강조해제를 인에이블 또는 디스에이블하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 방법은,상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 기준들이 만족되고 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 부분들 외측의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 자동적 강조해제가 인에이블된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 부분들 외측의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들에 비해 제1 시각적 강조 레벨로 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 상기 하나 이상의 기준들이 만족되고 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 부분들 외측의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들의 자동적 강조해제가 디스에이블된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 부분들 외측의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들에 비해 제2 시각적 강조 레벨로 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 시각적 강조 레벨은 상기 제1 시각적 강조 레벨 미만임 -; 및 상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 부분들 외측의 상기 3차원 환경의 하나 이상의 부분들에 비해 상기 제2 시각적 강조 레벨로 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 사용자 인터페이스가 디스플레이되지 않는 동안, 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 콘텐츠 및 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 시스템 사용자 인터페이스가 디스플레이되지 않는 동안, 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 콘텐츠와는 상이한 제2 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제3 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 가상 콘텐츠 및 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 입력 및 상기 제3 입력은 시선 입력들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 몰입 레벨에서 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 몰입 레벨을 제어하도록 구성되는 몰입 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 제1 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 그리고 상기 몰입 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 몰입 제어 요소에 대한 입력을 수신하는 것; 및상기 몰입 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 입력에 따라, 상기 제1 몰입 레벨과는 상이한 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 몰입 레벨에서 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템이 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 몰입 레벨을 제어하도록 구성되는 몰입 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 제1 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 그리고 상기 몰입 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 몰입 제어 요소에 대한 입력을 수신하는 단계; 및상기 몰입 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 입력에 따라, 상기 제1 몰입 레벨과는 상이한 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 몰입 레벨에서 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 몰입 레벨을 제어하도록 구성되는 몰입 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 제1 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 그리고 상기 몰입 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 몰입 제어 요소에 대한 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 몰입 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 입력에 따라, 상기 제1 몰입 레벨과는 상이한 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 볼륨 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 볼륨 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 볼륨 제어 요소에 대한 입력을 수신하는 단계; 및상기 볼륨 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 가상 환경과 연관된 제1 볼륨 레벨을 조정하는 단계; 및 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 제2 볼륨 레벨을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 볼륨 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 3차원 환경에서 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 이외의 한 명 이상의 사용자들과 연관된 제3 볼륨 레벨을 조정하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 및 상기 한 명 이상의 사용자들에 의해 공유됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 제1 볼륨 제어 요소 및 제2 볼륨 제어 요소를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 볼륨 제어 요소 및 상기 제2 볼륨 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 시스템 사용자 인터페이스에 대한 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 상기 제1 볼륨 제어 요소에 대한 것이라는 결정에 따라, 상기 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 볼륨 레벨을 조정하지 않고서 상기 제2 입력에 따라 상기 가상 환경과 연관된 제3 볼륨 레벨을 조정하는 단계; 및 상기 제2 입력이 상기 제2 볼륨 제어 요소에 대한 것이라는 결정에 따라, 상기 가상 환경과 연관된 볼륨 레벨을 조정하지 않고서 상기 제2 입력에 따라 상기 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 제4 볼륨 레벨을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경과 연관된 상기 제1 볼륨 레벨을 조정하는 단계는 상기 입력에 따라 상기 가상 환경과 연관된 오디오의 포인트 소스들의 수를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 입력에 따라 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오의 포인트 소스들의 수를 변경하는 것은, 상기 입력이 상기 가상 환경과 연관된 상기 제1 볼륨 레벨을 감소시키라는 요청에 대응할 때,  상기 입력이 상기 제1 볼륨 레벨을 감소시키기 위한 제1 입력이라는 결정에 따라, 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오로부터 오디오의 포인트 소스들의 제1 세트를 제거함으로써 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오의 포인트 소스들의 수를 감소시키는 것; 및  상기 입력이 상기 제1 볼륨 레벨을 감소시키기 위한, 상기 제1 입력과는 상이한 제2 입력이라는 결정에 따라, 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오로부터 상기 오디오의 포인트 소스들의, 제1 세트와는 상이한 제2 세트를 제거함으로써 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오의 포인트 소스들의 수를 감소시키는 것; 및 상기 입력이 상기 가상 환경과 연관된 상기 제1 볼륨 레벨을 증가시키라는 요청에 대응할 때,  상기 입력이 상기 제1 볼륨 레벨을 증가시키기 위한 제1 입력이라는 결정에 따라, 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오에 오디오의 포인트 소스들의 제3 세트를 추가함으로써 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오의 포인트 소스들의 수를 증가시키는 것; 및  상기 입력이 상기 제1 볼륨 레벨을 증가시키기 위한, 상기 제1 입력과는 상이한 제2 입력이라는 결정에 따라, 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오에 상기 오디오의 포인트 소스들의, 제3 세트와는 상이한 제4 세트를 추가함으로써 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오의 포인트 소스들의 수를 증가시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,상기 가상 환경의 볼륨 레벨이 상기 제1 볼륨 레벨이고, 상기 컴퓨터 시스템이 오디오의 제1 수의 포인트 소스들을 포함하는 상기 가상 환경과 연관된 오디오를 제시하고 있고, 상기 가상 환경이 제1 몰입 레벨에서 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 몰입 레벨로부터 벗어나게 상기 가상 환경의 몰입 레벨을 변경하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 상기 제1 몰입 레벨과는 상이한 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 환경을 디스플레이하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및 상기 오디오의 제1 수의 포인트 소스들과는 상이한, 오디오의 제2 수의 포인트 소스들을 포함하는 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오를 제시하는 것을 포함하여, 상기 제1 볼륨 레벨과는 상이한 제3 볼륨 레벨에서 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력에 따라 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오의 포인트 소스들의 수를 변경하는 것은, 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오에서 오디오의 적어도 하나의 포인트 소스를 비활성화하지 않고서, 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오에서 오디오의 적어도 하나의 포인트 소스를 비활성화하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경과 연관된 상기 제1 볼륨 레벨을 조정하는 단계는 상기 가상 환경과 연관된 오디오의 하나 이상의 포인트 소스들과 연관된 오디오의 하나 이상의 주파수들을 조정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경과 연관된 상기 제1 볼륨 레벨을 조정하는 단계는 상기 가상 환경과 연관된 오디오의 하나 이상의 포인트 소스들의 하나 이상의 오디오 출력들의 발생률을 조정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경과 연관된 상기 제1 볼륨 레벨을 조정하는 단계는 상기 가상 환경에 대한 오디오 트랙의 볼륨 레벨을 조정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가상 환경의 볼륨 레벨이 상기 제1 볼륨 레벨이고 상기 가상 환경이 제1 몰입 레벨에서 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 몰입 레벨로부터 벗어나게 상기 가상 환경의 몰입 레벨을 변경하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 상기 제1 몰입 레벨 초과인 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 환경을 디스플레이하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제2 몰입 레벨에서 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및  상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오를 상기 제1 볼륨 레벨 초과인 제3 볼륨 레벨에서 제시하는 단계; 및 상기 제2 입력이 상기 제1 몰입 레벨 미만인 제3 몰입 레벨에서 상기 가상 환경을 디스플레이하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제3 몰입 레벨에서 상기 가상 환경을 디스플레이하는 단계; 및  상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오를 상기 제1 볼륨 레벨 미만인 제4 볼륨 레벨에서 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 볼륨 제어 요소에 대한 상기 입력이 수신될 때, 상기 가상 환경과 연관된 오디오는 제1 유형의 오디오의 하나 이상의 포인트 소스들을, 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 오디오의 하나 이상의 포인트 소스들을 포함하지 않고서 포함하고,상기 입력에 따라 상기 가상 환경과 연관된 상기 제1 볼륨 레벨을 조정하는 것에 응답하여, 상기 가상 환경과 연관된 상기 오디오는 상기 제2 유형의 오디오의 하나 이상의 포인트 소스들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는,상기 가상 환경과 연관된 제3 볼륨 레벨을 조정하기 위한 제1 볼륨 제어 요소, 및상기 가상 환경과 연관된 오디오가 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 머리의 포즈에 기초하여 상기 컴퓨터 시스템에 의해 상이하게 제시되는지 여부를 제어하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 동시에 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 컴퓨터 시스템에 의해 제시되는 오디오가 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 머리의 포즈에 기초하여 상기 컴퓨터 시스템에 의해 상이하게 제시되는지 여부를 제어하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템 사용자 인터페이스는 상기 컴퓨터 시스템에 의해 제시되는 오디오에 대해 수행되는 잡음 제거의 양을 제어하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제28항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 수신되었을 때 상기 컴퓨터 시스템이 제1 애플리케이션과 연관된 제1 콘텐츠를 디스플레이하고 있었다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 입력이 수신되었을 때 상기 컴퓨터 시스템이 제2 애플리케이션과 연관된 제2 콘텐츠를 디스플레이하고 있었다는 결정에 따라 - 상기 제2 애플리케이션과 연관된 상기 제2 콘텐츠는 상기 제1 애플리케이션과 연관된 상기 제1 콘텐츠와는 상이함 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제2 입력은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이는 것 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 볼륨 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 볼륨 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 볼륨 제어 요소에 대한 입력을 수신하는 것; 및상기 볼륨 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 가상 환경과 연관된 제1 볼륨 레벨을 조정하는 것; 및 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 제2 볼륨 레벨을 조정하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 볼륨 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 볼륨 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 볼륨 제어 요소에 대한 입력을 수신하는 단계; 및상기 볼륨 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 가상 환경과 연관된 제1 볼륨 레벨을 조정하는 단계; 및 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 제2 볼륨 레벨을 조정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은 볼륨 제어 요소를 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 볼륨 제어 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 볼륨 제어 요소에 대한 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 볼륨 제어 요소에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 가상 환경과 연관된 제1 볼륨 레벨을 조정하고; 상기 입력에 따라 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 제2 볼륨 레벨을 조정하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제28항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제28항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제28항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 컴퓨터 시스템이 제1 동작 모드에서 동작하고 있고 제1 가상 콘텐츠를 디스플레이하고 있는 동안, 제1 이벤트를 검출하는 단계;상기 제1 동작 모드 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계; 및 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제1 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하는 단계;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 단계;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 요소에 대한 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 선택가능 요소에 대한 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 제1 동작 모드와는 상이한 제2 동작 모드에서 동작시키는 단계;상기 컴퓨터 시스템을 상기 제2 동작 모드에서 동작시키고 상기 제2 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들과는 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는지 여부에 관계없이, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제2 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제2 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템을 상기 제2 동작 모드에서 동작시키는 동안 상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제2 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 또는 제52항에 있어서, 상기 제1 가상 콘텐츠의 일부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계는, 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 가상 콘텐츠의 일부분의 위치에서, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 일부분을 드러내는 것을 포함하고, 상기 3차원 환경에서의 상기 물리적 환경의 일부분의 위치는 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 가상 콘텐츠의 일부분의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 이벤트는 상기 물리적 환경에서의 사람의 하나 이상의 액션들에 대응하고, 상기 하나 이상의 제1 기준들은 상기 사람의 주의에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 기준들은 상기 물리적 환경에서의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 모션에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제3 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 제3 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제3 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제3 이벤트가, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는지 또는 상기 제2 동작 모드에서 동작하고 있는지와 독립적이고, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상호작용할 가능성이 있는 영역 내에 있는 상기 물리적 환경의 특징부를 상기 사용자에게 경고하는 것과 연관되는 기준을 포함한 하나 이상의 제3 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제3 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들 또는 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키는지 여부에 관계없이, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제3 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,통지 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 통지 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 하나 이상의 제4 기준들이 만족되는지 여부에 관계없이 하나 이상의 제3 기준들이 만족되는지 여부에 기초하여 상기 통지 이벤트와 연관된 통지를 선택적으로 생성하는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제2 동작 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 하나 이상의 제3 기준들이 만족되는지 여부에 관계없이 상기 하나 이상의 제4 기준들이 만족되는지 여부에 기초하여 상기 통지 이벤트와 연관된 상기 통지를 선택적으로 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제3 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 제3 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제3 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제3 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계; 및 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제2 동작 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제3 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제3 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제51항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는 동안, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 그리고 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 감소된 두드러짐으로 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 동작 모드로부터 상기 제2 동작 모드로 전이하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 제2 동작 모드에서 동작시키고, 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 증가시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제51항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키 않는 동안, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 그리고 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 감소된 두드러짐 없이 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 동작 모드로부터 상기 제2 동작 모드로 전이하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 제2 동작 모드에서 동작시키고, 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제51항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 동작 모드 동안, 상기 컴퓨터 시스템은 제1 세트의 설정들에 대한 제1 세트의 값들에 따라 동작하고, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템이 제3 동작 모드에서 동작하고 있고 제3 가상 콘텐츠를 디스플레이하고 있는 동안 - 상기 제3 동작 모드 동안, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 제1 세트의 설정들에 대한, 상기 제1 세트의 값들과는 상이한 제2 세트의 값들에 따라 동작함 -, 제3 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제3 동작 모드 동안 상기 제3 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제3 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계; 및 상기 제3 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제1 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제51항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는 각각의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것을 보류하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신한 후에, 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는 제3 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제3 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 수신된 이후 미리결정된 기간 후에 상기 제3 이벤트가 검출되었다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계; 및 상기 제2 입력이 수신된 이후 상기 미리결정된 기간 전에 상기 제3 이벤트가 검출되었다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제51항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는 각각의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 것을 보류하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신한 후에, 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는 제3 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제3 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 수신된 후 미리결정된 이벤트가 발생한 후에 상기 제3 이벤트가 검출되었다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계; 및 상기 제2 입력이 수신된 이후 상기 미리결정된 이벤트가 발생하지 않았다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제51항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 상기 제1 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 제3 이벤트를 검출하는 단계; 상기 제3 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  제1 설정이 인에이블되고 상기 제3 이벤트가 하나 이상의 제3 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제3 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는지 여부와 독립적으로, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계; 및  상기 제1 설정이 디스에이블되고 상기 제3 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제3 이벤트가 상기 하나 이상의 제3 기준들을 만족시키는지 여부와 독립적으로, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제51항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 제1 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안 오디오 출력을 생성하고, 상기 방법은,상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 오디오 출력의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제51항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 단계 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 요소를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 수신되었을 때 상기 컴퓨터 시스템이 제1 애플리케이션과 연관된 제1 콘텐츠를 디스플레이하고 있었다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 선택가능 요소를 포함하는 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 입력이 수신되었을 때 상기 컴퓨터 시스템이 제2 애플리케이션과 연관된 제2 콘텐츠를 디스플레이하고 있었다는 결정에 따라 - 상기 제2 애플리케이션과 연관된 상기 제2 콘텐츠는 상기 제1 애플리케이션과 연관된 상기 제1 콘텐츠와는 상이함 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 선택가능 요소를 포함하는 상기 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제2 입력은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 컴퓨터 시스템이 제1 동작 모드에서 동작하고 있고 제1 가상 콘텐츠를 디스플레이하고 있는 동안, 제1 이벤트를 검출하는 것;상기 제1 동작 모드 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 것; 및 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제1 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하는 것;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 것;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 요소에 대한 제1 입력을 수신하는 것;상기 제1 선택가능 요소에 대한 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 제1 동작 모드와는 상이한 제2 동작 모드에서 동작시키는 것;상기 컴퓨터 시스템을 상기 제2 동작 모드에서 동작시키고 상기 제2 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 제2 이벤트를 검출하는 것; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들과는 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는지 여부에 관계없이, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제2 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제2 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템이 제1 동작 모드에서 동작하고 있고 제1 가상 콘텐츠를 디스플레이하고 있는 동안, 제1 이벤트를 검출하는 단계;상기 제1 동작 모드 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키는 단계; 및 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제1 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하는 단계;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 단계;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 요소에 대한 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 선택가능 요소에 대한 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 제1 동작 모드와는 상이한 제2 동작 모드에서 동작시키는 단계;상기 컴퓨터 시스템을 상기 제2 동작 모드에서 동작시키고 상기 제2 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 제2 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들과는 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는지 여부에 관계없이, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제2 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제2 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 컴퓨터 시스템이 제1 동작 모드에서 동작하고 있고 제1 가상 콘텐츠를 디스플레이하고 있는 동안, 제1 이벤트를 검출하기 위한 수단;상기 제1 동작 모드 동안 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 이벤트가 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키고; 상기 제1 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제1 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제1 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하기 위한 수단;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 선택가능 요소를 디스플레이하기 위한 수단;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 동작 모드에서 동작하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 선택가능 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 요소에 대한 제1 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 선택가능 요소에 대한 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템을 상기 제1 동작 모드와는 상이한 제2 동작 모드에서 동작시키기 위한 수단;상기 컴퓨터 시스템을 상기 제2 동작 모드에서 동작시키고 상기 제2 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 제2 이벤트를 검출하기 위한 수단; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들과는 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 이벤트가 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는지 여부에 관계없이, 상기 컴퓨터 시스템이 동작하고 있는 상기 물리적 환경의 적어도 일부분의 표현에 비해 상기 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 상기 제2 가상 콘텐츠의 적어도 일부분의 두드러짐을 감소시키지 않고서 상기 제2 가상 콘텐츠를 계속 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제51항 내지 제67항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제51항 내지 제67항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제51항 내지 제67항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,제2 컴퓨터 시스템이 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 입력을 수신하는 단계;상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 그리고 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 하나 이상의 입력들을 검출하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠에 대해 상기 하나 이상의 입력들에 대응하는 하나 이상의 동작들을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현으로의 상기 제1 선택가능 옵션의 변환을 포함하는 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 제1 선택가능 옵션은 상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템에 대한 각각의 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템을 오버레이하는 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능 옵션은 상기 제1 컴퓨터 시스템 또는 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제1 시스템 사용자 인터페이스 내에 디스플레이되고, 상기 제1 시스템 사용자 인터페이스는 제1 복수의 애플리케이션들의 제1 복수의 사용자 인터페이스들 중 임의의 것이 상기 제1 컴퓨터 시스템 또는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 동안 액세스가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제74항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계는, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점으로부터 제1 거리만큼 떨어진 곳에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 거리는 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점으로부터 상기 제2 컴퓨터 시스템까지의 거리와 독립적임 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제74항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 선택가능 옵션을 포함하는, 시스템 사용자 인터페이스에 대한 제1 위치에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제74항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점으로부터 시스템 사용자 인터페이스 뒤에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점으로부터 상기 시스템 사용자 인터페이스 뒤에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 상기 사용자의 주의를 포함하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 사용자의 주의를 포함하는 상기 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점으로부터 상기 시스템 사용자 인터페이스 앞에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제74항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력이 수신될 때, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 동작 상태가 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제1 상태라는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 의해 표시되는 동작 상태는 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제1 상태에 기초하는 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 제1 상태이고,상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력이 수신될 때, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 동작 상태가 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제1 상태와는 상이한, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 상태라는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 의해 표시되는 상기 동작 상태는 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 제1 상태와는 상이한, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 제2 상태이고, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠의 표현의 제2 상태는 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제74항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 단계 전에, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 동작 상태는 제1 상태이고, 상기 방법은,상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠에 대해 상기 하나 이상의 입력들에 대응하는 상기 하나 이상의 동작들을 수행하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 상기 하나 이상의 입력들에 기초하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 동작 상태를 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 제1 상태는 제1 세트의 애플리케이션 윈도우들이 활성인 것에 대응하고, 상기 제2 상태는 상기 제1 세트의 애플리케이션들과는 상이한 제2 세트의 애플리케이션 윈도우들이 활성인 것에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 제1 상태는, 제1 세트의 애플리케이션 윈도우들이 활성이고 제1 순서로 된 것에 대응하고, 상기 제2 상태는, 상기 제1 세트의 애플리케이션이 활성이고 상기 제1 순서와는 상이한 제2 순서로 된 것에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 상태는, 애플리케이션 윈도우가 활성이고 제1 시각적 특성을 포함하는 것에 대응하고, 상기 제2 상태는, 상기 애플리케이션 윈도우가 활성이고 상기 제1 시각적 특성과는 상이한 제2 시각적 특성을 포함하는 것에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제74항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템과는 상이한 제3 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 제2 표현을 디스플레이하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션은 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제1 컴퓨터 시스템의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라 디스플레이되고,상기 제2 선택가능 옵션은 상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 제1 컴퓨터 시스템의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 제2 표현을 디스플레이하도록 선택가능한 상기 제2 선택가능 옵션에 대한 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 선택가능 옵션에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 선택가능 옵션에 대한 상기 입력이 수신될 때 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현이 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트 상에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 디스플레이를 중지하는 단계; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 그리고 상기 3차원 환경에서, 상기 제3 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 제2 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하도록 선택가능한 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 제2 입력이 수신될 때 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현이 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트 상에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 디스플레이를 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제74항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점 주위로 만곡되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제74항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현은 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력이 수신될 때 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 배경 콘텐츠에 대응하는 배경 콘텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제74항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현은 상기 3차원 환경에서 시뮬레이션된 유리 재료 상에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제74항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 제2 컴퓨터 시스템이 콘텐츠를 디스플레이하고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 디스플레이 디바이스의 상태의 변화를 포함하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 상태의 변화를 검출하는 단계; 및 상기 제2 컴퓨터 시스템의 상태의 상기 변화를 검출한 후에, 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현의 디스플레이를 계속하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제74항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템으로부터 상기 제2 컴퓨터 시스템으로 각각의 콘텐츠를 전송하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템으로부터 상기 제2 컴퓨터 시스템으로 상기 각각의 콘텐츠를 전송하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제74항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 제1 컴퓨터 시스템으로 각각의 콘텐츠를 전송하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 제1 컴퓨터 시스템으로 상기 각각의 콘텐츠를 전송하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제2 컴퓨터 시스템이 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것;상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 입력을 수신하는 것; 및상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 그리고 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것;상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 하나 이상의 입력들을 검출하는 것; 및상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠에 대해 상기 하나 이상의 입력들에 대응하는 하나 이상의 동작들을 수행하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,제2 컴퓨터 시스템이 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 입력을 수신하는 단계;상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 그리고 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 하나 이상의 입력들을 검출하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠에 대해 상기 하나 이상의 입력들에 대응하는 하나 이상의 동작들을 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;제2 컴퓨터 시스템이 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션에 대한 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 선택가능 옵션에 대한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 그리고 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 하나 이상의 입력들을 검출하기 위한 수단; 및상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현에 대한 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 콘텐츠에 대해 상기 하나 이상의 입력들에 대응하는 하나 이상의 동작들을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제74항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제74항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제74항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,제2 컴퓨터 시스템이 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고 있지 않은 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠의 디스플레이를 중지하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항 또는 제105항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠가 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 시각적 특성의 값을 변경하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 제2 콘텐츠로 가리기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제104항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제2 컴퓨터 시스템과 통신하는 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 콘텐츠를 포함하는 상기 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 상기 프로세스를 개시하는 단계는 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 상에서의 디스플레이로부터 임의의 콘텐츠의 디스플레이를 중지하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제104항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠와는 상이한 플레이스홀더(placeholder) 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제104항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력은 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 일부분 상에의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 배치의 검출을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서,상기 사용자의 일부분 상에의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 배치가 검출되는 동안, 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고 있는 동안 - 상기 제1 콘텐츠의 표현은 제1 상태에 있음 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 더 이상 상기 사용자의 일부분 상에 배치되지 않는다는 것을 검출하는 단계; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 더 이상 상기 사용자의 일부분 상에 배치되지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 콘텐츠가 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 상에 상기 제1 상태로 디스플레이되게 하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제104항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력은 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 미리정의된 부분 상에의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 배치가 검출되는 동안 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 단계 전에, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하기 위한 상기 프로세스를 개시하도록 선택가능한 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력은 상기 사용자 인터페이스 요소에 대한 것이고, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 대한 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상대 위치에 기초하는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역 내의 위치에 디스플레이됨 -;상기 사용자 인터페이스 요소에 대한 것인, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 중지하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현이 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 것이 중지되도록 하는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 대한 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상대 위치에 기초하는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역 내의 위치에 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 사용자 인터페이스 요소를 재디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제104항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력은 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템이, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템을 활성화하는 것과 연관된 사용자 명령의 표현을 포함하는 사용자 인터페이스가 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항 또는 제115항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트 상에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 제1 콘텐츠의 표현의 디스플레이를 중지하도록 선택가능한 사용자 인터페이스 요소가 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제104항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠의 표현은 미리결정된 해상도로 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제104항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 제1 크기 및 제1 해상도로 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 크기를 변경하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 상기 제1 해상도로, 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제104항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 3차원 환경에서 제1 위치에 디스플레이하는 단계;상기 제1 콘텐츠의 표현을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치로부터 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 이동시키라는 상기 요청에 대응하는 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 단계는,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 사용자의 시점으로부터의 시야에 대해 제1 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 시점으로부터의 상기 시야에 대해 제2 위치에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것 - 상기 제2 위치는 상기 제1 위치에 대해 미리결정된 공간적 관계를 가짐 -; 및상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 사용자의 시점으로부터의 상기 시야에 대해 상기 제1 위치와는 상이한 제3 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 시점으로부터의 상기 시야에 대해 상기 제2 위치와는 상이한 제4 위치에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것 - 상기 제4 위치는 상기 제2 위치에 대해 상기 미리결정된 공간적 관계를 가짐 - 을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제104항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현이 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 크기는 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역의 크기보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서,상기 제1 콘텐츠를 포함하는 상기 제1 사용자 인터페이스는,제1 애플리케이션 윈도우; 및상기 제1 사용자 인터페이스에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대해 제1 위치에 디스플레이되는 제2 애플리케이션 윈도우를 포함하고,상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하기 위한 상기 프로세스를 개시하는 것은 상기 제1 위치와는 상이한 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 디스플레이 내의 위치에 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 표현에 대해 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 표현을 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제104항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 디스플레이의 종료에 대응하는 이벤트를 검출할 때, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현은 제1 상태에 있고;상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 디스플레이의 종료에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 콘텐츠를 상기 제1 상태로 디스플레이하기 위한 프로세스를 개시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트로부터 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 디스플레이의 종료에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 더 이상 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 미리정의된 부분 상에 배치되지 않는다는 것을 검출하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제123항 또는 제124항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트로부터 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 디스플레이의 종료에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것은 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현과 동시에 디스플레이되는 사용자 인터페이스 요소의 사용자 선택을 검출하는 것을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 디스플레이를 중지하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제123항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 수신되었을 때, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현의 상태는 상기 제1 상태와는 상이한 제2 상태였고;상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 상기 제2 상태로 디스플레이하는 동안, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현에 대한 하나 이상의 입력들에 대응하는 하나 이상의 동작들이 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠에 대해 수행되어서, 상기 하나 이상의 동작들이 수행되는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현이 상기 제1 상태에 있게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제123항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 상기 제1 상태로 디스플레이하는 것은,상기 제1 콘텐츠의 표현의 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 표현; 및상기 제1 콘텐츠의 표현의 제2 애플리케이션 윈도우의 제2 표현 - 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 표현은, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 제2 표현에 대한 제1 상대적 배치로 디스플레이되고, 상기 제2 애플리케이션 윈도우에 대한 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 상대적 배치는 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 제1 상태에서의 상기 제1 콘텐츠의 디스플레이 시에 유지됨 - 을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제104항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력이 수신되기 전에, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는 하나 이상의 애플리케이션 사용자 인터페이스들을 디스플레이하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고 있고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,상기 하나 이상의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 하나 이상의 표현들을 디스플레이하기 위한 상기 하나 이상의 선택가능 옵션들의 표현을 포함하는 상기 사용자 인터페이스 객체의 표현 - 상기 사용자 인터페이스 객체의 표현은 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현과는 시각적으로 별개로 디스플레이됨 - 을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제2 컴퓨터 시스템이 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고 있지 않은 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 것; 및상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 프로세스를 개시하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,제2 컴퓨터 시스템이 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고 있지 않은 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;제2 컴퓨터 시스템이 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 있는 동안, 그리고 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고 있지 않은 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 제1 콘텐츠의 표현을 디스플레이하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 콘텐츠를 강조해제하기 위한 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제104항 내지 제128항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제104항 내지 제128항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제104항 내지 제128항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들 및 하나 이상의 카메라들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 카메라들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 3차원 환경에 대응하는 물리적 환경에서 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 하나 이상의 연결 기준들의 만족은 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 무선 연결에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제135항 또는 제136항에 있어서, 상기 하나 이상의 연결 기준들의 만족은 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 동일한 사용자 계정과 연관된다는 결정에 따라 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제135항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 연결 기준들의 만족은 상기 제2 컴퓨터 시스템이 웨이크 상태(wake state)에 있다는 결정에 따라 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제135항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 연결 기준들의 만족은 상기 제2 컴퓨터 시스템이 로킹해제 상태에 있다는 결정에 따라 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제135항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경은 상기 제2 컴퓨터 시스템을 포함한 복수의 컴퓨터 시스템들을 포함하고;상기 하나 이상의 연결 기준들의 만족은 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제1 컴퓨터 시스템에 대한 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 가장 가까운 컴퓨터 시스템이라는 결정에 따라 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 가장 가까운 컴퓨터 시스템이라는 상기 결정은 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 송신되는 무선 신호의 강도에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제135항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 연결 기준들의 만족은 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제1 선택가능 옵션의 디스플레이를 중지하기 위한 각각의 이벤트를 검출하지 않았다는 결정에 따라 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제135항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경은 상기 제2 컴퓨터 시스템과는 상이한 제3 컴퓨터 시스템을 포함하고, 상기 방법은,상기 제2 컴퓨터 시스템 및 상기 제3 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시키고 상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  상기 제1 선택가능 옵션; 및  상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제3 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 동시에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제135항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능 옵션은 상기 제2 컴퓨터 시스템의 일부분의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템의 이동을 검출하는 단계; 및상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 선택가능 옵션의 디스플레이를 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제144항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템의 이동을 검출하는 단계; 및상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템의 일부분의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제135항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트와는 상이한 제2 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제135항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 키보드와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제135항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 컴퓨터 시스템은 트랙패드와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제135항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경은 상기 제2 컴퓨터 시스템과는 상이한 제3 컴퓨터 시스템을 포함하고, 상기 방법은,상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자가 명확화 입력(disambiguation input)을 제공하라는 요청의 표시를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템은 하나 이상의 물리적 버튼들을 포함하는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들과는 상이한 하나 이상의 제2 입력 디바이스들과 통신하고; 상기 명확화 입력은 상기 하나 이상의 물리적 버튼들 중 제1 버튼의 선택을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항 또는 제151항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템은 터치 감응형 표면을 포함하는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들과는 상이한 하나 이상의 제2 입력 디바이스들과 통신하고;상기 명확화 입력은 상기 터치 감응형 표면 상에서의 접촉의 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제150항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 명확화 입력을 제공하라는 상기 요청의 표시를 제공하는 단계는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 요청의 시각적 프롬프트를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제135항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경은 상기 하나 이상의 입력 디바이스들과는 상이한 제1 입력 디바이스를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 입력 디바이스를 시각적으로 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력 디바이스가 하나 이상의 제2 연결 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제1 입력 디바이스 사이의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서,상기 제1 입력 디바이스를 시각적으로 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 입력 디바이스가 상기 하나 이상의 제2 연결 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라 상기 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제1 입력 디바이스 사이의 상기 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서,상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 입력 디바이스의 일부분의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 위치들에 상기 연결을 나타내는 시각적 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제135항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 상기 연결을 확립하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트와는 상이한 제2 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하고;상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 3차원 환경에서 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 뒤에 일정 거리에 있는 위치에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제157항 또는 제158항에 있어서, 상기 입력이 검출될 때, 상기 제1 선택가능 옵션이 시스템 사용자 인터페이스 내에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것은,상기 제1 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점에 기초하는 위치에 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,하나 이상의 카메라들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 3차원 환경에 대응하는 물리적 환경에서 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것; 및상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것; 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것을 보류하는 것을 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,하나 이상의 카메라들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 3차원 환경에 대응하는 물리적 환경에서 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 단계; 및상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;하나 이상의 카메라들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 3차원 환경에 대응하는 물리적 환경에서 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하기 위한 수단; 및상기 제2 컴퓨터 시스템을 시각적으로 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 연결 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하고; 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 연결 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제135항 내지 제159항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제135항 내지 제159항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제135항 내지 제159항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들 및 하나 이상의 카메라들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경의 각각의 영역 내에 있는, 상기 제1 컴퓨터 시스템과는 상이한 각각의 컴퓨터 시스템과의 연결을 확립하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하는 단계; 및 상기 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 상기 제2 컴퓨터 시스템과는 상이한 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템을 포함한, 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제3 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서,상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각각의 영역이 다른 컴퓨터 시스템들을 포함하지 않고서 상기 제2 컴퓨터 시스템을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키는지 여부와 독립적으로 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 상기 연결을 확립하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항 또는 제167항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 상기 연결을 확립하는 단계는, 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하지 않고서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템을 포함한, 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제3 컴퓨터 시스템 사이의 상기 연결을 확립하는 단계는, 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 포함한, 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하지 않고서, 상기 3차원 환경에서 상기 제3 컴퓨터 시스템으로부터의 콘텐츠의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제166항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 영역은 하나 이상의 각각의 입력 디바이스들을 추가로 포함하고, 상기 방법은,상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 각각의 입력 디바이스들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 하나 이상의 각각의 입력 디바이스들 중 제1 입력 디바이스가 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스를 상기 제1 컴퓨터 시스템에 대한 입력 디바이스로서 동작하도록 구성하는 것을 포함하여, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제1 입력 디바이스 사이의 연결을 확립하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제166항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제2 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 버튼의 선택을 검출하였다는 표시를 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 제3 컴퓨터 시스템과 연관된 제2 버튼의 선택을 검출하였다는 표시를 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제166항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제2 컴퓨터 시스템으로부터 출력되는 제1 오디오를 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템으로부터 출력되는 오디오를 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제166항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 캡처된 제1 이미지의 표시를 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템에 의해 캡처된 제2 이미지의 표시를 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제166항 내지 제172항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은, 상기 하나 이상의 카메라들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 제1 콘텐츠를 시각적으로 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는 제2 콘텐츠를 시각적으로 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서,상기 제1 콘텐츠는 상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 송신된 제1 데이터를 검출할 때 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되고;상기 제2 콘텐츠는 상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 송신된 제2 데이터를 검출할 때 상기 제3 컴퓨터 시스템에 의해 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제173항 또는 제174항에 있어서,상기 제1 콘텐츠 및 상기 제2 콘텐츠는 각각 상기 제2 컴퓨터 시스템 및 상기 제3 컴퓨터 시스템에 의해 동시에 디스플레이되고;상기 제1 콘텐츠는 상기 제2 콘텐츠와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제166항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은, 상기 하나 이상의 카메라들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템과 통신하는 제1 입력 디바이스의 시각적 외관의 변화를 시각적으로 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템과 통신하는 제2 입력 디바이스의 시각적 외관의 변화를 시각적으로 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제166항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 광원으로부터 방출되는 제1 광을 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템과 연관된 제2 광원으로부터 방출되는 제2 광을 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제166항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은, 상기 하나 이상의 카메라들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템과 연관된 제1 광원으로부터 방출되는 광의 제1 패턴을 시각적으로 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템과 연관된 제2 광원으로부터 방출되는 광의 제2 패턴을 시각적으로 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제166항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 제1 신호를 검출하는 것에 기초하고;상기 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정은 상기 제3 컴퓨터 시스템에 의해 생성된 제2 신호를 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제166항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 컴퓨터 시스템과의 연결을 확립하라는 상기 요청을 검출하는 단계는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각각의 컴퓨터 시스템의 일부분의 임계 거리 내에 있는 위치와 연관된 각각의 입력을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제166항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 컴퓨터 시스템과의 상기 연결을 확립하라는 상기 요청을 검출하는 단계는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 요청에 대응하는 각각의 입력을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제166항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 컴퓨터 시스템과의 상기 연결을 확립하라는 상기 요청을 검출하는 단계는 상기 각각의 컴퓨터 시스템이 상기 요청에 대응하는 각각의 입력을 검출하였다는 표시를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경의 각각의 영역 내에 있는, 상기 제1 컴퓨터 시스템과는 상이한 각각의 컴퓨터 시스템과의 연결을 확립하라는 요청을 검출하는 것; 및상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하는 것; 및 상기 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 상기 제2 컴퓨터 시스템과는 상이한 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템을 포함한, 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제3 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경의 각각의 영역 내에 있는, 상기 제1 컴퓨터 시스템과는 상이한 각각의 컴퓨터 시스템과의 연결을 확립하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하는 단계; 및 상기 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 상기 제2 컴퓨터 시스템과는 상이한 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템을 포함한, 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제3 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 컴퓨터 시스템의 물리적 환경의 각각의 영역 내에 있는, 상기 제1 컴퓨터 시스템과는 상이한 각각의 컴퓨터 시스템과의 연결을 확립하라는 요청을 검출하기 위한 수단; 및상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 제2 컴퓨터 시스템이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하고; 상기 복수의 컴퓨터 시스템들이 상기 각각의 영역 내에 있는 동안 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 상기 제2 컴퓨터 시스템과는 상이한 제3 컴퓨터 시스템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제2 컴퓨터 시스템을 포함한, 상기 복수의 컴퓨터 시스템들 중 다른 것들 사이의 연결을 확립하지 않고서, 상기 제1 컴퓨터 시스템과 상기 제3 컴퓨터 시스템 사이의 연결을 확립하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제166항 내지 제182항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제166항 내지 제182항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제166항 내지 제182항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAZMINO, Lorena S.</engName><name>파즈미노, 로레나 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>레바논</country><engName>EL ASMAR, Karen</engName><name>엘 아스마르, 카렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>STAUBER, Matan</engName><name>스타우버, 마탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PRICE, Danielle M.</engName><name>프라이스, 다니엘 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEGUIN, Sean L.</engName><name>세귄, 숀 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>VERWEIJ, Hugo D.</engName><name>베르웨이즈, 휴고 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAYLOR, Zoey C.</engName><name>테일러, 조이 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CALDERONE, Tyler R.</engName><name>칼데론, 타일러 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KAPOOR, Daman</engName><name>카푸르, 다만</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,028</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/505,690</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/506,042</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0438007-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0438048-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0438068-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0066107-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012712.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385f595290fd0a5ae6646a14bf33109f42f4d8158ffbebdbbab1bc88e87d1b752419ab96ce9fb936d9b2d7fa47789e1fb9cd96b5258462e21</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc17d465d221df212d8bae14594d0561cf8f174ba5077fca09c72b1c0f7fa7e1024f38fd1714868b55509c6cd9e61e870ceefb86c82085d53</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>