<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:07.427</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029398</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세서 기반 디바이스들에서의 원격 데이터 동기화 배리어(DSB) 명령어 실행의 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>FILTERING REMOTE DATA SYNCHRONIZATION BARRIER (DSB) INSTRUCTION EXECUTION IN PROCESSOR-BASED DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.09.16</openDate><openNumber>10-2025-0136932</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1027</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0891</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세서 기반 디바이스들에서의 원격 DSB(data synchronization barrier) 명령어 실행을 필터링하는 것이 본 명세서에 개시된다. 일부 예시적인 양상들에서, 프로세서 기반 디바이스는 발행 프로세서 및 원격 프로세서를 포함하는 복수의 프로세서들을 제공한다. 원격 프로세서는, 발행 프로세서로부터, 원격 프로세서의 TLB(translation lookaside buffer)의 복수의 TLB 엔트리들 중의 TLB 엔트리를 무효화하라는 요청을 표시하는 TLBI(TLB invalidation) 명령어를 수신한다. 원격 프로세서는 또한 발행 프로세서로부터 DSB 명령어를 수신한다. 원격 프로세서는 TLBI 명령어가 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하며, 이 필터링 기준들은 원격 프로세서에 의한 DSB 명령어의 실행이 불필요한 조건들을 특정한다. 원격 프로세서가 TLBI 명령어가 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하면, 원격 프로세서는 DSB 명령어에 대응하는 DSB 동작의 실행을 포기하고, 발행 프로세서에 조기 DSB 확인응답을 발행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024196486</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013993</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 기반 디바이스로서,원격 프로세서 및 발행(issuing) 프로세서를 포함하는 복수의 프로세서들을 포함하고, 상기 원격 프로세서는, 복수의 TLB(translation lookaside buffer) 엔트리들을 포함하는 TLB; 및 상기 TLB에 대응하는 DSB(Data Synchronization Barrier) 필터 회로를 포함하고, 상기 DSB 필터 회로는 필터링 기준들을 포함하며, 그리고상기 원격 프로세서는, 상기 복수의 프로세서들 중 상기 발행 프로세서로부터, 상기 복수의 TLB 엔트리들 중의 TLB 엔트리를 무효화하라는 요청을 표시하는 TLBI(TLB invalidation) 명령어를 수신하고; 상기 발행 프로세서로부터 DSB 명령어를 수신하고; 상기 DSB 필터 회로를 사용하여, 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 것에 응답하여,  상기 원격 프로세서에 의한 상기 DSB 명령어에 대응하는 DSB 동작의 실행을 포기(forego)하고; 그리고  상기 발행 프로세서에 조기(early) DSB 확인응답을 발행하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 원격 프로세서는 추가로, 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키지 않는다고 결정하는 것에 응답하여,상기 DSB 명령어에 대응하는 상기 DSB 동작을 실행하고; 그리고상기 DSB 동작의 실행의 완료시, 상기 발행 프로세서에 DSB 확인응답을 발행하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 DSB 필터 회로는 TLBI 필터를 포함하고, 그리고상기 원격 프로세서는 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성됨으로써 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 TLBI 필터는 VMID(virtual machine identifier) 필터를 포함하고, 그리고상기 원격 프로세서는 상기 VMID 필터가 상기 TLBI 명령어의 VMID가 상기 VMID 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성됨으로써 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 TLBI 필터는 ASID(address space identifier) 필터를 포함하고, 그리고상기 원격 프로세서는 상기 ASID 필터가 상기 TLBI 명령어의 ASID가 상기 ASID 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성됨으로써 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 TLBI 필터는 VA(virtual address) 식별자 필터를 포함하고, 그리고상기 원격 프로세서는 상기 VA 식별자 필터가 상기 TLBI 명령어의 VA 식별자가 상기 VA 식별자 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성됨으로써 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 원격 프로세서는 추가로, 상기 TLBI 필터를 재생하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 원격 프로세서는 상기 TLBI 필터로부터 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있다는 표시를 제거하도록 구성됨으로써 상기 TLBI 필터를 재생하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, 상기 TLBI 필터는 블룸 필터를 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 DSB 필터 회로는, ASID(address space identifier)/VMID(virtual machine identifier) 컨텍스트 테이블; 및 축출 필터(eviction filter)를 포함하고, 그리고상기 원격 프로세서는 상기 ASID/VMID 컨텍스트 테이블이 상기 TLBI 명령어와 연관된 ASID 및 VMID에 대한 미스(miss)를 표시하는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 축출 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 변환의 변환 식별자가 상기 축출 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성됨으로써 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 DSB 필터 회로는, VA(virtual address) 영역 컨텍스트 테이블; 및 축출 필터를 포함하고, 그리고상기 원격 프로세서는 상기 VA 영역 컨텍스트 테이블이 상기 TLBI 명령어와 연관된 VA 영역에 대한 미스를 표시하는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 축출 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 변환의 변환 식별자가 상기 축출 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하도록 구성됨으로써 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; GPS(global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; SIP(session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; PDA(personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; DVD(digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 구성된 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 프로세서 기반 디바이스로서,복수의 TLB(translation lookaside buffer) 엔트리들을 포함하는 TLB를 저장하기 위한 수단;상기 TLB에 대응하는 필터링 기준들을 저장하기 위한 수단;상기 프로세서 기반 디바이스의 복수의 프로세서들 중 발행 프로세서로부터, 상기 복수의 TLB 엔트리들 중의 TLB 엔트리를 무효화하라는 요청을 표시하는 TLBI(TLB invalidation) 명령어를 수신하기 위한 수단;상기 발행 프로세서로부터 DSB(data synchronization barrier) 명령어를 수신하기 위한 수단;상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준을 만족시키는지 여부를 결정하기 위한 수단;상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 DSB 명령어에 대응하는 DSB 동작의 실행을 포기하기 위한 수단; 및상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 발행 프로세서에 조기 DSB 확인응답을 발행하기 위한 수단을 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 원격 DSB(Data Synchronization Barrier) 명령어 실행을 필터링하기 위한 방법으로서,프로세서 기반 디바이스의 복수의 프로세서들 중 원격 프로세서에 의해, 상기 복수의 프로세서들 중 발행 프로세서로부터, 상기 원격 프로세서의 TLB(translation lookaside buffer)의 복수의 TLB 엔트리들 중 제1 TLB 엔트리를 무효화하라는 제1 요청을 표시하는 제1 TLBI(TLB invalidation) 명령어를 수신하는 단계;상기 원격 프로세서에 의해, 상기 발행 프로세서로부터 제1 DSB 명령어를 수신하는 단계;상기 원격 프로세서에 의해, DSB 필터 회로를 사용하여, 상기 제1 TLBI 명령어가 상기 DSB 필터 회로의 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 단계; 및상기 제1 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 단계에 응답하여, 상기 원격 프로세서에 의한 상기 제1 DSB 명령어에 대응하는 제1 DSB 동작의 실행을 포기하는 단계; 및 상기 발행 프로세서에 제1 조기 DSB 확인응답을 발행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 원격 프로세서에 의해, 상기 발행 프로세서로부터, 상기 원격 프로세서의 상기 TLB의 상기 복수의 TLB 엔트리들 중 제2 TLB 엔트리를 무효화하라는 제2 요청을 표시하는 제2 TLBI 명령어를 수신하는 단계;상기 원격 프로세서에 의해, 상기 발행 프로세서로부터 제2 DSB 명령어를 수신하는 단계;상기 원격 프로세서에 의해, 상기 제2 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 제2 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키지 않는다고 결정하는 단계에 응답하여, 상기 제2 DSB 명령어에 대응하는 제2 DSB 동작을 실행하는 단계; 및 상기 제2 DSB 동작의 실행의 완료시, 상기 발행 프로세서에 제2 DSB 확인응답을 발행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 DSB 필터 회로는 TLBI 필터를 포함하고, 그리고상기 제1 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 단계는, 상기 TLBI 필터가 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 TLBI 필터는 VMID(virtual machine identifier) 필터를 포함하고, 그리고상기 TLBI 필터가 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계는, 상기 VMID 필터가 상기 제1 TLBI 명령어의 VMID가 상기 VMID 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 TLBI 필터는 ASID(address space identifier) 필터를 포함하고, 그리고상기 TLBI 필터가 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계는, 상기 ASID 필터가 상기 제1 TLBI 명령어의 ASID가 상기 ASID 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 TLBI 필터는 VA(virtual address) 식별자 필터를 포함하고, 그리고상기 TLBI 필터가 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계는, 상기 VA 식별자 필터가 상기 제1 TLBI 명령어의 VA 식별자가 상기 VA 식별자 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 TLBI 필터를 재생하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 TLBI 필터를 재생하는 단계는, 상기 TLBI 필터로부터, 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있다는 표시를 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 TLBI 필터는 블룸 필터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서,상기 DSB 필터 회로는, ASID(address space identifier)/VMID(virtual machine identifier) 컨텍스트 테이블; 및 축출 필터를 포함하고, 그리고상기 제1 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 단계는, 상기 ASID/VMID 컨텍스트 테이블이 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 ASID 및 VMID에 대한 미스를 표시한다고 결정하는 단계; 및 상기 축출 필터가 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 변환의 변환 식별자가 상기 축출 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서,상기 DSB 필터 회로는, VA(virtual address) 영역 컨텍스트 테이블; 및 축출 필터를 포함하고, 그리고상기 제1 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 단계는, 상기 VA 영역 컨텍스트 테이블이 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 VA 영역에 대한 미스를 표시한다고 결정하는 단계; 및 상기 축출 필터가 상기 제1 TLBI 명령어와 연관된 변환의 변환 식별자가 상기 축출 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 실행가능 명령어들이 저장된 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 프로세서 기반 디바이스의 프로세서로 하여금,복수의 프로세서들 중 발행 프로세서로부터, 상기 프로세서의 TLB(translation lookaside buffer)의 복수의 TLB 엔트리들 중의 TLB 엔트리를 무효화하라는 요청을 표시하는 TLBI(TLB invalidation) 명령어를 수신하게 하고;상기 발행 프로세서로부터, DSB(data synchronization barrier) 명령어를 수신하게 하고;상기 TLBI 명령어가 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시킨다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 DSB 명령어에 대응하는 DSB 동작의 실행을 포기하게 하고; 그리고 상기 발행 프로세서에 조기 DSB 확인응답을 발행하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 추가로, 상기 프로세서로 하여금, 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키지 않는다고 결정하는 것에 응답하여,상기 DSB 명령어에 대응하는 상기 DSB 동작을 실행하게 하고; 그리고상기 DSB 동작의 실행의 완료시, 상기 발행 프로세서에 DSB 확인응답을 발행하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,DSB 필터 회로는 TLBI 필터를 포함하고, 그리고상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 TLBI 필터는 VMID(virtual machine identifier) 필터를 포함하고, 그리고상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 VMID 필터가 상기 TLBI 명령어의 VMID가 상기 VMID 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 TLBI 필터는 ASID(address space identifier) 필터를 포함하고, 그리고상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 ASID 필터가 상기 TLBI 명령어의 ASID가 상기 ASID 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서,상기 TLBI 필터는 VA(virtual address) 식별자 필터를 포함하고, 그리고상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 VA 식별자 필터가 상기 TLBI 명령어의 VA 식별자가 상기 VA 식별자 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있지 않음을 표시하는지 여부를 결정하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 프로세서에서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 추가로, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 필터를 재생하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 필터로부터 상기 TLBI 명령어와 연관된 상기 식별자가 상기 TLBI 필터에 저장되어 있다는 표시를 제거하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 필터를 재생하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서, 상기 TLBI 필터는 블룸 필터를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항에 있어서,DSB 필터 회로는, ASID(address space identifier)/VMID(virtual machine identifier) 컨텍스트 테이블; 및 축출 필터를 포함하고, 그리고상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 ASID/VMID 컨텍스트 테이블이 상기 TLBI 명령어와 연관된 ASID 및 VMID에 대한 미스를 표시하는지 여부를 결정하게 하고; 그리고 상기 축출 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 변환의 변환 식별자가 상기 축출 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제25항에 있어서,DSB 필터 회로는, VA(virtual address) 영역 컨텍스트 테이블; 및 축출 필터를 포함하고, 그리고상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 VA 영역 컨텍스트 테이블이 상기 TLBI 명령어와 연관된 VA 영역에 대한 미스를 표시하는지 여부를 결정하게 하고; 그리고 상기 축출 필터가 상기 TLBI 명령어와 연관된 변환의 변환 식별자가 상기 축출 필터에 저장되어 있지 않음을 표시한다고 결정하게 함으로써, 상기 프로세서로 하여금 상기 TLBI 명령어가 상기 필터링 기준들을 만족시키는지 여부를 결정하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MONTERO, Adrian</engName><name>몬테로, 애드리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KITCHIN, Paul</engName><name>키친, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SANJELIWALA, Huzefa</engName><name>산젤리왈라, 후제파</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/188,200</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1012129-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1012433-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0152487-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0988552-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029398.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c36a90f6218edad0e57166f4d993e77d0c8cd119ea4fbb458f45cadddd4d091f66565932c162d061946412b9a1688343c6f6b512ccd6131b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa86d01f579aa2bab1dc23ec9673d3cd29dadee7904b7e1197f4396f1be211a90aae2ef7f95e5d13eddfb8a1ccb6f3a7118418b56b93366ec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>