<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:36.1736</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029979</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 경로의 전환 방법, 장치 및 단말</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION PATH SWITCHING METHOD AND APPARATUS, AND TERMINAL</inventionTitleEng><openDate>2023.10.05</openDate><openNumber>10-2023-0138009</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 무선통신 기술분야에 속하는 통신 경로의 전환 방법, 장치 및 단말을 개시하며, 본 출원의 실시예에 따른 통신 경로의 전환 방법은, 재구성 메시지를 수신하는 단계 - 상기 재구성 메시지는 상기 원격 UE가 제1 경로에서 제2 경로로 전환하도록 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 경로는 상기 원격 UE가 제1 기지국과 직접 연결되는 것을 포함하고, 상기 제2 경로는 상기 원격 UE가 제1 릴레이 UE를 통해 제2 기지국과 연결되는 것을 포함함 - ; 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 단계 - 여기서, 상기 타겟 타이머는 상기 원격 UE가 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환 시의 전환 결과를 결정하는 데 사용됨 - ; 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022206612</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/083111</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원격 UE에 의해 실행되는 통신 경로의 전환 방법에 있어서,재구성 메시지를 수신하는 단계 - 상기 재구성 메시지는 상기 원격 UE가 제1 경로에서 제2 경로로 전환하도록 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 경로는 상기 원격 UE가 제1 기지국과 직접 연결되는 것을 포함하고, 상기 제2 경로는 상기 원격 UE가 제1 릴레이 UE를 통해 제2 기지국과 연결되는 것을 포함함 - ;상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 단계 - 여기서 상기 타겟 타이머는 상기 원격 UE가 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환 시의 전환 결과를 결정하는 데 사용됨 - ; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 타겟 타이머는,상기 원격 UE의 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로의 전환을 위한 전용 타이머;상기 제1 경로에서 제3 경로로 전환할 때 사용되는 지정 타이머 - 여기서, 상기 제3 경로는 상기 원격 UE가 제3 기지국과 직접 연결되는 것을 포함함 - ; 중 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 단계는,상기 재구성 메시지가 수신된 경우 상기 타겟 타이머를 작동시키는 단계;상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환하는 단계 이후에,다음 조건:상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립한 것;상기 원격 UE가 RRC 재구성 메시지를 제4 기지국에 성공적으로 송신한 것;상기 제1 릴레이 UE가 제5 기지국에 대한 랜덤 액세스 절차를 성공적으로 완성한 것; 중 적어도 하나를 만족하는 경우에, 상기 타겟 타이머를 정지시키는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환하는 단계 이후에,제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 확립하기 시작할 때 상기 타겟 타이머를 일시 정지시키는 단계;상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립하면 상기 타겟 타이머를 계속 실행시키는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 단계는,상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 원격 UE가 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립한 경우 상기 타겟 타이머를 작동시키는 단계;상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환하는 단계 이후에,다음 조건:상기 원격 UE가 RRC 재구성 메시지를 제4 기지국에 성공적으로 송신한 것;상기 제1 릴레이 UE가 제5 기지국에 대한 랜덤 액세스 절차를 성공적으로 완성한 것; 중 적어도 하나를 만족하는 경우에, 상기 타겟 타이머를 정지시키는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성 메시지에 적어도 하나의 릴레이 UE가 지시되어 있는 경우에, 상기 제1 릴레이 UE는 상기 적어도 하나의 릴레이 UE 중 하나인 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 원격 UE가 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립한 것은,상기 재구성 메시지에 다수의 릴레이 UE가 지시되어 있고 또한 상기 원격 UE가 상기 다수의 릴레이 UE 중의 적어도 하나의 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립한 경우에, 상기 원격 UE와 상기 제1 릴레이 UE의 PC5 연결이 성공적으로 확립되었다고 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PC5 연결은 PC5-S 연결 및/또는 PC5-RRC 연결을 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항 또는 제7항에 있어서, 상기 원격 UE가 RRC 재구성 메시지를 제4 기지국에 성공적으로 송신한 것은,상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE를 통해 상기 RRC 재구성 메시지를 상기 제4 기지국에 성공적으로 송신한 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 단계 이후에,상기 타겟 타이머가 타임아웃된 경우, 및/또는, 상기 원격 UE에 의해 개시된 PC5 연결 횟수가 제1 값을 초과하지만 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결이 성공적으로 확립되지 않은 경우에, 상기 전환 결과를 전환 불성공으로 결정하는 단계; 및상기 원격 UE가 RRC 연결 재확립 절차를 개시하는 것;상기 원격 UE가 전환 실패 보고 절차를 개시하고, 경로 전환 실패에 관련된 정보를 보고하는 것;상기 원격 UE가 릴레이 UE의 재선택 절차를 개시하고/하거나 재선택된 제2 릴레이 UE와의 PC5 연결을 수행하는 것; 중 적어도 하나를 실행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 단계 이후에,상기 타겟 타이머가 타임아웃되지 않았고 상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립하지 못한 경우, 및/또는, 상기 원격 UE에 의해 개시된 PC5 연결 횟수가 제1 값을 초과하지 않았고 상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립하지 못한 경우에,상기 원격 UE가 RRC 연결 재확립 절차를 개시하는 것;상기 원격 UE가 릴레이 UE의 재선택 절차를 개시하고/하거나 재선택된 제3 릴레이 UE와의 PC5 연결을 수행하는 것; 중 적어도 하나를 실행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 제2 릴레이 UE 또는 상기 제3 릴레이 UE는,상기 원격 UE에 의한 릴레이 UE 재선택;상기 재구성 메시지의 지시; 중 하나를 통해 얻어지며, 여기서, 상기 제2 릴레이 UE 또는 상기 제3 릴레이 UE는 상기 재구성 메시지를 통해 지시된 다수의 릴레이 UE 중에서 상기 제1 릴레이 UE를 제외한 기타 릴레이 UE인 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 단계 이전에,상기 재구성 메시지에 다수의 릴레이 UE가 지시되는 경우에, 상기 다수의 릴레이 UE 중에서 제1 릴레이 UE를 선택하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 통신 경로의 전환 장치에 있어서,재구성 메시지를 수신하는 데 사용되는 수신모듈 - 상기 재구성 메시지는 원격 UE가 제1 경로에서 제2 경로로 전환하도록 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 경로는 상기 원격 UE가 제1 기지국과 직접 연결되는 것을 포함하고, 상기 제2 경로는 상기 원격 UE가 제1 릴레이 UE를 통해 제2 기지국과 연결되는 것을 포함함 - ;상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환되는 과정에서 타겟 타이머를 작동시키는 데 사용되는 전환모듈 - 여기서 상기 타겟 타이머는 상기 원격 UE가 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환 시의 전환 결과를 결정하는 데 사용됨 - ; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 타겟 타이머는,상기 원격 UE의 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로의 전환을 위한 전용 타이머;상기 제1 경로에서 제3 경로로 전환할 때 사용되는 지정 타이머 - 여기서, 상기 제3 경로는 상기 원격 UE가 제3 기지국과 직접 연결되는 것을 포함함 - ; 중 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 전환모듈은 상기 재구성 메시지가 수신된 경우 상기 타겟 타이머를 작동시키고, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한,상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립한 것;상기 원격 UE가 RRC 재구성 메시지를 제4 기지국에 성공적으로 송신한 것;상기 제1 릴레이 UE가 제5 기지국에 대한 랜덤 액세스 절차를 성공적으로 완성한 것; 중 적어도 하나를 만족하는 경우에, 상기 타겟 타이머를 정지시키는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 확립하기 시작할 때 상기 타겟 타이머를 일시 정지시키고, 상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립하면 상기 타겟 타이머를 계속 실행시키는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 전환모듈은 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 원격 UE가 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립하면 상기 타겟 타이머를 작동시키고, 상기 재구성 메시지를 기반으로, 상기 제1 경로에서 상기 제2 경로로 전환하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한,상기 원격 UE가 RRC 재구성 메시지를 제4 기지국에 성공적으로 송신한 것;상기 제1 릴레이 UE가 제5 기지국에 대한 랜덤 액세스 절차를 성공적으로 완성한 것; 중 적어도 하나를 만족하는 경우에, 상기 타겟 타이머를 정지시키는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재구성 메시지에 적어도 하나의 릴레이 UE가 지시되어 있는 경우에, 상기 제1 릴레이 UE는 상기 적어도 하나의 릴레이 UE 중 하나인 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한, 상기 재구성 메시지에 다수의 릴레이 UE가 지시되어 있고 또한 상기 원격 UE가 상기 다수의 릴레이 UE 중의 적어도 하나의 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립한 경우에, 상기 원격 UE와 상기 제1 릴레이 UE의 PC5 연결이 성공적으로 확립되었다고 결정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PC5 연결은 PC5-S 연결 및/또는 PC5-RRC 연결을 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 또는 제22항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한 상기 제1 릴레이 UE를 통해 상기 RRC 재구성 메시지를 상기 제4 기지국에 성공적으로 송신하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한, 상기 타겟 타이머가 타임아웃된 경우, 및/또는, 상기 원격 UE에 의해 개시된 PC5 연결 횟수가 제1 값을 초과하지만 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결이 성공적으로 확립되지 않은 경우에, 상기 전환 결과를 전환 불성공으로 결정하고; 및,상기 원격 UE가 RRC 연결 재확립 절차를 개시하는 것;상기 원격 UE가 전환 실패 보고 절차를 개시하고, 경로 전환 실패에 관련된 정보를 보고하는 것;상기 원격 UE가 릴레이 UE의 재선택 절차를 개시하고/하거나 재선택된 제2 릴레이 UE와의 PC5 연결을 수행하는 것; 중 적어도 하나를 실행하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한, 상기 타겟 타이머가 타임아웃되지 않았고 상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립하지 못한 경우, 및/또는, 상기 원격 UE에 의해 개시된 PC5 연결 횟수가 제1 값을 초과하지 않았고 상기 원격 UE가 상기 제1 릴레이 UE와 PC5 연결을 성공적으로 확립하지 못한 경우에,상기 원격 UE가 RRC 연결 재확립 절차를 개시하는 것;상기 원격 UE가 릴레이 UE의 재선택 절차를 개시하고/하거나 재선택된 제3 릴레이 UE와의 PC5 연결을 수행하는 것; 중 적어도 하나를 실행하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 제2 릴레이 UE 또는 상기 제3 릴레이 UE는,상기 원격 UE에 의한 릴레이 UE 재선택;상기 재구성 메시지의 지시; 중 하나를 통해 얻어지며, 여기서, 상기 제2 릴레이 UE 또는 상기 제3 릴레이 UE는 상기 재구성 메시지를 통해 지시된 다수의 릴레이 UE 중에서 상기 제1 릴레이 UE를 제외한 기타 릴레이 UE인 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전환모듈은 또한, 상기 재구성 메시지에 다수의 릴레이 UE가 지시되는 경우에, 상기 다수의 릴레이 UE 중에서 제1 릴레이 UE를 선택하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 통신 경로의 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 단말에 있어서, 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 통신 경로의 전환 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 판독가능 저장 매체에 있어서, 상기 판독가능 저장 매체에는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 통신 경로의 전환 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIANG, Jing</engName><name>리앙 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Qian</engName><name>졍 치엔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110343630.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0970014-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0970416-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0970432-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0141745-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029979.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9367e202351212a42004c63707e32aa7b4ae45170d990a748a76a7e4fb472c92271684269bb46c3f3a5b18ed49eb23c787909d25d55159954e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd98389d5627f7213b130db0683bf9240f59165c9ca806cfec4efc8663cc8675927c1f4cb966180e687f3a913bd9f650f2bcb66e76887cd8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>