<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:08.548</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7026769</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>침대 기류 및 온도 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>BED AIRFLOW AND TEMPERATURE CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2022.08.26</openDate><openNumber>10-2022-0119159</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 21/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 31/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/4155</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 침대 시스템에는 양질의 수면 경험을 제공하기 위한 미기후 제어 능력이 포함되어 있다. 상기 침대 시스템은 조절된 공기(예컨대, 가열된 또는 냉각된 공기)를 매트리스에 공급하거나 상기 매트리스로부터 주변 공기를 흡입하여 상기 매트리스의 상단에서 원하는 온도를 달성하도록 구성된 미기후 제어 서브시스템을 포함할 수 있다. 원하는 온도의 공기를 상기 매트리스 시스템에 공급하기 위해 조절된 공기의 공급을 이용하거나 상기 매트리스 시스템로부터 열을 배출하기 위해 공기 흡인을 이용하면, 상기 매트리스에서 정확한 미기후 제어를 할 수 있어, 안락한 수면을 가능하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021138527</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/067614</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 매트리스 시스템에 있어서,매트리스 커버;상단면 및 반대쪽의 바닥면을 갖는 제1 층으로서, 상기 상단면은 상기 매트리스 커버에 의해 덮이고, 상기 제1 층은 제1 공기 유량을 허용하도록 구성된 것인, 제1 층;상기 제1층의 상단면 위로 상기 매트리스 커버 아래에 배치되고, 온도를 상승시키도록 전기적으로 제어되는 가열 유닛;상기 제1 층의 바닥면 아래에 배치되고, 상기 제1 공기 유량보다 높은 제2 공기 유량을 허용하도록 구성된 기류 삽입 패드;상기 기류 삽입 패드를 통해 그리고 상기 제1 층을 통해 공기를 이동시켜 상기 제1 층의 상기 상단면에서 온도를 낮추도록 구성된 공기 컨트롤러를 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가열 유닛은 상기 매트리스 시스템의 풋(foot)에 위치하는 족부 가온 덮개(foot warming envelop)를 포함하고, 상기 기류 삽입 패드는 상기 족부 가온 덮개보다 상기 매트리스 시스템의 헤드(head)에 더 가깝게 위치되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 층은 폼 층(foam layer)으로서 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 상기 기류 삽입 패드로부터 공기를 흡입하도록 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 조절된 공기(conditioned air)를 상기 기류 삽입 패드에 공급하도록 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 조절된 공기는 가열된 공기인 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 조절된 공기는 냉각된 공기인 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 삽입 패드는 패드 커버 및 이 패드 커버 내에 봉입된 기류 재료(airflow material)를 포함하고, 상기 패드 커버는 통기구를 포함하고, 상기 기류 삽입 패드는, 상기 통기구가 상기 제1 층의 바닥면에 대면하도록 배치되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 패드 커버는 공기 제한 재료(air restrictive material)로 이루어지고, 상기 통기구는 메쉬 재료(meshed material)로 덮이는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 통기구는 상기 패드 커버에 마련되는 창(window)을 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통기구는, 통기구 주위에 경계를 형성하기 위해 상기 기류 삽입 패드의 둘레의 내측으로 이격된 가장자리를 갖는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기류 삽입 패드에 유체적으로 연결된 공기 덕트를 더 포함하고, 상기 공기 덕트는 상기 통기구 주변의 경계에 대응하는 기류 삽입 패드의 부분에 연결된 개구를 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 삽입 패드에는 구멍이 없는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 삽입 패드는 QshionTM 재료로 이루어진 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 삽입 패드는 스페이서 모노필라멘트 재료(spacer monofilament material) 및 망상 폼(reticulated foam) 중 하나로 제조되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 층 아래에 위치한 팽창 가능한 챔버를 더 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상단 폼 레일, 하단 폼 레일, 그리고 상기 상단 폼 레일과 상기 하단 폼 레일 사이에서 연장하며 대향하는 측면 폼 레일들을 포함하는 폼 레일 구조체로서, 상기 팽창 가능한 챔버를 둘러싸도록 구성된 폼 레일 구조체를 더 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 레일은 상기 바닥면에서 상기 제1 폼 층의 주변에 부착되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 바닥면에 부착되고 상기 기류 삽입 패드를 수용하도록 구성된 컷아웃 섹션을 포함하는 제2 폼 층(즉, 지지 폼 층)을 더 포함하고, 상기 기류 삽입 패드는, 상기 기류 삽입 패드가 측방향으로 노출되지 않도록 상기 컷아웃 섹션 내에 봉입되고 상기 제2 폼 층에 의해 둘러싸인 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 기류 삽입 패드는 상기 제2 폼 층의 상기 컷아웃 섹션를 통해 상기 제1 폼 층의 바닥면에 부착되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 폼 레일 구조체는 상기 제2 폼 층에 부착되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 기류 삽입 패드와 상기 공기 컨트롤러 사이에서 연장하는 공기 덕트를 더 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 레일 중 적어도 하나는 상기 공기 덕트를 적어도 부분적으로 수용하도록 구성된 노치를 갖는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 측면 폼 레일에 부착되고 측면 폼 레일들 사이에서 연장하는 하나 이상의 보강 스트랩을 더 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레일에 의해 적어도 부분적으로 둘러싸인 공기 챔버;상기 공기 챔버로부터 연장하고, 상기 공기 덕트를 따라 적어도 부분적으로 연장하는 공기 호스를 더 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 덕트의 단부와 감합(mating)하도록 구성된 덕트 개구를 포함하는 기초(foundation)를 더 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 공기 덕트 주위에 적어도 부분적으로 배치된 슬리브를 더 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 유닛은, 전류에 응답하여 열을 생성하도록 구성되는 층으로서, 상기 제1 층 위로 상기 매트리스 커버 아래에서 상기 매트리스 시스템의 풋에 위치된 층을 포함하고,상기 공기 컨트롤러는 하우징 입구 및 하우징 출구를 형성하는 공기 컨트롤러 하우징;상기 공기 컨트롤러 하우징 내에 위치한 팬;상기 공기 컨트롤러 하우징의 상기 하우징 입구 및 상기 하우징 출구 중 적어도 하나를 상기 기류 삽입 패드에 연결하는 공기 통로를 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 상기 하우징 입구와 상기 하우징 출구 사이에서 상기 공기 컨트롤러 하우징 내에 위치된 히터를 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 공기 통로는 상기 하우징 입구를 상기 기류 삽입 패드에 연결하고, 상기 공기 컨트롤러는 상기 기류 삽입 패드로부터 상기 공기 컨트롤러 하우징 내로 공기를 흡입하도록 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항의 상기 매트리스 시스템을 동작시키는 방법으로서,상기 가열 유닛을 통해 가열하는 단계;상기 공기 컨트롤러를 통해 냉각하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 공기 컨트롤러를 통해 상기 매트리스 시스템의 제2 부분을 냉각하면서 상기 가열 유닛을 통해 상기 매트리스 시스템의 풋 부분을 가열하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,사용자가 상기 매트리스 시스템에 들어가기 전에 상기 가열 유닛을 통해 상기 매트리스 시스템의 풋 부분을 가열하는 단계;사용자가 상기 매트리스 시스템에 들어가는 것이 검지되기 전에 또는 검지될 때, 상기 가열 유닛을 통해 상기 매트리스 시스템의 풋 부분을 가열하는 것을 정지하는 단계;사용자가 상기 매트리스 시스템에 들어가는 것이 검지된 후에 상기 공기 컨트롤러를 통해 상기 매트리스 시스템의 제2 부분을 냉각하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 매트리스 시스템에 있어서,매트리스 커버;상단면 및 반대쪽의 바닥면을 갖는 제1 폼 층으로서, 상기 상단면은 상기 매트리스 커버에 의해 덮이고, 상기 제1 폼 층은 제1 공기 유량을 허용하도록 구성된 것인, 제1 폼 층;전기적으로 제어되는 가열 유닛을 감싸며 상기 매트리스 커버 하부에 배치되는 족부 가온 덮개;상기 제1 폼 층의 바닥면 아래에 배치되고, 상기 제1 공기 유량보다 높은 제2 공기 유량을 허용하도록 구성된 기류 삽입 패드;상기 기류 삽입 패드로부터 공기를 흡입하여 상기 제1 폼 층을 통한 공기의 분배를 증대시키고 상기 제1 폼 층의 상기 상단면에서의 온도를 낮추도록 구성된 공기 컨트롤러를 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 매트리스 시스템에 있어서,제1 공기 유량을 허용하도록 구성된 제1 폼 층;상기 제1 폼 층 아래에 배치되고 상기 제1 공기 유량보다 높은 제2 공기 유량을 허용하도록 구성된 기류 패드;상기 기류 패드를 통해 공기를 상기 제1 폼 층으로 그리고 상기 제1 폼 층을 통해 이동시켜 상기 제1 폼 층의 상단면의 온도를 낮추도록 구성된 공기 컨트롤러를 포함하고,상기 기류 패드는, 상기 제1 폼 층과는 다른 방수성, 통기성, 탄력성 및 지지성의 기류 재료로 제조되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 기류 재료는 탄성 폴리올레핀 섬유를 갖는 3차원 구조를 갖는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 기류 재료는 100% 폴리올레핀으로 제조되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 재료는 QshionTM 재료를 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 재료는 80,000회의 반복된 압축 후에 두께의 회복율이 95% 이상인 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 패드는 상기 기류 재료를 에워싸는 패드 커버를 더 포함하고, 상기 패드 커버는 통기구를 포함하고, 상기 기류 패드는, 상기 통기구가 상기 제1 폼 층의 바닥면에 대면하도록 배치되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 패드 커버는 공기 제한 재료로 이루어지고, 상기 통기구는 메쉬 재료로 덮이는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 기류 패드에는 구멍이 없는 것인 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 매트리스 시스템에 있어서,매트리스 상단에 근접하여 위치된 제1 폼 층;상기 제1 폼 층 아래에 위치된 기류 패드로서, QshionTM 재료로 이루어진 코어; 기류를 제한하는 커버 재료를 통해 QshionTM 재료의 상기 코어를 실질적으로 둘러싸고 있는 플레넘 챔버(plenum chamber)로서, 상기 커버 재료는 QshionTM 재료로 이루어진 코어의 상단, 바닥 및 측면 중 적어도 일부에 위치되고, 상기 플레넘 챔버는 상단 개구를 형성하고, 공기가 상기 상단 개구를 통해 흐를 수 있도록 메쉬 재료가 상기 상단 개구를 덮는 것인, 플레넘 챔버를 포함하는, 기류 패드;상기 플레넘 챔버에 연결된 공기 호스;상기 기류 패드 아래에 위치한, 사용자를 지지하도록 구성된 매트리스 코어를 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 매트리스에 있어서,제1 층 상단 및 제1 층 바닥을 갖고 제1 층 가장자리로부터 제2 층 가장자리까지 연장하는 제1 층;상기 제1 층 가장자리에 근접한 상기 제1 층 바닥에 부착된 제1 측면 레일;상기 제2 층 가장자리에 근접한 상기 제1 층 바닥에 부착된 제2 측면 레일;상기 제1 측면 레일과 상기 제2 측면 레일 사이에서 상기 제1 층 바닥 아래에 위치된 코어;제1 스트랩으로서, 상기 제1 스트랩이 상기 제1 측면 레일의 바닥으로부터 상기 제2 측면 레일의 바닥까지 상기 코어 아래에서 연장하도록, 연결 위치에서 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일에 연결된 것인, 제1 스트랩을 포함하는 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 제1 층, 상기 제1 측면 레일, 상기 제2 측면 레일, 상기 코어 및 상기 제1 스트랩을 에워싸는 매트리스 커버를 더 포함하는 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서,제2 스트랩을 더 포함하고, 상기 제2 스트랩은, 상기 제2 스트랩이 상기 코어 아래에서 상기 제1 측면 레일의 바닥으로부터 상기 제2 측면 레일의 바닥까지 연장히도록, 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일에 연결되고, 상기 제1 스트랩과 상기 제2 스트랩은 모두, 상기 제2 스트랩이 제1 스트랩과 이격된 상태로, 상기 매트리스의 길이방향 중앙 섹션에 위치되는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,제2 스트랩을 더 포함하고, 상기 제2 스트랩은, 상기 제2 스트랩이 상기 코어 아래에서 상기 제1 측면 레일의 바닥으로부터 상기 제2 측면 레일의 바닥까지 연장하도록 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일에 연결되고, 상기 제1 스트랩은, 제1 스트랩이 상기 매트리스의 헤드와 제2 스트랩 사이에서 상기 제1 측면 레일에 연결되도록 상기 제2 스트랩과 교차하며, 상기 제1 스트랩은 상기 매트리스의 풋과 상기 제2 스트랩 사이에서 상기 제2 측면 레일에 연결되는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,제2 스트랩을 더 포함하고, 상기 제2 스트랩은, 상기 제2 스트랩이 상기 코어 아래에서 상기 제1 측면 레일의 바닥으로부터 상기 제2 측면 레일의 바닥까지 연장하도록 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일에 연결되고, 상기 제1 측면 레일은 제1 컷아웃(cutout)을 형성하고 상기 제2 측면 레일은 제2 컷아웃을 형성하여, 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일은 상기 제1 컷아웃 및 상기 제2 컷아웃에서 구조적으로 취약해지고, 상기 제1 스트랩 및 상기 제2 스트랩은 상기 제1 컷아웃 및 상기 제2 컷아웃의 대향측들에서 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일에 연결되는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 측면 레일은 제1 컷아웃을 형성하고 상기 제2 측면 레일은 제2 컷아웃을 형성하여, 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일은 상기 제1 컷아웃 및 상기 제2 컷아웃에서 구조적으로 취약해지고, 상기 제1 스트랩은 상기 제1 컷아웃 및 상기 제2 컷아웃에 근접하여 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일에 연결되는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제44항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 층, 상기 제1 측면 레일, 및 상기 제2 측면 레일은 하나 이상의 폼 재료를 포함하는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제44항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코어는 팽창 가능한 공기 챔버를 포함하는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 층, 상기 제1 측면 레일, 및 상기 제2 측면 레일은, 뒤집힌 폼 통(foam tub)의 일부이고, 상기 뒤집힌 폼 통은 풋 레일 및 헤드 레일을 더 포함하는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제44항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,제2 스트랩으로서, 상기 제2 스트랩이 상기 코어 아래에서 상기 제1 측면 레일의 바닥으로부터 상기 제2 측면 레일의 바닥까지 연장하도록 상기 제1 측면 레일 및 상기 제2 측면 레일에 연결된 것인, 제2 스트랩;상기 제1 스트랩과 상기 제2 스트랩 사이에서 상기 제1 측면 레일을 통해 연장하는 제1 공기 호스;상기 제1 스트랩과 상기 제2 스트랩 사이에서 상기 제2 측면 레일을 통해 연장하는 제2 공기 호스를 더 포함하는 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 침대에 있어서,매트리스로서, 상단면 및 반대쪽의 바닥면을 갖는 제1 폼 층; 상기 제1 폼 층의 상단면의 반대측에 배치된 팽창 가능한 챔버; 상단 폼 레일, 하단 폼 레일, 및 상기 상단 폼 레일과 상기 하단 폼 레일 사이에서 연장하며 대향하는 측면 폼 레일들을 포함하고, 상기 1 폼 층의 주변으로부터 연장하고 상기 팽창 가능한 챔버를 둘러싸도록 구성된 폼 레일 구조체를 포함하는 매트리스;복수의 스트랩으로서, 각각의 스트랩은 대향하는 상기 측면 폼 레일들에 부착된 대향 단부들을 갖고, 대향하는 상기 측면 폼 레일들 사이에서 상기 팽창 가능한 챔버를 가로질러 연장하는 것인, 복수의 스트랩을 포함하는 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 복수의 스트랩은 상기 매트리스의 바닥 사이에서 연장하도록 배치되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55항에 있어서,상기 매트리스를 지지하도록 구성된 기초를 더 포함하고, 상기 복수의 스트랩은 상기 매트리스의 바닥과 상기 기초의 상단 사이에 배치되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 스트랩을 대향하는 상기 측면 폼 레일들에 부착하도록 구성된 복수의 체결 요소를 더 포함하는 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 복수의 체결 요소는 상기 폼 레일 구조체와 상기 스트랩의 단부 사이에 적용되는 접착 테이프를 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제54항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폼 레일 구조체는 노치를 포함하고, 상기 복수의 스트랩 중 적어도 하나는 상기 노치에 인접하여 상기 폼 레일 구조체에 부착되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 매트리스 및 기초를 포함하는 침대에 있어서,상기 매트리스는, 매트리스 상단과 매트리스 바닥을 구비하여, 매트리스 상단과 매트리스 바닥 사이에 매트리스 내부를 형성하고,상기 매트리스는,상기 매트리스 바닥에 위치하는 제1 연결부로서, 상기 매트리스 내부에 위치하여 공기가 통과하여 흐를 수 있도록 구성된 제1 공기 구멍과 유체 연통하는 제1 연결부;상기 제1 공기 구멍으로부터 연장하여 상기 제1 연결부를 통해 상기 매트리스 바닥으로부터 외부로 연장하는 공기 호스를 포함하며,상기 기초는, 상기 매트리스를 지지하기 위해 상기 매트리스 바닥 아래에 위치되도록 구성되고 크기가 정해지며,상기 기초는,지지면;상기 지지면 상에 위치된 제2 연결부를 포함하고,상기 제2 연결부는 제2 연결부를 통한 공기 흐름을 허용하도록 구성된 제2 공기 구멍을 형성하고,상기 제2 연결부는, 상기 매트리스가 상기 기초 상에 위치되면 상기 제1 연결부와 정렬하여 제1 연결부에 연결되도록 구성된 위치에서 상기 기초 상에 위치되고,상기 제1 공기 구멍은, 상기 제1 연결부가 상기 제2 연결부에 연결되면 상기 제1 공기 구멍 및 제2 공기 구멍을 통해 상기 기초와 매트리스 사이에서 공기가 흐를 수 있도록 상기 제2 공기 구멍과 유체적으로 연결되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 매트리스는 매트리스 커버를 더 포함하고, 상기 제1 연결부는 제1 부분을 포함하며, 상기 제1 부분은 상기 매트리스 커버의 내부에 위치하며, 상기 매트리스 커버의 외부에 위치하는 제2 부분과 연결되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 매트리스는,팽창 가능한 공기 챔버;공기 분배 층;제2 공기 호스를 더 포함하고,상기 공기 호스와 상기 제2 공기 호스는 모두, 상기 공기 호스가 상기 공기 분배 층으로 연장하고 상기 제2 공기 호스가 상기 팽창 가능한 공기 챔버로 연장하도록, 상기 제1 공기 구멍을 통해 연장하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 연결부는 스냅 연결을 통해 상기 제2 연결부에 연결되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기초는 상기 매트리스의 헤드와 상기 매트리스의 풋을 선택적으로 상승 및 하강시키도록 구성된 조정 가능한 기초인 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 기초는, 상기 매트리스의 헤드를 상승시키도록 구성된 헤드 패널, 상기 매트리스의 풋을 상승시키도록 구성된 풋 패널, 및 상기 헤드 패널과 상기 풋 패널 사이에 위치하는 중앙 패널을 포함하고, 상기 제2 연결부는 상기 중앙 패널 상에 위치하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 중앙 패널은 상기 헤드 패널과 상기 풋 패널이 관절 동작될 때 실질적으로 정지 상태로 남아 있는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 매트리스 바닥에 위치하여 제3 공기 구멍을 형성하는 제3 연결부;상기 지지면 상에 위치하여 제4 공기 구멍을 형성하는 제4 연결부를 더 포함하고, 상기 제4 연결부는, 상기 매트리스가 상기 기초 상에 위치되면 상기 제3 연결부와 정렬하여 제3 연결부에 연결되도록 구성된 위치에서 상기 기초 상에 위치되고, 상기 제3 공기 구멍은, 상기 제3 연결부가 상기 제4 연결부에 연결되면 상기 제3 공기 구멍 및 상기 제4 공기 구멍을 통해 상기 기초와 매트리스 사이에서 공기가 흐를 수 있도록 상기 제4 공기 구멍과 정렬되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 제1 연결부, 제2 연결부, 제3 연결부, 및 제4 연결부는, 상기 기초가 상기 매트리스의 헤드와 풋을 들어올릴 때 상기 매트리스와 상기 기초 사이에 임의의 추가적인 커넥터 없이 상기 매트리스를 상기 기초에 유지하기에 충분한 강도로 연결되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 호스는 상기 제1 공기 구멍을 통해 연장하고 상기 제2 연결부에 연결되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제60항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 연결부는, 상기 제1 연결부가 상기 제2 연결부에 연결되는 경우 상기 공기 호스에 구조적 강성을 제공하기 위해 상기 제1 공기 구멍 내로 그리고 상기 공기 호스의 제1 단부 내로 상향 연장하는 크기 및 형상으로 된 호스 지지부를 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 침대에 있어서,매트리스 상단과 매트리스 바닥을 구비하여, 매트리스 상단과 매트리스 바닥 사이에 매트리스 내부를 형성하는, 매트리스로서, 상기 매트리스 바닥에 또는 그에 근접하여 위치된 제1 공기 구멍을 형성하는 제1 연결부를 포함하는, 매트리스;상기 매트리스를 지지하기 위해 상기 매트리스 바닥 아래에 위치되도록 구성되고 크기가 정해진 기초를 포함하고, 상기 기초는지지면;상기 지지면 상에 위치된 제2 연결부를 포함하고,상기 제2 연결부는 제2 연결부를 통한 공기 흐름을 허용하도록 구성된 제2 공기 구멍을 형성하고,상기 제2 연결부는, 상기 매트리스가 상기 기초 상에 위치되면 상기 제1 연결부와 정렬하여 제1 연결부에 연결되도록 구성된 위치에서 상기 기초 상에 위치되고,상기 제1 연결부는, 상기 제1 연결부가 상기 제2 연결부에 연결되면 상기 제1 공기 구멍 및 상기 제2 공기 구멍을 통해 상기 기초와 상기 매트리스 사이에서 공기가 흐를 수 있도록 상기 제2 연결부와 유체적으로 연결되고,상기 제2 연결부는, 상기 제1 연결부 내로 연장하여 상기 제1 연결부를 지지하는 리브(rib)를 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 리브는, 상기 제2 공기 구멍의 대향측들에서 상기 제2 연결부로부터 상방으로 연장하는 제1 측벽 및 제2 측벽을 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 상기 리브는 상기 제2 공기 구멍을 가로질러 연장하는 크로스 벽(cross wall)을 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 침대에 있어서,매트리스로서, 제1 공기 유량을 허용하도록 구성된 폼 층; 상기 폼 층 아래에 배치되고, 상기 제1 공기 유량보다 높은 제2 공기 유량을 허용하도록 구성된 기류 삽입 패드; 제1 단부 및 제2 단부를 갖는 공기 덕트로서, 상기 제1 단부는 상기 기류 삽입 패드에 유체적으로 연결되는 것인 공기 덕트를 포함하는 매트리스;상기 매트리스를 지지하고 덕트 개구를 포함하는 기초;상기 기초의 덕트 개구 주위에 부착되고, 상기 공기 덕트의 제2 단부에 끼워지도록 구성된 덕트 커넥터;상기 덕트 개구에 유체적으로 연결되고, 상기 공기 덕트를 통해 상기 기류 삽입 패드로부터 공기를 흡입하여 상기 폼 층을 통한 공기의 분배를 증가시키고 상기 폼 층의 상단면의 온도를 낮추도록 구성된 공기 컨트롤러를 포함하는 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 덕트 커넥터는 상기 기초의 주변에 인접하여 배치되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 덕트 커넥터는, 상기 기초의 상단면에 고정된 베이스, 및 상기 기초의 상단면으로부터 멀리로 상기 베이스로부터 연장하는 리브를 포함하고, 상기 리브는 상기 공기 덕트에 삽입되도록 구성되고, 상기 공기 덕트의 제2 단부가 상기 덕트 커넥터에 연결될 때 상기 공기 덕트의 적어도 제2 단부의 폭을 유지하도록 구성되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 덕트 커넥터는 상기 기초의 상기 상단면에 고정된 제1 서브 커넥터, 및 상기 매트리스의 바닥면에 고정된 제2 서브 커넥터를 포함하고, 상기 제2 서브 커넥터는 상기 매트리스를 상기 기초에 대해 위치시키도록 상기 제1 서브 커넥터에 스냅 체결하도록 구성되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 제2 서브 커넥터는 상기 기초에 대한 상기 매트리스의 위치를 잠그도록 상기 제1 서브 커넥터에 대해 슬라이딩하도록 구성되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 매트리스 시스템에 있어서,제1 공기 유량을 허용하도록 구성된 폼 층;상기 폼 층 아래에 배치되고, 상기 제1 공기 유량보다 높은 제2 공기 유량을 허용하도록 구성된 기류 삽입 패드;상기 기류 삽입 패드로부터 공기를 흡입하고 가열된 공기를 상기 기류 삽입 패드에 공급하도록 구성된 공기 컨트롤러를 포함하고,상기 공기 컨트롤러는 연결측 개구 및 주변측 개구를 갖는 하우징; 상기 하우징 내에 장착되는 가역형 팬; 상기 하우징 내에 장착되는 가열 요소; 제어 유닛을 포함하고,상기 제어 유닛은,상기 가역형 팬이 동작하여 상기 하우징을 통해 상기 연결측 개구로부터 상기 주변측 개구로 공기가 흐르도록 하는 냉각 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하도록 구성되고, 또한 상기 가열 요소가 가열되고 상기 가역형 팬이 동작하여 공기가 상기 주변측 개구로부터 상기 연결측 개구로 상기 가열 요소를 통과하여 흐르도록 하는 가열 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하도록 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는가열 요소의 온도를 검출하도록 구성된 제1 온도 센서;상기 하우징을 빠져나가는 공기의 출구 온도를 검출하도록 구성된 제2 온도 센서를 더 포함하고,상기 제어 유닛은 상기 제1 온도 센서 및 상기 제2 온도 센서로부터 신호를 수신하고, 상기 신호에 기초하여 상기 가열 요소를 제어하여 사전에 정해진 출구 온도를 달성하게 하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항 또는 제80항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는상기 기류 삽입 패드로부터 흡입된 공기의 온도를 검출하도록 구성된 제3 온도 센서;주변 온도를 검출하도록 구성된 제4 온도 센서를 더 포함하고,상기 제어 유닛은 상기 제3 온도 센서 및 상기 제4 온도 센서로부터 신호를 수신하고, 상기 신호에 기초하여 상기 가역형 팬을 제어하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 제어 유닛은 상기 신호에 기초하여 상기 기류 삽입 패드로부터 추출되는 열량을 산출하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 하나 이상의 습도 센서를 더 포함하고, 상기 제어 유닛은, 상기 습도 센서로부터 신호를 수신하고, 이 신호에 기초하여 상기 가역형 팬 및 상기 가열 요소를 제어하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하우징은 상기 연결측 개구와 상기 주변측 개구 사이에 만곡된 도관을 포함하고, 상기 가열 요소는 상기 만곡된 도관에 배치되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 만곡된 도관의 단면보다 더 작게 크기가 정해진 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 만곡된 도관의 내측 코너보다 상기 만곡된 도관의 외측 코너에 더 가깝게 배치되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제79항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가역형 팬은 상기 하우징의 주변측 개구에 배치되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 하우징은, 상기 하우징의 내면으로부터 연장하는 리브를 포함하며, 상기 리브는 상기 가역형 팬과 계합하여 상기 하우징의 주변측 개구에서 상기 가역형 팬을 고정하도록 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 상기 리브와 상기 가역형 팬 사이에 배치된 폼 재료를 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제79항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는상기 하우징의 연결측 개구에 배치된 제1 스크린;상기 하우징의 주변측 개구에 배치된 제2 스크린을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제79항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하우징은 대향하는 스페이서들을 포함하고, 상기 대향하는 스페이서들은 상기 하우징의 내면으로부터 연장하고 대향하는 스페이서들 사이에 상기 가열 요소를 억지 끼워맞춤하도록 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 매트리스와 함께 사용하도록 구성된 공기 컨트롤러로서,매트리스측 개구 및 주변측 개구를 갖는 하우징;상기 하우징 내에 장착되는 가역형 팬;가열 요소로서, 가열 요소에 의해 가열되는 핀들 사이에서의 공기 흐름을 허용하는 복수의 핀을 포함하는 가열 요소를 포함하고,상기 가열 요소는, 공기가 상기 주변측 개구로부터 상기 매트리스측 개구를 향해 흐를 때 그리고 공기가 상기 매트리스측 개구로부터 상기 주변측 개구를 향해 흐를 때, 공기가 동시에 상기 가열 요소를 통해 흐르는 동안, 공기가 상기 가열 요소 주위에서 흐를 수 있게 하는 바이패스 유로를 형성하기 위해, 상기 하우징의 내벽으로부터 적어도 부분적으로 이격된 위치에서 상기 하우징 내에 장착되는 것인, 공기 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서,상기 주변측 개구와 상기 가열 요소 사이에서 상기 하우징 내에 위치된 인쇄 회로 기판을 더 포함하고, 상기 가역형 팬은 상기 주변측 개구와 상기 가열 요소 사이에서 상기 하우징 내에 위치되고, 상기 인쇄 회로 기판은 상기 가역형 팬 및 상기 가열 요소 모두에 전기적으로 연결되어 상기 가역형 팬 및 상기 가열 요소의 동작을 제어하는 것인, 공기 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 매트리스의 미기후(microclimate)를 제어하는 방법으로서,가열 요소를 활성화하여 공기를 가열하는 단계;상기 매트리스의 상단으로 상기 가열된 공기를 공급하는 방향으로 가역형 팬을 활성화하는 단계;상기 가역형 팬을 반대 방향으로 제어하여 사전에 정해진 기간 동안 상기 매트리스의 상단으로부터 일정 공기량을 흡입하는 단계;상기 매트리스의 상단으로부터 흡입되는 공기량의 온도를 검출하는 단계;상기 가열 요소 및 상기 가역형 팬을 다시 활성화하여, 상기 검출된 온도를 기초로, 상기 가열 요소 및 상기 가역형 팬 중 적어도 하나의 활성화가 조정되는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 매트리스의 미기후를 제어하는 방법으로서,가열 요소를 활성화하여 공기를 가열하는 단계;제1 팬을 활성화하여 상기 가열된 공기를 공기층에 공급하는 단계;제2 팬을 제어하여 사전에 정해진 시간 동안 상기 공기층으로부터 일정 공기량을 흡입하는 단계;상기 공기층으로부터 흡입되는 상기 공기량의 온도를 검출하는 단계;상기 온도에 기초하여 상기 가열 요소 및 제1 팬 중 적어도 하나의 활성화를 조절하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 매트리스의 미기후를 제어하는 방법으로서,팬을 활성화하여, 상단 폼 층 아래에 배치되고 상기 상단 폼 층의 공기 유량보다 높은 공기 유량을 허용하도록 구성되는 공기 삽입 패드로부터 공기를 흡입하는 단계;상기 공기 삽입 패드로부터 흡입된 공기의 온도를 검출하는 단계;상기 온도에 기초하여, 상기 팬의 활성화를 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 매트리스의 미기후를 제어하는 방법으로서,공조기를 활성화하여 공기를 조절(conditioning)하는 단계;상단 폼 층 아래에 배치되고 상기 상단 폼 층의 공기 유량보다 높은 공기 유량을 허용하도록 구성된 공기 삽입 패드의 입구에 상기 조절된 공기를 공급하는 단계;상기 공기 삽입 패드의 입구로 들어가는 공기의 공급 특성을 검출하는 단계;상기 공기 삽입 패드의 출구를 빠져나가는 공기의 복귀 특성을 검출하는 단계;상기 공급 특성 및 상기 복귀 특성에 기초하여, 상기 공조기의 활성화를 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 조절된 공기를 공급하는 단계는, 팬을 활성화하여 상기 조절된 공기를 공급하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서,상기 공급 특성 및 상기 복귀 특성에 기초하여, 상기 팬의 활성화를 조정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공급 특성 및 상기 복귀 특성은 온도 및 습도 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 방법으로서,첫째로, 매트리스의 상단의 미기후를 제어하기 위해 제1 연장 기간(extended period) 동안 매트리스에 공기를 공급하는 단계;둘째로, 상기 매트리스로부터 온도 센서까지 공기를 흡입하기 위해 기류를 역전시킴으로써 짧은 샘플링 기간에 걸쳐 상기 미기후에서 공기 온도를 샘플링하는 단계;셋째로, 기류가 역전된 동안 샘플링된 공기 온도에 따라 공기가 상기 제1 연장 기간 동안과는 상이한 방식으로 공급되도록 제2 연장 기간에 걸쳐 상기 매트리스에 공기를 다시 공급하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 제1 연장 기간 및 상기 제2 연장 기간은 5분 내지 300분 길이이고, 상기 짧은 샘플링 기간은 5초 내지 300초 길이인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 침대 시스템에 있어서,매트리스;상기 매트리스로부터 또는 상기 매트리스로 공기가 흐르게 하도록 구성된 팬 어셈블리(fan assembly);상기 매트리스로부터 또는 상기 매트리스로 흐르는 공기의 온도를 검지하도록 구성된 온도 센서;컨트롤러를 포함하고,상기 컨트롤러는상기 팬 어셈블리를 활성화하여 제1 연장 기간에 걸쳐 상기 매트리스에 공기를 공급하여, 상기 매트리스의 상단에서 미기후를 제어하고,상기 팬 어셈블리를 활성화시켜 기류를 역전시켜, 샘플링 기간 동안 상기 매트리스로부터 공기를 흡입하고,상기 온도 센서에 의해 검출된 공기의 온도를 나타내는, 상기 온도 센서로부터의 신호에 기초하여, 공기 온도를 샘플링하고,상기 팬 어셈블리를 활성화하여 제2 연장 기간에 걸쳐 상기 매트리스에 다시 공기를 공급하고, 이에 의해 기류가 역전된 동안 샘플링된 공기 온도에 따라 상기 제1 연장 기간 동안과는 상이한 방식으로 공기가 공급되게 하도록구성되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 온도 센서는 상기 팬 어셈블리에 인접하여 배치되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항 또는 제104항에 있어서, 상기 온도 센서는 상기 매트리스의 외부에 배치되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 온도 센서는 상기 팬 어셈블리와 상기 매트리스 사이의 기류 경로에 배치되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서,상기 매트리스로부터 또는 상기 매트리스로 흐르는 공기의 습도를 검출하도록 구성된 습도 센서를 더 포함하고, 상기 공기의 습도는 상기 팬 어셈블리의 동작을 제어하는 데 이용할 수 있는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 매트리스 공기 컨트롤러를 동작시키는 방법으로서,매트리스의 상단에서의 공기를 조절(conditioning)하도록 구성된 제1 동작 모드 동안 하우징 입구로부터 하우징 출구로의 제1 방향으로 상기 매트리스 공기 컨트롤러의 하우징을 통해 공기를 유동시키는 단계;상기 하우징 입구에 위치한 필터 밖으로 입자를 불어내기 위해 필터 청소 모드 동안 상기 하우징 출구로부터 상기 하우징 입구로의 제2 방향으로 상기 하우징을 통한 공기의 흐름을 역전시키는 단계를 포함하고,상기 필터 청소 모드는 상기 제1 동작 모드보다 실질적으로 더 짧은 지속시간을 갖는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서,상기 매트리스 상의 사용자 존재를 검지하는 단계;사용자가 상기 매트리스에서 나갔다고 판단하는 단계;사용자가 상기 매트리스에서 나갔다고 판단한 후 상기 필터 청소 모드를 동작시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항 또는 제109항에 있어서, 상기 필터 청소 모드는, 사용자가 상기 매트리스 상에 있지 않을 때 매일 동작되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 매트리스용 기류 삽입 패드로부터 공기를 흡입하고, 조절된 공기(conditioned air)를 상기 기류 삽입 패드에 공급하도록 구성된 공기 컨트롤러를 제어하는 방법으로서,공기 컨트롤러를 제공하는 단계로서, 상기 공기 컨트롤러는,연결측 개구 및 주변측 개구를 갖고, 상기 연결측 개구는 상기 기류 삽입 패드와 유체 연통하고, 상기 주변측 개구는 주변에 노출되는 것인, 하우징;상기 하우징 내에 장착되는 가역형 팬;상기 하우징 내에 장착되는 가열 요소;상기 하우징의 주변측 개구에 배치되는 필터링 유닛을 포함하는 것인 단계;상기 하우징을 통해 상기 연결측 개구로부터 상기 주변측 개구로의 기류를 야기하도록 상기 가역형 팬을 동작시킴으로써 냉각 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계;상기 가역형 팬을 동작시켜 사전에 정해진 기간 동안 상기 하우징의 주변측 개구에서 상기 필터링 유닛을 통해 공기를 취출하여 상기 필터링 유닛을 청소하도록, 청소 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 상기 청소 모드를 주기적으로 수행하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항 또는 제112항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 상기 하우징의 연결측 개구에 배치된 제2 필터링 유닛을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제111항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서,상기 가열 요소가 가열되고, 상기 가역형 팬이 동작하여 공기가 상기 가열 요소를 통과하여 상기 주변측 개구로부터 상기 연결측 개구로 흐르게 하는 가열 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 매트리스용 공기 분배 층으로부터 공기를 흡입하고 조절된 공기를 상기 공기 분배 층에 공급하도록 구성된 공기 컨트롤러를 제어하는 방법에 있어서,가역형 팬 및 가열 요소를 포함하는 공기 컨트롤러를 제공하는 단계;상기 가역형 팬을 동작시켜 상기 공기 분배 층으로부터 공기를 흡입함으로써, 냉각 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계;상기 가역형 팬을 동작시켜 공기가 사전에 정해진 기간 동안 상기 공기 분배 층을 통해 순환하도록 함으로써 리프레시 모드(refresh mode)에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 공기 컨트롤러는 사전에 정해진 기간 동안 상기 리프레시 모드에서 제어되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 사전에 정해진 기간은 30분 내지 60분 범위인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 매트리스 상의 사용자 존재를 검지하는 단계;상기 리프레시 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하기 전에 사용자가 상기 매트리스에 존재하지 않는다고 판단하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제115항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리프레시 모드에서 공기 중의 습도 레벨을 검출하는 단계;상기 습도 레벨이 사전에 정해진 값에 도달할 때까지 상기 공기 컨트롤러를 상기 리프레시 모드에서 동작시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제115항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리프레시 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계는, 상기 사전에 정해진 기간 동안 상기 공기 분배 층으로부터 공기를 흡입하도록 상기 가역형 팬을 제어하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제115항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리프레시 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계는, 상기 가역형 팬을 제어하여 상기 사전에 정해진 기간 동안 상기 공기 분배 층에 공기를 공급하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제115항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리프레시 모드 동안 HEPA 필터를 통해 공기가 흐르게 하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제115항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리프레시 모드 동안 순환되는 공기에 아로마테라피를 적용하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제115항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리프레시 모드 동안 상기 매트리스 내부로 순환되는 공기에 에센셜 오일을 적용하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제115항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스는 항균성 화학물질로 처리된 재료를 포함하지 않고, 상기 리프레시 모드는 미생물 성장을 감소시키도록 구성된 간격으로 정기적으로 자동으로 동작되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 매트리스 공기 컨트롤러를 동작시키는 방법으로서,사용자가 침대에 있다고 판단하는 단계;사용자가 침대에 있는 것으로 판단되는 동안 사용자에 대한 가열 또는 냉각을 행하도록 상기 매트리스 공기 컨트롤러를 동작시키는 단계;사용자가 침대에 있지 않다고 판단하는 단계;사용자가 침대에 있지 않다고 판단되는 동안, 상기 매트리스 내의 공기를 리프레시하기 위해 리프레시 모드에서 상기 매트리스 공기 컨트롤러를 동작시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 침대 시스템에 있어서,매트리스;매트리스 공기 컨트롤러를 포함하고,상기 매트리스 공기 컨트롤러는, 팬; 하나 이상의 프로세서; 및 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장되어 있는 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고,상기 동작은,상기 매트리스 공기 컨트롤러를 조절 모드(conditioning mode)에서 동작시켜, 상기 매트리스의 상단에서의 공기를 이동시켜 사용자에 대한 가열 또는 냉각을 행하도록 상기 팬을 동작시키는 것;상기 매트리스 공기 컨트롤러를 리프레시 모드에서 동작시켜, 상기 매트리스의 상단에서의 공기를 이동시켜 상기 매트리스를 리프레시하도록 상기 팬을 동작시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 동작은,사용자가 침대에 있다고 판단하는 것으로서, 사용자가 침대에 있는 것으로 판단되는 동안 상기 매트리스 공기 컨트롤러는 상기 조절 모드에서 동작되는 것;사용자가 침대에 있지 않은 것으로 판단하는 것으로서, 사용자가 침대에 있지 않은 것으로 판단되는 동안 상기 매트리스 공기 컨트롤러는 리프레시 모드에서 동작되는 것을 더 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 매트리스 공기 컨트롤러는 히터를 더 포함하고, 상기 히터는 상기 조절 모드에서 동작되고, 상기 히터는 상기 리프레시 모드에서 동작되지 않는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 매트리스의 미기후를 제어하는 방법으로서,상기 매트리스 상의 대상의 수면 사이클을 판단하는 단계;상기 수면 사이클에 기초하여, 복수의 모드 중 하나를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 모드는, 상기 매트리스의 기류 삽입 패드로부터 주변 공기가 흐르게 하도록 공기 컨트롤러가 동작되는 냉각 모드와, 가열된 공기가 상기 매트리스의 상기 기류 삽입 패드로 흐르게 하도록 상기 공기 컨트롤러가 동작되는 가열 모드를 포함하는 것인 단계;상기 결정된 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 단계 N1에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제1 모드에서 동작하고,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 단계 N2에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제2 모드에서 동작하고,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 단계 N3에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제3 모드에서 동작하고,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 REM 수면 상태에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제4 모드에서 동작하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 매트리스의 미기후를 제어하는 방법으로서,상기 매트리스 상의 대상의 수면 사이클을 판단하는 단계;상기 수면 사이클에 기초하여, 복수의 모드 중 하나를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 모드는, 상기 매트리스의 상단으로부터 공기를 흡입하도록 공기 컨트롤러가 동작되는 냉각 모드와, 가열된 공기를 상기 매트리스의 상단에 송풍하도록 상기 공기 컨트롤러가 동작되는 가열 모드를 포함하는 것인 단계;상기 결정된 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제130항에 있어서,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 단계 N1에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제1 모드에서 동작하고,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 단계 N2에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제2 모드에서 동작하고,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 단계 N3에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제3 모드에서 동작하고,상기 공기 컨트롤러는, 사용자가 REM 수면 상태에 있다고 판단하는 하나 이상의 프로세서에 응답하여 제4 모드에서 동작하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항에 있어서,상기 공기 컨트롤러는 판단된 제1 수면 단계 동안 상기 매트리스의 상단으로부터 공기를 흡입하도록 구성되고,상기 공기 컨트롤러는 판단된 제2 수면 단계 동안 상기 매트리스의 상단으로 공기를 송풍하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 매트리스의 미기후를 제어하는 방법으로서,예상 사용자 수면 기간을 판단하는 단계;사용자가 상기 매트리스 상에 있는지 여부를 검지하는 단계;상기 예상 사용자 수면 기간 동안 존재를 검지하는 것에 응답하여, 사용자가 상기 매트리스 상에 있는 동안 상기 매트리스의 미기후를 제어하기 위해 제1 동작 모드에서 상기 매트리스를 통해 공기를 유동시키는 단계;상기 예상 사용자 수면 기간 중에 사용자가 상기 매트리스를 빠져나왔는지를 검지하는 것에 응답하여, 상기 제1 동작 모드와는 다른 제2 동작 모드에서 상기 매트리스를 통해 공기를 유동시키는 단계;상기 예상 사용자 수면 기간 중에 사용자가 상기 매트리스로 복귀한 것을 검지하는 것에 응답하여, 상기 제1 동작 모드를 재개하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 매트리스는 하나 이상의 공기 분배 층 및 이 하나 이상의 공기 분배 층에 유체적으로 연결된 하나 이상의 공기 컨트롤러를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제135항 또는 제136항에 있어서, 상기 매트리스는, 하나 이상의 공기 챔버를 갖는 매트리스 코어를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서,상기 제2 동작 모드 동안 상기 하나 이상의 공기 챔버에 대한 공기 압력을 조정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제135항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 공기 컨트롤러의 팬이 상기 제1 동작 모드 및 상기 제2 동작 모드 모두에서 동작되고, 상기 팬은 제1 동작 모드에서는 제2 동작 모드에서와는 다른 속도로 동작되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제135항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 공기 컨트롤러의 히터가 상기 제1 동작 모드 및 상기 제2 동작 모드 모두에서 동작되고, 상기 히터는 상기 제1 동작 모드에서는 상기 제2 동작 모드에서와는 다르게 동작되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제135항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 공기 컨트롤러의 히터가 상기 제1 동작 모드 동안에는 동작되고, 상기 제2 동작 모드 동안에는 동작되지 않는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 매트리스의 미기후를 제어하는 방법으로서,사용자가 상기 매트리스 상에 있는지 여부를 검지하는 단계;사용자가 사전에 정해진 기간 중에 상기 매트리스에서 나갔다고 판단하는 단계;상기 사용자가 상기 사전에 정해진 기간 중에 상기 매트리스에서 나갔다고 판단하면, 상기 매트리스의 공기층으로부터 공기를 흡입하기 위해 공기 컨트롤러의 활성화를 시작하여, 상기 공기층 위의 폼 층을 통한 공기의 분배를 증가시키고 상기 폼 층에서의 온도를 낮추는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서,상기 사용자가 상기 매트리스로 돌아온다고 판단하면, 상기 공기 컨트롤러를 비활성화하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항 또는 제143항에 있어서,상기 사용자가 상기 매트리스로 돌아온다고 판단하면, 상기 사용자가 상기 매트리스에서 나가기 전에 수행된 동작 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 활성화하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제142항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자가 상기 매트리스에서 나갔다고 판단하기 전에, 상기 사용자가 상기 사전에 정해진 기간 중에 상기 매트리스 상에 있다는 것을 검출하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제144항에 있어서, 상기 사전에 정해진 기간은 자정부터 오전 6시까지인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 침대 시스템에 있어서,폼 층과 이 폼 층 아래에 배치된 공기층을 갖는 매트리스;상기 공기층을 통해 공기가 흐르게 하도록 구성된 공기 컨트롤러;사용자가 상기 매트리스 위에 있는지 여부를 검지하도록 구성된 센서 서브시스템;제어 서브시스템을 포함하고,상기 제어 서브시스템은,사용자가 사전에 정해진 기간 중에 상기 매트리스에서 나갔다고 판단하도록, 그리고상기 사용자가 상기 사전에 정해진 기간 중에 상기 매트리스에서 나갔다고 판단하면, 상기 매트리스의 공기층으로부터 공기를 흡입하기 위해 상기 공기 컨트롤러의 활성화를 시작하여, 상기 공기층 위의 상기 폼 층을 통한 공기 분배를 증가시키고 상기 폼 층에서의 온도를 낮추도록구성되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 제어 서브시스템은, 상기 사용자가 상기 매트리스로 돌아온다고 판단하면, 상기 사용자가 상기 매트리스에서 나가기 전에 수행된 동작 모드에서 상기 공기 컨트롤러를 활성화하도록 구성되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제147항 또는 제148항에 있어서, 상기 제어 서브시스템은, 상기 사용자가 상기 매트리스에서 나갔다고 판단하기 전에, 상기 사용자가 상기 사전에 정해진 기간 동안 상기 매트리스 상에 있다는 것을 검출하도록 구성되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 매트리스 시스템에 있어서,제1 기후 제어 구역 및 제2 기후 제어 구역을 갖는 매트리스;상기 제1 기후 제어 구역 및 상기 제2 기후 제어 구역과 유체 연통하는 하나 이상의 공기 컨트롤러;하나 이상의 프로세서;상기 하나 이상의 프로세서에 결합되는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고,상기 동작은,가열되는 상기 제1 기후 제어 구역에 공기를 공급하라는 명령을 수신하고,상기 명령을 수신한 것에 응답하여, 가열된 공기를 상기 제1 기후 제어 구역으로 공급하고 주변 공기를 상기 제2 기후 제어 구역으로 공급하도록 상기 하나 이상의 공기 컨트롤러에 명령하는 것을 포함하고,상기 제2 기후 제어 구역으로의 주변 공기의 유량은 상기 제1 기후 제어 구역으로부터 상기 제2 기후 제어 구역으로 전달되는 열량을 줄이도록 구성되는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제2 기후 제어 구역에 공기를 공급하라는 사용자 요청을 수신하지 않은 상태에서 상기 제2 기후 제어 구역에 주변 공기를 공급하도록 상기 하나 이상의 공기 컨트롤러에 명령하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항 또는 제151항에 있어서, 상기 동작은, 상기 제2 기후 제어 구역 상의 사용자의 존재를 검지하는 것에 응답하여, 상기 제2 기후 제어 구역으로 주변 공기를 공급하는 것을 정지시키도록 상기 하나 이상의 컨트롤러에 명령하는 것을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제150항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 상기 제2 기후 제어 구역 상의 사용자의 존재를 검지하는 것에 응답하여, 상기 제2 기후 제어 구역으로의 주변 공기의 공급을 줄이도록 상기 하나 이상의 컨트롤러에 명령하는 것을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제150항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 상기 제2 기후 제어 구역 상의 사용자의 존재를 검지하는 것에 응답하여, 상기 제1 기후 제어 구역으로 가열된 공기를 공급하는 것을 정지시키고 상기 제2 기후 제어 구역으로 주변 공기를 공급하는 것을 정지시키도록 상기 하나 이상의 컨트롤러에 명령하는 것을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제150항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은 상기 제2 기후 제어 구역 상의 사용자의 존재를 검지하는 것에 응답하여, 상기 제1 기후 제어 구역으로의 가열된 공기의 공급을 줄이고 상기 제2 기후 제어 구역으로의 주변 공기의 공급을 줄이도록 상기 하나 이상의 컨트롤러에 명령하는 것을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제150항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 상기 제1 기후 제어 구역 상의 사용자의 존재를 검지하는 것에 응답하여, 상기 제1 기후 제어 구역으로 가열된 공기를 공급하는 것을 정지시키고 상기 제2 기후 제어 구역으로 주변 공기를 공급하는 것을 정지시키도록 상기 하나 이상의 컨트롤러에 명령하는 것을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제150항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 상기 제1 기후 제어 구역 상의 사용자의 존재를 검지하는 것에 응답하여, 상기 제1 기후 제어 구역으로의 가열된 공기의 공급을 줄이고 상기 제2 기후 제어 구역으로의 주변 공기의 공급을 줄이도록 상기 하나 이상의 컨트롤러에 명령하는 것을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제150항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기후 제어 구역으로의 주변 공기의 유량은 상기 제1 기후 제어 구역으로의 가열된 공기의 유량보다 실질적으로 더 작은 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 매트리스 시스템에 있어서,제1 기후 제어 구역, 제2 기후 제어 구역, 제3 기후 제어 구역 및 제4 기후 제어 구역을 갖는 매트리스;상기 제1 기후 제어 구역, 제2 기후 제어 구역, 제3 기후 제어 구역, 및 제4 기후 제어 구역 각각과 유체 연통하고, 상기 제1 기후 제어 구역, 제2 기후 제어 구역, 제3 기후 제어 구역 및 제4 기후 제어 구역 각각에 독립적으로 공기를 공급하거나 상기 기후 제어 구역으로부터 독립적으로 공기를 흡입하도록 구성된 하나 이상의 공기 컨트롤러;하나 이상의 프로세서;상기 하나 이상의 프로세서에 결합되는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고,상기 동작은,공기가 상기 제2 기후 제어 구역으로부터 동시에 흡입되는 동안 가열된 또는 냉각된 공기가 상기 제1 기후 제어 구역으로 공급되는 제1 모드에서 동작하도록 상기 하나 이상의 공기 컨트롤러에 명령하는 것;공기가 상기 제4 기후 제어 구역으로부터 동시에 흡입되는 동안 가열된 또는 냉각된 공기가 상기 제3 기후 제어 구역으로 공급되는 제2 모드에서 동작하도록 상기 하나 이상의 공기 컨트롤러에 명령하는 것을 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 동작은,공기가 상기 제2 기후 제어 구역 및 상기 제4 기후 제어 구역으로부터 동시에 흡입되는 동안 가열된 공기가 제1 기후 제어 구역 및 제3 기후 제어 구역에 공급되는 제3 모드에서 동작하도록 상기 하나 이상의 공기 컨트롤러에 명령하는 것;가열된 공기가 상기 제1 기후 제어 구역에 공급되고, 냉각된 공기가 상기 제3 기후 제어 구역에 공급되며, 공기가 상기 제2 기후 제어 구역 및 상기 제3 기후 제어 구역으로부터 동시에 흡입되는 제4 모드에서 동작하도록 상기 하나 이상의 공기 컨트롤러에 명령하는 것을 더 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항 또는 제160항에 있어서, 상기 제1 기후 제어 구역 및 상기 제2 기후 제어 구역은 제1 사용자를 지지하기 위한 상기 매트리스의 제1 측면 상에 있고, 상기 제3 기후 제어 구역 및 상기 제4 기후 제어 구역은 제2 사용자를 지지하기 위한 상기 매트리스의 제2 측면 상에 있는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 기후-제어 매트리스 시스템에 있어서,사용자를 지지하도록 구성된 매트리스 코어;매트리스 상단면의 기후 제어를 위한 공기 흐름을 용이하게 하도록 구성된 공기 분배 층;공기 호스;상기 공기 호스를 통해 상기 공기 분배 층에 유체적으로 연결된 공기 컨트롤러;상기 매트리스 코어, 상기 공기 분배 층, 및 상기 공기 호스의 적어도 일부를 둘러싸는 매트리스 커버를 포함하고,상기 매트리스 커버는 상단면, 바닥면 및 측면을 포함하고, 상기 매트리스 커버의 적어도 일부는 상대적으로 낮은 제1 열용량을 갖는 스레드(thread)를 갖는 패브릭(fabric)을 포함하고, 상기 매트리스 커버의 상단면은 상기 제1 열용량에 비해 상대적으로 높은 제2 열용량을 갖는 스티칭 재료(stitching material)를 통한 스티칭을 포함하는 것인, 기후-제어 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 상기 스티칭 재료는 폴리프로필렌인 것인, 기후-제어 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제162항 또는 제163항에 있어서, 상기 스티칭 재료는 나일론인 것인, 기후-제어 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 기후-제어 매트리스 시스템에 있어서,사용자를 지지하도록 구성된 매트리스 코어;매트리스 상단면의 기후 제어를 위한 공기 흐름을 용이하게 하도록 구성되고, 제1 열용량을 갖는 공기 분배 층;공기 호스;상기 공기 호스를 통해 상기 공기 분배 층에 유체적으로 연결된 공기 컨트롤러;상기 매트리스 상단면에 근접하여 위치되고, 상기 제1 열용량보다 실질적으로 더 높은 제2 열용량을 갖는 겔 층(gel layer)을 포함하는 기후-제어 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제165항에 있어서,상기 공기 분배 층 위로 상기 겔 층 아래에 위치되고, 상기 겔 층의 상기 제2 열용량보다 작은 제3 열용량을 갖는 폼 층을 더 포함하는 기후-제어 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 매트리스 시스템에 있어서,제1 열용량을 갖는 재료로 형성된 스티치가 있는 표면을 포함하는 매트리스 커버 층;상단면과, 대향하는 바닥면을 갖는 폼 층으로서, 상기 상단면은 상기 매트리스 커버로 덮이고, 상기 폼 층은 제1 공기 유량을 허용하도록 구성되며, 상기 폼 층은 상기 제1 열용량보다 작은 제2 열용량을 갖는 재료로 형성되는 것인, 폼 층;상기 제1 폼 층의 바닥면 아래에 배치되고, 상기 제1 공기 유량보다 높은 제2 공기 유량을 허용하도록 구성된 기류 삽입 패드;상기 기류 삽입 패드로부터 공기를 흡입하여 상기 제1 폼 층을 통한 공기의 분배를 증대시키고 상기 제1 폼 층의 상기 상단면에서의 온도를 낮추도록 구성된 공기 컨트롤러를 포함하는 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 스티치는 폴리프로필렌 스레드 또는 나일론 스레드로 만들어지는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제167항 또는 제168항에 있어서, 상기 매트리스 커버 층은 임계값보다 큰 열용량을 갖는 재료 층을 포함하는 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 재료 층은 겔인 것인, 매트리스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 침대에 있어서,매트리스를 포함하고,상기 매트리스는 팽창 가능한 공기 챔버; 상기 팽창 가능한 공기 챔버 위에 위치된 공기 분배 층; 상기 공기 분배 층 위로 상기 매트리스의 상단에 근접하여 위치된 폼 층으로서, 상기 폼 층 및 상기 공기 분배 층은 모두 이들 층을 통한 기류를 허용하도록 구성되고, 상기 공기 분배 층은 상기 폼 층보다 적은 기류에 저항하는 것인, 폼 층; 상기 팽창 가능한 공기 챔버를 팽창시키기 위해 상기 팽창 가능한 공기 챔버와 연결되는 제1 공기 호스; 상기 공기 분배 층을 통해 공기를 이동시키기 위해 상기 공기 분배 층과 연결되는 제2 공기 호스를 포함하고,상기 제2 공기 호스는, 상기 팽창 가능한 공기 챔버보다 낮은 위치로부터, 상기 팽창 가능한 공기 챔버의 제1 측 주위로, 상기 팽창 가능한 공기 챔버 위의 상기 공기 분배 층까지 연장하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 매트리스는 상기 매트리스 커버를 더 포함하고, 상기 제1 공기 호스 및 제2 공기 호스는 상기 매트리스 커버의 공통 구멍을 통해 상기 매트리스로 들어가는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항 또는 제172항에 있어서, 상기 팽창 가능한 공기 챔버는 제1 팽창 가능한 공기 챔버를 포함하고, 상기 공기 분배 층은 제1 공기 분배 구역 및 제2 공기 분배 구역을 포함하고, 상기 제1 팽창 가능한 공기 챔버는 상기 제1 공기 분배 구역 아래에 위치되고, 상기 매트리스는 상기 제2 공기 분배 구역 아래에 위치된 제2 팽창 가능한 공기 챔버를 더 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 매트리스는, 상기 제1 팽창 가능한 공기 챔버와 상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버 사이의 열 전달을 감소시키기 위해 상기 제1 팽창 가능한 공기 챔버와 상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버 사이에 위치된 단열재를 더 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제173항 또는 제174항에 있어서, 상기 매트리스는, 상기 매트리스의 좌측과 우측 사이의 열 전달을 감소시키기 위해 상기 제1 팽창 가능한 공기 챔버와 상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버 사이에 그리고 또한 상기 제1 공기 분배 층과 상기 제2 공기 분배 층 사이에 위치된 단열재를 더 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제173항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스는,상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버와 연결되어 상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버를 팽창시키는 제3 공기 호스;상기 제2 공기 분배 층을 통해 공기를 이동시키기 위해 상기 제2 공기 분배 층에 연결되는 제4 공기 호스를 더 포함하고,상기 제4 공기 호스는 상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버보다 낮은 제2 위치로부터, 상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버의 제2 측 주위로, 상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버 위의 상기 제2 공기 분배 층까지 연장하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제173항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스는 매트리스 커버를 더 포함하고, 상기 제1 공기 호스 및 상기 제2 공기 호스는 상기 매트리스 커버의 제1 공통 구멍을 통해 상기 매트리스에 진입하고 상기 제3 공기 호스 및 상기 제4 공기 호스는 상기 매트리스 커버의 제2 공통 구멍을 통해 상기 매트리스에 진입하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제173항 내지 제177항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스는,상기 제1 팽창 가능한 공기 챔버의 제1 측에 위치된 제1 레일로서, 상기 제1 레일은 제1 호스 통로를 형성하고, 상기 제1 공기 호스 및 상기 제2 공기 호스는 상기 제1 호스 통로에 근접하여 상기 매트리스에 진입하는 것인, 제1 레일;상기 제2 팽창 가능한 공기 챔버의 제2 측에 위치된 제2 레일로서, 상기 제2 레일은 제2 호스 통로를 형성하고, 상기 제3 공기 호스 및 상기 제4 공기 호스는 상기 제2 호스 통로에 근접하여 상기 매트리스에 진입하는 것인, 제2 레일을 더 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제173항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서,상기 매트리스를 지지하도록 구성된 지지 플랫폼을 갖고, 상기 지지 플랫폼을 통해 연장하고 상기 제1 공기 호스 및 상기 제2 공기 호스를 수용하도록 구성된 제1 기초 개구를 포함하는 기초;상기 제1 공기 호스의 말단 호스 단부에 유체적으로 연결되고, 상기 팽창 가능한 공기 챔버에 유체를 공급하도록 구성되고, 상기 기초 내에 위치되는 펌프 어셈블리(pump assembly);상기 제2 공기 호스에 유체적으로 연결되고, 상기 공기 분배 층을 통해 공기를 이동시키도록 구성되고, 상기 기초 내에 위치되는 공기 컨트롤러를 더 포함하는 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 매트리스, 기초, 펌프 어셈블리, 및 공기 컨트롤러를 포함하는 침대에 있어서,상기 매트리스는, 제1 공기 유량을 허용하도록 구성된 폼 층; 상기 폼 층 아래에 배치된 팽창 가능한 챔버; 제1 호스 단부 및 제2 호스 단부를 가지며, 상기 제1 호스 단부는 상기 팽창 가능한 챔버에 유체적으로 연결되는 것인, 호스; 상단 폼 레일, 하단 폼 레일, 및 상기 상단 폼 레일과 상기 하단 폼 레일 사이에서 연장하며 대향하는 측면 폼 레일들을 포함하고, 상기 팽창 가능한 챔버를 둘러싸도록 구성된 폼 레일 구조체; 상기 폼 층 아래에 배치되고, 상기 제1 공기 유량보다 높은 제2 공기 유량을 허용하도록 구성된 기류 삽입 패드; 제1 덕트 단부 및 제2 덕트 단부를 갖고, 상기 제1 덕트 단부는 상기 기류 삽입 패드에 유체적으로 연결되는 것인, 공기 덕트를 포함하고,상기 기초는, 상기 매트리스를 지지하고, 상기 공기 덕트의 제2 덕트 단부와 감합하도록 구성된 덕트 개구를 포함하며,상기 펌프 어셈블리는, 상기 호스의 제2 호스 단부에 유체적으로 연결되고, 상기 챔버에 유체를 공급하도록 구성되고,상기 공기 컨트롤러는, 상기 덕트 개구에 유체적으로 연결되고, 상기 공기 덕트를 통해 상기 기류 삽입 패드로부터 공기를 흡입하여 상기 폼 층을 통한 공기의 분배를 증가시키고 상기 폼 층의 상단면의 온도를 낮추도록 구성되는 것인 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 호스는 상기 공기 덕트에 인접하여 적어도 부분적으로 라우팅(routing)되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제180항 또는 제181항에 있어서, 상기 기류 삽입 패드는 패드 커버를 포함하고, 상기 공기 덕트는 상기 제1 덕트 단부에서 상기 패드 커버에 체결되어, 상기 공기 덕트를 상기 기류 삽입 패드와 유체적으로 연결하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 공기 덕트는 상기 제1 덕트 단부에서 상기 패드 커버에 스티칭(stitching)되어 있는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제180항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기류 삽입 패드로부터 연장하는 상기 공기 덕트는 상기 챔버 주위로 라우팅되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제180항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기초의 상단면에 고정된 베이스와, 상기 기초의 상단면으로부터 멀리로 상기 베이스로부터 연장하는 리브를 포함하는 덕트 커넥터를 더 포함하고, 상기 리브는 상기 공기 덕트에 삽입되도록 구성되고, 상기 공기 덕트의 제2 덕트 단부가 상기 덕트 커넥터에 연결될 때 상기 공기 덕트의 적어도 제2 덕트 단부의 폭을, 상기 공기 덕트에 인접하여 진행하는 상기 호스에 대해, 유지하도록 구성되는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제180항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폼 레일 구조체는 상기 기류 삽입 패드로부터 그리고 상기 챔버 주위에 연장하는 상기 공기 덕트를 적어도 부분적으로 수용하도록 구성된 노치를 포함하는 것인, 침대.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 매트리스에 있어서,사용자를 지지하도록 구성된 매트리스 코어;매트리스 상단면의 기후 제어를 위한 공기 흐름을 용이하게 하도록 구성되고, 상기 매트리스 코어 위에 위치되는 공기 분배 층;상기 공기 분배 층에 연결되는 공기 호스;매트리스 커버 상단면을 갖는 매트리스 커버를 포함하고,상기 매트리스 커버 상단면은, 상기 매트리스의 상단 위의 공간과 상기 공기 분배 층 사이에서의 공기 흐름을 허용하는 패브릭으로서, 액상 물이 상기 매트리스 커버 상단면의 상부에 위치할 때 액상 물이 상기 매트리스 내로 흐르는 것을 저지하도록 구성된 패브릭을 포함하는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제187항에 있어서, 상기 패브릭은 대기압에서 상기 매트리스 내로의 액상 물의 흐름을 실질적으로 방지하는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제187항 또는 제188항에 있어서, 상기 패브릭은 대기압에서 상기 매트리스 내로의 액상 물의 흐름을 완전히 방지하는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제187항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스 커버는 복수의 매트리스 커버 측면을 갖고, 이 측면들 각각은, 하나 이상의 제2 패브릭을 통한 공기의 흐름 및 물의 흐름을 허용하도록 구성된 하나 이상의 제2 패브릭을 포함하는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 상기 매트리스 커버 상단면 상의 상기 패브릭은 상기 매트리스 커버 측면 상의 상기 하나 이상의 제2 패브릭보다 훨씬 더 액체 저항성이 있는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제187항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스 커버 상단면의 패브릭은, 공기가 상기 공기 분배 층으로부터 상기 패브릭을 통해 송풍될 때, 사용자의 땀이 상기 패브릭을 통해 상기 공기 분배 층 내로 흐르는 것을 방지하기에 충분할 정도로 방수성이 있는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제187항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스 커버 상단면의 패브릭은, 공기가 상기 패브릭 위에서 상기 공기 분배 층 내로 흡입될 때 사용자의 땀이 상기 패브릭을 통해 상기 공기 분배 층 내로 흐르는 것을 방지하기에 충분할 정도로 방수성이 있는 것인, 매트리스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 매트리스를 구비한 침대 시스템으로서,상기 매트리스의 제1 공기 챔버의 압력을 제어하도록 구성된 제1 공기 시스템;상기 매트리스의 상단에서의 공기를 조절하도록 구성된 제2 공기 시스템;하나 이상의 프로세서 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 갖는 컨트롤러로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장된 것인 컨트롤러를 포함하고,상기 동작은, 상기 제1 공기 시스템으로부터의 데이터에 따라 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 상기 제1 공기 시스템은, 상기 제1 공기 챔버와 유체 연통하고 공기 압력을 검지하도록 구성된 압력 센서를 포함하고, 상기 데이터는, 상기 제1 공기 시스템의 압력 센서에 의해 검지된 상기 공기 압력을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제194항 또는 제195항에 있어서, 상기 제2 공기 시스템은 팬, 히터, 및 제1 공기 챔버 위에 위치된 공기 분배 층을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제194항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 공기 시스템은 히터를 포함하고, 상기 히터는 상기 제1 공기 시스템에 의해 검지된 압력 데이터에 따라 동작되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제194항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은,상기 제1 공기 챔버의 원하는 압력 설정점에 대한 사용자 입력을 수신하는 것;상기 원하는 압력 설정점을 달성하도록 상기 제1 공기 시스템을 동작시키는 것을 더 포함하고,상기 제1 공기 시스템으로부터의 데이터에 따라 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것은, 상기 제1 공기 챔버의 압력을 상기 원하는 압력 설정점에 가까운 압력으로 유지하도록 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제194항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 공기 시스템으로부터의 데이터에 따라 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것은, 상기 제1 공기 챔버의 압력을 상기 원하는 압력 설정점에 가까운 압력으로 유지하도록 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제194항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 공기 시스템으로부터의 데이터에 따라 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것은, 상기 제1 공기 챔버의 압력을 원하는 압력 설정점의 허용 오차 범위 내에 있는 압력으로 유지하도록 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제194항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 공기 시스템으로부터의 데이터에 따라 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것은, 상기 제1 공기 챔버 내의 압력이 임계값이거나 상기 임계값을 초과하였다고 판단하는 것에 응답하여, 히터의 동작을 정지시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제194항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스는, 제1 공기 챔버 위의 제1 층; 상기 제1 층 위의, QshionTM 재료를 포함하는 공기 분배 층; 상기 공기 분배 층 위의 제2 층; 상기 제1 공기 챔버, 상기 제1 층 및 상기 제2 층, 및 상기 공기 분배 층을 에워싸는 매트리스 커버; 상기 제1 공기 챔버에 연결된 공기 호스; 상기 공기 분배 층에 연결된 공기 덕트를 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제194항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 원하는 압력 설정점 및 압력 한계를 판단하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 공기 시스템으로부터의 데이터에 따라 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것은, 상기 압력 한계를 초과하는 것을 피하도록 구성된 방식으로 간헐적으로 히터 및 팬 중 적어도 하나를 동작시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 방법으로서,매트리스의 공기 챔버의 압력을 검지하는 단계;상기 공기 챔버의 압력에 따라 공기 시스템의 동작을 제어하는 단계를 포함하고,상기 공기 시스템은, 상기 공기 챔버의 외부와 상기 공기 챔버의 위에 위치되는 공기층에 유체적으로 연결된 공기 이동기(air mover)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제204항에 있어서, 상기 공기 시스템은 팬 및 히터를 포함하고, 상기 히터는 상기 공기 챔버의 압력에 따라 동작되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제204항 또는 제205항에 있어서, 상기 공기 챔버는 제1 공기 챔버이고, 상기 공기 시스템은 제1 공기 시스템이며,상기 방법은, 상기 제1 공기 챔버의 압력에 따라 상기 제2 공기 시스템의 동작을 제어하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제204항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 챔버는 제1 공기 챔버이고, 상기 공기 시스템은 제1 공기 시스템이며,상기 방법은,상기 제1 공기 챔버의 원하는 압력 설정점에 대한 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 원하는 압력 설정점을 달성하도록 상기 제1 공기 시스템을 동작시키는 단계;상기 제1 공기 챔버의 압력을, 상기 원하는 압력 설정점에 가까운 압력으로 유지하도록 제2 공기 시스템을 동작시키는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제204항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기 챔버는 제1 공기 챔버이고, 상기 공기 시스템은 제1 공기 시스템이며,상기 방법은,상기 제1 공기 챔버의 원하는 압력 설정점에 대한 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 원하는 압력 설정점을 달성하도록 상기 제1 공기 시스템을 동작시키는 단계;상기 제1 공기 챔버의 압력을, 원하는 압력 설정점의 허용 오차 범위 내에 있는 압력으로 유지하도록 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 매트리스를 구비한 침대 시스템으로서,상기 매트리스의 제1 공기 챔버의 압력을 제어하도록 구성된 제1 공기 시스템;상기 매트리스의 상단에서의 공기를 조절(conditioning)하도록 구성된 제2 공기 시스템;하나 이상의 프로세서 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 갖는 컨트롤러로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장되어 있는 것인 컨트롤러를 포함하고,상기 동작은,상기 제2 공기 시스템으로부터 공급되는 공기의 온도를 모니터링하는 것;상기 매트리스 상의 사용자의 존재를 검지하는 것;상기 제2 공기 시스템으로부터 공급된 공기의 온도를 오프셋 값만큼 변경하기 위해 상기 제2 공기 시스템에 의해 이용 가능한 신호를 생성하는 것을 포함하고,상기 오프셋 값은, 상기 매트리스의 상기 제1 공기 챔버의 압력의 설정점으로부터의 편차가 없거나 제한된 편차를 달성하도록 구성된 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 상기 매트리스 상의 사용자의 존재를 검출하는 것은,상기 매트리스의 제1 공기 챔버의 압력을 모니터링하는 것;상기 제1 공기 챔버의 압력 변화를 검출하는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 방법으로서,상기 제2 공기 시스템으로부터 공급되는 공기의 온도를 모니터링하는 단계;상기 매트리스 상의 사용자의 존재를 검출하는 단계;제2 공기 시스템으로부터 공급된 공기의 온도를 오프셋 값만큼 변경하는 단계를 포함하며,상기 오프셋 값은, 상기 매트리스의 제1 공기 챔버 압력의 설정점으로부터의 편차가 없거나 제한된 편차를 달성하도록 구성된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서, 상기 공기의 온도를 변경하는 단계는, 상기 공기의 온도를 단일 단계로 상기 오프셋 값만큼 변경하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제211항 또는 제212항에 있어서, 상기 공기의 온도를 변경하는 단계는, 상기 공기의 온도를 여러 단계로 상기 오프셋 값만큼 변경하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제211항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공기의 온도를 변경하는 단계는, 상기 공기의 온도를 상기 오프셋 값만큼 점차적으로 변경하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 매트리스를 구비한 침대 시스템으로서,상기 매트리스의 제1 공기 챔버의 압력을 제어하도록 구성된 제1 공기 시스템;상기 매트리스의 상단에서의 공기를 조절하도록 구성된 제2 공기 시스템;하나 이상의 프로세서 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 갖는 컨트롤러로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장되어 있는 것인 컨트롤러를 포함하고,상기 동작은,상기 매트리스 상의 사용자의 존재를 검출하는 것;사용자 존재와 관련된 예상 온도 오프셋을 판단하는 것;사용자가 상기 매트리스 상에서 검출되지 않은 경우, 상기 매트리스 상단에서의 온도를 제어하기 위해 제1 모드에서 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것;사용자가 상기 매트리스 상에서 검출되면, 상기 매트리스 상단에서의 온도를 제어하기 위해 제2 모드에서 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것을 포함하고,적어도, 상기 제2 모드는 사용자 존재와 관련된 상기 예상 온도 오프셋에 따라 조정되기 때문에, 상기 제2 모드는 상기 제1 모드와는 다른 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 상기 제1 공기 시스템은, 제1 공기 챔버와 유체 연통하고 공기 압력을 검지하도록 구성된 압력 센서를 포함하고, 상기 사용자의 존재는 상기 제1 공기 시스템의 압력 센서에 의해 검출되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제215항 또는 제216항에 있어서, 상기 제2 공기 시스템은, 팬, 히터, 및 제1 공기 챔버 위에 위치된 공기 분배 층을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제215항 내지 제217항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 공기 시스템은 히터를 포함하고, 상기 히터는 사용자 존재와 관련된 상기 예상 온도 오프셋에 따라 상기 제1 모드에서보다 제2 모드에서 덜 동작되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제215항 내지 제218항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 공기 시스템은 팬을 포함하고, 상기 팬은 사용자 존재와 관련된 예상 온도 오프셋에 따라 상기 제1 모드에서보다 제2 모드에서 덜 동작되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제215항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매트리스는 제1 공기 챔버 위의 제1 층; 상기 제1 층 위의, QshionTM 재료를 포함하는 공기 분배 층; 상기 공기 분배 층 위의 제2 층; 상기 제1 공기 챔버, 상기 제1 층 및 상기 제2 층, 상기 공기 분배 층을 에워싸는 매트리스 커버; 상기 제1 공기 챔버에 연결된 공기 호스; 상기 공기 분배 층에 연결된 공기 덕트를 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제215항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 원하는 압력 설정점 및 압력 한계를 판단하는 것을 더 포함하고,상기 제2 모드에서 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것은, 사용자 존재와 관련된 예상 온도 오프셋을 고려하면서 압력 한계를 초과하는 것을 피하도록 구성된 방식으로 히터 및 팬 중 적어도 하나를 동작시키는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제215항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 공기 시스템은 팬을 포함하고, 상기 팬은 사용자 존재와 관련된 상기 예상 온도 오프셋에 따라 상기 제1 모드에서보다 상기 제2 모드에서 더 많이 동작되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제215항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 원하는 압력 설정점 및 압력 한계를 판단하는 것을 더 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 제2 공기 시스템을 동작시키는 것은, 사용자 존재와 관련된 상기 예상 온도 오프셋에 따라 히터 및 팬 중 적어도 하나의 간헐적 동작 주기 또는 지속시간을 조정하는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 매트리스를 구비한 침대 시스템으로서,전력을 소비하도록 구성된 제1 시스템;상기 매트리스의 상단에서의 공기를 조절하도록 구성된 제2 공기 시스템;하나 이상의 프로세서 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 갖는 컨트롤러로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장되어 있는 것인 컨트롤러를 포함하고,상기 동작은,상기 제2 공기 시스템에 의한 전력 소비를 모니터링하는 것;상기 제2 공기 시스템에 의한 에너지 비용을 계산하는 것;상기 제2 공기 시스템의 전력 소비 및 에너지 비용을 표시하는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서, 상기 전력 소비를 모니터링하는 것은상기 제2 공기 시스템에서 사용되는 전압, 전류, 또는 양자 모두를 검출하는 것;상기 검출된 전압, 전류, 또는 양자 모두에 기초하여 상기 전력 소비를 계산하는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제224항 또는 제225항에 있어서, 상기 동작은,상기 제1 시스템에 의한 전력 소비를 모니터링하는 것;상기 제1 시스템에 의한 에너지 비용을 계산하는 것;상기 제1 시스템의 전력 소비 및 에너지 비용을 표시하는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 제1 시스템은 상기 매트리스의 제1 공기 챔버의 공기 압력을 제어하기 위한 제1 공기 시스템인 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제224항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서,제3 침대 관절 동작 제어 시스템을 더 포함하는 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제228항에 있어서, 상기 동작은상기 제3 침대 관절 동작 제어 시스템에 의한 전력 소비를 모니터링하는 것;상기 제3 침대 관절 동작 제어 시스템에 의한 에너지 비용을 계산하는 것;상기 제3 침대 관절 동작 제어 시스템의 전력 소비 및 에너지 비용을 표시하는 것을 더 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제228항 또는 제229항에 있어서, 상기 동작은, 상기 침대 시스템의 전력 소비 및 에너지 비용을 표시하는 것을 더 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제224항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 유틸리티 제공자로부터 에너지의 가격에 관한 정보를 수신하는 것을 더 포함하며, 상기 에너지 비용은 상기 에너지의 가격에 따라 계산되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 매트리스를 구비한 침대 시스템으로서,상기 매트리스의 상단에서의 공기를 조절하도록 구성된 공기 시스템;하나 이상의 프로세서 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 갖는 컨트롤러로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 상기 하나 이상의 프로세서에 결합되고, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하게 하는 명령어가 저장되어 있는 것인 컨트롤러를 포함하고,상기 동작은,상기 공기 시스템에 의한 전력 소비를 모니터링하는 것;상기 전력 소비에 따라 상기 공기 시스템을 제어하는 것;상기 전력 소비의 표시를 나타내는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제232항에 있어서, 상기 공기 시스템은 화재 유발을 방지하기 위해 상기 전력 소비에 따라 제어되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제232항 또는 제233항에 있어서, 상기 동작은, 상기 공기 시스템의 전력 소비를 나타내는 전력 소비 신호를 인터넷을 통해 전송하는 것을 더 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제232항 내지 제234항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 소비의 표시는, 단일 수면 세션 동안 소비된 에너지의 총 비용을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제232항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단일 수면 세션 동안 소비된 에너지의 총 비용은, 상기 단일 수면 세션에 대한 전력 소비 및 에너지의 가격에 따라 계산되는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제232항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 제2 시스템을 이용하는 대신 상기 공기 시스템을 이용함에 의한 비용 절감의 표시를 나타내는 것을 더 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제232항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 시스템은 적어도 가열 또는 공기 조화를 위해 구성된 전체 홈 시스템(whole home system)인 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제232항 내지 제238항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 상기 공기 시스템에 의한 전력 소비에 따라 제2 시스템을 제어하기 위해 신호를 제2 시스템에 전송하는 것을 포함하는 것인, 침대 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 미니애폴리스 써드 애비뉴 사우스 ****</address><code>520220097814</code><country>미국</country><engName>Sleep Number Corporation</engName><name>슬립 넘버 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 메...</address><code> </code><country> </country><engName>GRABINGER, Cory</engName><name>그라빈저 코리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>JOCSON, Cristina</engName><name>족슨 크리스티나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주...</address><code> </code><country> </country><engName>KARSCHNIK, Kody Lee</engName><name>카쉬닉 코디 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Chee Nong</engName><name>양 치 농</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 사우스 캐롤...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSE, Eric</engName><name>로즈 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주...</address><code> </code><country> </country><engName>PALASHEWSKI, Wade Daniel</engName><name>팔라셰브스키 웨이드 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIFFITH, Matthew</engName><name>그리피스 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, David</engName><name>스미스 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타주 메...</address><code> </code><country> </country><engName>MELINE, Reuben</engName><name>멜린 루벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소...</address><code> </code><country> </country><engName>SIFFRING, Caleb</engName><name>시프링 칼렙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산...</address><code> </code><country> </country><engName>NORELL, Alexander</engName><name>노렐 알렉산더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/957,103</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0807866-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0116773-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0002739-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0002738-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0112528-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0047725-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0277760-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0549607-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0085279-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227026769.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd6edd2fc43ac2d9327550729c83392a440ced24e5c8a2e045f092178a20fce93d023364338b1b12f26028d118a1d14c5d91d2a92b8671e3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaa4a7dd825cf0a00b157f0dad216265101503a44b0d184bffd2036d03fbe9228a4352adc5c86d7f46b121219db9cd2170667ab78f2340a08</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>