<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:54.454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042684</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클러스터 분할 및 조건부 염기 호출</inventionTitle><inventionTitleEng>CLUSTER SEGMENTATION AND CONDITIONAL BASE CALLING</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073048</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6869</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 클러스터 분할 및 염기 호출에 관한 것이다. 개시된 기술은 서열분석 런의 하나 이상의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 하나 이상의 이전 염기에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법을 기술한다. 서열분석 런의 현재 서열분석 사이클에서, 본 방법은 복수의 클러스터 하위 집단에서의 각 클러스터 하위 집단의 현재 서열분석된 데이터에 4개 분포의 혼합을 적용하는 단계를 포함하며, 상기 4개 분포는 아데닌(A), 시토신(C), 구아닌(G) 및 티민(T)의 4가지 염기에 대응하고, 상기 현재 서열분석된 데이터는 현재 서열분석 사이클에서 생성된다. 본 방법은 대응하는 4개 분포의 혼합을 사용하여 특정 클러스터 하위 집단에서의 클러스터를 염기 호출하는 단계를 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059852</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/074391</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,서열분석 런의 하나 이상의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 하나 이상의 이전 염기에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계; 및서열분석 런의 현재 서열분석 사이클에서: 상기 복수의 클러스터 하위 집단에서의 각 클러스터 하위 집단의 현재 서열분석된 데이터에 4개 분포의 혼합을 적용하는 단계로서, 상기 4개 분포는 아데닌(A), 시토신(C), 구아닌(G) 및 티민(T)의 4가지 염기에 대응하고, 상기 현재 서열분석된 데이터는 현재 서열분석 사이클에서 생성되는 단계; 및 대응하는 4개 분포의 혼합을 사용하여 특정 클러스터 하위 집단에서의 클러스터를 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 서열분석 런에서 상이한 간격으로 복수의 하위 집단으로 재분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 상이한 간격은 서열분석 런에서의 연속적인 서열분석 사이클에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 상이한 간격은 서열분석 런에서의 대안적 서열분석 사이클에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 상이한 간격은 서열분석 런에서의 서열분석 사이클의 블록에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 이전 서열분석 사이클은 현재 서열분석 사이클에 인접하게 선행하며, 따라서 호출된 하나 이상의 이전 염기는 인접하게 선행하는 염기 호출인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 이전 서열분석 사이클은 현재 서열분석 사이클에 비-인접하게 선행하며, 따라서 호출된 하나 이상의 이전 염기는 비-인접하게 선행하는 염기 호출인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 서열분석 런의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 이전 염기에 기초하여 클러스터 집단을 4개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며,상기 4개의 하위 집단은(1) 이전 서열분석 사이클에서 A 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(2) 이전 서열분석 사이클에서 C 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(3) 이전 서열분석 사이클에서 G 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터, 및(4) 이전 서열분석 사이클에서 T 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 서열분석 런의 k개의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 k개의 이전 염기에 기초하여 클러스터 집단을 4/l개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 서열분석 런의 2개의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 2개의 이전 염기에 기초하여 클러스터 집단을 16개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며,상기 16개의 하위 집단은(1) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 AA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(2) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 AC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(3) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 AG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(4) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 AT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(5) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 CA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(6) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 CC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(7) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 CG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(8) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 CT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(9) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 GA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(10) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 GC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(11) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 GG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(12) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 GT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(13) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 TA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(14) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 TC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(15) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 TG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터, 및(16) 2개의 이전 서열분석 사이클에서 TT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 4개의 분포의 16가지 혼합을 4개의 하위 집단에 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 4개 분포의 16가지 혼합은 16개의 중심에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 4개 분포의 16가지 혼합은 4개의 중심에 대응하고, 상기 4개 중심 각각은 4개의 오프셋을 가져 총 16개의 오프셋을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 16개의 오프셋은 16개의 하위 집단별 서열분석 데이터로부터 결정된 16개의 요약 통계인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 16개의 요약 통계는 16개의 채널-특이적 중간값 세트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 16개의 요약 통계는 16개의 채널-특이적 평균 세트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 서열분석 런의 3개의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 3개의 이전 염기에 기초하여 클러스터 집단을 64개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며,상기 64개의 하위 집단은(1) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AAA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(2) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AAC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(3) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AAG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(4) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AAT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(5) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ACA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(6) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ACC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(7) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ACG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(8) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ACT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(9) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AGA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(10) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AGC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(11) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AGG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(12) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 AGT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(13) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ATA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(14) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ATC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(15) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ATG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(16) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 ATT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(17) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CAA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(18) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CAC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(19) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CAG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(20) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CAT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(21) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CCA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(22) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CCC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(23) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CCG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(24) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CCT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(25) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CGA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(26) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CGC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(27) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CGG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(28) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CGT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(29) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CTA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(30) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CTC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(31) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CTG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(32) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 CTT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(33) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GAA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(34) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GAC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(35) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GAG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(36) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GAT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(37) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GCA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(38) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GCC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(39) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GCG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(40) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GCT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(41) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GGA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(42) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GGC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(43) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GGG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(44) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GGT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(45) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GTA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(46) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GTC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(47) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GTG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(48) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 GTT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(49) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TAA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(50) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TAC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(51) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TAG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(52) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TAT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(53) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TCA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(54) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TCC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(55) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TCG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(56) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TCT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(57) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TGA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(58) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TGC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(59) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TGG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(60) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TGT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(61) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TTA 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(62) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TTC 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터,(63) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TTG 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터, 및(64) 3개의 이전 서열분석 사이클에서 TTT 염기 호출이 있었던 클러스터 집단의 해당 클러스터에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 4개의 분포의 64가지 혼합을 64개의 하위 집단에 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 4개 분포의 64가지 혼합은 64개의 중심에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 4개 분포의 64가지 혼합은 4개의 중심에 대응하고, 상기 4개 중심 각각은 16개의 오프셋을 가져 총 64개의 오프셋을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 64개의 오프셋은 64개의 하위 집단별 서열분석 데이터로부터 결정된 64개의 요약 통계인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 64개의 요약 통계는 64개의 채널-특이적 중간값 세트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 64개의 요약 통계는 64개의 채널-특이적 평균 세트인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 서열분석 런의 하나 이상의 오른쪽 및 왼쪽 플랭킹 서열분석 사이클에서 호출된 하나 이상의 오른쪽 및 왼쪽 플랭킹 염기에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 4(r+l)개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 r은 서열분석 런의 r회 후행 서열분석 사이클에서 호출되는 후행 염기의 개수이고, l은 서열분석 런의 I회 이전 서열분석 사이클에서 호출되는 이전 염기의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 클러스터 집단의 서열분석된 데이터에서 검출된 다양한 신호 대 잡음 비 프로파일에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 p개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 p는 다양한 신호 대 잡음 비 프로파일의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 상이한 신호 대 잡음비 프로파일은 상이한 신호 대 잡음비 범위에 대해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 클러스터 집단이 소싱된 다양한 라이브러리 유형에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 s개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 s는 다양한 라이브러리 유형의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 다양한 라이브러리 유형에 대해 검출된 다양한 삽입 길이에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 i개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 i는 다양한 삽입 길이의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 상기 클러스터 집단의 서열분석된 데이터에서의 변동을 보정하기 위해 결정된 변동 보정 계수의 다양한 값에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 v개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 v는 다양한 변동 보정 계수의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 변동 보정 계수는 클러스터 집단의 서열분석된 데이터에서의 스케일 변동을 보정하는 채널-특이적 증폭 계수를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 변동 보정 계수는 클러스터 집단의 서열분석된 데이터에서의 이동 변동을 보정하는 채널-특이적 오프셋 계수를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서, 바이오센서 상의 클러스터 집단의 다양한 공간 구성에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 다양한 공간 구성은 타일 위치, 하위 타일 위치, 표면 위치, 섹션 위치, 레인 위치, 레인 그룹 위치, 스와스 위치 및/또는 스와스 그룹 위치를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서, 클러스터 집단의 서열분석된 데이터에서 검출된 다양한 원시 강도 프로파일에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 j개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 j는 다양한 원시 강도 프로파일의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서, 클러스터 집단이 소싱된 다양한 샘플 유형에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 x개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 x는 다양한 샘플 유형의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 서열분석 런 동안 사용된 다양한 인덱스 리드에 기초하여 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 y개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 y는 다양한 인덱스 리드의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항에 있어서, 클러스터 집단의 서열분석된 데이터에서 검출된 다양한 신호 변동 유형에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 n개의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 여기서 n은 다양한 신호 변동 유형의 개수인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항에 있어서, 상기 4개의 분포에서의 각 분포는 평균 및 공분산을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항에 있어서, k-평균 클러스터링 알고리즘, k-평균 유사 클러스터링 알고리즘, 기대 최대화 및 히스토그램 기반 방법으로 구성된 군으로부터의 하나 이상의 로직을 사용하여 4개 분포의 혼합을 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항에 있어서, 상기 현재 서열분석된 데이터는 전하 결합 장치(CCD: charge-coupled device) 센서를 사용하여 검출되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항에 있어서, 상기 현재 서열분석된 데이터는 상보적 금속산화물 반도체(CMOS: complementary metal-oxide-semiconductor) 센서를 사용하여 검출되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항에 있어서, 상기 현재 서열분석된 데이터는 강도 신호를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항에 있어서, 상기 현재 서열분석된 데이터는 전압 신호를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항에 있어서, 상기 현재 서열분석된 데이터는 전류 신호를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항에 있어서, 서열분석 런의 하나 이상의 후속 서열분석 사이클에서 하나 이상의 후속 염기 호출에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 하나 이상의 후속 서열분석 사이클은 현재 서열분석 사이클에 인접하게 후행하며, 따라서 하나 이상의 후속 염기 호출은 인접하게 후행하는 염기 호출인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 하나 이상의 후속 서열분석 사이클은 현재 서열분석 사이클에 비-인접하게 후행하며, 따라서 하나 이상의 후속 염기 호출은 비-인접하게 후행하는 염기 호출인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 서열분석 런 동안 단 한 번만 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 서열분석 런의 제1 서열분석 사이클에서만 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 컴퓨터 구현 방법으로서,하나 이상의 분할 조건에 기초하여 클러스터 집단을 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계; 및서열분석 런의 현재 서열분석 사이클에서: 상기 복수의 클러스터 하위 집단에서의 각 클러스터 하위 집단의 서열분석된 데이터에 4개 분포의 혼합을 적용하는 단계로서, 상기 4개 분포는 아데닌(A), 시토신(C), 구아닌(G) 및 티민(T)의 4가지 염기에 대응하고, 현재 서열분석된 데이터는 현재 서열분석 사이클에서 생성되는 단계; 및 대응하는 4개 분포의 혼합을 사용하여 특정 클러스터 하위 집단에서의 클러스터를 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 이전의 염기 호출 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 후행의 염기 호출 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 오른쪽 및 왼쪽 플랭킹 염기 호출 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 신호 대 잡음 비 프로파일 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 라이브러리 유형 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 삽입 길이 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 변동 보정 계수 분할 조건의 다양한 값을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 공간 구성 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 원시 강도 프로파일 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 샘플 유형 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 인덱스 리드 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 분할 조건은 다양한 신호 변동 유형 분할 조건을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 서열분석 런에서 상이한 간격으로 복수의 하위 집단으로 재분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 상이한 간격은 서열분석 런에서의 연속적인 서열분석 사이클에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 상기 상이한 간격은 서열분석 런에서의 대안적 서열분석 사이클에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 상기 상이한 간격은 서열분석 런에서의 서열분석 사이클의 블록에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제59항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 서열분석 런 동안 단 한 번만 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제59항에 있어서, 상기 클러스터 집단을 서열분석 런의 제1 서열분석 사이클에서만 복수의 클러스터 하위 집단으로 분할하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 컴퓨터 구현 방법으로서,서열분석 런의 현재 서열분석 사이클에서:클러스터 집단에 대한 현재 서열분석된 데이터에 액세스하는 단계 - 상기 현재 서열분석된 데이터는 현재 서열분석 사이클에서 생성됨 -;상기 클러스터 집단에 대한 이전 서열분석된 데이터에 액세스하는 단계 - 상기 이전 서열분석된 데이터는 A: 서열분석 런의 이전 서열분석 사이클에서 생성되며, 여기서 K ≥ 1임 -;상기 현재 서열분석된 데이터 및 상기 이전 서열분석된 데이터에 4개의 분포의 4k-1 혼합을 적용하는 단계 - 상기 4개의 분포는 아데닌(A), 시토신(C), 구아닌(G) 및 티민(T)의 4개의 염기에 대응하고, 상기 4k-1 혼합은 (i) 이전 서열분석된 데이터에 기초하여 k회의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 k개의 이전 염기, 및 (ii) A, C, G 및 T의 4개의 염기 중 대응하는 하나의 4k-1 순열에 대응함 -; 및4개의 중첩된(nested) 분포의 혼합을 사용하여 클러스터 집단을 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 4/J 1 순열은 반복이 있는 순열인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 상기 이전 서열분석된 데이터는 서열분석 런의 이전 서열분석 사이클에서 생성되며, k = 1, k+1 = 2, 및 42 = 16인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 4개 분포의 16가지 혼합은 다음을 포함하는, (i) 이전 서열분석된 데이터에 기초하여 이전 서열분석 사이클에서 호출된 이전 염기, 및 (ii) 4가지 염기 A, C, G 및 T 중 대응하는 하나의 16가지 순열에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법:(1) AA,(2) CA,(3) GA,(4) TA,(5) AC,(6) CC,(7) GC,(8) TC,(9) AG,(10) CG,(11) GG,(12) TG,(13) AT,(14) CT(15) GT, 및(16) TT.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제78항에 있어서, 상기 이전 서열분석된 데이터는 서열분석 런의 2개의 이전 서열분석 사이클에서 생성되며, k = 2, k+1 = 3, 및 43 = 64인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제78항에 있어서, 상기 4개 분포의 64가지 혼합은 다음을 포함하는, (i) 이전 서열분석된 데이터에 기초하여 2개의 이전 서열분석 사이클에서 호출된 2개의 이전 염기, 및 (ii) 4가지 염기 A, C, G 및 T 중 대응하는 하나의 64가지 순열에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법:(1) AAA(2) ACA(3) AGA(4) ATA(5) CAA(6) CCA(7) CGA(8) CTA(9) GAA(10) GCA(11) GGA(12) GTA(13) TAA(14) TCA(15) TGA(16) TTA(17) AAC(18) ACC(19) AGC(20) ATC(21) CAC(22) CCC(23) CGC(24) CTC(25) GAC(26) GCC(27) GGC(28) GTC(29) TAC(30) TCC(31) TGC(32) TTC(33) AAG(34) ACG(35) AGG(36) ATG(37) CAG(38) CCG(39) CGG(40) CTG(41) GAG(42) GCG(43) GGG(44) GTG(45) TAG(46) TCG(47) TGG(48) TTG(49) AAT(50) ACT(51) AGT(52) ATT(53) CAT(54) CCT(55) CGT(56) CTT(57) GAT(58) GCT(59) GGT(60) GTT(61) TAT(62) TCT(63) TGT(64) TTT.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VIECELI, John S.</engName><name>비에셀리 존 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>OJARD, Eric Jon</engName><name>오자드 에릭 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARUNAKARAN, Aathavan</engName><name>카루나카란 아타반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BRACHER, David Olmstead</engName><name>브라허 데이비드 올름스테드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VESSERE, Gery</engName><name>베세어 게리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/407,605</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1431580-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0445152-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0066101-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042684.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb321a7264347f0eb931a21787c2d6c0261cfa6c426de90d48ddd25056e16513abcb77baa21e4956a62b8bc5d3623616a8dec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8fe3cd9faef5608b30bd0b0f94c3755c6a0b51f7d44c5b8147e4d85e300be14c26548acc6c70a9f73b94019bd9b65cd3c7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>