<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:21.1621</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0159724</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICES AND METHODS OF DRIVING ELECTRONIC  DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.06.03</openDate><openNumber>10-2024-0077667</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 전자 장치는 화소 및 센서를 포함하고, 영상을 표시하는 액티브 영역 및 주변 영역이 정의된 표시층, 상기 표시층 위에 배치되는 센서층, 상기 화소 및 상기 센서를 제어하는 표시 구동부, 상기 센서층을 제어하는 센서 구동부, 상기 표시 구동부 및 상기 센서 구동부를 제어하고, 제1 모드로 동작하는 메인 구동부를 포함하고, 상기 제1 모드에서 상기 표시 구동부는 상기 액티브 영역의 일 영역인 제1 영역에 배치된 발광 소자를 통해 제1 광을 발광하고, 상기 표시 구동부는 상기 제1 영역 및 상기 제1 영역을 에워싸는 제2 영역에 배치된 감지 소자를 통해 상기 제1 광이 반사된 제2 광을 수광하며, 상기 메인 구동부는 상기 제2 광의 수광량을 근거로 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치되는지 여부를 판단할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 화소 구동 회로 및 발광 소자를 포함하는 화소 및 센서 구동 회로 및 감지 소자를 포함하는 센서를 포함하고, 영상을 표시하는 액티브 영역 및 상기 액티브 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 표시층; 상기 표시층 위에 배치되고, 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하는 센서층;상기 화소 및 상기 센서를 제어하는 표시 구동부;상기 센서층을 제어하는 센서 구동부; 및상기 표시 구동부 및 상기 센서 구동부를 제어하고, 제1 모드로 동작하는 메인 구동부를 포함하고,상기 제1 모드에서, 상기 표시 구동부는 상기 액티브 영역의 일 영역인 제1 영역에 배치된 상기 발광 소자를 통해 제1 광을 발광하고,상기 표시 구동부는 상기 제1 영역 및 상기 제1 영역을 에워싸는 제2 영역에 배치된 상기 감지 소자를 통해 상기 제1 광이 반사된 제2 광을 수광하며,상기 메인 구동부는 상기 제2 광의 수광량을 근거로 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치되는지 여부를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 모드에서, 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 터치 센싱 모드 또는 근접 센싱 모드로 동작하고,상기 터치 센싱 모드에서 상기 센서 구동부는 각각이 제1 동작 주파수를 갖는 복수의 제1 프레임 구간들로 동작하고,상기 복수의 제1 프레임 구간들 각각은,상호 터치 방식으로 사용자의 터치를 감지하는 제1 터치 구간; 및셀프 터치 방식으로 상기 터치를 감지하는 제2 터치 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 근접 센싱 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 센서층을 각각이 상기 제1 동작 주파수와 상이한 제2 동작 주파수를 갖는 복수의 제2 프레임 구간들로 구동하고,상기 복수의 제2 프레임 구간들 각각은 대면적 도전체의 근접 상태를 감지하는 근접 센싱 구간을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 근접 센싱 구간의 폭은 상기 제1 터치 구간의 폭 및 상기 제2 터치 구간의 폭보다 큰 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 근접 센싱 구간에서 상기 복수의 제1 전극에 제공되는 감지 신호의 전압은 상기 제1 터치 구간에서 상기 복수의 제1 전극에 제공되는 감지 신호의 전압보다 높은 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 근접 센싱 구간에서 상기 복수의 제1 전극에 제공되는 감지 신호의 전압은 상기 제2 터치 구간에서 상기 복수의 제1 전극에 제공되는 감지 신호의 전압보다 높은 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 메인 구동부는 상기 근접 센싱 구간에서 감지된 센싱값을 근거로 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치되는지 여부를 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,제1 온도에서 상기 센서층에서 측정된 커패시턴스의 제1 특성 및 상기 제1 온도보다 높은 제2 온도에서 상기 센서층에서 측정된 커패시턴스의 제2 특성을 포함하는 메모리를 더 포함하고,상기 메인 구동부는 상기 센서층에서 측정된 커패시턴스가 상기 제1 특성에 매칭되는 경우, 상기 표시층 및 상기 센서층이 사용자의 주머니 내에 배치되지 않는다고 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 특성에서 상기 복수의 제2 전극들 각각에 대한 커패시턴스의 감도를 측정한 그래프의 제1 기울기는 상기 제2 특성에서 상기 복수의 제2 전극들 각각에 대한 커패시턴스의 감도를 측정한 그래프의 제2 기울기보다 큰 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 메인 구동부는 센서층에서 복수의 제2 전극들 각각에 대해 측정된 커패시턴스의 감도를 도시한 그래프의 기울기가 상기 제1 기울기보다 큰 경우, 상기 표시층 및 상기 센서층이 사용자의 주머니 내에 배치되지 않는다고 판단하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 화소 구동 회로는 발광 제어 라인을 포함하고, 상기 표시 구동부는 발광 제어 라인에 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 영역에 배치된 화소에 제공되는 발광 제어 신호의 파형은 상기 제2 영역에 배치된 화소에 제공되는 발광 제어 신호의 파형과 상이한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 센서는 복수로 제공되고,상기 복수의 센서들은 상기 액티브 영역 내에 배치되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 제1 영역에서 상기 표시층의 휘도는 상기 표시층이 상기 영상을 표시할 때의 휘도보다 높은 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 메인 구동부가 화소 구동 회로 및 발광 소자를 포함하는 화소 및 센서 구동 회로 및 감지 소자를 포함하는 센서를 포함하고, 영상을 표시하는 액티브 영역 및 상기 액티브 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 표시층 및 상기 표시층 위에 배치되는 센서층을 제1 모드로 구동하는 단계;상기 제1 모드에서 상기 액티브 영역의 일 영역인 제1 영역에 배치된 상기 발광 소자를 통해 제1 광을 발광하는 단계;상기 제1 모드에서 상기 제1 영역 및 상기 제1 영역을 에워싸는 제2 영역에 배치된 감지 소자를 통해 상기 제1 광이 반사된 제2 광을 수광하는 단계; 및사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치되는지 여부를 판단하는 단계를 포함하고,상기 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치되는지 여부를 판단하는 단계는 상기 메인 구동부가 상기 제2 광을 근거로 상기 표시층과 인접한 물체를 감지하는 경우 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치된다는 제1 근거를 생성하는 단계를 포함하는 전자 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 센서층은 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하고,제1 온도에서 상기 복수의 제2 전극들 각각에 대한 커패시턴스의 감도를 측정한 그래프의 제1 기울기는 상기 제1 온도보다 높은 제2 온도에서 상기 복수의 제2 전극들 각각에 대한 커패시턴스의 감도를 측정한 그래프의 제2 기울기보다 크고,상기 메인 구동부가 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치되는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 센서층에서 복수의 제2 전극들 각각에 대해 측정된 커패시턴스의 감도를 도시한 그래프의 기울기가 상기 제2 기울기보다 큰 경우 상기 표시층 및 상기 센서층이 사용자의 주머니 내에 배치되지 않는다고 판단하는 단계; 및상기 센서층에서 복수의 제2 전극들 각각에 대해 측정된 커패시턴스의 감도를 도시한 그래프의 기울기가 상기 제2 기울기보다 작은 경우 상기 센서층을 터치 센싱 모드로 동작하는 단계를 더 포함하는 전자 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 센서층을 상기 터치 센싱 모드로 동작하는 단계는, 사용자의 터치가 감지되는 경우 상기 표시층 및 상기 센서층이 사용자의 주머니 내에 배치되지 않는다고 판단하는 단계; 및상기 터치가 감지되지 않는 경우, 상기 센서층을 상기 터치 센싱 모드와 상이한 근접 센싱 모드로 동작하는 단계를 포함하는 전자 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 터치 센싱 모드에서 상기 센서층은 각각이 제1 동작 주파수를 갖는 복수의 제1 프레임 구간들로 동작하고,상기 복수의 제1 프레임 구간들 각각은,상호 터치 방식으로 사용자의 터치를 감지하는 제1 터치 구간; 및셀프 터치 방식으로 상기 터치를 감지하는 제2 터치 구간을 포함하는 전자 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 센서층을 상기 근접 센싱 모드로 동작하는 단계는,대면적 도전체가 감지되지 않는 경우 상기 표시층 및 상기 센서층이 사용자의 주머니 내에 배치되지 않는다고 판단하는 단계; 및상기 대면적 도전체가 감지되는 경우 상기 표시층 및 상기 센서층이 사용자의 주머니 내에 배치된다는 제2 근거를 생성하는 단계를 포함하는 전자 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 근접 센싱 모드에서 상기 센서층은 각각이 상기 제1 동작 주파수와 상이한 제2 동작 주파수를 갖는 복수의 제2 프레임 구간들로 동작하고,상기 복수의 제2 프레임 구간들 각각은 대면적 도전체의 근접 상태를 감지하는 근접 센싱 구간을 포함하는 전자 장치 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치되는지 여부를 판단하는 단계는 상기 표시층에서 감지한 상기 제1 근거 및 상기 센서층에서 감지한 상기 제2 근거를 이용하여 사용자의 주머니 내에 상기 표시층 및 상기 센서층이 배치된다고 판단하는 단계를 더 포함하는 전자 장치 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SO-YOUNG</engName><name>박소영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SOONGYU</engName><name>이순규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1261049-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1145734-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220159724.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e0d982468ee18e9e1c05ca2ee0687184edc303a8694985c1caa79208c43d2ed7dd2a4fad87c618eacd5fb165c69a2f67db98c7c0df71d09de</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6a4430ef103a31f40d406b66e577b60e5ddf0d9a955ea876dcdccfb91920d2ff07c9ae6f52ffe489e08a13908c557f5980fc116a48f92355</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>