<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:24.3224</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7009248</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>도구의 이동을 안내하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR GUIDING MOVEMENT OF A TOOL</inventionTitleEng><openDate>2022.05.30</openDate><openNumber>10-2022-0070212</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 도구의 이동을 안내하기 위한 시스템 및 방법이 제공된다. 시스템은 도구와 머니퓰레이터를 포함한다. 가이드 핸들러는 도구에 대한 목표 상태를 획득하고 도구의 목표 상태 및 현재 상태를 기초로 하여 가상 구속을 생성한다. 구속 솔버는 가상 구속을 기초로 하여 도구를 목표 상태 쪽으로 끌어당기거나 도구를 목표 상태로부터 멀리 밀어내도록 구성된 구속력을 계산한다. 가상 시뮬레이터는 구속력 및 하나 이상의 센서로부터의 입력을 기초로 하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하여 명령된 포즈를 출력한다. 제어 시스템은 머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 도구를 목표 상태에 배치하거나 목표 상태에서 멀리 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021067438</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/053548</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 시스템으로서:도구;사용자가 도구에 가하는 토크 및 사용자 힘에 따라 도구를 지지하고 도구를 이동시키는 머니퓰레이터;도구에 가해지는 힘 및 토크를 측정하기 위한 하나 이상의 센서; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 목표 상태를 획득하고 도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기거나 또는 목표 상태로부터 도구를 밀어내도록 구성된 구속력을 계산하는 구속 솔버; 및하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하고, 명령된 포즈를 출력하기 위한 가상 시뮬레이터를 포함하고,상기 제어 시스템은 머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 도구를 목표 상태에 또는 목표 상태로부터 멀리 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 목표 상태는 목표 위치, 목표 배향 또는 목표 포즈를 포함하고, 상기 현재 상태는 현재 위치, 현재 배향 또는 현재 포즈를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 가상 구속은 목표 위치와 관련된 최대 3개의 가상 구속 및 목표 배향과 관련된 최대 3개의 가상 구속을 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제어 시스템은 사용자가 도구를 목표 배향에서 멀어지게 배향할 수 있도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제어 시스템은 사용자가 목표 위치에서 멀리 도구를 재배치할 수 있도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 목표 상태는 목표 좌표계를 포함하고, 상기 도구는 안내 좌표계를 포함하며, 상기 구속력은 안내 좌표계를 목표 좌표계 쪽으로 끌어당기도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 가이드 핸들러는 현재 상태와 목표 상태 사이의 차이에 기초하여 하나 이상의 자유도에 대해 하나 이상의 가상 구속을 계산하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 구속력이 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기는 것과 관련된 힘 및 토크의 성분을 포함하도록 하나 이상의 가상 구속을 활성화하기 위한 사용자 인터페이스를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 가이드 핸들러는 현재 상태와 목표 상태 사이의 관계에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 계산하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 하나 이상의 가상 구속 각각은 튜닝 파라미터에 대한 값을 갖고, 상기 가이드 핸들러는 현재 상태와 목표 상태 사이의 관계에 기초하여 튜닝 파라미터의 값을 변경하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 가상 구속은 튜닝 파라미터에 대한 제1 값을 갖는 제1 가상 구속 및 튜닝 파라미터에 대한 제2 값을 갖는 제2 가상 구속을 포함하고, 계산된 구속력이 제2 가상 구속과 비교하여 제1 가상 구속의 결과로서 도구를 더 강하게 끌어당기거나 밀어내도록 구성되도록 상기 제1 값은 상기 제2 값과 상이한, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 가상 시뮬레이터는 도구를 가상 질량을 갖는 가상 강체로 나타내고 가상 시뮬레이션에서 가상 질량에 구속력을 적용하여 명령된 포즈를 생성함으로써 도구의 역학을 시뮬레이션하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은:하나 이상의 센서로부터의 입력에 기초하여 외력을 계산하고; 및구속력과 외력을 기초로 가상 시뮬레이션에 사용할 총 힘을 계산하도록 구성되고, 상기 외력은 구속력을 극복하기에 충분한 크기와 방향을 가진 힘의 성분을 가질 수 있는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 도구는 버 또는 드릴을 포함하고, 상기 하나 이상의 가상 구속은 버 또는 드릴을 원하는 배향으로 끌어당기기 위해 정의된 2개의 가상 구속을 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 도구는 버를 포함하고, 상기 하나 이상의 가상 구속은 원하는 시작 위치로 버를 끌어당기기 위해 정의된 3개의 가상 구속을 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 도구는 톱날을 포함하고, 상기 하나 이상의 가상 구속은 원하는 절단 평면을 향해 톱날을 끌어당기기 위해 정의된 3개의 가상 구속을 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 수술 시스템으로서:도구;도구를 지지하고 도구를 이동시키는 머니퓰레이터 - 상기 머니퓰레이터는 머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 제1 모드에서 작동 가능하고, 머니퓰레이터가 사용자에 의해 도구에 가해진 사용자 힘 및 토크에 응답하여 도구를 이동시키는 제2 모드에서 작동 가능함 - ;도구에 가해지는 힘과 토크를 측정하기 위한 하나 이상의 센서; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 목표 상태를 획득하고 도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 상태로부터 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하기 위한 구속 솔버; 및하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하고, 명령된 포즈를 출력하기 위한 가상 시뮬레이터를 포함하고,상기 제어 시스템은 머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 목표 상태에 도구를 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 목표 상태는 시작 위치, 시작 배향 또는 시작 포즈를 포함하고, 상기 현재 상태는 현재 위치, 현재 배향 또는 현재 포즈를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 가상 구속은 시작 위치와 관련된 최대 3개의 가상 구속 및 시작 배향과 관련된 최대 3개의 가상 구속을 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제어 시스템은 사용자가 도구를 시작 배향으로부터 멀어지도록 재배향할 수 있도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 제어 시스템은 사용자가 시작 위치로부터 멀리 도구를 재배치하는 것을 가능하게 하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 제어 시스템은 복수의 가능한 시작 위치로부터 시작 위치를 선택하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제어 시스템은 도구 경로를 벗어나 이동되기 전에 도구 경로 상의 도구의 마지막 알려진 위치에 기초하여 복수의 가능한 시작 위치로부터 시작 위치를 선택하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 제어 시스템은 시작 위치를 재시작 경로를 따른 재시작 위치로 정의하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제어 시스템은:도구가 도구 경로를 벗어나 이동하기 전에 도구가 이동한 도구 경로 상의 마지막 알려진 지점을 결정하고; 및마지막으로 알려진 지점을 기초로 재시작 경로에서 재시작 위치를 계산하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제어 시스템은 도구 경로를 벗어나 이동하기 전에 도구 경로에서 도구의 마지막 알려진 위치를 기초로 도구가 이동한 도구 경로 상의 마지막 알려진 지점을 계산하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 제어 시스템은:재시작 위치에서 마지막으로 알려진 지점까지의 리드인 경로를 계산하고; 및리드인 경로를 따라 도구를 재시작 위치에서 마지막 알려진 지점으로 제1 모드로 이동하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 도구는 에너지 적용기를 포함하고, 상기 제어 시스템은 에너지 적용기가 제1 모드에서 리드인 경로를 따라 이동할 때 에너지 적용기에 에너지를 공급하기 위한 도구 제어기를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 상기 목표 상태는 재시작 경로 상의 재시작 위치를 포함하고, 상기 재시작 경로는 가상 경계의 형상에 기초하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 상기 목표 상태는 재시작 경로 상의 재시작 위치를 포함하고, 상기 재시작 경로는 사용자가 도구를 도구 경로를 벗어나 이동시킬 때 도구를 이동시킨 후퇴 경로를 기초로 정의되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 목표 상태는 재시작 경로를 따라 정의된 복수의 가능한 재시작 위치로부터 선택된 재시작 위치를 포함하고, 상기 제어 시스템은 복수의 가능한 재시작 위치에 대해 도구에 의해 이루어진 절단 진행에 기초하여 재시작 위치를 선택하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 제1 모드는 반자율 모드를 포함하고, 제2 모드는 안내 햅틱 모드를 포함하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 수술 시스템으로서:도구;머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 반자율 모드에서 작동 가능한 머니퓰레이터 - 상기 머니퓰레이터는 도구가 도구 경로 상에 남아 있는 동안 사용자에 의해 도구에 가해진 토크 및 사용자 힘에 응답하여 도구를 재배향시키도록 추가로 작동 가능함 - ;도구에 가해지는 힘과 토크를 측정하기 위한 하나 이상의 센서; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 선호 배향을 획득하고 도구의 선호 배향 및 현재 배향에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 배향으로부터 선호 배향을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하기 위한 구속 솔버; 및하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하고, 명령된 포즈를 출력하기 위한 가상 시뮬레이터를 포함하고,상기 제어 시스템은 머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 도구를 선호 배향으로 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 수술 시스템으로서:도구;사용자가 도구에 가하는 토크 및 사용자 힘에 따라 도구를 지지하고 도구를 이동시키는 머니퓰레이터;도구에 가해지는 힘과 토크를 측정하기 위한 하나 이상의 센서; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면을 획득하고 복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면의 상대 위치에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 하나 이상의 목표 평면을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하기 위한 구속 솔버; 및하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하고, 명령된 포즈를 출력하기 위한 가상 시뮬레이터를 포함하고,상기 제어 시스템은 머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 하나 이상의 목표 평면에 도구를 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하도록 구성되는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 머니퓰레이터는 사용자에 의해 도구에 가해진 토크 및 사용자 힘에 응답하여 도구를 지지하고 이동시키며, 상기 방법은:도구에 가해진 힘과 토크를 측정하는 하나 이상의 센서로부터 입력을 수신하는 단계;도구에 대한 목표 상태를 획득하는 단계;도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기거나 목표 상태로부터 도구를 밀어내도록 구성된 구속력을 계산하는 단계;하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하는 단계;가상 시뮬레이션에 기초하여 명령된 포즈를 출력하는 단계; 및머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동시키도록 명령함으로써 사용자가 도구를 목표 상태에 또는 목표 상태로부터 멀리 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 목표 상태는 목표 위치, 목표 배향 또는 목표 포즈를 포함하고, 상기 현재 상태는 현재 위치, 현재 배향 또는 현재 포즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 가상 구속은 목표 위치와 관련된 최대 3개의 가상 구속 및 목표 배향과 관련된 최대 3개의 가상 구속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 사용자가 도구를 목표 배향으로부터 멀어지도록 재배향하는 것을 가능하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 사용자가 목표 위치로부터 멀리 도구를 재배치할 수 있게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 상기 목표 상태는 목표 좌표계를 포함하고, 상기 도구는 안내 좌표계를 포함하며, 구속력은 안내 좌표계를 목표 좌표계 쪽으로 끌어당기도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항에 있어서, 상기 현재 상태와 목표 상태 사이의 차이에 기초하여 하나 이상의 자유도에 대해 하나 이상의 가상 구속을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항에 있어서, 구속력이 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기는 것과 관련된 힘 및 토크의 성분을 포함하도록 하나 이상의 가상 구속을 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제35항에 있어서, 현재 상태와 목표 상태 사이의 관계에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제35항에 있어서, 현재 상태와 상기 목표 상태 사이의 관계에 기초하여 상기 하나 이상의 가상 구속의 튜닝 파라미터의 값을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항에 있어서, 하나 이상의 가상 구속 중 제1 가상 구속에 대한 튜닝 파라미터를 제1 값으로 설정하는 단계 및 하나 이상의 가상 구속 중 제2 가상 구속에 대한 튜닝 파라미터를 제2 값으로 설정하는 단계를 포함하고, 계산된 구속력이 제2 가상 구속과 비교하여 제1 가상 구속의 결과로서 도구를 더 강하게 끌어당기거나 밀어내도록 구성되도록 제1 값은 제2 값과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제35항에 있어서, 가상 질량을 갖는 가상 강체로서 도구를 나타내고 명령된 포즈를 산출하기 위해 가상 시뮬레이션에서 가상 질량에 구속력을 적용함으로써 도구의 역학을 시뮬레이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제35항에 있어서,하나 이상의 센서로부터의 입력에 기초하여 외력을 계산하는 단계; 및구속력 및 외력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 사용하기 위한 총 힘을 계산하는 단계를 포함하고, 상기 외력은 구속력을 극복하기에 충분한 크기와 방향을 가진 힘의 성분을 가질 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제35항에 있어서, 도구를 원하는 배향으로 끌어당기기 위해 하나 이상의 가상 구속 중 2개의 가상 구속을 정의하는 단계를 포함하고, 상기 도구는 버 또는 드릴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제35항에 있어서, 원하는 시작 위치를 향해 도구를 끌어당기기 위해 하나 이상의 가상 구속 중 3개의 가상 구속을 정의하는 단계를 포함하고, 상기 도구는 버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제35항에 있어서, 원하는 절단 평면을 향해 도구를 끌어당기기 위해 하나 이상의 가상 구속 중 3개의 가상 구속을 정의하는 단계를 포함하고, 상기 도구는 톱날을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 머니퓰레이터는 머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 제1 모드에서 작동 가능하고, 머니퓰레이터가 사용자에 의해 도구에 가해지는 토크 및 사용자 힘에 응답하여 도구를 이동시키는 제2 모드에서 작동 가능하며, 상기 방법은:도구에 가해진 힘과 토크를 측정하는 하나 이상의 센서로부터 입력을 수신하는 단계;도구에 대한 목표 상태를 획득하는 단계;도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 상태로부터 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하는 단계;하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하는 단계;가상 시뮬레이션에 기초하여 명령된 포즈를 출력하는 단계; 및머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 제2 모드로 이동시키도록 명령하여 사용자가 도구를 목표 상태에 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 목표 상태는 시작 위치, 시작 배향 또는 시작 포즈를 포함하고, 상기 현재 상태는 현재 위치, 현재 배향 또는 현재 포즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 하나 이상의 가상 구속은 시작 위치와 관련된 최대 3개의 가상 구속 및 시작 배향과 관련된 최대 3개의 가상 구속을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 사용자가 도구를 시작 배향으로부터 멀어지게 재배향하는 것을 가능하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 사용자가 시작 위치로부터 멀리 도구를 재배치할 수 있게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 복수의 가능한 시작 위치로부터 시작 위치를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 도구 경로를 벗어나 이동하기 전에 도구 경로 상의 도구의 마지막 알려진 위치에 기초하여 복수의 가능한 시작 위치로부터 시작 위치를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 시작 위치를 재시작 경로를 따른 재시작 위치로 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,도구가 도구 경로를 벗어나 이동하기 전에 도구에 의해 이동된 도구 경로 상의 마지막 알려진 지점을 결정하는 단계; 및마지막으로 알려진 지점을 기초로 재시작 경로에서 재시작 위치를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 도구 경로를 벗어나 이동하기 전에 도구 경로 상의 도구의 마지막 알려진 위치에 기초하여 도구에 의해 이동된 도구 경로 상의 마지막 알려진 지점을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서,재시작 위치에서 마지막으로 알려진 지점까지의 리드인 경로를 계산하는 단계; 및리드인 경로를 따라 도구를 재시작 위치에서 마지막 알려진 지점으로 제1 모드로 이동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 에너지 적용기가 제1 모드에서 리드인 경로를 따라 이동할 때 도구의 에너지 적용기에 에너지를 공급하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제51항에 있어서, 가상 경계의 형상에 기초하여 재시작 경로를 정의하는 단계를 포함하고, 상기 목표 상태는 재시작 경로의 재시작 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제51항에 있어서, 도구를 도구 경로를 벗어나 이동시킬 때 사용자가 도구를 이동시킨 후퇴 경로에 기초하여 재시작 경로를 정의하는 단계를 포함하고, 상기 목표 상태는 재시작 경로 상의 재시작 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제17항에 있어서, 복수의 가능한 재시작 위치에 대해 도구에 의해 이루어진 절단 진행에 기초하여 재시작 경로를 따라 정의된 복수의 가능한 재시작 위치로부터 재시작 위치를 선택하는 단계를 포함하고, 상기 목표 상태는 재시작 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제51항에 있어서, 상기 제1 모드는 반자율 모드를 포함하고, 상기 제2 모드는 안내 햅틱 모드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 머니퓰레이터는 머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 반자율 모드에서 작동 가능하고, 도구가 도구 경로에 남아 있는 동안 사용자에 의해 도구에 가해지는 사용자 힘 및 토크에 응답하여 도구를 재배향시키도록 작동 가능하며, 상기 방법은:도구에 가해진 힘과 토크를 측정하는 하나 이상의 센서로부터 입력을 수신하는 단계;도구에 대한 선호 배향을 획득하는 단계;도구의 선호 배향 및 현재 배향에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 배향으로부터 선호 배향을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하는 단계;하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하는 단계;가상 시뮬레이션에 기초하여 명령된 포즈를 출력하는 단계; 및머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 도구를 선호 배향으로 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 머니퓰레이터는 사용자에 의해 도구에 가해지는 사용자 힘 및 토크에 응답하여 도구를 지지하고 이동시키며, 상기 방법은:도구에 가해진 힘과 토크를 측정하는 하나 이상의 센서로부터 입력을 수신하는 단계;도구에 대한 복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면을 획득하는 단계;복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면의 상대 위치에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 하나 이상의 목표 평면을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하는 단계;하나 이상의 센서로부터의 입력 및 구속력에 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하는 단계;가상 시뮬레이션에 기초하여 명령된 포즈를 출력하는 단계; 및머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 하나 이상의 목표 평면에 도구를 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 복수의 특징을 생성하기 위해 도구의 이동을 제어하는 방법으로서, 복수의 특징 각각은 도구에 대한 상이한 목표 상태를 갖고, 상기 방법은:알려진 좌표계에서, 생성되도록 사용자에 의해 복수의 특징 중 어느 하나가 선택되는지를 결정하기 위해, 복수의 특징에 대해 도구의 목표 상태에 대한 도구의 현재 상태를 결정하는 단계;사용자에 의해 선택된 특징에 기초하여, 복수의 가이드 구속으로부터 하나 이상의 가이드 구속을 인에이블링하는 단계; 및하나 이상의 가이드 구속에 기초하여 도구의 이동을 제어하는 단계를 포함하고,상기 하나 이상의 가이드 구속은 사용자에 대한 햅틱 피드백을 생성하도록 작용하여, 사용자는 사용자에 의해 선택된 특징과 관련된 목표 상태에 대해 도구가 이동되는 방법을 이해하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 하나 이상의 가이드 구속을 인에이블링하는 단계는 사용자에 의해 선택된 특징과 관련된 목표 상태 및 도구의 현재 상태를 기초로 하나 이상의 가이드 구속을 생성하는 단계를 포함하고, 하나 이상의 가이드 구속을 기초로 도구의 이동을 제어하는 단계는:하나 이상의 가이드 구속에 기초하여 현재 상태로부터 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하는 단계;구속력에 적어도 부분적으로 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하는 단계;가상 시뮬레이션에 기초하여 명령된 포즈를 출력하는 단계; 및머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 도구를 목표 상태에 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 하나 이상의 가이드 구속을 인에이블링하는 단계는 사용자에 의해 선택된 특징과 관련된 목표 상태 및 도구의 현재 상태를 기초로 하나 이상의 가이드 구속을 생성하는 단계를 포함하고, 하나 이상의 가이드 구속을 기초로 도구의 이동을 제어하는 단계는:하나 이상의 가이드 구속에 기초하여 목표 상태로부터 도구를 밀어내도록 구성된 구속력을 계산하는 단계;구속력에 적어도 부분적으로 기초하여 가상 시뮬레이션에서 도구의 역학을 시뮬레이션하는 단계;가상 시뮬레이션에 기초하여 명령된 포즈를 출력하는 단계; 및머니퓰레이터에게 명령된 포즈에 기초하여 도구를 이동하도록 명령하여 사용자가 도구를 목표 상태로부터 멀리 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 알려진 좌표계에서, 복수의 특징에 대해 도구의 목표 상태에 대한 도구의 현재 상태를 결정하는 단계는 알려진 좌표계에서 복수의 절단 평면에 대해 톱날에 의해 정의된 평면의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항에 있어서, 알려진 좌표계에서, 복수의 특징에 대해 도구의 목표 상태에 대한 도구의 현재 상태를 결정하는 단계는 복수의 절단 축에 대한 버 또는 드릴 샤프트에 의해 정의된 축의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항에 있어서, 알려진 좌표계에서, 복수의 특징에 대해 도구의 목표 상태에 대한 도구의 현재 상태를 결정하는 단계는 도구의 현재 배향과 도구의 복수의 목표 배향 사이의 각도를 결정하는 단계, 도구의 현재 위치와 도구의 복수의 목표 위치 사이의 거리를 결정하는 단계, 또는 각도 및 거리를 모두 결정하는 단계, 및 상기 각도의 값, 상기 거리의 값, 또는 상기 각도의 값 및 상기 거리의 값 모두에 기초하여 사용자에 의해 선택된 복수의 특징 중 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항에 있어서, 사용자에 의해 선택된 특징에 기초하여 도구에 대한 하나 이상의 가상 경계를 인에이블링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 복수의 특징에 대해 선택 영역을 정의하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 가상 경계 및 사용자가 선택한 특징과 관련된 하나 이상의 가이드 구속은 도구가 사용자가 선택한 특징을 생성하기 위해 선택 영역 내부에 있을 때 인에이블링되고, 사용자가 생성될 새로운 특징을 선택할 수 있도록 도구가 선택 영역 외부로 이동하면 디스에이블링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 복수의 특징을 생성하기 위해 도구의 이동을 제어하는 방법으로서, 상기 복수의 특징들 각각은 도구에 대해 상이한 가상 경계를 가지며, 상기 방법은:알려진 좌표계에서, 생성되도록 사용자에 의해 복수의 특징 중 어느 하나가 선택되는지를 결정하기 위해 복수의 특징에 대한 가상 경계에 대한 도구의 현재 상태를 결정하는 단계;사용자에 의해 선택된 특징에 기초하여, 복수의 가이드 구속으로부터 하나 이상의 가이드 구속을 인에이블링하는 단계;사용자에 의해 선택된 특징에 기초하여, 복수의 경계 구속으로부터 하나 이상의 경계 구속을 활성화하는 단계; 및하나 이상의 가이드 구속 및 하나 이상의 경계 구속에 기초하여 도구의 이동을 제어하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 가이드 구속 및 하나 이상의 경계 구속은 사용자에 의해 선택된 특징을 생성하는 것을 돕기 위해 사용자에 대한 햅틱 피드백을 생성하도록 작용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 수술 시스템으로서:도구;도구를 지지하고 도구를 이동시키는 머니퓰레이터; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 목표 상태를 획득하고 도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러; 및하나 이상의 가상 구속에 기초하여 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기거나 목표 상태로부터 도구를 밀어내도록 구성된 구속력을 계산하기 위한 구속 솔버를 포함하고,상기 도구의 이동은 구속력에 기초하여 머니퓰레이터에 의해 제어되어, 사용자가 도구를 목표 상태에 배치하거나 목표 상태에서 멀리 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 제공하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 수술 시스템으로서:도구;도구를 지지하고 도구를 이동시키는 머니퓰레이터 - 상기 머니퓰레이터는 머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 제1 모드에서 작동 가능하고, 도구를 이동시키기 위해 사용자에 의해 힘 및 토크가 도구에 인가되는 제2 모드에서 작동 가능함 - ; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 목표 상태를 획득하고 도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러; 및하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 상태로부터 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하기 위한 구속 솔버를 포함하고,상기 도구의 이동은 구속력에 기초하여 제2 모드에서 머니퓰레이터에 의해 제어되어, 사용자가 도구를 목표 상태에 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 수술 시스템으로서:도구;머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 반자율 모드에서 작동 가능한 상기 머니퓰레이터 - 상기 도구는 도구가 도구 경로 상에 남아 있는 동안 사용자에 의해 도구에 가해지는 사용자 힘 및 토크에 응답하여 이동 가능함 - ; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 선호 배향을 획득하고 도구의 선호 배향 및 현재 배향에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러; 및하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 배향으로부터 선호 배향을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하기 위한 구속 솔버를 포함하고,상기 도구의 이동은 구속력에 기초하여 머니퓰레이터에 의해 제어되어 사용자가 도구를 선호 배향으로 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 수술 시스템으로서:도구;도구를 지지하고 도구를 이동시키는 머니퓰레이터; 및제어 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은:도구에 대한 복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면을 획득하고 복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면의 상대 위치에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하기 위한 가이드 핸들러; 및하나 이상의 가상 구속에 기초하여 하나 이상의 목표 평면을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하기 위한 구속 솔버를 포함하고,상기 도구의 이동은 구속력에 기초하여 머니퓰레이터에 의해 제어되어 사용자가 하나 이상의 목표 평면에 도구를 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 제공하는, 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 방법은:도구에 대한 목표 상태를 획득하는 단계;도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기거나 목표 상태로부터 도구를 밀어내도록 구성된 구속력을 계산하는 단계; 및구속력에 기초하여 도구의 이동을 제어하여 사용자가 도구를 목표 상태에 배치하거나 또는 목표 상태로부터 멀리 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 머니퓰레이터는 머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 제1 모드에서 작동 가능하고, 도구가 사용자에 의해 도구에 가해지는 토크 및 사용자 힘에 응답하여 이동하는 제2 모드에서 작동 가능하며, 상기 방법은:도구에 대한 목표 상태를 획득하는 단계;도구의 목표 상태 및 현재 상태에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 상태로부터 목표 상태를 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하는 단계; 및구속력에 기초하여 제2 모드에서 도구의 이동을 제어하여 사용자가 목표 상태에 도구를 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 머니퓰레이터는 머니퓰레이터가 도구 경로를 따라 도구를 이동시키는 반자율 모드에서 작동 가능하고, 상기 도구는 도구가 도구 경로에 유지되는 동안 사용자에 의해 도구에 가해진 토크 및 사용자 힘에 응답하여 도구를 재배향하도록 이동 가능하고, 상기 방법은:도구에 대한 선호 배향을 획득하는 단계;도구의 선호 배향 및 현재 배향에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 현재 배향으로부터 선호 배향을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하는 단계; 및구속력에 기초하여 도구의 이동을 제어하여 사용자가 도구를 선호 배향에 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 수술 시스템의 머니퓰레이터에 의해 지지되는 도구를 안내하는 방법으로서, 상기 방법은:도구에 대한 복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면을 획득하는 단계;복수의 정렬 지점 및 하나 이상의 목표 평면의 상대 위치에 기초하여 하나 이상의 가상 구속을 생성하는 단계;하나 이상의 가상 구속에 기초하여 하나 이상의 목표 평면을 향해 도구를 끌어당기도록 구성된 구속력을 계산하는 단계; 및구속력에 기초하여 도구의 이동을 제어하여 사용자가 하나 이상의 목표 평면에 도구를 배치하도록 안내하는 햅틱 피드백을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴멕시코주 *****, 로스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOWLING, David, Gene</engName><name>볼링, 데이비드, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DELUCA, Richard, Thomas</engName><name>델루카, 리차드, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간주 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>DOZEMAN, Michael, Dale</engName><name>도제만, 마이클, 데일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, 메르츠하우젠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROESSLER, Patrick</engName><name>로에슬러, 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>FERKO, Michael</engName><name>퍼코, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>GARCIA, Gregory</engName><name>가르시아, 그레고리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, 포트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KHURANA, Rishabh</engName><name>쿠라나, 리샤브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/908,056</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0298932-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0068676-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1055329-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1055338-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227009248.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc8918862aa8554cff41443d1c7917d7545265b7abb1e3be094636000fb675055097880f1d40605318a3a2f3d71d6f6c371239d8befbc700</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7b95b1c54285e44b45de31996f6e40db42e64fc7483f5bb6dc9351eb25e81c452fd38e42ae55f44401b9aa15069f82efd8f5652387bbbccf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>