<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:12.5412</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0164862</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic device and method for controlling a  sound-level of audio signal outputted by the  electronic device</inventionTitleEng><openDate>2023.06.01</openDate><openNumber>10-2023-0077513</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72415</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 방법이 개시된다. 구체적으로, 외부로부터 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량 조절과 관련된 정보를 획득하는 단계; 상기 획득된 정보에 기초하여, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하는 단계; 상기 결정에 따라, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 단계; 를 포함하는 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 방법에 있어서,외부로부터 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량 조절과 관련된 정보를 획득하는 단계;상기 획득된 정보에 기초하여, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하는 단계;상기 결정에 따라, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 획득된 정보는 외부 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호에 대한 정보를 포함하고,상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하는 단계는,상기 외부 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량이 제1 레벨에서 제2 레벨로 기 설정된 제1 임계치 이상 변경되는 경우, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 것으로 결정하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2항에 있어서, 상기 결정에 따라, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는 단계는,상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 제1 레벨에서 제2 레벨로 변경하는 단계; 및상기 제1 레벨을 저장하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 있어서,상기 외부 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량이 제2 레벨에서 제1 레벨로 재변경되는 경우, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 상기 제2 레벨에서 상기 저장된 제1 레벨로 재변경하는 단계; 를 더 포함하는 방법,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2항에 있어서, 상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량 조절과 관련된 정보를 획득하는 단계는,상기 외부 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호를 수신하는 단계; 및상기 수신된 오디오 신호의 주파수 대역별 진폭에 기초하여, 상기 수신된 오디오 신호가 상기 외부 전자 장치에서 출력된 신호인지 여부를 결정하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 획득된 정보는 사용자의 입력에 대한 정보를 포함하고, 및상기 오디오 신호는 상기 전자 장치에서 출력되는 콘텐트 사운드 신호 및 상기 전자 장치에서 출력되는 시스템 사운드 신호를 포함하고,상기 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하는 단계는,상기 사용자의 입력에 대한 정보를 획득함에 따라, 상기 콘텐트 사운드 신호에 기초하여 상기 시스템 사운드 신호의 음량을 조절하는 것으로 결정하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6항에 있어서, 상기 전자 장치에서 출력되는 시스템 사운드 신호의 음량을 조절하는 단계는,상기 콘텐트 사운드 신호의 음량에 대응되도록 상기 시스템 사운드 신호의 음량을 조절하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6항에 있어서, 상기 전자 장치에서 출력되는 시스템 사운드 신호의 음량을 조절하는 단계는,기 설정된 제1 시간 동안 기 설정된 제2 임계치 이상 상기 사용자의 입력이 입력되는 경우, 상기 시스템 사운드 신호의 음량을 감소시키는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1항에 있어서, 상기 획득된 정보는 이벤트 발생과 관련된 이벤트 발생 정보를 포함하고,상기 오디오 신호는 상기 전자 장치에서 출력되는 콘텐트 사운드 신호 및 상기 전자 장치에서 출력되는 이벤트 사운드 신호를 포함하고,상기 오디오 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하는 단계는,상기 이벤트 발생 정보에 기초하여, 상기 이벤트가 기 설정된 이벤트에 포함되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 이벤트가 상기 이벤트에 포함되는지 여부에 대한 결정에 따라, 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9항에 있어서, 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 조절하는 단계는,상기 이벤트 발생 정보를 획득됨에 따라, 상기 이벤트 발생 정보가 획득된 때의 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 제1 레벨로 감지하는 단계;상기 감지된 제1 레벨이 기 설정된 제2 레벨 이상인 경우, 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 상기 제1 레벨에서 상기 제2 레벨로 변경하는 단계;상기 감지된 제1 레벨이 상기 제2 레벨 미만인 경우, 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 상기 제1 레벨로 유지하는 단계; 및상기 이벤트 발생 정보에 대응되는 상기 이벤트 사운드 신호를 출력하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10항에 있어서, 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 상기 제1 레벨에서 상기 제2 레벨로 변경하는 단계는,상기 감지된 제1 레벨을 저장하는 단계;상기 이벤트의 종료와 관련된 이벤트 종료 정보를 획득하는 단계; 및상기 이벤트 종료 정보를 획득함에 따라, 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 상기 제2 레벨에서 상기 저장된 제1 레벨로 재변경하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11항에 있어서,상기 이벤트 발생 정보는 전화 수신 알림, 메시지 수신 알림, 도어벨 관련 알림 또는 적어도 하나의 외부 전자 장치로부터 수신된 알림 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1항에 있어서,상기 오디오 신호의 음량을 조절함에 따라, 상기 전자 장치의 디스플레이부를 통해 상기 오디오 신호의 음량 조절과 관련된 UI(User Interface)를 제공하는 단계; 를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 오디오 신호의 음량을 조절하는 전자 장치에 있어서,상기 오디오 신호를 출력하는 오디오 출력부;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서; 를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는 외부로부터 상기 오디오 출력부에서 출력되는 오디오 신호의 음량 조절과 관련된 정보를 획득하고,상기 획득된 정보에 기초하여, 상기 오디오 출력부에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하고,상기 결정에 따라, 상기 오디오 출력부에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14항에 있어서,상기 획득된 정보는 외부 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호에 대한 정보를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 외부 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 음량이 제1 레벨에서 제2 레벨로 기 설정된 제1 임계치 이상 변경되는 경우, 상기 오디오 출력부에서 출력되는 오디오 신호의 음량을 조절하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 외부 전자 장치에서 출력되는 오디오 신호의 주파수 대역별 진폭에 기초하여, 수신된 오디오 신호가 상기 외부 전자 장치에서 출력된 신호인지 여부를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14항에 있어서,상기 획득된 정보는 사용자의 입력에 대한 정보를 포함하고, 및 상기 오디오 신호는 상기 오디오 출력부에서 출력되는 콘텐트 사운드 신호 및 상기 오디오 출력부에서 출력되는 시스템 사운드 신호를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 사용자의 입력에 대한 정보를 획득함에 따라, 상기 콘텐트 사운드 신호에 기초하여 상기 시스템 사운드 신호의 음량을 조절하는 것으로 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 기 설정된 제1 시간 동안 기 설정된 제2 임계치 이상 상기 사용자의 입력이 입력되는 경우, 상기 시스템 사운드 신호의 음량을 감소시키기는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 14항에 있어서,상기 획득된 정보는 이벤트 발생과 관련된 이벤트 발생 정보를 포함하고,상기 오디오 신호는 상기 전자 장치에서 출력되는 콘텐트 사운드 신호 및 상기 전자 장치에서 출력되는 이벤트 사운드 신호를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 이벤트 발생 정보에 기초하여, 상기 이벤트가 기 설정된 이벤트에 포함되는지 여부를 결정하고,상기 이벤트가 상기 이벤트에 포함되는지 여부에 대한 결정에 따라, 상기 콘텐트 사운드 신호의 음량을 조절할지 여부를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Eui Jun</engName><name>김의준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIM, Da Hye</engName><name>심다혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Dong Hun</engName><name>신동헌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1366140-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1284369-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210164862.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea5faaf49118c1e49418eae930a93dd7ef348383fc861a4dab8f2871402cb3ec6af523aa8bb1619d665a999b73f27be1fae18607a1cabe9d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff6f66e2093e1c35862744abd9c00ba8ab8f10c09d65dfe93a27bfcb74b679415090bbe669c71d19b5995fbc0fb52392251da724591655bb6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>