<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:49.3149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7004074</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리적 사이드링크 피드백 채널 통신들을 위한 슬롯 집성 및 선택적 우선순위화</inventionTitle><inventionTitleEng>SLOT AGGREGATION AND SELECTIVE PRIORITIZATION FOR PHYSICAL SIDELINK FEEDBACK CHANNEL COMMUNICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.09</openDate><openNumber>10-2023-0034383</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/566</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1263</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량-사물 사이드링크 통신을 수행하기 위한 장치들, 시스템들, 기저대역 프로세서들 및 방법들의 실시예들이 본 명세서에서 제시된다. 무선 디바이스는, 무선 디바이스가 사이드링크 피드백 채널을 통해 제1 확인응답 메시지를 송신하기 위한 하나 이상의 제1 시간 슬롯들을 특정하는 제1 제어 정보를 사이드링크 제어 채널을 통해 수신한다. 무선 디바이스는, 무선 디바이스가 사이드링크 피드백 채널을 통해 제2 확인응답 메시지를 수신하기 위한 하나 이상의 제2 시간 슬롯들을 특정하는 제2 제어 정보를 사이드링크 제어 채널을 통해 송신한다. 제1 및 제2 시간 슬롯들은 적어도 부분적으로 중첩하고, 제1 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는지 또는 제2 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는지가 결정된다. 더 높은 우선순위 데이터 패킷과 연관된 확인응답 메시지는 중첩하는 시간 슬롯들의 적어도 서브세트 동안 송신 또는 수신된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022027354</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/107196</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동작들을 수행하도록 구성된 기저대역 프로세서로서, 상기 동작들은,사이드링크 제어 채널을 통해 제1 제어 정보를 수신하는 것 - 상기 제1 제어 정보는 무선 디바이스가 사이드링크 피드백 채널을 통해 제1 확인응답 메시지를 송신하기 위한 하나 이상의 제1 시간 슬롯들을 특정하고, 상기 제1 확인응답 메시지는 상기 무선 디바이스에 의해 수신된 제1 데이터 패킷과 관련됨 -;상기 사이드링크 제어 채널을 통해 제2 제어 정보를 송신하는 것 - 상기 제2 제어 정보는 상기 무선 디바이스가 상기 사이드링크 피드백 채널을 통해 제2 확인응답 메시지를 수신하기 위한 하나 이상의 제2 시간 슬롯들을 특정하고, 상기 제2 확인응답 메시지는 상기 무선 디바이스에 의해 송신된 제2 데이터 패킷과 관련됨 -;상기 제1 시간 슬롯들 중 하나 이상이 상기 제2 시간 슬롯들 중 하나 이상과 일치한다고 결정하는 것;상기 제1 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는지 또는 상기 제2 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는지를 결정하는 것; 및상기 제1 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제2 시간 슬롯들 중 하나 이상과 일치하는 상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트 동안 상기 제1 확인응답 메시지를 송신하는 것을 포함하고, 상기 제2 확인응답 메시지는 상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트 동안 수신되지 않는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 제2 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트 동안 상기 제2 확인응답 메시지를 수신하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 확인응답 메시지는 상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트 동안 송신되지 않는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 제1 확인응답 메시지가 긴 PSFCH 포맷에 따라 송신될 것이라고 결정하는 것;상기 제2 확인응답 메시지가 짧은 PSFCH 포맷에 따라 수신될 것이라고 결정하는 것을 더 포함하고,상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트 동안 상기 제2 확인응답 메시지를 수신하는 것은, 상기 제2 확인응답 메시지가 상기 짧은 PSFCH 포맷에 따라 수신될 것이라는 결정에 적어도 부분적으로 추가로 기초하여 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 제1 확인응답 메시지가 짧은 PSFCH 포맷에 따라 송신될 것이라고 결정하는 것;상기 제2 확인응답 메시지가 긴 PSFCH 포맷에 따라 수신될 것이라고 결정하는 것을 더 포함하고,상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트 동안 상기 제1 확인응답 메시지를 송신하는 것은, 상기 제1 확인응답 메시지가 상기 짧은 PSFCH 포맷에 따라 송신될 것이라는 결정에 적어도 부분적으로 추가로 기초하여 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 시간 슬롯들 및 상기 제2 시간 슬롯들 각각은 집성된 복수의 시간 슬롯들을 포함하고,상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트는 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제1 부분을 포함하고,상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은, 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제2 부분 동안 상기 제2 확인응답 메시지를 수신하는 것을 더 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 제1 부분으로부터 분리되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 제1 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 부분보다 더 크도록 상기 제1 부분을 선택하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 제2 데이터 패킷이 송신되기 전에 상기 제1 데이터 패킷이 수신될 것이라고 결정하는 것; 및상기 제2 데이터 패킷이 송신되기 전에 상기 제1 데이터 패킷이 수신될 것이라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제2 부분 전에 발생하도록 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제1 부분을 선택하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 제2 데이터 패킷이 송신된 후에 상기 제1 데이터 패킷이 수신될 것이라고 결정하는 것; 및상기 제2 데이터 패킷이 송신된 후에 상기 제1 데이터 패킷이 수신될 것이라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제2 부분 후에 발생하도록 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제1 부분을 선택하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 제1 데이터 패킷 및 상기 제2 데이터 패킷이 미리 결정된 임계량 초과만큼 우선순위가 상이하다고 결정하는 것,상기 제1 데이터 패킷 및 상기 제2 데이터 패킷이 상기 미리 결정된 임계량 초과만큼 우선순위가 상이하다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제1 시간 슬롯들 모두를 포함하도록 상기 제1 시간 슬롯들의 제1 서브세트를 선택하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 시간 슬롯들은 복수의 집성된 시간 슬롯들을 포함하고,상기 제1 제어 정보는 사이드링크 제어 정보(SCI) 스테이지 2 표시를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 집성된 시간 슬롯들 중 2개 이상에 대해 적어도 2개의 상이한 주파수 대역들을 통해 상기 제1 확인응답 메시지를 송신하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제1 제어 정보는 제1 주파수 대역에서 수신되고, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은, 상기 복수의 집성된 시간 슬롯들 중 제1 집성된 시간 슬롯 동안 상기 제1 주파수 대역보다 더 높은 제2 주파수 대역에서 상기 제1 확인응답 메시지를 송신하는 것; 및 상기 복수의 집성된 시간 슬롯들 중 제2 집성된 시간 슬롯 동안 상기 제1 주파수 대역보다 더 낮은 제3 주파수 대역에서 상기 제1 확인응답 메시지를 송신하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 시간 슬롯들은 복수의 집성된 시간 슬롯들을 포함하고,상기 제2 제어 정보는 사이드링크 제어 정보(SCI) 스테이지 2 표시를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은,상기 집성된 시간 슬롯들 중 2개 이상 동안 상이한 주파수 대역에서 상기 제1 확인응답 메시지를 수신하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제2 제어 정보는 제1 주파수 대역에서 송신되고, 상기 기저대역 프로세서에 의해 수행되는 동작들은, 상기 복수의 집성된 시간 슬롯들 중 제1 집성된 시간 슬롯 동안 상기 제1 주파수 대역보다 더 높은 제2 주파수 대역에서 상기 제2 확인응답 메시지를 수신하는 것; 및 상기 복수의 집성된 시간 슬롯들 중 제2 집성된 시간 슬롯 동안 상기 제1 주파수 대역보다 더 낮은 제3 주파수 대역에서 상기 제2 확인응답 메시지를 수신하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 디바이스로서,무선 통신들을 수행하기 위한 적어도 하나의 안테나;상기 적어도 하나의 안테나에 커플링된 무선통신장치; 및상기 무선통신장치에 커플링된 프로세서를 포함하고,상기 무선 디바이스는, 물리적 사이드링크 제어 채널(PSCCH)을 통해 제1 제어 정보를 수신하고 - 상기 제1 제어 정보는 상기 무선 디바이스가 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH)을 통해 제1 확인응답 메시지를 송신하기 위한 제1 세트의 자원들을 특정하고, 상기 제1 확인응답 메시지는 제1 데이터 패킷과 관련됨 -; 상기 PSCCH를 통해 제2 제어 정보를 송신하고 - 상기 제2 제어 정보는 상기 무선 디바이스가 상기 PSFCH를 통해 제2 확인응답 메시지를 수신하기 위한 제2 세트의 자원들을 특정하고, 상기 제2 확인응답 메시지는 제2 데이터 패킷과 관련됨 -; 상기 제1 세트의 자원들이 상기 제2 세트의 자원들과 시간에서 적어도 부분적으로 중첩한다고 결정하고; 상기 제1 데이터 패킷 및 상기 제2 데이터 패킷 중 어느 것이 더 높은 우선순위를 갖는지를 결정하고; 상기 제2 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여,  적어도 상기 제1 세트의 자원들의 제1 서브세트 동안 상기 제2 확인응답 메시지를 수신하도록 구성되고, 상기 제1 서브세트는 상기 제2 세트의 자원들과 시간에서 중첩하고, 상기 제1 확인응답 메시지는 상기 제1 세트의 자원들의 제1 서브세트 동안 송신되지 않는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 무선 디바이스는,상기 제1 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제1 세트의 자원들의 제1 서브세트 동안 상기 제1 확인응답 메시지를 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 확인응답 메시지는 상기 제1 세트의 자원들의 제1 서브세트 동안 수신되지 않는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제1 세트의 자원들 및 상기 제2 세트의 자원들 각각은 집성된 복수의 시간 슬롯들을 포함하고,상기 제1 세트의 자원들의 제1 서브세트는 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제1 부분을 포함하고,상기 프로세서는 상기 무선 디바이스로 하여금, 상기 집성된 복수의 시간 슬롯들의 제2 부분 동안 상기 제2 확인응답 메시지를 수신하게 하고 - 상기 제2 부분은 상기 제1 부분으로부터 분리됨 -; 상기 제1 데이터 패킷이 더 높은 우선순위를 갖는다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 부분보다 더 크도록 상기 제1 부분을 선택하게 하도록 추가로 구성되는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 무선 디바이스에 의하여 수행되는 방법으로서,사이드링크 제어 채널을 통해 제1 제어 정보를 수신하는 단계 - 상기 제1 제어 정보는 상기 무선 디바이스가 사이드링크 피드백 채널을 통해 제1 확인응답 메시지를 송신하기 위한 하나 이상의 제1 시간 슬롯들을 특정하고, 상기 제1 확인응답 메시지는 상기 무선 디바이스에 의해 수신된 제1 데이터 패킷과 관련됨 -;상기 사이드링크 제어 채널을 통해 제2 제어 정보를 송신하는 단계 - 상기 제2 제어 정보는 상기 무선 디바이스가 상기 사이드링크 피드백 채널을 통해 제2 확인응답 메시지를 수신하기 위한 하나 이상의 제2 시간 슬롯들을 특정하고, 상기 제2 확인응답 메시지는 상기 무선 디바이스에 의해 송신된 제2 데이터 패킷과 관련됨 -;상기 제1 시간 슬롯들 중 하나 이상이 상기 제2 시간 슬롯들 중 하나 이상과 일치한다고 결정하는 단계;상기 제1 데이터 패킷이 상기 제2 데이터 패킷보다 더 높은 우선순위를 갖는다고 결정하는 단계; 및상기 제2 시간 슬롯들 중 하나 이상과 일치하는 상기 제1 시간 슬롯들의 서브세트 동안 상기 제1 확인응답 메시지를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 제2 확인응답 메시지는 상기 제1 시간 슬롯들의 서브세트 동안 수신되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 방법은,상기 사이드링크 제어 채널을 통해 제3 제어 정보를 수신하는 단계 - 상기 제3 제어 정보는 상기 무선 디바이스가 사이드링크 피드백 채널을 통해 제3 확인응답 메시지를 송신하기 위한 하나 이상의 제3 시간 슬롯들을 특정하고, 상기 제3 확인응답 메시지는 상기 무선 디바이스에 의해 수신된 제3 데이터 패킷과 관련됨 -;상기 사이드링크 제어 채널을 통해 제4 제어 정보를 송신하는 단계 - 상기 제4 제어 정보는 상기 무선 디바이스가 상기 사이드링크 피드백 채널을 통해 제4 확인응답 메시지를 수신하기 위한 하나 이상의 제4 시간 슬롯들을 특정하고, 상기 제4 확인응답 메시지는 상기 무선 디바이스에 의해 송신된 제4 데이터 패킷과 관련됨 -;상기 제3 시간 슬롯들 중 하나 이상이 상기 제4 시간 슬롯들 중 하나 이상과 일치한다고 결정하는 단계;상기 제4 데이터 패킷이 상기 제3 데이터 패킷보다 더 높은 우선순위를 갖는다고 결정하는 단계; 및상기 제4 시간 슬롯들 중 하나 이상과 일치하는 상기 제3 시간 슬롯들의 서브세트 동안 상기 제4 확인응답 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 확인응답 메시지는 상기 제3 시간 슬롯들의 서브세트 동안 송신되지 않는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yushu</engName><name>장, 유슈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Chunxuan</engName><name>예, 춘수안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>YAO, Chunhai</engName><name>야오, 춘하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dawei</engName><name>장, 다웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Haijing</engName><name>후, 하이징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Haitong</engName><name>순, 하이통</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Hong</engName><name>허, 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>OTERI, Oghenekome</engName><name>오테리, 오게네코메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Sigen</engName><name>예, 시겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZENG, Wei</engName><name>젱, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Weidong</engName><name>양, 웨이동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Zhibin</engName><name>우, 지빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0129627-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0130698-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0021682-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0455890-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0749218-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0749229-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237004074.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e6e3c975d2a9f1c63826b1d46c78e1f91b493b722c3ed1955d2e9e5b79c00c3fd075ea89f3807945bb54d432ef53c01d7cdc9d4ef69053d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7249a2e9b12dcafd10fdbbf706fdf4993342ad9fab0213449051756da3b43f72d251d2cbc54dbe3c4537269b07aecf6880697d30bc2c3ad5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>