<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:19.119</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037055</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 동시 음성 어시스턴트</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLE CONCURRENT VOICE ASSISTANTS</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0169119</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에서 동시 음성 어시스턴트에 대한 기술이 설명된다. 방법은 제1 및 제2 자동화된 어시스턴트에 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 제공하는 단계; 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 제1 자동화된 어시스턴트가 제1 세션을 개시했다는 표시를 수신하는 단계; 응답하여: 제1 자동화된 어시스턴트에 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 계속 제공하는 단계; 제2 자동화된 어시스턴트에 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 제공하는 것을 중단하는 단계; 및 제2 자동화된 어시스턴트가 출력 오디오 데이터 스트림의 하나 이상의 부분에 액세스하는 것을 방지하는 단계; 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 제1 세션이 종료되었다는 표시를 수신하는 단계 및 응답하여: 제1 자동화된 어시스턴트에, 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 계속 제공하는 단계; 제2 자동화된 어시스턴트에, 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 제공하는 것을 재개하는 단계; 및 제2 자동화된 어시스턴트에, 출력 오디오 데이터 스트림을 제공하는 것을 재개하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023200482</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052425</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은:제1 자동화된 어시스턴트(automated assistant)와 제2 자동화된 어시스턴트에 하나 이상의 마이크(microphone)에 대한 액세스를 동시에 제공하는 단계;상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 제1 세션(session)을 개시했다는 표시를 수신하는 단계;상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제1 세션을 개시했다는 상기 표시를 수신한 것에 응답하여: 상기 제1 자동화된 어시스턴트에 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 계속 제공하는 단계; 상기 제2 자동화된 어시스턴트에 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 제공하는 것을 중단하는 단계; 및 상기 제2 자동화된 어시스턴트가 하나 이상의 스피커를 통한 렌더링(rendering)을 위해 제공된 출력 오디오 데이터 스트림의 하나 이상의 부분에 액세스하는 것을 방지하는 단계-상기 하나 이상의 부분은 상기 제1 자동화된 어시스턴트의 출력 오디오 데이터를 포함함-;상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 세션이 종료되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 세션이 종료되었다는 상기 표시를 수신한 것에 응답하여: 상기 제1 자동화된 어시스턴트에, 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 계속 제공하는 단계; 상기 제2 자동화된 어시스턴트에, 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 제공하는 것을 재개하는 단계; 및 상기 제2 자동화된 어시스턴트에, 상기 출력 오디오 데이터 스트림을 제공하는 것을 재개하는 단계-상기 제2 자동화된 어시스턴트는 노이즈 제거에 상기 출력 오디오 데이터 스트림을 사용함-를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 자동화된 어시스턴트가 상기 출력 오디오 데이터 스트림의 상기 하나 이상의 부분에 액세스하는 것을 방지하는 단계는: 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제1 세션 동안 청각적 출력을 제공하는 동안 상기 제2 자동화된 어시스턴트가 상기 출력 오디오 데이터 스트림에 액세스하는 것을 방지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,전화 통화가 개시되었음을 결정하는 단계;상기 전화 통화가 개시되었음을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 자동화된 어시스턴트와 상기 제2 자동화된 어시스턴트에, 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 제공하는 것을 중단하는 단계;상기 전화 통화가 종료되었음을 결정하는 단계; 및상기 전화 통화가 종료되었음을 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 자동화된 어시스턴트와 상기 제2 자동화된 어시스턴트에, 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 재개하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제1 세션을 개시했다는 상기 표시를 수신한 후, 및 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터 상기 제1 세션이 종료되었다는 상기 표시를 수신하기 전에:상기 제2 자동화된 어시스턴트로부터 출력될 통지(notification)를 식별하는 단계;상기 통지의 우선순위를 결정하는 단계; 및상기 통지의 우선순위가 임계치를 충족하는 것에 응답하여, 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터 상기 제1 세션이 종료되었다는 상기 표시를 수신하기 전에, 상기 통지를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,버퍼(buffer)에서, 상기 제1 자동화된 어시스턴트의 상기 출력 오디오 데이터를 포함하는 상기 출력 오디오 데이터 스트림의 상기 하나 이상의 부분을 버퍼링하는 단계;상기 제2 자동화된 어시스턴트로부터 상기 통지를 출력하는 동안 상기 제1 자동화된 어시스턴트의 상기 출력 오디오 데이터를 포함하는 상기 출력 오디오 데이터 스트림의 상기 하나 이상의 부분의 프레젼테이션을 일시 중지하는 단계; 및상기 제2 자동화된 어시스턴트로부터 상기 통지를 출력한 후, 상기 버퍼로부터, 상기 제1 자동화된 어시스턴트의 상기 출력 오디오 데이터를 포함하는 상기 출력 오디오 데이터 스트림의 상기 하나 이상의 부분의 프레젼테이션을 재개하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제1 세션을 개시했다는 상기 표시를 수신한 후, 및 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터 상기 제1 세션이 종료되었다는 상기 표시를 수신하기 전에:상기 제2 자동화된 어시스턴트로부터, 출력될 통지를 식별하는 단계;상기 통지의 우선순위를 결정하는 단계; 및상기 통지의 상기 우선순위가 임계치를 충족하지 않는 것에 응답하여, 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터 상기 제1 세션이 종료되었다는 상기 표시를 수신할 때까지 상기 알림을 억제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,버퍼에 상기 통지를 버퍼링하는 단계;상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 세션이 종료되었다는 상기 표시를 수신한 것에 응답하여, 상기 버퍼로부터 상기 통지를 출력하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스(graphical user interface)를 통해, 상기 제2 자동화된 어시스턴트에서 제2 세션을 개시하라는 요청인 사용자 인터페이스 입력을 수신하는 단계;상기 사용자 인터페이스 입력을 수신한 것에 응답하여: 상기 제2 자동화된 어시스턴트로 하여금 상기 제2 세션을 개시하게 하는 단계; 상기 제2 자동화된 어시스턴트에 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스를 계속 제공하는 단계; 상기 제1 자동화된 어시스턴트에 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스 제공을 중단하는 단계; 및 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제2 자동화된 어시스턴트의 출력 오디오 데이터에 액세스하는 것을 방지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제1 세션을 개시했다는 상기 표시를 수신한 후, 및 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터 상기 제1 세션이 종료되었다는 상기 표시를 수신하기 전에:그래픽 사용자 인터페이스에서, 상기 제1 자동화된 어시스턴트에 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스가 제공되고 있다는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제1 세션을 개시했다는 상기 표시를 수신한 후:상기 제1 자동화된 어시스턴트에 상기 하나 이상의 마이크에 대한 액세스가 제공되고 있다는 청각적 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 자동화된 어시스턴트로부터, 상기 제1 자동화된 어시스턴트가 상기 제1 세션을 개시했다는 상기 표시를 수신한 것에 응답하여:활성화 시 상기 제2 자동화된 어시스턴트의 세션을 개시하도록 구성된 물리적 버튼(physical button)을 대신 상기 제1 자동화된 어시스턴트의 세션을 개시하도록 재할당하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로, 상기 방법은:하나 이상의 마이크를 통해, 사용자의 제1 음성 발화(spoken utterance)를 캡처하는 제1 오디오 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 오디오 데이터를 제1 자동화된 어시스턴트의 제1 핫워드 검출기(hotword detector)와 제2 자동화된 어시스턴트의 제2 핫워드 검출기에 동시에 제공하는 단계;상기 제1 자동화된 어시스턴트의 상기 제1 핫워드 검출기에 의해 결정된 상기 제1 오디오 데이터에 제1 핫워드가 존재할 확률에 기초한 제1 신뢰도 점수(confidence score) 및 상기 제2 자동화된 어시스턴트의 상기 제2 핫워드 검출기에 의해 결정된 상기 제2 오디오 데이터에 제2 핫워드가 존재할 확률에 기초한 제2 신뢰도 점수를 수신하는 단계;상기 제1 신뢰도 점수와 상기 제2 신뢰도 점수에 기초하여: 상기 사용자의 상기 제1 음성 발화에 이어지는 상기 사용자의 제2 음성 발화를 캡처하는 상기 하나 이상의 마이크를 통해 수신된 제2 오디오 데이터를 상기 제1 자동화된 어시스턴트에 제공하는 단계; 상기 하나 이상의 마이크로부터의 상기 오디오가 상기 제1 자동화된 어시스턴트에 제공되고 있다는 표시를 제공하는 단계; 및 상기 제2 자동화된 어시스턴트가 상기 제2 오디오 데이터를 획득하는 것을 방지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 핫워드 검출기는 상기 제1 핫워드 검출기의 하나 이상의 머신 러닝 모델(machine learning model)을 사용하여 상기 제1 오디오 데이터를 프로세싱하여 상기 제1 오디오 데이터에 상기 제1 핫워드가 존재할 확률을 나타내는 제1 예측된 출력을 생성하고; 및상기 제2 핫워드 검출기는 상기 제2 핫워드 검출기의 하나 이상의 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 제1 오디오 데이터를 프로세싱하여 상기 제1 오디오 데이터에 상기 제2 핫워드가 존재할 확률을 나타내는 제2 예측된 출력을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 제1 신뢰 점수는 상기 제2 신뢰 점수보다 높고; 및상기 제1 신뢰 점수는 임계치를 충족하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 마이크로부터 상기 제1 자동화된 어시스턴트에 오디오가 제공되고 있다는 상기 표시는 그래픽 사용자 인터페이스에 디스플레이되는 시각적 표시 또는 청각적 표시인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로세서, 컴퓨터 판독가능 메모리, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체 및 상기 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 집합적으로 저장되는 프로그램 명령어들을 포함하는 시스템으로서, 상기 프로그램 명령어들은 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOMES, Jonathan Hayden</engName><name>고메스 조나단 헤이든</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOEL, Shashank</engName><name>고엘 샤상크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AZUCENA, Oscar Armando</engName><name>아주세나 오스카 아르만도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BERNY, Patrick</engName><name>버니 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PARK, Keun-Young</engName><name>박 근영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CROWLEY, Matthew William</engName><name>크로울리 매튜 윌리엄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/722,213</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1218814-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182578-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037055.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f85485bdc7770b3129f147ea05eb7f4f36eb1dd7e8c806feeb3ed065eb674164f2ffad4ac5ddedf9ae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2a8ac4d4d289ff8d234fec193e7f0567a9d2bbe46742aa2a09ad024c0fbd48ac06b8aa596b3ddc1195</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>