<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:14.5314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006684</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수면에 도움이 되는 외부 자극 제공</inventionTitle><inventionTitleEng>PROVIDING OUTSIDE STIMULUS TO AID IN SLEEP</inventionTitleEng><openDate>2024.03.26</openDate><openNumber>10-2024-0039021</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 21/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수면 시스템은 시뮬레이션된 심장 박동 및/또는 호흡과 같은 외부 자극을 도입하여 수면자로부터 반응을 유도할 수 있으며, 이는 수면자의 신체가 전달된 심장 박동 및/또는 호흡 시퀀스를 모방하거나 이들과 일치되도록 할 수 있다. 사람의 수면 환경에 도입된 시뮬레이션된 심장 박동 및/또는 호흡은 사람을 깨어 있는 상태로부터 수면 상태로 안내할 수 있고, 사람이 수면 단계 간 전이하는 것을 도울 수 있고, 사람이 하나 이상의 수면 단계를 더 긴 또는 더 짧은 지속 기간 동안 유지하도록 도울 수 있고, 사람을 잠든 상태로부터 깨어 있는 상태로 부드럽게 안내할 수 있다. 시뮬레이션된 심장 박동 및/또는 호흡은 또한, 주어진 수면 단계에서 사람이 경험하는 수면의 질을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009393</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037996</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템에 있어서,매트리스를 갖는 침대;상기 매트리스 상에 위치된 사람의 모션을 검출하도록 구성된 하나 이상의 센서;상기 사람의 수면 환경으로 외부 자극을 주도록 구성된 하나 이상의 트랜스듀서;하나 이상의 프로세서; 및명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:  상기 하나 이상의 센서로부터 신호를 수신하는 것; 상기 사람의 현재 수면 상태를 결정하기 위해 상기 수신된 신호를 프로세싱하는 것; 상기 사람의 상기 현재 수면 상태를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사람을 상기 현재 수면 상태로부터 제2 수면 상태로 전이(transitioning)시키기 위한 외부 자극에 대한 속도(rate)를 결정하는 것; 및 상기 결정된 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트랜스듀서는 스피커를 포함하고, 상기 외부 자극은 상기 스피커를 통해 재생되는 시뮬레이션된 심방 박동의 오디오이고, 상기 시뮬레이션된 심장 박동은 상기 결정된 속도를 갖는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 외부 자극은 상기 결정된 속도의 시뮬레이션된 호흡인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 속도는 제1 속도이고 상기 외부 자극은 제1 외부 자극이며, 상기 동작은: 상기 사람을 상기 현재 수면 상태로부터 제2 수면 상태로 전이시키기 위한 제2 외부 자극에 대한 제2 속도를 결정하는 것을 더 포함하고, 상기 제2 속도는 상기 제1 속도와는 상이하고, 상기 제2 속도는 상기 사람의 상기 현재 수면 상태에 기초하여 결정되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 외부 자극은 시뮬레이션된 심장 박동이고 상기 제2 외부 자극은 시뮬레이션된 호흡인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 속도는 제1 속도이고, 상기 동작은:상기 하나 이상의 센서로부터 추가 신호를 수신하는 것;상기 사람의 업데이트된 수면 상태를 결정하기 위해 상기 수신된 추가 신호를 프로세싱하는 것;상기 사람의 상기 업데이트된 수면 상태를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사람을 상기 업데이트된 수면 상태로부터 제3 수면 상태로 전이시키기 위한 상기 외부 자극에 대한 제2 속도를 결정하는 것 - 상기 제2 속도는 상기 제1 속도와는 상이함 - ; 및상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 것을 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 것은, 상기 업데이트된 수면 상태가 상기 제2 수면 상태라고 결정하는 것에 응답하여 수행되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 것은, 상기 업데이트된 수면 상태가 상기 제2 수면 상태와 상이하고 이전에 결정된 현재 수면 상태와 상이하다고 결정하는 것에 응답하여 수행되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 수면 상태는 깨어 있는 수면 상태(awake sleep state)이고, 상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 것은, 상기 사람에 대해 지정된 깨어나는 시간(awake time)에 기초하여 결정된 시간에 수행되는 것인, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은:상기 사람이 개선하기를 원하는 수면 상태를 나타내는 사용자 입력을 수신하는 것; 및상기 사람을 상기 현재 수면 상태로부터 상기 사람이 개선하기를 원하는 수면 상태로 전이시키기 위한 외부 자극에 대한 속도를 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법에 있어서,제어기에 의해, 수면 표면 상에 위치된 사람의 모션을 검출하도록 구성된 하나 이상의 센서로부터 신호를 수신하는 단계;상기 제어기에 의해, 상기 사람의 현재 수면 상태를 결정하기 위해 상기 수신된 신호를 프로세싱하는 단계;상기 사람의 상기 현재 수면 상태를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사람을 상기 현재 수면 상태로부터 제2 수면 상태로 전이시키기 위한 외부 자극에 대한 속도를 결정하는 단계; 및상기 제어기에 의해, 상기 결정된 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 트랜스듀서는 스피커를 포함하고, 상기 외부 자극은 상기 스피커를 통해 재생되는 시뮬레이션된 심방 박동의 오디오이고, 상기 시뮬레이션된 심장 박동은 상기 결정된 속도를 갖는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 외부 자극은 상기 결정된 속도의 시뮬레이션된 호흡인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 속도는 제1 속도이고 상기 외부 자극은 제1 외부 자극이며, 상기 방법은:상기 사람을 상기 현재 수면 상태로부터 제2 수면 상태로 전이시키기 위한 제2 외부 자극에 대한 제2 속도를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 속도는 상기 제1 속도와는 상이하고, 상기 제2 속도는 상기 사람의 상기 현재 수면 상태에 기초하여 결정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 외부 자극은 시뮬레이션된 심장 박동이고 상기 제2 외부 자극은 시뮬레이션된 호흡인 것인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 속도는 제1 속도이고, 상기 방법은:상기 제어기에 의해, 상기 하나 이상의 센서로부터 추가 신호를 수신하는 단계;상기 사람의 업데이트된 수면 상태를 결정하기 위해 상기 수신된 추가 신호를 프로세싱하는 단계;상기 사람의 상기 업데이트된 수면 상태를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사람을 상기 업데이트된 수면 상태로부터 제3 수면 상태로 전이시키기 위한 상기 외부 자극에 대한 제2 속도를 결정하는 단계 - 상기 제2 속도는 상기 제1 속도와는 상이함 - ; 및상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 단계는, 상기 업데이트된 수면 상태가 상기 제2 수면 상태라고 결정하는 것에 응답하여 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 단계는, 상기 업데이트된 수면 상태가 상기 제2 수면 상태와 상이하고 이전에 결정된 현재 수면 상태와 상이하다고 결정하는 것에 응답하여 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 수면 상태는 깨어 있는 수면 상태이고, 상기 제2 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 상기 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 단계는, 상기 사람에 대해 지정된 깨어나는 시간에 기초하여 결정된 시간에 수행되는 것인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금:제어기에 의해, 수면 표면 상에 위치된 사람의 모션을 검출하도록 구성된 하나 이상의 센서로부터 신호를 수신하는 것;상기 제어기에 의해, 상기 사람의 현재 수면 상태를 결정하기 위해 상기 수신된 신호를 프로세싱하는 것;상기 사람의 상기 현재 수면 상태를 결정하는 것에 응답하여, 상기 사람을 상기 현재 수면 상태로부터 제2 수면 상태로 전이시키기 위한 외부 자극에 대한 속도를 결정하는 것;상기 제어기에 의해, 상기 결정된 속도로 상기 사람의 수면 환경에 상기 외부 자극을 제공하기 위해 하나 이상의 트랜스듀서를 제어하는 것;상기 제어기에 의해, 상기 하나 이상의 센서로부터 추가 신호를 수신하는 것; 및상기 사람의 업데이트된 수면 상태를 결정하기 위해 상기 수신된 추가 신호를 프로세싱하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 트랜스듀서는 스피커를 포함하고, 상기 외부 자극은 상기 스피커를 통해 재생되는 시뮬레이션된 심방 박동의 오디오이고, 상기 시뮬레이션된 심장 박동은 상기 결정된 속도를 갖는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 미니애폴리스 써드 애비뉴 사우스 ****</address><code>520220097814</code><country>미국</country><engName>Sleep Number Corporation</engName><name>슬립 넘버 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미네소타 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KARSCHNIK, Kody Lee</engName><name>카쉬닉 코디 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 사우스 캐...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSE, Eric Stephen</engName><name>로즈 에릭 스티븐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/226,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0224952-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0037000-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0830234-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006684.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4d9ba918d77a258010f26d4b665f1f97ccddc67e6649720b7c441a597e21ff191ef56cf1b10f5c54d82fe277dc45bc21070a1ebf886958</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63a93f25e925c2aa776c63c4063541c0a6ef3f4ed40c83fe8dc58e7da4fa4d672b49f21a74b8d661aa5290ac2a8e298fb64ab5ca5a04bd3c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>