<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:38.3038</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7030192</applicationNumber><claimCount>143</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>킬로베이스 규모의 RNA 가이드 게놈 리콤비니어링</inventionTitle><inventionTitleEng>RNA-GUIDED GENOME RECOMBINEERING AT KILOBASE SCALE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0139088</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/115</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/90</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 CRISPR 및 재조합 효소를 사용하는 리콤비니어링-편집 시스템뿐만 아니라 이의 방법, 벡터, 핵산 조성물, 및 키트를 제공한다. 방법 및 시스템은 숙주 세포의 게놈 DNA를 포함하여 표적 DNA를 변경하기 위한 수단을 제공한다. 구체적으로, 본 발명은 세포에서 게놈 DNA의 표적화를 향상시키기 위해 CAS 단백질 또는 가이드 RNA와 같은 재조합 편집 시스템의 구성요소를 결합시키기 위해 앱타머를 활용하는 시스템 및 조성물을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023154877</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/062406</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음을 포함하는 시스템 또는 조성물:(i) 표적 DNA 서열에 상보적인 가이드 RNA 서열을 포함하는 핵산 분자; 및(ii) 재조합 단백질,여기서, 상기 재조합 단백질은 엑소뉴클레아제, 단일 가닥 DNA 어닐링 단백질(SSAP), 또는 단일 가닥 DNA 결합 단백질(SSB), 또는 이들 중 2개 이상의 조합을 포함함; 또는(iii) 세포에서 생체내 발현하기 위한 (i) 및/또는 (ii)를 암호화하거나 전달하는 핵산 분자(들); 또는(iv) 세포에서 생체내 발현하기 위한 (iii)의 핵산 분자(들)를 함유하는 벡터(들).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 시스템이 CRISPR 단백질을 포함하지 않거나, 또는 Cas 단백질을 포함하지 않거나, 또는 Cas9 단백질을 포함하지 않거나, 또는 Cas12a 단백질을 포함하지 않는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,적어도 하나의 앱타머; 및융합 단백질의 일부로서 상기 재조합 단백질에 기능적으로 연결된 앱타머 결합 단백질을 포함하는 동원 시스템을 추가로 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머가 RNA 앱타머 또는 펩타이드 앱타머를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 핵산 분자 또는 핵산 분자들이 2개의 RNA 앱타머 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 2개의 RNA 앱타머 서열이 동일한 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질이 MS2 외피 단백질, 또는 이의 기능적 유도체 또는 변이체를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질이 파지 N 펩타이드, 또는 이의 기능적 유도체 또는 변이체를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머가 상기 가이드 RNA에 연결되어 있는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 가이드 RNA 서열이 1 내지 24개의 앱타머 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 2개 이상의 앱타머 서열이 동일한 서열을 포함하는 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항, 제4항 또는 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 서열이 GCN4 펩타이드 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질 N-말단이 상기 앱타머 결합 단백질 C-말단에 연결되어 있는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제3항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질과 상기 앱타머 결합 단백질 사이에 링커를 추가로 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 링커가 서열번호 15의 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 핵 국재화 서열(NLS)을 포함하고, 선택적으로 상기 NLS(들)가 상기 재조합 단백질에 연결되어 있는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 핵 국재화 서열이 서열번호 16의 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 핵 국재화 서열이 상기 재조합 단백질 C-말단 또는 상기 재조합 N-말단 상에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 미생물 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 미토콘드리아 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 바이러스 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 진핵 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 표 12의 재조합 단백질 또는 이의 유도체 또는 변이체 또는 기능적 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 재조합 단백질, 또는 이의 유도체 또는 변이체가 표 12의 아미노산 서열과 적어도 70% 유사성 또는 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 융합 단백질이 RecE, RecT, 또는 이의 유도체 또는 변이체를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 상기 RecE, RecT, 또는 이의 유도체 또는 변이체가 서열번호 1 내지 14로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열과 적어도 70% 동일성 또는 유사성 또는 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 공여자 핵산을 추가로 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 DNA 서열이 숙주 세포내의 게놈 DNA 서열인, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제3항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질 및 상기 재조합 단백질이 서로 기능적으로 연결되고 융합 단백질을 구성하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 시스템 또는 조성물을 포함하는 세포 또는 진핵 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 시스템 또는 조성물을 세포 내로 도입시키는 것을 포함하는, 표적 게놈 DNA 서열을 포함하는 세포 내 표적 게놈 DNA 서열을 변경시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항의 세포 또는 진핵 세포, 또는 제31항의 방법에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포가 포유류 세포인, 세포 또는 진핵 세포 또는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 세포가 인간 세포인, 세포 또는 진핵 세포 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포 또는 포유류 세포가 줄기 세포인, 세포 또는 진핵 세포 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 게놈 DNA 서열이 유전자 산물을 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 내로 도입시키는 것이 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 대상체가 포유류 비인간-동물 또는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 투여하는 것이 생체내 투여를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포 또는 포유류 세포가 생체외 또는 시험관내 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 도입시키는 단계 후, 대상체에게 상기 생체외 또는 시험관내 세포를 투여하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항에 있어서, 상기 대상체가 포유류 비-인간 동물 또는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 세포에서 표적 DNA 서열을 변경시키기 위한 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항의 시스템 또는 조성물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 다음을 포함하는 시스템 또는 조성물:(i) 핵산 중합효소(들);(ii) 표적 DNA 서열에 상보적인 가이드 RNA 서열 및 역전사를 위한 RNA를 포함하는 핵산 분자, 또는 표적 DNA 서열에 상보적인 가이드 RNA 서열 및 역전사를 위한 RNA를 포함하는 핵산 분자들; 및(iii) 재조합 단백질로서, 엑소뉴클레아제, 단일 가닥 DNA 어닐링 단백질(SSAP), 또는 단일 가닥 DNA 결합 단백질(SSB), 또는 이들 중 2개 이상의 조합을 포함하는 재조합 단백질;또는(iv) 세포에서 생체내 발현하기 위한 (i), 및/또는 (ii) 및/또는 (iii)을 암호화하거나 전달하는 핵산 분자(들); 또는(v) 세포에서 생체내 발현하기 위한 (iv)의 상기 핵산 분자(들)를 함유하는 벡터(들).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, (i), (ii) 및 (iii)이 추가로 Cas 단백질을 포함하거나; 또는 (iv)가 세포에서 생체내 발현하기 위한 (i) 및/또는 (ii) 및/또는 (iii) 및/또는 Cas 단백질을 암호화하거나 전달하는 핵산 분자(들)를 포함하거나; 또는 (v)의 벡터(들)가 Cas 단백질을 암호화하는 핵산 분자(들)를 추가적으로 함유하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 다음을 포함하는 동원 시스템을 추가로 포함하는, 시스템 또는 조성물:적어도 하나의 앱타머; 및융합 단백질의 일부로서 재조합 단백질에 기능적으로 연결된 앱타머 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머가 RNA 앱타머 또는 펩타이드 앱타머인, 시스템 또는 조성물 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 핵산 분자 또는 핵산 분자들이 2개의 RNA 앱타머를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 2개의 RNA 앱타머 서열이 동일한 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질이 MS2 외피 단백질, 또는 이의 기능적 유도체 또는 변이체를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질이 파지 N 펩타이드, 또는 이의 기능적 유도체 또는 변이체를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머 서열이 상기 Cas 단백질에 연결되어 있는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머 서열이 상기 가이드 RNA에 연결되어 있는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항에 있어서, 상기 동원 시스템이 1 내지 24개의 앱타머를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 앱타머가 동일한 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45항, 제46항 또는 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머가 GCN4 펩타이드 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제45항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질 N-말단이 상기 앱타머 결합 단백질 C-말단에 연결되어 있는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제45항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질과 상기 앱타머 결합 단백질 사이에 링커를 추가로 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 링커가 서열번호 15의 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제43항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 핵 국재화 서열(NLS)을 포함하고, 선택적으로 상기 NLS(들)가 상기 재조합 단백질 또는 상기 Cas 단백질 또는 상기 역전사효소에 연결되거나, 또는 상기 재조합 단백질, 상기 역전사효소 또는 상기 Cas 단백질 중 적어도 2개 또는 3개에 각각 적어도 하나의 NLS가 연결되는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 핵 국재화 서열이 서열번호 16의 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 재조합 단백질 C-말단, 상기 재조합 단백질 N-말단 중 하나 이상에 또는 Cas 단백질에 NLS를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제43항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 미생물 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제43항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 미토콘드리아 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제43항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 바이러스 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제43항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 진핵 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제43항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 표 12의 재조합 단백질 또는 이의 유도체 또는 변이체 또는 기능적 부분을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 재조합 단백질 또는 이의 유도체 또는 변이체가 표 12의 아미노산 서열과 적어도 70% 유사성 또는 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항에 있어서, 상기 융합 단백질이 RecE, RecT 또는 이의 유도체 또는 변이체를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항에 있어서, 상기 RecE, RecT 또는 이의 유도체 또는 변이체가 서열번호 1-14로 이루어진 그룹에서 선택된 아미노산 서열과 적어도 70% 동일성 또는 유사성 또는 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제44항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질이 촉매적으로 불활성(상기 Cas 단백질의 야생형 또는 돌연변이가 없는 것과 비교했을 때 뉴클레아제 활성이 5% 미만)이거나 또는 촉매적으로 죽은 것인, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제44항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질이 Cas9 또는 Cas12a를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas9 단백질이 야생형 스트렙토코커스 피오게네스 Cas9 또는 야생형 스타필로코커스 아우레우스 Cas9를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제44항 내지 제69항, 제71항 또는 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질이 니카제를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 니카제가 D10A의 위치 10에 아미노산 치환을 갖는 야생형 스트렙토코커스 피오게네스 Cas9를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제43항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 공여자 핵산을 추가로 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제43항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 DNA 서열이 숙주 세포 내의 게놈 DNA 서열인, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제43항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 중합효소가 역전사효소 활성을 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제43항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 중합효소가 레트론 RT를 포함하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제43항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 중합효소와 재조합 단백질이 서로 기능적으로 연결되고, 융합 단백질을 구성하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제44항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 중합효소와 상기 Cas 단백질이 서로 기능적으로 연결되고, 융합 단백질을 구성하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제45항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질과 상기 재조합 단백질이 서로 기능적으로 연결되고, 융합 단백질을 구성하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제44항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질과 상기 Cas 단백질이 서로 기능적으로 연결되고 융합 단백질을 구성하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제44항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RT, 및 상기 Cas 단백질, 및 상기 재조합 단백질이 서로 기능적으로 연결되고 융합 단백질을 구성하는, 시스템 또는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제43항 내지 제83항 중 어느 한 항의 시스템 또는 조성물을 포함하는 세포 또는 진핵 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제43항 내지 제83항 중 어느 한 항의 시스템 또는 조성물을 세포 내로 도입시키는 것을 포함하는, 표적 게놈 DNA 서열을 포함하는 세포에서 표적 게놈 DNA 서열을 변경시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항의 세포 또는 진핵 세포 또는 제85항의 방법에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포가 포유류 세포인, 세포 또는 진핵 세포 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 세포가 인간 세포인, 세포 또는 진핵 세포 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제84항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포 또는 포유류 세포가 줄기 세포인, 세포 또는 진핵 세포 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 게놈 DNA 서열이 유전자 산물을 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 내로 도입시키는 것이 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 대상체가 포유류 비인간 동물 또는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항 또는 제91항에 있어서, 상기 투여가 생체내 투여를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포 또는 포유류 세포가 생체외 또는 시험관내 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 도입 단계 후, 상기 생체외 또는 시험관내 세포를 대상체에게 투여하는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90항에 있어서, 상기 대상체가 포유류 비인간 동물 또는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 세포에서 표적 DNA 서열을 변경시키기 위한 제43항 내지 제83항 중 어느 한 항의 시스템 또는 조성물의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 세포에서 다음을 포함하는 시스템 또는 조성물을 제공하는 것을 포함하는, 재조합 방법:(i) 표적 DNA 서열에 상보적인 가이드 RNA 서열을 포함하는 핵산 분자; 여기서, 상기 표적 DNA 서열은 상기 세포내의 게놈 DNA 서열을 포함함, 및(ii) 재조합 단백질,여기서, 상기 재조합 단백질은 엑소뉴클레아제, 단일 가닥 DNA 어닐링 단백질(SSAP), 또는 단일 가닥 DNA 결합 단백질(SSB), 또는 이들 중 2개 이상의 조합을 포함함;또는(iii) 세포에서 생체내 발현하기 위한 (i), 및/또는 (ii)를 암호화하거나 전달하는 핵산 분자(들);또는(iv) 세포에서 생체내 발현하기 위한 (iii)의 핵산 분자(들)를 함유하는 벡터(들).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, (i) 및 (ii)가 Cas 단백질 또는 역전사효소(RT) 또는 Cas 단백질과 RT를 추가로 포함하거나; 또는 (iii)이 상기 세포에서 생체내 발현하기 위한 (i), 및/또는 (ii) 및/또는 Cas 단백질 및/또는 핵산 중합효소를 암호화하거나 전달하는 핵산 분자(들)를 포함하거나; 또는 (iv)의 벡터(들)가 Cas 단백질 및 또는 RT를 암호화하는 핵산 분자(들)를 추가적으로 함유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항 또는 제98항에 있어서, 상기 표적 DNA 서열이 알부민(ALB), AAVS1, HSP90AA1, DYNLT1, ACTB, BCAP31, HISTIH2BK, CLTA, 또는 RAB11A의 게놈 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 다음을 포함하는 동원 시스템을 추가로 포함하는, 방법:적어도 하나의 앱타머; 및융합 단백질의 일부로서 상기 재조합 단백질에 기능적으로 연결된 앱타머 결합 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머가 RNA 앱타머 또는 펩타이드 앱타머인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 핵산 분자 또는 핵산 분자들이 2개의 RNA 앱타머를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 2개의 RNA 앱타머 서열이 동일한 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질이 MS2 외피 단백질, 또는 이의 기능적 유도체 또는 변이체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질이 파지 N 펩타이드, 또는 이의 기능적 유도체 또는 변이체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제100항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머가 상기 Cas 단백질에 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제100항에 있어서, 상기 적어도 하나의 앱타머가 상기 가이드 RNA에 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항에 있어서, 상기 동원 시스템이 1 내지 24개의 앱타머를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106항 또는 제108항에 있어서, 2개 이상의 앱타머가 동일한 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제100항, 제101항 또는 제106항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머가 GCN4 펩타이드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제100항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질 N-말단이 상기 앱타머 결합 단백질 C-말단에 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제100항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질과 상기 앱타머 결합 단백질 사이에 링커를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 링커가 서열번호 15의 아미노산 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제97항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 핵 국재화 서열(NLS)을 포함하고, 선택적으로 상기 NLS(들)가 상기 재조합 단백질 또는 상기 Cas 단백질 또는 상기 역전사효소에 연결되거나, 또는 상기 재조합 단백질, 상기 역전사효소 또는 상기 Cas 단백질 중 적어도 2개 또는 3개에 각각 적어도 하나의 NLS가 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 핵 국재화 서열이 서열번호 16의 아미노산 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항 또는 제115항에 있어서, 상기 시스템이 상기 재조합 단백질 C-말단, 상기 재조합 단백질 N-말단 중 하나 이상에 또는 상기 Cas 단백질에 NLS를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제97항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 미생물 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제97항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 미토콘드리아 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제97항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 바이러스 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제97항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 진핵 재조합 단백질 또는 이의 활성 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제97항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질이 표 12의 재조합 단백질 또는 이의 유도체 또는 변이체 또는 기능적 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 재조합 단백질 또는 이의 유도체 또는 변이체가 표 12의 아미노산 서열과 적어도 70% 유사성 또는 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제117항에 있어서, 상기 융합 단백질이 RecE, RecT 또는 이의 유도체 또는 변이체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제117항에 있어서, 상기 RecE, RecT 또는 이의 유도체 또는 변이체가 서열번호 1-14로 이루어진 그룹에서 선택된 아미노산 서열과 적어도 70%의 동일성 또는 유사성 또는 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제98항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질이 촉매적으로 불활성(상기 Cas 단백질의 야생형 또는 돌연변이가 없는 것과 비교했을 때 뉴클레아제 활성이 5% 미만)이거나 또는 촉매적으로 죽은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제98항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질이 Cas9 또는 Cas12a를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제98항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas9 단백질이 야생형 스트렙토코커스 피오게네스 Cas9 또는 야생형 스타필로코커스 아우레우스 Cas9를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제98항 내지 제124항, 제126항 또는 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질이 니카제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 니카제가 D10A의 위치 10에 아미노산 치환을 갖는 야생형 스트렙토코커스 피오게네스 Cas9를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제97항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 공여자 핵산을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제97항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 DNA 서열이 숙주 세포 내의 게놈 DNA 서열인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제98항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 중합효소가 역전사효소 활성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제98항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 중합효소가 레트론 RT를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제98항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RT와 재조합 단백질이 서로 기능적으로 연결되고, 융합 단백질을 구성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제100항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앱타머 결합 단백질과 상기 재조합 단백질이 서로 기능적으로 연결되고, 융합 단백질을 구성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제98항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RT와 상기 Cas 단백질이 서로 기능적으로 연결되고, 융합 단백질을 구성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제98항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 단백질과 상기 Cas 단백질이 서로 기능적으로 연결되고 융합 단백질을 구성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제98항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RT, 및 상기 Cas 단백질, 및 상기 재조합 단백질이 서로 기능적으로 연결되고 융합 단백질을 구성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제97항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 게놈 DNA 서열이 유전자 산물을 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제97항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포가 포유류 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제97항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포가 인간 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제97항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 또는 진핵 세포 또는 포유류 세포 또는 인간 세포가 줄기 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제97항 내지 제142항 중 어느 한 항의 방법에 의해 생산된 재조합 세포 또는 유기체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 *****-**** 스탠포드 피.오. 박스 ***** 메인 쿼드 *층 빌딩 *** 오피스 오브 더 제네럴 카운슬</address><code>519990568788</code><country>미국</country><engName>THE BOARD OF TRUSTEES OF THE LELAND STANFORD JUNIOR  UNIVERSITY</engName><name>더 보드 오브 트러스티스 오브 더 리랜드 스탠포드 주니어 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****-**** 스탠포드 피오 박스 ***** 메인 쿼드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CONG, Le</engName><name>콩 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****-**** 스탠포드 피오 박스 ***** 메인 쿼드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Chengkun</engName><name>왕 쳉쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****-**** 스탠포드 피오 박스 ***** 메인 쿼드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>QU, Yuanhao</engName><name>쿠 유안하오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 남부순환로***길 ***(양재동, 윤화빌딩 *층)</address><code>920191000015</code><country>대한민국</country><engName>S.Y.CHA PATENT OFFICE</engName><name>특허법인차</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/308,830</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/308,834</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/308,837</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2022/075850</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0987848-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0149097-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247030192.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa5430950582a78d7c93ebcc32417ce9d593e6bfd1a1cbd6239faac890976ba1e9fcdcacfcd4b5ef35facfc1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cfcb2c76a835c24b150f0a19c806fb268b48f6e2fc1d02593ce76c2fd628281a55aca492b9092f9cd6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>