<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:54.1454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002137</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 카메라 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLE CAMERA SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.03.26</openDate><openNumber>10-2024-0038963</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/698</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/55</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 큰 시야 이미징을 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 디바이스의 제1 이미지 센서는 광 방향전환 엘리먼트(예컨대, 제1 프리즘 및/또는 제1 반사 표면)에 의해 방향전환된 장면으로부터의 제1 광에 기초하여 제1 이미지를 캡처하고, 디바이스의 제2 이미지 센서는 광 방향전환 엘리먼트(예컨대, 제2 프리즘 및/또는 제2 반사 표면)에 의해 방향전환된 장면으로부터의 제2 광에 기초하여 제2 이미지를 캡처한다. 디바이스는 원근 왜곡 보정을 사용하여 제1 이미지 및/또는 제2 이미지를 수정할 수 있고/있거나 2개의 이미지들에서의 장면의 공유 부분의 2개의 각자의 묘사들의 하나 이상의 속성들을 정렬시킬 수 있다. 하나 이상의 속성들은 밝기, 콘트라스트, 포지셔닝, 선명도, 틴트, 색조, 및/또는 채도를 포함할 수 있다. 디바이스는 제1 이미지와 제2 이미지를 조합함으로써 큰 시야와 매끄러운 전이부들을 갖는 조합 이미지를 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009246</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/034395</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미징을 위한 장치로서,메모리; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제1 이미지 센서에 의해 캡처된 장면의 제1 이미지를 수신하는 것으로서, 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제1 광을 제1 경로로부터 상기 제1 이미지 센서를 향한 방향전환된 제1 경로로 방향전환시키도록 구성되고, 상기 제1 이미지 센서는 상기 제1 이미지 센서에서의 상기 제1 광의 수신에 기초하여 상기 제1 이미지를 캡처하도록 구성되며, 상기 제1 이미지는 상기 장면의 일부분의 제1 묘사를 포함하는, 상기 제1 이미지를 수신하고;제2 이미지 센서에 의해 캡처된 상기 장면의 제2 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제2 광을 제2 경로로부터 상기 제2 이미지 센서를 향한 방향전환된 제2 경로로 방향전환시키도록 구성되고, 상기 제2 이미지 센서는 상기 제2 이미지 센서에서의 상기 제2 광의 수신에 기초하여 상기 제2 이미지를 캡처하도록 구성되며, 상기 제2 이미지는 상기 장면의 일부분의 제2 묘사를 포함하는, 상기 제2 이미지를 수신하고;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 제1 속성을 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 제2 속성과 정렬시키기 위해 적어도 부분적으로 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하고; 그리고상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지로부터 조합 이미지를 생성하는 것으로서, 상기 조합 이미지는, 상기 제1 이미지의 제1 시야 또는 상기 제2 이미지의 제2 시야 중 적어도 하나보다 큰 조합 이미지 시야를 포함하는, 상기 조합 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 밝기이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 밝기이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 콘트라스트이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 콘트라스트이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 색조이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 색조이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 틴트(tint)이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 틴트이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 채도이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 채도이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 선명도이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 선명도이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사에서의 상기 장면의 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사에서의 상기 장면의 상기 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 포커스 설정이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 포커스 설정이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 노출 설정이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 노출 설정이거나; 또는상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스(white balance) 설정이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스 설정인, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 보간을 사용하여, 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사에서의 상기 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝을 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사에서의 상기 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝과 정렬시키도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사에서의 패턴의 제1 묘사의 포지션을 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사에서의 상기 패턴의 제2 묘사의 포지션과 정렬시키도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장면의 일부분 상에 포커싱하기 위해 오토포커스를 사용하여 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 포커스 설정을 설정하고; 그리고상기 장면의 일부분 상에 포커싱하기 위해 오토포커스를 사용하여 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 포커스 설정을 설정하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 노출을 사용하여 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 노출 설정을 설정하고; 그리고상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 노출을 사용하여 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 노출 설정을 설정하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 화이트 밸런스를 사용하여 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스 설정을 설정하고; 그리고상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 화이트 밸런스를 사용하여 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스 설정을 설정하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,스티칭 라인(stitching line)으로부터의 거리에 기초하여 테이퍼링하는 그레이디언트 강도(gradient strength)로 상기 제1 이미지의 적어도 일부분에 보정을 적용하고; 그리고스티칭 라인으로부터의 거리에 기초하여 테이퍼링하는 그레이디언트 강도로 상기 제2 이미지의 적어도 일부분에 상기 보정을 적용하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,원근 왜곡 보정(perspective distortion correction)을 사용하여 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하고; 그리고상기 원근 왜곡 보정을 사용하여 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하는 것에 응답하여 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지로부터 상기 조합 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 원근 왜곡 보정을 사용하여 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정한 후에 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성을 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성과 정렬시키기 위해 적어도 부분적으로 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 원근 왜곡 보정을 사용하여 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 원근 왜곡 보정을 사용하여 상기 제1 이미지를 제1 관점을 묘사하는 것으로부터 공통 관점을 묘사하는 것으로 수정하고; 그리고상기 원근 왜곡 보정을 사용하여 상기 제2 이미지를 제2 관점을 묘사하는 것으로부터 상기 공통 관점을 묘사하는 것으로 수정하도록 구성되고, 상기 공통 관점은 상기 제1 관점과 상기 제2 관점 사이에 있는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 원근 왜곡 보정을 사용하여 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나의 이미지의 이미지 데이터에서 하나 이상의 객체들의 묘사들을 식별하고; 그리고상기 하나 이상의 객체들의 묘사들에 기초하여 상기 이미지 데이터를 투영함으로써 적어도 부분적으로 상기 이미지 데이터를 수정하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지로부터 상기 조합 이미지를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 이미지의 제1 부분을 상기 제2 이미지의 제2 부분과 정렬시키고; 그리고상기 제1 이미지의 상기 제1 부분 및 상기 제2 이미지의 상기 제2 부분이 정렬되는 것에 기초하여 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 함께 스티칭하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 이미지의 상기 제1 부분은 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사를 포함하고, 상기 제2 이미지의 상기 제2 부분은 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들을 넘어서는 상기 제1 경로의 가상 연장부는 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들을 넘어서는 상기 제2 경로의 가상 연장부와 교차하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제1 이미지 센서;상기 제2 이미지 센서; 및상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들을 추가로 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제1 반사 표면을 포함하고, 상기 제1 광을 상기 제1 이미지 센서를 향해 방향전환시키기 위해, 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 상기 제1 반사 표면을 사용하여 상기 제1 광을 상기 제1 이미지 센서를 향해 반사하며;상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제2 반사 표면을 포함하고, 상기 제2 광을 상기 제2 이미지 센서를 향해 방향전환시키기 위해, 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 상기 제2 반사 표면을 사용하여 상기 제2 광을 상기 제2 이미지 센서를 향해 반사하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제1 프리즘을 포함하고, 상기 제1 광을 상기 제1 이미지 센서를 향해 방향전환시키기 위해, 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 상기 제1 프리즘을 사용하여 상기 제1 광을 굴절시키며;상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제2 프리즘을 포함하고, 상기 제2 광을 상기 제2 이미지 센서를 향해 방향전환시키기 위해, 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 상기 제2 프리즘을 사용하여 상기 제2 광을 굴절시키는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 경로는, 상기 제1 광이 상기 제1 프리즘에 입사하고 상기 제1 프리즘이 상기 제1 광을 굴절시키기 전의 상기 제1 광의 경로를 포함하고, 상기 제2 경로는, 상기 제2 광이 상기 제2 프리즘에 입사하고 상기 제2 프리즘이 상기 제2 광을 굴절시키기 전의 상기 제2 광의 경로를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제1 경로는, 상기 제1 광이 상기 제1 프리즘에 입사하고 상기 제1 프리즘이 상기 제1 광을 굴절시킨 후의 그러나 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들의 제1 반사 표면이 상기 제1 광을 반사하기 전의 상기 제1 광의 경로를 포함하고, 상기 제2 경로는, 상기 제2 광이 상기 제2 프리즘에 입사하고 상기 제2 프리즘이 상기 제2 광을 굴절시킨 후의 그러나 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들의 제2 반사 표면이 상기 제2 광을 반사하기 전의 상기 제2 광의 경로를 포함하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지는 동시에 캡처되고, 상기 제1 광이 상기 제1 이미지 센서에 도달하고, 동시에 상기 제2 광이 상기 제2 이미지 센서에 도달하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 센서의 제1 평면형 표면은 제1 방향을 향하고, 상기 제2 이미지 센서의 제2 평면형 표면은 상기 제1 방향에 평행한 제2 방향을 향하는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,밝기 균일도 보정을 사용하여 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하도록 구성되는, 이미징을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 이미징을 위한 방법으로서,제1 이미지 센서에 의해 캡처된 장면의 제1 이미지를 수신하는 단계로서, 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제1 광을 제1 경로로부터 상기 제1 이미지 센서를 향한 방향전환된 제1 경로로 방향전환시키도록 구성되고, 상기 제1 이미지 센서는 상기 제1 이미지 센서에서의 상기 제1 광의 수신에 기초하여 상기 제1 이미지를 캡처하도록 구성되며, 상기 제1 이미지는 상기 장면의 일부분의 제1 묘사를 포함하는, 상기 제1 이미지를 수신하는 단계;제2 이미지 센서에 의해 캡처된 상기 장면의 제2 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 하나 이상의 광 방향전환 엘리먼트들은 제2 광을 제2 경로로부터 상기 제2 이미지 센서를 향한 방향전환된 제2 경로로 방향전환시키도록 구성되고, 상기 제2 이미지 센서는 상기 제2 이미지 센서에서의 상기 제2 광의 수신에 기초하여 상기 제2 이미지를 캡처하도록 구성되며, 상기 제2 이미지는 상기 장면의 일부분의 제2 묘사를 포함하는, 상기 제2 이미지를 수신하는 단계;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 제1 속성을 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 제2 속성과 정렬시키기 위해 적어도 부분적으로 상기 제1 이미지 또는 상기 제2 이미지 중 적어도 하나를 수정하는 단계; 및상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지로부터 조합 이미지를 생성하는 단계로서, 상기 조합 이미지는, 상기 제1 이미지의 제1 시야 또는 상기 제2 이미지의 제2 시야 중 적어도 하나보다 큰 조합 이미지 시야를 포함하는, 상기 조합 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 밝기이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 밝기이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 콘트라스트이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 콘트라스트이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 색조이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 색조이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 틴트이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 틴트이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 채도이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 채도이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 선명도이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 선명도이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사에서의 상기 장면의 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지 내의 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사에서의 상기 장면의 상기 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 포커스 설정이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 포커스 설정이거나;상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 노출 설정이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 노출 설정이거나; 또는상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사의 상기 제1 속성은 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스 설정이고, 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사의 상기 제2 속성은 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스 설정인, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 보간을 사용하여, 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사에서의 상기 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝을 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사에서의 상기 하나 이상의 특징부들의 포지셔닝과 정렬시키는 단계를 추가로 포함하는, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 장면의 일부분의 상기 제1 묘사에서의 패턴의 제1 묘사의 포지션을 상기 장면의 일부분의 상기 제2 묘사에서의 상기 패턴의 제2 묘사의 포지션과 정렬시키는 단계를 추가로 포함하는, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서,상기 장면의 일부분 상에 포커싱하기 위해 오토포커스를 사용하여 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 포커스 설정을 설정하는 단계; 및상기 장면의 일부분 상에 포커싱하기 위해 오토포커스를 사용하여 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 포커스 설정을 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 노출을 사용하여 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 노출 설정을 설정하는 단계; 및상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 노출을 사용하여 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 노출 설정을 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서,상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 화이트 밸런스를 사용하여 상기 제1 이미지의 캡처를 위한 상기 제1 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스 설정을 설정하는 단계; 및상기 장면의 일부분에 기초하여 자동 화이트 밸런스를 사용하여 상기 제2 이미지의 캡처를 위한 상기 제2 이미지 센서와 연관된 화이트 밸런스 설정을 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 이미징을 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, SHEN-GE</engName><name>왕 선-거 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, JIAN</engName><name>마 지안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/227,277</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/844,600</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0070944-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0038556-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0623529-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0623530-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002137.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4d9ba918d77a258010f26d4b665f1f92dedf2c77d06373d30e4005c07a2915cdc7bf1a8377cb1aed3ad8059d587a83400a6bff25e201fb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63a93f25e925c2aa776c63c4063541c0fce0564651b9bf95f2834a757fee891f8e4d19e1b327f1b9d931bfaac414ca2ab3d270f9ab8d911f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>