<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:25.2325</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7036807</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 분류를 위한 적응 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE LEARNING FOR IMAGE CLASSIFICATION</inventionTitleEng><openDate>2022.11.24</openDate><openNumber>10-2022-0156078</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 이미지 분류를 위한 적응 학습을 위한 방법, 컴퓨터화된 장치 및 컴퓨터 프로그램 제품에 관한 것이다. 이 방법은, 교정 데이터 세트 및 생산 데이터 세트에 분류 모델 세트를 적용하는 단계 및 각 데이터 세트에 대한 예측에 대한 불일치 측정값을 계산하는 단계를 포함한다. 교정의 불일치 측정값과 생산 데이터 세트 간의 유사성 측정값에 기초하여, 미리 결정된 임계값 미만이 되면, 데이터 드리프트가 생산 데이터 세트에 표시된다. 방법은 생산 데이터 세트에 대한 분류 모델을 트레이닝하기 위한 트레이닝 데이터 세트를 결정하는 단계를 더 포함한다. 트레이닝 데이터 세트는 이미지가 획득되는 시간 간격에 따라 정렬된 복수의 이미지 세트에 대해 선택된다. 그 선택은 복수의 세트에 대해 결정된 가중치에 기초하여 수행된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021191887</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IL2021/050242</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,각각이 이미지에 대한 레이블(label)을 예측하도록 구성된 분류 모델 세트를 획득하는 단계 - 상기 예측된 레이블은 상기 이미지의 클래스를 나타내고, 상기 분류 모델 세트의 각 분류 모델은 동일한 레이블 세트로부터 레이블을 예측하도록 구성됨 -;이미지의 교정 데이터 세트에 상기 분류 모델 세트를 적용하여, 상기 이미지의 교정 데이터 세트의 각 이미지에 대하여, 예측된 레이블의 어레이를 제공하고, 상기 교정 데이터 세트에 대한 예측된 레이블의 어레이의 세트를 제공하는 단계;상기 교정 데이터 세트에 대한 상기 분류 모델 세트의 불일치 측정값을 계산하는 단계 - 상기 불일치 측정값은 상기 교정 데이터 세트에 대한 예측된 레이블의 어레이의 세트에 기초하여 계산되고, 상기 불일치 측정값은 상기 분류 모델 세트의 분류 모델의 예측 간의 차이에 의해 영향을 받음 -;이미지의 생산 데이터 세트에 상기 분류 모델 세트를 적용함으로써, 상기 생산 데이터 세트에 대한 예측된 레이블의 어레이의 세트를 제공하는 단계;상기 생산 데이터 세트에 대한 상기 분류 모델 세트의 생산 불일치 측정값을 계산하는 단계;상기 생산 불일치 측정값과 상기 불일치 측정값 사이의 유사성 측정값을 결정하는 단계; 및상기 유사성 측정값이 미리 결정된 임계값 미만이라는 것에 응답하여, 상기 생산 데이터 세트의 데이터 드리프트를 나타내는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 예측기를 상기 생산 데이터 세트에 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 예측기는, 이미지에 대해, 상기 동일한 레이블 세트로부터 레이블을 예측하도록 구성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 분류 모델 세트는 상기 예측기를 제외하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 분류 모델 세트는 상기 예측기를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 생산 데이터 세트의 데이터 드리프트를 나타내는 것에 응답하여, 상기 생산 데이터 세트의 적어도 일부에 기초하여 상기 예측기를 리트레이닝시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 생산 데이터 세트의 적어도 일부에 기초하여 불일치 측정값을 재계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 불일치 측정값은 상기 분류 모델 세트의 분류 모델의 튜플(tuple)이 상이한 레이블을 제공하는 이미지의 일부에 기초하여 계산되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 불일치 측정값은 상기 분류 모델의 튜플이 동일한 레이블을 제공하는 이미지의 일부에 기초하여 계산되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 분류 모델 세트는 cls1,..., clsn으로서 표시되는 n개의 분류 모델을 포함하고, 상기 불일치 측정값은 상기 분류 모델 세트가 (l1,..., ln)의 값을 갖는 예측된 레이블의 어레이를 제공하는 이미지의 일부에 기초하여 계산되며, li는 clsi에 의해 예측되는 동일한 레이블 세트로부터의 레이블이고, (l1,..., ln)의 값은 이질적인 값인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 프로그램 명령어를 유지하는 비일시적인 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 제1항의 방법을 수행하도록 구성되는 것인 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법에 있어서,이미지 데이터 세트를 획득하는 단계 - 상기 이미지 데이터 세트는 정렬된(ordered) 복수의 이미지 세트를 포함하고, 각 이미지 세트는 시간 간격에 걸쳐 획득된 이미지를 포함하고, 상기 이미지 세트는 이들의 각각의 시간 간격에 따라 정렬됨 -; 트레이닝 데이터 세트를 결정하는 단계 - 상기 트레이닝 데이터 세트는 상기 이미지 데이터 세트로부터의 이미지를 포함함 -; 및상기 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 분류 모델을 트레이닝하는 단계 를 포함하고,상기 트레이닝 데이터 세트를 결정하는 단계는,상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계 - 각 이미지 세트는 가중치와 연관되고, 상기 이미지 세트 중 적어도 2개의 이미지 세트는 상이한 가중치와 연관됨 -; 및상기 정렬된 복수의 이미지 세트로부터, 상기 트레이닝 데이터 세트에 포함될 이미지의 서브세트를 선택하는 단계 - 상기 선택은 상기 가중치에 기초함 -를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 따른 마지작 이미지 세트는 생산 데이터 세트이고, 상기 생산 데이터 세트는 레이블이 없는 이미지에 대한 생산에서 상기 분류 모델의 적용 동안에 획득되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 가중치는 백분율이고, 각 이미지 세트는 상기 백분율과 연관되고, 상기 이미지의 서브세트를 선택하는 단계는, 각 이미지 세트로부터, 각 세트와 연관된 백분율에 의해 규정된 비율에 따라 상기 이미지 세트의 일부를 선택함으로써 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 트레이닝 데이터 세트에 포함될 각각의 선택된 이미지 세트의 이미지의 백분율을 결정하는 것은,상기 시간 간격의 순서와 상관되는 백분율을 선택하여, 이전 트레이닝 데이터 세트에 대해 더 낮은 백분율을 결정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계는 단조 함수에 따라 상기 가중치를 결정하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 단조 함수는,엄격하게 증가하는 단조 함수;엄격하게 감소하는 단조 함수;선형 함수; 또는비선형 함수로부터 선택된 비균일한 함수인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계는,제1 이미지 세트에 대한 제1 분류기를 트레이닝하는 단계 - 상기 제1 분류기는 제1 데이터 세트에 기초하여 트레이닝되고, 상기 제1 데이터 세트는 상기 제1 이미지 세트를 포함함 -;제2 이미지 세트에 대한 제2 분류기를 트레이닝하는 단계 - 상기 제2 분류기는 제2 데이터 세트에 기초하여 트레이닝되고, 상기 제2 데이터 세트는, 상기 제1 데이터 세트 및 상기 제2 이미지 세트로 이루어지고, 상기 제2 이미지 세트는 상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 따라 상기 제1 이미지 세트 직후에 정렬됨 -;상기 제1 분류기의 정확도 측정값과 비교되는 상기 제2 분류기의 정확도 측정값에서의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 세트의 가중치를 결정하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 분류기의 정확도 측정값과 비교되는 상기 제2 분류기의 정확도 측정값에서의 차이는, 개선을 나타내며, 상기 제2 이미지 세트의 가중치는 상기 개선의 측정과 상관되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 분류기의 정확도 측정값과 비교되는 상기 제2 분류기의 정확도 측정값에서의 차이는, 정확도의 감소를 나타내고, 상기 제2 이미지 세트의 가중치는 가장 낮은 가중치 값이고, 상기 이미지의 서브세트를 선택하는 단계는, 상기 가장 낮은 가중치 값이 할당된 이미지의 세트로부터 임의의 이미지를 선택하는 것을 피함으로써 상기 제2 이미지 세트를 드롭핑(dropping)하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계는, 함수 f(x)에 기초하여 수행되고, 상기 방법은:상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 검증 가중치를 결정하는 단계 - 상기 검증 가중치는 함수 g(x)에 기초하여 결정되고, g(x) = -f(x) -;상기 정렬된 복수의 이미지 세트로부터, 이미지의 검증 데이터 세트를 선택하는 단계 - 상기 이미지의 검증 데이터 세트를 선택하는 것은 상기 검증 가중치에 기초함 -; 및상기 분류 모델을 검증하기 위해 상기 이미지의 검증 데이터 세트를 활용하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서,상기 정렬된 복수의 이미지 세트로부터 이미지 세트의 제1 서브-시리즈를 결정하는 단계 - 상기 제1 서브-시리즈는 미리 결정된 수의 연속적인 이미지 세트를 포함함 -;상기 제1 서브-시리즈를 사용하여, 이미지에 대한 레이블을 예측하도록 구성된 분류기를 트레이닝하는 단계 - 상기 레이블은 상기 이미지의 클래스를 나타냄 -;상기 정렬된 복수의 이미지 세트로부터 이미지 세트의 제2 서브-시리즈에 분류기를 적용하는 단계 - 상기 제2 서브-시리즈는 다수의 세트를 가지며, 상기 제2 서브-시리즈의 제1 세트는 상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 따라 상기 제1 서브-시리즈의 마지막 세트 직후에 정렬됨 -; 및상기 제2 서브-시리즈에 대한 상기 분류기의 정확도 측정값을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계는 상기 정확도 측정값에 기초하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계는, 임계값보다 높은 정확도 측정값에 기초하여 상기 제2 서브-시리즈의 세트에 대해 가장 낮은 가중치 값을 할당하는 단계를 포함하고, 상기 이미지의 서브세트를 선택하는 단계는, 상기 가장 낮은 가중치 값이 할당된 이미지 세트로부터 임의의 이미지를 선택하는 것을 피함으로써 상기 제2 서브-시리즈를 드롭핑하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계는, 복수의 이미지 세트의 시퀀스에 대해 가장 낮은 가중치 값을 할당하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 시퀀스의 각 시퀀스는 복수의 세트를 가지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로그램 명령어를 유지하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 제11항의 방법을 수행하도록 구성되는 것인 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세서를 갖는 컴퓨터화된 장치로서, 상기 프로세서는, 이하의 단계:각각이 이미지에 대한 레이블을 예측하도록 구성된 분류 모델 세트를 획득하는 단계 - 상기 예측된 레이블은 상기 이미지의 클래스를 나타내고, 상기 분류 모델 세트의 각 분류 모델은 동일한 레이블 세트로부터 레이블을 에측하도록 구성됨 -;이미지의 교정 데이터 세트에 상기 분류 모델 세트를 적용하여, 상기 이미지의 교정 데이터 세트의 각 이미지에 대하여, 예측된 레이블의 어레이를 제공하고, 상기 교정 데이터 세트에 대한 예측된 레이블의 어레이의 세트를 제공하는 단계;상기 교정 데이터 세트에 대한 상기 분류 모델 세트의 불일치 측정값을 계산하는 단계 - 상기 불일치 측정값은 상기 교정 데이터 세트에 대한 예측된 레이블의 어레이의 세트에 기초하여 계산되고, 상기 불일치 측정값은 상기 분류 모델 세트의 분류 모델의 예측 간의 차이에 의해 영향을 받음 -;이미지의 생산 데이터 세트에 상기 분류 모델 세트를 적용함으로써, 상기 생산 데이터 세트에 대한 예측된 레이블의 어레이의 세트를 제공하는 단계;상기 생산 데이터 세트에 대한 상기 분류 모델 세트의 생산 불일치 측정값을 계산하는 단계;상기 생산 불일치 측정값과 상기 불일치 측정값 사이의 유사성 측정값을 결정하는 단계; 및상기 유사성 측정값이 미리 결정된 임계값 미만이라는 것에 응답하여, 상기 생산 데이터 세트의 데이터 드리프트를 나타내는 단계를 수행하도록 구성되는 것인 컴퓨터화된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로세서를 갖는 컴퓨터화된 장치로서, 상기 프로세서는, 이하의 단계:이미지 데이터 세트를 획득하는 단계 - 상기 이미지 데이터 세트는 정렬된 복수의 이미지 세트를 포함하고, 각 이미지 세트는 시간 간격에 걸쳐 획득된 이미지를 포함하고, 상기 이미지 세트는 이들의 각각의 시간 간격에 따라 정렬됨 -;트레이닝 데이터 세트를 결정하는 단계 - 상기 트레이닝 데이터 세트는 상기 이미지 데이터 세트로부터의 이미지를 포함함 -; 및상기 트레이닝 데이터 세트를 사용하여 분류 모델을 트레이닝하는 단계를 수행하도록 구성되고,상기 트레이닝 데이터 세트를 결정하는 단계는,상기 정렬된 복수의 이미지 세트에 대한 가중치를 결정하는 단계 - 각 이미지 세트는 가중치와 연관되고, 적어도 2개의 이미지 세트는 상이한 가중치와 연관됨 -; 및상기 정렬된 복수의 이미지 세트로부터, 상기 트레이닝 데이터 세트에 포함될 이미지의 서브세트를 선택하는 단계 - 상기 선택은 상기 가중치에 기초함 -를 포함하는 것인 컴퓨터화된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 야브네 피.오. 박스 *** (우: *******)</address><code>519981096809</code><country>이스라엘</country><engName>Orbotech Ltd.</engName><name>오르보테크 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVEH, Gonen</engName><name>라베 고넨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/993,112</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1113223-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0157270-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1379064-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1379065-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227036807.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93534cab51031eb66dab80470efbf3bbeae1f3d0290f6c69ff1eeac8f99ce3724a9ba3c6b0977330bf3f0b45c16bd2cea792bc3cde292e9d47</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa5eb150c0757756b435f24d9afd12f32e3bf28bb3de58c1412cf53f0e714b46bd8bc9227c3e5e98a957886ab7fa6bd47f20c10fd01d35d65</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>