<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:40.140</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012255</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>루프 필터링 방법, 비디오 인코딩/디코딩 방법 및 장치, 매체, 및 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>LOOP FILTERING METHOD, VIDEO ENCODING/DECODING METHOD AND APPARATUS, MEDIUM, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.28</openDate><openNumber>10-2024-0074789</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예들에서는 루프 필터링 방법, 비디오 인코딩/디코딩 방법 및 장치, 매체 및 전자 디바이스가 제공된다. 루프 필터링 방법은 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 루미넌스 컴포넌트의 블록 분류 정보를 취득하는 단계(S710); 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 루미넌스 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 크로미넌스 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계(S720); 및 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 크로미넌스 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로미넌스 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 대응하는 필터 계수를 선택하는 단계(S730)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023130899</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/137908</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 인코딩 디바이스 또는 비디오 디코딩 디바이스에 의해 실행가능한 루프 필터링 방법으로서,적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 획득하는 단계;적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링(cross-component adaptive loop filtering)이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계; 및크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 필터 계수를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계는:적응적 루프 필터링이 수행될 때의 서브블록에 대한 상기 루마 컴포넌트의 분류 결과를, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 동일 크기의 블록에 대한 상기 크로마 컴포넌트의 분류 결과로서 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계는:적응적 루프 필터링이 수행될 때의 서브블록에 대한 상기 루마 컴포넌트의 분류 결과 및 대응하는 기하학적 변환 타입(geometric transform type)을, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 동일 크기의 블록에 대한 상기 크로마 컴포넌트의 분류 결과 및 기하학적 변환 타입으로서 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제3항에 있어서,상기 루마 컴포넌트에 대해 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 다양한 타입들의 적응적 루프 필터들의 병합 결과에 따라, 상기 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 다양한 타입들의 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터들의 병합 결과를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제3항에 있어서,적응적 루프 필터링 프로세스에서 상기 루마 컴포넌트에 의해 필터 병합을 수행하는 것의 레이트 왜곡 비용(rate distortion cost), 및 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세스에서 상기 크로마 컴포넌트에 의해 필터 병합을 수행하는 것의 레이트 왜곡 비용에 따라, 상기 루마 컴포넌트에 대해 적응적 루프 필터링이 수행되고 상기 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 다양한 타입들의 필터들의 병합 결과들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제3항에 있어서,상기 루마 컴포넌트에 대해 적응적 루프 필터링이 수행될 때 결정된 필터들의 수량에 따라, 상기 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때 이용가능한 필터들의 수량을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 비디오 디코딩 디바이스에 의해 실행가능한 비디오 디코딩 방법으로서,적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 획득하는 단계;적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계;크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 필터 계수를 선택하는 단계; 및상기 루마 컴포넌트의 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과 및 상기 크로마 컴포넌트의 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과에 따라 비디오 비트스트림에 대한 디코딩 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계 전에:현재 슬라이스에 대응하는 제1 플래그 비트를 획득하기 위해 상기 비디오 비트스트림을 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 플래그 비트의 값은 상기 현재 슬라이스 내의 타깃 블록의 크로마 컴포넌트가 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용하는지를 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 플래그 비트의 값이 제1 값일 때, 이는 상기 현재 슬라이스 내의 일부 타깃 블록들의 크로마 컴포넌트들이 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용함을 나타내거나, 상기 현재 슬라이스 내의 모든 타깃 블록들의 크로마 컴포넌트들이 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용함을 나타내고; 또는상기 제1 플래그 비트의 값이 제2 값일 때, 이는 상기 현재 슬라이스 내의 모든 타깃 블록들의 크로마 컴포넌트들이 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용하지 않음을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제1 플래그 비트의 값이 상기 현재 슬라이스 내의 일부 타깃 블록들의 크로마 컴포넌트들이 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용함을 나타낼 때, 상기 현재 슬라이스에 포함된 각각의 타깃 블록에 대응하는 제2 플래그 비트를 획득하기 위해 상기 비디오 비트스트림을 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 플래그 비트의 값은 대응하는 타깃 블록의 크로마 컴포넌트가 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용하는지를 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 타깃 블록의 두 개의 크로마 컴포넌트는 각각 하나의 제2 플래그 비트에 대응하고, 각각의 제2 플래그 비트의 값은 상기 타깃 블록 내의 대응하는 크로마 컴포넌트가 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용하는지를 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 타깃 블록의 두 개의 크로마 컴포넌트는 동일한 제2 플래그 비트에 대응하고, 상기 동일한 제2 플래그 비트의 값은 상기 타깃 블록의 두 개의 크로마 컴포넌트가 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용하는지를 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,적응적 파라미터 세트를 획득하기 위해 상기 비디오 비트스트림을 디코딩하는 단계;상기 제1 플래그 비트의 값이 상기 현재 슬라이스 내의 적어도 하나의 타깃 블록의 크로마 컴포넌트가 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용함을 나타낼 때, 상기 현재 슬라이스에 대응하는 적응적 파라미터 세트의 인덱스를 획득하기 위해 상기 비디오 비트스트림을 디코딩하는 단계; 및상기 타깃 블록의 크로마 컴포넌트에 대한 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 상기 적응적 파라미터 세트의 인덱스에 대응하는 상기 적응적 파라미터 세트로부터 필터 계수를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 슬라이스는 두 개의 크로마 컴포넌트에 대해 각각 하나의 제1 플래그 비트에 대응하고, 각각의 제1 플래그 비트의 값은 상기 현재 슬라이스의 대응하는 크로마 컴포넌트가 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용하는지를 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 슬라이스는 두 개의 크로마 컴포넌트에 대해 동일한 제1 플래그 비트에 대응하고, 상기 동일한 제1 플래그 비트의 값은 상기 현재 슬라이스가 상기 두 개의 크로마 컴포넌트에 대해 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 사용하는지를 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제7항에 있어서, 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계 전에:현재 슬라이스에 대응하는 제3 플래그 비트 및 적응적 파라미터 세트를 획득하기 위해 상기 비디오 비트스트림을 디코딩하는 단계 - 상기 제3 플래그 비트의 값은 상기 현재 슬라이스 내의 타깃 블록의 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행되는지를 나타내기 위해 사용됨 -;상기 제3 플래그 비트의 값이 상기 현재 슬라이스 내의 상기 타깃 블록의 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될 필요가 있음을 나타낼 때, 상기 현재 슬라이스에 대응하는 적응적 파라미터 세트의 인덱스를 획득하기 위해 상기 비디오 비트스트림을 디코딩하는 단계; 및상기 적응적 파라미터 세트의 인덱스에 대응하는 상기 적응적 파라미터 세트로부터 상기 현재 슬라이스의 크로마 컴포넌트에 대응하는 제4 플래그 비트를 획득하는 단계 - 상기 제4 플래그 비트의 값은 상기 현재 슬라이스의 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될 때 사용되는 분류 정책을 나타내기 위해 사용됨 -를 더 포함하고, 상기 분류 정책은 상기 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 것; 또는 다른 분류 정책을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 현재 슬라이스의 크로마 컴포넌트에 대응하는 상기 제4 플래그 비트의 값이 제1 값일 때, 이는 상기 현재 슬라이스의 크로마 컴포넌트에 대해 상기 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될 때 사용되는 분류 정책이, 상기 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 것임을 나타내고;상기 현재 슬라이스의 크로마 컴포넌트에 대응하는 상기 제4 플래그 비트의 값이 제2 값일 때, 이는 상기 현재 슬라이스의 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될 때 사용되는 분류 정책이 상기 다른 분류 정책임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제3 플래그 비트의 값이 상기 현재 슬라이스 내의 일부 타깃 블록들의 크로마 컴포넌트들에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될 필요가 있음을 나타낼 때, 상기 현재 슬라이스 내에 포함된 각각의 타깃 블록에 대응하는 제5 플래그 비트를 획득하기 위해 상기 비디오 비트스트림을 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 제5 플래그 비트의 값은 대응하는 타깃 블록의 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될지를 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 현재 슬라이스의 두 개의 크로마 컴포넌트는 각각 하나의 제4 플래그 비트에 대응하고, 각각의 제4 플래그 비트의 값은 상기 현재 슬라이스의 대응하는 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될 때 사용되는 분류 정책을 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 현재 슬라이스의 두 개의 크로마 컴포넌트는 동일한 제4 플래그 비트에 대응하고, 상기 동일한 제4 플래그 비트의 값은 상기 현재 슬라이스의 두 개의 크로마 컴포넌트에 대해 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱이 수행될 때 사용되는 분류 정책을 나타내기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 인코딩 디바이스에 의해 실행가능한 비디오 코딩 방법으로서,적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 획득하는 단계;상기 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하는 단계;크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 필터 계수를 선택하는 단계; 및비디오 비트스트림을 획득하기 위해, 상기 루마 컴포넌트의 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과 및 상기 크로마 컴포넌트의 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과에 따라 상기 비디오 이미지 프레임에 대해 코딩 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 루프 필터링 장치로서,적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 획득하도록 구성된 획득 유닛;적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하도록 구성된 결정 유닛; 및크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 필터 계수를 선택하도록 구성된 필터링 유닛을 포함하는, 루프 필터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비디오 디코딩 장치로서,적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 획득하도록 구성된 획득 유닛;적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하도록 구성된 결정 유닛;크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 필터 계수를 선택하도록 구성된 필터링 유닛; 및상기 루마 컴포넌트의 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과 및 상기 크로마 컴포넌트의 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과에 따라 비디오 비트스트림에 대한 디코딩 프로세싱을 수행하도록 구성된 제1 프로세싱 유닛을 포함하는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 인코딩 장치로서,적응적 루프 필터링이 수행될 때의 비디오 이미지 프레임 내의 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 획득하도록 구성된 획득 유닛;적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 루마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라, 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 비디오 이미지 프레임 내의 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보를 결정하도록 구성된 결정 유닛;크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링이 수행될 때의 상기 크로마 컴포넌트의 블록 분류 정보에 따라 상기 크로마 컴포넌트에 대한 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱을 수행하기 위해 필터 계수를 선택하도록 구성된 필터링 유닛; 및비디오 비트스트림을 획득하기 위해, 상기 루마 컴포넌트의 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과 및 상기 크로마 컴포넌트의 크로스-컴포넌트 적응적 루프 필터링 프로세싱 결과에 따라 상기 비디오 이미지 프레임에 대해 코딩 프로세싱을 수행하도록 구성된 제2 프로세싱 유닛을 포함하는, 비디오 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 메모리 및 프로세서를 포함하는 전자 디바이스로서,상기 메모리는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들을 실행하는 경우에 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 방법의 동작들을 구현하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 판독가능 명령어들은 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 방법의 동작들을 구현하기 위해 프로세서에 의해 실행되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미드...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Han</engName><name>장, 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미드...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Hongbin</engName><name>장, 훙빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미드...</address><code> </code><country> </country><engName>KUANG, Wei</engName><name>쾅, 웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210017814.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0404063-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0454374-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0454381-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0071041-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012255.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe051f351b416b15ba08d62f01e94b1575b7000ca88f6e12500bc604e356160adefb24caaaa966c2a9f22b2a69963d3b470d6b20e84c7bfc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf788707455860341a34d859c102abf0eabd6e64dda338d3ab311685b833e7bb092745158fa23dbf51ffe073577531b5e3588dafb61ec49589</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>