<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:58.358</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0140611</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정유설비의 검사관리 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Inspection management system and method for oil  refinery facilities</inventionTitleEng><openDate>2024.05.07</openDate><openNumber>10-2024-0059402</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 구현예에 따르면, 정유설비의 검사관리를 수행하는 메인서버를 포함하는 정유설비의 검사관리 시스템을 제공하되, 상기 메인서버는 정유설비의 검사관리 방법을 수행하는 프로그램 코드를 저장하는 저장부, 상기 프로그램 코드를 읽어들여 실행하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로그램 코드는 사용자에게 정유설비의 검사관리와 관련된 기능을 제공하는 화면을 표시하도록 작성되어, 사용자가 정유설비의 검사관리에 관련된 화면을 이용하여 검사 업무 누락을 방지할 수 있고, 검사 업무시 활용가능한 통합 시스템을 제공하여 관리를 일원화할 수 있고, 부식이 발생하는 설비에 대한 모니터링 품질을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 정유설비의 검사관리를 수행하는 메인서버를 포함하고, 상기 메인서버는 정유설비의 검사관리 방법을 수행하는 프로그램 코드를 저장하는 저장부; 상기 프로그램 코드를 읽어들여 실행하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로그램 코드는 사용자에게 정유설비의 검사관리와 관련된 기능을 제공하는 화면을 표시하도록 작성되는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 검사대상 선정화면을 포함하며, 상기 검사대상 선정화면은 정유설비의 장치의 스펙을 표시하고, 상기 장치의 검사이력을 표시하며, 상기 장치의 개방 검토의견을 사용자가 선택가능하게 제공하고, 상기 장치의 최종 개방대상 여부를 사용자가 선택가능하게 제공하며, 사용자가 상기 검사대상 선정화면에서 수정한 내용과 시점을 리비전으로 저장하고 표시하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 상세검사 계획화면을 포함하며, 상기 상세검사 계획화면은 검사대상 선정화면에서 최종 개방대상으로 선택된 장치들의 리스트를 표시하고, 검사대상 선정화면의 개방 검토의견을 표시하며, 선택된 장치의 도면을 표시하되, 상기 도면의 요소들을 객체화하여 선택가능하게 표시하고, 상기 도면에서 선택된 객체에 대한 상세검사계획을 사용자가 입력하는 테이블을 표시하며, 상기 도면에 사용자가 그림 또는 텍스트를 입력하는 마크업 기능을 제공하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 수명평가 계획화면을 포함하며, 상기 수명평가 계획화면은 검사대상 선정화면에서 수명평가 대상으로 선택된 장치들의 리스트를 표시하고, 선택된 장치의 스펙과 운전조건을 표시하며, 과거 수명평가 및 보수조치 이력을 표시하고, 이번 수명평가 검사계획을 요약한 정보를 표시하고, 수명평가 계획 입력 버튼을 선택하면 과거 수명평가 결과를 표시하고 사용자가 이번 수명평가 검사가 필요한 열교환기의 튜브들을 선택가능하게 제공하는 화면을 팝업으로 표시하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 장치지원 사항화면을 포함하고, 상기 장치지원 사항화면은 검사대상 선정화면에서 최종 개방대상으로 선택된 장치들의 리스트를 표시하고, 선택한 장치의 검사계획 도면을 나타내고, 검사계획 내용 중에서 검사를 위한 지원 작업 사항을 별도로 추출하여 표시하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 최종리스트 확인화면을 포함하고, 상기 최종리스트 확인화면은 상세검사 계획화면의 데이터와 연동되어 부서의 장치별 검사계획 진행상태를 표시하고, 부서의 장치별 검사 수량을 표시하고, 장치별 상세 검사 수량을 카운팅하여 표시하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 상세검사 결과화면을 포함하고, 상기 상세검사 결과화면은 검사계획 작성이 완료된 장치들의 리스트를 표시하고, 선택된 장치의 검사결과를 표현하기 위한 도면을 표시하되, 도면에 사용자가 그림 또는 텍스트를 입력하는 마크업 기능을 제공하고, 선택된 장치가 열교환기인 경우 번들 수명평가 결과를 요약하고 튜브별 보수 조치사항을 입력하는 영역을 표시하고, 장치의 검사결과를 입력하기 위하여 검사항목을 세분화한 양식을 표시하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 수명평가 결과화면을 포함하고, 상기 수명평가 결과화면은 검사계획 작성이 완료된 열교환기들의 리스트를 표시하고, 선택된 열교환기의 튜브를 도면으로 표현하되, 수명평가 결과에 따라 튜브를 다른 색상으로 표시하고, 수명평가결과 입력 버튼을 선택하면 검사계획에 따라 검사를 수행한 튜브의 위치가 도면에 표시되고 검사를 수행한 튜브의 검사결과값을 입력하는 테이블을 표시하며 사용자가 튜브의 검사결과를 수명평가 계산시에 포함할 것인지 선택가능한 화면을 팝업으로 제공하며, 사용자가 검사결과를 테이블에 입력하면 사전에 정해진 수학식에 따라 부식률 또는 잔여수명을 계산하여 표시하고, 열교환기의 튜브에 보수작업이 수행된 경우 보수 전 수명평가 결과와 보수 후 수명평가 결과를 비교하여 표시하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 검사진행 현황화면을 포함하고, 상기 검사진행 현황화면은 선택된 기간동안 완료된 검사작업을 조회하는 영역을 표시하고, 장치의 유형별로 작업 진행 상태를 나타내고, 전체 장치의 상세 작업진행 현황을 조회하는 영역을 표시하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 화면은 부식 모니터링 화면을 포함하고, 상기 부식 모니터링 화면은 PFD 도면을 객체화하여 표시하고, 사용자가 상기 PFD 도면의 대표라인을 선택하면 선택된 대표라인에 포함되는 관리대상 배관들을 표시하고, 상기 관리대상 배관들의 스펙을 조회 가능하게 제공하는, 정유설비의 검사관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 검사대상 설비를 선정하기 위하여, 정유설비의 장치의 스펙을 표시하고, 상기 장치의 검사이력을 표시하며, 상기 장치의 개방 검토의견을 사용자가 선택가능하게 제공하고, 상기 장치의 최종 개방대상 여부를 사용자가 선택가능하게 제공하며, 사용자가 수정한 내용과 시점을 리비전으로 저장하고 표시하는 검사대상 선정화면을 사용자에게 제공하는 검사대상 선정단계;검사대상 선정화면에서 최종 개방대상으로 선택된 장치들의 리스트를 표시하고, 검사대상 선정화면의 개방 검토의견을 표시하며, 선택된 장치의 도면을 표시하되, 상기 도면의 요소들을 객체화하여 선택가능하게 표시하고, 상기 도면에서 선택된 객체에 대한 상세검사계획을 사용자가 입력하는 테이블을 표시하며, 상기 도면에 사용자가 그림 또는 텍스트를 입력하는 마크업 기능을 제공하는 상세검사 계획화면을 사용자에게 제공하는 검사계획단계; 검사계획 작성이 완료된 장치들의 리스트를 표시하고, 선택된 장치의 검사결과를 표현하기 위한 도면을 표시하되, 도면에 사용자가 그림 또는 텍스트를 입력하는 마크업 기능을 제공하고, 선택된 장치가 열교환기인 경우 번들 수명평가 결과를 요약하고 튜브별 보수 조치사항을 입력하는 영역을 표시하고, 장치의 검사결과를 입력하기 위하여 검사항목을 세분화한 양식을 표시하는 상세검사 결과화면을 사용자에게 제공하는 결과입력단계; 선택된 기간동안 완료된 검사작업을 조회하는 영역을 표시하고, 장치의 유형별로 작업 진행 상태를 나타내고, 전체 장치의 상세 작업진행 현황을 조회하는 영역을 표시하는 검사진행 현황화면을 사용자에게 제공하는 검사현황 확인단계를 포함하는, 정유설비의 검사관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 검사계획단계는 검사대상 선정화면에서 수명평가 대상으로 선택된 장치들의 리스트를 표시하고, 선택된 장치의 스펙과 운전조건을 표시하며, 과거 수명평가 및 보수조치 이력을 표시하고, 이번 수명평가 검사계획을 요약한 정보를 표시하고, 수명평가 계획 입력 버튼을 선택하면 과거 수명평가 결과를 표시하고 사용자가 이번 수명평가 검사가 필요한 열교환기의 튜브들을 선택가능하게 제공하는 화면을 팝업으로 표시하는 수명평가 계획화면을 사용자에게 더 제공하며, 상기 결과입력단계는 검사계획 작성이 완료된 열교환기들의 리스트를 표시하고, 선택된 열교환기의 튜브를 도면으로 표현하되, 수명평가 결과에 따라 튜브를 다른 색상으로 표시하고, 수명평가결과 입력 버튼을 선택하면 검사계획에 따라 검사를 수행한 튜브의 위치가 도면에 표시되고 검사를 수행한 튜브의 검사결과값을 입력하는 테이블을 표시하며 사용자가 튜브의 검사결과를 수명평가 계산시에 포함할 것인지 선택가능한 화면을 팝업으로 제공하며, 사용자가 검사결과를 테이블에 입력하면 사전에 정해진 수학식에 따라 부식률 또는 잔여수명을 계산하여 표시하고, 열교환기의 튜브에 보수작업이 수행된 경우 보수 전 수명평가 결과와 보수 후 수명평가 결과를 비교하여 표시하는 수명평가 결과화면을 사용자에게 더 제공하는, 정유설비의 검사관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서, 검사대상 선정화면에서 최종 개방대상으로 선택된 장치들의 리스트를 표시하고, 선택한 장치의 검사계획 도면을 나타내고, 검사계획 내용 중에서 검사를 위한 지원 작업 사항을 별도로 추출하여 표시하는 장치지원 사항화면을 사용자에게 제공하는 지원사항 확인단계를 더 포함하는, 정유설비의 검사관리 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11에 있어서, 상세검사 계획화면의 데이터와 연동되어 부서의 장치별 검사계획 진행상태를 표시하고, 부서의 장치별 검사 수량을 표시하고, 장치별 상세 검사 수량을 카운팅하여 표시하는 최종리스트 확인화면을 사용자에게 제공하는 최종리스트 확인단계를 더 포함하는, 정유설비의 검사관리 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11에 있어서, PFD 도면을 객체화하여 표시하고, 사용자가 상기 PFD 도면의 대표라인을 선택하면 선택된 대표라인에 포함되는 관리대상 배관들을 표시하고, 상기 관리대상 배관들의 스펙을 조회 가능하게 제공하는 부식 모니터링 화면을 사용자에게 제공하는 부식 모니터링 단계를 더 포함하는, 정유설비의 검사관리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>인천광역시 서구...</address><code>120140293607</code><country>대한민국</country><engName>SK Incheon Petrochem Co., Ltd.</engName><name>에스케이인천석유화학 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인천광역시 서구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAE, Hyeon Su</engName><name>채현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 서구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Chi Hyun</engName><name>장치현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 서구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Sung Su</engName><name>조성수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 서구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, Chan Jin</engName><name>배찬진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 서구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hyeong Keun</engName><name>최형근</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로 ***, *층 (서초동, 장생빌딩)</address><code>920021000018</code><country>대한민국</country><engName>LEE&amp;PARK</engName><name>청운특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1140270-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0709951-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220140611.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931199face00b2ed4759dcbf3c903a5ab36ec97fd31a4e4c40cd4edd8ac47017dbb5ad3823535d128859a4307774b0d52badcb5b953647de9d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9a75f9ca8ec3335e6915a066ebab41bd01e4d97e49c8feef3920a25a1aafa18ecb9b362a64ba0addcc3aa50a4f5f5c39752f20d2ee6b3380</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>