<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:34.5434</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000248</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단어-포함 픽처 인코딩 방법 및 장치, 그리고 단어-포함 픽처 디코딩 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR CODING IMAGE INCLUDING TEXT, AND METHOD AND APPARATUS FOR DECODING IMAGE INCLUDING TEXT</inventionTitleEng><openDate>2025.02.07</openDate><openNumber>10-2025-0019136</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/154</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 텍스트를 포함하는 이미지를 코딩하기 위한 방법 및 장치, 및 텍스트를 포함하는 이미지를 디코딩하기 위한 방법 및 장치가 본 출원에서 제공된다. 본 출원에서 텍스트를 포함하는 이미지를 코딩하기 위한 방법은, 제1 이미지 내의 텍스트 영역을 취득하는 단계 - 텍스트 영역은 적어도 하나의 문자를 포함함 -; 텍스트 충전 영역을 획득하기 위하여 텍스트 영역을 충전하는 단계 - 텍스트 충전 영역의 높이 또는 폭은 사전설정된 크기의 n 배이고, n ≥ 1임 -; 텍스트 충전 영역에 따라 제2 이미지를 취득하는 단계; 및 제1 코딩 스트림을 획득하기 위하여 제2 이미지 및 텍스트-정렬된 부가 정보를 코딩하는 단계 - 텍스트-정렬된 부가 정보는 텍스트 충전 영역의 높이 또는 폭을 포함함 - 를 포함한다. 본 출원은 동일한 문자의 픽셀을 상이한 CU로 분할하는 것을 가능한 한 많이 회피할 수 있고, 이에 의해, 텍스트 내용을 압축하는 정확도 및 효율을 개선시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024012249</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/104494</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단어-포함 픽처 인코딩 방법으로서,제1 픽처 내의 단어 영역을 획득하는 단계 - 상기 단어 영역은 적어도 하나의 문자를 포함함 -;단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역을 충전하는 단계 - 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭은 사전설정된 크기의 n 배이고, n ≥ 1임 -;상기 단어 충전 영역에 기초하여 제2 픽처를 획득하는 단계; 및제1 비트스트림을 획득하기 위하여 상기 제2 픽처 및 단어 정렬 부가 정보를 인코딩하는 단계 - 상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭을 포함함 -를 포함하는 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역을 충전하는 단계는,상기 단어 영역의 높이에 기초하여 상기 단어 충전 영역의 높이를 획득하는 단계 - 상기 단어 충전 영역의 높이는 상기 사전설정된 크기의 n 배임 -; 및상기 단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역의 수직 방향으로 상기 단어 영역을 충전하는 단계 - 충전의 높이는 상기 단어 충전 영역의 높이와 상기 단어 영역의 높이 사이의 차이임 -를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역을 충전하는 단계는,상기 단어 영역의 폭에 기초하여 상기 단어 충전 영역의 폭을 획득하는 단계 - 상기 단어 충전 영역의 폭은 상기 사전설정된 크기의 n 배임 -; 및상기 단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역의 수평 방향으로 상기 단어 영역을 충전하는 단계 - 충전의 폭은 상기 단어 충전 영역의 폭과 상기 단어 영역의 폭 사이의 차이임 -를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 영역은 하나의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 행(character row)을 포함하고, 상기 문자 행은 복수의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 열(character column)을 포함하고, 상기 문자 열은 복수의 문자를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 픽처 내의 단어 영역을 획득하는 단계는,상기 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 픽처 내의 단어 영역을 획득하는 단계는,중간 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하는 단계 - 상기 중간 단어 영역은 복수의 문자 행을 포함함 -; 및상기 단어 영역을 획득하기 위하여 문자 행별로 상기 중간 단어 영역에 대해 행 분할을 수행하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 픽처 내의 단어 영역을 획득하는 단계는,중간 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하는 단계 - 상기 중간 단어 영역은 복수의 문자 열을 포함함 -; 및상기 단어 영역을 획득하기 위하여 문자 열별로 상기 중간 단어 영역에 대해 열 분할을 수행하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 픽처 내의 단어 영역을 획득하는 단계는,중간 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하는 단계 - 상기 중간 단어 영역은 복수의 문자 행 또는 복수의 문자 열을 포함함 -; 및상기 단어 영역을 획득하기 위하여 문자별로 상기 중간 단어 영역에 대해 행 분할 및 열 분할을 수행하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 충전 영역에 기초하여 제2 픽처를 획득하는 단계는,하나의 단어 충전 영역만이 있을 때, 상기 단어 충전 영역을 상기 제2 픽처로서 이용하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항, 그리고 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 충전 영역에 기초하여 제2 픽처를 획득하는 단계는,복수의 단어 충전 영역이 있고, 상기 단어 충전 영역의 각각이 하나의 문자 행을 포함할 때, 상기 제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 복수의 단어 충전 영역을 상단으로부터 하단으로 스플라이싱(splice)하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제4항, 그리고 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 충전 영역에 기초하여 제2 픽처를 획득하는 단계는,복수의 단어 충전 영역이 있고, 상기 단어 충전 영역의 각각이 하나의 문자 열을 포함할 때, 상기 제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 복수의 단어 충전 영역을 좌측으로부터 우측으로 스플라이싱하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제4항, 그리고 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 충전 영역에 기초하여 제2 픽처를 획득하는 단계는,복수의 단어 충전 영역이 있고, 상기 단어 충전 영역의 각각이 하나의 문자를 포함할 때, 상기 제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 복수의 단어 충전 영역을 좌측으로부터 우측으로 그리고 상단으로부터 하단으로 스플라이싱하는 단계를 포함하고, 동일한 행 내의 복수의 단어 충전 영역은 동일한 높이를 가지거나, 동일한 열 내의 복수의 단어 충전 영역은 동일한 폭을 가지는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 영역의 높이 및 폭, 및 상기 제1 픽처 내의 상기 단어 영역의 상부 좌측 코너 내의 픽셀의 수평 좌표 및 수직 좌표를 더 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사전설정된 크기는 8, 16, 32, 및 64 중의 하나인, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,제1 픽처 내의 단어 영역을 획득한 후에, 상기 단어-포함 픽처 인코딩 방법은,제3 픽처를 획득하기 위하여 사전설정된 픽셀 값으로 상기 제1 픽처 내의 상기 단어 영역 내의 픽셀 값을 충전하는 단계; 및제2 비트스트림을 획득하기 위하여 상기 제3 픽처를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 단어-포함 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 단어-포함 픽처 디코딩 방법으로서,비트스트림을 획득하는 단계;제1 픽처 및 단어 정렬 부가 정보를 획득하기 위하여 상기 비트스트림을 디코딩하는 단계 - 상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 제1 픽처 내에 포함되는 단어 충전 영역의 높이 또는 폭을 포함하고, 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭은 사전설정된 크기의 n 배이고, n ≥ 1임 -;상기 제1 픽처 및 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭에 기초하여 상기 단어 충전 영역을 획득하는 단계; 및상기 단어 충전 영역에 기초하여 재구성 대상 픽처 내의 단어 영역을 획득하는 단계를 포함하는 단어-포함 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 영역의 높이 및 폭을 더 포함하고, 상기 단어 충전 영역에 기초하여 재구성 대상 픽처 내의 단어 영역을 획득하는 단계는,상기 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역의 높이 및 폭에 기초하여 상기 단어 충전 영역으로부터 대응하는 픽셀 값을 추출하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 비트스트림을 디코딩하는 단계; 및상기 단어 영역 및 상기 제2 픽처에 기초하여 상기 재구성 대상 픽처를 획득하는 단계를 더 포함하는 단어-포함 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 영역의 상부 좌측 코너 내의 픽셀의 수평 좌표 및 수직 좌표를 더 포함하고, 상기 단어 영역 및 상기 제2 픽처에 기초하여 상기 재구성 대상 픽처를 획득하는 단계는,상기 단어 영역의 높이 및 폭, 및 상기 단어 영역의 상부 좌측 코너 내의 픽셀의 수평 좌표 및 수직 좌표에 기초하여 상기 제2 픽처 내의 대체 영역을 결정하는 단계; 및상기 재구성 대상 픽처를 획득하기 위하여 상기 단어 영역 내의 픽셀 값으로 상기 대체 영역 내의 픽셀 값을 충전하는 단계를 포함하는, 단어-포함 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 영역은 하나의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 행을 포함하고, 상기 문자 행은 복수의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 열을 포함하고, 상기 문자 열은 복수의 문자를 포함하는, 단어-포함 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사전설정된 크기는 8, 16, 32, 및 64 중의 하나인, 단어-포함 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 인코딩 장치로서,제1 픽처 내의 단어 영역을 획득하도록 구성되는 획득 모듈 - 상기 단어 영역은 적어도 하나의 문자를 포함함 -;단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역을 충전하고 - 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭은 사전설정된 크기의 n 배이고, n ≥ 1임 -; 상기 단어 충전 영역에 기초하여 제2 픽처를 획득하도록 구성되는 충전 모듈; 및제1 비트스트림을 획득하기 위하여 상기 제2 픽처 및 단어 정렬 부가 정보를 인코딩하도록 구성되는 인코딩 모듈 - 상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭을 포함함 -을 포함하는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 충전 모듈은, 상기 단어 영역의 높이에 기초하여 상기 단어 충전 영역의 높이를 획득하고 - 상기 단어 충전 영역의 높이는 상기 사전설정된 크기의 n 배임 -; 상기 단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역의 수직 방향으로 상기 단어 영역을 충전하도록 구체적으로 구성되고, 충전의 높이는 상기 단어 충전 영역의 높이와 상기 단어 영역의 높이 사이의 차이인, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서,상기 충전 모듈은, 상기 단어 영역의 폭에 기초하여 상기 단어 충전 영역의 폭을 획득하고 - 상기 단어 충전 영역의 폭은 상기 사전설정된 크기의 n 배임 -; 상기 단어 충전 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역의 수평 방향으로 상기 단어 영역을 충전하도록 구체적으로 구성되고, 충전의 폭은 상기 단어 충전 영역의 폭과 상기 단어 영역의 폭 사이의 차이인, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 영역은 하나의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 행을 포함하고, 상기 문자 행은 복수의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 열을 포함하고, 상기 문자 열은 복수의 문자를 포함하는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 획득 모듈은 상기 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하도록 구체적으로 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 획득 모듈은, 중간 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하고 - 상기 중간 단어 영역은 복수의 문자 행을 포함함 -; 상기 단어 영역을 획득하기 위하여 문자 행별로 상기 중간 단어 영역에 대해 행 분할을 수행하도록 구체적으로 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 획득 모듈은, 중간 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하고 - 상기 중간 단어 영역은 복수의 문자 열을 포함함 -; 상기 단어 영역을 획득하기 위하여 문자 열별로 상기 중간 단어 영역에 대해 열 분할을 수행하도록 구체적으로 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 획득 모듈은, 중간 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 제1 픽처에 대해 문자 인식을 수행하고 - 상기 중간 단어 영역은 복수의 문자 행 또는 복수의 문자 열을 포함함 -; 상기 단어 영역을 획득하기 위하여 문자별로 상기 중간 단어 영역에 대해 행 분할 및 열 분할을 수행하도록 구체적으로 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 충전 모듈은, 하나의 단어 충전 영역만이 있을 때, 상기 단어 충전 영역을 상기 제2 픽처로서 이용하도록 구체적으로 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제25항, 그리고 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 충전 모듈은, 복수의 단어 충전 영역이 있고, 상기 단어 충전 영역의 각각이 하나의 문자 행을 포함할 때, 상기 제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 복수의 단어 충전 영역을 상단으로부터 하단으로 스플라이싱하도록 구체적으로 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항 내지 제25항, 그리고 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 충전 모듈은, 복수의 단어 충전 영역이 있고, 상기 단어 충전 영역의 각각이 하나의 문자 열을 포함할 때, 상기 제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 복수의 단어 충전 영역을 좌측으로부터 우측으로 스플라이싱하도록 구체적으로 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항 내지 제25항, 그리고 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 충전 모듈은, 복수의 단어 충전 영역이 있고, 상기 단어 충전 영역의 각각이 하나의 문자를 포함할 때, 상기 제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 복수의 단어 충전 영역을 좌측으로부터 우측으로 그리고 상단으로부터 하단으로 스플라이싱하도록 구체적으로 구성되고, 동일한 행 내의 복수의 단어 충전 영역은 동일한 높이를 가지거나, 동일한 열 내의 복수의 단어 충전 영역은 동일한 폭을 가지는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 영역의 높이 및 폭, 및 상기 제1 픽처 내의 상기 단어 영역의 상부 좌측 코너 내의 픽셀의 수평 좌표 및 수직 좌표를 더 포함하는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사전설정된 크기는 8, 16, 32, 및 64 중의 하나인, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 충전 모듈은 또한, 제3 픽처를 획득하기 위하여 사전설정된 픽셀 값으로 상기 제1 픽처 내의 상기 단어 영역 내의 픽셀 값을 충전하도록 구성되고,상기 인코딩 모듈은 또한, 제2 비트스트림을 획득하기 위하여 상기 제3 픽처를 인코딩하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 디코딩 장치로서,비트스트림을 획득하도록 구성되는 획득 모듈;제1 픽처 및 단어 정렬 부가 정보를 획득하기 위하여 상기 비트스트림을 디코딩하도록 구성되는 디코딩 모듈 - 상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 제1 픽처 내에 포함되는 단어 충전 영역의 높이 또는 폭을 포함하고, 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭은 사전설정된 크기의 n 배이고, n ≥ 1임 -; 및상기 제1 픽처 및 상기 단어 충전 영역의 높이 또는 폭에 기초하여 상기 단어 충전 영역을 획득하고; 상기 단어 충전 영역에 기초하여 재구성 대상 픽처 내의 단어 영역을 획득하도록 구성되는 재구성 모듈을 포함하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 영역의 높이 및 폭을 더 포함하고; 상기 재구성 모듈은 상기 단어 영역을 획득하기 위하여 상기 단어 영역의 높이 및 폭에 기초하여 상기 단어 충전 영역으로부터 대응하는 픽셀 값을 추출하도록 구체적으로 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 디코딩 모듈은 또한, 제2 픽처를 획득하기 위하여 상기 비트스트림을 디코딩하도록 구성되고,상기 재구성 모듈은 또한, 상기 단어 영역 및 상기 제2 픽처에 기초하여 상기 재구성 대상 픽처를 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 단어 정렬 부가 정보는 상기 단어 영역의 상부 좌측 코너 내의 픽셀의 수평 좌표 및 수직 좌표를 더 포함하고; 상기 재구성 모듈은, 상기 단어 영역의 높이 및 폭, 및 상기 단어 영역의 상부 좌측 코너 내의 픽셀의 수평 좌표 및 수직 좌표에 기초하여 상기 제2 픽처 내의 대체 영역을 결정하고; 상기 재구성 대상 픽처를 획득하기 위하여 상기 단어 영역 내의 픽셀 값으로 상기 대체 영역 내의 픽셀 값을 충전하도록 구체적으로 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어 영역은 하나의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 행을 포함하고, 상기 문자 행은 복수의 문자를 포함하거나; 상기 단어 영역은 하나의 문자 열을 포함하고, 상기 문자 열은 복수의 문자를 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사전설정된 크기는 8, 16, 32, 및 64 중의 하나인, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 인코더로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로그램을 저장하도록 구성되는 메모리를 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램이 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 디코더로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 프로그램을 저장하도록 구성되는 메모리를 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램이 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서는 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터 상에서 작동될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제21중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 명령을 포함하고, 상기 명령이 컴퓨터 또는 프로세서 상에서 작동될 때, 상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서는 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현할 수 있는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Huanbang</engName><name>천 환방</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHU, Chen</engName><name>주 천</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHAO, Yin</engName><name>자오 인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SONG, Li</engName><name>쑹 리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210829379.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0009946-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0010746-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0010747-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0004383-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000248.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362e815cb512ea72b3bda2d23c90434ce28fa5030e8e4a4dce2c0f1c73a9d4ef49cc5b347e6b886cab91d32c2228c5cfb3f35d9c2685d5d58</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf52d09d90f26fd2b151ffcc510ec27e549909619e5667d5b60e34bed5faaf20241246f1643658d722d25c65f0a0807b5e9b02b6d37b371d07</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>