<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:00.360</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0117175</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>외부 객체로부터 출력된 소리 신호를 이용하여 볼륨을 조절하기 위한 전자 장치 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR CONTROLLING VOLUME BY USING  ACOUSTIC SIGNAL OUTPUTTED FROM EXTERNAL OBJECT AND  METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.02.02</openDate><openNumber>10-2024-0014991</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른, 웨어러블 장치의 프로세서는, 웨어러블 장치의 디스플레이를 통해 보여지는 외부 객체와 연동하여, 시각적 객체를 표시하도록, 구성될 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 시각적 객체를 표시하는 동안, 상기 웨어러블 장치의 마이크를 통하여, 제1 볼륨을 가지는 상기 소리 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 카메라에 의하여 획득된 상기 이미지에 적어도 기반하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하도록, 구성될 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력됨을 식별하는 것에 기반하여, 상기 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 위치 관계에 기반하여 상기 제1 볼륨을 조절하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 제2 볼륨을 획득하도록, 구성될 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 획득된 제2 볼륨에 기반하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 오디오 신호를, 상기 웨어러블 장치의 스피커를 통하여 출력하도록, 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨어러블 장치(wearable device)(101)에 있어서,스피커(210);마이크(220);제1 면으로 입사되는 빛의 적어도 일부분을, 상기 제1 면과 반대인 제2 면으로 투과하도록 구성된, 디스플레이(230);이미지를 캡쳐하기 위한 카메라(240); 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,상기 디스플레이를 통해 보여지는 외부 객체(280)와 연동하여, 시각적 객체(290; 810)를 표시하고;상기 시각적 객체를 표시하는 동안, 상기 마이크를 통하여, 소리 신호(acoustic signal)를 수신하고;제1 볼륨을 가지는 상기 소리 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 카메라에 의하여 획득된 상기 이미지에 적어도 기반하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하고;상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력됨을 식별하는 것에 기반하여, 상기 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 위치 관계에 기반하여 상기 제1 볼륨을 조절하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 제2 볼륨을 획득하고; 및상기 획득된 제2 볼륨에 기반하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 오디오 신호(audio signal)를, 상기 스피커를 통하여 출력하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 소리 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 웨어러블 장치에 대한 상기 소리 신호의 제1 방향을 식별하고;상기 이미지에 기반하여, 상기 외부 객체의 제2 방향을 식별하고;상기 제1 방향, 및 상기 제2 방향에 기반하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 이미지에 기반하여 식별된 상기 외부 객체가 분류된 카테고리에 기반하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 객체의 상기 제2 방향, 또는 상기 위치 관계 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 제2 볼륨을 가지는 상기 오디오 신호를 출력하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 카메라를 이용하여, 제1 외부 객체인 상기 외부 객체, 및 상기 제1 외부 객체와 상이한 제2 외부 객체를 식별한 상태 내에서, 상기 제1 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 제1 거리, 및 상기 제2 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 제2 거리를 획득하고; 및상기 제2 거리 미만의 상기 제1 거리를 획득하는 것에 기반하여, 상기 제1 외부 객체로부터 출력된 상기 소리 신호의 상기 제1 볼륨에 기반하여, 상기 제2 볼륨을 획득하도록, 구성된,웨어러블 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 외부 객체, 상기 제2 외부 객체, 또는 상기 시각적 객체 중 적어도 하나의 이동에 기반하여, 상기 제1 거리 미만으로 감소된 상기 제2 거리를 식별하는 것에 기반하여, 상기 제2 외부 객체로부터 출력된 다른 소리 신호의 제3 볼륨에 기반하여, 상기 제2 볼륨을 획득하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 소리 신호를 출력하는 상기 외부 객체와 통신하기 위한 통신 회로(250)를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 외부 객체에 기반하는 상기 시각적 객체의 삽입(insertion)을 나타내는 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 내에 상기 시각적 객체를 표시하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 디스플레이를 통해 보여지는 상기 외부 객체, 및 상기 디스플레이 내에 표시된 상기 시각적 객체 사이의 상기 위치 관계에 기반하여, 상기 통신 회로를 통하여 상기 외부 객체로, 상기 외부 객체로부터 출력되는 상기 소리 신호와 관련된 상기 오디오 신호를 요청하고;상기 통신 회로를 통하여, 상기 요청에 대한 응답으로써(as a response), 상기 오디오 신호를 수신하는 것에 기반하여, 상기 스피커를 통하여 상기 오디오 신호를 출력하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 통신 회로를 통하여 상기 외부 객체로, 상기 외부 객체로부터 출력되는 상기 소리 신호 내에 포함된 복수의 채널들 중에서, 상기 위치 관계에 기반하여 선택된, 제1 채널의 상기 오디오 신호를 요청하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 객체로, 상기 복수의 채널들 중에서, 상기 제1 채널의 재생을 적어도 일시적으로 중단할 것을 요청하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 웨어러블 장치의 방법에 있어서,상기 웨어러블 장치의 디스플레이를 통해 보여지는 외부 객체와 연동하여, 시각적 객체를 표시하는 동작(1110);상기 시각적 객체를 표시하는 동안, 상기 웨어러블 장치의 마이크를 통하여 제1 볼륨을 가지는 소리 신호를 수신하는 동작(1120);상기 소리 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 소리 신호가 오디오 신호를 재생하기 위한 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하는 동작(1130);상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력됨을 식별하는 것에 기반하여, 상기 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 위치 관계에 기반하여 상기 제1 볼륨을 조절하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 제2 볼륨을 획득하는 동작(1140); 및상기 획득된 제2 볼륨에 기반하여, 상기 웨어러블 장치의 통신 회로를 통하여 상기 외부 객체로부터 수신된, 상기 오디오 신호의 적어도 일부분을, 상기 웨어러블 장치의 스피커를 통해 출력하는 동작(1150)을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 식별하는 동작은,상기 웨어러블 장치의 카메라를 이용하여, 상기 디스플레이를 통해 보여지는 FoV(field-of-view)의 적어도 일부분을 포함하는 이미지를 획득하는 동작; 및상기 소리 신호가 출력된 방향과 중첩되는 상기 이미지의 적어도 일부분 내에서, 상기 외부 객체를 식별하는 것에 응답하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력됨을 식별하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 제2 볼륨을 획득하는 동작은,가상 공간 내에 매핑된 상기 외부 객체의 제1 위치, 및 상기 가상 공간 내에 매핑된 상기 시각적 객체의 제2 위치 사이의 차이에 기반하여, 상기 제1 볼륨을 조절하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 시각적 객체를 표시하는 동작은,상기 디스플레이를 통해 보여지는 상기 외부 객체와 관련된 입력에 응답하여, 상기 시각적 객체를 표시하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 출력하는 동작은,상기 스피커를 통하여, 복수의 채널들 중에서 제1 채널에 기반하여 상기 오디오 신호를 출력하는 상태 내에서, 상기 외부 객체로 상기 제1 채널에 기반하는 상기 오디오 신호의 재생을 적어도 일시적으로 중단하고, 상기 제1 채널과 상이한 다른 채널에 기반하는 상기 오디오 신호의 재생을 유지함을 나타내는 신호를 송신하는 동작을 포함하는,방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 웨어러블 장치의 방법에 있어서,상기 웨어러블 장치의 디스플레이를 통해 보여지는 외부 객체와 연동하여, 시각적 객체를 표시하는 동작(910);상기 시각적 객체를 표시하는 동안, 상기 웨어러블 장치의 마이크를 통하여, 소리 신호를 수신하는 동작(920);제1 볼륨을 가지는 상기 소리 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 웨어러블 장치의 카메라에 의하여 획득된 이미지에 적어도 기반하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하는 동작(930);상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력됨을 식별하는 것에 기반하여, 상기 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 위치 관계에 기반하여 상기 제1 볼륨을 조절하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 제2 볼륨을 획득하는 동작(940); 및상기 획득된 제2 볼륨에 기반하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 오디오 신호를, 상기 웨어러블 장치의 스피커를 통하여 출력하는 동작(950)을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 식별하는 동작은,상기 소리 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 웨어러블 장치에 대한 상기 소리 신호의 제1 방향을 식별하는 동작(1020);상기 이미지에 기반하여, 상기 외부 객체의 제2 방향을 식별하는 동작(1030); 및상기 제1 방향, 및 상기 제2 방향에 기반하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하는 동작(1040)을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 식별하는 동작은,상기 이미지에 기반하여 식별된 외부 객체가 분류된 카테고리에 기반하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 출력하는 동작은,상기 외부 객체의 상기 제2 방향, 또는 위치 관계 중 적어도 하나에 기반하여, 상기 제2 볼륨을 가지는 상기 오디오 신호를 출력하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 획득하는 동작은,상기 카메라를 이용하여, 제1 외부 객체인 상기 외부 객체, 및 상기 제1 외부 객체와 상이한 제2 외부 객체를 식별한 상태 내에서, 상기 제1 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 제1 거리, 및 상기 제2 외부 객체, 및 상기 시각적 객체 사이의 제2 거리를 획득하는 동작; 및상기 제2 거리 미만의 상기 제1 거리를 획득하는 것에 기반하여, 상기 제1 외부 객체로부터 출력된 상기 소리 신호의 상기 제1 볼륨에 기반하여, 상기 제2 볼륨을 획득하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 표시하는 동작은,상기 외부 객체에 기반하는 상기 시각적 객체의 삽입을 나타내는 입력에 응답하여, 상기 시각적 객체를 표시하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 출력하는 동작은,상기 디스플레이를 통해 보여지는 상기 외부 객체, 및 상기 디스플레이 내에 표시된 상기 시각적 객체 사이의 상기 위치 관계에 기반하여, 상기 웨어러블 장치의 통신 회로를 통하여 상기 외부 객체로, 상기 외부 객체로부터 출력되는 상기 소리 신호와 관련된 상기 오디오 신호를 요청하는 동작; 및상기 통신 회로를 통하여, 상기 요청에 대한 응답으로, 상기 오디오 신호를 수신하는 것에 기반하여, 상기 스피커를 통하여 상기 오디오 신호를 출력하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 요청하는 동작은,상기 외부 객체로, 상기 외부 객체로부터 출력되는 상기 소리 신호 내에 포함된 복수의 채널들 중에서, 상기 위치 관계에 기반하여 선택된, 제1 채널의 상기 오디오 신호를 출력하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 요청하는 동작은,상기 외부 객체로, 상기 복수의 채널들 중 적어도 하나의 채널의 재생을 적어도 일시적으로 중단할 것을 요청하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 웨어러블 장치(101)에 있어서,통신 회로(250);스피커(210);마이크(220);제1 면으로 입사되는 빛의 적어도 일부분을, 상기 제1 면과 반대인 제2 면으로 투과하도록 구성된, 디스플레이(230);이미지를 캡쳐하기 위한 카메라(240); 및프로세서(120)를 포함하고,상기 프로세서는,상기 디스플레이를 통해 보여지는 외부 객체(284)와 연동하여, 시각적 객체(810)를 표시하고;상기 시각적 객체를 표시하는 동안, 상기 마이크를 통하여 제1 볼륨을 가지는 소리 신호를 수신하고;상기 소리 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 소리 신호가 오디오 신호를 재생하기 위한 상기 외부 객체로부터 출력되었는지 여부를 식별하고;상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력됨을 식별하는 것에 기반하여, 상기 외부 객체, 및 상기 시각적 가이드 사이의 위치 관계에 기반하여 상기 제1 볼륨을 조절하여, 상기 시각적 객체에 대응하는 제2 볼륨을 획득하고; 및상기 획득된 제2 볼륨에 기반하여, 상기 통신 회로를 통하여 상기 외부 객체로부터 수신된, 상기 오디오 신호의 적어도 일부분을, 상기 스피커를 통해 출력하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 카메라를 이용하여, 상기 디스플레이를 통해 보여지는 FoV의 적어도 일부분을 포함하는 이미지를 획득하고;상기 소리 신호가 출력된 방향과 중첩되는 상기 이미지의 적어도 일부분 내에서, 상기 외부 객체를 식별하는 것에 응답하여, 상기 소리 신호가 상기 외부 객체로부터 출력됨을 식별하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,가상 공간 내에 매핑된 상기 외부 객체의 제1 위치, 및 상기 가상 공간 내에 매핑된 상기 시각적 객체의 제2 위치 사이의 차이에 기반하여, 상기 제1 볼륨을 조절하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 디스플레이를 통해 보여지는 상기 외부 객체와 관련된 입력에 응답하여, 상기 시각적 객체를 표시하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 전술한 항들 중 어느 항 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 스피커를 통하여, 복수의 채널들 중에서 제1 채널에 기반하여 상기 오디오 신호를 출력하는 상태 내에서, 상기 외부 객체로 상기 제1 채널에 기반하는 상기 오디오 신호의 재생을 적어도 일시적으로 중단하고, 상기 제1 채널과 상이한 다른 채널에 기반하는 상기 오디오 신호의 재생을 유지함을 나타내는 신호를 송신하도록, 구성된,웨어러블 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Junwhon UHM</engName><name>엄준훤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Seungnyun KIM</engName><name>김승년</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Minjung PARK</engName><name>박민정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jongmin YOON</engName><name>윤종민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jinchoul LEE</engName><name>이진철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Nammin JO</engName><name>조남민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220092524</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0975039-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0807641-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0807644-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220117175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9303cae34512d528235f5895a4ed37492790d5eead36b85abb74ef31807cba6e2a7f998b050a6514cf6b0a90caac9623f4c8ada6611b814fbc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1ad6069b116827c7d1da9a1cc4149c1c69a8975f1e0038f44ef0071fc899e6a8d5820d15bb57cceb4a143fb6da047e1906f184eefce04f0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>