<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:53.5153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007646</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서브-애플리케이션 페이지 처리 방법 및 장치, 및 컴퓨터 디바이스 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>SUB-APPLICATION PAGE PROCESSING METHOD AND APPARATUS, AND COMPUTER DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.03.31</openDate><openNumber>10-2025-0044449</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/957</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/205</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법 및 장치, 및 컴퓨터 디바이스, 저장 매체 및 컴퓨터 프로그램 제품. 방법은, 서브-애플리케이션 페이지의 획득을 요청하는 이벤트가 검출될 때, 서브-애플리케이션 페이지의 페이지 코드를 획득하는 단계 - 서브-애플리케이션 페이지는 서브-애플리케이션에 디스플레이된 페이지를 지칭함 - (202); 페이지 코드를 파싱하여 페이지 파싱 결과를 획득하고, 페이지 파싱 결과에서의 코드 세트를 트래버스하고, 서브-애플리케이션 페이지에 대응하는 페이지 노드 트리를 생성하는 단계 - 페이지 노드 트리는 서브-애플리케이션 페이지의 페이지 노드들에 기초하여 생성되는 트리 구조임 - (204); 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제1 인스턴스 객체를 생성하고, 제1 인스턴스 객체와 서브-애플리케이션 페이지 사이의 바인딩 관계를 확립하는 단계(206); 바인딩 관계가 확립되면, 제1 인스턴스 객체를 사용하여 페이지 노드 트리를 인터페이스 호출 형태로 변환하여, 페이지 노드 트리에 대응하는 인터페이스 호출 정보를 획득하는 단계(208); 및 인터페이스 호출 정보에 기초하여 페이지 드로잉을 수행하여, 서브-애플리케이션 페이지를 생성하는 단계(210)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024109400</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/125145</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법으로서,서브-애플리케이션 페이지를 획득하도록 요청하는 이벤트가 검출될 때, 서브-애플리케이션 페이지의 페이지 코드를 획득하는 단계 - 서브-애플리케이션 페이지는 서브-애플리케이션에서 디스플레이되는 페이지임 -;페이지 코드를 파싱하여 페이지 파싱 결과를 획득하고, 페이지 파싱 결과에서의 코드 세트를 트래버스하여 서브-애플리케이션 페이지에 대응하는 페이지 노드 트리를 생성하는 단계 - 페이지 노드 트리는 서브-애플리케이션 페이지의 페이지 노드에 기초하여 생성된 트리 구조임 -;페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제1 인스턴스 객체를 생성하고, 제1 인스턴스 객체와 서브-애플리케이션 페이지 사이의 바인딩 관계를 확립하는 단계;바인딩 관계가 확립되는 경우에, 제1 인스턴스 객체를 사용하여 페이지 노드 트리를 인터페이스 호출 형태로 변환하여, 페이지 노드 트리에 대응하는 인터페이스 호출 정보를 획득하는 단계; 및인터페이스 호출 정보에 기초하여 페이지 드로잉을 수행하여 서브-애플리케이션 페이지를 생성하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제1 인스턴스 객체를 생성하고, 제1 인스턴스 객체와 서브-애플리케이션 페이지 사이의 바인딩 관계를 확립하는 단계는:미리 구성된 인터페이스 프로토콜의 프로토콜 모드에 기초하여, 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제1 인터페이스 클래스를 획득하는 단계 - 제1 인터페이스 클래스는 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 논리적 메소드를 포함함 -;제1 인터페이스 클래스에 기초하여, 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제1 인스턴스 객체를 생성하는 단계; 및제1 인스턴스 객체를 생성 파라미터로서 사용하여, 서브-애플리케이션 페이지에 대응하는 루트 컴포넌트 인스턴스를 생성하여 제1 인스턴스 객체와 서브-애플리케이션 페이지 사이의 바인딩 관계를 확립하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 제1 인터페이스 클래스에 기초하여, 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제1 인스턴스 객체를 생성하는 단계는,클래스 기반 인터페이스 구현을 위한 제1 키워드를 사용하여, 제1 인터페이스 클래스에 대응하는 제1 구현 클래스를 생성하는 단계 - 제1 구현 클래스는 제1 인터페이스 클래스에서 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 논리적 메소드를 구현하도록 구성됨 -; 및클래스 기반 인스턴스 객체 생성을 위한 제2 키워드를 사용하여, 제1 구현 클래스를 인스턴스화하여 제1 구현 클래스에 대응하는 제1 인스턴스 객체를 생성하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 인스턴스 객체를 사용하여 페이지 노드 트리를 인터페이스 호출 형태로 변환하여, 페이지 노드 트리에 대응하는 인터페이스 호출 정보를 획득하는 단계는:페이지 노드 트리의 루트 노드로부터 시작하여, 제1 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제1 인터페이스 구성 정보에 기초하여 페이지 노드 트리 내의 페이지 노드들을 순차적으로 트래버스하여, 각각의 페이지 노드에 대응하는 제1 호출 정보를 각각 결정하고 페이지 노드 트리의 페이지 구성 정보에 대응하는 제2 호출 정보를 획득하는 단계; 및제1 호출 정보 및 제2 호출 정보에 기초하여, 페이지 노드 트리에 대응하는 인터페이스 호출 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 페이지 노드 트리의 루트 노드로부터 시작하여, 제1 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제1 인터페이스 구성 정보에 기초하여 페이지 노드 트리 내의 페이지 노드들을 순차적으로 트래버스하여, 각각의 페이지 노드에 대응하는 제1 호출 정보를 각각 결정하는 단계는,페이지 노드 트리 내의 각각의 페이지 노드에 대해, 제1 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제1 인터페이스 구성 정보로부터, 페이지 노드의 페이지 노드 타입과 매칭하는 제1 인터페이스 정보를 결정하고, 제1 인터페이스 정보에 기초하여, 페이지 노드에 대응하는 제1 호출 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 제1 인터페이스 정보에 기초하여, 페이지 노드에 대응하는 제1 호출 정보를 결정하는 단계는:제1 인터페이스 정보에 기초하여 제2 인스턴스 객체를 획득하는 단계 - 제2 인스턴스 객체는 페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제2 인터페이스 구성 정보를 제공함 -;제2 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제2 인터페이스 구성 정보를 사용하여, 페이지 노드에 대응하는 제2 인터페이스 정보를 획득하는 단계; 및제1 인터페이스 정보 및 제2 인터페이스 정보에 기초하여, 페이지 노드에 대응하는 제1 호출 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 방법은,제1 인스턴스 객체를 사용하여, 페이지 노드를 변환하기 위한 제2 인터페이스 클래스를 생성하는 단계 - 제2 인터페이스 클래스는 페이지 노드를 변환하기 위한 논리적 메소드를 포함함 -;클래스 기반 인터페이스 구현을 위한 제1 키워드를 사용하여, 제2 인터페이스 클래스에 대응하는 제2 구현 클래스를 생성하는 단계 - 제2 구현 클래스는 제2 인터페이스 클래스에서 페이지 노드를 변환하기 위한 논리적 메소드를 구현하도록 구성됨 -; 및클래스 기반 인스턴스 객체 생성을 위한 제2 키워드를 사용하여, 제2 구현 클래스를 인스턴스화하여 제2 구현 클래스에 대응하는 제2 인스턴스 객체를 생성하는 단계를 더 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 제2 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제2 인터페이스 구성 정보를 사용하여, 페이지 노드에 대응하는 제2 인터페이스 정보를 획득하는 단계는:페이지 노드의 노드 구성 정보에 기초하여, 제2 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제2 인터페이스 구성 정보로부터 페이지 노드에 대응하는 제2 인터페이스 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 제1 인터페이스 정보 및 제2 인터페이스 정보에 기초하여, 페이지 노드에 대응하는 상기 제1 호출 정보를 획득하는 단계는:페이지 노드가 컴포넌트 노드일 때, 제2 인터페이스 정보에 기초하여 미리 생성된 제3 인스턴스 객체를 획득하는 단계 - 제3 인스턴스 객체는 컴포넌트 노드를 변환하기 위한 인스턴스 객체임 -;제3 인스턴스 객체를 사용하여, 컴포넌트 노드에 대응하는 제3 인터페이스 정보를 획득하는 단계; 및컴포넌트 노드에 대응하는 제1 인터페이스 정보, 제2 인터페이스 정보, 및 제3 인터페이스 정보에 기초하여, 컴포넌트 노드에 대응하는 제1 호출 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 제3 인스턴스 객체를 사용하여, 컴포넌트 노드에 대응하는 제3 인터페이스 정보를 획득하는 단계는:컴포넌트 노드의 루트 노드로부터 시작하여, 제3 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제3 인터페이스 구성 정보에 기초하여 컴포넌트 노드 내의 자식 노드들을 순차적으로 트래버스하여, 각각의 자식 노드에 대응하는 자식 노드 호출 정보를 각각 결정하는 단계; 및각각의 자식 노드에 대응하는 자식 노드 호출 정보에 기초하여, 컴포넌트 노드에 대응하는 제3 인터페이스 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 컴포넌트 노드의 루트 노드로부터 시작하여, 제3 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제3 인터페이스 구성 정보에 기초하여 컴포넌트 노드에서의 자식 노드들을 순차적으로 트래버스하여, 각각의 자식 노드에 대응하는 자식 노드 호출 정보를 각각 결정하는 단계는,컴포넌트 노드 내의 각각의 자식 노드에 대해, 제3 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제3 인터페이스 구성 정보로부터, 자식 노드의 자식 노드 타입과 매칭하는 자식 노드 인터페이스 정보를 결정하는 단계; 및자식 노드 인터페이스 정보에 기초하여 제2 인스턴스 객체를 획득하고, 제2 인스턴스 객체를 사용하여, 자식 노드에 대응하는 자식 노드 호출 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제2 인스턴스 객체를 사용하여, 자식 노드에 대응하는 자식 노드 호출 정보를 획득하는 단계는:자식 노드의 자식 노드 구성 정보에 기초하여, 제2 인스턴스 객체에 의해 제공되는 제2 인터페이스 구성 정보로부터 자식 노드에 대응하는 자식 노드 호출 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 페이지 코드를 파싱하여 페이지 파싱 결과를 획득하는 단계는,페이지 코드를 기입하기 위해 사용되는 마크업 언어를 결정하고, 마크업 언어에 대응하는 마크업 언어 컴파일러를 사용하여 페이지 코드를 컴파일하여 페이지 파싱 결과를 획득하는 단계를 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 서브-애플리케이션 페이지 처리 장치로서,서브-애플리케이션 페이지를 획득하도록 요청하는 이벤트가 검출될 때, 서브-애플리케이션 페이지의 페이지 코드를 획득하도록 구성되는 코드 획득 모듈 - 서브-애플리케이션 페이지는 서브-애플리케이션에서 디스플레이되는 페이지임 -;페이지 코드를 파싱하여 페이지 파싱 결과를 획득하고, 페이지 파싱 결과에서의 코드 세트를 트래버스하여 서브-애플리케이션 페이지에 대응하는 페이지 노드 트리를 생성하도록 구성되는 노드 트리 생성 모듈 - 페이지 노드 트리는 서브-애플리케이션 페이지의 페이지 노드에 기초하여 생성되는 트리 구조임 -;페이지 노드 트리를 변환하기 위한 제1 인스턴스 객체를 생성하고, 제1 인스턴스 객체와 서브-애플리케이션 페이지 사이의 바인딩 관계를 확립하도록 구성된 페이지 초기화 모듈;바인딩 관계가 확립되는 경우에, 제1 인스턴스 객체를 사용하여 페이지 노드 트리를 인터페이스 호출 형태로 변환하여, 페이지 노드 트리에 대응하는 인터페이스 호출 정보를 획득하도록 구성되는 노드 트리 변환 모듈; 및인터페이스 호출 정보에 기초하여 페이지 드로잉을 수행하여 서브-애플리케이션 페이지를 생성하도록 구성된 페이지 드로잉 모듈을 포함하는, 서브-애플리케이션 페이지 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 디바이스로서, 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장한 메모리; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서가 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들을 실행할 때 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법의 동작들이 구현되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 판독가능 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독가능 명령어들이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법의 동작들이 구현되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 판독가능 명령어들이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법의 동작들이 구현되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FU, Boquan</engName><name>푸, 보취안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211489870.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0259349-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0261145-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0261163-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0041990-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007646.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a06d687861d51fe6a63eb950c91f1c1ac52074f89d2b9ad3f8db2ca539e4051abbebd99a10ec1c7555700e570f9bc8e65c428220c38d04dd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d9d47c16d25cfe8184baca6253ef0b8df0e335667f373bcd5c0e171dd504c30c79d52373599d55640787517443c22b5eed15380aef45f48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>