<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:21.221</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020882</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디무라 보정을 위한 적응형 서브샘플링을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR ADAPTIVE SUBSAMPLING FOR DEMURA CORRECTIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.22</openDate><openNumber>10-2023-0122023</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 장치, 예를 들어 DPU 를 포함하는 디스플레이 프로세싱을 위한 방법들 및 디바이스들에 관한 것이다. 장치는 디스플레이 패널에 대한 복수의 패널 측정들을 수신할 수 있으며, 복수의 패널 측정들 각각은 디스플레이 패널의 복수의 서브픽셀들과 연관된다. 장치는 또한 복수의 패널 측정들을 수신할 때, 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 복수의 서브픽셀 중 하나 이상의 서브픽셀에 대한 적어도 하나의 오프셋을 결정할 수도 있다. 장치는 또한 하나 이상의 서브픽셀에 대한 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 하나 이상의 서브픽셀에 대한 적어도 하나의 오프셋을 저장할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022141022</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/140650</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 프로세싱의 방법으로서,디스플레이 패널에 대한 복수의 패널 측정들을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 패널 측정들 각각은 상기 디스플레이 패널 내의 복수의 서브픽셀들과 연관된, 상기 복수의 패널 측정들을 수신하는 단계;상기 복수의 패널 측정들을 수신할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 복수의 서브픽셀들 중 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 적어도 하나의 오프셋을 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 저장하는 단계를 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들은 서브픽셀들의 MxN 블록 또는 서브픽셀들의 MxN 그리드에 대응하고, 여기서 M 은 행들의 수이고 N 은 열들의 수인, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,M 은 2 와 동일하고 N 은 2 와 동일하여, 상기 하나 이상의 서브픽셀들은 서브픽셀들의 2x2 블록 또는 서브픽셀들의 2x2 그리드에 대응하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들 각각은 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정하기 위해 서브샘플링되거나 동적으로 서브샘블링되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 오프셋은 디무라 오프셋 또는 디무라 표면에 대한 보정 팩터 중 적어도 하나에 대응하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 오프셋은 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 예측된 휘도와 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 타겟 휘도 사이의 절대 차이에 대응하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 오프셋은 SB 에 의해 표현되며, 여기서 상기 적어도 하나의 오프셋은  에 의해 결정되며, 여기서 A 는 이용가능한 오프셋들의 세트를 나타내고, B 는 상기 하나 이상의 서브픽셀들의 서브블록 내의 샘플들의 세트를 나타내며, N 은 상기 하나 이상의 서브픽셀들의 상기 서브블록 내의 샘플들의 수를 나타내고, T 는 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 타겟 휘도를 나타내고, eval 은 오프셋 (α) 으로 샘플 (β) 의 휘도를 추정하기 위한 함수를 나타내는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋은 복수의 오프셋 유형들에 기초하여 결정되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 복수의 오프셋 유형들로부터 상기 적어도 오프셋을 선택하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 오프셋 유형들은 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 복수의 파티션 유형들에 대응하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 복수의 오프셋 유형들은 미리 선택되거나, 미리 구성되거나, 또는 미리 결정되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 복수의 서브픽셀들 중 상기 하나 이상의 서브픽셀들을 식별하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 패널 측정들 각각은 하나 이상의 색상 수준들 또는 하나 이상의 색상 컴포넌트들 중 적어도 하나를 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 패널 측정들은 적어도 하나의 카메라 또는 적어도 하나의 디무라 카메라에 의해 수행되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋의 각각에 클러스터링 알고리즘을 적용하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 압축하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋에 기초하여 코드북을 생성하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 디스플레이 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 디스플레이 패널에 대한 복수의 패널 측정들을 수신하는 것으로서, 상기 복수의 패널 측정들 각각은 상기 디스플레이 패널 내의 복수의 서브픽셀들과 연관된, 상기 복수의 패널 측정들을 수신하고; 상기 복수의 패널 측정들을 수신할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 복수의 서브픽셀들 중 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 적어도 하나의 오프셋을 결정하며; 및  상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 저장하도록 구성된, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들은 서브픽셀들의 MxN 블록 또는 서브픽셀들의 MxN 그리드에 대응하고, 여기서 M 은 행들의 수이고 N 은 열들의 수인, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,M 은 2 와 동일하고 N 은 2 와 동일하여, 상기 하나 이상의 서브픽셀들은 서브픽셀들의 2x2 블록 또는 서브픽셀들의 2x2 그리드에 대응하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들 각각은 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정하기 위해 서브샘플링되거나 동적으로 서브샘블링되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 오프셋은 디무라 오프셋 또는 디무라 표면에 대한 보정 팩터 중 적어도 하나에 대응하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 오프셋은 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 예측된 휘도와 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 타겟 휘도 사이의 절대 차이에 대응하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 오프셋은 SB 에 의해 표현되며, 여기서 상기 적어도 하나의 오프셋은  에 의해 결정되며, 여기서 A 는 이용가능한 오프셋들의 세트를 나타내고, B 는 상기 하나 이상의 서브픽셀들의 서브블록 내의 샘플들의 세트를 나타내며, N 은 상기 하나 이상의 서브픽셀들의 상기 서브블록 내의 샘플들의 수를 나타내고, T 는 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 타겟 휘도를 나타내고, eval 은 오프셋 (α) 으로 샘플 (β) 의 휘도를 추정하기 위한 함수를 나타내는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋은 복수의 오프셋 유형들에 기초하여 결정되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한 상기 복수의 오프셋 유형들로부터 상기 적어도 오프셋을 선택하도록 구성되고, 상기 복수의 오프셋 유형들은 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 복수의 파티션 유형들에 대응하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,상기 복수의 오프셋 유형들은 미리 선택되거나, 미리 구성되거나, 또는 미리 결정되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 복수의 서브픽셀들 중 상기 하나 이상의 서브픽셀들을 식별하도록 구성되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서,상기 패널 측정들 각각은 하나 이상의 색상 수준들 또는 하나 이상의 색상 컴포넌트들 중 적어도 하나를 포함하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항에 있어서,상기 복수의 패널 측정들은 적어도 하나의 카메라 또는 적어도 하나의 디무라 카메라에 의해 수행되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋의 각각에 클러스터링 알고리즘을 적용하도록 구성되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 압축하도록 구성되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋에 기초하여 코드북을 생성하도록 구성되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디스플레이 프로세싱을 위한 장치로서,디스플레이 패널에 대한 복수의 패널 측정들을 수신하는 수단으로서, 상기 복수의 패널 측정들 각각은 상기 디스플레이 패널 내의 복수의 서브픽셀들과 연관된, 상기 복수의 패널 측정들을 수신하는 수단;상기 복수의 패널 측정들을 수신할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 복수의 서브픽셀들 중 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 적어도 하나의 오프셋을 결정하는 수단; 및 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 저장하는 수단을 포함하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 디스플레이 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금,디스플레이 패널에 대한 복수의 패널 측정들을 수신하게 하는 것으로서, 상기 복수의 패널 측정들 각각은 상기 디스플레이 패널 내의 복수의 서브픽셀들과 연관된, 상기 복수의 패널 측정들을 수신하게 하고;상기 복수의 패널 측정들을 수신할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 복수의 서브픽셀들 중 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 적어도 하나의 오프셋을 결정하게 하며; 및 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 결정할 때, 상기 복수의 패널 측정들 각각과 연관된 상기 하나 이상의 서브픽셀들에 대한 상기 적어도 하나의 오프셋을 저장하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JACOBSON, NATAN</engName><name>제이콥슨 네이탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STAN, DANIEL</engName><name>스탠 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>IKIZYAN, IKE</engName><name>이키잔 이케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STERNBERG, MARK</engName><name>스턴버그 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, TIMOTHY DAVID</engName><name>탕 티모시 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, YAN</engName><name>리 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, XINCHAO</engName><name>양 신차오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0679274-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122878-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1395296-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1395297-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020882.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93868d186cba78672bb59af9ec069a2e2d5e770c1b9671897ae112f2f3e03d4d56e9ceccf7eb7bd978129e6ac97451c2a72bb6cbfc4a0749ab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e55142fb8810c478f7765864f18f8b146f86e60aac7bc6344cc61ecc2099e9b23ef001c13c50aa3a292357d3d2a25e7ebcdf86e08e1d6a6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>