<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:49.1949</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003038</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장된 임피던스 정합 광대역 LNA 아키텍처들</inventionTitle><inventionTitleEng>EXTENDED IMPEDANCE MATCHING WIDEBAND LNA ARCHITECTURES</inventionTitleEng><openDate>2025.03.04</openDate><openNumber>10-2025-0029211</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/195</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 7/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 7/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증폭기(특히 LNA들)를 위한 회로들 및 방법들은 대역외(OOB) 고조파 주파수들을 차단하는 동시에 광대역 출력 임피던스 정합 및 고이득을 달성한다. 일부 실시예들은 이득 대 선형성 특성들의 선택을 허용하기 위해 다중 동작 모드들을 허용한다. 본 발명의 일 양태는 고차 고조파 주파수들에서 LNA 컴포넌트 내의 OOB 이득을 억제함으로써 전체 RF &quot;프런트 엔드&quot;(RFFE) 수신기 체인의 선형성 및 감도의 개선이다. 본 발명의 다른 양태는, 고주파수 OOB 차단을 달성하면서, 대역내 고이득 및 광대역 출력 임피던스 정합을 유지하는 새로운 광대역 및 초광대역 LNA 부하 회로이다. 본 발명의 또 다른 양태는 새로운 초광대역 LNA 출력 임피던스 정합 회로이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024006077</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025318</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 주파수 증폭기 코어와 출력 단자 사이에 커플링되도록 구성되는 부하 회로에 있어서, (a) 무선 주파수 증폭기 코어와 노드 사이에 커플링되는 제 1 LC 공진기 - 상기 제 1 LC 공진기는 병렬로 커플링되는 제 1 인덕터 및 제 1 커패시터를 포함함 -; (b) 상기 노드에 커플링되고 전력 공급부에 커플링되도록 구성되는 정합 및 바이어스 회로 - 상기 정합 및 바이어스 회로는 병렬로 커플링된 제 2 인덕터 및 제 2 커패시터를 포함함 -; 및(c) 상기 노드와 상기 출력 단자 사이에 커플링되는 제 2 LC 공진기 - 상기 제 2 LC 공진기는 서로 병렬로 커플링되는 제 3 인덕터 및 제 3 커패시터를 포함함 -;를 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 병렬 연결되는 제 3 인덕터 및 제 3 커패시터와 직렬로 커플링되는 제 4 커패시터를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 LC 공진기는 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 1 커패시터와 병렬로 커플링되는 바이패스 스위치를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 LC 공진기는 상기 제 3 인덕터 및 상기 제 3 커패시터와 병렬로 커플링되는 바이패스 스위치를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 정합 및 바이어스 회로는 상기 제 2 커패시터와 직렬로 커플링되고 상기 제 2 커패시터를 선택적으로 비활성화하도록 구성되는 스위치를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 1 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 3 인덕터 및 상기 제 3 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 인덕터 및 상기 제 2 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 정합 및 바이어스 회로는 상기 제 2 인덕터 및 상기 제 2 커패시터와 병렬로 커플링되는 제 2 저항기를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제 2 저항기는 조정 가능한, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 정합 및 바이어스 회로는 상기 제 2 저항과 직렬로 커플링되고 상기 제 2 저항기를 선택적으로 비활성화하도록 구성되는 제 1 스위치를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 LC 공진기는 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 1 커패시터와 병렬로 커플링되는 제 1 저항기를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 LC 공진기는 상기 제 1 저항기와 직렬로 커플링되고 상기 제 1 저항기를 선택적으로 비활성화하도록 구성되는 제 2 스위치를 더 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 저항기는 조정 가능한, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 증폭기에 있어서,(a) 증폭기 코어로서,  (1) 무선 주파수(RF) 신호를 수신하도록 구성되는 입력 단자; 및 (2) 증폭 신호 단자를 포함하는, 상기 증폭기 코어;(b) 출력 단자;(c) 상기 증폭 신호 단자와 상기 출력 단자 사이에 커플링되도록 구성되는 부하 회로;를 포함하고,상기 부하 회로는,(1) 상기 증폭 신호 단자와 노드 사이에 커플링되는 제 1 LC 공진기 - 상기 제 1 LC 공진기는 병렬로 커플링되는 제 1 인덕터 및 제 1 커패시터를 포함함 -;(2) 상기 노드에 커플링되고 전력 공급부에 커플링되도록 구성되는 정합 및 바이어스 회로 - 상기 정합 및 바이어스 회로는 병렬로 커플링되는 제 2 인덕터 및 제 2  커패시터를 포함함 -; 및(3) 상기 노드와 상기 출력 단자 사이에 커플링되는 제 2 LC 공진기 - 상기 제 2 LC 공진기는 서로 병렬로 커플링되는 제 3 인덕터 및 제 3 커패시터를 포함함 - ;를 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 병렬 연결되는 제 3 인덕터 및 제 3 커패시터와 직렬로 커플링되는 제 4 커패시터를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 LC 공진기는 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 1 커패시터와 병렬로 커플링되는 제 1 바이패스 스위치를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 제 2 LC 공진기는 상기 제 3 인덕터 및 상기 제 3 커패시터와 병렬로 커플링되는 제 2 바이패스 스위치를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 정합 및 바이어스 회로는, 상기 제 2 커패시터와 직렬로 커플링되고 상기 제 2 커패시터를 선택적으로 비활성화하도록 구성되는 스위치를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 1 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서, 상기 제 3 인덕터 및 상기 제 3 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서, 상기 제 2 인덕터 및 상기 제 2 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서, 상기 정합 및 바이어스 회로는 상기 제 2 인덕터 및 상기 제 2 커패시터와 병렬로 커플링되는 제 2 저항기를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 2 저항기는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 정합 및 바이어스 회로는, 상기 제 2 저항기와 직렬로 커플링되고 상기 제 2 저항기를 선택적으로 비활성화하도록 구성되는 제 1 스위치를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 LC 공진기는 상기 제 1 인덕터 및 상기 제 1 커패시터와 병렬로 커플링되는 제 1 저항기를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 LC 공진기는, 상기 제 1 저항과 직렬로 커플링되고 상기 제 1 저항기를 선택적으로 비활성화하도록 구성되는 제 2 스위치를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 저항기는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 15 항에 있어서, 상기 입력 단자에 커플링되고 상기 RF 신호를 수신하도록 구성되는 입력 임피던스 정합 회로를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 입력 임피던스 정합 회로는, 상기 입력 단자에 커플링되고 상기 RF 신호를 수신하도록 구성되는 직렬 인덕터, 및 상기 직렬 인덕터와 기준 전위 사이에 커플링되는 션트 인덕터를 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 직렬 인덕터 또는 상기 션트 인덕터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 디제너레이션 단자(degeneration terminal)를 포함하고, 또한 상기 디제너레이션 단자에 커플링되고 기준 전위에 커플링되도록 구성되는 디제너레이션 회로를 더 포함하며, 상기 디제너레이션 회로는 디제너레이션 인덕터를 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 디제너레이션 인덕터와 병렬로 커플링되는 바이패스 스위치를 더 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭기 코어의 출력 신호 경로 내의 피드백 노드를 더 포함하고, 또한 상기 입력 단자와 상기 피드백 노드 사이에 커플링되는 피드백 회로를 더 포함하며, 상기 피드백 회로는 활성화와 비활성화 사이에서 선택적으로 스위칭 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 피드백 회로는 직렬로 커플링되는 커패시터, 저항기, 및 스위치를 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 저항기 또는 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는 상기 증폭기 코어의 출력 신호 경로 내의 피드백 노드를 더 포함하고, 또한 상기 피드백 노드와 상기 증폭기 코어 내의 공통 게이트 상부 FET의 게이트 사이에 커플링되는 피드백 회로를 더 포함하며, 상기 피드백 회로는 활성화와 비활성화 사이에서 선택적으로 스위칭 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 피드백 회로는 직렬로 커플링되는 커패시터, 저항기, 및 스위치를 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 저항기 또는 커패시터 중 적어도 하나는 조정 가능한, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기는 저잡음 증폭기인, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기는 실리콘-온-인슐레이터(silicon-on-insulator) 기술로 제조된 집적 회로로서 구현되고, MOS 장치들을 포함하는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기는 회로 모듈에 조립된 집적 회로로서 구현되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기는 통신 장치의 일부를 포함하는 집적 회로로서 구현되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 15 항에 있어서, 상기 증폭기 코어는,(a) 상기 입력 단자 신호에 커플링된 게이트, 소스 및 드레인을 갖는 공통 소스 FET(common-source FET);(b) 적어도 하나의 공통 게이트 FET(common-gate FET)를 포함하는 스택;을 더 포함하고,각각의 공통 게이트 FET는 게이트, 소스, 및 드레인을 갖고, 상기 수신된 RF 신호의 증폭된 버전을 출력하며, 상기 적어도 하나의 공통 게이트 FET 중 하나의 공통 게이트 FET의 소스는 상기 공통 소스 FET의 드레인에 커플링되고, 상기 적어도 하나의 공통 게이트 FET 중 하나의 공통 게이트 FET의 드레인은 상기 스택에 대한 상기 증폭 신호 단자에 커플링되는, 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 무선 주파수 증폭기 코어와 출력 단자 사이에 커플링되도록 구성되는 부하 회로에 있어서,(a) 상기 무선 주파수 증폭기 코어와 상기 출력 단자 사이에 커플링되는 제 1 인덕터; (b) 상기 무선 주파수 증폭기 코어와 상기 출력 단자 사이에서 상기 제 1 인덕터와 병렬로 커플링되는 제 1 저항기;(c) 상기 출력 단자에 커플링되고 전력 공급부에 커플링되도록 구성되는 제 2 인덕터; 및(d) 상기 제 2 인덕터와 병렬로 커플링되고 상기 출력 단자에 커플링되며 상기 전력 공급부에 커플링되도록 구성되는 제 2 저항기;를 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 무선 주파수 증폭기 코어와 출력 단자 사이에 커플링되도록 구성되는 부하 회로에 있어서,(a) 상기 무선 주파수 증폭기 코어와 상기 출력 단자 사이에 커플링되는 제 1 인덕터;(b) 상기 출력 단자에 커플링되고 전력 공급부에 커플링되도록 구성되는 제 2 인덕터;(c) 상기 출력 단자와 상기 출력 단자 사이에 커플링되는 커패시터; 및(d) 상기 증폭기 코어의 출력 신호 경로에서 입력 단자와 피드백 노드 사이에 커플링되고, 활성화와 비활성화 사이에서 선택적으로 스위칭 가능한 피드백 회로 - 상기 피드백 회로는 직렬로 커플링되는 커패시터, 저항기, 및 스위치를 포함함 -;를 포함하는, 부하 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 증폭기 코어 및 출력 단자를 갖는 무선 주파수 증폭기에 대한 광대역 출력 임피던스 정합 및 고이득을 달성하는 방법에 있어서,(a) 상기 증폭기 코어와 노드 사이에 제 1 LC 공진기를 커플링하는 단계 - 상기 제 1 LC 공진기는 병렬로 커플링되는 제 1 인덕터 및 제 1 커패시터를 포함함 -;(b) 정합 및 바이어스 회로를 상기 노드 및 전력 공급부에 커플링하는 단계 - 상기 정합 및 바이어스 회로는 병렬로 커플링되는 제 2 인덕터 및 제 2 커패시터를 포함함 -; 및(c) 상기 노드와 상기 출력 단자 사이에 제 2 LC 공진기를 커플링하는 단계 - 상기 제 2 LC 공진기는 서로 병렬로 커플링되는 제 3 인덕터 및 제 3 커패시터를 포함함 -;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 교토후 나가오카쿄시 히가시코타리 *초메 **반 *고</address><code>519980960646</code><country>일본</country><engName>Murata Manufacturing Co., Ltd.</engName><name>가부시키가이샤 무라타 세이사쿠쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AYRANCI, Emre</engName><name>아이란시 엠레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>RUI, Mengsheng</engName><name>루이 멍성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SANNER, Miles</engName><name>새너 마일스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GAO, Steve</engName><name>가오 스티브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/855,386</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0104924-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0018020-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003038.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93665ac818b216ffc511fe65c49c10ef7d5a16b38fe6ccc5d80046ac34297cb01a5a5a161f6952790957f8608a649fe746e85dff299fde1c7c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf95fc9c1fad04230ff4a26615197aed283343c1ecfd93a0be9485a895f04df35d8284c9890474cfa365c212f6c974a171fb9cb8e0e5b89403</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>