<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:13.1213</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010060</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND APPARATUS SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.06.13</openDate><openNumber>10-2023-0084477</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들은 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 다양한 실시예들에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 다양한 실시예들이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022080817</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/014017</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, PDCCH (physical downlink control channel) 모니터링을 수행; 및상기 PDCCH 모니터링에 기초하여 모니터링된 페이징 (paging) 과 관련된 PDCCH 로부터 DCI (downlink control information) 를 획득; 하는 것을 포함하고, 상기 DCI 에 포함된 특정 N 비트에 기초하여, 상기 단말이 측위 (positioning) 를 위한 SRS (sounding reference signal) 을 송신할 것이 지시되고, N 은 자연수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 특정 N 비트는, 상기 DCI 에 포함된 제1 비트 필드 (bit field) 이고, 제 1 값을 갖는 상기 제1 비트 필드는, 상기 단말이 상기 측위를 위한 SRS 을 송신할 것을 지시하고, 제2 값을 갖는 상기 제1 비트 필드는, 상기 DCI 가 상기 페이징을 위한 스케쥴링 정보 (scheduling information) 를 포함하는 것을 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 DCI 는 숏 메시지 (short message) 와 관련된 제2 비트 필드를 포함하고, 상기 숏 메시지는: (i) 시스템 정보 수정 (system information modification) 에 대한 정보 및 (ii) ETWS (earthquake and tsunami warning system) 또는 CMAS (commercial mobile alert system) 중 하나 이상과 관련된 지시 (indication) 에 대한 정보를 포함하고,상기 제2 비트 필드의 MSB (most significant bit) 는, 상기 시스템 정보 수정에 대한 정보를 포함하고,상기 제2 비트 필드의 두 번째 MSB (2nd MSB) 는, 상기 ETWS 또는 CMAS 중 하나 이상과 관련된 지시에 대한 정보를 포함하고,상기 제2 비트 필드의 세 번째 MSB (3rd MSB) 는, 상기 페이징과 관련된 PDCCH 에 대한 PDCCH 모니터링의 종료 여부에 대한 정보를 포함하고, 상기 제2 비트 필드에 포함된 비트들 중 상기 MSB, 상기 두 번째 MSB 및 상기 세 번째 MSB 를 제외한 나머지 비트들 중 적어도 일부인 상기 특정 N 비트에 기초하여 상기 단말이 상기 측위를 위한 SRS 을 송신할 것이 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 나머지 비트들 중 적어도 일부인 상기 특정 N 비트는, 심볼, 슬롯, 또는 서브프레임 중 하나의 단위에 기초하여 상기 SRS 의 송신을 위한 시간 자원을 비트맵 형태 (bitmap form) 로 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 측위를 위한 시간 윈도우 (time window) 가 설정되고, 상기 SRS 의 송신을 위한 시간 자원이 상기 시간 윈도우 내에 포함됨에 기초하여: 상기 SRS 가 송신되고,상기 측위를 위한 시간 윈도우가 설정되고, 상기 SRS 의 송신을 위한 시간 자원이 상기 시간 윈도우 내에 포함되지 않음에 기초하여: 상기 SRS 가 송신되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 특정 N 비트에 기초하여, 상기 단말을 포함하는 복수의 단말들로 구성되는 단말-그룹에 대하여 그룹-특정 (group-specific) 으로 상기 복수의 단말들이 상기 측위를 위한 SRS 를 송신할 것이 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 DCI 는 상기 페이징과 관련된 RNTI (radio network temporary identifier) 로 스크램블된 CRC (cyclic redundancy check) 를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:PDCCH (physical downlink control channel) 모니터링을 수행; 및상기 PDCCH 모니터링에 기초하여 모니터링된 페이징 (paging) 과 관련된 PDCCH 로부터 DCI (downlink control information) 를 획득; 하도록 설정되고,상기 DCI 에 포함된 특정 N 비트에 기초하여, 상기 단말이 측위 (positioning) 를 위한 SRS (sounding reference signal) 을 송신할 것이 지시되고, N 은 자연수인, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 특정 N 비트는, 상기 DCI 에 포함된 제1 비트 필드 (bit field) 이고, 제 1 값을 갖는 상기 제1 비트 필드는, 상기 단말이 상기 측위를 위한 SRS 을 송신할 것을 지시하고, 제2 값을 갖는 상기 제1 비트 필드는, 상기 DCI 가 상기 페이징을 위한 스케쥴링 정보 (scheduling information) 를 포함하는 것을 지시하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 DCI 는 숏 메시지 (short message) 와 관련된 제2 비트 필드를 포함하고, 상기 숏 메시지는: (i) 시스템 정보 수정 (system information modification) 에 대한 정보 및 (ii) ETWS (earthquake and tsunami warning system) 또는 CMAS (commercial mobile alert system) 중 하나 이상과 관련된 지시 (indication) 에 대한 정보를 포함하고,상기 제2 비트 필드의 MSB (most significant bit) 는, 상기 시스템 정보 수정에 대한 정보를 포함하고,상기 제2 비트 필드의 두 번째 MSB (2nd MSB) 는, 상기 ETWS 또는 CMAS 중 하나 이상과 관련된 지시에 대한 정보를 포함하고,상기 제2 비트 필드의 세 번째 MSB (3rd MSB) 는, 상기 페이징과 관련된 PDCCH 에 대한 PDCCH 모니터링의 종료 여부에 대한 정보를 포함하고, 상기 제2 비트 필드에 포함된 비트들 중 상기 MSB, 상기 두 번째 MSB 및 상기 세 번째 MSB 를 제외한 나머지 비트들 중 적어도 일부인 상기 특정 N 비트에 기초하여 상기 단말이 상기 측위를 위한 SRS 을 송신할 것이 지시되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 페이징 (paging) 과 관련된 DCI (downlink control information) 를 설정; 및상기 DCI 를 포함하는 PDCCH (physical downlink control channel) 를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 DCI 에 포함된 특정 N 비트에 기초하여, 단말이 측위 (positioning) 를 위한 SRS (sounding reference signal) 을 송신할 것이 지시되고, N 은 자연수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:페이징 (paging) 과 관련된 DCI (downlink control information) 를 설정; 및상기 DCI 를 포함하는 PDCCH (physical downlink control channel) 를 송신; 하도록 설정되고,상기 DCI 에 포함된 특정 N 비트에 기초하여, 단말이 측위 (positioning) 를 위한 SRS (sounding reference signal) 을 송신할 것이 지시되고, N 은 자연수인, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:PDCCH (physical downlink control channel) 모니터링을 수행; 및상기 PDCCH 모니터링에 기초하여 모니터링된 페이징 (paging) 과 관련된 PDCCH 로부터 DCI (downlink control information) 를 획득; 하는 것을 포함하고, 상기 DCI 에 포함된 특정 N 비트에 기초하여, 상기 단말이 측위 (positioning) 를 위한 SRS (sounding reference signal) 을 송신할 것이 지시되고, N 은 자연수인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:PDCCH (physical downlink control channel) 모니터링을 수행; 및상기 PDCCH 모니터링에 기초하여 모니터링된 페이징 (paging) 과 관련된 PDCCH 로부터 DCI (downlink control information) 를 획득; 하는 것을 포함하고, 상기 DCI 에 포함된 특정 N 비트에 기초하여, 상기 단말이 측위 (positioning) 를 위한 SRS (sounding reference signal) 을 송신할 것이 지시되고, N 은 자연수인, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Hyunsu</engName><name>차현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Youngdae</engName><name>이영대</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kijun</engName><name>김기준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Hyunsoo</engName><name>고현수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200130999</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200134904</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0329842-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0079140-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1089566-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010060.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b94a29cd72cb66b46ffa8acc8a2b9c8590822ab418ae7e8a6d60b907c687a9db8f3ddd35cb8205ceb54ca7e690b128c2bef03d8f71aabf5d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe76d989fa2a2a84b92ae8a32c5de99735a0df2ae9709ed14affc6abcbddd860364341ee194de93fdd518d11b88d7062adef556746c6d4eb3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>