<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:18.3818</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0013616</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>환경 개선을 위한 모니터링 장치와 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MONITORING DEVICE TO IMPROVE ENVIRONMENT AND METHOD  FOR CONTROLLING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.08.07</openDate><openNumber>10-2023-0117012</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 6/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 110/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 110/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 110/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 120/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 130/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 케어 모드를 기반으로 하는 모니터링 장치가 개시된다. 구체적으로, 선택된 케어 대상의 케어 모드를 실행하고, 케어 대상의 움직임 데이터 및 케어 대상 주변의 환경 데이터 중 적어도 하나를 획득하고, 획득한 데이터를 기반으로 외부 장치의 동작을 제어하고, 필요에 따라 알림을 출력하는, 모니터링 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 외부 장치와 통신하는 통신부;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 동작 모드를 설정하는 입력을 수신하는 입력 수신부;적어도 하나의 센서; 및 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 입력 수신부를 통해 케어 대상(care object)을 선택하고, 상기 선택된 케어 대상에 대한 케어 모드를 실행하는 입력을 수신하고,  상기 입력에 응답하여, 상기 적어도 하나의 센서를 통해, 상기 케어 대상의 움직임에 관한 데이터, 상기 케어 대상 주변의 온도 및 습도 데이터, 및 상기 케어 대상 주변의 공기질 데이터 중 적어도 하나의 데이터를 획득하고, 상기 케어 대상의 움직임에 관한 데이터, 상기 케어 대상 주변의 온도와 습도 데이터, 또는 상기 케어 대상 주변의 공기질 데이터 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 장치 중에서 상기 케어 대상 주변의 환경을 개선할 수 있는 환경 개선 장치를 결정하고, 및상기 통신부를 통해, 상기 환경 개선 장치로 상기 케어 대상 주변의 환경 개선과 관련된 동작 제어 신호를 전송하도록 구성되는 적어도 하나의 프로세서; 를 포함하는 모니터링 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 케어 모드는 상기 케어 대상의 수면 모드,를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 케어 대상의 수면 모드에서, 상기 케어 대상의 움직임에 관한 데이터를 기반으로 상기 케어 대상의 상태를 검출하고, 상기 검출된 케어 대상의 상태가 비정상 상태, 뒤척임 상태, 또는 깨어남 상태 중 적어도 하나의 상태로 판단하고, 판단된 결과에 기초하여 상기 환경 개선 장치와 상기 환경 개선 장치에 관련된 동작 제어 신호를 결정하도록 더 구성되고, 상기 환경 개선 장치에 관련된 동작 제어 신호는 상기 케어 대상의 상태를 나타내는 알림을 출력하는 동작을 제어하는 동작 제어 신호를 포함하는, 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는,음향을 감지하는 음향 센서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 케어 대상으로 신생아를 선택하는 입력을 수신한 경우, 상기 음향 센서에 의해 감지된 음향 데이터를 기반으로, 상기 적어도 하나의 외부 장치 중에서 신생아 케어 관련 장치를 결정하고, 상기 통신부를 통해 상기 신생아 케어 관련 장치로 상기 신생아 케어와 관련된 동작 제어 신호를 전송하도록 더 구성되며, 상기 신생아 케어 관련 장치는 상기 환경 개선 장치와 상이한, 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는,상기 케어 대상 주변의 진동을 감지하는 진동 센서를 더 포함하고,상기 모니터링 장치는, 알림을 출력하는 출력부를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 진동 센서에 의해 감지된 진동 데이터에 기초하여, 상기 케어 대상의 상태를 결정하고, 상기 케어 대상의 상태에 기초하여 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요하다고 판단되는 경우에, 상기 출력부를 통해 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요하다는 것을 나타내는 알림을 출력하도록 더 구성되는,모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 케어 대상은 신생아, 반려 동물, 고령자, 또는 환자 중 적어도 하나인, 모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 케어 대상에 대한 개인화 정보를 획득하고, 상기 케어 대상의 움직임에 관한 데이터, 상기 케어 대상 주변의 온도와 습도 데이터, 또는 상기 케어 대상 주변의 공기질 데이터 중 적어도 하나 및 상기 케어 대상에 대한 개인화 정보에 기초하여, 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요한 상태인지를 결정하고, 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치로 알림을 나타내는 데이터를 전송하도록 더 구성되는,모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 모니터링 장치는, 알림을 출력하는 출력부를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 통신부를 통해 와이파이 채널 상태 정보(WiFi Channel State Information)를 획득하고,상기 와이파이 채널 상태 정보(WiFi Channel State Information)를 분석하고, 상기 케어 대상의 호흡 상태가 비정상 상태 또는 케어 대상이 낙상한 상태 중 적어도 하나의 상태로 예측되는 경우에, 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요한 것으로 판단하고, 상기 출력부를 통해 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요하다는 것을 나타내는 알림을 출력하도록 더 구성되는,모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 케어 대상에 대한 케어가 필요한 것으로 판단되면, 상기 케어 대상의 상태를 기반으로 상기 적어도 하나의 외부 장치 중에서 상기 케어 대상의 케어 관련 장치를 결정하고,상기 통신부를 통해 상기 케어 대상의 케어 관련 장치로 상기 케어 대상의 케어와 관련된 동작 제어 신호를 전송하도록 더 구성되는,모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 모니터링 장치는, 빛을 방출하는 조명부를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,시간 정보에 따라 상기 조명부로부터 방출되는 빛의 밝기 레벨이 다르도록 상기 조명부를 제어하도록 더 구성되는, 모니터링 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모니터링 장치는, 상기 케어 대상과 상기 모니터링 장치 간의 거리 데이터를 측정하는 거리 센서; 및 알림을 출력하는 출력부를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 거리 센서에 의해 측정된 거리 데이터가 사전에 설정된 기준 데이터보다 크면, 상기 출력부를 통해 거리 조정 알림을 출력하도록 더 구성되는,모니터링 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 모니터링 장치의 제어 방법에 있어서, 상기 모니터링 장치의 적어도 하나의 프로세서에 의해, 케어 대상을 선택하고, 상기 선택된 케어 대상에 대한 케어 모드를 실행하는 입력을 수신하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 입력에 응답하여 상기 모니터링 장치에 포함된 적어도 하나의 센서에 의해, 상기 선택된 케어 대상의 움직임에 관한 데이터, 상기 케어 대상 주변의 온도 및 습도 데이터, 및 상기 케어 대상 주변의 공기질 데이터 중 적어도 하나의 데이터를 획득하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 케어 대상의 움직임에 관한 데이터, 상기 케어 대상 주변의 온도 및 습도 데이터, 또는 상기 케어 대상 주변의 공기질 데이터 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 모니터링 장치에 포함된 통신부와 통신하는 적어도 하나의 외부 장치 중에서 상기 케어 대상 주변의 환경을 개선할 수 있는 환경 개선 장치를 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 통신부를 통해, 상기 환경 개선 장치로 상기 케어 대상 주변의 환경 개선과 관련된 동작 제어 신호를 전송하는 단계;를 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 케어 모드는 상기 케어 대상의 수면 모드,를 포함하고, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 케어 대상의 수면 모드에서, 상기 케어 대상의 움직임에 관한 데이터를 기반으로 상기 케어 대상의 상태를 검출하고, 상기 검출된 케어 대상의 상태가 비정상 상태, 뒤척임 상태, 또는 깨어남 상태 중 적어도 하나의 상태로 판단하고, 판단된 결과에 기초하여 상기 환경 개선 장치와 상기 환경 개선 장치에 관련된 동작 제어 신호를 결정하는 단계;를 더 포함하며, 상기 환경 개선 장치에 관련된 동작 제어 신호는 상기 케어 대상의 상태를 나타내는 알림을 출력하는 동작을 제어하는 제어 신호,를 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 케어 대상으로 신생아를 선택하는 입력을 수신한 경우, 상기 모니터링 장치에 포함된 음향 센서에 의해 감지된 음향 데이터를 기반으로, 상기 적어도 하나의 외부 장치 중에서 신생아 케어 관련 장치를 결정하는 단계; 및 상기 통신부를 통해 상기 신생아 케어 관련 장치로 상기 신생아 케어와 관련된 동작 제어 신호를 전송하는 단계;를 더 포함하고, 상기 신생아 케어 관련 장치는 상기 환경 개선 장치와 상이한, 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 모니터링 장치에 포함된 진동 센서에 의해 상기 케어 대상 주변의 진동 데이터를 획득하는 단계;상기 획득된 진동 데이터에 기초하여, 상기 케어 대상의 상태를 결정하는 단계; 및 상기 케어 대상의 상태에 기초하여 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요하다고 판단되는 경우에, 상기 모니터링 장치에 포함된 출력부를 통해 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요하다는 것을 나타내는 알림을 출력하는 단계;를 더 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 케어 대상은 신생아, 반려 동물, 고령자, 또는 환자 중 적어도 하나인,모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 케어 대상에 대한 개인화 정보를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 케어 대상의 움직임에 관한 데이터, 상기 케어 대상 주변의 온도와 습도 데이터, 또는 상기 케어 대상 주변의 공기질 데이터 중 적어도 하나 및 상기 케어 대상에 대한 개인화 정보에 기초하여, 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요한 상태인지를 결정하는 단계; 및 상기 통신부를 통해 상기 적어도 하나의 외부 장치로 알림을 나타내는 데이터를 전송하는 단계;를 더 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 통신부를 통해, 와이파이 채널 상태 정보를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 획득된 와이파이 채널 상태 정보를 분석하고, 상기 케어 대상의 호흡 상태가 비정상 상태 또는 케어 대상이 낙상한 상태 중 적어도 하나의 상태로 예측되는 경우에, 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요한 것으로 판단하는 단계; 및 상기 모니터링 장치에 포함된 출력부를 통해, 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요하다는 것을 나타내는 알림을 출력하는 단계;를 더 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 케어 대상에 대한 케어가 필요한 것으로 판단되면, 상기 케어 대상의 상태를 기반으로 상기 적어도 하나의 외부 장치 중에서 상기 케어 대상의 케어 관련 장치를 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 통신부를 통해, 상기 케어 대상의 케어 관련 장치로 상기 케어 대상의 케어와 관련된 동작 제어 신호를 전송하는 단계;를 더 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 시간 정보에 따라 상기 모니터링 장치에 포함된 조명부로부터 방출되는 빛의 밝기 레벨이 다르도록 상기 조명부를 제어하는 단계; 를 더 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 모니터링 장치에 포함된 거리 센서를 이용하여 상기 케어 대상과 상기 모니터링 장치 간의 거리 데이터를 획득하는 단계; 및  상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 획득된 거리 데이터가 사전에 설정된 기준 데이터보다 크면, 상기 모니터링 장치에 포함된 출력부를 통해 거리 조정 알림을 출력하는 단계;를 더 포함하는, 모니터링 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, O Do</engName><name>유오도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO. Jae Yu</engName><name>서재유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Han I</engName><name>양한이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0116056-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0102369-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220013616.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938daaa819791abf653afc22045e1dfd2ff952b42cec51c1543559292d12820b9d7ab34807c3cf794075bd6b9bf1a74bbe64c50ff68600d64c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0af5a5047b00e26bc40c4b8258323b9caa2b186f7f1745ec8f2a29b51baef1507c94fb4f1365992928658cf944f3fcc6b4a5026babfc1fe6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>