<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:44.5644</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042963</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 어시스턴트 응답(들) 생성에 대규모 언어 모델 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>USING LARGE LANGUAGE MODEL(S) IN GENERATING AUTOMATED ASSISTANT RESPONSE(S)</inventionTitleEng><openDate>2024.01.16</openDate><openNumber>10-2024-0007261</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/183</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자와 자동화된 어시스턴트 간의 대화 세션의 일부로서, 구현예는 어시스턴트 쿼리를 포함하는 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터 스트림을 수신하고, 오디오 데이터 스트림 프로세싱에 기초하여, 어시스턴트 쿼리에 대한 응답일 것으로 각각 예측되는 어시스턴트 출력 세트를 결정하고, 대형 언어 모델(LLM) 출력(들)을 사용하여, 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 대화 세션의 컨텍스트 및 어시스턴트 출력을 프로세싱하고, 그리고 음성 발화에 응답하여 수정된 어시스턴트 출력 세트 중에서 주어진 수정된 어시스턴트 출력이 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 할 수 있다. 일부 구현예에서, LLM 출력(들)은 온라인 방식으로 후속적으로 사용하기 위해 오프라인 방식으로 생성될 수 있다. 추가적 또는 대안적 구현예에서, LLM 출력(들)은 음성 발화가 수신될 때 온라인 방식으로 생성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023038654</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/061214</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,클라이언트 디바이스 사용자와 클라이언트 디바이스에 의해 구현된 자동화된 어시스턴트 간의 대화 세션의 일부로서: 상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터 스트림을 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에서 생성되고, 상기 음성 발화는 어시스턴트 쿼리를 포함하며; 상기 오디오 데이터 스트림 프로세싱에 기초하여, 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계, 상기 어시스턴트 출력 세트의 각 어시스턴트 출력은 상기 음성 발화에 포함된 어시스턴트 쿼리에 대한 응답이며; 상기 어시스턴트 출력 세트와 상기 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계, 상기 프로세싱하는 단계는:   대형 언어 모델(LLM, large language model)을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하고, 상기 하나 이상의 LLM 출력 각각은 상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부와 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력에 기초하여 결정되며, 그리고  상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부 및 상기 어시스턴트 쿼리의 적어도 일부에 기초하여 상기 음성 발화와 관련된 추가 어시스턴트 쿼리를 생성하며; 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 기초하여, 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 추가 어시스턴트 출력을 결정하는 단계; 상기 LLM을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력 또는 하나 이상의 추가 LLM 출력을 사용하여 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 추가 어시스턴트 출력 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계, 상기 추가 LLM 출력 각각은 상기 대화 세션의 컨텍스트 및 상기 추가 어시스턴트 출력의 적어도 일부에 기초하여 결정되며; 및  상기 수정된 어시스턴트 출력 세트로부터 주어진 수정된 어시스턴트 출력과 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트로부터 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력이 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 오디오 데이터 스트림 프로세싱에 기초하여, 상기 음성 발화에 포함된 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계는:ASR(automatic speech recognition) 모델을 사용하여, ASR 출력 스트림을 생성하기 위해 오디오 데이터 스트림을 프로세싱하는 단계;NLU(natural language understanding) 모델을 사용하여, NLU 데이터 스트림을 생성하기 위해 ASR 출력 스트림을 프로세싱하는 단계; 및NLU 스트림에 기초하여 어시스턴트 출력 세트가 결정되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 LLM을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계는: 상기 LLM을 사용하여, 하나 이상의 LLM 출력을 생성하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계; 및 하나 이상의 LLM 출력에 기초하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 LLM을 사용하여 하나 이상의 LLM 출력을 생성하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계는:복수의 이종 LLM 파라미터 세트들 중 제1 LLM 파라미터 세트를 사용하여 복수의 이종 성격들 중 제1 성격을 갖는 하나 이상의 LLM 출력을 결정하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계를 포함하며,상기 수정된 어시스턴트 출력 세트는 제1 성격을 반영하는 하나 이상의 제1 성격 어시스턴트 출력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 상기 LLM을 사용하여 하나 이상의 LLM 출력을 생성하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계는:복수의 이종 LLM 파라미터 세트들 중 제2 LLM 파라미터 세트를 사용하여 복수의 이종 성격들 중 제2 성격을 갖는 하나 이상의 LLM 출력을 결정하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계를 포함하며,수정된 어시스턴트 출력 세트는 제2 성격을 반영하는 하나 이상의 제2 성격 어시스턴트 출력을 포함하고, 그리고 상기 제2 성격은 상기 제1 성격과 상이한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트에 포함되고 상기 제1 성격을 반영하는 상기 하나 이상의 제1 성격 어시스턴트 출력은 상기 제1 성격과 연관된 제1 어휘를 사용하여 결정되며, 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트에 포함되고 상기 제2 성격을 반영하는 상기 하나 이상의 제2 성격 어시스턴트 출력은 상기 제2 성격과 연관된 제2 어휘를 사용하여 결정되며, 그리고 상기 제2 성격은 상기 제2 어휘가 상기 제1 어휘와 상이한 것에 기초하여 상기 제1 성격과 상이한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서, 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트에 포함되고 상기 제1 성격을 반영하는 상기 하나 이상의 제1 성격 어시스턴트 출력은 상기 사용자에게 청각적으로 제시하기 위해 주어진 수정된 어시스턴트 출력을 제공하는데 활용되는 제1 운율 속성 세트와 연관되며, 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트에 포함되고 상기 제2 성격을 반영하는 상기 하나 이상의 제2 성격 어시스턴트 출력은 상기 사용자에게 청각적으로 제시하기 위해 주어진 수정된 어시스턴트 출력을 제공하는데 활용되는 제2 운율 속성 세트와 연관되며, 그리고 상기 제2 성격은 상기 제2 운율 속성 세트가 상기 제1 운율 속성 세트와 상이한 것에 기초하여 상기 제1 성격과 상이한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 2 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LLM을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계는: 상기 대화 세션의 어시스턴트 쿼리에 대응하는 이전 대화 세션의 이전 어시스턴트 쿼리에 기초하여 이전에 생성된 하나 이상의 LLM 출력에 기초하여 및/또는 상기 대화 세션의 컨텍스트에 대응하는 이전 대화 세션의 이전 컨텍스트에 대해 이전에 생성된 하나 이상의 LLM 출력에 기초하여 LLM 모델을 사용하여 이전에 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 식별하는 단계; 및 수정된 어시스턴트 출력 세트를 결정하기 위해 어시스턴트 출력 세트가 하나 이상의 LLM 출력으로 수정되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, LLM 모델을 사용하여 이전에 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 식별하는 단계는:복수의 이종 성격들 중 제1 성격을 반영하는 하나 이상의 LLM 출력 중 하나 이상의 제1 LLM 출력을 식별하는 단계를 포함하며,상기 수정된 어시스턴트 출력 세트는 제1 성격을 반영하는 하나 이상의 제1 성격 어시스턴트 출력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, LLM 모델을 사용하여 이전에 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 식별하는 단계는:복수의 이종 성격들 중 제2 성격을 반영하는 하나 이상의 LLM 출력 중 하나 이상의 제2 LLM 출력을 식별하는 단계를 포함하며,수정된 어시스턴트 출력 세트는 제2 성격을 반영하는 하나 이상의 제2 성격 어시스턴트 출력을 포함하고, 그리고 상기 제2 성격은 상기 제1 성격과 상이한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8 내지 10 중 어느 한 항에 있어서,상기 이전 대화 세션의 이전 어시스턴트 쿼리의 하나 이상의 용어에 대응하는 어시스턴트 쿼리 하나 이상의 용어를 포함하는 ASR 출력에 기초하여 상기 이전 대화 세션의 이전 어시스턴트 쿼리가 상기 대화 세션의 어시스턴트 쿼리에 대응한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 8 내지 11 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴트 쿼리에 대응하는 ASR 출력의 하나 이상의 용어에 기초하여, 상기 어시스턴트 쿼리의 임베딩을 생성하는 단계; 및 상기 이전 대화 세션의 이전 어시스턴트 쿼리의 이전에 생성된 임베딩과 상기 어시스턴트 쿼리의 임베딩을 비교하는 것에 기초하여 상기 이전 대화 세션의 이전 어시스턴트 쿼리가 상기 대화 세션의 어시스턴트 쿼리에 대응한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 8 내지 12 중 어느 한 항에 있어서,상기 이전 대화 세션의 하나 이상의 컨텍스트 신호에 대응하는 상기 대화 세션의 하나 이상의 컨텍스트 신호에 기초하여 상기 이전 대화 세션의 이전 컨텍스트가 상기 대화 세션의 컨텍스트에 대응한다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 하나 이상의 컨텍스트 신호는 시간, 요일, 클라이언트 디바이스의 위치, 클라이언트 디바이스 환경의 주변 소음 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 8 내지 14 중 어느 한 항에 있어서,상기 대화 세션의 컨텍스트 신호에 기초하여, 상기 대화 세션의 컨텍스트의 임베딩을 생성하는 단계; 및 상기 이전 대화 세션의 이전 컨텍스트의 이전에 생성된 임베딩과 상기 하나 이상의 신호 컨텍스트 신호의 임베딩을 비교하는 것에 기초하여 상기 이전 대화 세션의 이전 컨텍스트가 상기 대화 세션의 컨텍스트에 대응한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 2 내지 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부 및 상기 어시스턴트 쿼리의 적어도 일부에 기초하여 상기 음성 발화와 관련된 추가 어시스턴트 쿼리를 생성하기 위해 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계는:상기 NLU 출력에 기초하여, 상기 음성 발화에 포함된 상기 어시스턴트 쿼리와 연관된 의도를 결정하는 단계;상기 음성 발화에 포함된 상기 어시스턴트 쿼리와 연관된 의도에 기초하여, 상기 음성 발화에 포함된 상기 어시스턴트 쿼리와 연관된 의도와 관련된 적어도 하나의 관련 의도를 식별하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 관련 의도에 기초하여 상기 음성 발화와 관련된 추가 어시스턴트 쿼리를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 기초하여 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 추가 어시스턴트 출력을 결정하는 단계는:상기 추가 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 상기 추가 어시스턴트 출력을 생성하기 위해 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해 상기 추가 어시스턴트 쿼리가 하나 이상의 제1-당사자 시스템에 전송되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 기초하여 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 추가 어시스턴트 출력을 결정하는 단계는:상기 추가 어시스턴트 쿼리가 하나 이상의 네트워크를 통해 하나 이상의 서드파티 시스템에 전송되게 하는 단계; 및상기 추가 어시스턴트 쿼리가 상기 서드파티 시스템 중 하나 이상에 전송되는 것에 응답하여, 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 추가 어시스턴트 출력을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 16 내지 18 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LLM을 사용하여 결정된 하나 이상의 LLM 출력 또는 하나 이상의 추가 LLM 출력을 사용하여 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 추가 어시스턴트 출력 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계는:상기 LLM을 사용하여, 하나 이상의 추가 LLM 출력을 결정하기 위해 추가 어시스턴트 출력 세트 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계; 및 하나 이상의 추가 LLM 출력에 기초하여 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 16 내지 18 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LLM을 사용하여 결정된 하나 이상의 LLM 출력 또는 하나 이상의 추가 LLM 출력을 사용하여 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 추가 어시스턴트 출력 및 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계는:상기 대화 세션의 추가 어시스턴트 쿼리에 대응하는 이전 대화 세션의 이전 어시스턴트 쿼리에 기초하여 이전에 생성된 하나 이상의 추가 LLM 출력에 기초하여 및/또는 상기 대화 세션의 컨텍스트에 대응하는 이전 대화 세션의 이전 컨텍스트에 대해 이전에 생성된 하나 이상의 추가 LLM 출력에 기초하여 LLM 모델을 사용하여 이전에 생성된 하나 이상의 추가 LLM 출력을 식별하는 단계; 및 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 추가 어시스턴트 출력 세트가 하나 이상의 추가 LLM 출력으로 수정되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 임의의 선행하는 청구항에 있어서,하나 이상의 순위 기준에 기초하여, 어시스턴트 출력의 슈퍼세트에 순위를 매기는 단계, 상기 어시스턴트 출력의 슈퍼세트는 적어도 상기 어시스턴트 출력 세트 및 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트를 포함하며; 및 상기 순위에 기초하여, 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트로부터 주어진 수정된 어시스턴트 출력을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서,상기 하나 이상의 순위 기준에 기초하여, 추가 어시스턴트 출력의 슈퍼세트에 순위를 매기는 단계, 상기 어시스턴트 출력의 슈퍼세트는 적어도 상기 추가 어시스턴트 출력 세트 및 상기 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 포함하며; 및 상기 순위에 기초하여, 상기 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트로부터 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서, 상기 주어진 수정된 어시스턴트 출력 및 상기 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력이 상기 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 하는 단계는:상기 주어진 수정된 어시스턴트 출력과 상기 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력을 결합하는 단계; 텍스트-투-스피치(TTS) 모델을 사용하여, 상기 주어진 수정된 어시스턴트 출력 및 상기 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력을 캡처하는 합성 스피치를 포함하는 합성 스피치 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 주어진 수정된 어시스턴트 출력 및 상기 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력을 프로세싱하는 단계; 및상기 클라이언트 디바이스의 스피커를 통해 상기 사용자에게 제시하기 위해 상기 합성된 스피치 오디오 데이터가 청각적으로 렌더링되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 임의의 선행하는 청구항에 있어서,하나 이상의 순위 기준에 기초하여, 어시스턴트 출력의 슈퍼세트에 순위를 매기는 단계, 상기 어시스턴트 출력의 슈퍼세트는 상기 어시스턴트 출력 세트, 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트, 상기 추가 어시스턴트 출력 및 상기 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 포함하며; 및 상기 순위에 기초하여, 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트로부터 주어진 수정된 어시스턴트 출력 및 상기 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트로부터 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 상기 주어진 수정된 어시스턴트 출력 및 상기 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력이 상기 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 하는 단계는:텍스트-투-스피치(TTS) 모델을 사용하여, 상기 주어진 수정된 어시스턴트 출력 및 상기 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력을 캡처하는 합성 스피치를 포함하는 합성 스피치 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 주어진 수정된 어시스턴트 출력 및 상기 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력을 프로세싱하는 단계; 및상기 클라이언트 디바이스의 스피커를 통해 상기 사용자에게 제시하기 위해 상기 합성된 스피치 오디오 데이터가 청각적으로 렌더링되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 임의의 선행하는 청구항에 있어서, 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하는 단계는 상기 음성 발화에 포함된 어시스턴트 쿼리의 적어도 일부를 프로세싱하는 것에 더 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,클라이언트 디바이스 사용자와 클라이언트 디바이스에 의해 구현된 자동화된 어시스턴트 간의 대화 세션의 일부로서: 상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터 스트림을 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에서 생성되고, 상기 음성 발화는 어시스턴트 쿼리를 포함하며; 상기 오디오 데이터 스트림 프로세싱에 기초하여, 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계, 상기 어시스턴트 출력 세트의 각 어시스턴트 출력은 상기 음성 발화에 포함된 어시스턴트 쿼리에 대한 응답이며; 상기 어시스턴트 출력 세트와 상기 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계, 상기 프로세싱하는 단계는:   대형 언어 모델(LLM, large language model)을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하고, 상기 하나 이상의 LLM 출력 각각은 상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부와 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력에 기초하여 결정되며, 그리고   상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부 및 상기 어시스턴트 쿼리의 적어도 일부에 기초하여 상기 음성 발화와 관련된 추가 어시스턴트 쿼리를 생성하며; 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 기초하여, 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 추가 어시스턴트 출력을 결정하는 단계; 상기 추가 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 추가 어시스턴트 출력에 기초하여, 상기 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 수정된 어시스턴트 출력 세트를 프로세싱하는 단계; 및 상기 수정된 추가 어시스턴트 출력 세트 중에서 주어진 수정된 추가 어시스턴트 출력이 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,클라이언트 디바이스 사용자와 클라이언트 디바이스에 의해 구현된 자동화된 어시스턴트 간의 대화 세션의 일부로서: 상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터 스트림을 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에서 생성되고, 상기 음성 발화는 어시스턴트 쿼리를 포함하며; 상기 오디오 데이터 스트림 프로세싱에 기초하여, 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계, 상기 어시스턴트 출력 세트의 각 어시스턴트 출력은 상기 음성 발화에 포함된 어시스턴트 쿼리에 대한 응답이며; 대형 언어 모델(LLM, large language model)을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 상기 어시스턴트 출력 세트와 상기 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계, 상기 하나 이상의 LLM 출력 각각은 상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부와 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력에 기초하여 결정되며, 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하는 것은:  (i) 상기 어시스턴트 출력 세트, (ii) 상기 대화 세션의 컨텍스트 및 (iii) 복수의 이종 성격들 중 제1 성격을 반영하는 상기 하나 이상의 LLM 출력 중 하나 이상의 제1 LLM 출력에 기초하여, 제1 성격 응답 세트를 생성하는 것을 포함하며; 및 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트 중에서 주어진 수정된 어시스턴트 출력이 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,클라이언트 디바이스 사용자와 클라이언트 디바이스에 의해 구현된 자동화된 어시스턴트 간의 대화 세션의 일부로서: 상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터 스트림을 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에서 생성되고, 상기 음성 발화는 어시스턴트 쿼리를 포함하며; 상기 오디오 데이터 스트림 프로세싱에 기초하여, 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계, 상기 어시스턴트 출력 세트의 각 어시스턴트 출력은 상기 음성 발화에 포함된 어시스턴트 쿼리에 대한 응답이며; 대형 언어 모델(LLM, large language model)을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 상기 어시스턴트 출력 세트와 상기 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계, 상기 하나 이상의 LLM 출력 각각은 상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부와 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력에 기초하여 결정되며; 및 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트 중에서 주어진 수정된 어시스턴트 출력이 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,클라이언트 디바이스 사용자와 클라이언트 디바이스에 의해 구현된 자동화된 어시스턴트 간의 대화 세션의 일부로서: 상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터 스트림을 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에서 생성되고, 상기 음성 발화는 어시스턴트 쿼리를 포함하며; 상기 오디오 데이터 스트림 프로세싱에 기초하여, 어시스턴트 출력 세트를 결정하는 단계, 상기 어시스턴트 출력 세트의 각 어시스턴트 출력은 상기 음성 발화에 포함된 어시스턴트 쿼리에 대한 응답이며; 상기 음성 발화의 프로세싱에 기초하여, 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정할지 여부를 결정하는 단계; 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정하기로 결정하는 것에 응답하여:  대형 언어 모델(LLM, large language model)을 사용하여 생성된 하나 이상의 LLM 출력을 사용하여 수정된 어시스턴트 출력 세트를 생성하기 위해 상기 어시스턴트 출력 세트와 상기 대화 세션의 컨텍스트를 프로세싱하는 단계, 상기 하나 이상의 LLM 출력 각각은 상기 대화 세션의 컨텍스트의 적어도 일부와 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력에 기초하여 결정되며; 및 상기 수정된 어시스턴트 출력 세트 중에서 주어진 수정된 어시스턴트 출력이 사용자에게 제시하기 위해 제공되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, 상기 음성 발화의 프로세싱에 기초하여, 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정할지 여부를 결정하는 단계는:ASR(automatic speech recognition) 모델을 사용하여, ASR 출력 스트림을 생성하기 위해 오디오 데이터 스트림을 프로세싱하는 단계;NLU(natural language understanding) 모델을 사용하여, NLU 데이터 스트림을 생성하기 위해 ASR 출력 스트림을 프로세싱하는 단계; 상기 NLU 데이터 스트림에 기초하여, 음성 발화를 제공하는 사용자의 의도를 식별하는 단계; 및 상기 음성 발화를 제공하는 사용자의 의도에 기초하여 어시스턴트 출력을 수정할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 30 또는 31에 있어서, 상기 어시스턴트 출력 세트에 포함된 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정할지 여부를 결정하는 단계는 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정하는 것과 연관된 하나 이상의 계산 비용에 더 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서, 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정하는 것과 연관된 하나 이상의 계산 비용은 배터리 소비, 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정하는 것과 연관된 프로세서 소비 또는 하나 이상의 어시스턴트 출력을 수정하는 것과 연관된 레이턴시 중 하나 이상을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 하나 이상의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서,자동화된 어시스턴트로 향하는 복수의 어시스턴트 쿼리들 및 복수의 어시스턴트 쿼리들 각각에 대한 대응하는 이전 대화 세션의 대응하는 컨텍스트를 획득하는 단계;상기 복수의 어시스턴트 쿼리들 각각에 대해: 하나 이상의 대형 언어 모델(LLM)을 사용하여, 상기 주어진 어시스턴트 쿼리에 대한 응답인 대응하는 LLM 출력을 생성하기 위해 상기 복수의 어시스턴트 쿼리들 중 주어진 어시스턴트 쿼리를 프로세싱하는 단계; 및 상기 주어진 어시스턴트 쿼리 및/또는 상기 주어진 어시스턴트 쿼리에 대한 대응하는 이전 대화 세션의 대응하는 컨텍스트에 기초하여 클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 메모리에서 대응하는 LLM 출력을 인덱싱하는 단계; 및 상기 클라이언트 디바이스에서 액세스할 수 있는 메모리에서 대응하는 LLM 출력을 인덱싱한 후, 클라이언트 디바이스 사용자와 상기 클라이언트 디바이스에 의해 구현되는 자동화된 어시스턴트 간의 현재 대화 세션의 일부로서: 상기 사용자의 음성 발화를 캡처하는 오디오 데이터 스트림을 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터 스트림은 상기 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크에서 생성되며; 상기 오디오 데이터 스트림을 프로세싱하는 것에 기초하여, 상기 음성 발화가 주어진 어시스턴트 쿼리에 대응하는 현재 어시스턴트 쿼리를 포함하고 및/또는 상기 음성 발화가 주어진 어시스턴트 쿼리에 대한 대응하는 이전 대화 세션의 대응하는 컨텍스트에 대응하는 현재 대화 세션의 현재 컨텍스트에서 수신되었다고 결정하는 단계; 및  상기 자동화된 어시스턴트가 상기 음성 발화에 응답하여 사용자에게 제시하기 위해 제공될 어시스턴트 출력을 생성할 때 대응하는 LLM 출력을 활용하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 34에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트로 향하는 상기 복수의 어시스턴트 쿼리들은 상기 클라이언트 디바이스를 통해 사용자에 의해 이전에 제출되었던 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 34에 있어서, 상기 자동화된 어시스턴트로 향하는 상기 복수의 어시스턴트 쿼리들은 각각의 클라이언트 디바이스를 통해 상기 클라이언트 디바이스의 사용자에 더하여 복수의 추가 사용자들에 의해 이전에 제출되었던 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 34 내지 36 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스에서 액세스 가능한 메모리에서 대응하는 LLM 출력을 인덱싱하는 단계는 상기 주어진 어시스턴트 쿼리를 프로세싱할 때 생성된 주어진 어시스턴트 쿼리의 임베딩에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 34 내지 36 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스에서 액세스 가능한 메모리에서 대응하는 LLM 출력을 인덱싱하는 단계는 상기 주어진 어시스턴트 쿼리를 프로세싱할 때 생성된 주어진 어시스턴트 쿼리에 포함된 하나 이상의 용어 또는 문구에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 34 내지 36 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스에서 액세스 가능한 메모리에서 대응하는 LLM 출력을 인덱싱하는 단계는 상기 주어진 어시스턴트 쿼리에 대한 대응하는 이전 대화 세션의 대응하는 컨텍스트의 임베딩에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 34 내지 36 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스에서 액세스 가능한 메모리에서 대응하는 LLM 출력을 인덱싱하는 단계는 상기 주어진 어시스턴트 쿼리에 대한 대응하는 이전 대화 세션의 대응하는 컨텍스트에 포함된 하나 이상의 컨텍스트 신호에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 40 중 어느 한 항에 대응하는 방법을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 실행될 때, 적어도 하나의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 40 중 어느 한 항에 대응하는 방법을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BAEUML, Martin</engName><name>배음 마틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>AMARASIRIWARDENA, Thushan</engName><name>아마라시리와데나 투샨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>PIERACCINI, Roberto</engName><name>피라치니 로베르토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SRIDAR, Vikram</engName><name>스리다 비크람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ADIWARDANA, Daniel De Freitas</engName><name>아디와다나 다니엘 데 프레이타스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAZEER, Noam M.</engName><name>사지르 노암 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LE, Quoc</engName><name>르 쿠옥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/241,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/532,794</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1391813-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0203533-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042963.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a205213ecd519ec69e6d934f7f1ecf26a7fbe5c0a6d5a0ede0697c02b7511c2fc8032a5176c0811aa1c2d6612d9afa3fa072310ab0322509</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf04568f35b329a7ae89b90b8abdc009b40a865048a3cfb9df3cb4f8256b5905a3e0860091cb893aa0aad7a1966d913c9630a50bb9e8bf772f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>