<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:51.5351</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040358</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리적 계층 프로토콜 데이터 유닛에 기초한 통신 방법, 그리고 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS BASED ON PHYSICAL LAYER PROTOCOL DATA UNIT</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0004104</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> PPDU에 기초한 통신 방법 및 장치. 본 출원은 802.11be, Wi-Fi 7, 또는 EHT와 같은 IEEE 802.11ax 차세대 Wi-Fi 프로토콜, 및 802.11be 차세대 및 Wi-Fi 8과 같은 802.11 시리즈 프로토콜을 지원하는 무선 로컬 영역 네트워크 시스템에 적용되고, UWB-기반 무선 개인 영역 네트워크 시스템, 감지 시스템 등에 또한 적용될 수 있다. 방법은, 송신단이 PPDU를 생성하고 PPDU를 전송하는 단계; 및 이에 대응하여, 수신단이 PPDU를 수신하고 PPDU를 프로세싱하는 단계를 포함한다. PPDU는 L-STF, L-LTF, L-SIG 필드, 및 제1 STF를 포함할 수 있고, 여기서, 제1 STF는 제2 STF 및 제1 시퀀스에 기초하여 획득되고, 제1 STF의 기간은 L-STF의 기간보다 크다. PPDU의 송신 거리는 효과적으로 증가될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023216886</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/090914</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물리적 계층 프로토콜 데이터 유닛 PPDU에 기초한 통신 방법으로서,상기 PPDU를 생성하는 단계 - 상기 PPDU는 레거시 짧은 훈련 필드 L-STF, 레거시 긴 훈련 필드 L-LTF, 레거시 신호 L-SIG 필드, 및 제1 STF를 포함하고, 상기 제1 STF가 제2 STF 및 제1 시퀀스에 기초하여 획득되고, 상기 제1 STF의 시간 길이는 상기 L-STF의 시간 길이보다 큼 -; 및상기 PPDU를 전송하는 단계를 포함하는 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 물리적 계층 프로토콜 데이터 유닛 PPDU에 기초한 통신 방법으로서,상기 PPDU를 수신하는 단계 - 상기 PPDU는 레거시 짧은 훈련 필드 L-STF, 레거시 긴 훈련 필드 L-LTF, 레거시 신호 L-SIG 필드, 및 제1 STF를 포함하고, 상기 제1 STF가 제2 STF 및 제1 시퀀스에 기초하여 획득되고, 상기 제1 STF의 시간 길이는 상기 L-STF의 시간 길이보다 큼 -; 및상기 PPDU를 프로세싱하는 단계를 포함하는 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 STF가 제2 STF 및 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것은,상기 제1 STF가 상기 L-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것; 또는상기 제1 STF가 극도로 높은 스루풋 EHT-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것; 또는상기 제1 STF가 고효율 HE-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 STF가 상기 L-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것은,상기 제1 STF가 상기 제1 시퀀스를 이용하여 상기 L-STF 내의 직교 주파수 분할 멀티플렉싱(OFDM : orthogonal frequency division multiplexing) 심볼을 확장함으로써 획득되는 것; 또는상기 제1 STF가 상기 제1 시퀀스를 이용하여 상기 L-STF 내의 OFDM 심볼의 일부를 확장함으로써 획득되는 것을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 LTF를 더 포함하고, 상기 제1 LTF는 제2 LTF 및 제2 시퀀스에 기초하여 획득되고, 상기 제1 LTF의 시간 길이는 상기 L-LTF의 시간 길이보다 큰, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 LTF가 제2 LTF 및 제2 시퀀스에 기초하여 획득되는 것은,상기 제1 LTF가 상기 제2 시퀀스를 이용하여 상기 제2 LTF 내의 OFDM 심볼을 확장함으로써 획득되는 것; 또는상기 제1 LTF가 상기 제2 시퀀스를 이용하여 상기 제2 LTF 내의 OFDM 심볼의 일부를 확장함으로써 획득되는 것을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 SIG 필드를 더 포함하고, 상기 제1 SIG 필드의 시간 길이는 상기 L-SIG 필드의 시간 길이보다 크고, 상기 제1 SIG 필드는 제4 시퀀스 및 OFDM 심볼에 기초하여 획득되고, 상기 OFDM 심볼은 서비스 세트 컬러(service set color), 연관 식별자(association identifier), 사이클릭 중복성 검사(cyclic redundancy check), 테일 비트(tail bit), 및 변조 및 코딩 방식(modulation and coding scheme) 중의 적어도 하나에 기초하여 생성되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 데이터 필드를 더 포함하고, 상기 제1 데이터 필드는 정보 비트에 기초하여 생성되는 OFDM 심볼 및 제5 시퀀스에 기초하여 획득되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시퀀스는 바커 코드(Barker code)에 기초하여 획득되고, 그리고/또는 상기 제2 시퀀스는 바커 코드에 기초하여 획득되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 2진 위상 시프트 키잉(BPSK : binary phase shift keying) 마크 필드(mark field) 및 제2 BPSK 마크 필드를 더 포함하고,상기 제1 BPSK 마크 필드 또는 상기 제2 BPSK 마크 필드는 상기 L-SIG 필드와 동일하거나,상기 제1 BPSK 마크 필드 또는 상기 제2 BPSK 마크 필드는 상기 L-SIG 필드 및 제3 시퀀스에 기초하여 획득되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제3 시퀀스 내의 엘리먼트는 -1 및 +1을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 반복된 레거시 신호 RL-SIG 필드 또는 유니버셜 신호 U-SIG 필드를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 U-SIG 필드는 다음의 정보:상기 PPDU의 물리적 계층 버전 및 상기 PPDU의 포맷중의 적어도 하나를 포함하고,상기 PPDU의 상기 물리적 계층 버전의 버전 번호는 0보다 크고, 상기 PPDU의 상기 포맷은 상기 PPDU의 상기 포맷이 확장된 범위 PPDU 포맷인 것을 지시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L-STF, 상기 L-LTF, 및 상기 L-SIG 필드는 상기 PPDU의 제1 파트(part) 내에 포함되고, 상기 제1 STF, 상기 제1 LTF, 및 상기 제1 SIG 필드는 상기 PPDU의 제2 파트 내에 포함되고, 상기 제1 파트의 대역폭은 상기 제2 파트의 대역폭보다 큰, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU를 프로세싱하는 단계는 다음의 단계:상기 제1 STF에 대해 교차-상관(cross-correlation) 또는 자동-상관(auto-correlation)을 수행하는 단계; 및상기 제1 LTF, 상기 제1 SIG 필드, 및 상기 제1 데이터 필드 중의 적어도 하나에 대해 최대 우도 합성(maximum likelihood combining)을 수행하는 단계중의 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 통신 장치로서,물리적 계층 프로토콜 데이터 유닛(PPDU : physical layer protocol data unit)을 생성하도록 구성되는 프로세싱 유닛 - 상기 PPDU는 레거시 짧은 훈련 필드 L-STF, 레거시 긴 훈련 필드 L-LTF, 레거시 신호 L-SIG 필드, 및 제1 STF를 포함하고, 상기 제1 STF가 제2 STF 및 제1 시퀀스에 기초하여 획득되고, 상기 제1 STF의 시간 길이는 상기 L-STF의 시간 길이보다 큼 -; 및상기 PPDU를 전송하도록 구성되는 트랜시버 유닛을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 통신 장치로서,물리적 계층 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)을 수신하도록 구성되는 트랜시버 유닛 - 상기 PPDU는 레거시 짧은 훈련 필드 L-STF, 레거시 긴 훈련 필드 L-LTF, 레거시 신호 L-SIG 필드, 및 제1 STF를 포함하고, 상기 제1 STF가 제2 STF 및 제1 시퀀스에 기초하여 획득되고, 상기 제1 STF의 시간 길이는 상기 L-STF의 시간 길이보다 큼 -; 및상기 PPDU를 프로세싱하도록 구성되는 프로세싱 유닛을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 제1 STF가 제2 STF 및 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것은,상기 제1 STF가 상기 L-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것; 또는상기 제1 STF가 극도로 높은 스루풋 EHT-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것; 또는상기 제1 STF가 고효율 HE-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 STF가 상기 L-STF 및 상기 제1 시퀀스에 기초하여 획득되는 것은,상기 제1 STF가 상기 제1 시퀀스를 이용하여 상기 L-STF 내의 직교 주파수 분할 멀티플렉싱(OFDM) 심볼을 확장함으로써 획득되는 것; 또는상기 제1 STF가 상기 제1 시퀀스를 이용하여 상기 L-STF 내의 OFDM 심볼의 일부를 확장함으로써 획득되는 것을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 LTF를 더 포함하고, 상기 제1 LTF는 제2 LTF 및 제2 시퀀스에 기초하여 획득되고, 상기 제1 LTF의 시간 길이는 상기 L-LTF의 시간 길이보다 큰, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제1 LTF가 제2 LTF 및 제2 시퀀스에 기초하여 획득되는 것은,상기 제1 LTF가 상기 제2 시퀀스를 이용하여 상기 제2 LTF 내의 OFDM 심볼을 확장함으로써 획득되는 것; 또는상기 제1 LTF가 상기 제2 시퀀스를 이용하여 상기 제2 LTF 내의 OFDM 심볼의 일부를 확장함으로써 획득되는 것을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 SIG 필드를 더 포함하고, 상기 제1 SIG 필드의 시간 길이는 상기 L-SIG 필드의 시간 길이보다 크고, 상기 제1 SIG 필드는 제4 시퀀스 및 OFDM 심볼에 기초하여 획득되고, 상기 OFDM 심볼은 서비스 세트 컬러, 연관 식별자, 사이클릭 중복성 검사, 테일 비트, 및 변조 및 코딩 방식 중의 적어도 하나에 기초하여 생성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 데이터 필드를 더 포함하고, 상기 제1 데이터 필드는 정보 비트에 기초하여 생성되는 OFDM 심볼 및 제5 시퀀스에 기초하여 획득되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시퀀스는 바커 코드에 기초하여 획득되고, 그리고/또는 상기 제2 시퀀스는 바커 코드에 기초하여 획득되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 제1 2진 위상 시프트 키잉(BPSK) 마크 필드 및 제2 BPSK 마크 필드를 더 포함하고,상기 제1 BPSK 마크 필드 또는 상기 제2 BPSK 마크 필드는 상기 L-SIG 필드와 동일하거나,상기 제1 BPSK 마크 필드 또는 상기 제2 BPSK 마크 필드는 상기 L-SIG 필드 및 제3 시퀀스에 기초하여 획득되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 제3 시퀀스 내의 엘리먼트는 -1 및 +1을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 반복된 레거시 신호 RL-SIG 필드 또는 유니버셜 신호 U-SIG 필드를 더 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 U-SIG 필드는 다음의 정보:상기 PPDU의 물리적 계층 버전 및 상기 PPDU의 포맷중의 적어도 하나를 포함하고,상기 PPDU의 상기 물리적 계층 버전의 버전 번호는 0보다 크고, 상기 PPDU의 상기 포맷은 상기 PPDU의 상기 포맷이 확장된 범위 PPDU 포맷인 것을 지시하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 L-STF, 상기 L-LTF, 및 상기 L-SIG 필드는 상기 PPDU의 제1 파트 내에 포함되고, 상기 제1 STF, 상기 제1 LTF, 및 상기 제1 SIG 필드는 상기 PPDU의 제2 파트 내에 포함되고, 상기 제1 파트의 대역폭은 상기 제2 파트의 대역폭보다 큰, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세싱 유닛은, 상기 제1 STF에 대해 교차-상관 또는 자동-상관을 수행하고; 및/도는 상기 제1 LTF, 상기 제1 SIG 필드, 및 상기 제1 데이터 필드 중의 적어도 하나에 대해 최대 우도 합성을 수행하도록 구체적으로 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 통신 장치로서,프로세서 및 메모리를 포함하고,상기 메모리는 명령을 저장하도록 구성되고,상기 프로세서는 상기 명령을 실행하도록 구성되어, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 통신 방법이 수행되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 통신 장치로서,로직 회로 및 인터페이스를 포함하고,상기 로직 회로는 상기 인터페이스에 결합되고,상기 인터페이스는 코드 명령을 입력 및/또는 출력하도록 구성되고, 상기 로직 회로는 상기 코드 명령을 실행하도록 구성되어, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 통신 방법이 수행되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 때, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 통신 방법이 수행되는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 때, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 통신 방법이 수행되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 통신 시스템으로서,송신단 및 수신단을 포함하고,상기 송신단은 제1항, 및 제3 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 통신 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 수신단은 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 상기 통신 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YU, Jian</engName><name>위 젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>RUAN, Wei</engName><name>롼 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Yunbo</engName><name>리 윈보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210509427.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1345681-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1346027-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1346028-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0199453-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040358.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77c2b1da9d35f7e5cd215b78df8522e3740a757bfd969dcc75b75cd04bb585d54587af27ad85164f7c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c84d8b1000a63ffe5c2dca9097b434afd2e6f068d32a5355813c2bab64948d96a8b494e5a6efc839e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>