<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:49.3349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032799</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>교육, 치료 및 엔터테인먼트를 위한 재구성 가능 퍼즐</inventionTitle><inventionTitleEng>RECONFIGURABLE PUZZLE FOR EDUCATION, THERAPY, AND ENTERTAINMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.11.22</openDate><openNumber>10-2024-0165367</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 1/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 23/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 교육, 치료 및 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐이 개시된다. 재구성 가능 퍼즐은 적어도 하나의 측에 재구성 가능 전자 디스플레이 스크린들을 갖는 한 세트의 개별 퍼즐 조각들을 포함하며, 하나의 개별 퍼즐 조각은 하나 이상의 기계적 커넥터들을 사용하여 4개의 표면 영역들 중 하나의 표면 영역을 따라 연결 퍼즐 조각과 기계적으로 연결된다. 각각의 개별 퍼즐 조각의 적어도 하나의 디스플레이 스크린 각각은 이미지의 부분들을 디스플레이하도록 재구성된다. 각각의 개별 퍼즐 조각은 적어도 2개의 와이어들을 포함하는 적어도 하나의 유선 인터페이스를 갖는 프로세싱 유닛을 포함한다. 프로세싱 유닛은 적어도 하나의 유선 인터페이스의 적어도 2개의 와이어들을 통해 데이터를 송신 및 수신하도록 구성된다. 추가로, 디스플레이 스크린들은, 개별 이미지들의 합성 이미지를 개별 퍼즐 조각들의 디스플레이 스크린들 상에 디스플레이하도록 구성된 정확한 패턴으로 정렬된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023167948</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/014304</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐로서,개별 퍼즐 조각들로서 각각이 동작하는 복수의 전자 디바이스들을 포함하며, 상기 복수의 전자 디바이스들 각각은: 적어도 2개의 와이어들을 포함하는 적어도 하나의 유선 인터페이스를 갖는 프로세싱 유닛 — 상기 프로세싱 유닛은 상기 적어도 하나의 유선 인터페이스를 통해 데이터를 송신 및 수신하도록 구성됨 —; 각각의 전자 디바이스, 이를테면 배터리 또는 수퍼커패시터에 에너지를 저장하기 위한 수단; 상기 전자 디바이스의 일 면 상의 그리고 상기 프로세싱 유닛과 신호 통신하는 적어도 하나의 전자 디스플레이 스크린 — 첫 번째 디스플레이 스크린은 합성 이미지의 다양한 부분들을 디스플레이하도록 재구성 가능함 —; 상기 퍼즐 중에서 적어도 하나의 전자 디바이스의 상기 전자 디스플레이 스크린들 중 적어도 하나에 오버레이되거나 상기 전자 디스플레이 스크린들 중 적어도 하나와 통합된 터치스크린 — 상기 터치스크린은 상기 프로세싱 유닛, 또는 상기 프로세싱 유닛과 신호 통신하는 전용 터치스크린 프로세싱 유닛과 신호 통신함 —; 및 상기 전자 디바이스의 복수의 면들 중 적어도 하나 상에 배치된 적어도 하나의 기계적 커넥터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 기계적 커넥터는 상기 복수의 전자 디바이스들 중 다른 전자 디바이스의 대응하는 기계적 커넥터에 연결되도록 구성되고; 상기 복수의 전자 디바이스들은, 상기 합성 이미지의 다양한 부분들이 상기 합성 이미지를 디스플레이하도록 배열되는 정확한 패턴을 포함하는 복수의 패턴들로 대응하는 첫 번째 디스플레이 스크린들을 정렬하도록 상호 연결되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 전자 디바이스들 중 적어도 하나에 대응하는 상기 프로세싱 유닛과 신호 통신하는 햅틱 유닛을 더 포함하고, 상기 햅틱 유닛은 상기 퍼즐 중에서 적어도 하나의 전자 디바이스의 표면과 통합되는 적어도 하나의 액추에이터를 포함하며, 상기 햅틱 유닛은 상기 표면을 터치하고 있는 인간의 사지(extremity)에서 적어도 하나의 상이한 터치 감각을 생성할 수 있고, 상기 햅틱 유닛은 상기 디스플레이 스크린과 신호 통신하며, 상기 디스플레이 스크린 상에 디스플레이되는 합성 이미지의 일부에 대응하는 터치 감각을 생성하도록 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,다른 전자 디바이스의 대응하는 다른 커넥터에 연결되는 적어도 하나의 전자 디바이스 상에 배치된 적어도 하나의 커넥터는, 상기 커넥터와 상기 다른 커넥터가 연결될 때 대응하는 전자 디바이스와 다른 전자 디바이스 사이에 적어도 2개의 전기적 연결들을 형성하도록 구성된 적어도 2개의 전도체들을 포함하고; 상기 복수의 전자 디바이스들 각각 내의 유선 데이터 인터페이스의 적어도 2개의 와이어들은 상기 적어도 2개의 전도체들에 연결되어, 상기 커넥터들 내의 전도체들이 임의의 연결된 전자 디바이스들의 프로세싱 유닛들 사이의 디지털 방식으로 인코딩된 정보의 교환을 가능하게 하는 유선 데이터 연결을 형성하며,상기 퍼즐의 전자 디바이스들의 임의의 서브세트는 상기 전자 디바이스 상에 배치된 하나 초과의 커넥터에 의해 가능하게 함께 연결될 수 있고; 그리고상기 서브세트는 연결된 전자 디바이스들 사이에서의 데이터의 교환을 가능하게 하는 유선 피어 데이터 네트워크를 형성하는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 복수의 전자 디바이스들 중 적어도 하나는 블루투스 저 에너지(Bluetooth Low Energy), WiFi, 또는 전자기파들에 기반한 임의의 다른 무선 네트워크를 포함하는(그러나 이에 제한되지 않음) 무선 통신 네트워크를 통해 적어도 하나의 외부 디바이스에 연결되고, 상기 외부 디바이스는 합성 이미지의 부분들을 디스플레이하도록 각각의 개별 퍼즐 조각의 적어도 하나의 디스플레이 스크린들 각각을 구성하는 데 사용되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 외부 디바이스는 의료, 치료 또는 교육 목표를 제공하는 방식으로 상기 퍼즐을 구성하도록 의료 전문가, 치료사 또는 교육자들에 의해 작동되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐로서,개별 퍼즐 조각들로서 각각이 동작하는 복수의 전자 디바이스들을 포함하며, 상기 복수의 전자 디바이스들 각각은: 적어도 2개의 와이어들을 포함하는 적어도 하나의 유선 인터페이스를 갖는 프로세싱 유닛 — 상기 프로세싱 유닛은 상기 적어도 하나의 유선 인터페이스를 통해 데이터를 송신 및 수신하도록 구성됨 —; 각각의 전자 디바이스, 이를테면 배터리 또는 수퍼커패시터에 에너지를 저장하기 위한 수단; 상기 전자 디바이스의 일 면 상의 그리고 상기 프로세싱 유닛과 신호 통신하는 적어도 하나의 전자 디스플레이 스크린 — 첫 번째 디스플레이 스크린은 합성 이미지의 다양한 부분들을 디스플레이하도록 재구성 가능함 —; 및 상기 전자 디바이스의 복수의 면들 중 적어도 하나 상에 배치된 적어도 하나의 기계적 커넥터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 기계적 커넥터는 상기 복수의 전자 디바이스들 중 다른 전자 디바이스의 대응하는 기계적 커넥터에 연결되도록 구성되고;상기 복수의 전자 디바이스들은, 상기 합성 이미지의 다양한 부분들이 상기 합성 이미지를 디스플레이하도록 배열되는 정확한 패턴을 포함하는 복수의 패턴들로 대응하는 첫 번째 디스플레이 스크린들을 정렬하도록 상호 연결되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상이한 전자 디바이스들 상의 2개의 커넥터들은, 일단 대응하는 커넥터들이 정합되고 분리 임계치 아래의 힘으로 상기 커넥터들을 분리시키려는 시도가 이루어지면, 마찰 또는 자력과 같은 인력을 가하는 부착물을 형성하도록 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,연결된 전자 디바이스들은 저장된 전기 에너지를 하나의 전자 디바이스로부터 다른 전자 디바이스로 전달하도록 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,다른 전자 디바이스의 대응하는 다른 커넥터에 연결되는 적어도 하나의 전자 디바이스 상에 배치된 적어도 하나의 커넥터, 상기 커넥터와 상기 다른 커넥터가 연결될 때 대응하는 전자 디바이스와 다른 전자 디바이스 사이에 2개의 전기적 연결들을 형성하도록 구성된 적어도 2개의 전도체들을 포함하는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 복수의 전자 디바이스들 각각 내의 유선 데이터 인터페이스의 적어도 2개의 와이어들은 상기 대응하는 전자 디바이스 각각에 배치된 커넥터 내의 적어도 2개의 전도체들에 연결되고, 커넥터들 내의 전도체들은 한 쌍의 연결된 전자 디바이스들의 프로세싱 유닛들 사이의 디지털 방식으로 인코딩된 정보의 교환을 가능하게 하는 유선 데이터 연결을 형성하도록 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 복수의 전자 디바이스들의 선택된 서브세트로부터의 상기 전자 디바이스들 각각에는 상기 재구성 가능 퍼즐 내에서 고유 식별자가 할당되고, 2개의 연결된 전자 디바이스들의 고유 식별자들은 상기 유선 데이터 연결을 통해 교환되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,데이터는 상기 복수의 전자 디바이스들의 서브세트 사이의 그룹 사이에서 유선 데이터 연결들을 통해 교환되며, 상기 그룹 내의 전자 디바이스들은 모두 함께 연결되어 유선 피어 네트워크를 형성하여, 데이터가 유선 데이터 연결을 통해 직접 연결된 2개의 전자 디바이스들 사이에서 직접 교환되게 하거나, 또는 임의의 수의 다른 전자 디바이스들을 통해 간접적으로 중계되게 하는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,유선 피어 네트워크를 형성하는 그룹 사이에서 교환되는 데이터에는 소스 어드레스가 동반될 수 있으며, 상기 소스 어드레스는: 상기 데이터의 기점; 및 상기 데이터의 최종 목적지를 표시하는, 상기 전자 디바이스에 대응하는 다른 고유 식별자에 대응하는 목적지 어드레스 중 하나와 연관된 전자 디바이스에 대응하는 고유 식별자에 대응할 수 있는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 교환되는 데이터는 특정 전자 디바이스의 전자 디스플레이 스크린 상에 출력하기 위한 시각 데이터, 특정 전자 디바이스 내에서 프로세싱 또는 생성되는 데이터, 또는 임의의 다른 데이터를 포함하는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,사람이 전자 디바이스들을 연결함으로써 상기 퍼즐을 조립하려고 시도하고, 임의의 2개의 전자 디바이스들 간의 연결들이 정확한 패턴의 일부를 포함하는지 여부에 대해, 상기 전자 디바이스들의 고유 식별자들을 사용하여 상기 연결들이 분석되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,조립 타이밍이 추적되며, 정확한 연결들 및 부정확한 연결들의 타임 스탬프들이 추적되고, 상기 복수의 전자 디바이스들 중 하나 이상과 신호 통신하는 저장 유닛에 조립 레코드로서 레코딩되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 조립 레코드가 분석되고, 적어도 하나의 독립적인 인지 테스트를 사용하여 습득된 인지 기능의 메트릭과 비교되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,적어도 하나의 독립적인 인지 테스트에 따라 인지 테스트 스코어들의 범위를 나타내는 다수의 사람들에 대해 인지 테스트들과 조립 메트릭의 비교가 반복되어, 상기 퍼즐을 조립하는 사람의 인지 기능과 상기 조립 메트릭의 상관을 야기하는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,알려지지 않은 인지 능력들을 갖는 사람이 상기 퍼즐을 조립하고, 상기 퍼즐의 조립으로부터 단독으로 인지 기능의 퍼즐 도출 메트릭이 도출되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 퍼즐 도출 메트릭에 기반하여 인지 치료, 약물 치료, 운동 또는 식이 변화들을 포함하는(그러나 이에 제한되지 않음) 다양한 후속 치료 옵션들이 추천되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서,상기 조립 레코드가 비교되는 적어도 하나의 인지 테스트는 임상 실무에서 알츠하이머, 다른 치매, 파킨슨병 또는 임의의 다른 장애를 포함하는(그러나 이에 제한되지 않음) 적어도 하나의 신경퇴행성 질환 또는 신경계 장애의 표시를 나타내는 것으로 알려지는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제6 항에 있어서,상기 전자 디스플레이 스크린들 중 적어도 하나는 영화와 같이 일련의 이미지들을 신속하게 연속적으로 디스플레이하도록 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제6 항에 있어서,합성 이미지들의 다양한 부분들이 정렬되는 하나 초과의 패턴은 정확한 패턴을 나타내는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제6 항에 있어서,상기 퍼즐은 특정 개인들의 교육, 학습 또는 치료 목표들에 대응하는 이미지들을 디스플레이하도록 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제6 항에 있어서,상기 복수의 전자 디바이스들 중 적어도 하나는 블루투스 저 에너지, WiFi, 또는 전자기파들에 기반한 임의의 다른 무선 네트워크를 포함하는(그러나 이에 제한되지 않음) 무선 통신 네트워크를 통해 적어도 하나의 외부 디바이스에 연결되고, 상기 외부 디바이스는 합성 이미지의 부분들을 디스플레이하도록 각각의 개별 퍼즐 조각의 적어도 하나의 디스플레이 스크린들 각각을 구성하는 데 사용되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 외부 디바이스는 의료, 치료 또는 교육 목표를 제공하는 방식으로 상기 퍼즐을 구성하도록 의료 전문가, 치료사 또는 교육자들에 의해 작동되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 퍼즐은 자폐 스펙트럼 장애를 갖는 개인들의 특정 관심들과 관련되도록 치료사들 또는 특수 교육 전문가들에 의해 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1 항에 있어서,상기 복수의 전자 디바이스들 중 적어도 하나 상에 배치된 적어도 하나의 센서를 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 센서는 대응하는 전자 디바이스 내에서, 센서 데이터를 분석하는 것을 전문으로 하는 다른 프로세싱 유닛 또는 상기 프로세싱 유닛에 연결되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는, 상기 센서가 통합되는 동일한 전자 디바이스의 임의의 하나의 전자 디스플레이 스크린 상에 수정된 이미지 세그먼트를 디스플레이하기 위한 또는 상기 퍼즐 중에서 임의의 다른 전자 디바이스 중 적어도 하나의 전자 디바이스의 임의의 하나의 전자 디스플레이 스크린 상에 다른 수정된 이미지 세그먼트를 디스플레이하기 위한 명령들의 생성을 야기하도록 작동되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 프로세싱 유닛 또는 오디오 신호들을 인코딩하도록 구성된 다른 프로세싱 유닛에 연결된 하나 이상의 오디오 센서들인,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28 항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 적어도 하나의 전자 디바이스에 대응하는 적어도 하나의 전자 디스플레이 스크린과 통합되거나 또는 상기 적어도 하나의 전자 디스플레이 스크린 위에 놓인 적어도 하나의 터치스크린이고, 상기 적어도 하나의 터치스크린은 촉각 센서 신호들을 인코딩하도록 구성된 적어도 하나의 터치스크린 프로세싱 유닛 또는 상기 프로세싱 유닛에 연결되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,임의의 전자 디바이스들 간의 연결 이벤트들을 포함하는, 상기 퍼즐과 사람의 상호 작용들, 및 임의의 전자 디바이스들 상의 임의의 터치스크린과의 상호 작용들이 상기 적어도 하나의 센서에 의해 검출되고, 추적되어, 모든 전자 디바이스들에 연결된 저장 유닛에 상호 작용 레코드로서 레코딩되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서,상기 상호 작용 레코드는 인지 테스트, 다른 치료 또는 임상 애플리케이션들, 교육 테스트, 또는 게임 내에서의 경쟁을 위해 분석되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제6 항에 있어서,상기 복수의 전자 디바이스 중 적어도 하나는 상기 프로세싱 유닛과 신호 통신하는 햅틱 유닛을 더 포함하며, 상기 햅틱 유닛은 각각의 디스플레이 스크린에 통합된 적어도 하나의 액추에이터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 액추에이터는 상기 디스플레이 스크린을 터치하고 있는 인간의 사지에서의 적어도 하나의 상이한 터치 감각을 생성할 수 있는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 햅틱 유닛은 시각 장애를 가진 사람들에 의한 합성 퍼즐의 조립을 위해 구성되는,교육, 치료, 인지 진단 또는 엔터테인먼트를 제공하기 위한 재구성 가능 퍼즐.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 인디애나 라피엣 커머스 드라이브 **** 스위트 ***-*** (우: *****)</address><code>520240677109</code><country>미국</country><engName>Tusi, LLC</engName><name>투시, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 인디애나 라피엣 커머스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZACH, Jurgen</engName><name>자크, 유르겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 인디애나 라피엣 커머스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TAHILRAMANI, Karun</engName><name>타힐라마니, 카룬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/315,405</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1068929-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1137573-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0178728-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032799.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933fd835a8e2d1fe7be44ef75d605d73494ad414423fae26ab933caa54373fac597509a30ca1b2ec6bd30d848148054e5486afe46e5b690283</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd64f6fa320c6ca5a1e842077bf855e4d83cdddaf6cb0c2847f7e6a107ea03f428e09b7323d43f6aaf02ba33c2ac858b136eed6132ce53a28</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>