<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:36.1136</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7017004</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND DEVICE SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.06.30</openDate><openNumber>10-2023-0097074</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0408</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들은 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 다양한 실시예들에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 다양한 실시예들이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022154642</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/000925</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 복수의 제1 송신 빔들에 기반한 복수의 제1 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 측정 (measurement) 또는 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID (identifier) 중 하나 이상에 대한 제1 정보를 송신; 상기 제1 정보와 관련된 복수의 제2 송신 빔들에 기초한 복수의 제2 PRS 들을 수신; 및상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 측정 또는 상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 PRS 자원 ID 중 하나 이상과 관련된 제2 정보를 송신; 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 측정은:상기 복수의 제1 PRS 들로부터 획득된 RSRP (reference signal received power) 들 중 최대 RSRP, 상기 복수의 제1 PRS 들로부터 획득된 첫번째 도착 신호 경로 (first arrival signal path) 들의 전파 시간 (propagation time) 들 중 최소 전파 시간, 또는상기 첫번째 도착 신호 경로들의 전력 (power) 중 최대 전력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 측정이 상기 최대 RSRP 임에 기초하여, 상기 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID 는 상기 복수의 제1 PRS 들 중 상기 최대 RSRP 에 대응되는 PRS 와 관련된 PRS 자원의 ID 이고, 상기 하나 이상의 제1 측정이 상기 최소 전파 시간임에 기초하여, 상기 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID 는 상기 복수의 제1 PRS 들 중 상기 최소 전파 시간에 대응되는 PRS 와 관련된 PRS 자원의 ID 이고,상기 하나 이상의 제1 측정이 상기 최대 전력임에 기초하여, 상기 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID 는 상기 복수의 제1 PRS 들 중 상기 최대 전력에 대응되는 PRS 와 관련된 PRS 자원의 ID 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 단말은 복수의 수신 빔들을 지원하도록 설정되고, 상기 복수의 제1 PRS 들은, 상기 복수의 수신 빔들 중 하나의 수신 빔을 사용하여 수신되고, 상기 복수의 제2 PRS 들은, 상기 복수의 수신 빔들 중 적어도 일부 수신 빔에 기초한 빔 스위핑 (beam sweeping) 을 사용하여 수신되고, 상기 하나의 수신 빔의 ID 에 대한 정보를 송신; 하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 송신 빔들 각각의 빔 폭 (beam width) 은 상기 복수의 제2 송신 빔들 각각의 빔 폭 보다 크고, 상기 복수의 제2 송신 빔들은 상기 제1 정보로부터 추정된 상기 단말의 추정 위치에 기초하여 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 정보와 상기 제2 정보 각각은, DL-AoD (downlink-angle of departure) 측정 보고와 관련된 정보에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:복수의 제1 송신 빔들에 기반한 복수의 제1 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 측정 (measurement) 또는 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID (identifier) 중 하나 이상에 대한 제1 정보를 송신; 상기 제1 정보와 관련된 복수의 제2 송신 빔들에 기초한 복수의 제2 PRS 들을 수신; 및상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 측정 또는 상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 PRS 자원 ID 중 하나 이상과 관련된 제2 정보를 송신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 측정은:상기 복수의 제1 PRS 들로부터 획득된 RSRP (reference signal received power) 들 중 최대 RSRP, 상기 복수의 제1 PRS 들로부터 획득된 첫번째 도착 신호 경로 (first arrival signal path) 들의 전파 시간 (propagation time) 들 중 최소 전파 시간, 또는상기 첫번째 도착 신호 경로들의 전력 (power) 중 최대 전력인, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 측정이 상기 최대 RSRP 임에 기초하여, 상기 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID 는 상기 복수의 제1 PRS 들 중 상기 최대 RSRP 에 대응되는 PRS 와 관련된 PRS 자원의 ID 이고, 상기 하나 이상의 제1 측정이 상기 최소 전파 시간임에 기초하여, 상기 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID 는 상기 복수의 제1 PRS 들 중 상기 최소 전파 시간에 대응되는 PRS 와 관련된 PRS 자원의 ID 이고,상기 하나 이상의 제1 측정이 상기 최대 전력임에 기초하여, 상기 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID 는 상기 복수의 제1 PRS 들 중 상기 최대 전력에 대응되는 PRS 와 관련된 PRS 자원의 ID 인, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 복수의 수신 빔들을 지원하도록 설정되고, 상기 복수의 제1 PRS 들은, 상기 복수의 수신 빔들 중 하나의 수신 빔을 사용하여 수신되고, 상기 복수의 제2 PRS 들은, 상기 복수의 수신 빔들 중 적어도 일부 수신 빔에 기초한 빔 스위핑 (beam sweeping) 을 사용하여 수신되고, 상기 하나 이상의 프로세서는: 상기 하나의 수신 빔의 ID 에 대한 정보를 송신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 복수의 제1 송신 빔들에 기반한 복수의 제1 PRS (positioning reference signal) 들을 송신; 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 측정 (measurement) 또는 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID (identifier) 중 하나 이상에 대한 제1 정보를 수신; 상기 제1 정보와 관련된 복수의 제2 송신 빔들에 기초한 복수의 제2 PRS 들을 송신; 및상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 측정 또는 상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 PRS 자원 ID 중 하나 이상과 관련된 제2 정보를 수신; 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서,송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:복수의 제1 송신 빔들에 기반한 복수의 제1 PRS (positioning reference signal) 들을 송신; 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 측정 (measurement) 또는 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID (identifier) 중 하나 이상에 대한 제1 정보를 수신; 상기 제1 정보와 관련된 복수의 제2 송신 빔들에 기초한 복수의 제2 PRS 들을 송신; 및상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 측정 또는 상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 PRS 자원 ID 중 하나 이상과 관련된 제2 정보를 수신; 하도록 설정되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:복수의 제1 송신 빔들에 기반한 복수의 제1 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 측정 (measurement) 또는 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID (identifier) 중 하나 이상에 대한 제1 정보를 송신; 상기 제1 정보와 관련된 복수의 제2 송신 빔들에 기초한 복수의 제2 PRS 들을 수신; 및상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 측정 또는 상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 PRS 자원 ID 중 하나 이상과 관련된 제2 정보를 송신; 하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:복수의 제1 송신 빔들에 기반한 복수의 제1 PRS (positioning reference signal) 들을 수신; 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 측정 (measurement) 또는 상기 복수의 제1 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제1 PRS 자원 ID (identifier) 중 하나 이상에 대한 제1 정보를 송신; 상기 제1 정보와 관련된 복수의 제2 송신 빔들에 기초한 복수의 제2 PRS 들을 수신; 및상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 측정 또는 상기 복수의 제2 PRS 들과 관련된 하나 이상의 제2 PRS 자원 ID 중 하나 이상과 관련된 제2 정보를 송신; 하는 것을 포함하는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Hyunsu</engName><name>차현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/138,537</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0554284-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0087869-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0157105-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0806572-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1167160-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1167159-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237017004.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbda06d9c3edff2f5667a7a7a79028adf7bd80cc37e819337e12959c267ea48feb81ee51e05fc1c10343b56dd5f859d879f471a2f94e25e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c64b0c087b500caddad11bfe126049ca3e36e1e110797ab865820ea98d916f02182cb88e82890a285fa6fd7927d0dd96f5152e613f1499</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>