<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:31.631</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.30</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7035063</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발광 기판 및 그 제조 방법, 백라이트, 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>LIGHT-EMITTING SUBSTRATE AND MANUFACTURING METHOD THEREFOR,  BACKLIGHT SOURCE AND DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.11.13</openDate><openNumber>10-2025-0160508</openNumber><originalApplicationDate>2021.07.30</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7043318</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1335</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/13357</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/857</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237043318</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 공개는 발광 기판과 그 제조 방법, 백라이트 및 디스플레이 장치를 제공한다. 해당 발광 기판을 제공하며, 어레이 배열된 여러 개의 발광 영역을 포함하며, 상기 여러 개의 발광 영역 중의 각각에는 드라이브 회로와 상기 드라이브 회로에 연결되는 적어도 하나의 발광 유닛이 포함되는 기판; 상기 기판에 위치하며 각 발광 영역 내의 상기 드라이브 회로 및 상기 적어도 하나의 발광 유닛과 연결되는 제1 전도부; 및 상기 기판에 위치하며 여러 개의 패드를 포함하는 제2 전도부가 포함된다. 상기 제1 전도부와 상기 제2 전도부는 같은 층에 위치한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023004798</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/109837</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 기판에 있어서,어레이 배치된 여러 개의 발광 영역을 포함하며, 상기 여러 개의 발광 영역 중의 각각에는 드라이브 회로 및 상기 드라이브 회로와 연결되는 적어도 하나의 발광 유닛이 포함되며, 상기 적어도 하나의 발광 유닛과 상기 드라이브 회로의 기질에서의 정투영이 서로 겹치지 않는 상기 기질;상기 기질에 위치하며, 각 발광 영역 내의 상기 드라이브 회로 및 상기 적어도 하나의 발광 유닛과 연결되는 제1 전도부; 및상기 기질에 위치하며, 여러 개의 패드를 포함하는 제2 전도부를 포함하며,상기 여러 개의 발광 영역은 제1 방향을 따라 M행으로 배치되고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 N열로 배치되며, M과 N은 모두 1보다 크거나 같은 양의 정수이며,각 드라이브 회로는 어레이 배치된 여러 개의 단자를 포함하며, 상기 여러 개의 단자는 또한 주소 단자, 릴레이 단자 및 전원 단자를 포함하며,각 열의 발광 영역 내의 각 드라이브 회로는 순차적으로 캐스케이드되며, 제i 급의 드라이브 회로의 상기 주소 단자는 상기 제i 급의 드라이브 회로의 제i-1 급의 드라이브 회로에 가까운 한쪽에 위치하며, 제i 급의 드라이브 회로의 상기 릴레이 단자는 상기 제i 급의 드라이브 회로의 제i+1 급의 드라이브 회로에 가까운 한쪽에 위치하며, 1003c#i003c#M이고 i는 양의 정수이며,상기 주소 단자는 주소 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 릴레이 단자는 릴레이 신호를 출력하도록 구성되며, 상기 전원 단자는 전원 전압 신호를 수신하도록 구성되며, 상기 제1 전도부의 연장 방향은 상기 드라이브 회로의 캐스케이드 방향에 평행되는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 전도부는 상기 제1 방향을 따라 연장되는 N개의 드라이브 전압 신호선과 N개의 공중 전압 신호선을 포함하며, 각 열의 발광 영역은 하나의 드라이브 전압 신호선과 하나의 공중 전압 신호선을 포함하며,각 열의 발광 영역에서, 상기 드라이브 전압 신호선은 해당 열의 발광 영역 내의 각 발광 유닛의 제1 단과 연결되고, 상기 공중 전압 신호선은 해당 열의 발광 영역 내의 각 드라이브 회로와 연결되며,각 열의 발광 영역 내에서, 상기 드라이브 전압 신호선, 상기 발광 유닛, 상기 드라이브 회로 및 상기 공중 전압 신호선이 상기 제2 방향을 따라 순차적으로 배열되며, 상기 드라이브 전압 신호선, 상기 발광 유닛, 상기 드라이브 회로 및 상기 공중 전압 신호선의 상기 기질에서의 정투영은 서로 겹치지 않는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 여러 개의 단자는 상기 제2 방향을 따라 적어도 두 열로 배열되며,상기 여러 개의 단자에는 또한 적어도 하나의 출력 단자와 적어도 하나의 공중 전압 단자가 포함되며, 상기 적어도 하나의 출력 단자와 상기 적어도 하나의 공중 전압 단자가 상기 여러 개의 단자의 서로 다른 열에 위치하며,각 열의 발광 영역 내에서, 각 드라이브 회로의 상기 적어도 하나의 출력 단자는 해당 드라이브 회로에 연결된 상기 적어도 하나의 발광 유닛의 제2 단과 일일이 대응하여 연결하며, 각 드라이브 회로의 상기 적어도 하나의 공중 전압 단자는 해당 열의 발광 영역 내의 상기 공중 전압 신호선과 연결하는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 드라이브 회로의 여러 개의 단자는 상기 제2 방향을 따라 제1 열과 제2 열로 배치되며, 각 열의 발광 영역 내에서 상기 드라이브 회로의 제1 열의 단자는 상기 드라이브 회로의 상기 드라이브 전압 신호선에 인접한 한쪽에 위치하며, 상기 드라이브 회로의 제2 열의 단자는 상기 드라이브 회로의 상기 공중 전압 신호선에 인접한 한쪽에 위치하는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 전도부는 또한 N개의 전원 신호선을 포함하며, 각 열의 발광 영역은 하나의 전원 신호선을 포함하며, 각 전원 신호선은 본체 부분과 제1 연결부를 포함하며, 상기 전원 신호선의 본체 부분은 상기 제1 방향을 따라 연장되며,각 열의 발광 영역 내에서, 상기 전원 신호선은 상기 제1 연결부를 통하여 해당 열의 발광 영역 내의 각 드라이브 회로의 상기 전원 단자와 연결하며, 또한 상기 제1 열의 단자의 상기 기질에서의 정투영과 상기 제2 열의 단자의 상기 기질에서의 정투영은 각각 상기 전원 신호선의 상기 기질에서의 정투영의 양쪽에 위치하는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 전도부는 또한 상기 제1 방향을 따라 연장되는 N개의 입지 신호선을 포함하며, 각 열의 발광 영역은 하나의 입지 신호선을 포함하며, 각 열의 발광 영역 내에, 상기 입지 신호선은 제1 급의 드라이브 회로의 상기 주소 단자와 연결되는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 전도부는 또한 상기 제1 방향을 따라 연장되는 캐스케이드 배선을 포함하며, 상기 캐스케이드 배선은 각 열의 발광 영역 내의 인접한 두 개의 캐스케이드된 드라이브 회로 사이에 위치하며, 또한 제i 급의 드라이브 회로의 상기 릴레이 단자는 상기 캐스케이드 배선을 통하여 제i+1 급의 드라이브 회로의 상기 주소 단자와 연결되는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 전도부는 또한 상기 제1 방향을 따라 연장되는 N개의 피드백 신호선을 포함하며, 각 열의 발광 영역은 하나의 피드백 신호선을 포함하며, 각 열의 발광 영역 내에서, 상기 피드백 신호선은 마지막 급의 드라이브 회로의 상기 릴레이 단자와 연결되며, 또한 상기 피드백 신호선은 적어도 부분적으로 해당 열의 발광 영역 내의 상기 공중 전압 신호선의 상기 드라이브 회로에 떨어진 한쪽에 위치하며, 상기 드라이브 전압 신호선, 상기 입지 신호선, 상기 캐스케이드 배선, 상기 전원 신호선, 상기 공중 전압 신호선 및 상기 피드백 신호선의 상기 기질에서의 정 투영은 서로 겹치지 않는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 드라이브 회로의 상기 여러 개의 단자는 상기 주소 단자, 상기 전원 단자, 상기 공중 전압 단자 및 상기 출력 단자를 포함하며, 상기 제1 열의 단자는 상기 출력 단자와 상기 주소 단자를 포함하며, 상기 제2 열의 단자는 상기 공중 전압 단자와 상기 전원 단자를 포함하는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 드라이브 회로의 상기 출력 단자와 상기 릴레이 단자는 동일한 단자이며, 상기 드라이브 회로는, 제1 기간 내에 상기 출력 단자를 통하여 해당 드라이브 회로와 캐스케이드된 다음 급의 드라이브 회로의 상기 주소 신호로서 릴레이 신호를 출력하며, 제2 기간 내에 상기 출력 단자를 통하여 해당 드라이브 회로와 연결된 상기 적어도 하나의 발광 유닛에 드라이브 신호를 제공하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 드라이브 회로의 상기 여러 개의 단자는 또한 데이터 단자를 포함하며, 상기 데이터 단자와 상기 전원 단자는 상기 여러 개의 단자의 다른 열에 위치하며, 상기 드라이브 회로의 출력 단자의 수량이 여러 개이고 상기 공중 전압 단자의 수량이 적어도 하나이며,상기 제1 열의 단자는 상기 전원 단자와 상기 여러 출력 단자를 포함하며, 상기 제2 열의 단자는 상기 주소 단자, 상기 릴레이 단자, 상기 데이터 단자 및 상기 적어도 하나의 공중 전압 단자를 포함하는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 전도부는 또한 N개의 데이터 드라이브 신호선을 포함하며, 각 열의 발광 영역은 하나의 데이터 드라이브 신호선을 포함하며, 각 데이터 드라이브 신호선은 본체 부분과 제2 연결부를 포함하며, 상기 데이터 드라이브 신호선의 본체 부분은 상기 제1 방향을 따라 연장되며,각 열의 발광 영역 내에서, 상기 데이터 드라이브 신호선은 상기 제2 연결부를 통하여 해당 열의 발광 영역 내의 각 드라이브 회로의 상기 데이터 단자와 연결되며, 또한 상기 제1 열의 단자의 상기 기질에서의 정투영과 상기 제2 열의 단자의 상기 기질에서의 정투영은 각각 상기 데이터 드라이브 신호선의 상기 기질에서의 정투영의 양쪽에 위치하며, 또한 상기 데이터 드라이브 신호선의 상기 기질에서의 정투영과 상기 전원 신호선의 상기 기질에서의 정투영은 서로 겹치지 않는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 드라이브 회로의 상기 여러 개의 출력 단자는 해당 드라이브 회로에 연결되는 여러 개의 발광 유닛의 제2 단과 일일히 대응하여 연결하며,상기 드라이브 회로는, 제1 기간 내에 상기 릴레이 단자를 통하여 해당 드라이브 회로와 캐스케이드된 다음 급의 드라이브 회로의 상기 주소 신호로서 릴레이 신호를 출력하며, 제2 기간 내에 상기 여러 개의 출력 단자를 통하여 각각 상기 여러 개의 발광 유닛에 드라이브 신호를 제공하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서, 상기 드라이브 전압 신호선과 인접한 기타 신호선 사이의 간격은 0.2mm보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항에 있어서, 또한 여러 개의 플렉시블 회로 보드와 팬 아웃 영역을 포함하며,상기 제1 전도부의 각 신호선은 모두 직선 부분과 굽힘 부분을 포함하며, 상기 각 신호선의 굽힘 부분은 상기 팬 아웃 영역 내에 위치하며, 상기 각 신호선은 굽힘 부분을 통하여 상기 여러 개의 플랙시블 회로 보드와 연결되며,각 신호선의 굽힘 부분의 상기 제2 방향에 따른 폭은 인접한 2 열의 발광 영역의 상기 제2 방향에 따른 폭보다 작으며, 또한,각 신호선의 상기 직선 부분과 상기 굽힘 부분 사이의 각도는 80°~100°인 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항에 있어서, 또한 쿠션층, 절연층과 차폐 링을 포함하며,상기 쿠션층은 상기 제1 전도부 및 상기 제2 전도부가 있는 층과 상기 기질 사이에 위치하며,상기 절연층은 상기 제1 전도부 및 상기 제2 전도부가 있는 층의 상기 기질에서 떨어진 한쪽에 위치하며, 상기 차폐 링은 상기 여러 개의 발광 영역의 주변을 둘러싸고 있으며, 상기 차폐 링이 수신하는 전기 신호는 상기 공중 전압 신호선이 수신하는 전기 신호와 같으며,상기 제1 전도부와 상기 제2 전도부의 재료는 구리를 포함하며, 각 발광 유닛은 서로 연결된 여러 개의 발광 소자를 포함하며, 상기 여러 개의 발광 소자 중의 각각은 서브 밀리미터 발광 다이오드 또는 마이크로 발광 다이오드를 포함하는 것을 특징으로 하는 발광 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 백라이트에 있어서, 제1항의 상기 발광 기판을 포함하는 것을 특징으로 하는 백라이트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디스플레이 장치에 있어서, 제1항의 상기 발광 기판이 포함되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 발광 기판을 제조하는 방법에 있어서,기질을 제공하며;상기 기질에서 전도층을 형성하며, 상기 전도층을 패터닝하여 제1 전도부와 여러 개의 패드를 포함하는 제2 전도부를 형성하며; 및,상기 기질에서 여러 개의 드라이브 회로와 여러 개의 발광 유닛을 설치하여 어레이 배치된 여러 개의 발광 영역을 형성하며, 상기 여러 개의 발광 영역 중의 각각에는 드라이브 회로와 해당 드라이브 회로에 연결되는 적어도 하나의 발광 유닛이 포함되며, 상기 적어도 하나의 발광 유닛과 상기 드라이브 회로의 기질에서의 정투영이 서로 겹치지 않으며;상기 제1 전도부는 각 발광 영역 내의 상기 드라이브 회로 및 상기 적어도 하나의 발광 유닛과 연결되며;상기 여러 개의 발광 영역은 제1 방향을 따라 M행으로 배치되고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 N열로 배치되며, M과 N은 모두 1보다 크거나 같은 양의 정수이며,각 드라이브 회로는 어레이 배치된 여러 개의 단자를 포함하며, 상기 여러 개의 단자는 또한 주소 단자, 릴레이 단자 및 전원 단자를 포함하며,각 열의 발광 영역 내의 각 드라이브 회로는 순차적으로 캐스케이드되며, 제i 급의 드라이브 회로의 상기 주소 단자는 상기 제i 급의 드라이브 회로의 제i-1 급의 드라이브 회로에 가까운 한쪽에 위치하며, 제i 급의 드라이브 회로의 상기 릴레이 단자는 상기 제i 급의 드라이브 회로의 제i+1 급의 드라이브 회로에 가까운 한쪽에 위치하며, 1003c#i003c#M이고 i는 양의 정수이며,상기 주소 단자는 주소 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 릴레이 단자는 릴레이 신호를 출력하도록 구성되며, 상기 전원 단자는 전원 전압 신호를 수신하도록 구성되며, 상기 제1 전도부의 연장 방향은 상기 드라이브 회로의 캐스케이드 방향에 평행되는 것을 특징으로 하는 발광 기판을 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 안후이 ****** 허페이시 신잔 인더스트리얼 파크</address><code>520120589687</code><country>중국</country><engName>HEFEI XINSHENG OPTOELECTRONICS TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>허페이 신성 옵토일렉트로닉스 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Chunjian</engName><name>류, 춘젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HAO, Wei</engName><name>하오, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XU, Zouming</engName><name>쉬, 쩌우밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>TIAN, Jian</engName><name>톈, 젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Xintao</engName><name>우, 신타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LEI, Jie</engName><name>레이, 제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Jie</engName><name>왕, 제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Jianying</engName><name>장, 젠잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FAN, Wenjin</engName><name>판, 원진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XU, Jiawei</engName><name>쉬, 자웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Le</engName><name>리, 러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Jian</engName><name>장, 젠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1169347-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257035063.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7f8f40b21920a1b2ce5fa711f47814f7f7ca006c46a0cbf5b9fb7c7c59ff69c1d9a26a95c5a8de027b25bcade15d8d8ae0a23aed311d918</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe749ab8b2582ebbb413dcdaa6b6046b35184d572842e7524bf970a6bfbfdbb6fc525791567a39555019df709fa60fa18b093114975216299</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>