<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:09.179</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0100649</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.07</openDate><openNumber>10-2024-0017302</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 상기 표시 장치는 기판, 복수의 화소 구동부들과, 데이터 배선들과, 상기 비표시 영역 중 상기 서브 영역에 인접한 디먹스 영역에 배치되는 디먹스 회로부들을 포함한 회로 어레이층, 및 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함한다. 디먹스 영역 중 제1 방향의 일측 영역인 제2 디먹스 영역에 배치된 제2 디먹스 회로부에 연결되는 제2 데이터 입력 배선은 메인 입력 배선, 표시 영역에 배치되고 상기 메인 입력 배선과 연결되는 디먹스 우회 배선, 및 상기 디먹스 우회 배선과 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단 사이를 연결하는 우회 부가 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광 영역들이 제1 방향 및 제2 방향으로 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함한 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 구동부들과, 상기 복수의 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들과, 상기 비표시 영역 중 상기 서브 영역에 인접한 디먹스 영역에 배치되는 디먹스 회로부들을 포함한 회로 어레이층; 및상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함하고,상기 디먹스 회로부들 중 하나의 디먹스 회로부는 하나의 데이터 구동 신호에 기초하여 둘 이상의 데이터 신호를 출력하고,상기 디먹스 회로부들은 상기 디먹스 영역 중 상기 서브 영역에 인접한 제1 디먹스 영역에 배치되는 제1 디먹스 회로부와, 상기 디먹스 영역 중 상기 제1 디먹스 영역의 상기 제1 방향의 일측에 접하는 제2 디먹스 영역에 배치되는 제2 디먹스 회로부를 포함하며,상기 회로 어레이층은상기 서브 영역에서 상기 제1 디먹스 영역으로 연장되고 상기 제1 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제1 데이터 입력 배선; 및상기 제2 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제2 데이터 입력 배선을 더 포함하며, 상기 제2 데이터 입력 배선은 상기 서브 영역에서 상기 제1 디먹스 영역으로 연장되는 메인 입력 배선;상기 표시 영역에 배치되고 상기 메인 입력 배선과 연결되는 디먹스 우회 배선; 및 상기 제2 디먹스 영역에 배치되고 상기 디먹스 우회 배선과 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단 사이를 연결하는 우회 부가 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 디먹스 영역과 인접한 디먹스 인접 영역을 포함하고, 상기 디먹스 우회 배선은상기 디먹스 인접 영역 중 상기 제1 디먹스 영역과 인접한 센터 인접 영역에 배치되며 상기 메인 입력 배선과 연결되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 우회 배선;상기 제1 우회 배선과 연결되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 우회 배선; 및상기 디먹스 인접 영역 중 상기 센터 인접 영역과 상기 비표시 영역 사이의 영역이며 상기 제2 디먹스 영역과 인접한 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 영역을 향해 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 우회 배선과 상기 우회 부가 배선 사이를 연결하는 제3 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 우회 부가 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 우회 부가 배선은 상기 제3 우회 배선과 연결되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 연장부; 및상기 제1 연장부와 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단 사이를 연결하고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 연장부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 서브 영역은 구부러진 형태로 변형되는 벤딩 영역과, 상기 메인 영역과 상기 벤딩 영역의 일측 사이에 배치되는 제1 서브 영역과, 상기 벤딩 영역의 다른 일측 사이에 배치되는 제2 서브 영역을 포함하고,상기 회로 어레이층은상기 제2 서브 영역에 배치되고 상기 표시 구동 회로의 출력단들에 각각 연결되는 제1 데이터 공급 배선과 제2 데이터 공급 배선;상기 제1 데이터 공급 배선과 상기 제1 데이터 입력 배선 사이를 연결하고 상기 벤딩 영역에 배치되는 제1 데이터 벤딩 배선; 및상기 제2 데이터 공급 배선과 상기 메인 입력 배선 사이를 연결하고 상기 벤딩 영역에 배치되는 제2 데이터 벤딩 배선을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 제3 평탄화층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응한 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 어레이층을 더 포함하며,상기 데이터 배선들은 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 회로 어레이층은 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선; 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선을 더 포함하며,상기 제1 전원 공급 배선 및 상기 제2 전원 공급 배선 각각의 일부는 상기 디먹스 회로부들과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 센터 인접 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 어느 하나는 상기 제1 우회 배선과 인접하게 배치되고,상기 센터 인접 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 상기 제1 우회 배선과 인접한 어느 하나를 제외한 나머지는 상기 제2 전원 보조 배선과 각각 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 어느 하나는 상기 제3 우회 배선과 인접하게 배치되고,상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 상기 제3 우회 배선과 인접한 어느 하나를 제외한 나머지는 상기 제2 전원 보조 배선과 각각 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 센터 인접 영역은 중앙의 미들 영역과, 상기 미들 영역과 상기 가장자리 인접 영역 사이의 사이드 영역을 포함하며, 상기 제1 디먹스 회로부는 상기 제1 디먹스 영역 중 상기 사이드 영역과 인접한 일부에 배치되고, 상기 디먹스 회로부들은 상기 제1 디먹스 영역 중 상기 미들 영역과 인접한 다른 일부에 배치되는 제3 디먹스 회로부를 더 포함하며, 상기 미들 영역에 배치되고 상기 제3 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들은 상기 제2 전원 보조 배선과 각각 인접하게 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선; 및상기 표시 영역 중 상기 디먹스 인접 영역을 제외한 나머지인 일반 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 서브 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 보조 배선은 상기 디먹스 인접 영역에서 상기 제2 우회 배선과 인접하게 배치되고, 상기 일반 영역에서 상기 제2 전원 서브 배선과 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 회로 어레이층은 상기 제1 우회 배선의 상기 제2 방향의 일측과 상기 제3 우회 배선의 상기 제2 방향의 일측에 각각 나란하게 이격되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들; 및상기 제2 우회 배선의 상기 제1 방향의 양측에 각각 나란하게 이격되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 더미 배선들을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 제1 더미 배선들 또는 상기 제2 더미 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 기판 상의 반도체층;상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층 상의 제1 도전층;상기 제1 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층 상의 제2 도전층;상기 제2 도전층을 덮는 층간 절연층 상의 제3 도전층; 상기 제3 도전층을 덮는 제1 평탄화층 상의 제4 도전층;상기 제4 도전층을 덮는 제2 평탄화층 상의 제5 도전층; 및상기 제5 도전층을 덮는 제3 평탄화층을 포함한 구조로 마련되고,상기 데이터 배선들, 상기 제1 우회 배선, 상기 제3 우회 배선, 상기 제2 전원 보조 배선 및 상기 제1 더미 배선들은 상기 제5 도전층으로 이루어지며,상기 제2 우회 배선, 상기 제1 전원 보조 배선, 상기 제2 더미 배선들 및 상기 제2 전원 서브 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제6 항에 있어서,상기 디먹스 회로부들 각각은 둘 이상의 디먹스 트랜지스터들을 포함하고,상기 둘 이상의 디먹스 트랜지스터들의 게이트 전극은 둘 이상의 디먹스 제어 배선들에 각각 연결되며, 상기 둘 이상의 디먹스 제어 배선들은 서로 다른 위상의 디먹스 제어 신호를 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제6 항에 있어서,상기 발광 어레이층은상기 제3 평탄화층 상에 배치되며 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응하고 상기 복수의 화소 구동부들과 각각 전기적으로 연결되는 복수의 애노드 전극들;상기 제3 평탄화층 상에 배치되며 상기 복수의 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역에 대응하고 상기 복수의 애노드 전극들 각각의 가장자리를 덮는 화소정의층;상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응하고 상기 복수의 애노드 전극들 상에 각각 배치되는 복수의 발광층들; 및상기 복수의 발광 영역들에 대응하고 상기 화소정의층과 상기 복수의 발광층들 상에 배치되며 상기 제2 전원 공급 배선과 연결되는 캐소드 전극을 포함하며,상기 복수의 발광 소자들 각각은 상호 대향하는 애노드 전극과 캐소드 전극 및 상기 애노드 전극과 상기 캐소드 전극 사이에 배치된 발광층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 발광 영역들이 제1 방향 및 제2 방향으로 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함한 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 구동부들과, 상기 복수의 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들과, 상기 비표시 영역 중 상기 서브 영역에 인접한 디먹스 영역에 배치되는 디먹스 회로부들을 포함한 회로 어레이층;상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로; 및상기 회로 어레이층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응한 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 어레이층을 포함하고,상기 디먹스 회로부들 중 하나의 디먹스 회로부는 하나의 데이터 구동 신호에 기초하여 둘 이상의 데이터 신호를 출력하고,상기 회로 어레이층은 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선을 더 포함하며, 상기 제1 전원 공급 배선 및 상기 제2 전원 공급 배선 각각의 일부는 상기 디먹스 회로부들과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 디먹스 회로부들은 상기 서브 영역에 인접한 제1 디먹스 영역에 배치되는 제1 디먹스 회로부와, 상기 제1 디먹스 영역의 상기 제1 방향의 일측에 접하는 제2 디먹스 영역에 배치되는 제2 디먹스 회로부를 포함하고,상기 회로 어레이층은상기 서브 영역에서 상기 제1 디먹스 영역으로 연장되고 상기 제1 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제1 데이터 입력 배선; 및상기 제2 디먹스 회로부의 입력단에 연결되는 제2 데이터 입력 배선을 더 포함하며,상기 제2 데이터 입력 배선은 상기 서브 영역에서 상기 제1 디먹스 영역으로 연장되는 메인 입력 배선;상기 표시 영역에 배치되고 상기 메인 입력 배선과 연결되는 디먹스 우회 배선; 및 상기 제2 디먹스 영역에 배치되고 상기 디먹스 우회 배선과 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단 사이를 연결하는 우회 부가 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 디먹스 영역과 인접한 디먹스 인접 영역을 포함하고,상기 디먹스 우회 배선은상기 디먹스 인접 영역 중 상기 제1 디먹스 영역과 인접한 센터 인접 영역에 배치되며 상기 메인 입력 배선과 연결되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 우회 배선;상기 제1 우회 배선과 연결되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 우회 배선; 및상기 디먹스 인접 영역 중 상기 센터 인접 영역과 상기 비표시 영역 사이의 영역이며 상기 제2 디먹스 영역과 인접한 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 영역을 향해 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 우회 배선과 상기 우회 부가 배선 사이를 연결하는 제3 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 우회 부가 배선은 상기 제2 방향으로 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 우회 부가 배선은 상기 제3 우회 배선과 연결되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 연장부; 및상기 제1 연장부와 상기 제2 디먹스 회로부의 입력단 사이를 연결하고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 연장부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선을 더 포함하며,상기 센터 인접 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 어느 하나는 상기 제1 우회 배선과 인접하게 배치되고,상기 센터 인접 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 상기 제1 우회 배선과 인접한 어느 하나를 제외한 나머지는 상기 제2 전원 보조 배선과 각각 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선을 더 포함하며,상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 어느 하나는 상기 제3 우회 배선과 인접하게 배치되고,상기 가장자리 인접 영역에 배치되고 상기 제2 디먹스 회로부에 연결되는 둘 이상의 데이터 배선들 중 상기 제3 우회 배선과 인접한 어느 하나를 제외한 나머지는 상기 제2 전원 보조 배선과 각각 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선;상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 보조 배선; 및상기 표시 영역 중 상기 디먹스 인접 영역을 제외한 나머지인 일반 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 서브 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 보조 배선은 상기 디먹스 인접 영역에서 상기 제2 우회 배선과 인접하게 배치되고, 상기 일반 영역에서 상기 제2 전원 서브 배선과 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 제1 우회 배선의 상기 제2 방향의 일측과 상기 제3 우회 배선의 상기 제2 방향의 일측에 각각 나란하게 이격되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들; 및상기 제2 우회 배선의 상기 제1 방향의 양측에 각각 나란하게 이격되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 더미 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 제1 더미 배선들 또는 상기 제2 더미 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 기판 상의 반도체층;상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층 상의 제1 도전층;상기 제1 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층 상의 제2 도전층;상기 제2 도전층을 덮는 층간 절연층 상의 제3 도전층; 상기 제3 도전층을 덮는 제1 평탄화층 상의 제4 도전층;상기 제4 도전층을 덮는 제2 평탄화층 상의 제5 도전층; 및상기 제5 도전층을 덮는 제3 평탄화층을 포함한 구조로 마련되고,상기 데이터 배선들, 상기 제1 우회 배선, 상기 제3 우회 배선, 상기 제2 전원 보조 배선 및 상기 제1 더미 배선들은 상기 제5 도전층으로 이루어지며,상기 제2 우회 배선, 상기 제1 전원 보조 배선, 상기 제2 더미 배선들 및 상기 제2 전원 서브 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 발광 어레이층은상기 제3 평탄화층 상에 배치되며 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응하고 상기 복수의 화소 구동부들과 각각 전기적으로 연결되는 복수의 애노드 전극들;상기 제3 평탄화층 상에 배치되며 상기 복수의 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역에 대응하고 상기 복수의 애노드 전극들 각각의 가장자리를 덮는 화소정의층;상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응하고 상기 복수의 애노드 전극들 상에 각각 배치되는 복수의 발광층들; 및상기 복수의 발광 영역들에 대응하고 상기 화소정의층과 상기 복수의 발광층들 상에 배치되며 상기 제2 전원 공급 배선과 연결되는 캐소드 전극을 포함하며,상기 복수의 발광 소자들 각각은 상호 대향하는 애노드 전극과 캐소드 전극 및 상기 애노드 전극과 상기 캐소드 전극 사이에 발광층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17 항에 있어서,상기 서브 영역은 구부러진 형태로 변형되는 벤딩 영역과, 상기 메인 영역과 상기 벤딩 영역의 일측 사이에 배치되는 제1 서브 영역과, 상기 벤딩 영역의 다른 일측 사이에 배치되는 제2 서브 영역을 포함하며,상기 회로 어레이층은 상기 제2 서브 영역에 배치되고 상기 표시 구동 회로의 출력단들에 각각 연결되는 제1 데이터 공급 배선과 제2 데이터 공급 배선;상기 제1 데이터 공급 배선과 상기 제1 데이터 입력 배선 사이를 연결하고 상기 벤딩 영역에 배치되는 제1 데이터 벤딩 배선; 및상기 제2 데이터 공급 배선과 상기 메인 입력 배선 사이를 연결하고 상기 벤딩 영역에 배치되는 제2 데이터 벤딩 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, Ki Ho</engName><name>방기호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220093241</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0841494-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0820813-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220100649.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931417374a4a13e6b422c1d53d35cc85edbed9a1b0b95c6716ae7c3e491b3d6fccb7b233e244c6f9a697591fc95ddf71206f29a4289b529537</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f2b557d74661ab2d64e99dd21f5fde653e7aeb558ab205152ed5e3bbe5f4cb3a98e44b25ba163ffa808a43c9d0e9faddcf4be1600784af0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>