<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:45.2445</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045151</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>접촉 기반 입력 장치를 위한 비접촉식 개조 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>RETROFIT TOUCHLESS INTERFACES FOR CONTACT-BASED INPUT DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.02.24</openDate><openNumber>10-2023-0026352</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66B 1/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 17/955</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020257003982</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개조 인터페이스 장치는 대상 장치에 비접촉식 사용자 입력을 제공하기 위해 상기 대상 장치와 인터페이싱하기 한다. 상기 장치는, 인간 사용자에 의한 비접촉식 입력에 응답하고 하나 이상의 대응하는 센서 입력 신호를 생성하기 위한 하나 이상의 센서를 포함하는 비접촉식 감지 시스템; 및 상기 비접촉식 감지 시스템으로부터 하나 이상의 센서 입력 신호를 수신하도록 연결되고, 상기 하나 이상의 센서 입력 신호에 기초하여 대응하는 제어 신호를 생성하도록 구성되는 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 대상 장치에 연결 가능하며, 상기 대상 장치의 터치 기반 입력을 바이패스하고, 상기 제어 신호를 상기 대상 장치의 현재 사용되는 제어 시스템에 대한 입력으로 제공하여, 상기 대상 장치의 제어 시스템이 상기 제어 신호에 기초하여 상기 대상 장치를 작동하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021237348</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2021/050707</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상 장치의 터치 기반 입력을 개조하기 위한 개조(retrofit) 인터페이스 장치로서,인간 사용자로부터의 터치 프리(touch-free)입력에 응답하고 대응하는 센서 입력 신호를 생성하기 위한 하나 이상의 센서를 포함하는 비접촉식(touchless) 감지 시스템; 상기 비접촉식 감지 시스템으로부터의 입력 신호를 수신하도록 연결되고, 상기 센서 입력 신호에 기초하여 대응하는 액추에이터 신호를 생성하도록 구성되는 컨트롤러; 상기 대상 장치의 터치 기반 입력과 물리적으로 상호 작용하도록 위치 지정 및 이동 가능한 액추에이터를 포함하며, 상기 액추에이터는 상기 액추에이터 신호를 수신하도록 연결 가능하고, 상기 액추에이터 신호 수신에 응답하여 상기 대상 장치의 터치 기반 입력과 물리적으로 상호 작용하여 상기 대상 장치에 입력을 제공하도록 이동 가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 하나 이상의 정전식 센서에 근접한 인체 부분에 의해 야기되는 전기장의 교란에 민감한 하나 이상의 정전식 센서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 정전식 감지 시스템은 적어도 하나의 제1 전극 및 복수의 제2 전극을 포함하는 다레이어 인쇄 회로 기판을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제3항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극은 상기 개조 인터페이스 장치의 패널 및 상기 대상 장치의 패널 중 적어도 하나의 둘레 주위에 적어도 부분적으로 배열되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제3항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극은 상기 개조 인터페이스 장치의 디스플레이 패널 및 상기 대상 장치의 디스플레이 패널 중 적어도 하나의 둘레 주위에 적어도 부분적으로 배열되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제1항 내지 제5항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 마이크로폰 센서를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 센서 입력 신호에 기초하여 음성 명령을 해석하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항 내지 제6항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액추에이터는 선형 액추에이터 및 회전식 액추에이터 중 하나 이상을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제1항 내지 제6항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액추에이터는 복수의 액추에이터를 포함하는 어레이를 포함하고, 각각의 액추에이터는 상기 대상 장치의 복수의 터치 기반 입력 중 대응하는 하나에 대응하고, 상기 컨트롤러는 상기 센서 입력 신호에 기초하여 각각의 액추에이터를 독립적으로 작동시키기 위한 액추에이터 신호를 제공하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제1항 내지 제8항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 인간 사용자가 상기 비접촉식 감지 시스템과 어떻게 상호작용했는지에 대해 인간 사용자에 의해 감지될 수 있는 피드백을 제공하기 위한 비접촉식 피드백 시스템을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제9항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 피드백 시스템은 사용자와 상기 비접촉식 감지 시스템 간의 상이한 상호 작용에 기초하여 상기 사용자에게 상이한 피드백을 제공하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제9항 또는 제10항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 피드백 시스템은 하나 이상의 음파 송신기를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제9항 내지 제11항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 피드백 시스템은 하나 이상의 디스플레이 스크린을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제1항 내지 제12항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 인간 사용자의 모바일 장치로부터 모바일 장치 입력 신호를 수신하도록 연결 가능하고, 상기 모바일 장치 입력 신호에 기초하여 대응하는 액추에이터 신호를 생성하도록 구성되며, 상기 액추에이터는 상기 액추에이터 신호의 수신에 응답하여 상기 대상 장치의 터치 기반 입력과 물리적으로 상호 작용하여 상기 대상 장치에 입력을 공하도록 이동 가능한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  대상 장치에 비접촉식 사용자 입력을 제공하기 위해 상기 대상 장치와 인터페이싱하기 위한 개조 인터페이스 장치로서, 인간 사용자에 의한 비접촉식 입력에 응답하고 하나 이상의 대응하는 센서 입력 신호를 생성하기 위한 하나 이상의 센서를 포함하는 비접촉식 감지 시스템; 및 상기 비접촉식 감지 시스템으로부터 하나 이상의 센서 입력 신호를 수신하도록 연결되고, 상기 하나 이상의 센서 입력 신호에 기초하여 대응하는 제어 신호를 생성하도록 구성되는 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 대상 장치에 연결 가능하며, 상기 대상 장치의 터치 기반 입력을 바이패스하고, 상기 제어 신호를 상기 대상 장치의 현재 사용되는 제어 시스템에 대한 입력으로 제공하여, 상기 대상 장치의 제어 시스템이 상기 제어 신호에 기초하여 상기 대상 장치를 작동하게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제14항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 센서 입력 신호에 기초하여 상기 대상 장치의 상기 터치 기반 입력의 대응하는 입력 신호를 에뮬레이트(emulate)하기 위한 대응 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제14항 또는 제15항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 하나 이상의 정전식 센서에 근접한 인체 부분에 의해 야기되는 전기장의 교란에 민감한 하나 이상의 정전식 센서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제16항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서,상기 하나 이상의 정전식 센서는 사용자 신체의 하나 이상의 위치 특성을 검출하고, 대응하는 위치 센서 신호를 생성하기 위해 위치 및/또는 배향된 하나 이상의 제1 정전식 센서를 포함하고; 상기 비접촉식 감지 시스템은 상기 위치 특성과 적어도 부분적으로 상이한 사용자 신체의 하나 이상의 보조 특성을 검출하고, 보조 센서 신호를 생성하기 위해 위치 및/또는 배향된 제2 센서를 포함하고; 그리고 하나 이상의 입력 신호는 상기 위치 센서 신호 및 상기 보조 센서 신호를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 위치 센서 신호 및 상기 보조 센서 신호 모두에 기초하여 상기 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제17항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 위치 특성은 사용자의 제1 신체 부위의 위치를 포함하고, 상기 보조 특성은 사용자 신체의 크기, 체적, 형상 및/또는 접근 각도 중 하나 이상을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제18항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 위치 센서 신호에 응답하여 상기 컨트롤러에 의해 결정된 상기 제1 신체 부위의 위치를 업데이트함으로써 상기 위치 센서 신호 및 상기 보조 센서 신호의 조합에 기초하여 상기 제1 신체 부위의 업데이트된 위치를 결정하고, 상기 컨트롤러는 제1 신체 부분의 업데이트 된 위치에 기초하여 상기 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  제17항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 위치 특성은 사용자의 제1 신체 부분의 위치를 포함하고, 상기 보조 특성은 사용자의 제2 신체 부분의 위치를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21.  제20항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 위치 센서 신호에 응답하여 상기 컨트롤러에 의해 결정된 상기 제1 신체 부위의 위치를 업데이트함으로써 상기 위치 센서 신호 및 상기 보조 센서 신호의 조합에 기초하여 상기 제1 신체 부위의 업데이트 된 위치를 결정하고, 상기 컨트롤러는 제1 신체 부분의 업데이트 된 위치에 기초하여 상기 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22.  제17항 내지 제21항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 제2 센서는 하나 이상의 제2 정전식 센서에 근접한 물체에 의해 야기되는 전기장의 변화에 민감한 하나 이상의 제2 정전식 센서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23.  제17항 내지 제22항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 정전식 센서는 제1 검출 범위에 걸쳐 전계 교란을 감지할 수 있고, 상기 제2 정전식 센서는 제2 검출 범위의 전계 교란을 감지할 수 있는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24.  제23항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 제2 검출 범위는 상기 제1 검출 범위보다 더 넓은 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25.  제24항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 제1 검출 범위는 상기 제2 검출 범위 내에 위치하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26.  제23항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 제1 검출 범위와 상기 제2 검출 범위는 중첩되지 않는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27.  제17항 내지 제21항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 제2 센서는 사용자의 신체로부터 반사되는 전자기 복사의 변화에 민감한 광학 센서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28.  제17항, 제18항, 제20항 및 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항 또는 여기의 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 제1 신체 부분의 위치를 결정하고, 상기 제1 신체 부분의 위치에 기초하여 상기 제어 신호를 생성하기 위해 상기 위치 센서 신호 및 상기 보조 센서 신호를 사용하도록 학습된 기계 학습 데이터-학습 모델을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29.  제27항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 광학 감지 시스템은 열 카메라, 적외선 카메라, RBG 카메라, 비행 시간(TOF, time-of-flight) 카메라, 입체 카메라, 구조광 카메라 및/또는 3D 카메라를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30.  제27항 또는 제29항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 보조 센서 신호에 기초하여 상기 대상 장치 인근의 사용자의 존재를 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31.  제30항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 대상 장치 인근에 사용자의 존재 및/또는 부재의 결정에 응답하여 상기 제어 신호의 생성을 교정(calibrate)하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32.  제27항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 광학 센서는 레이저 방사선을 방출하기 위한 하나 이상의 레이저 및 사용자의 신체 부분으로부터 반사된 레이저 방사선을 수신하도록 위치된 검출기를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33.  제32항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 광학 센서는 방출된 레이저 방사선을 수신하고 레이저 방사선의 2차원 평면을 생성하도록 위치된 적절한 광학 장치를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 2차원 평면과 교차하는 신체 부위를 기준으로 상기 신체 부위의 2개의 직교 공간 좌표를 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34.  제33항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 2차원 검출 평면은 상기 개조 인터페이스 장치의 디스플레이 스크린 및 상기 대상 장치의 디스플레이 스크린 중 적어도 하나에 접하는 평면 표면의 법선 벡터에 실질적으로 평행한(예를 들어, 10° 또는 15° 이내로) 법선 벡터를 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35.  제33항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 위치 센서 신호에 기초하여 상기 신체 부분의 제3 직교 공간 좌표를 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36.  제35항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 제3 직교 공간 좌표는 평면에 대한 법선을 따라 평면으로부터 신체 부분의 거리를 반영하는 z-좌표이고, 상기 제1 및 제2 직교 공간 좌표는 평면의 법선에 직교하고 서로 직교하는 방향으로 신체 부분의 거리를 반영하는 가로(transverse) x- 및 y-좌표인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37.  제36항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 z-좌표가 구성 가능한 임계값을 넘었다고 결정하는 상기 컨트롤러에 응답하여 x-좌표 및 y-좌표를 추정하도록 트리거되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38.  제36항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평면은 개조 인터페이스 장치의 디스플레이 스크린 및 상기 대상 장치의 디스플레이 스크린 중 적어도 하나에 접하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39.  제33항 내지 제38항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 위치 센서 신호 및 상기 보조 센서 신호에 기초하여 복수의 잠재적인 제어 신호들 중에서 특정 제어 신호가 되도록 상기 제어 신호를 선택하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40.  제39항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 보조 신호에 기초하여 상기 특정 제어 신호를 활성화하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41.  제 14 항 내지 제 40 항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 개조 인터페이스 장치 및 상기 대상 장치 중 적어도 하나는 디스플레이 스크린을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42.  제41항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 인간 사용자의 손 부분의 위치를 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43.  제42항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 디스플레이 스크린이 표식(indicia)(예를 들어, 커서, 포인터 및/또는 이와 유사한 것, 손 부분의 추정된 위치에 기초하여 디스플레이 스크린 상에 디스플레이된 표식의 위치)를 디스플레이하게 하는 사용자의 손 부분의 추정된 위치에 기초하여 디스플레이 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44.  제41항 내지 제43항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 하나 이상의 센서 입력 신호에 기초하여 디스플레이 스크린에 대한 사용자의 손 부분의 근접성을 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45.  제44항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 디스플레이 신호는 사용자의 손 부분의 추정된 근접성에 기초하여, 디스플레이 스크린이 디스플레이 한 표식의 형상을 변경하게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46.  제45항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 표시되는 표식의 형상 변화는 디스플레이되는 표식의 색상 변경, 디스플레이되는 표식의 크기, 디스플레이되는 표식의 밝기(강도), 디스플레이되는 표식의 형태 변경, 디스플레이되는 표식의 그라디언트 변경 및 디스플레이되는 표식에 다른 표식 추가 중 적어도 하나를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47.  제44항 내지 제46항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제어 신호를 변경하고, 그에 따라 사용자의 손 부분의 추정된 근접성에 기초하여 상기 대상 장치의 동작을 변경하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48.  제41항 내지 제47항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 스크린은 하나 이상의 가상 입력(예를 들어, 가상 버튼)을 디스플레이하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49.  제48항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 디스플레이 신호는 디스플레이 스크린으로 하여금 손 부분의 추정된 위치에 기초하여 하나 이상의 디스플레이 된 가상 입력의 형상을 변경하게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50.  제48항 내지 제49항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 상기 디스플레이 스크린에 대한 상기 사용자 손의 일부분의 근접성을 추정하도록 구성되는 장치. .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51.  제50항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 디스플레이 신호는 디스플레이 스크린으로 하여금 사용자의 손 부분의 추정된 근접성에 기초하여 하나 이상의 디스플레이 된 가상 입력의 형상을 변경하게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52.  제50항 내지 제51항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제어 신호를 변경하고 그에 따라 사용자의 손 부분의 추정된 근접성에 기초하여 상기 대상 장치의 동작을 변경하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53.  제49항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 상기 사용자 손의 일부로 이루어진 링 움직임을 검출하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54.  제53항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 디스플레이 신호는 디스플레이 스크린으로 하여금 검출된 링 움직임에 기초하여 하나 이상의 디스플레이 된 가상 입력의 형상을 변경하게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55.  제53항 또는 제54항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제어 신호를 변경하고 그에 따라 검출된 링 움직임에 기초하여 상기 대상 장치의 동작을 변경하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56.  제49항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 사용자의 손의 일부가 임계 기간 동안 (임계값 내로) 움직임의 부재를 검출하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57.  제56항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 디스플레이 신호는 상기 디스플레이 스크린으로 하여금 검출된 움직임의 부재에 기초하여 하나 이상의 디스플레이 된 가상 입력의 형상을 변경하게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58.  제56항 또는 제57항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제어 신호를 변경하고 그에 따라 검출된 움직임 부재에 기초하여 상기 대상 장치의 동작을 변경하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59.  제52항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 디스플레이 신호는 디스플레이 스크린으로 하여금 디스플레이 스크린에 대한 손 부분의 근접성과 관련된 방식으로 디스플레이 된 표식의 크기를 변경하게 하고, 상기 컨트롤러는 다음과 같은 경우에 상기 제어 신호를 변경하여 상기 대상 장치의 동작을 변경하도록 구성되는 장치: 표시된 표식의 크기가 가상 입력 중 하나와 (적절한 임계값 내에서) 동일한 경우; 그리고 손 부분의 위치가 임계 기간 동안 (적절한 임계값 내에서)움직임이 부재한 경우).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60.  제14항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개조 인터페이스 장치는 하나 이상의 가시 광원을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61.  제60항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 상기 인간 사용자의 손 부분의 위치를 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62.  제61항에 있어서, 상기 컨트롤러에 의해 생성된 디스플레이 신호는 디스플레이로 하여금 손 부분의 추정된 위치에 따라 하나 이상의 가시 광원 중 적어도 하나의 조명 색상을 조사(illuminate)하거나 변경하도록 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63.  제60항 내지 제62항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 디스플레이에 대한 사용자의 손 부분의 근접성을 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64.  제57항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 제어 신호를 변경하고 그에 따라 상기 사용자의 손 부분의 추정된 근접성에 기초하여 상기 대상 장치의 동작을 변경하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65.  제14항 내지 제64항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 인간 사용자의 시선 벡터를 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66.  제65항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 상기 사용자 손의 일부 위치를 추정하고, 상기 컨트롤러는 추정된 시선 벡터와 사용자의 손 부분의 추정 위치의 조합에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67.  제65항 또는 제66항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 개조 인터페이스 장치 및 상기 대상 장치 중 적어도 하나는 디스플레이 스크린을 포함하고, 상기 컨트롤러는 디스플레이 신호를 생성하도록 구성되고, 상기 디스플레이 신호는 디스플레이 스크린이 추정된 시선 벡터에 기초하여 디스플레이 스크린에 의해 디스플레이 된 이미지를 왜곡(skew)되게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68.  제14항 내지 제67항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 개조 인터페이스 장치 및 상기 대상 장치 중 적어도 하나는 디스플레이 스크린을 포함하고, 상기 컨트롤러는 손 부분의 추정된 근접성이 디스플레이 스크린에 너무 가까울 때, 디스플레이 스크린이 경고 메시지를 디스플레이하게 하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69.  제14항 내지 제68항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 손의 일부가 비접촉식 감지 시스템의 감지 범위 내에 위치할 때 사용자의 손의 일부를 조사하도록 위치 및/또는 배향되는 가시 광원을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70.  제1항 내지 제69항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 대상 시스템은 디스플레이를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71.  제69항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 개조 인터페이스 장치의 적어도 일부는 상기 대상 시스템의 디스플레이 주변에서 적어도 부분적으로 연장되는 프레임으로 구현되어, 상기 대상 시스템의 디스플레이가 인간 사용자에게 보이도록 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72.  제71항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 프레임은 상기 대상 시스템의 디스플레이 주변을 연장하여 상기 대상 시스템의 디스플레이가 상기 프레임에 의해 정의된 개구를 통하여 인간 사용자에게 보이도록 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73.  제 70항 내지 제 72항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 디스플레이는 디스플레이 스크린을 포함하고, 상기 개조 인터페이스 장치는 디스플레이 스크린의 사용자 대면 측에 위치된 투명 전도성 물질(예를 들어, 인듐 주석 이산화물 등) 레이어를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74.  제73항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 하나 이상의 정전식 센서를 포함하고, 디스플레이 스크린의 사용자 대면 측에 위치된 투명 전도성 물질레이어는 하나 이상의 정전식 센서의 전극을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75.  제70항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이의 둘레 주위에(예를 들어, 프레임 상에) 형성된 복수의 음파 변환기를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76.  제1항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개조 인터페이스 장치는 디스플레이를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77.  제76항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템 및 상기 디스플레이는 통합 모듈로서 제조되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78.  제77항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 디스플레이는 투명 전도성 물질(예를 들어, 인듐 주석 이산화물 등)로 코팅된 디스플레이 스크린을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79.  제76항 내지 제78항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 하나 이상의 정전식 센서를 포함하고, 투명 전도성 물질의 코팅은 하나 이상의 정전식 센서의 전극을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80.  제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 통합 모듈의 둘레 주위에 위치된 복수의 음파 변환기를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81.  제16항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 하나 이상의 정전식 센서의 적어도 일부는 상기 대상 장치의 디스플레이 주변에 위치하고, 주변 중앙에 있는 디스플레이의 사용자 대면 측면에 근접한 신체 부분에 의해 발생하는 전기장의 교란에 민감한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82.  제16항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 하나 이상의 정전식 센서 각각의 적어도 하나의 전극은 상기 대상 장치의 디스플레이의 사용자 대면측에 위치되고, 하나 이상의 정전식 센서 각각의 적어도 하나의 전극은 투명 전도성 물질로 제조되어 인간 사용자가 하나 이상의 정전식 센서 각각의 적어도 하나의 전극을 통해 상기 대상 장치의 디스플레이를 볼 수 있도록 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83.  제82항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 하나 이상의 정전식 센서 각각의 두 전극은 상기 대상 장치의 디스플레이의 사용자 대면측에 위치하고, 하나 이상의 정전식 센서 각각의 전극 모두는 투명 전도성 물질로 제조되어 인간 사용자가 하나 이상의 정전식 센서를 통해 상기 대상 장치의 디스플레이를 볼 수 있게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84.  제81항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 디스플레이 둘레 주변에 위치하고, 디스플레이의 사용자 대면 측에서 사용자의 신체로부터 반사되는 전자기 복사의 변화에 민감한 하나 이상의 광학 센서를 포함하고; 하나 이상의 센서 신호는 하나 이상의 정전식 센서로부터의 하나 이상의 정전식 센서 신호 및 하나 이상의 광학 센서로부터의 하나 이상의 광학 센서 신호를 포함하고; 그리고 상기 컨트롤러는 하나 이상의 용량성 센서 신호 및 하나 이상의 광학 센서 신호 모두에 기초하여 상기 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85.  제84항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 하나 이상의 광학 센서 각각은 레이저 방사선을 방출하기 위한 하나 이상의 레이저 및 사용자의 신체 부분으로부터 반사된 레이저 방사선을 수신하도록 위치된 검출기를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86.  제85항에 있어서, 각각의 광학 센서는 방출된 레이저 방사선을 수신하고 레이저 방사선의 2차원 평면을 생성하도록 위치된 적절한 광학 장치를 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 2차원 평면과 교차하는 신체 부위를 기준으로 상기 신체 부위의 2개의 직교 공간 좌표를 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87.  제86항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 정전식 센서 신호에 기초하여 상기 신체 부분의 제3 직교 공간 좌표를 추정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88.  제87항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 제3 직교 공간 좌표는 평면에 대한 법선을 따라 상기 대상 장치의 디스플레이에 접하는 평면으로부터 신체 부분의 거리를 반영하는 z-좌표이고, 상기 제1 및 제2 직교 공간 좌표는 평면의 법선에 직교하고 서로 직교하는 방향으로 신체 부분의 거리를 반영하는 가로 x- 및 y-좌표인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89.  대상 장치에 비접촉식 사용자 입력을 제공하기 위해 상기 대상 장치를 동작시키기 위한 디스플레이 및 제어 시스템을 포함하는 상기 대상 장치와 인터페이싱하기 위한 개조 인터페이스 장치로서, 인간 사용자에 의한 비접촉식 입력에 응답하고 하나 이상의 대응하는 센서 입력 신호를 생성하기 위한 하나 이상의 센서를 포함하는 비접촉식 감지 시스템; 상기 비접촉식 감지 시스템으로부터 상기 하나 이상의 센서 입력 신호를 수신하도록 연결되고, 상기 하나 이상의 센서 입력 신호에 기초하여 대응하는 제어 신호를 생성하도록 구성된 인터페이스 컨트롤를 포함하며, 상기 인터페이스 컨트롤러는 상기 제어 신호를 상기 제어 시스템에 입력으로서 제공하여, 상기 제어 시스템이 상기 제어 신호에 기초하여 상기 대상 장치를 작동하게 하며; 그리고 상기 개조 인터페이스 장치의 적어도 일부는 상기 대상 시스템의 디스플레이 둘레 주변에서 적어도 부분적으로 연장되는 프레임으로 구현되어 상기 대상 시스템의 디스플레이가 인간 사용자에게 보여질 수 있게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90.  제89항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 프레임은 상기 대상 시스템의 디스플레이 주변을 연장하여, 상기 대상 시스템의 디스플레이가 상기 프레임에 의해 정의된 개구를 통해 인간 사용자에게 보여지게 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91.  제89항 또는 제90항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인터페이스 컨트롤러는 하나 이상의 센서 입력 신호에 기초하여 상기 대상 장치의 터치 기반 입력의 대응하는 입력 신호를 에뮬레이트하기 위한 대응 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92.  제89항 내지 제91항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 하나 이상의 정전식 센서에 근접한 인체 부분에 의해 야기되는 전기장의 교란에 민감한 하나 이상의 정전식 센서를 포함하고, 상기 정전식 센서는 센서 입력 신호의 적어도 일부를 형성하는 하나 이상의 대응하는 정전식 센서 신호를 생성하기 위한 정전식 센서로서, 하나 이상의 정전식 센서는 상기 프레임 상에 지지되고 적어도 부분적으로 디스플레이의 둘레 주위로 연장되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93.  제92항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템은 하나 이상의 대응되는 광학 센서 신호를 생성하기 위해 신체 부분으로부터 반사된 전자기 방사선에 민감한 하나 이상의 광학 센서를 포함하고, 상기 광학 센서 신호는 센서 입력 신호의 적어도 일부를 형성하고, 하나 이상의 광학 센서는 상기 프레임에서 지지되는 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94.  제93항에 있어서, 상기 컨트롤러는 하나 이상의 정전식 센서 신호 및 하나 이상의 광학 센서 신호 모두에 기초하여 상기 제어 신호를 생성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95.  제89항 내지 제94항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 제1항 내지 제80항 중 어느 한 항의 특징, 특징의 조합 및/또는 특징의 하위 조합 중 임의의 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96.  비접촉식 사용자 입력을 대상 장치에 제공하기 위해 상기 대상 장치와 인터페이스하는 방법으로서, 인간 사용자의 제스처에 대응하는 비접촉식 입력을 검출하고 이에 응답하여 하나 이상의 대응하는 입력 신호를 생성하는 단계; 상기 하나 이상의 입력 신호를 수신하도록 연결된 컨트롤러를 제공하고, 상기 컨트롤러에 의해 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 대응하는 제어 신호를 생성하는 단계; 그리고 상기 대상 장치의 터치 기반 입력을 바이패스하고, 상기 제어 신호를 상기 대상 장치의 현재 사용되는 제어 시스템에 대한 입력으로 제공하여, 상기 대상 장치의 제어 시스템이 상기 제어 신호에 기초하여 상기 대상 장치를 작동하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 제1항 내지 제95항 중 어느 한 항의 특징, 특징의 조합 및/또는 특징의 하위 조합 중 임의의 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98.  비접촉식 사용자 입력을 대상 장치에 제공하기 위하여 대상 장치를 조작하기 위한 디스플레이 및 제어 시스템을 포함하는 상기 대상 장치와의 인터페이스 방법으로서, 인간 사용자의 제스처에 대응하는 비접촉식 입력을 검출하고 이에 응답하여 하나 이상의 대응하는 입력 신호를 생성하는 단계; 상기 하나 이상의 입력 신호를 수신하도록 연결된 컨트롤러를 제공하고, 상기 컨트롤러에 의해 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 대응하는 제어 신호를 생성하는 단계; 그리고  상기 대상 장치의 터치 기반 입력을 바이패스하고, 상기 제어 신호를 상기 대상 장치의 현재 사용되는 제어 시스템에 대한 입력으로 제공하여, 상기 대상 장치의 제어 시스템이 상기 제어 신호에 기초하여 상기 대상 장치를 작동하게 하는 단계를 포함하며, 상기 비접촉식 입력을 검출하는 단계는, 비접촉식 입력에 응답하는 하나 이상의 센서를 포함하는 비접촉식 감지 시스템을 상기 대상 시스템의 디스플레이 주변에서 적어도 부분적으로 연장되는 프레임에 장착함으로써 상기 대상 시스템의 디스플레이가 인간 사용자에게 표시되게 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99.  제98항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 프레임은 상기 대상 시스템의 디스플레이 둘레 주변을 연장하여 상기 대상 시스템의 디스플레이가 상기 프레임에 의해 정의된 개구를 통해 인간 사용자에게 보여지게 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100.  제98항 또는 제99항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 입력 신호에 기초하여 상기 대상 장치의 상기 터치 기반 입력의 대응하는 입력 신호를 에뮬레이트하기 위한 대응하는 제어 신호를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101.  제98항 내지 제100항 중 어느 한 항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템을 장착하는 단계는 하나 이상의 정전식 센서를 프레임에 장착하여 적어도 부분적으로 디스플레이의 둘레 주위로 연장하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 정전식 센서는 근접한 인체 부분에 의해 야기되는 전기장의 교란에 민감하며, 입력 신호의 적어도 일부를 형성하는 하나 이상의 대응하는 정전식 센서 신호를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102.  제101항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 비접촉식 감지 시스템을 장착하는 단계는, 하나 이상의 광학 센서를 프레임에 장착하는 단계를 포함하고, 상기 광학 센서는 인체 부분으로부터 반사된 전자기 방사선에 민감하며, 입력 신호의 적어도 일부를 형성하는 하나 이상의 대응하는 광학 센서 신호를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103.  제102항에 있어서, 하나 이상의 입력 신호에 기초하여, 컨트롤러에 의하여 상기 대응하는 제어 신호를 생성하는 단계는 하나 이상의 정전식 센서 신호 및 하나 이상의 광학 센서 신호 모두에 기초하여 대응하는 제어 신호를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104.  제98항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 제1항 내지 제95항 중 어느 한 항의 특징, 특징의 조합 및/또는 특징의 하위 조합 중 임의의 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105.  대상 장치의 터치스크린에 개조하기 위한 개조 인터페이스 장치에 있어서, 인간 사용자로부터 터치 프리 입력을 수신하고 대응하는 입력 신호를 생성하기 위한 비접촉식 감지 시스템; 상기 터치스크린과 물리적으로 접촉하는 전도성 필름 및 전기 접지 사이에 위치하여 이에 전기적으로 연결되는 제어 가능한 스위치; 및 상기 비접촉식 감지 시스템으로부터 입력 신호를 수신하고 입력 신호에 기초하여 대응하는 스위치 제어 신호를 생성하도록 연결된 컨트롤러;를 포함하며, 상기 스위치는 상기 스위치 제어 신호를 수신하도록 연결되고, 상기 스위치 제어 신호 수신에 응답하여 상기 전도성 필름이 상기 전기 접지로부터 전기적으로 단절된 상태에서, 상기 전도성 필름이 상기 전기 접지에 전기적으로 연결된 상태로 스위칭하도록 동작하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106.  제105항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 전도성 필름은 투명 물질로 제조되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107.  제105항 도는 제106항에 있어서, 상기 터치스크린과 물리적으로 접촉하는 이격된 위치에 배치된 투명 전도성 필름의 복수의 요소 및 상기 컨트롤러로부터 대응하는 상기 스위치 제어 신호를 수신하도록 연결된 복수의 스위치를 포함하고, 각각의 스위치는 대응하는 스위치 제어 신호를 수신하는 것에 응답하여 대응하는 전도성 필름이 전기 접지로부터 전기적으로 단절된 상태로부터, 대응하는 전도성 필름이 전기적 접지에 전기적으로 연결되는 상태로 스위칭하도록 제어가능하게 작동하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108.  제105항 내지 제107항 중 어느 한 항 또는 본 명세서의 임의의 다른 청구항에 있어서, 제1항 내지 제95항 중 어느 한 항의 특징, 특징의 조합 및/또는 하위 조합 중 임의의 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109.  대상 장치의 터치스크린에 개조하는 방법으로서, 인간 사용자의 제스처에 대응하는 터치 프리 입력을 검출하고 이에 응답하여 대응하는 입력 신호를 생성하는 단계; 상기 터치스크린과 물리적으로 접촉하는 전도성 필름 및 전기 접지 사이에 위치하고, 이에 전기적으로 연결된 제어 가능한 스위치를 제공하는 단계; 컨트롤러에서 상기 비접촉식 감지 시스템으로부터의 입력 신호를 수신하고, 상기 컨트롤러에 의해 입력 신호에 기초하여 대응하는 스위치 제어 신호를 생성하는 단계; 및 상기 스위치에서 상기 스위치 제어 신호를 수신하는 것에 응답하여, 상기 전도성 필름이 상기 전기 접지로부터 전기적으로 단절된 상태에서, 상기 전도성 필름이 상기 전기 접지에 전기적으로 연결된 상태로 스위치를 스위칭하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110.  제109항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 제1항 내지 제95항 중 어느 한 항의 특징, 특징의 조합 및/또는 하위 조합 중 임의의 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111.  디스플레이를 포함하는 장치를 제어하기 위하여 입력을 수신하기 위한 비접촉식 감지 시스템으로서, 상기 디스플레이의 사용자 대면 측면에 근접한 신체 부분에 의해 야기되는 전기장의 교란에 민감한 하나 이상의 정전식 센서; 상기 디스플레이 둘레 주변에 위치하며, 상기 디스플레이의 사용자 대면 측에서 사용자의 신체로부터 반사되는 전자기 복사의 변화에 민감한 하나 이상의 광학 센서; 상기 하나 이상의 정전식 센서로부터 하나 이상의 정전식 센서 신호 및 상기 하나 이상의 광학 센서로부터의 하나 이상의 광학 센서 신호를 수신하도록 연결되고, 상기 하나 이상의 정전식 센서 신호 및 상기 하나 이상의 광학 센서 신호 모두에 기초하여 제어 신호를 생성하고, 상기 제어 신호를 사용하여 상기 장치를 동작시키도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112.  제111항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 하나 이상의 정전식 센서의 적어도 일부는 상기 대상 장치의 둘레 주위에 위치하고, 상기 정전식 센서는 주변 중앙에 있는 상기 디스플레이의 사용자 대면 측면에 근접한 신체 부분으로 인해 발생하는 전기장의 교란에 민감한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113.  제111항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 하나 이상의 정전식 센서 각각의 적어도 하나의 전극은 상기 대상 장치의 디스플레이의 사용자 대면측에 위치하고, 상기 하나 이상의 정전식 센서 각각의 적어도 하나의 전극은 투명 전도성 물질로 제조되고, 인간 사용자가 하나 이상의 정전식 센서 각각의 적어도 하나의 전극을 통해 상기 대상 장치의 디스플레이를 볼 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114.  제113항 또는 임의의 다른 청구항에 있어서, 상기 하나 이상의 정전식 센서 각각의 두 전극 모두 상기 대상 장치의 디스플레이의 사용자 대면측에 위치하고, 상기 하나 이상의 정전식 센서 각각의 두 전극 모두 투명 전도성 물질로 제조되어, 인간 사용자가 상기 하나 이상의 정전식 센서를 통해 상기 대상 장치의 디스플레이를 볼 수 있는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115.  본 명세서에 기술된 임의의 새롭고 독창적인 특징, 특징의 조합 또는 특징의 하위 조합을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116.  본 명세서에 기술된 임의의 새롭고 독창적인 단계, 행위, 단계 및/또는 행위의 조합 또는 단계 및/또는 행위의 하위 조합을 갖는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 브이*에이치 *에이치* 브리티시 콜럼비아 벤쿠버 더블유 브로드웨이 ***-****</address><code>520190598436</code><country>캐나다</country><engName>NZ TECHNOLOGIES INC.</engName><name>엔제트 테크놀러지스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 브이*알 *엘* 브리티...</address><code> </code><country> </country><engName>ZIRAKNEJAD, Nima</engName><name>지락네자드, 니마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*엠 *엘* 브리티시...</address><code> </code><country> </country><engName>SAXENA, Pranav</engName><name>삭세나, 프라나브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*이 *씨* 브리티...</address><code> </code><country> </country><engName>KARYANTO, Yodan</engName><name>카리안토, 요단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*알 *엘* 브리티...</address><code> </code><country> </country><engName>JAHANGIRI, Nasim</engName><name>자한기리, 나심</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브이*피 *케이* 브리티시...</address><code> </code><country> </country><engName>FUNG, David</engName><name>펑, 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/029,708</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/105,161</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/163,000</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1383474-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0034752-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0033707-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0014873-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0533040-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0533039-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0140422-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0989668-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045151.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bf95bbb81a79cd7eaf7277f2867652e4bf4f415200b537748aa3681ddf0821143e0212897966d1541ec8ae1ec6d916b8e8bc5dcd29cf52dd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf671ff7ae7342bf82f54c5458c8e47e3c9c8c0055fc6cfcb800178e2f1d8a4ba27c1b4010f6c2b537d1098ca7e07c70e506f297a6c9dc997a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>