<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:55.2955</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041017</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 반도체 제조 환경</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL SEMICONDUCTOR FAB ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.01.20</openDate><openNumber>10-2025-0010047</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 반도체 제조 환경들 (virtual semiconductor fab environments) 에 관한 예들이 개시된다. 일 예는 프로세싱 툴의 기판 상에서 수행된 프로세스를 모니터링하는 방법을 제공한다. 이 방법은 프로세싱 툴에서 프로세스를 구동하는 동안 프로세싱 툴의 센서들로부터 런타임 데이터를 획득하는 단계를 포함한다. 이 방법은 프로세스에 대한 레시피 및 런타임 데이터를 사용하여 디지털 트윈을 시뮬레이팅함으로써 런타임 시뮬레이션을 수행하는 단계를 더 포함한다. 이 방법은 프로세싱 툴의 디지털 트윈 내의 공간적 관점 (spatial viewpoint) 의 선택을 수신하는 단계를 더 포함한다. 이 방법은 런타임 시뮬레이션 및 공간적 관점을 사용하여 프로세싱 툴의 가상 상태의 이미지를 렌더링하는 단계 및 가상 상태의 이미지를 출력하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023220680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/066883</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세싱 툴의 기판 상에서 수행된 프로세스를 모니터링하는 방법에 있어서,프로세싱 툴에서 프로세스를 구동하는 동안 상기 프로세싱 툴의 센서들로부터 런타임 데이터 (runtime data) 를 획득하는 단계;상기 런타임 데이터 및 상기 프로세스에 대한 레시피 (recipe) 를 사용하여 디지털 트윈 (digital twin) 을 시뮬레이팅함으로써 런타임 시뮬레이션을 수행하는 단계; 상기 프로세싱 툴의 상기 디지털 트윈 내의 공간적 관점 (spatial viewpoint) 의 선택을 수신하는 단계;상기 런타임 시뮬레이션 및 상기 공간적 관점을 사용하여 상기 프로세싱 툴의 가상 상태의 이미지를 렌더링하는 단계; 및상기 가상 상태의 상기 이미지를 출력하는 단계를 포함하는, 프로세스를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 디지털 트윈 내의 상기 공간적 관점의 상기 선택을 수신하는 단계는 2 개 이상의 공간적 관점들의 선택을 수신하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 프로세싱 툴의 상기 가상 상태의 상기 이미지를 렌더링하는 단계는 제 1 공간적 관점에서 상기 가상 상태의 제 1 이미지를 렌더링하는 단계 및 제 2 공간적 관점에서 상기 가상 상태의 제 2 이미지를 렌더링하는 단계를 포함하는, 프로세스를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 프로세싱 툴의 상기 가상 상태의 상기 이미지를 렌더링하는 단계는 상기 디지털 트윈 내에서 렌더링 카메라의 위치, 방향, 또는 시야 중 하나 이상을 변화시키는 단계를 포함하는, 프로세스를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 프로세싱 툴의 상기 가상 상태의 상기 이미지를 렌더링하는 단계는 시간에 따른 상기 프로세싱 툴의 상기 가상 상태의 전개 (evolution) 를 도시하는 비디오를 렌더링하는 단계를 포함하는, 프로세스를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 이미지는 시뮬레이팅된 열적 이미지, 시뮬레이팅된 가시적인 이미지, 시뮬레이팅된 밀도 이미지, 또는 시뮬레이팅된 필드 중 하나 이상을 포함하는, 프로세스를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 프로세스를 사용하여 상기 프로세싱 툴에서 프로세싱된 기판에 대한 계측 데이터의 기판 맵 (substrate map) 을 획득하는 단계를 더 포함하고, 그리고 상기 프로세싱 툴의 상기 가상 상태의 상기 이미지를 렌더링하는 단계는 상기 런타임 시뮬레이션의 가상 기판 상의 상기 계측 데이터의 상기 기판 맵의 표현을 오버레이하는 (overlay) 단계를 더 포함하는, 프로세스를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 런타임 시뮬레이션은 하나 이상의 이상들 (anomalies) 을 포함하는 프로세스에 대한 제 1 런타임 시뮬레이션이고, 상기 가상 상태는 제 1 가상 상태이고, 상기 런타임 데이터는 제 1 런타임 데이터이고, 그리고 상기 방법은,이상들이 없는 프로세스로부터의 제 2 런타임 데이터로 시뮬레이팅된 상기 디지털 트윈의 제 2 런타임 시뮬레이션으로부터 상기 프로세싱 툴의 제 2 가상 상태를 획득하는 단계;상기 제 1 가상 상태의 적어도 일부를 상기 제 2 가상 상태의 대응하는 부분과 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여 하나 이상의 차이들 (differences) 을 출력하는 단계를 포함하는, 프로세스를 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 컴퓨팅 디바이스에 있어서,디스플레이 서브시스템;로직 서브시스템 (logic subsystem); 및상기 로직 서브시스템에 의해 실행 가능한 인스트럭션들을 포함하는 저장 서브시스템으로서, 프로세싱 툴의 디지털 트윈 내의 공간적 관점을 선택하는 사용자 입력을 수신하고, 상기 프로세싱 툴에 의해 획득된 런타임 데이터의 세트를 선택하는 사용자 입력을 수신하고, 상기 공간적 관점을 선택하는 상기 사용자 입력 및 상기 런타임 데이터의 세트를 선택하는 상기 사용자 입력을 가상 반도체 제조 환경 (virtual semiconductor fab environment) 의 시뮬레이션 서비스에 제공하고, 상기 시뮬레이션 서비스로부터, 상기 디지털 트윈을 사용하여 상기 프로세싱 툴의 가상 상태를 나타내는 런타임 시뮬레이션으로부터의 데이터를 수신하고, 그리고 선택된 상기 공간적 관점으로부터 상기 가상 상태의 렌더링된 이미지를 디스플레이하기 위한, 상기 저장 서브시스템을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 프로세싱 툴에 의해 획득된 상기 런타임 데이터의 세트를 선택하는 상기 사용자 입력을 수신하기 위한 상기 인스트럭션들은 복수의 상이한 공간적 관점들의 사용자 입력들을 수신하도록 실행 가능한 인스트럭션들을 포함하고, 그리고 상기 공간적 관점으로부터의 상기 가상 상태의 상기 렌더링된 이미지를 디스플레이하도록 실행 가능한 상기 인스트럭션들은 상기 복수의 상이한 공간적 관점들로부터 렌더링된 이미지들을 디스플레이하도록 실행 가능한 인스트럭션들을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 디지털 트윈 내의 렌더링 카메라의 위치, 방향, 또는 시야 중 하나 이상을 변화시키는 입력을 수신하고, 그리고 상기 위치, 상기 방향, 또는 상기 시야 중 하나 이상을 변화시킨 후의 상기 가상 상태의 업데이트된 렌더링된 이미지를 디스플레이하도록 더 실행 가능한, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 헤드-장착형 (head-mounted) 디스플레이 디바이스를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 공간적 관점을 선택하는 상기 사용자 입력을 수신하도록 실행 가능한 상기 인스트럭션들은 헤드-트래킹 (head-tracking) 카메라, 마이크로폰, 또는 아이-트래킹 (eye-tracking) 카메라 중 하나 이상에 의해 사용자 입력을 수신하도록 실행 가능한 인스트럭션들을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 가상 상태는 기판 맵을 포함하고, 그리고 상기 가상 상태의 상기 렌더링된 이미지를 디스플레이하도록 실행 가능한 상기 인스트럭션들은 가상 기판 위에 상기 기판 맵을 디스플레이하도록 실행 가능한 인스트럭션들을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서,상기 인스트럭션들은, 상기 런타임 데이터 세트의 이상 (anomaly) 의 통지를 수신하고, 그리고 통지에 응답하여, 상기 통지를 디스플레이하도록 더 실행 가능한, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨팅 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서들을 포함하는 로직 서브시스템; 및프로세싱 툴의 디지털 트윈을 동작시키도록 실행 가능한 인스트럭션들을 포함하는 저장 서브시스템으로서, 상기 저장 서브시스템은 또한, 상기 프로세싱 툴에서 프로세스를 구동하는 동안 상기 프로세싱 툴의 센서들에 의해 획득된 데이터를 포함하는 런타임 데이터를 상기 프로세싱 툴로부터 획득하고, 상기 런타임 데이터 내의 이상 조건 (anomalous condition) 을 검출하고, 상기 이상 조건을 검출한 것에 응답하여, 상기 런타임 데이터 또는 상기 프로세스에 대한 레시피 중 하나 이상을 사용하여 상기 디지털 트윈을 시뮬레이팅함으로써 런타임 시뮬레이션을 수행하고, 그리고 상기 런타임 시뮬레이션으로부터의 데이터를 사용하여 상기 이상 조건의 가능한 원인을 결정하도록 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행 가능한 인스트럭션들을 포함하는, 상기 저장 서브시스템을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 권장된 진단 절차 (recommended diagnostic procedure) 를 결정하도록 더 실행 가능한, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 이상 조건을 나타내는 경보 (alert) 또는 상기 권장된 진단 절차 중 하나 이상을 출력하도록 더 실행 가능한, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 상기 런타임 시뮬레이션을 사용하여 상기 프로세싱 툴의 가상 상태의 이미지를 렌더링하도록 더 실행 가능한, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 이미지는 시뮬레이팅된 열적 이미지, 시뮬레이팅된 가시적인 이미지, 또는 시뮬레이팅된 밀도 이미지, 또는 시뮬레이팅된 필드 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 런타임 시뮬레이션은 제 1 런타임 시뮬레이션이고, 상기 런타임 데이터는 제 1 런타임 데이터이고, 그리고 상기 인스트럭션들은,상기 프로세스로부터의 상기 제 1 런타임 데이터로 시뮬레이팅된 상기 디지털 트윈의 상기 제 1 런타임 시뮬레이션으로부터 상기 프로세싱 툴의 제 1 가상 상태를 획득하고,이상들이 없는 프로세스로부터의 제 2 런타임 데이터로 시뮬레이팅된 상기 디지털 트윈의 제 2 런타임 시뮬레이션으로부터 상기 프로세싱 툴의 제 2 가상 상태를 획득하고,상기 제 1 가상 상태의 적어도 일부를 상기 제 2 가상 상태의 대응하는 부분과 비교하고, 그리고상기 비교에서의 하나 이상의 차이들을 출력하도록 더 실행 가능한, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SAWLANI, Kapil</engName><name>소라니, 카필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FRANZEN, Paul</engName><name>프란젠, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WILLIAMS, Brian Joseph</engName><name>윌리엄스, 브라이언 조셉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,667</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1369598-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0206174-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041017.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93101a960faad0067e5048040bf3937eba74c7d0565652c35d07affa9460a9e5093a8fafeed9f30631be25222ab1f408697735e519c87ef178</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb01f402a23ea7b046df54cc9b7282a945c8dea519e37bfcf743dd4884c16c9c287e89f60e2d5e922b0c6ffabfd5bb09aca0235a2c6ac446d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>