<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:55.5455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019943</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고 비트-심도 비디오 코딩을 위한 라이스 파라미터 도출을 위한 저 복잡도 이력 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW COMPLEXITY HISTORY USAGE FOR RICE PARAMETER DERIVATION FOR HIGH BIT-DEPTH VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.25</openDate><openNumber>10-2023-0124571</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 방법은, 변환 블록 (TB) 의 하나 이상의 변환 계수들에 기초하여 계수 통계 값을 업데이트하는 단계로서, 계수 통계 값을 업데이트하는 단계는, TB 의 하나 이상의 변환 계수들의 각각의 개별 변환 계수에 대해, 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 단계로서, 도출 프로세스는 복수의 인코딩 절차들 중 어느 인코딩 절차가 개별 변환 계수를 인코딩하는데 사용되는지에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되고, 복수의 인코딩 절차들은 개별 변환 계수를 절대 값으로서 인코딩하는 것 및 개별 변환 계수를 인코딩하기 위한 컨텍스트 기반 절차를 포함하는, 상기 도출 프로세스를 수행하는 단계; 및 계수 통계 값을 계수 통계 값과 임시 값의 평균으로서 설정하는 단계를 포함하는, 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 단계; 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하는 단계; TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140777</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/073060</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,계수 통계 값을 초기화하는 단계;상기 비디오 데이터의 블록의 변환 블록 (TB) 의 하나 이상의 변환 계수들에 기초하여 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 단계로서, 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 단계는, 상기 TB 의 상기 하나 이상의 변환 계수들의 각각의 개별 변환 계수에 대해, 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 단계로서, 상기 도출 프로세스는 복수의 인코딩 절차들 중 어느 인코딩 방법이 상기 개별 변환 계수를 인코딩하는데 사용되는지에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되고, 상기 복수의 인코딩 절차들은 상기 개별 변환 계수를 절대 값으로서 인코딩하는 것 및 상기 개별 변환 계수를 인코딩하기 위한 컨텍스트 기반 절차를 포함하는, 상기 도출 프로세스를 수행하는 단계; 및 상기 계수 통계 값을 상기 계수 통계 값과 상기 임시 값의 평균으로서 설정하는 단계를 포함하는, 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 단계;상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하는 단계;상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하는 단계로서, 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하는 단계는, 상기 특정 변환 계수가 상기 TB 의 우측 경계 또는 상기 TB 의 하부 경계로부터 떨어진 3 공간 포지션들 미만인 것에 기초하여, 상기 이력 값에 기초하여 로컬 합산 값을 결정하는 단계; 및 상기 로컬 합산 값에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하는 단계;상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터 및 비트스트림에서 인코딩된 하나 이상의 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 특정 변환 계수의 레벨을 결정하는 단계; 및상기 특정 변환 계수의 레벨에 기초하여 상기 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 단계는,상기 개별 변환 계수가 상기 컨텍스트 기반 절차를 사용하여 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 나머지 값의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것, 및 정수 값을 가산하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 단계는,상기 개별 변환 계수가 절대 값으로서 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 절대 레벨의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 TB 를 포함하는 픽처의 슬라이스의 양자화 파라미터 (QP) 에 기초하여 디폴트 이력 값을 결정하는 단계; 및상기 픽처의 파티셔닝의 시작에서 상기 계수 통계 값을 상기 디폴트 이력 값으로 리셋하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 방법은 상기 계수 통계 값을 라이스 파라미터 도출물로서 저장하는 단계를 더 포함하고,상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하는 단계는 상기 계수 통계 값만큼 1 좌측-시프팅하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,계수 통계 값을 초기화하는 단계;상기 비디오 데이터의 변환 블록 (TB) 의 하나 이상의 변환 계수들에 기초하여 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 단계로서, 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 단계는, 상기 TB 의 상기 하나 이상의 변환 계수들의 각각의 개별 변환 계수에 대해, 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 단계로서, 상기 도출 프로세스는 복수의 인코딩 절차들 중 어느 인코딩 절차가 상기 개별 변환 계수를 인코딩하는데 사용되는지에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되고, 상기 복수의 인코딩 절차들은 상기 개별 변환 계수를 절대 값으로서 인코딩하는 것 및 상기 개별 변환 계수를 인코딩하기 위한 컨텍스트 기반 절차를 포함하는, 상기 도출 프로세스를 수행하는 단계; 및 상기 계수 통계 값을 상기 계수 통계 값과 상기 임시 값의 평균으로서 설정하는 단계를 포함하는, 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 단계;상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하는 단계;상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하는 단계로서, 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하는 단계는, 상기 특정 변환 계수가 상기 TB 의 우측 경계 또는 상기 TB 의 하부 경계로부터 떨어진 3 공간 포지션들 미만인 것에 기초하여, 상기 이력 값에 기초하여 로컬 합산 값을 결정하는 단계; 및 상기 로컬 합산 값에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터 및 상기 특정 변환 계수의 레벨에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 라이스 코드를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 단계는,상기 개별 변환 계수가 상기 컨텍스트 기반 절차를 사용하여 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 나머지 값의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것, 및 정수 값을 가산하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 단계는,상기 개별 변환 계수가 절대 값으로서 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 절대 레벨의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,상기 TB 를 포함하는 픽처의 슬라이스의 양자화 파라미터 (QP) 에 기초하여 디폴트 이력 값을 결정하는 단계; 및상기 픽처의 파티셔닝의 시작에서 상기 계수 통계 값을 상기 디폴트 이력 값으로 리셋하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서,상기 방법은 상기 계수 통계 값을 라이스 파라미터 도출물로서 저장하는 단계를 더 포함하고,상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하는 단계는 상기 계수 통계 값만큼 1 좌측-시프팅하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,계수 통계 값을 초기화하고;상기 비디오 데이터의 변환 블록 (TB) 의 하나 이상의 변환 계수들에 기초하여 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 것으로서, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 것의 부분으로서, 상기 TB 의 상기 하나 이상의 변환 계수들의 각각의 개별 변환 계수에 대해, 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 것으로서, 상기 도출 프로세스는 복수의 인코딩 절차들 중 어느 인코딩 절차가 상기 개별 변환 계수를 인코딩하는데 사용되는지에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되고, 상기 복수의 인코딩 절차들은 상기 개별 변환 계수를 절대 값으로서 인코딩하는 것 및 상기 개별 변환 계수를 인코딩하기 위한 컨텍스트 기반 절차를 포함하는, 상기 도출 프로세스를 수행하고; 그리고 상기 계수 통계 값을 상기 계수 통계 값과 상기 임시 값의 평균으로서 설정하도록 구성되는, 상기 계수 통계 값을 업데이트하고;상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하고;상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하는 것으로서, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하는 것의 부분으로서, 상기 특정 변환 계수가 상기 TB 의 우측 경계 또는 상기 TB 의 하부 경계로부터 떨어진 3 공간 포지션들 미만인 것에 기초하여, 상기 이력 값에 기초하여 로컬 합산 값을 결정하고; 그리고 상기 로컬 합산 값에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하도록 구성되는, 상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하고;상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터에 기초하여 상기 특정 변환 계수의 레벨을 결정하고; 그리고상기 특정 변환 계수의 레벨에 기초하여 상기 TB 를 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는, 상기 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 것의 부분으로서,상기 개별 변환 계수가 상기 컨텍스트 기반 절차를 사용하여 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 나머지 값의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것, 및 정수 값을 가산하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하고; 그리고상기 개별 변환 계수가 절대 값으로서 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 절대 레벨의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 추가로,상기 TB 를 포함하는 픽처의 슬라이스의 양자화 파라미터 (QP) 에 기초하여 디폴트 이력 값을 결정하고; 그리고상기 픽처의 파티셔닝의 시작에서 상기 계수 통계 값을 상기 디폴트 이력 값으로 리셋하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 추가로, 상기 계수 통계 값을 라이스 파라미터 도출물로서 저장하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로부는, 상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하는 것의 부분으로서, 상기 계수 통계 값만큼 1 좌측 시프팅하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,계수 통계 값을 초기화하고;상기 비디오 데이터의 변환 블록 (TB) 의 하나 이상의 변환 계수들에 기초하여 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 것으로서, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 계수 통계 값을 업데이트하는 것의 부분으로서, 상기 TB 의 상기 하나 이상의 변환 계수들의 각각의 개별 변환 계수에 대해, 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 것으로서, 상기 도출 프로세스는 복수의 인코딩 절차들 중 어느 인코딩 절차가 상기 개별 변환 계수를 인코딩하는데 사용되는지에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되고, 상기 복수의 인코딩 절차들은 상기 개별 변환 계수를 절대 값으로서 인코딩하는 것 및 상기 개별 변환 계수를 인코딩하기 위한 컨텍스트 기반 절차를 포함하는, 상기 도출 프로세스를 수행하고; 그리고 상기 계수 통계 값을 상기 계수 통계 값과 상기 임시 값의 평균으로서 설정하도록 구성되는, 상기 계수 통계 값을 업데이트하고;상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하고;상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하는 것으로서, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하는 것의 부분으로서, 상기 특정 변환 계수가 상기 TB 의 우측 경계 또는 상기 TB 의 하부 경계로부터 떨어진 3 공간 포지션들 미만인 것에 기초하여, 상기 이력 값에 기초하여 로컬 합산 값을 결정하고; 그리고 상기 로컬 합산 값에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터를 결정하도록 구성되는, 상기 TB 의 특정 변환 계수에 대한 라이스 파라미터를 결정하고; 그리고상기 특정 변환 계수에 대한 상기 라이스 파라미터 및 상기 특정 변환 계수의 레벨에 기초하여 상기 특정 변환 계수에 대한 라이스 코드를 생성하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는, 상기 임시 값을 결정하기 위해 도출 프로세스를 수행하는 것의 부분으로서,상기 개별 변환 계수가 상기 컨텍스트 기반 절차를 사용하여 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 나머지 값의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것, 및 정수 값을 가산하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하고; 그리고상기 개별 변환 계수가 절대 값으로서 인코딩되는 것에 기초하여, 상기 개별 변환 계수의 절대 레벨의 로그-베이스-2 값에 플로어 함수를 적용하는 것에 기초하여 상기 임시 값을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 추가로,상기 TB 를 포함하는 픽처의 슬라이스의 양자화 파라미터 (QP) 에 기초하여 디폴트 이력 값을 결정하고; 그리고상기 픽처의 파티셔닝의 시작에서 상기 계수 통계 값을 상기 디폴트 이력 값으로 리셋하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 추가로, 상기 계수 통계 값을 라이스 파라미터 도출물로서 저장하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로부는, 상기 계수 통계 값에 기초하여 이력 값을 결정하는 것의 부분으로서, 상기 계수 통계 값만큼 1 좌측 시프팅하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/128,641</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/645,187</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0650686-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0118631-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348684-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348685-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019943.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936972dd3adfca1857b8ca0bf61ea07faa7585692397f8eccdce22af355854977cb0d9c5db132262dc4791f59180a0320432914f50bf967389</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf203a4a3cfb7ee60d88f3860aaa35cf8a248b39bef86f12e397a1f0b4e3c00376de3c23cd51bf61c7f0e87ca40a7c0734162bb8a4fbbc478b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>