<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:29.2829</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0040317</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 저장 장치 및 데이터 저장 장치의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Data Storage Device and Operation Method Thereof</inventionTitleEng><openDate>2025.10.02</openDate><openNumber>10-2025-0143460</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 각 메모리 영역의 불량 정보에 기초하여 각 메모리 영역에 있는 여분 영역을 일정한 비율 또는 일정한 크기 이상으로 유지하도록 관리하는 데이터 저장 장치 및 데이터 저장 장치의 동작 방법에 관한 것이다. 본 발명의 실시예들에 의하면, 메모리 장치에 구비된 복수의 메모리 영역들을 복수의 저장 영역들로 구분하고, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 외부 장치의 논리 주소를 매핑하여 관리하는 동작, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 대응하는 메모리 영역에서 발생하는 불량 정보를 모니터링하는 동작 및 상기 복수의 메모리 영역 각각의 여분 영역을 일정한 크기 또는 일정한 비율 이상으로 유지하기 위하여 상기 불량 정보에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 대해 상기 논리 주소를 리매핑하는 동작을 포함하는 데이터 저장 장치의 동작 방법이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 메모리 영역들을 포함하는 메모리 장치; 및상기 메모리 장치를 제어하는 컨트롤러를 포함하고,상기 컨트롤러는,상기 복수의 메모리 영역들을 복수의 저장 영역들로 구분하여 관리하고, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 외부 장치의 논리 주소를 매핑하여 관리하고,상기 복수의 저장 영역들 각각에 대응하는 메모리 영역에서 발생하는 불량 정보를 모니터링하고,  상기 불량 정보에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 대해 상기 논리 주소를 리매핑하는, 데이터 저장 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 복수의 저장 영역들 각각의 불량 정보에 기초하여, 매핑된 논리 주소의 개수를 감소할 감소 대상 저장 영역과 매핑된 논리 주소의 개수를 증가할 증가 대상 저장 영역을 결정하고,상기 결정에 기초하여, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 매핑할 논리 주소의 개수를 결정하고,상기 복수의 저장 영역들 각각에 대해 결정된 상기 매핑할 논리 주소의 개수에 기초하여, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소를 리매핑하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 컨트롤러는,기준값을 결정하고,상기 복수의 저장 영역 각각의 불량 정보 모니터링 값과 상기 기준값을 비교하여 상기 불량 정보 모니터링 값이 상기 기준값보다 큰 저장 영역은 상기 감소 대상 저장 영역으로 결정하고, 상기 불량 정보의 모니터링 값이 상기 기준값보다 작은 저장 영역은 상기 증가 대상 저장 영역으로 결정하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 복수의 저장 영역 각각의 불량 정보 모니터링 값을 평균한 값으로 상기 기준값을 결정하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 감소 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 해당 저장 영역의 불량 정보 모니터링 값에서 상기 기준값을 감산한 값에 비례하여 감소할 논리 주소의 개수를 결정하고, 상기 증가 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 상기 기준값에서 해당 저장영역의 불량 정보 모니터링 값을 감산한 값에 비례하여 증가할 논리 주소의 개수를 결정하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 감소 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 해당 저장 영역의 불량 정보 모니터링 값에서 상기 기준값을 감산한 값에 비례하여 감소할 논리 주소의 개수를 결정하고, 상기 감소 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대한 상기 감소할 논리 주소의 개수를 합산하여 감소할 논리 주소의 총 개수를 획득하고, 상기 증가 대상 저장 영역에 해당하는 저장 영역의 수를 획득하고,상기 감소할 논리 주소의 총 개수를 상기 증가 대상 저장 영역에 해당하는 저장 영역의 수로 나눈 값에 기초하여 상기 증가 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 증가할 논리 주소의 개수를 균등하게 결정하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 컨트롤러는상기 각 저장 영역에 대해 결정된 감소할 논리 주소의 개수 또는 증가할 논리 주소의 개수에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소들을 리매핑하되, 각 저장 영역에 매핑된 논리 주소가 순차적으로 증가할 수 있도록 리매핑하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 각 저장 영역에 대해 결정된 감소할 논리 주소의 개수 또는 증가할 논리 주소의 개수에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소들을 리매핑하되, 상기 감소 대상 저장 영역에 대하여는 기존에 매핑된 논리 주소 중에서 감소할 논리 주소의 개수만큼의 논리 주소를 매핑에서 해제하고, 상기 증가 대상 저장 영역에 대하여는 상기 감소 대상 저장 영역에서 매핑 해제된 논리 주소를 매핑하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 컨트롤러는,논리 주소 리매핑 활성화 조건을 판단하고, 상기 논리 주소 리매핑 활성화 조건을 만족하는 경우에만 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소들을 리매핑하는, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 불량 정보는 배드 블록(bad block) 카운트 값인, 데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 컨트롤러는 HIL(host interface layer, 호스트 인터페이스 계층) 및 복수의 FTL(flash translation layer, 플래시 변환 계층)을 포함하고,상기 복수의 FTL을 통해 상기 복수의 저장 영역들을 구분하여 각각 관리하고,상기 복수의 FTL 각각은 대응하는 저장 영역에 대한 상기 외부 장치의 커맨드를 처리하고, 상기 대응하는 저장 영역에서 발생하는 상기 배드 블록을 카운트하고,상기 HIL은 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소를 매핑, 리매핑하고, 매핑된 논리 주소에 기초하여 상기 외부 장치로부터 수신한 커맨드를 상기 복수의 FTL 중 하나로 전달하는,  데이터 저장 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 메모리 장치에 구비된 복수의 메모리 영역들을 복수의 저장 영역들로 구분하고, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 외부 장치의 논리 주소를 매핑하여 관리하는 동작;상기 복수의 저장 영역들 각각에 대응하는 메모리 영역에서 발생하는 불량 정보를 모니터링하는 동작; 및상기 불량 정보에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 대해 상기 논리 주소를 리매핑하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 불량 정보에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 대해 상기 논리 주소를 리매핑하는 동작은, 상기 복수의 저장 영역들 각각의 불량 정보에 기초하여, 매핑된 논리 주소의 개수를 감소할 감소 대상 저장 영역과 매핑된 논리 주소의 개수를 증가할 증가 대상 저장 영역을 결정하는 동작;상기 결정에 기초하여, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 매핑할 논리 주소의 개수를 결정하는 동작; 및상기 결정된 복수의 저장 영역들 각각에 매핑할 논리 주소의 개수에 기초하여, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소를 리매핑하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 매핑된 논리 주소의 개수를 감소할 감소 대상 저장 영역과 매핑된 논리 주소의 개수를 증가할 증가 대상 저장 영역을 결정하는 동작은,기준값을 결정하는 동작; 및상기 복수의 저장 영역 각각의 불량 정보 모니터링 값과 상기 기준값을 비교하여 상기 불량 정보 모니터링 값이 상기 기준값보다 큰 저장 영역은 상기 감소 대상 저장 영역으로 결정하고, 상기 불량 정보의 모니터링 값이 상기 기준값보다 작은 저장 영역은 상기 증가 대상 저장 영역으로 결정하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 기준값을 결정하는 동작은,상기 복수의 저장 영역 각각의 불량 정보 모니터링 값을 평균한 값으로 상기 기준값을 결정하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 매핑할 논리 주소의 개수를 결정하는 동작은,상기 감소 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 해당 저장 영역의 불량 정보 모니터링 값에서 상기 기준값을 감산한 값에 비례하여 감소할 논리 주소의 개수를 결정하는 동작; 및 상기 증가 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 상기 기준값에서 해당 저장영역의 불량 정보 모니터링 값을 감산한 값에 비례하여 증가할 논리 주소의 개수를 결정하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 매핑할 논리 주소의 개수를 결정하는 동작은,상기 감소 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 해당 저장 영역의 불량 정보 모니터링 값에서 상기 기준값을 감산한 값에 비례하여 감소할 논리 주소의 개수를 결정하는 동작; 상기 감소 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대한 상기 감소할 논리 주소의 개수를 합산하여 감소할 논리 주소의 총 크기를 획득하는 동작; 상기 증가 대상 저장 영역에 해당하는 저장 영역의 수를 획득하는 동작; 및상기 감소할 논리 주소의 총 크기를 상기 증가 대상 저장 영역에 해당하는 저장 영역의 수로 나눈 값에 기초하여 상기 증가 대상 저장 영역의 각 저장 영역에 대해 증가할 논리 주소의 개수를 균등하게 결정하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소를 리매핑하는 동작은,상기 각 저장 영역에 대해 결정된 감소할 논리 주소의 개수 또는 증가할 논리 주소의 개수에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소들을 리매핑하되, 각 저장 영역에 매핑된 논리 주소가 순차적으로 증가할 수 있도록 리매핑하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소를 리매핑하는 동작은,상기 각 저장 영역에 대해 결정된 감소할 논리 주소의 개수 또는 증가할 논리 주소의 개수에 기초하여 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소들을 리매핑하되, 상기 감소 대상 저장 영역에 대하여는 기존에 매핑된 논리 주소 중에서 감소할 논리 주소의 개수만큼의 논리 주소를 매핑에서 해제하고, 상기 증가 대상 저장 영역에 대하여는 상기 감소 대상 저장 영역에서 매핑 해제된 논리 주소를 매핑하는 동작을 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 논리 주소 리매핑 활성화 조건을 만족하는 경우에만 상기 복수의 저장 영역들 각각에 논리 주소들을 리매핑하도록 논리 주소 리매핑 활성화 조건을 판단하는 동작을 더 포함하는, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서, 상기 불량 정보는 배드 블록(bad block) 카운트 값인, 데이터 저장 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>SEJOONG KIM</engName><name>김세중</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0330053-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240040317.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d845279955cad7839625ecf41240f81db727cc2a88e228625dd6eff558ef738d6b012c8c88de725104961fbfdb2599b5509212218183522a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd425841bf85ad0f001cbce94a2bb50dd0d07422152d065f16bdad5ca79a7ac62896a5e7e6798d85b4837c68158175f8ea8bc7fbaf3675277</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>