<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:49.3749</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0006851</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 RIS 연관 관계를 판단하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING RIS ASSOCIATION  IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.07.24</openDate><openNumber>10-2024-0114559</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0408</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 LTE와 같은 4G 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률을 지원하기 위한 5G 또는 6G 통신 시스템에 관련된 것이다. 본 개시의 일 실시예에 따르면, 무선 통신 시스템의 단말에 의해 수행되는 방법이 제공된다. 상기 방법은 기지국으로부터, 제1 빔 세트(beam set) 및 제2 빔 세트에 대한 정보 및 제1 임계 값에 대한 정보를 수신하는 단계; 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 측정 결과 및 상기 제1 임계 값을 기반으로, 상기 단말이 RIS (reconfigurable intelligent surface) 연관 관계(association)에 있는지 여부를 판단하는 단계; 및 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부를 지시하는 정보를, 상기 기지국으로 전송하는 단계를 포함한다. 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부에 따라, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트 중 어느 하나에 기초하여 빔 스위핑(beam sweeping)이 수행된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템의 단말에 의해 수행되는 방법에 있어서, 기지국으로부터, 제1 빔 세트(beam set) 및 제2 빔 세트에 대한 정보 및 제1 임계 값에 대한 정보를 수신하는 단계;상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 측정 결과 및 상기 제1 임계 값을 기반으로, 상기 단말이 RIS (reconfigurable intelligent surface) 연관 관계(association)에 있는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부를 지시하는 정보를, 상기 기지국으로 전송하는 단계를 포함하고, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부에 따라, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트 중 어느 하나에 기초하여 빔 스위핑(beam sweeping)이 수행되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 SSB (synchronization signal block)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 SSB를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 PBCH (physical broadcast channel) 페이로드(payload) 또는 MIB (master information block)를 통해 수신되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS (channel state information reference signal)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 RRC (radio resource control) 시그널링(signalling)을 통해 수신되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하는 단계;상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이를 식별하는 단계; 및상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이가 상기 제1 임계 값 이상인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있다고 판단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하는 단계; 및상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있지 않다고 판단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 무선 통신 시스템의 기지국에 의해 수행되는 방법에 있어서, 제1 빔 세트(beam set) 및 제2 빔 세트에 대한 정보를 단말로 전송하는 단계;상기 단말로부터, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 측정 결과를 수신하는 단계; 및상기 측정 결과 및 미리 결정된 임계 값에 기반하여, 상기 단말이 RIS (reconfigurable intelligent surface) 연관 관계(association)에 있는지 여부를 판단하는 단계를 포함하고, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부에 따라, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트 중 어느 하나에 기초하여 빔 스위핑(beam sweeping)이 수행되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 SSB (synchronization signal block)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 SSB를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 PBCH (physical broadcast channel) 페이로드(payload) 또는 MIB (master information block)를 통해 전송되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS (channel state information reference signal)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 RRC (radio resource control) 시그널링(signalling)을 통해 전송되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하는 단계;상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이를 식별하는 단계; 및상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이가 상기 미리 결정된 임계 값 이상인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있다고 판단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하는 단계; 및상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있지 않다고 판단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 무선 통신 시스템의 단말에 있어서, 송수신부; 및 기지국으로부터, 제1 빔 세트(beam set) 및 제2 빔 세트에 대한 정보 및 제1 임계 값에 대한 정보를 수신하도록 상기 송수신부를 제어하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 측정 결과 및 상기 제1 임계 값을 기반으로, 상기 단말이 RIS (reconfigurable intelligent surface) 연관 관계(association)에 있는지 여부를 판단하고, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부를 지시하는 정보를, 상기 기지국으로 전송하도록 상기 송수신부를 제어하는 제어부를 포함하고, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부에 따라, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트 중 어느 하나에 기초하여 빔 스위핑(beam sweeping)이 수행되는 것을 특징으로 하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 SSB (synchronization signal block)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 SSB를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 PBCH (physical broadcast channel) 페이로드(payload) 또는 MIB (master information block)를 통해 수신되는 것을 특징으로 하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS (channel state information reference signal)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 RRC (radio resource control) 시그널링(signalling)을 통해 수신되는 것을 특징으로 하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하고, 상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이를 식별하고, 상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이가 상기 제1 임계 값 이상인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있다고 판단하는 것을 특징으로 하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하고, 상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있지 않다고 판단하는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 통신 시스템의 기지국에 있어서, 송수신부; 및 제1 빔 세트(beam set) 및 제2 빔 세트에 대한 정보를 단말로 전송하도록 상기 송수신부를 제어하고, 상기 단말로부터, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 측정 결과를 수신하도록 상기 송수신부를 제어하고, 상기 측정 결과 및 미리 결정된 임계 값에 기반하여, 상기 단말이 RIS (reconfigurable intelligent surface) 연관 관계(association)에 있는지 여부를 판단하는 제어부를 포함하고, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있는지 여부에 따라, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트 중 어느 하나에 기초하여 빔 스위핑(beam sweeping)이 수행되는 것을 특징으로 하는 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 SSB (synchronization signal block)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 SSB를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 PBCH (physical broadcast channel) 페이로드(payload) 또는 MIB (master information block)를 통해 전송되는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 제1 빔 세트는 상기 기지국으로부터 전송되는 빔과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS (channel state information reference signal)를 포함하며 상기 제2 빔 세트는 RIS의 반사 패턴과 연관되는 적어도 하나의 CSI-RS를 포함하고, 상기 제1 빔 세트 및 상기 제2 빔 세트에 대한 정보는 RRC (radio resource control) 시그널링(signalling)을 통해 전송되는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하고, 상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이를 식별하고, 상기 제1 RSRP 값과 상기 제2 RSRP 값의 차이가 상기 미리 결정된 임계 값 이상인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있다고 판단하는 것을 특징으로 하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 제1 빔 세트에 상응하는 제1 RSRP 값 및 상기 제2 빔 세트에 상응하는 제2 RSRP 값을 식별하고, 상기 제1 RSRP 값이 상기 제2 RSRP 값 이하인 경우, 상기 단말이 상기 RIS 연관 관계에 있지 않다고 판단하는 것을 특징으로 하는 기지국.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Huiwon</engName><name>김희원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hanjin</engName><name>김한진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seunghyun</engName><name>이승현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0064258-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230006851.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bb648c03e716f8032cd13039bab71816ecb913d99a524191fc3b4413f64130d10931dfd1d7ebc34d92dfeadfd6df114178e1dec1c5dca895</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63515af1b15477cea800482abda80f3a22cd3c07c27e2ae57f1cad8b61d6805fd6b2636227cd521c66825cfbe88af64a9ee54b3ee8ddc794</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>