<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:36.2836</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014160</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머리-장착형 디스플레이 시스템들에 대한 위치 추적 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>POSITION TRACKING SYSTEMS AND METHODS FOR HEAD-MOUNTED DISPLAY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0068739</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 머리-장착형 디스플레이(head-mounted display; HMD) 시스템의 하나 이상의 HMD 시스템 구성요소의 위치를 추적하기 위한 시스템들 및 방법들. HMD 구성요소들은 복수의 각도 감지 검출기들 또는 다른 유형들의 검출기들을 지탱할 수 있다. HMD 시스템은, 손상된 위치 추적 샘플들을 검출하여 이러한 샘플들이 무시되게 함으로써 위치 추적 프로세스를 개선하도록 동작가능할 수 있다. 제어 회로부는 광원들이 지정된 패턴에 따라 광을 방출하게 하고, 복수의 검출기들로부터 센서 데이터를 수신한다. 제어 회로부는, 하나 이상의 HMD 구성요소들의 위치를 추적하기 위해, 예를 들어, 기계 학습 또는 다른 기술들을 사용하여 센서 데이터를 프로세싱할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023055732</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/044890</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 머리-장착형 디스플레이 시스템으로서,사용자가 휴대하거나 또는 착용하도록 구성된 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소;상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소에 의해 지탱되는 복수의 각도 감지 검출기들로서, 동작 시에, 상기 복수의 각도 감지 검출기들 각각은 하나 이상의 광원들로부터 방출되는 광의 도달 각도를 나타내는 센서 데이터를 캡처하는, 상기 복수의 각도 감지 검출기들;복수의 광원들을 포함하는 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소; 및제어 회로부를 포함하며, 상기 제어 회로부는,상기 하나 이상의 광원들이 광을 방출하게 하며;상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나 이상으로부터 센서 데이터를 수신하고;하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들의 식별을 포함하여 상기 수신된 센서 데이터를 프로세싱하되, 상기 하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들 각각은, 상기 하나 이상의 광원들로부터 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나에 의해 직접적으로 수신된 광을 나타내지 않을 가능성이 있는 것으로 식별된 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나로부터의 센서 데이터 샘플을 포함하며; 그리고상기 수신된 센서 데이터의 프로세싱에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 머리-장작형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치를 추적하도록 동작하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치를 추적하기 위해, 상기 제어 회로부는 상기 손상된 센서 데이터 샘플들을 무시하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들의 식별은, 상기 제1 및 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소들 중 적어도 하나의 알려진 기하구조에 적어도 부분적으로 기초하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들의 식별은,상기 제1 및 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소들 중 적어도 하나의 과거 위치 또는 배향;상기 제1 및 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소들 중 적어도 하나의 현재 위치 또는 배향; 또는상기 제1 및 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소들 중 적어도 하나의 예측된 미래 위치 또는 배향, 중 하나 이상에 적어도 부분적으로 기초하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들의 식별은, 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 어떤 것이 상기 복수의 광원들 중 하나 이상으로부터 직접적으로 광을 수신하지 않았을 가능성이 있는지를 결정하기 위해 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 또는 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 적어도 하나의 투영 모델을 사용하는 것을 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,적어도 하나의 투영 모델을 사용하는 것은, 수신된 센서 데이터 샘플들을 상기 적어도 하나의 투영 모델과 비교하는 것, 및 상기 적어도 하나의 투영 모델과 매칭되지 않는 상기 수신된 센서 데이터 샘플들을 손상된 센서 데이터 샘플들로서 식별하는 것을 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 적어도 하나의 투영 모델과 매칭되지 않는 상기 수신된 센서 데이터 샘플들을 손상된 센서 데이터 샘플들로서 식별하는 것은, 정의된 임계치 내에서 상기 적어도 하나의 투영 모델과 매칭되지 않는 상기 수신된 센서 데이터 샘플들을 손상된 센서 데이터 샘플들로서 식별하는 것을 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 머리-장착형 디스플레이 시스템은, 샘플들의 개수 또는 시간 기간 동안 상기 손상된 센서 데이터 샘플들과 연관된 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나 이상을 디세이블하는 것을 더 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 샘플들의 개수 또는 상기 시간 기간은 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 또는 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 중 적어도 하나의 움직임에 기초하여 선택적으로 변화되는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 상기 사용자의 머리에 착용가능한 머리-장착형 디스플레이 디바이스 또는 핸드-헬드 제어기를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 각도 감지 검출기들 각각은 포토다이오드 검출기 또는 위치 감지 검출기 중 하나를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 각도 감지 검출기들 각각은 적어도 4개의 셀들을 갖는 포토다이오드 검출기를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서,상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 머리-장착형 디스플레이 디바이스, 제어기, 또는 기지국 중 하나를 포함하며, 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 머리-장착형 디스플레이 디바이스, 제어기, 또는 기지국 중 다른 것을 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서,상기 제1 머리-장착형 디스플레이 구성요소 또는 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 구성요소 중 적어도 하나는, 상기 머리-장착형 디스플레이 시스템이 동작되는 환경에 근접한 로케이션에 고정된 구성요소를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서,상기 머리-장착형 디스플레이 시스템은, 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나 이상에서 수신된 광이 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나 이상에 도달하기 이전에 반사되었거나 또는 산란되었는지 여부를 나타내는 산란 검출기 데이터를 캡처하는 산란 검출기로서, 상기 산란 검출기 데이터는 상기 하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들의 식별에서 사용되는, 상기 산란 검출기를 더 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 제어 회로부는 상기 하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들을 식별하기 위해 상기 산란 검출기 데이터를 프로세싱하며, 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치의 추적 동안 상기 손상된 센서 데이터 샘플들을 무시하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1에 있어서,상기 머리-장착형 디스플레이 시스템은, 복수의 산란 검출기들로서, 상기 산란 검출기들 각각은 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나 이상에서 수신된 광이 상기 복수의 각도 감지 검출기들 중 하나 이상에 도달하기 이전에 반사되었거나 또는 산란되었는지 여부를 나타내는 산란 검출기 데이터를 캡처하며, 상기 산란 검출기 데이터는 상기 하나 이상의 손상된 센서 데이터 샘플들의 식별에서 사용되는, 상기 복수의 산란 검출기들을 더 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1에 있어서,상기 수신된 센서 데이터를 프로세싱하기 위해, 상기 제어 회로부는 상기 수신된 센서 데이터를 트레이닝된 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 제공하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1에 있어서,동작 시에, 상기 제어 회로부는 멀티플렉싱을 사용하여 상기 하나 이상의 광원들이 광을 방출하게 하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서,상기 멀티플렉싱은 시간 멀티플렉싱, 파장 멀티플렉싱, 주파수 멀티플렉싱, 또는 편광 멀티플렉싱 중 적어도 하나를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1에 있어서,동작 시에, 상기 제어 회로부는, 주파수 분할 다중 액세스(wavelength division multiple access; WDMA), 시간 분할 다중 액세스(time division multiple access; TDMA), 코드 분할 다중 액세스(code division multiple access; CDMA), 및 직교 주파수 분할 다중 액세스(orthogonal frequency division multiple access; OFDMA) 중 하나 이상을 사용하여 상기 하나 이상의 광원들이 광을 방출하게 하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 머리-장착형 디스플레이 시스템으로서,사용자가 휴대하거나 또는 착용하도록 구성된 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소;상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소에 의해 지탱되는 광학적 검출기로서, 동작 시에, 상기 광학적 검출기는 하나 이상의 광원들로부터 방출되는 광을 나타내는 센서 데이터를 캡처하는, 상기 광학적 검출기;복수의 광원들을 포함하는 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소; 및제어 회로부를 포함하며, 상기 제어 회로부는,상기 광학적 검출기로부터 광학적 검출기 데이터를 수신하고;상기 수신된 광학적 검출기 데이터를 프로세싱하며; 그리고상기 프로세싱된 광학적 검출기 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 광원들 중 적어도 하나의 밝기를 적응적으로 조정하도록 동작하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서,상기 제어 회로부는, 상기 광학적 검출기의 동적 범위에 기초하여 상기 하나 이상의 광원들 중 상기 적어도 하나의 밝기를 적응적으로 조정하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 22에 있어서,상기 제어 회로부는, 상기 하나 이상의 광원들 중 상기 적어도 하나에 공급되는 신호의 펄스 폭을 조정하여 상기 하나 이상의 광원들 중 상기 적어도 하나의 밝기를 적응적으로 조정하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 22에 있어서,상기 제어 회로부는 상기 하나 이상의 광원들을 디세이블하고, 상기 하나 이상의 광원들이 디세이블되는 동안 상기 광학적 검출기로부터 상기 광학적 데이터를 수신하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 22에 있어서,상기 제어 회로부는, 상기 머리-장착형 디스플레이 시스템의 적어도 하나의 구성요소의 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하여 변화하는 레이트로 상기 하나 이상의 광원들 중 상기 적어도 하나의 밝기를 적응적으로 조정하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서,상기 파라미터는 상기 머리-장착형 디스플레이 시스템의 상기 적어도 하나의 구성요소의 움직임을 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 22에 있어서,상기 제어 회로부는, 상기 머리-장착형 디스플레이 시스템이 동작되는 환경 내의 주변 광의 양에 적어도 부분적으로 기초하여 변화하는 레이트로 상기 하나 이상의 광원들 중 상기 적어도 하나의 밝기를 적응적으로 조정하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 22에 있어서,상기 제어 회로부는, 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 또는 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 중 적어도 하나의 위치를 추적하기 위해 상기 수신된 광학적 검출기 데이터를 프로세싱하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 22에 있어서,상기 광학적 검출기는, 각도 감지 검출기에 의해 검출되는 상기 광의 도달 각도를 검출하도록 동작하는 상기 각도 감지 검출기를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 22에 있어서,상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 상기 사용자의 머리에 착용할 수 있는 머리-장착형 디스플레이 디바이스 또는 핸드-헬드 제어기를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 22에 있어서,상기 광학적 검출기는 포토다이오드 검출기 또는 위치 감지 검출기 중 하나를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 22에 있어서,상기 광학적 검출기는 적어도 4개의 셀들을 갖는 포토다이오드 검출기를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 22에 있어서,상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 머리-장착형 디스플레이 디바이스, 제어기, 또는 기지국 중 하나를 포함하며, 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 머리-장착형 디스플레이 디바이스, 제어기, 또는 기지국 중 다른 것을 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 22에 있어서,상기 수신된 광학적 검출기 데이터를 프로세싱하기 위해, 상기 제어 회로부는 상기 수신된 광학적 검출기 데이터를 트레이닝된 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 제공하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 머리-장착형 디스플레이 시스템으로서,사용자가 착용할 수 있는 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소;상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소에 의해 지탱되는 각도 감지 검출기로서, 동작 시에, 상기 각도 감지 검출기는 하나 이상의 광원들로부터 방출되는 광의 도달 각도를 나타내는 센서 데이터를 캡처하며, 상기 각도 감지 검출기는 복수의 센서 셀들을 포함하고, 동작 시에, 각각의 센서 셀은 상기 센서 셀 상에 입사하는 광의 강도를 나타내는 센서 셀 샘플들을 출력하는, 상기 각도 감지 검출기;복수의 광원들을 포함하는 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소; 및제어 회로부를 포함하며, 상기 제어 회로부는,조명 기간 동안 상기 하나 이상의 광원들이 광을 방출하게 하며;상기 조명 기간 동안 상기 복수의 센서 셀들로부터 센서 셀 샘플들을 순차적으로 캡처하는 것을 포함하여, 상기 각도 감지 검출기로부터 센서 데이터를 수신하고;상기 센서 셀 샘플들의 순차적인 캡처링 동안 상기 하나 이상의 광원들의 비-균일한 밝기를 고려하기 위해 상기 센서 셀 샘플들에 교정 데이터를 적용하는 것을 포함하여, 상기 수신된 센서 데이터를 프로세싱하며; 그리고상기 수신된 센서 데이터의 프로세싱에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 머리-장작형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치를 추적하도록 동작하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서,상기 교정 데이터는, 상기 조명 기간 동안의 상기 하나 이상의 광원들의 밝기의 특성 기울기를 나타내는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 36에 있어서,동작 시에, 상기 제어 회로부는 업데이트된 교정 데이터를 반복적으로 결정하며, 상기 업데이트된 교정 데이터를 사용하여 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치를 추적하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서,상기 업데이트된 교정 데이터를 결정하기 위해, 상기 제어 회로부는,교정 기간 동안 상기 하나 이상의 광원들을 디세이블하고;상기 교정 기간 동안 상기 복수의 센서 셀들로부터 센서 셀 샘플들을 순차적으로 캡처하며;상기 캡처된 센서 셀 샘플들을 보간하고; 그리고상기 캡처된 센서 셀 샘플들의 상기 보간에 기초하여 상기 업데이트된 교정 데이터를 결정하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소를 교정하는 방법으로서, 상기 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는, 동작 시에, 하나 이상의 광원들로부터 방출되는 광의 도달 각도를 나타내는 센서 데이터를 캡처하는 각도 감지 검출기를 포함하며, 상기 각도 감지 검출기는 복수의 센서 셀들을 포함하고, 동작 시에, 각각의 센서 셀은 상기 센서 셀 상에 입사하는 광의 강도를 나타내는 센서 셀 샘플들을 출력하며, 상기 방법은,조명 기간 동안 상기 하나 이상의 광원들이 광을 방출하게 하는 단계;상기 복수의 센서 셀들로부터 센서 셀 샘플들을 순차적으로 캡처하는 단계를 포함하여, 상기 조명 기간 동안 상기 각도 감지 검출기로부터 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 조명 기간 동안 상기 하나 이상의 광원들의 비-균일한 밝기를 고려하는 교정 데이터를 생성하기 위해 상기 수신된 센서 셀 샘플들을 프로세싱하는 단계; 및머리-장착형 디스플레이 시스템의 적어도 하나의 구성요소를 추적하는 데 후속 사용을 위해 상기 교정 데이터를 비일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 40에 있어서,상기 교정 데이터는, 상기 조명 기간 동안의 상기 하나 이상의 광원들의 밝기의 특성 기울기를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 40에 있어서,상기 수신된 센서 셀 샘플들을 프로세싱하는 단계는,상기 캡처된 센서 셀 샘플들을 보간하는 단계; 및상기 캡처된 센서 셀 샘플들의 상기 보간에 기초하여 상기 교정 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 머리-장착형 디스플레이 시스템으로서,사용자가 착용할 수 있는 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소;상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소에 의해 지탱되는 복수의 광학적 검출기들;복수의 광원들을 포함하는 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소; 및제어 회로부를 포함하며, 상기 제어 회로부는,상기 복수의 광원들 중 하나 이상이 광을 방출하게 하며;상기 복수의 광학적 검출기들 중 하나 이상으로부터 센서 데이터를 수신하고;상기 수신된 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 머리-장작형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치를 추적하며;결정된 디세이블링 기준에 기초하여 상기 광학적 검출기들 또는 상기 광원들 중 임의의 하나를 디세이블할지 여부를 결정하는 단계를 포함하여, 상기 수신된 센서 데이터를 프로세싱하는 단계; 및상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치의 추적 동안에 개별적인 디세이블되는 시간 기간 동안 상기 디세이블링 기준을 충족시키는 상기 광학적 검출기들 또는 상기 광원들 각각을 디세이블하도록 동작하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 43에 있어서,상기 디세이블링 기준은, 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소와 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 사이의 결정된 상대적인 위치에 적어도 부분적으로 기초하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 43에 있어서,상기 개별적인 디세이블되는 시간 기간은, 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 및 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 중 적어도 하나의 움직임에 적어도 부분적으로 기초하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 43에 있어서,상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 상기 복수의 광원들 각각에 대해, 상기 디세이블링 기준은, 상기 광원에 의해 방출되는 광이 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 상기 광학적 검출기들 중 임의의 것에 의해 수신될 가능성이 없다는 결정을 제공하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 43에 있어서,상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 상기 복수의 광학적 검출기들 각각에 대해, 상기 디세이블링 기준은, 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 상기 복수의 광원들 중 임의의 것에 의해 방출되는 광이 상기 광학적 검출기에 의해 수신될 가능성이 없다는 결정을 제공하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 43에 있어서,상기 디세이블되는 광원들 또는 광학적 검출기들 각각에 대한 상기 개별적인 디세이블되는 시간 기간은,상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소와 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 사이의 상대적인 위치; 또는상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소와 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 사이의 상대적인 움직임, 중 적어도 하나에 적어도 부분적으로 기초하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 43에 있어서,상기 디세이블되는 광원들 또는 광학적 검출기들 각각에 대한 상기 개별적인 디세이블되는 시간 기간은 상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 상의 상기 광원의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 43에 있어서,상기 디세이블되는 광원들 또는 광학적 검출기들 각각에 대한 상기 개별적인 디세이블되는 시간 기간은 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소 상의 상기 광학적 검출기의 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 43에 있어서,상기 디세이블링 기준은, 상기 복수의 광원들의 제1 서브세트 내의 각각의 광원에 의해 방출되는 광이 상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 상기 광학적 검출기들 중 적어도 하나에 의해 수신될 가능성이 있다는 결정을 제공하고, 상기 디세이블링 기준은 개별적인 디세이블되는 시간 기간들 동안 상기 광원들의 제1 서브세트 내의 광원들의 제2 서브세트를 디세이블하도록 동작하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 51에 있어서,디세이블되는 상기 광원들의 제2 세트 내의 상기 광원들은, 상기 광원들에 의해 방출되는 광을 검출하는 상기 광학적 검출기들에 대해 상대적으로 더 큰 분리 각도들을 제공하기 위해 서로 상대적으로 이격된 디세이블되지 않는 상기 광원들의 제1 서브세트 내의 광원들을 제공하도록 선택되는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 43에 있어서,상기 디세이블링 기준은, 상기 복수의 광학적 검출기들 중 하나 이상으로부터의 이전에 수신된 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 머리-장착형 디스플레이 시스템으로서,사용자가 착용할 수 있는 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소;상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소에 의해 지탱되는 관성 측정 유닛;상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소에 의해 지탱되는 복수의 각도 감지 광학적 검출기들;상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소에 의해 지탱되는 카메라;제어 회로부를 포함하며, 상기 제어 회로부는,상기 관성 측정 유닛으로부터 관성 센서 데이터를 수신하고;상기 복수의 각도 감지 광학적 검출기들 중 하나 이상으로부터 광학적 센서 데이터를 수신하며;상기 카메라로부터 이미지 센서 데이터를 수신하고;상기 수신된 관성 센서 데이터, 광학적 센서 데이터 및 이미지 센서 데이터를 프로세싱하며; 그리고상기 수신된 관성 센서 데이터, 광학적 센서 데이터 및 이미지 센서 데이터의 프로세싱에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 머리-장착형 디스플레이 시스템의 적어도 하나의 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소의 위치를 추적하도록 동작하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 54에 있어서,상기 머리-장착형 디스플레이 시스템은,하나 이상의 광원들을 포함하는 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소를 더 포함하며, 상기 제어 회로부는, 동작 시에, 상기 하나 이상의 광원들이 상기 복수의 각도 감지 광학적 검출기들 중 하나 이상에 의해 검출되는 광을 방출하게 하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에 있어서,상기 제2 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 머리-장착형 디스플레이 디바이스, 제어기, 또는 기지국을 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 54에 있어서,상기 제1 머리-장착형 디스플레이 시스템 구성요소는 상기 사용자의 머리에 착용할 수 있는 머리-장착형 디스플레이 디바이스를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 54에 있어서,상기 복수의 각도 감지 광학적 검출기들 각각은 포토다이오드 검출기 또는 위치 감지 검출기 중 하나를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 54에 있어서,상기 복수의 각도 감지 광학적 검출기들 각각은 적어도 4개의 셀들을 갖는 포토다이오드 검출기를 포함하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 54에 있어서,상기 수신된 관성 센서 데이터, 광학적 센서 데이터 및 이미지 센서 데이터를 프로세싱하기 위해, 상기 제어 회로부는 트레이닝된 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 관성 센서 데이터, 광학적 센서 데이터 및 이미지 센서 데이터를 제공하는, 머리-장착형 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****) 벨뷰 엔이 포쓰 스트리트 ***** 스위트 ****</address><code>520010489285</code><country>미국</country><engName>VALVE CORPORATION</engName><name>밸브 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****)...</address><code> </code><country> </country><engName>FLETCHER, Evan</engName><name>플레처, 에반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****)...</address><code> </code><country> </country><engName>MUCHA, Jeffrey Walter</engName><name>무카, 제프리 월터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****)...</address><code> </code><country> </country><engName>HUDMAN, Joshua Mark</engName><name>허드먼, 조슈아 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****)...</address><code> </code><country> </country><engName>YATES, Alan</engName><name>예이츠, 앨런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****)...</address><code> </code><country> </country><engName>STOLL, Gordon Wayne</engName><name>스톨, 고든 웨인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****)...</address><code> </code><country> </country><engName>LEINBAUGH, Jeffrey George</engName><name>레인보, 제프리 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****)...</address><code> </code><country> </country><engName>LOHR, Charles</engName><name>로어, 찰스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/249,348</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0461580-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0072237-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1051061-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1051062-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1051060-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1062654-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1062641-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014160.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d09db9efbfcf06a606a05053c603dded3eec08239269e251b41dfab68245ce6c702eccdca1fad390da92602a79795f398e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e917cff57a23790321a7aa46c16d95f6d0fbee6217783d5ce340ea765bd862e11ccfc18662d6965d9af21632e1dc9868f63d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>