<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:09.279</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7024996</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>비허가 뉴 라디오 (NR-U) 에서 서브대역 액세스를 위한 대역폭 부분 (BWP) 구성</inventionTitle><inventionTitleEng>BANDWIDTH PART (BWP) CONFIGURATION FOR SUBBAND ACCESS IN NEW RADIO-UNLICENSED (NR-U)</inventionTitleEng><openDate>2020.11.10</openDate><openNumber>10-2020-0127185</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.02.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 16/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 대역폭 부분들에 기초하여 주파수 대역에서 통신하는 것과 관련된 무선 통신 시스템들 및 방법들이 제공된다. 제 1 무선 통신 디바이스는 제 2 무선 통신 디바이스와, 주파수 대역에서 복수의 대역폭 부분들을 표시하는 제 1 구성을 통신하고, 복수의 대역폭 부분들은 주파수 대역에서 LBT (listen-before-talk) 와 연관된 예상된 채널 액세스 패턴에 기초한다. 제 1 무선 통신 디바이스는 제 2 무선 통신 디바이스와, LBT 결과에 기초하여 복수의 대역폭 부분들의 제 1 대역폭 부분에서 제 1 통신 신호를 통신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.09.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019169118</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/020026</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신의 방법으로서,제 1 무선 통신 디바이스에 의해 제 2 무선 통신 디바이스와, 주파수 대역에서 복수의 대역폭 부분들을 표시하는 제 1 구성을 통신하는 단계로서, 상기 복수의 대역폭 부분들은 상기 주파수 대역에서 LBT (listen-before-talk) 와 연관된 예상된 채널 액세스 패턴에 기초하는, 상기 제 1 구성을 통신하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, LBT 결과에 기초하여 상기 복수의 대역폭 부분들의 제 1 대역폭 부분에서 제 1 통신 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 주파수 대역은 복수의 채널들을 포함하고, 상기 복수의 대역폭 부분들의 각각의 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 하나 이상의 채널들을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 적어도 2 개의 비인접 채널들을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 채널들은 공통 프라이머리 채널을 포함하고, 상기 복수의 대역폭 부분들의 각각의 대역폭 부분은 상기 공통 프라이머리 채널을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 각각의 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 하나 이상의 인접 채널들을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 공통 프라이머리 채널에 대한 주파수-호핑 패턴을 표시하는 제 2 구성을 통신하는 단계;  상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 주파수-호핑 패턴에 기초하여 상기 제 1 대역폭 부분을 주파수-호핑하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 주파수-호핑된 상기 제 1 대역폭 부분에서 제 2 통신 신호를 통신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 각각이 상기 주파수 대역에서 복수의 서브캐리어들을 포함하는, 복수의 리소스 블록들에 대해 상기 주파수 대역에서 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 단계를 더 포함하고,  상기 복수의 채널들의 각각의 채널은 상기 복수의 리소스 블록들 중 하나 이상의 리소스 블록들을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 복수의 대역폭 부분들에 대한 복수의 가드 대역들을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 단계는 상기 복수의 가드 대역들의 일부를 포함하는 리소스 블록과 오버랩하지 않는 각각의 대역폭 부분에서 다수의 리소스 블록들과 연관된 메트릭에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 복수의 가드 대역들을 결정하는 단계는, 상기 복수의 채널들의 중심 주파수들이 상기 복수의 서브캐리어들의 서브캐리어 간격의 정수 배만큼 상기 주파수 대역에서 서로 이격되도록 상기 복수의 가드 대역들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 결정하는 단계는 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 큰 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 결정하는 단계는 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 작은 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 1 대역폭 부분 내의 상기 복수의 채널들 중 제 1 채널에서 제 1 LBT 를 수행하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 제 1 대역폭 부분 내의 상기 복수의 채널들 중 제 2 채널에서 제 2 LBT 를 수행하는 단계를 더 포함하고,상기 제 1 통신 신호를 통신하는 단계는, 상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 상기 제 1 LBT 및 상기 제 2 LBT 와 연관된 LBT 결과에 기초하여 상기 제 1 채널에서 상기 제 1 통신 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신의 방법으로서, 제 1 무선 통신 디바이스에 의해 제 2 무선 통신 디바이스와, 주파수 대역에서 복수의 대역폭 부분들을 표시하는 제 1 구성을 통신하는 단계로서, 상기 주파수 대역은 리소스 블록들의 제 2 세트와 인터레이싱된 적어도 리소스 블록들의 제 1 세트를 포함하는, 상기 제 1 구성을 통신하는 단계; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해 상기 제 2 무선 통신 디바이스와, 제 1 LBT (listen-before-talk) 결과에 기초하여 상기 복수의 대역폭 부분들의 제 1 대역폭 부분 내에서 적어도 상기 리소스 블록들의 제 1 세트의 일부를 사용하여 제 1 통신 신호를 통신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 리소스 블록들의 제 1 세트는 상기 주파수 대역에서 서로 균일하게 이격되는, 무선 통신의 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 각각이 복수의 서브캐리어들을 포함하는, 복수의 리소스 블록들에 대해 상기 주파수 대역에서 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 단계를 더 포함하고,  상기 복수의 리소스 블록들은 상기 리소스 블록들의 제 1 세트 및 상기 리소스 블록들의 제 2 세트를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 주파수 대역은 상기 복수의 리소스 블록들을 포함하는 복수의 채널들을 포함하고, 상기 복수의 대역폭 부분들의 각각의 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 하나 이상의 채널들을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해, 상기 복수의 대역폭 부분들에 대한 복수의 가드 대역들을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 단계는 상기 복수의 가드 대역들의 일부를 포함하는 리소스 블록과 오버랩하지 않는 각각의 대역폭 부분에서 다수의 리소스 블록들과 연관된 메트릭에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 복수의 가드 대역들을 결정하는 단계는,상기 복수의 채널들의 중심 주파수들이 상기 복수의 서브캐리어들의 서브캐리어 간격의 정수 배만큼 상기 주파수 대역에서 서로 이격되도록 상기 복수의 가드 대역들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 결정하는 단계는 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 큰 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 상기 결정하는 단계는 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 작은 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신 디바이스에 의해 제 3 무선 통신 디바이스와, 제 2 LBT 결과에 기초하여 상기 복수의 대역폭 부분들의 제 2 대역폭 부분 내에서 적어도 상기 리소스 블록들의 제 2 세트의 일부를 사용하여 제 2 통신 신호를 통신하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 대역폭 부분은 상기 제 1 대역폭 부분과 적어도 부분적으로 오버랩하고,상기 제 3 무선 통신 디바이스는 상기 제 2 무선 통신 디바이스와 상이한, 무선 통신의 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 무선 통신 디바이스와, 주파수 대역에서 복수의 대역폭 부분들을 표시하는 제 1 구성을 통신하는 수단으로서, 상기 복수의 대역폭 부분들은 상기 주파수 대역에서 LBT (listen-before-talk) 와 연관된 예상된 채널 액세스 패턴에 기초하는, 상기 제 1 구성을 통신하는 수단; 및상기 무선 통신 디바이스와, LBT 결과에 기초하여 상기 복수의 대역폭 부분들의 제 1 대역폭 부분에서 제 1 통신 신호를 통신하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 주파수 대역은 복수의 채널들을 포함하고, 상기 복수의 대역폭 부분들의 각각의 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 하나 이상의 채널들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 적어도 2 개의 비인접 채널들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 복수의 채널들은 공통 프라이머리 채널을 포함하고, 상기 복수의 대역폭 부분들의 각각의 대역폭 부분은 상기 공통 프라이머리 채널을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 각각의 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 하나 이상의 인접 채널들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 무선 통신 디바이스와, 상기 공통 프라이머리 채널에 대한 주파수-호핑 패턴을 표시하는 제 2 구성을 통신하는 수단;주파수-호핑 패턴에 기초하여 상기 제 1 대역폭 부분에 주파수-호핑을 적용하는 수단; 및상기 무선 통신 디바이스와, 주파수-호핑된 상기 제 1 대역폭 부분에서 제 2 통신 신호를 통신하는 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서,각각이 상기 주파수 대역에서 복수의 서브캐리어들을 포함하는, 복수의 리소스 블록들에 대해 상기 주파수 대역에서 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 수단을 더 포함하고, 상기 복수의 채널들의 각각의 채널은 상기 복수의 리소스 블록들 중 하나 이상의 리소스 블록들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 복수의 대역폭 부분들에 대한 복수의 가드 대역들을 결정하는 수단을 더 포함하고, 상기 참조 시작 서브캐리어는 추가로 상기 복수의 가드 대역들의 일부를 포함하는 리소스 블록과 오버랩하지 않는 각각의 대역폭 부분에서 다수의 리소스 블록들과 연관된 메트릭에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 복수의 가드 대역들은 상기 복수의 채널들의 중심 주파수들이 상기 복수의 서브캐리어들의 서브캐리어 간격의 정수 배만큼 상기 주파수 대역에서 서로 이격되도록 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서, 상기 참조 시작 서브캐리어는 추가로 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 큰 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항에 있어서, 상기 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 수단은 또한, 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 작은 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하여 상기 참조 시작 서브캐리어를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 23 항에 있어서,상기 제 1 대역폭 부분 내의 상기 복수의 채널들 중 제 1 채널에서 제 1 LBT 를 수행하는 수단; 및상기 제 1 대역폭 부분 내의 상기 복수의 채널들 중 제 2 채널에서 제 2 LBT 를 수행하는 수단을 더 포함하고,상기 제 1 통신 신호를 통신하는 수단은 또한, 상기 제 1 LBT 및 상기 제 2 LBT 와 연관된 상기 LBT 결과에 기초하여 상기 제 1 채널에서 상기 무선 통신 디바이스와 상기 제 1 통신 신호를 통신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 1 무선 통신 디바이스와, 주파수 대역에서 복수의 대역폭 부분들을 표시하는 제 1 구성을 통신하는 수단으로서, 상기 주파수 대역은 리소스 블록들의 제 2 세트와 인터레이싱된 적어도 리소스 블록들의 제 1 세트를 포함하는, 상기 제 1 구성을 통신하는 수단; 및상기 제 1 무선 통신 디바이스와, 제 1 LBT (listen-before-talk) 결과에 기초하여 상기 복수의 대역폭 부분들의 제 1 대역폭 부분 내에서 적어도 상기 리소스 블록들의 제 1 세트의 일부를 사용하여 제 1 통신 신호를 통신하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 리소스 블록들의 제 1 세트는 상기 주파수 대역에서 서로 균일하게 이격되는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서,각각이 복수의 서브캐리어들을 포함하는, 복수의 리소스 블록들에 대해 상기 주파수 대역에서 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 수단을 더 포함하고, 상기 복수의 리소스 블록들은 상기 리소스 블록들의 제 1 세트 및 상기 리소스 블록들의 제 2 세트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 주파수 대역은 복수의 리소스 블록들을 포함하는 복수의 채널들을 포함하고, 상기 복수의 대역폭 부분들의 각각의 대역폭 부분은 상기 복수의 채널들 중 하나 이상의 채널들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 복수의 대역폭 부분들에 대한 복수의 가드 대역들을 결정하는 수단을 더 포함하고,상기 참조 시작 서브캐리어는 상기 복수의 가드 대역들의 일부를 포함하는 리소스 블록과 오버랩하지 않는 각각의 대역폭 부분에서 다수의 리소스 블록들과 연관된 메트릭에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 복수의 가드 대역들은 상기 복수의 채널들의 중심 주파수들이 상기 복수의 서브캐리어들의 서브캐리어 간격의 정수 배만큼 상기 주파수 대역에서 서로 이격되도록 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 36 항에 있어서, 상기 참조 시작 서브캐리어를 결정하는 수단은 또한, 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 큰 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하여 상기 참조 시작 서브캐리어를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 36 항에 있어서, 상기 참조 시작 서브캐리어는 추가로 상기 복수의 대역폭 부분들 중에서 가장 작은 대역폭을 포함하는 대역폭 부분의 가드 대역에 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 34 항에 있어서,제 2 무선 통신 디바이스와, 제 2 LBT 결과에 기초하여 상기 복수의 대역폭 부분들의 제 2 대역폭 부분 내에서 적어도 상기 리소스 블록들의 제 2 세트의 일부를 사용하여 제 2 통신 신호를 통신하는 수단을 더 포함하고,상기 제 2 대역폭 부분은 상기 제 1 대역폭 부분과 적어도 부분적으로 오버랩하고, 상기 제 1 무선 통신 디바이스는 상기 제 2 무선 통신 디바이스와 상이한, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIA</engName><name>장 샤오샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KADOUS, TAMER</engName><name>카도우스 타메르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BHATTAD, KAPIL</engName><name>바타드 카필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, JING</engName><name>순 징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.03.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201841007756</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/287,893</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0910685-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2020.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0148669-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0147307-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0147306-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0425239-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0620219-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0620218-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0103060-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0351327-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0351326-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0351328-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1042023-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207024996.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e0072577cd27d593af11a189ebee471c3e37a767f285d539a6c04107d22e3cc31e310df5be5e485003013e2adaedd9531aa66e08bc9220077c0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c44017b7be898028f77857a0c3ed6b3f1a9ad67657ed19656ad230f1e903bc7664f282661e7d76118119a7e9dafea4bf9e708b90e40df16</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>