<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:26.3226</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015052</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>에어로졸 전달 장치에서의 적외선 온도 감지의 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>USE OF INFRARED TEMPERATURE DETECTION IN AN AEROSOL DELIVERY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.06.08</openDate><openNumber>10-2022-0075413</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 23/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 11/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 에어로졸 전달 장치가 제공된다. 에어로졸 전달 장치는 전원, 및 에어로졸 전구체 조성물의 성분을 가열하여 기화시키도록 전력 공급 가능한 가열 요소를 포함한다. 에어로졸 전달 장치는 또한 가열 요소에 전력을 공급하기 위해 전원으로부터 가열 요소로의 전압을 제어하도록 구성된 처리 회로를 포함한다. 에어로졸 전달 장치는 처리 회로에 결합되며 가열 요소 또는 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 적외선 에너지를 측정하도록 구성된 적외선 온도 센서를 추가로 포함한다. 처리 회로는 적외선 온도 센서에 의해 측정된 적외선 에너지로부터 가열 요소 또는 에어로졸 전구체 조성물의 온도를 결정하고, 온도가 사전 결정된 설정점에서 벗어날 때 전원으로부터 가열 요소로의 전압을 조정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021064639</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/059222</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에어로졸 전달 장치(aerosol delivery device)에 있어서,전압을 제공하도록 구성된 전원;고체 또는 반고체인 에어로졸 전구체 조성물(aerosol precursor composition)을 유지하도록 구조화된 하우징;상기 에어로졸 전구체 조성물의 성분을 가열하여 기화시키도록 전력 공급 가능한(powerable) 가열 요소;상기 가열 요소에 전력을 공급하기 위해 상기 전원으로부터 상기 가열 요소로의 전압을 제어하도록 구성된 처리 회로; 및상기 처리 회로에 결합되며, 상기 가열 요소 및 상기 에어로졸 전구체 조성물 중 하나 또는 둘 모두에 의해 방출되는 적외선 에너지를 측정하도록 구성된 적외선 온도 센서를 포함하고,상기 가열 요소 및 상기 에어로졸 전구체 조성물 중 하나 또는 둘 모두에 의해 방출되는 적외선 에너지는 가변적이며, 상기 가열 요소 및 상기 에어로졸 전구체 조성물 중 하나 또는 둘 모두의 각각의 온도에 비례하고,상기 처리 회로 또는 상기 적외선 온도 센서는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 온도를 결정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 온도가 사전 결정된 목표에서 벗어날 때 상기 전원으로부터 상기 가열 요소로의 전압을 조정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하우징은 에어로졸 전구체 조성물을 포함하는 고체 기재인 상기 에어로졸 전구체 조성물을 유지하도록 구조화되고, 상기 가열 요소는 상기 에어로졸 전구체 조성물을 기화시키도록 전력 공급 가능한에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하우징은, 사용후 폐기형(disposable)이고 막대 형상이며 상기 에어로졸 전구체 조성물을 포함하는 에어로졸 소스 부재를 유지하도록 구조화되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 에어로졸 소스 부재의 외면, 및 그에 따른 상기 에어로졸 전구체 조성물로부터 방출되는 적외선 에너지를 측정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 전원으로부터 상기 가열 요소로의 전압을 조정하도록 구성된 상기 처리 회로는, 상기 온도가 상기 사전 결정된 목표보다 각각 낮거나 높을 때 상기 전원으로부터 상기 가열 요소로의 전압을 증가 또는 감소시키도록 구성된 상기 처리 회로를 포함하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 전원과 상기 가열 요소에 그리고 이들 사이에 결합된 스위치를 추가로 포함하고,상기 전압을 제어하도록 구성된 상기 처리 회로는, 상기 스위치로 하여금 상기 가열 요소에 전압을 전환 가능하게(switchably) 연결 및 분리하게 하여 상기 가열 요소에 전력을 공급하기 위해 펄스 폭 변조(pulse-width modulation; PWM) 신호를 출력하도록 구성된 상기 처리 회로를 포함하고,상기 전압을 조정하도록 구성된 상기 처리 회로는 상기 온도가 상기 사전 결정된 목표에서 벗어날 때 상기 PWM 신호의 듀티 사이클(duty cycle)을 조정하도록 구성된 상기 처리 회로를 포함하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 PWM 신호의 듀티 사이클을 조정하도록 구성된 상기 처리 회로는 상기 온도가 상기 사전 결정된 목표보다 각각 낮거나 높을 때 상기 듀티 사이클을 증가 또는 감소시키도록 구성된 상기 처리 회로를 포함하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 적외선 에너지를 대응 전기 신호로 변환하도록 추가로 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 대응 전기 신호를 상기 가열 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 온도에 매핑하는 함수에 상기 대응 전기 신호를 입력하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 이에 의해 상기 가열 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 온도를 결정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 가열 요소에 전력이 공급되지 않을 때 상기 가열 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 주변 적외선 에너지를 측정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 상기 주변 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 주변 온도를 결정하도록 구성되고, 상기 함수는 전기 신호와 온도 사이의 관계를 정의하고, 상기 처리 회로에 의해 결정된 상기 주변 온도를 보상하는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는, 상기 가열 요소에 전력이 공급되는 가열 기간 사이에, 상기 가열 요소에 전력이 공급되지 않을 때 상기 가열 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 상기 주변 적외선 에너지를 주기적으로 측정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 상기 주변 적외선 에너지로부터 상기 가열 요소 또는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 주변 온도를 주기적으로 결정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 하우징의 적어도 일부를 통한 기류에 의해 야기된 압력을 측정하고 상기 압력을 대응 신호로 변환하도록 구성된 센서를 추가로 포함하고,상기 처리 회로는 상기 대응 신호를 수신하고 그에 응답하여 가열 기간을 개시하도록 추가로 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 가열 기간 동안 상기 가열 요소에 전력을 공급하기 위해 상기 전원으로부터 상기 가열 요소로의 전압을 제어하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 하우징의 적어도 일부를 통한 기류에 의해 야기된 압력을 측정하도록 구성된 센서를 추가로 포함하고,상기 목표는 그와 같이 측정된 압력에 따라 가변적인에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 적외선 에너지를 측정하도록 구성되고, 상기 적외선 온도 센서는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 복수의 섹션에 의해 방출되는 적외선 에너지를 측정하도록 구성된 복수의 광탐지기를 포함하고,상기 처리 회로 또는 상기 적외선 온도 센서는 상기 복수의 광탐지기에 의해 측정된 적외선 에너지로부터 상기 에어로졸 전구체 조성물의 상기 복수의 섹션의 온도들을 결정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 온도들의 평균이 상기 사전 결정된 목표에서 벗어날 때 상기 전압을 조정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 가열 요소를 포함하는 복수의 가열 요소를 갖는 분할식 히터(segmented heater)를 추가로 포함하고, 상기 복수의 가열 요소는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 복수의 섹션을 가열하도록 전력 공급 가능한에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 복수의 가열 요소의 가열 요소들은, 물리적으로 별개이며 상기 에어로졸 전구체 조성물을 따라 길이 방향으로 이격되어 있는 전기 전도성 프롱(electrically-conductive prong)인에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 처리 회로는 상기 가열 요소들에 동시에 전력을 공급하여 상기 에어로졸 전구체 조성물의 상기 복수의 섹션의 각각의 섹션을 가열하기 위해 상기 전원으로부터 상기 가열 요소들로의 전압을 제어하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 복수의 가열 요소의 가열 요소들은 개별적으로 전력 공급 가능하고, 상기 처리 회로는 상기 전원으로부터 하나 이상의 가열 요소로의 전압을 개별적으로 제어하여 상기 하나 이상의 가열 요소에 전력을 공급함으로써 상기 에어로졸 전구체 조성물의 상기 복수의 섹션의 하나 이상의 섹션 각각을 가열하도록 구성되고, 상기 복수의 가열 요소의 임의의 다른 가열 요소들은 동시에 전력 공급되지 않는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 복수의 광탐지기를 포함하고, 상기 복수의 광탐지기의 각각의 광탐지기는 상기 복수의 가열 요소의 각각의 가열 요소에 의해 방출되는 적외선 에너지, 또는 상기 각각의 가열 요소가 전력을 공급받아 가열할 수 있는 상기 에어로졸 전구체 조성물의 상기 복수의 섹션 중 한 섹션에 의해 방출되는 적외선 에너지를 측정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,각각의 광탐지기 및 에어로졸 전구체 조성물의 각각의 섹션에 대해, 상기 처리 회로 또는 상기 적외선 온도 센서는 상기 광탐지기에 의해 측정된 적외선 에너지로부터 각각의 가열 요소 또는 섹션의 온도를 결정하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 상기 섹션의 온도가 상기 섹션에 대한 사전 결정된 목표에서 벗어날 때 상기 전원으로부터 각각의 가열 요소로의 전압을 조정하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 섹션에 대한 사전 결정된 목표는 상기 복수의 섹션에 걸쳐서 공통인에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 섹션에 대한 사전 결정된 목표는 상기 복수의 섹션 중 적어도 2개에 대해 상이한에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서,상기 처리 회로는 상기 온도가 임계 온도보다 높을 때 상기 가열 요소의 잠금(lockout)을 실행하도록 추가로 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,상기 적외선 온도 센서는 상기 가열 요소에 전력이 공급되지 않을 때 상기 에어로졸 전구체 조성물에 의해 방출되는 주변 적외선 에너지를 측정하도록 구성되고,상기 처리 회로는, 상기 적외선 온도 센서에 의해 측정된 주변 적외선 에너지로부터 상기 에어로졸 전구체의 주변 온도를 결정하고; 그리고 상기 주변 온도와 인증된(authentic) 에어로졸 전구체 조성물의 공지의 주변 온도의 비교에 기초하여 상기 에어로졸 전구체 조성물의 인증을 수행하도록 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 처리 회로는 상기 인증에 기초하여 상기 에어로졸 전달 장치의 잠금 상태를 변경하도록 추가로 구성되는에어로졸 전달 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 노스 캐롤라이나주 ***** 윈스톤-세일럼 노스 메인 스트리트 ***</address><code>520160454628</code><country>미국</country><engName>RAI STRATEGIC HOLDINGS, INC.</engName><name>레이 스트라티직 홀딩스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 노쓰 캐롤라이나주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SUR, Rajesh</engName><name>수르 라제쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/593,454</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0474664-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0070206-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0978785-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0833953-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015052.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d4cb1330a7dcd9e1a008648af47995ffc4969a9774ef2ca4d89698a4528f45eb209e8ee893273f382b1653b2bb43529a029b2810e92ff046</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a660f5942a03457d4c7b705079dd1e9099edcdd8d2fcf1d35a84d6ca2a41563cd8191431988bfaf21387c9a696ea2b502e5163528b84771</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>