<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:32.4032</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011662</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>임베딩 그룹-당 활성화 양자화</inventionTitle><inventionTitleEng>PER-EMBEDDING-GROUP ACTIVATION QUANTIZATION</inventionTitleEng><openDate>2024.06.26</openDate><openNumber>10-2024-0096459</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 임베딩 그룹-당 활성화 양자화를 제공하기 위한 프로세서 구현 방법은 변환기 신경 네트워크의 제1 계층에서 순차적 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 순차적 데이터는 활성화 텐서를 생성하기 위해 변환기 신경 네트워크의 제1 계층을 통해 프로세싱된다. 활성화 텐서는 임베딩들의 다수의 그룹들로 분할된다. 임베딩 그룹들 각각은 상이한 세트의 양자화 파라미터들을 갖는다. 임베딩 그룹들 각각은 상이한 세트의 양자화 파라미터들 중 대응하는 양자화 파라미터들에 기초하여 별개로 양자화된다. 양자화된 임베딩 그룹들은 출력을 생성하기 위해 가중치들의 세트와 곱해진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023076643</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/048307</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 구현 방법으로서,변환기 신경 네트워크의 제1 계층에서 순차적 데이터를 수신하는 단계;활성화 텐서를 생성하기 위해 상기 변환기 신경 네트워크의 어텐션(attention) 계층들을 통해 상기 순차적 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 활성화 텐서를 임베딩들의 다수의 그룹들로 분할하는 단계 - 임베딩들의 각각의 그룹은 상이한 세트의 양자화 파라미터들을 가짐 -;상기 상이한 세트의 양자화 파라미터들 중 대응하는 양자화 파라미터들에 기초하여 상기 임베딩들의 그룹들 각각을 별개로 양자화하는 단계; 및출력을 생성하기 위해 상기 임베딩들의 양자화된 그룹을 가중치들의 세트와 곱하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가중치들의 세트를 양자화하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 임베딩들의 양자화된 그룹들은 제1 정밀도를 갖고, 상기 가중치들의 양자화된 세트는 제2 정밀도를 갖고, 상기 제1 정밀도는 상기 제2 정밀도보다 작은, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 순차적 데이터는 자연어 문장의 적어도 일부를 포함하고, 상기 방법은 상기 출력에 기초하여 추론을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 추론은 상기 자연어 문장의 일부의 식별을 표시하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,각각의 임베딩 차원에 대해 동적 범위를 결정하는 단계; 및상기 임베딩들의 다수의 그룹들을 형성하기 위해 상기 동적 범위에 기초하여 상기 임베딩들을 정렬하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 상이한 세트들의 양자화 파라미터들 및 상기 가중치들의 세트는 공동으로 학습되는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 가중치들의 세트를 상기 임베딩들의 다수의 그룹들에 대응하는 가중치들의 다수의 그룹들로 분할하는 단계;가중치들의 각각의 그룹을 임베딩들의 대응하는 그룹과 곱하는 단계 - 각각의 곱셈은 출력들의 그룹의 추가적인 출력을 제공함 -; 및상기 출력들의 그룹을 집계하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,각각의 임베딩 그룹에 대한 동적 범위를 결정하는 단계; 및상기 동적 범위에 기초하여 치환을 수행하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,변환기 신경 네트워크의 제1 계층에서 순차적 데이터를 수신하고;활성화 텐서를 생성하기 위해 상기 변환기 신경 네트워크의 어텐션 계층들을 통해 상기 순차적 데이터를 프로세싱하고;상기 활성화 텐서를 임베딩들의 다수의 그룹들로 분할하고 - 임베딩들의 각각의 그룹은 상이한 세트의 양자화 파라미터들을 가짐 -;상기 상이한 세트의 양자화 파라미터들 중 대응하는 양자화 파라미터들에 기초하여 상기 임베딩들의 그룹들 각각을 별개로 양자화하고; 그리고출력을 생성하기 위해 상기 임베딩들의 양자화된 그룹을 가중치들의 세트와 곱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 가중치들의 세트를 양자화하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 임베딩들의 양자화된 그룹들은 제1 정밀도를 갖고, 상기 가중치들의 양자화된 세트는 제2 정밀도를 갖고, 상기 제1 정밀도는 상기 제2 정밀도보다 작은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 순차적 데이터는 자연어 문장의 적어도 일부를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 출력에 기초하여 추론을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 추론은 상기 자연어 문장의 일부의 식별을 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,각각의 임베딩 차원에 대해 동적 범위를 결정하고; 그리고상기 임베딩들의 다수의 그룹들을 형성하기 위해 상기 동적 범위에 기초하여 상기 임베딩들을 정렬하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 상이한 세트들의 양자화 파라미터들 및 상기 가중치들의 세트를 공동으로 학습하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 가중치들의 세트를 상기 임베딩들의 다수의 그룹들에 대응하는 가중치들의 다수의 그룹들로 분할하고;가중치들의 각각의 그룹을 임베딩들의 대응하는 그룹과 곱하고 - 각각의 곱셈은 출력들의 그룹의 추가적인 출력을 제공함 -; 그리고상기 출력들의 그룹을 집계하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,각각의 임베딩 그룹에 대한 동적 범위를 결정하고; 그리고상기 동적 범위에 기초하여 치환을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서,변환기 신경 네트워크의 제1 계층에서 순차적 데이터를 수신하기 위한 수단;활성화 텐서를 생성하기 위해 상기 변환기 신경 네트워크의 어텐션 계층들을 통해 상기 순차적 데이터를 프로세싱하기 위한 수단;상기 활성화 텐서를 임베딩들의 다수의 그룹들로 분할하기 위한 수단 - 임베딩들의 각각의 그룹은 상이한 세트의 양자화 파라미터들을 가짐 -;상기 상이한 세트의 양자화 파라미터들 중 대응하는 양자화 파라미터들에 기초하여 상기 임베딩들의 그룹들 각각을 별개로 양자화하기 위한 수단; 및출력을 생성하기 위해 상기 임베딩들의 양자화된 그룹을 가중치들의 세트와 곱하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 가중치들의 세트를 양자화하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 임베딩들의 양자화된 그룹들은 제1 정밀도를 갖고, 상기 가중치들의 양자화된 세트는 제2 정밀도를 갖고, 상기 제1 정밀도는 상기 제2 정밀도보다 작은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 순차적 데이터는 자연어 문장의 적어도 일부를 포함하고, 상기 방법은 상기 출력에 기초하여 추론을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 추론은 상기 자연어 문장의 일부의 식별을 표시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,각각의 임베딩 차원에 대해 동적 범위를 결정하기 위한 수단; 및상기 임베딩들의 다수의 그룹들을 형성하기 위해 상기 동적 범위에 기초하여 상기 임베딩들을 정렬하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 상이한 세트들의 양자화 파라미터들 및 상기 가중치들의 세트는 공동으로 학습되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 가중치들의 세트를 상기 임베딩들의 다수의 그룹들에 대응하는 가중치들의 다수의 그룹들로 분할하는 것;가중치들의 각각의 그룹을 임베딩들의 대응하는 그룹과 곱하는 것 - 각각의 곱셈은 출력들의 그룹의 추가적인 출력을 제공함 -; 및상기 출력들의 그룹을 집계하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,각각의 임베딩 그룹에 대한 동적 범위를 결정하는 것; 및상기 동적 범위에 기초하여 치환을 수행하는 것을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로그램 코드가 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는 프로세서에 의해 실행되고,변환기 신경 네트워크의 제1 계층에서 순차적 데이터를 수신하기 위한 프로그램 코드;활성화 텐서를 생성하기 위해 상기 변환기 신경 네트워크의 어텐션 계층들을 통해 상기 순차적 데이터를 프로세싱하기 위한 프로그램 코드;상기 활성화 텐서를 임베딩들의 다수의 그룹들로 분할하기 위한 프로그램 코드 - 임베딩들의 각각의 그룹은 상이한 세트의 양자화 파라미터들을 가짐 -;상기 상이한 세트의 양자화 파라미터들 중 대응하는 양자화 파라미터들에 기초하여 상기 임베딩들의 그룹들 각각을 별개로 양자화하기 위한 프로그램 코드; 및출력을 생성하기 위해 상기 임베딩들의 양자화된 그룹을 가중치들의 세트와 곱하기 위한 프로그램 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 가중치들의 세트를 양자화하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 임베딩들의 양자화된 그룹들은 제1 정밀도를 갖고, 상기 가중치들의 양자화된 세트는 제2 정밀도를 갖고, 상기 제1 정밀도는 상기 제2 정밀도보다 작은, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 순차적 데이터는 자연어 문장의 적어도 일부를 포함하고, 상기 출력에 기초하여 추론을 결정하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하고, 상기 추론은 상기 자연어 문장의 일부의 식별을 표시하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서,각각의 임베딩 차원에 대해 동적 범위를 결정하기 위한 프로그램 코드; 및상기 임베딩들의 다수의 그룹들을 형성하기 위해 상기 동적 범위에 기초하여 상기 임베딩들을 정렬하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서,상기 가중치들의 세트를 상기 임베딩들의 다수의 그룹들에 대응하는 가중치들의 다수의 그룹들로 분할하기 위한 프로그램 코드;가중치들의 각각의 그룹을 임베딩들의 대응하는 그룹과 곱하기 위한 프로그램 코드 - 각각의 곱셈은 출력들의 그룹의 추가적인 출력을 제공함 -; 및상기 출력들의 그룹을 집계하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BONDARENKO, Yelysei</engName><name>본다렌코, 옐리세이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>NAGEL, Markus</engName><name>나겔, 마커스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BLANKEVOORT, Tijmen Pieter Frederik</engName><name>블랑케부르트, 티멘 피터 프레데릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/273,857</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/976,683</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0386648-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0089195-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011662.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b3323467b072be75c755048ed55db5ee1fb78c3d0725fc7f2ce32b3a86ba64e281479c35878fbe3dfbc16f0ce7593cd8e47e44b39e9980d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf91ef38f15fa79abf1f699935836369db8acae0f9c28b5dcc1674d031761df43b3784972c066e4c3301dcc70d384cccc74005335cdb598800</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>