<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:31.4031</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021583</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 인코딩 및 디코딩 방법 그리고 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE ENCODING AND DECODING METHOD AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.29</openDate><openNumber>10-2024-0116513</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/196</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 이미지 인코딩 및 디코딩 방법 그리고 장치를 제공한다. 본 출원의 이미지 인코딩 방법은, 처리 대상 제1 이미지 특징을 획득하는 단계; 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계 - 비선형 변환 처리는 제1 비선형 연산, 콘볼루션 처리 및 엘리먼트별 곱셈 연산을 순차적으로 포함함 -; 및 처리된 이미지 특징에 기반하여 인코딩을 수행하여 비트스트림을 획득하는 단계를 포함한다. 본 출원은 콘볼루션 파라미터에 대한 제한을 피하고, 인코딩/디코딩 네트워크에서 효율적인 비선형 변환 처리를 구현하며, 이미지/비디오 압축 알고리즘의 레이트-왜곡 성능을 더욱 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023098688</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/135204</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 인코딩 방법으로서,처리 대상 제1 이미지 특징을 획득하는 단계;상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 비선형 변환 처리는 제1 비선형 연산, 콘볼루션 처리 및 엘리먼트별 곱셈 연산(element-wise multiplication operation)을 순차적으로 포함함 -; 및상기 처리된 이미지 특징에 기반하여 인코딩을 수행하여 비트스트림을 획득하는 단계를 포함하는 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계는,상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 상기 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하는 단계;상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 및상기 제1 이미지 특징과 상기 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계를 포함하는, 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 비선형 변환 처리는 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 후에 엘리먼트별 덧셈 연산을 더 포함하는, 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계는,상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 상기 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하는 단계;상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -;상기 제1 이미지 특징과 상기 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 제4 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 제4 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 및상기 제1 이미지 특징과 상기 제4 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 덧셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계를 포함하는, 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비선형 변환 처리는 상기 콘볼루션 처리와 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 사이에 제2 비선형 연산을 더 포함하고, 상기 제2 비선형 연산은 상기 제1 비선형 연산과 동일하거나 상이한, 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 제2 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 이미지 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 인코딩 방법은, 트레이닝 페이즈에서 비선형 변환 유닛을 구성하는 단계 - 상기 트레이닝 페이즈에서의 비선형 변환 유닛은 제1 비선형 연산 레이어, 콘볼루션 처리 레이어, 엘리먼트별 곱셈 연산 레이어 및 엘리먼트별 덧셈 연산 레이어를 포함함 -; 및미리 획득된 트레이닝 데이터에 기반하여 트레이닝을 수행하여 트레이닝된 비선형 변환 유닛을 획득하는 단계 - 상기 트레이닝된 비선형 변환 유닛은 상기 비선형 변환 처리를 구현하는 데 사용됨 -를 더 포함하는 이미지 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 이미지 디코딩 방법으로서,처리 대상 제1 이미지 특징을 획득하는 단계;상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 비선형 변환 처리는 제1 비선형 연산, 콘볼루션 처리 및 엘리먼트별 곱셈 연산을 순차적으로 포함함 -; 및상기 처리된 이미지 특징에 기반하여 재구성된 이미지를 획득하는 단계를 포함하는 이미지 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계는,상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 상기 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하는 단계;상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 및상기 제1 이미지 특징과 상기 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계를 포함하는, 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 비선형 변환 처리는 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 후에 엘리먼트별 덧셈 연산을 더 포함하는, 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계는,상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 상기 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하는 단계;상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -;상기 제1 이미지 특징과 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 제4 이미지 특징을 획득하는 단계 - 상기 제4 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응힘 -; 및상기 제1 이미지 특징과 상기 제4 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 덧셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하는 단계를 포함하는, 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비선형 변환 처리는 상기 콘볼루션 처리와 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 사이에 제2 비선형 연산을 더 포함하고, 상기 제2 비선형 연산은 상기 제1 비선형 연산과 동일하거나 상이한, 이미지 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 제2 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 디코딩 방법은,트레이닝 페이즈에서 비선형 변환 유닛을 구성하는 단계 - 상기 트레이닝 페이즈에서의 비선형 변환 유닛은 제1 비선형 연산 레이어, 콘볼루션 처리 레이어, 엘리먼트별 곱셈 연산 레이어 및 엘리먼트별 덧셈 연산 레이어를 포함함 -; 및미리 획득된 트레이닝 데이터에 기반하여 트레이닝을 수행하여 트레이닝된 비선형 변환 유닛을 획득하는 단계 - 상기 트레이닝된 비선형 변환 유닛은 상기 비선형 변환 처리를 구현하는 데 사용됨 -를 더 포함하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 인코딩 장치로서,처리 대상인 제1 이미지 특징을 획득하도록 구성된 획득 모듈;상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하도록 - 상기 비선형 변환 처리는 제1 비선형 연산, 콘볼루션 처리 및 엘리먼트별 곱셈 연산을 순차적으로 포함함 - 구성된 변환 모듈; 및상기 처리된 이미지 특징에 기반하여 인코딩을 수행하여 비트스트림을 획득하도록 구성된 인코딩 모듈을 포함하는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 변환 모듈은 구체적으로, 상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하고; 상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하며 - 상기 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 그리고 상기 제1 이미지 특징과 상기 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 비선형 변환 처리는 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 후에 엘리먼트별 덧셈 연산을 더 포함하는, 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 변환 모듈은 구체적으로, 상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 상기 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하고; 상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하며 - 상기 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 상기 제1 이미지 특징과 상기 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 제4 이미지 특징을 획득하고 - 상기 제4 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 그리고 상기 제1 이미지 특징과 상기 제4 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 덧셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비선형 변환 처리는 상기 콘볼루션 처리와 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 사이에 제2 비선형 연산을 더 포함하고, 상기 제2 비선형 연산은 제1 비선형 연산과 동일하거나 상이한, 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 제2 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,트레이닝 페이즈에서 비선형 변환 유닛을 구성하고 - 상기 트레이닝 페이즈에서의 비선형 변환 유닛은 제1 비선형 연산 레이어, 콘볼루션 처리 레이어, 엘리먼트별 곱셈 연산 레이어 및 엘리먼트별 덧셈 연산 레이어를 포함함 -; 그리고 미리 획득된 트레이닝 데이터에 기반하여 트레이닝을 수행하여 트레이닝된 비선형 변환 유닛을 획득하도록 - 상기 트레이닝된 비선형 변환 유닛은 상기 비선형 변환 처리를 구현하는 데 사용됨 - 구성된 트레이닝 모듈을 더 포함하는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디코딩 장치로서,처리 대상인 제1 이미지 특징을 획득하도록 구성된 획득 모듈;상기 제1 이미지 특징에 대해 비선형 변환 처리를 수행하여 처리된 이미지 특징을 획득하도록 구성된 변환 모듈 - 상기 비선형 변환 처리는 제1 비선형 연산, 콘볼루션 처리 및 엘리먼트별 곱셈 연산을 포함함 -; 및상기 처리된 이미지 특징에 기반하여 재구성된 이미지를 획득하도록 구성된 재구성 모듈을 포함하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 변환 모듈은 구체적으로, 상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 상기 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하고; 상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하며 - 상기 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 그리고 상기 제1 이미지 특징과 상기 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 비선형 변환 처리는 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 후에 엘리먼트별 덧셈 연산을 더 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 변환 모듈은 구체적으로, 상기 제1 이미지 특징의 각 특징값에 대해 제1 비선형 연산을 수행하여 제2 이미지 특징을 획득하고; 상기 제2 이미지 특징에 대해 상기 콘볼루션 처리를 수행하여 제3 이미지 특징을 획득하며 - 제3 이미지 특징의 복수의 특징값은 상기 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 상기 제1 이미지 특징과 상기 제3 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 곱셈 연산을 수행하여 제4 이미지 특징을 획득하고 - 상기 제4 이미지 특징의 복수의 특징값은 제1 이미지 특징의 복수의 특징값에 대응함 -; 그리고 상기 제1 이미지 특징과 상기 제4 이미지 특징의 대응하는 복수의 특징값에 대해 상기 엘리먼트별 덧셈 연산을 수행하여 상기 처리된 이미지 특징을 획득하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비선형 변환 처리는 상기 콘볼루션 처리와 상기 엘리먼트별 곱셈 연산 사이에 제2 비선형 연산을 더 포함하고, 상기 제2 비선형 연산은 상기 제1 비선형 연산과 동일하거나 상이한, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 제2 비선형 연산은 시그모이드, Tanh, 또는 조각별 선형 매핑을 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디코딩 장치는,트레이닝 페이즈에서 비선형 변환 유닛을 구성하고 - 상기 트레이닝 페이즈에서의 비선형 변환 유닛은 제1 비선형 연산 레이어, 콘볼루션 처리 레이어, 엘리먼트별 곱셈 연산 레이어 및 엘리먼트별 덧셈 연산 레이어를 포함함 -; 그리고 미리 획득된 트레이닝 데이터에 기반하여 트레이닝을 수행하여 트레이닝된 비선형 변환 유닛을 획득하도록 - 상기 트레이닝된 비선형 변환 유닛은 상기 비선형 변환 처리를 구현하는 데 사용됨 - 구성된 트레이닝 모듈을 더 포함하는 디코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 인코더로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 프로세서에 결합되고, 상기 프로세서에 의해 실행되는 프로그램을 저장하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 프로그램은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 디코더를 구성하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 디코더로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 프로세서에 결합되고, 상기 프로세서에 의해 실행되는 프로그램을 저장하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 프로그램은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제9항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 상기 디코더를 구성하는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로그램 코드를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 프로그램 코드가 컴퓨터 또는 프로세서에서 실행될 때, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 명령어를 포함하는, 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체로서, 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 이네이블되는, 컴퓨터가 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Tiansheng</engName><name>궈 티안셩</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jing</engName><name>왕 징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111470979.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0698455-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0699177-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0699178-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0107104-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021583.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea585cc90ba42a3f6e55b35ee2ebb729f6d886b3cec008b3da582ba9d0bd894824115cf26fca67a52bf2059e77d3f553ef2830fc303455cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf743751e94c1008d73540d94d22bfcb49d94b8c64681c18a42b68a94a248a54fdfd3e7ad2a3a272ec094a6aafcff42a5bd464bd6bc3377a08</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>