<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:16.116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008653</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구조 설계에서의 빠른 피처 인식 및 메시 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>FAST FEATURE RECOGNITION AND MESH GENERATION IN STRUCTURAL DESIGN</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073114</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구조물의 구조 피처(structural feature)는, 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현(global point cloud representation)을 획득함으로써 그리고 타깃 구조 피처를 표현하는 타깃 포인트 클라우드를 획득함으로써 식별되며, 타깃 포인트 클라우드는 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트이다. 전역적 구조 정보 및 타깃 포인트 클라우드는 구조물의 전역적으로 정합된 표현(globally registered representation)을 생성하는 전역적 정합 프로세스(global registration process)에 공급되고, 전역적 구조 정보는 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 도출된다. 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 타깃 포인트 클라우드는 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 국부적 정합 프로세스(local registration process)에 공급되고, 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각은 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트이다. 그런 다음, 매칭 포인트 클라우드들 각각에 메시 생성 규칙들이 적용되어, 매칭 포인트 클라우드들에 대해, 개개의 매칭 포인트 클라우드들의 로케일들에 적합한 메시 간격, 사이즈 및 포즈를 갖는 대응하는 볼륨들이 생성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024039852</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030585</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 구조물의 구조 피처(structural feature)를 식별하는 방법으로서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현(global point cloud representation)을 획득하는 단계;타깃 구조 피처를 표현하는 타깃 포인트 클라우드를 획득하는 단계 — 상기 타깃 포인트 클라우드는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트임 —;전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 전역적 정합 프로세스(global registration process)에 공급하고 그리고 공급되는 상기 전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현(globally registered representation)을 생성하는 단계 — 상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 도출됨 —; 및상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 국부적 정합 프로세스(local registration process)에 공급하고 그리고 공급되는 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트인, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현인, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 추출된 구조 피처들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에서의 포인트 주위의 국부적 기하학구조에 대한 포즈 불변 특성화(pose invariant characterization)이고,상기 전역적 구조 정보는 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들인, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 PFH(Point Feature Histogram)를 결정하는 단계를 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 FPFH(Fast Point Feature Histogram)를 결정하는 단계를 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 다운샘플링하여, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현을 생성하는 단계를 포함하고,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계를 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 비교가 미리 정의된 비교 결과를 생성할 때, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트를 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 중 하나로서 식별하는 단계를 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 미리 정의된 비교 결과는, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 미리 정의된 평균 제곱근 오차(root mean square error)인, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 전역적 정합 프로세스는 RANSAC(RANdom SAmple Consensus) 프로세스인, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 국부적 정합 프로세스는 ICP(Iterative Closest Point) 값을 결정하는 것을 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 단계는, 상기 구조물의 CAD 기하학적 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 상기 구조물의 형상 이산화(shape discretization) 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 상기 구조물의 표면 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계;  상기 구조물의 볼륨 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계;  상기 구조물의 비행 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 구조물의 물리적 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계중 하나 이상을 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 타깃 구조 피처와 연관된 볼륨을 설명하는 규칙을 획득하는 단계;상기 타깃 구조 피처의 로케일(locale)에 관한 맥락 정보(contextual information)를 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각에 대해, 메시 간격, 사이즈 및 포즈를 갖는 대응하는 볼륨을 생성하는 단계를 포함하고,상기 메시 간격은 상기 규칙에 따라 생성되고; 그리고상기 사이즈 및 포즈는 각각, 상기 타깃 구조 피처의 로케일에 관한 맥락 정보 및 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각의 로케일에 관한 맥락 정보에 기반하여 생성되는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 타깃 구조 피처를 표현하는 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들을 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들은 서로 그리고 상기 타깃 포인트 클라우드와 상이하게 사이징됨 —;상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 전역적 구조 정보 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 전역적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 전역적 구조 정보 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각으로부터 상기 구조물의 하나 이상의 부가의 전역적으로 정합된 표현들을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 국부적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각으로부터 하나 이상의 부가의 세트들의 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 단계를 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법을 수행하는 프로그램 명령들을 포함하고,상기 방법은, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 단계; 타깃 구조 피처를 표현하는 타깃 포인트 클라우드를 획득하는 단계 — 상기 타깃 포인트 클라우드는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트임 —; 전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 전역적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현을 생성하는 단계 — 상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 도출됨 —; 및 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 국부적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현인,비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 방법은, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계를 포함하고,상기 하나 이상의 추출된 구조 피처들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에서의 포인트 주위의 국부적 기하학구조에 대한 포즈 불변 특성화이고,상기 전역적 구조 정보는 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 PFH(Point Feature Histogram)를 결정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 FPFH(Fast Point Feature Histogram)를 결정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서,상기 방법은, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 다운샘플링하여, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현을 생성하는 단계를 포함하고,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 단계는, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 비교가 미리 정의된 비교 결과를 생성할 때, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트를 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 중 하나로서 식별하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 미리 정의된 비교 결과는, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 미리 정의된 평균 제곱근 오차인,비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14 항에 있어서, 상기 전역적 정합 프로세스는 RANSAC(RANdom SAmple Consensus) 프로세스인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14 항에 있어서, 상기 국부적 정합 프로세스는 ICP(Iterative Closest Point) 값을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 단계는, 상기 구조물의 CAD 기하학적 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 상기 구조물의 형상 이산화 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 상기 구조물의 표면 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 상기 구조물의 볼륨 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 상기 구조물의 비행 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계; 및 상기 구조물의 물리적 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14 항에 있어서,상기 방법은, 상기 타깃 구조 피처와 연관된 볼륨을 설명하는 규칙을 획득하는 단계;  상기 타깃 구조 피처의 로케일에 관한 맥락 정보를 획득하는 단계; 및 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각에 대해, 메시 간격, 사이즈 및 포즈를 갖는 대응하는 볼륨을 생성하는 단계를 포함하고,상기 메시 간격은 상기 규칙에 따라 생성되고; 그리고상기 사이즈 및 포즈는 각각, 상기 타깃 구조 피처의 로케일에 관한 맥락 정보 및 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각의 로케일에 관한 맥락 정보에 기반하여 생성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14 항에 있어서,상기 방법은,  상기 타깃 구조 피처를 표현하는 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들을 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들은 서로 그리고 상기 타깃 포인트 클라우드와 상이하게 사이징됨 —; 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 전역적 구조 정보 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 전역적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 전역적 구조 정보 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각으로부터 상기 구조물의 하나 이상의 부가의 전역적으로 정합된 표현들을 생성하는 단계; 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 국부적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각으로부터 하나 이상의 부가의 세트들의 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템으로서,프로그램 명령들이 저장되어 있는 하나 이상의 비일시적 메모리들; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 프로그램 명령들을 실행함으로써, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 것; 타깃 구조 피처를 표현하는 타깃 포인트 클라우드를 획득하는 것 — 상기 타깃 포인트 클라우드는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트임 —; 전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 전역적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현을 생성하는 것 — 상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 도출됨 —; 및 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 국부적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 것을 수행하도록 구성되고,상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트인, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현인,구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 것을 수행하도록 구성되고,상기 하나 이상의 추출된 구조 피처들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에서의 포인트 주위의 국부적 기하학구조에 대한 포즈 불변 특성화이고,상기 전역적 구조 정보는 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들인, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 것은, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 PFH(Point Feature Histogram)를 결정하는 것을 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 것은, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 FPFH(Fast Point Feature Histogram)를 결정하는 것을 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 다운샘플링하여, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현을 생성하는 것을 수행하도록 구성되고,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 것은, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하는 것을 포함하는,구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 것은, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 비교가 미리 정의된 비교 결과를 생성할 때, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트를 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 중 하나로서 식별하는 것을 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 미리 정의된 비교 결과는, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 미리 정의된 평균 제곱근 오차인, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27 항에 있어서, 상기 전역적 정합 프로세스는 RANSAC(RANdom SAmple Consensus) 프로세스인, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27 항에 있어서, 상기 국부적 정합 프로세스는 ICP(Iterative Closest Point) 값을 결정하는 것을 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 것은, 상기 구조물의 CAD 기하학적 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 것; 상기 구조물의 형상 이산화 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 것; 상기 구조물의 표면 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 것; 상기 구조물의 볼륨 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 것; 상기 구조물의 비행 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 것; 및 상기 구조물의 물리적 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 것중 하나 이상을 포함하는,구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 타깃 구조 피처와 연관된 볼륨을 설명하는 규칙을 획득하는 것;  상기 타깃 구조 피처의 로케일에 관한 맥락 정보를 획득하는 것; 및 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각에 대해, 메시 간격, 사이즈 및 포즈를 갖는 대응하는 볼륨을 생성하는 것을 수행하도록 구성되고,상기 메시 간격은 상기 규칙에 따라 생성되고; 그리고상기 사이즈 및 포즈는 각각, 상기 타깃 구조 피처의 로케일에 관한 맥락 정보 및 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각의 로케일에 관한 맥락 정보에 기반하여 생성되는, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 타깃 구조 피처를 표현하는 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들을 획득하는 것 — 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들은 서로 그리고 상기 타깃 포인트 클라우드와 상이하게 사이징됨 —; 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 전역적 구조 정보 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 전역적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 전역적 구조 정보 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각으로부터 상기 구조물의 하나 이상의 부가의 전역적으로 정합된 표현들을 생성하는 것; 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 국부적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각으로부터 하나 이상의 부가의 세트들의 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하는 것을 수행하도록 구성되는, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 컴퓨테이셔널 엔지니어링(computational engineering)에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기로서, 상기 구조 피처 인식기는 구조물의 구조 피처를 식별하도록 구성되고,상기 구조 피처 인식기는, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하도록 구성된 회로부;  타깃 구조 피처를 표현하는 타깃 포인트 클라우드를 획득하도록 구성된 회로부 — 상기 타깃 포인트 클라우드는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트임 —; 전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 전역적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 전역적 구조 정보 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현을 생성하도록 구성된 회로부 — 상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 도출됨 —; 및 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드를 국부적 정합 프로세스에 공급하고 그리고 공급되는 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 타깃 포인트 클라우드로부터 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하도록 구성된 회로부를 포함하고, 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현의 서브세트인, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서,상기 전역적 구조 정보는 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현인,컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하도록 구성된 회로부를 포함하고, 상기 하나 이상의 추출된 구조 피처들 각각은 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에서의 포인트 주위의 국부적 기하학구조에 대한 포즈 불변 특성화이고,상기 전역적 구조 정보는 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들인, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하도록 구성된 회로부는, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 PFH(Point Feature Histogram)를 결정하도록 구성된 회로부를 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하도록 구성된 회로부는, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 FPFH(Fast Point Feature Histogram)를 결정하도록 구성된 회로부를 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 다운샘플링하여, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현을 생성하도록 구성된 회로부를 포함하고,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현에 기반하여 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하도록 구성된 회로부는, 상기 구조물의 다운샘플링된 전역적 포인트 클라우드 표현으로부터 상기 한 세트의 하나 이상의 추출된 구조 피처들을 생성하도록 구성된 회로부를 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40 항에 있어서, 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하도록 구성된 회로부는, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 비교가 미리 정의된 비교 결과를 생성할 때, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트를 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 중 하나로서 식별하도록 구성된 회로부를 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서,상기 미리 정의된 비교 결과는, 상기 구조물의 국부적으로 정합된 표현의 서브세트와 상기 타깃 구조 피처 간의 미리 정의된 평균 제곱근 오차인, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제40 항에 있어서, 상기 전역적 정합 프로세스는 RANSAC(RANdom SAmple Consensus) 프로세스인, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40 항에 있어서, 상기 국부적 정합 프로세스는 ICP(Iterative Closest Point) 값을 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제40 항에 있어서,상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하도록 구성된 회로부는, 상기 구조물의 CAD 기하학적 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하도록 구성된 회로부; 상기 구조물의 형상 이산화 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하도록 구성된 회로부; 상기 구조물의 표면 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하도록 구성된 회로부; 상기 구조물의 볼륨 메시 표현을 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하도록 구성된 회로부; 상기 구조물의 비행 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하도록 구성된 회로부; 및 상기 구조물의 물리적 테스트 동안 수집된 센서 데이터를 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하도록 구성된 회로부중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제40 항에 있어서,상기 타깃 구조 피처와 연관된 볼륨을 설명하는 규칙을 획득하도록 구성된 회로부;상기 타깃 구조 피처의 로케일에 관한 맥락 정보를 획득하도록 구성된 회로부; 및상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각에 대해, 메시 간격, 사이즈 및 포즈를 갖는 대응하는 볼륨을 생성하도록 구성된 회로부를 포함하고,상기 메시 간격은 상기 규칙에 따라 생성되고; 그리고상기 사이즈 및 포즈는 각각, 상기 타깃 구조 피처의 로케일에 관한 맥락 정보 및 상기 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들 각각의 로케일에 관한 맥락 정보에 기반하여 생성되는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제40 항에 있어서,상기 타깃 구조 피처를 표현하는 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들을 획득하도록 구성된 회로부 — 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들은 서로 그리고 상기 타깃 포인트 클라우드와 상이하게 사이징됨 —;상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 전역적 구조 정보 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 전역적 정합 프로세스에 공급함으로써 상기 구조물의 하나 이상의 부가의 전역적으로 정합된 표현들을 생성하도록 구성된 회로부; 및상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각에 대해, 상기 구조물의 전역적으로 정합된 표현 및 상기 하나 이상의 부가의 타깃 포인트 클라우드들 각각을 상기 국부적 정합 프로세스에 공급함으로써 하나 이상의 부가의 세트들의 하나 이상의 매칭 포인트 클라우드들을 생성하도록 구성된 회로부를 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 컴퓨테이셔널 엔지니어링 시스템으로서,제40 항의 구조 피처 인식기를 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 단계는, 상기 구조물의 전역적 비-포인트(non-point) 클라우드 표현을 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제14 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 단계는, 상기 구조물의 전역적 비-포인트 클라우드 표현을 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제27 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하는 것은, 상기 구조물의 전역적 비-포인트 클라우드 표현을 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로 컨버팅함으로써 포인트 클라우드 데이터를 획득하는 것을 포함하는, 구조물의 구조 피처를 식별하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제40 항에 있어서, 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현을 획득하도록 구성된 회로부는, 상기 구조물의 전역적 비-포인트 클라우드 표현을 상기 구조물의 전역적 포인트 클라우드 표현으로 컨버팅하도록 구성된 회로부를 포함하는, 컴퓨테이셔널 엔지니어링에서 사용하기 위한 구조 피처 인식기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 포트워스 그라벨 드라이브 **** (우: *****)</address><code>520250147185</code><country>미국</country><engName>FLUID DYNAMIC SCIENCES, LLC</engName><name>플루이드 다이나믹 사이언스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 엔피** *유에프 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>STANDINGFORD, David</engName><name>스탠딩퍼드, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 비에스* *엘...</address><code> </code><country>영국</country><engName>APPA, Jamil</engName><name>아파, 자밀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 비에이* *엔...</address><code> </code><country>영국</country><engName>SHARPE, James</engName><name>샤프, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 비에스** *큐와이 브리스톨 콜드하버 레인 프...</address><code> </code><country>영국</country><engName>ZHANG, Wenhao</engName><name>장, 웬하오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/399,351</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/984,210</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0297918-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0316408-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0050855-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0487673-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0073522-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008653.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb32185a60fb895cb588d71812ed33ccd57851ca9897fc3c9b94dd4e31163037da0bb4d41029cb0022542f829ab716b4e75fc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f81a5617d19c13349692544b9d79ffa2573fa3319eadc72bf04118a9561240eb978b690a4b9892ffc2a98f370f69fa088</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>