<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:21.1121</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.05.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7032904</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>몰입형 미디어를 위한 자동 포인트 클라우드 검증</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC POINT CLOUD VALIDATION FOR IMMERSIVE MEDIA</inventionTitleEng><openDate>2022.01.20</openDate><openNumber>10-2022-0008256</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장면의 3D 모델에 기초한 이미지 검증에 관한 기술이 논의된다. 이러한 기술은 장면을 생성하는 데 사용되는 캡처된 이미지 내에서 객체를 검출하는 것, 3D 모델을 캡처된 이미지에 대응하는 뷰에 투영하여 재구성된 이미지를 생성하는 것 및 객체에 대응하는 캡처된 이미지와 재구성된 이미지의 이미지 영역을 비교하여 3D 모델을 검증하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020227918</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.05.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/086794</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 3D 모델을 검증하기 위한 장치로서, 장면에 대해 트레이닝된 복수의 카메라 중 제 1 카메라를 통해 획득된, 제 1 캡처된 이미지를 저장하는 메모리와,상기 메모리에 연결된 프로세서를 포함하되,상기 프로세서는,상기 제 1 캡처된 이미지 내에서 객체를 검출하고 - 상기 객체는 상기 제 1 캡처된 이미지의 이미지 영역 내에서 검출되고, 상기 제 1 캡처된 이미지는 상기 장면의 동시에 캡처된 복수의 이미지들 중 하나를 포함함 -,상기 동시에 캡처된 이미지들에 기초하여, 시간 인스턴스에 대해 상기 동시에 캡처된 이미지들에 대응하는 시간 인스턴스에 대한 상기 장면의 3D 모델을 생성하며,상기 3D 모델을 상기 장면에 대한 상기 제 1 카메라의 뷰로 투영하여, 상기 제 1 시간 인스턴스에서의 상기 제 1 카메라의 상기 뷰로부터의 상기 장면을 나타내는 제 1 재구성된 이미지를 생성하고,상기 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 1 이미지 컨텐츠와 상기 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 2 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 차이 메트릭(metric)을 결정하며,상기 차이 메트릭이 임계값에 비해 불리한(unfavorable) 것에 대응하여, 3D 모델 오류 표시자(indicator)를 생성하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 차이 메트릭은, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠의 픽셀 값의 픽셀 간 비교, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출된 형상의 형상 비교 또는 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출된 인체 자세(human pose)의 인체 자세 비교 중 하나를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 영역은, 상기 제 1 캡처된 이미지 내의 좌표를 갖는 경계 박스(bounding box)를 포함하고,상기 프로세서가 상기 차이 메트릭을 결정하는 것은, 상기 프로세서가 상기 동일한 경계 박스 좌표를 상기 제 1 캡처된 이미지와 상기 제 1 재구성된 이미지에 적용하여 상기 대응하는 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠를 결정하는 것을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는 추가적으로,상기 장면의 상기 나머지 동시에 캡처된 이미지에서 검출된 상기 객체에 각각 대응하는 복수의 제 2 이미지 영역을 검출하고,상기 3D 모델을 상기 나머지 복수의 카메라의 각 뷰에 투영하여, 상기 나머지 카메라의 상기 뷰로부터의 상기 장면을 나타내는 제 2 재구성된 이미지를 생성하며,상기 캡처된 이미지와 상기 재구성된 이미지 내 상기 제 2 이미지 영역의 각 대응하는 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여, 복수의 제 2 차이 메트릭 - 상기 3D 모델 오류 표시자는 상기 복수의 제 2 차이 메트릭에도 대응함 - 을 결정하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 5 항에 있어서,상기 3D 모델 오류 표시자는, 상기 차이 메트릭과 상기 제 2 차이 메트릭의 평균이 제 2 임계값을 초과하는 것에 대응하여 생성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는 추가적으로,상기 제 1 캡처된 이미지의 제 2 이미지 영역 내에서 제 2 객체를 검출하고,상기 제 3 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 제 2 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하며,상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 - 상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고, 상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역보다 상기 제 1 캡처된 이미지의 중앙에 더 가까우면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 작음 -,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 임계값과 상기 제 2 임계값은, 상기 이미지 영역과 상기 제 2 이미지 영역의 이미지 중앙으로부터의 거리에 단조 증가 함수를 적용함으로써 결정되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는 추가적으로,상기 제 1 캡처된 이미지의 대응하는 제 2 이미지 영역 내에서 복수의 제 2 객체를 검출하고,상기 제 2 이미지 영역의 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하며,상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 - 상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고, 상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역의 상기 개별 이미지 영역보다 더 낮은 이미지 영역 밀도를 가지면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 큼 -,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 임계값과 상기 제 2 임계값은, 상기 이미지 영역과 상기 제 2 이미지 영역의 상기 개별 이미지 영역의 이미지 영역 밀도에 단조 감소 함수를 적용함으로써 결정되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서가 상기 이미지 영역 내에서 상기 객체를 검출하는 것은, 상기 프로세서가,상기 제 1 캡처된 이미지상에서 객체 검출을 수행하여, 상기 객체와 이미지 영역을 검출하고,상기 장면의 상기 동시에 캡처된 복수의 이미지 중 하나 이상 내에서의 상기 객체의 검출에 기초하여 기하학적 제약을 이용해서, 상기 제 1 캡처된 이미지 내 상기 이미지 영역의 위치를 조정하는 것을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 3D 모델을 검증하기 위한 방법으로서,장면에 대해 트레이닝된 복수의 카메라 중 제 1 카메라를 통해 획득된 제 1 캡처된 이미지 내에서 객체를 검출하는 - 상기 객체는 상기 제 1 캡처된 이미지의 영역 내에서 검출되고, 상기 제 1 캡처된 이미지는 상기 장면의 동시에 캡처된 복수의 이미지들 중 하나를 포함함 - 단계,상기 동시에 캡처된 이미지들에 기초하여, 시간 인스턴스에 대해 상기 동시에 캡처된 이미지들에 대응하는 상기 장면의 3D 모델을 생성하는 단계,상기 3D 모델을 상기 장면에 대한 상기 제 1 카메라의 뷰로 투영하여, 상기 제 1 시간 인스턴스에서의 상기 제 1 카메라의 상기 뷰로부터 상기 장면을 나타내는 제 1 재구성된 이미지를 생성하는 단계,상기 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 1 이미지 컨텐츠와 상기 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 2 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 차이 메트릭을 결정하는 단계, 및상기 차이 메트릭이 임계값에 비해 불리한 것에 대응하여, 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 차이 메트릭은, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠의 픽셀 값의 픽셀 간 비교, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출되는 형상의 형상 비교 또는 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출된 인체 자세의 인체 자세 비교 중 하나를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 장면의 상기 나머지 동시에 캡처된 이미지에서 검출된 상기 객체에 각각 대응하는 복수의 제 2 이미지 영역을 검출하는 단계,상기 3D 모델을 상기 나머지 복수의 카메라의 각 뷰에 투영하여, 상기 나머지 카메라의 상기 뷰로부터의 상기 장면을 나타내는 제 2 재구성된 이미지를 생성하는 단계, 및상기 캡처된 이미지와 상기 재구성된 이미지 내 상기 제 2 이미지 영역의 각 대응하는 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여, 복수의 제 2 차이 메트릭을 결정하는 단계를 더 포함하되,상기 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 단계는, 상기 복수의 제 2 차이 메트릭에도 대응하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 캡처된 이미지의 제 2 이미지 영역 내에서 제 2 객체를 검출하는 단계,상기 제 3 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 제 2 이미지 영역 내 상기 제 1 구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하는 단계, 및상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 단계를 더 포함하되,상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고,상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역보다 상기 제 1 캡처된 이미지의 중앙에 더 가까우면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 작은,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 캡처된 이미지의 대응하는 제 2 이미지 영역 내에서 복수의 제 2 객체를 검출하는 단계,상기 제 2 이미지 영역의 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하는 단계, 및상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 단계를 더 포함하되,상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고,상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역의 상기 개별 이미지 영역보다 더 낮은 이미지 영역 밀도를 가지면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 큰,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 명령어를 포함하는 적어도 하나의 머신 판독 가능 매체로서,상기 명령어는, 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 것에 대응하여, 장면에 대해 트레이닝된 복수의 카메라 중 제 1 카메라를 통해 획득된 제 1 캡처된 이미지 내에서 객체를 검출하고 - 상기 객체는 상기 제 1 캡처된 이미지의 이미지 영역 내에서 검출되고, 상기 제 1 캡처된 이미지는 상기 장면의 동시에 캡처된 복수의 이미지들 중 하나를 포함함 -,상기 동시에 캡처된 이미지들에 기초하여, 시간 인스턴스에 대해 상기 동시에 캡처된 이미지들에 대응하는 상기 장면의 3D 모델을 생성하며,상기 3D 모델을 상기 장면에 대한 상기 제 1 카메라의 뷰로 투영하여, 상기 제 1 시간 인스턴스에서의 상기 제 1 카메라의 상기 뷰로부터의 상기 장면을 나타내는 제 1 재구성된 이미지를 생성하고,상기 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 1 이미지 컨텐츠와 상기 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 2 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 차이 메트릭을 결정하며,상기 차이 메트릭이 임계값에 비해 불리한 것에 대응하여, 3D 모델 오류 표시자를 생성함으로써,상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 3D 모델을 검증하도록 하는,머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 차이 메트릭은, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠의 픽셀 값의 픽셀 간 비교, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출된 형상의 형상 비교 또는 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출된 인체 자세의 인체 자세 비교 중 하나를 포함하는,머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 것에 대응하여, 상기 장면의 상기 나머지 동시에 캡처된 이미지에서 검출된 상기 객체에 각각 대응하는 복수의 제 2 이미지 영역을 검출하고,상기 3D 모델을 상기 나머지 복수의 카메라의 각 뷰에 투영하여, 상기 나머지 카메라의 상기 뷰로부터의 상기 장면을 나타내는 제 2 재구성된 이미지를 생성하며,상기 캡처된 이미지와 상기 재구성된 이미지 내 상기 제 2 이미지 영역의 각 대응하는 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여, 복수의 제 2 차이 메트릭 - 상기 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 것은 상기 복수의 제 2 차이 메트릭에도 대응함 - 을 결정함으로써,상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 상기 3D 모델을 검증하도록 하는 명령어를 더 포함하는,머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 것에 대응하여, 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 2 이미지 영역 내에서 제 2 객체를 검출하고,상기 제 3 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 제 2 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하며,상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성함으로써 - 상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고, 상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역보다 상기 제 1 캡처된 이미지의 중앙에 더 가까우면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 작음 -,상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 상기 3D 모델을 검증하도록 하는 명령어를 더 포함하는,머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 것에 대응하여, 상기 제 1 캡처된 이미지의 대응하는 제 2 이미지 영역 내에서 복수의 제 2 객체를 검출하고,상기 제 2 이미지 영역의 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하며,상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성함으로써 - 상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고, 상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역의 상기 개별 이미지 영역보다 더 낮은 이미지 영역 밀도를 가지면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 큼 -,상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 상기 3D 모델을 검증하도록 하는 명령어를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,장면에 대해 트레이닝된 복수의 카메라 중 제 1 카메라를 통해 획득된 제 1 캡처된 이미지 내에서 객체를 검출하기 위한 - 상기 객체는 상기 제 1 캡처된 이미지의 영역 내에서 검출되고, 상기 제 1 캡처된 이미지는 상기 장면의 동시에 캡처된 복수의 이미지들 중 하나를 포함함 - 수단,상기 동시에 캡처된 이미지들에 기초하여, 시간 인스턴스에 대해 상기 동시에 캡처된 이미지들에 대응하는 상기 장면의 3D 모델을 생성하기 위한 수단,상기 3D 모델을 상기 장면에 대한 상기 제 1 카메라의 뷰로 투영하여, 상기 제 1 시간 인스턴스에서의 상기 제 1 카메라의 상기 뷰로부터 상기 장면을 나타내는 제 1 재구성된 이미지를 생성하기 위한 수단,상기 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 1 이미지 컨텐츠와 상기 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 2 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 차이 메트릭을 결정하기 위한 수단, 및상기 차이 메트릭이 임계값에 비해 불리한 것에 대응하여, 3D 모델 오류 표시자를 생성하기 위한 수단을 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 차이 메트릭은, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠의 픽셀 값의 픽셀 간 비교, 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출되는 형상의 형상 비교 또는 상기 제 1 및 제 2 이미지 컨텐츠 내 검출된 인체 자세의 인체 자세 비교 중 하나를 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 장면의 상기 나머지 동시에 캡처된 이미지에서 검출된 상기 객체에 각각 대응하는 복수의 제 2 이미지 영역을 검출하기 위한 수단,상기 3D 모델을 상기 나머지 복수의 카메라의 각 뷰에 투영하여, 상기 나머지 카메라의 상기 뷰로부터의 상기 장면을 나타내는 제 2 재구성된 이미지를 생성하기 위한 수단, 및상기 캡처된 이미지와 상기 재구성된 이미지 내 상기 제 2 이미지 영역의 각 대응하는 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여, 복수의 제 2 차이 메트릭을 결정하기 위한 수단을 더 포함하되,상기 3D 모델 오류 표시자를 생성하는 것은, 상기 복수의 제 2 차이 메트릭에도 대응하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 캡처된 이미지의 제 2 이미지 영역 내에서 제 2 객체를 검출하기 위한 수단,상기 제 3 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 제 2 이미지 영역 내 상기 제 1 구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하기 위한 수단, 및상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성하기 위한 수단을 더 포함하되,상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고,상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역보다 상기 제 1 캡처된 이미지의 중앙에 더 가까우면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 작은,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 캡처된 이미지의 대응하는 제 2 이미지 영역 내에서 복수의 제 2 객체를 검출하기 위한 수단,상기 제 2 이미지 영역의 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 캡처된 이미지의 제 3 이미지 컨텐츠와 상기 개별 이미지 영역 내 상기 제 1 재구성된 이미지의 제 4 이미지 컨텐츠의 비교에 기초하여 제 2 차이 메트릭을 결정하기 위한 수단, 및상기 제 2 차이 메트릭이 제 2 임계값보다 큰 것에 대응하여 제 2 3D 모델 오류 표시자를 생성하기 위한 수단을 더 포함하되,상기 차이 메트릭이 상기 임계값에 비해 불리한 것은, 상기 차이 메트릭이 상기 임계값보다 큰 것을 포함하고,상기 이미지 영역이 상기 제 2 이미지 영역의 상기 개별 이미지 영역보다 더 낮은 이미지 영역 밀도를 가지면 상기 임계값은 상기 제 2 임계값보다 큰,시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>520000333491</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 슈앙유슈...</address><code> </code><country> </country><engName>TONG, Xiaofeng</engName><name>통 시아오펭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 동지멘 시...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Wenlong</engName><name>리 웬롱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1169339-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0197625-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0502281-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0502272-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0351225-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0631512-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0631546-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217032904.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331e2c9790c6cb81a7990e3afbc52bd233c98c9035f52f5201ed42d866956d02c9422016a6de3b8197bd72517602bf9f9482648ff89ec06c6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf258ff6a9a33486087578d51959770e2c8b73344ab612f3228494b2dcca2ab5d2a4b94f3a22e0d00121accf4a175b498e320fa94120b8a0d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>