<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:57.1157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034607</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>힌지 메커니즘 및 절첩가능한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ROTATING SHAFT MECHANISM AND FOLDABLE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.31</openDate><openNumber>10-2024-0157107</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F16C 11/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 힌지 메커니즘 및 절첩가능한 장치를 제공한다. 힌지 메커니즘의 메인 샤프트 조립체, 제 1 지지 아암, 제 1 가이드 로드 아암 및 제 1 연결 프레임 사이와, 힌지 메커니즘의 메인 샤프트 조립체, 제 2 지지 아암, 제 2 가이드 로드 아암 및 제 2 연결 프레임 사이에는 2개의 가이드 로드 메커니즘이 각각 형성된다. 제 1 지지 플레이트 및 제 2 지지 플레이트 각각은 제 1 지지 아암 및 제 2 지지 아암에 체결된다. 제 1 지지 아암 및 제 1 연결 프레임은 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 1 원호형 슬라이딩 홈 및 제 1 원호형 아암을 통해 회전가능하게 연결된다. 제 2 지지 아암 및 제 2 연결 프레임은 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 2 원호형 슬라이딩 홈 및 제 2 원호형 아암을 통해 회전가능하게 연결된다. 힌지 메커니즘이 절첩 상태로 전환될 때, 단부에서 확장되고 플렉시블 디스플레이를 절첩하는데 사용되는 디스플레이 수용 공간이 제 1 지지 플레이트와 제 2 지지 플레이트 사이에 형성될 수도 있다. 이렇게 하여, 플렉시블 디스플레이는 형성된 디스플레이 수용 공간에서 절첩될 수도 있다. 게다가, 형성된 디스플레이 수용 공간은 넓고 형태가 안정적이며 공차가 작아서, 절첩 공정에서 플렉시블 디스플레이가 손상될 위험이 감소될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023221776</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/092118</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메인 샤프트 조립체, 절첩가능한 조립체 및 지지 조립체를 포함하는 힌지 메커니즘으로서, 상기 절첩가능한 조립체는 상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태와 절첩 상태 사이에서 전환되도록 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전할 수 있는, 상기 힌지 메커니즘에 있어서,상기 절첩가능한 조립체는 가이드 로드 아암 그룹, 지지 아암 그룹 및 연결 프레임 그룹을 포함하고,상기 가이드 로드 아암 그룹은 제 1 가이드 로드 아암 및 제 2 가이드 로드 아암을 포함하고, 상기 지지 아암 그룹은 제 1 지지 아암 및 제 2 지지 아암을 포함하고, 상기 연결 프레임 그룹은 제 1 연결 프레임 및 제 2 연결 프레임을 포함하고, 상기 제 1 가이드 로드 아암, 상기 제 1 지지 아암 및 상기 제 1 연결 프레임은 상기 메인 샤프트 조립체의 일측면 상에 분포되고, 상기 제 2 가이드 로드 아암, 상기 제 2 지지 아암 및 상기 제 2 연결 프레임은 상기 메인 샤프트 조립체의 타측면 상에 분포되고,상기 제 1 지지 아암의 일단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되고, 상기 제 1 지지 아암의 타단부는 제 1 원호형 슬라이딩 홈과, 상기 제 1 원호형 슬라이딩 홈에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 1 원호형 아암을 통해 상기 제 1 연결 프레임에 회전가능하게 연결되며, 상기 제 1 원호형 슬라이딩 홈 및 상기 제 1 원호형 아암은 상기 제 1 지지 아암의 타단부 및 상기 제 1 연결 프레임 상에 배치되고, 상기 제 1 가이드 로드 아암의 일단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되고, 상기 제 1 가이드 로드 아암의 타단부는 상기 제 1 연결 프레임에 슬라이딩 가능하게 연결되며, 상기 제 1 지지 아암이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 회전축 및 상기 제 1 가이드 로드 아암이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 회전축은 상이하고, 서로 평행하고,상기 제 2 지지 아암의 일단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되고, 상기 제 2 지지 아암의 타단부는 상기 제 2 원호형 슬라이딩 홈과, 상기 제 2 원호형 슬라이딩 홈에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 2 원호형 아암을 통해 상기 제 2 연결 프레임에 회전가능하게 연결되며, 상기 제 2 원호형 슬라이딩 홈 및 상기 제 2 원호형 아암은 상기 제 2 지지 아암의 타단부 및 상기 제 2 연결 프레임 상에 배치되고, 상기 제 2 가이드 로드 아암의 일단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되고, 상기 제 2 가이드 로드 아암의 타단부는 상기 제 2 연결 프레임에 슬라이딩 가능하게 연결되며, 상기 제 2 지지 아암이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 회전축 및 상기 제 2 가이드 로드 아암이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 회전축은 상이하고, 서로 평행하고,상기 지지 조립체는 상기 메인 샤프트 조립체의 2개의 측면 상에 각각 위치되고 플렉시블 디스플레이를 지지하도록 구성되는 제 1 지지 플레이트 및 제 2 지지 플레이트를 포함하고, 상기 제 1 지지 플레이트는 상기 제 1 지지 플레이트와 동일 측면 상에 있는 상기 제 1 지지 아암에 체결되고, 상기 제 2 지지 플레이트는 상기 제 2 지지 플레이트와 동일 측면 상에 있는 상기 제 2 지지 아암에 체결되며,상기 제 1 연결 프레임 및 상기 제 2 연결 프레임이 서로를 향해 회전할 때, 상기 제 1 연결 프레임 및 상기 제 2 연결 프레임 각각은 상기 제 1 가이드 로드 아암으로부터 멀어지는 방향으로 그리고 상기 제 2 가이드 로드 아암으로부터 멀어지는 방향으로 슬라이딩되고, 상기 제 1 지지 아암 및 상기 제 2 지지 아암 각각은 상기 제 1 연결 프레임 및 상기 제 2 연결 프레임에 대해 회전하여, 상기 메인 샤프트 조립체에 근접한 상기 제 1 지지 플레이트 및 상기 제 2 지지 플레이트 각각의 단부가 상기 메인 샤프트 조립체로부터 멀어지는 방향으로 개별적으로 이동하며, 상기 힌지 메커니즘이 절첩 상태에 있을 때, 상기 플렉시블 디스플레이를 지지하는데 사용되는 상기 제 1 지지 플레이트 및 상기 제 2 지지 플레이트 각각의 표면은 상기 메인 샤프트 조립체와 예각을 이루고, 상기 제 1 지지 플레이트, 상기 제 2 지지 플레이트 및 상기 메인 샤프트 조립체는 디스플레이 수용 공간을 공동으로 둘러싸는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 연결 프레임 및 상기 제 2 연결 프레임이 서로를 향해 회전할 때, 상기 제 1 원호형 아암은 상기 제 1 원호형 슬라이딩 홈을 따라 시계 방향으로 슬라이딩되고, 상기 제 2 원호형 아암은 상기 제 2 원호형 슬라이딩 홈을 따라 반시계방향으로 슬라이딩되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 제 1 연결 프레임 및 상기 제 2 연결 프레임이 서로를 향해 회전할 때, 상기 제 1 연결 프레임이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도는 상기 제 1 지지 아암이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도보다 작고, 상기 제 2 연결 프레임이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도는 상기 제 2 지지 아암이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도보다 작은힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 지지 플레이트는 복수의 제 1 서브 보드를 포함하고, 상기 제 1 지지 플레이트의 복수의 제 1 서브 보드는 상기 메인 샤프트 조립체의 축방향으로 순차적으로 조립 및 체결되고, 각각의 제 1 서브 보드는 상기 플렉시블 디스플레이를 지지하도록 구성되며, 적어도 하나의 제 1 서브 보드는 상기 제 1 지지 아암에 체결되고, 그리고/또는상기 제 2 지지 플레이트는 복수의 제 2 서브 보드를 포함하고, 상기 제 2 지지 플레이트의 복수의 제 2 서브 보드는 상기 메인 샤프트 조립체의 축방향으로 순차적으로 조립 및 체결되고, 각각의 제 2 서브 보드는 상기 플렉시블 디스플레이를 지지하도록 구성되며, 적어도 하나의 제 2 서브 보드는 상기 제 2 지지 아암에 체결되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 지지 플레이트 및 상기 제 1 지지 아암은 일체형 구조이고, 그리고/또는상기 제 2 지지 플레이트 및 상기 제 2 지지 아암은 일체형 구조인힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 지지 아암 상에 제 1 위치설정 포스트가 배치되고, 상기 제 1 지지 플레이트 상에 상기 제 1 위치설정 포스트에 대응하는 제 1 위치설정 구멍이 제공되며, 상기 제 1 위치설정 포스트는 상기 대응하는 제 1 위치설정 구멍 내로 연장되어서, 상기 제 1 지지 아암 및 상기 제 1 지지 플레이트가 위치설정되고, 그리고/또는상기 제 2 지지 아암 상에 제 2 위치설정 포스트가 배치되고, 상기 제 2 지지 플레이트 상에 상기 제 2 위치설정 포스트에 대응하는 제 2 위치설정 구멍이 제공되며, 상기 제 2 위치설정 포스트는 상기 대응하는 제 2 위치설정 구멍 내로 연장되어서, 상기 제 2 지지 아암 및 상기 제 2 지지 플레이트가 위치설정되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 지지 아암은 제 1 플레이트 바디 파스너를 사용하여 상기 제 1 지지 플레이트에 체결되고, 그리고/또는상기 제 2 지지 아암은 제 2 플레이트 바디 파스너를 사용하여 상기 제 2 지지 플레이트에 체결되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 1 지지 아암은 적어도 2개의 제 1 플레이트 바디 파스너를 사용하여 상기 제 1 지지 플레이트에 체결되고, 상기 적어도 2개의 제 1 플레이트 바디 파스너 및 상기 제 1 위치설정 포스트는 동일 직선 상에 있지 않고, 그리고/또는상기 제 2 지지 아암은 적어도 2개의 제 2 플레이트 바디 파스너를 사용하여 상기 제 2 지지 플레이트에 체결되고, 상기 적어도 2개의 제 2 플레이트 바디 파스너 및 상기 제 2 위치설정 포스트는 동일 직선 상에 있지 않는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 지지 아암은 제 3 원호형 슬라이딩 홈과, 상기 제 3 원호형 슬라이딩 홈에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 3 원호형 아암을 사용하여 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되고, 상기 제 3 원호형 슬라이딩 홈 및 상기 제 3 원호형 아암은 상기 제 1 지지 아암 및 상기 메인 샤프트 조립체 상에 배치되고, 그리고/또는상기 제 2 지지 아암은 제 4 원호형 슬라이딩 홈과, 상기 제 4 원호형 슬라이딩 홈에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 4 원호형 아암을 사용하여 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되고, 상기 제 4 원호형 슬라이딩 홈 및 상기 제 4 원호형 아암은 상기 제 2 지지 아암 및 상기 메인 샤프트 조립체 상에 배치되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 연결 프레임은 제 1 선형 슬라이딩 홈과, 상기 제 1 선형 슬라이딩 홈에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 1 슬라이딩 블록을 사용하여 상기 제 1 가이드 로드 아암에 슬라이딩 가능하게 연결되고, 상기 제 1 선형 슬라이딩 홈 및 상기 제 1 슬라이딩 블록은 상기 제 1 연결 프레임 및 상기 제 1 가이드 로드 아암 상에 배치되고, 그리고/또는상기 제 2 연결 프레임은 제 2 선형 슬라이딩 홈과, 상기 제 2 선형 슬라이딩 홈에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지는 제 2 슬라이딩 블록을 사용하여 상기 제 2 가이드 로드 아암에 슬라이딩 가능하게 연결되고, 상기 제 2 선형 슬라이딩 홈 및 상기 제 2 슬라이딩 블록은 상기 제 2 연결 프레임 및 상기 제 2 가이드 로드 아암 상에 배치되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 가이드 로드 아암은 상기 메인 샤프트 조립체 상에 배치되는 제 1 연결 샤프트를 사용하여 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되거나, 또는상기 제 2 가이드 로드 아암은 상기 메인 샤프트 조립체 상에 배치되는 제 2 연결 샤프트를 사용하여 상기 메인 샤프트 조립체에 회전가능하게 연결되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 지지 조립체는 상기 플렉시블 디스플레이에 대면하는 상기 메인 샤프트 조립체의 측면 상에 위치되고 상기 플렉시블 디스플레이를 지지하도록 구성되는 제 1 보조 지지 플레이트 및 제 2 보조 지지 플레이트를 더 포함하고,상기 제 1 보조 지지 플레이트의 단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 1 지지 플레이트의 단부에 회전가능하게 연결되고, 상기 제 2 보조 지지 플레이트의 단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 2 지지 플레이트의 단부에 회전가능하게 연결되고,상기 힌지 메커니즘은 제 1 제한 구조체 및 제 2 제한 구조체를 더 포함하며, 상기 제 1 제한 구조체는 상기 제 1 지지 플레이트로부터 멀리 있는 상기 제 1 보조 지지 플레이트의 단부의 이동 트랙을 제한하도록 구성되고, 상기 제 2 제한 구조체는 상기 제 2 지지 플레이트로부터 멀리 있는 상기 제 2 보조 지지 플레이트의 단부의 이동 트랙을 제한하도록 구성되며,상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태로부터 절첩 상태로 전환되는 과정에서, 상기 제 1 보조 지지 플레이트 및 상기 제 2 보조 지지 플레이트는 각각 상기 제 1 지지 플레이트 및 상기 제 2 지지 플레이트에 대해 회전하고, 상기 제 1 지지 플레이트로부터 멀리 있는 상기 제 1 보조 지지 플레이트의 단부와, 상기 제 2 지지 플레이트로부터 멀리 있는 상기 제 2 보조 지지 플레이트의 단부는 각각 상기 제 1 제한 구조체 및 상기 제 2 제한 구조체의 제한 하에서 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하고, 각각 상기 메인 샤프트 조립체의 2개의 측면을 향해 이동하여, 상기 힌지 메커니즘이 절첩 상태에 있을 때, 상기 플렉시블 디스플레이를 지지하는데 사용되는 상기 제 1 보조 지지 플레이트 및 상기 제 2 보조 지지 플레이트 각각의 표면이 상기 메인 샤프트 조립체와 둔각을 이루며, 상기 제 1 보조 지지 플레이트, 상기 제 2 보조 지지 플레이트, 상기 제 1 지지 플레이트, 상기 제 2 지지 플레이트, 및 상기 메인 샤프트 조립체는 상기 디스플레이 수용 공간을 공동으로 둘러싸는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태로부터 절첩 상태로 전환될 때, 상기 제 1 보조 지지 플레이트가 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도는 상기 제 1 연결 프레임이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도보다 작고, 상기 제 2 보조 지지 플레이트가 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도는 상기 제 2 연결 프레임이 상기 메인 샤프트 조립체에 대해 회전하는 각도보다 작은힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 1 지지 플레이트의 단부에 제 1 지지부가 배치되고, 상기 제 1 지지부는 상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태로 전환될 때 상기 제 1 보조 지지 플레이트를 지지하도록 구성되고, 그리고/또는상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 2 지지 플레이트의 단부에 제 2 지지부가 배치되고, 상기 제 2 지지부는 상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태로 전환될 때 상기 제 2 보조 지지 플레이트를 지지하도록 구성되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 제한 구조체는 제 1 비틀림 스프링과, 상기 메인 샤프트 조립체 상에 배치되는 제 1 제한부를 포함하고, 상기 제 1 비틀림 스프링은 상기 제 1 보조 지지 플레이트와 상기 제 1 지지 플레이트 사이에 배치되고, 상기 제 1 비틀림 스프링은 상기 제 1 보조 지지 플레이트를 상기 제 1 지지부를 향해 회전시키는 힘을 제공하도록 구성되며, 상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태에 있을 때, 상기 제 1 보조 지지 플레이트는 상기 제 1 비틀림 스프링의 작용력 하에서 상기 제 1 지지부를 가압하며, 상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태로부터 절첩 상태로 전환될 때, 상기 제 1 제한부는 상기 제 1 보조 지지 플레이트가 상기 제 1 지지 플레이트에 대해 상기 제 1 지지부로부터 멀어지는 방향으로 회전할 수 있게 하도록 구성되고, 그리고/또는상기 제 2 제한 구조체는 상기 제 2 비틀림 스프링과, 상기 메인 샤프트 조립체 상에 배치되는 제 2 제한부를 포함하고, 상기 제 2 비틀림 스프링은 상기 제 2 보조 지지 플레이트와 상기 제 2 지지 플레이트 사이에 배치되고, 상기 제 2 비틀림 스프링은 상기 제 2 보조 지지 플레이트를 상기 제 2 지지부를 향해 회전시키는 힘을 제공하도록 구성되며, 상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태에 있을 때, 상기 제 2 보조 지지 플레이트는 상기 제 2 비틀림 스프링의 작용력 하에서 상기 제 2 지지부를 가압하며, 상기 힌지 메커니즘이 펼쳐진 상태로부터 절첩 상태로 전환될 때, 상기 제 2 제한부는 상기 제 2 보조 지지 플레이트가 상기 제 2 지지 플레이트에 대해 상기 제 2 지지부로부터 멀어지는 방향으로 회전할 수 있게 하도록 구성되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 제한 구조체는 상기 제 1 지지 플레이트로부터 멀리 있는 상기 제 1 보조 지지 플레이트의 단부에 배치된 제 1 슬라이딩 샤프트와, 상기 메인 샤프트 조립체 상에 제공된 제 1 트랙 슬롯을 포함하고, 상기 제 1 슬라이딩 샤프트는 상기 메인 샤프트 조립체의 축방향으로 배향되고, 상기 제 1 슬라이딩 샤프트는 상기 제 1 트랙 슬롯 내로 연장되고 상기 제 1 트랙 슬롯에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지며, 상기 제 1 슬라이딩 샤프트는 상기 제 1 트랙 슬롯에서 회전할 수 있고, 그리고/또는상기 제 2 제한 구조체는 상기 제 2 지지 플레이트로부터 멀리 있는 상기 제 2 보조 지지 플레이트의 단부에 배치된 제 2 슬라이딩 샤프트와, 상기 메인 샤프트 조립체 상에 제공된 제 2 트랙 슬롯을 포함하고, 상기 제 2 슬라이딩 샤프트는 상기 메인 샤프트 조립체의 축방향으로 배향되고, 상기 제 2 슬라이딩 샤프트는 상기 제 2 트랙 슬롯 내로 연장되고 상기 제 2 트랙 슬롯에 슬라이딩 가능하게 끼워맞춰지며, 상기 제 2 슬라이딩 샤프트는 상기 제 2 트랙 슬롯에서 회전할 수 있는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 트랙 슬롯은 상기 메인 샤프트 조립체 상에 제공되고, 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축에 근접한 상기 제 1 트랙 슬롯의 단부는 개방되고, 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축으로부터 멀리 있는 상기 제 1 트랙 슬롯의 단부는 밀봉되고, 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축에 근접한 상기 제 1 트랙 슬롯의 단부는 상기 제 1 슬라이딩 샤프트가 들어가고 나오는데 사용되며, 상기 힌지 메커니즘이 절첩 상태에 있을 때, 상기 제 1 슬라이딩 샤프트는 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축으로부터 멀리 있는 상기 제 1 트랙 슬롯의 단부를 가압하여 상기 제 1 보조 지지 플레이트가 회전하는 각도를 제한하고, 그리고/또는상기 제 2 트랙 슬롯은 상기 메인 샤프트 조립체 상에 제공되고, 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축에 근접한 상기 제 2 트랙 슬롯의 단부는 개방되고, 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축으로부터 멀리 있는 상기 제 2 트랙 슬롯의 단부는 밀봉되고, 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축에 근접한 상기 제 2 트랙 슬롯의 단부는 상기 제 2 슬라이딩 샤프트가 들어가고 나오는데 사용되며, 상기 힌지 메커니즘이 절첩 상태에 있을 때, 상기 제 2 슬라이딩 샤프트는 상기 메인 샤프트 조립체의 중심축으로부터 멀리 있는 상기 제 2 트랙 슬롯의 단부를 가압하여 상기 제 2 보조 지지 플레이트가 회전하는 각도를 제한하는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 1 지지 플레이트의 단부는 제 1 탄성 스냅 끼워맞춤부와, 상기 제 1 탄성 스냅 끼워맞춤부에 스냅 끼워맞춰지고 상기 제 1 탄성 스냅 끼워맞춤부에 회전가능하게 끼워맞춰지는 제 1 핀 샤프트를 사용하여 상기 제 1 보조 지지 플레이트에 회전가능하게 연결되며, 상기 제 1 탄성 스냅 끼워맞춤부 및 상기 제 1 핀 샤프트는 상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 1 지지 플레이트의 단부 및 상기 제 1 보조 지지 플레이트 상에 배치되고, 그리고/또는상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 2 지지 플레이트의 단부는 제 2 탄성 스냅 끼워맞춤부와, 상기 제 2 탄성 스냅 끼워맞춤부에 스냅 끼워맞춰지고 상기 제 2 탄성 스냅 끼워맞춤부에 회전가능하게 끼워맞춰지는 제 2 핀 샤프트를 사용하여 상기 제 2 보조 지지 플레이트에 회전가능하게 연결되며, 상기 제 2 탄성 스냅 끼워맞춤부 및 상기 제 2 핀 샤프트는 상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 2 지지 플레이트의 단부 및 상기 제 2 보조 지지 플레이트 상에 배치되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 1 보조 지지 플레이트는 복수의 제 3 서브 보드를 포함하고, 상기 제 1 보조 지지 플레이트의 복수의 제 3 서브 보드는 상기 메인 샤프트 조립체의 축방향으로 순차적으로 조립 및 체결되고, 각각의 제 3 서브 보드는 상기 플렉시블 디스플레이를 지지하도록 구성되며, 적어도 하나의 제 3 서브 보드의 단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 1 지지 플레이트의 단부에 회전가능하게 연결되고, 그리고/또는상기 제 2 보조 지지 플레이트는 복수의 제 4 서브 보드를 포함하고, 상기 제 2 보조 지지 플레이트의 복수의 제 4 서브 보드는 상기 메인 샤프트 조립체의 축방향으로 순차적으로 조립 및 체결되고, 각각의 제 4 서브 보드는 상기 플렉시블 디스플레이를 지지하도록 구성되며, 적어도 하나의 제 4 서브 보드의 단부는 상기 메인 샤프트 조립체에 대면하는 상기 제 2 지지 플레이트의 단부에 회전가능하게 연결되는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메인 샤프트 조립체 상에 제 1 회피 홈 및 제 2 회피 홈이 제공되고, 상기 제 1 회피 홈은 상기 제 1 지지 플레이트를 회전시키는데 사용되고, 상기 제 1 회피 홈의 홈 벽은 상기 메인 샤프트 조립체에 근접한 상기 제 1 지지 플레이트의 단부의 회전 경로를 따라 연장되는 원호면이고, 상기 제 2 회피 홈은 상기 제 2 지지 플레이트를 회전시키는데 사용되고, 상기 제 2 회피 홈의 홈 벽은 상기 메인 샤프트 조립체에 근접한 상기 제 2 지지 플레이트의 단부의 회전 경로를 따라 연장되는 원호면이며,상기 메인 샤프트 조립체에 근접한 상기 제 1 지지 플레이트의 단부는 상기 제 1 회피 홈의 홈 벽과 중첩 결합되어서 상기 제 1 지지 플레이트가 상기 메인 샤프트 조립체를 향해 이동하는 것을 제한하며, 상기 메인 샤프트 조립체에 근접한 상기 제 2 지지 플레이트의 단부는 상기 제 2 회피 홈의 홈 벽과 중첩 결합되어서 상기 제 2 지지 플레이트가 상기 메인 샤프트 조립체를 향해 이동하는 것을 제한하는힌지 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 플렉시블 디스플레이, 하우징 조립체, 및 제 1 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 기재된 힌지 메커니즘을 포함하는 절첩가능한 장치에 있어서,상기 하우징 조립체는 상기 힌지 메커니즘의 메인 샤프트 조립체의 2개의 측면 상에 위치되는 제 1 하우징 및 제 2 하우징을 포함하고, 상기 제 1 하우징은 상기 힌지 메커니즘의 제 1 연결 프레임에 체결되고, 상기 제 2 하우징은 상기 힌지 메커니즘의 제 2 연결 프레임에 체결되며, 상기 플렉시블 디스플레이의 2개의 단부는 상기 제 1 하우징 및 상기 제 2 하우징에 각각 장착되는절첩가능한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Yangming</engName><name>린 양밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Zhibin</engName><name>장 즈빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>XIE, Shuqin</engName><name>시에 슈친</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAN, Qiang</engName><name>잔 치앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, Haiqiang</engName><name>티앤 하이치앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Feng</engName><name>지앙 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHONG, Ding</engName><name>종 딩</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210531048.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1127643-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1129697-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0169670-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034607.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c2eeed725317ca11bda75ce557b5d574ee96f12fe286903e59c9e24841fc2a5a8e64e1c9a417bd6ff8d927bdef00a7219884fe5aca87cca2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9b7865be046be6989eaad4bf92971150bb70d2f0929fe202390c61d8b26b88fdbbcec28e547138c4e4e6aa038edbe1e2f151a06f9a879e85</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>