<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:27.2127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0168041</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.12</openDate><openNumber>10-2024-0083678</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1335</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/13357</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 따른 디스플레이 장치는, 디스플레이 패널 및 상기 디스플레이 패널에 광을 제공하도록 구성되는 백 라이트 유닛을 포함하고, 상기 백 라이트 유닛은, 상기 디스플레이 패널을 향하는 제1측을 포함하는 기판과, 상기 제1측에 배치되는 광원과, 상기 제1측에 배치되어 상기 광원을 구동하는 구동 소자와, 상기 제1측에 마련되는 라인으로, 상기 구동 소자에 스캔 신호를 제공하는 스캔 라인과, 상기 구동 소자에 데이터 신호를 제공하는 데이터 라인과, 상기 광원에 전원 신호를 제공하는 전원 라인과, 상기 구동 소자로부터 상기 광원으로 신호를 제공하는 아웃 라인을 포함하는 라인 및 상기 제1 측에서 상기 라인 중 하나가 상기 라인 중 다른 하나와 교차하는 부분에 배치되는 점퍼 커넥터로서, 상기 라인 중 하나를 전기적으로 연결시키며, 상기 라인 중 다른 하나가 상기 라인 중 하나와 이격되도록 상기 라인 중 다른 하나를 가이드하는 점퍼 커넥터를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널; 및상기 디스플레이 패널에 광을 제공하도록 구성되는 백 라이트 유닛;을 포함하고,상기 백 라이트 유닛은, 상기 디스플레이 패널을 향하는 제1측을 포함하는 기판; 상기 제1측에 배치되는 광원; 상기 제1측에 배치되어 상기 광원을 구동하는 구동 소자; 상기 제1측에 마련되는 라인으로, 상기 구동 소자에 스캔 신호를 제공하는 스캔 라인과, 상기 구동 소자에 데이터 신호를 제공하는 데이터 라인과, 상기 광원에 전원 신호를 제공하는 전원 라인과, 상기 구동 소자로부터 상기 광원으로 신호를 제공하는 아웃 라인을 포함하는 라인; 및 상기 제1 측에서 상기 라인 중 하나가 상기 라인 중 다른 하나와 교차하는 부분에 배치되는 점퍼 커넥터로서, 상기 라인 중 하나를 전기적으로 연결시키며, 상기 라인 중 다른 하나가 상기 라인 중 하나와 이격되도록 상기 라인 중 다른 하나를 가이드하는 점퍼 커넥터;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 점퍼 커넥터는, 상기 데이터 라인과 상기 스캔 라인 중 하나를 연결시키고, 상기 데이터 라인과 상기 스캔 라인 중 다른 하나는 상기 데이터 라인과 상기 스캔 라인 중 중 하나와 이격되도록 상기 데이터 라인과 상기 스캔 라인 중 다른 하나를 가이드하는 제1점퍼 커넥터인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 백 라이트 유닛은,상기 전원 라인과 상기 스캔 라인 중 하나를 연결시키고, 상기 전원 라인과 상기 스캔 라인 중 다른 하나는 상기 전원 라인과 상기 스캔 라인 중 하나와 이격되도록 상기 전원 라인과 상기 스캔 라인 중 다른 하나를 가이드하는 제2점퍼 커넥터;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 백 라이트 유닛은,상기 전원 라인과 상기 데이터 라인 중 하나를 연결시키고, 상기 전원 라인과 상기 데이터 라인 중 다른 하나는 상기 전원 라인과 상기 데이터 라인 중 하나와 이격되도록 상기 전원 라인과 상기 데이터 라인 중 다른 하나를 가이드하는 제3점퍼 커넥터;를 더 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 기판은 절연 층과, 상기 절연 층에 적층되는 전도 층을 포함하고,상기 데이터 라인은 상기 제1점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이를 통과하고, 상기 스캔 라인은 상기 제1점퍼 커넥터에 배선되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 전원 라인은 상기 제2점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이를 통과하고, 상기 스캔 라인은 상기 제2점퍼 커넥터에 배선되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 전원 라인은 상기 제3점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이를 통과하고, 상기 데이터 라인은 상기 제3점퍼 커넥터에 배선되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 기판은 절연 층과, 상기 절연 층에 적층되는 전도 층을 포함하고,상기 전도 층이 적층되는 상기 절연 층의 일면 상에는 그라운드(GND)가 마련되고,상기 그라운드는 상기 절연 층과 상기 점퍼 커넥터 사이에 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서,상기 기판은 절연 층과, 상기 절연 층에 적층되는 전도 층을 포함하고,상기 스캔 라인은 상기 제1점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이를 통과하고, 상기 데이터 라인은 상기 제1점퍼 커넥터에 배선되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 스캔 라인은 상기 제2점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이를 통과하고, 상기 전원 라인은 상기 제2점퍼 커넥터에 배선되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 데이터 라인은 상기 제3점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이를 통과하고, 상기 전원 라인은 상기 제3점퍼 커넥터에 배선되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 점퍼 커넥터는,몸체; 및상기 라인 중 하나를 전기적으로 연결시키도록 상기 몸체에 형성되는 와이어 부;를 포함하고,상기 와이어 부는, 상기 라인 중 하나의 제1부분과 연결되는 제1지점;상기 라인 중 하나의 제2부분과 연결되는 제2지점; 및상기 몸체의 내부에 형성되어 상기 제1지점과 상기 제2지점을 연결시키는 연결부;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 라인 중 하나는 단선되어 상기 제1부분 및 상기 제2부분으로 나누어지고,상기 점퍼 커넥터에 의해 상기 라인 중 하나의 상기 제1부분 및 상기 제2부분이 전기적으로 연결되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 점퍼 커넥터를 커버하도록 상기 기판의 전면에 접착되는 반사 시트;를 더 포함하고,상기 반사 시트와 상기 점퍼 커넥터가 이격되는 것을 방지하도록, 상기 반사 시트에는 공기 배출부가 형성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 점퍼 커넥터는, 상기 디스플레이 패널을 향하는 전면을 갖는 몸체를 포함하고,상기 공기 배출부는 상기 몸체의 전면에 대응되는 상기 반사 시트의 영역에 형성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 디스플레이 패널; 및상기 디스플레이 패널에 광을 제공하도록 구성되는 광원 장치;를 포함하고,상기 광원 장치는, 제1광원 및 제2광원; 상기 제1광원으로 구동 신호를 공급하는 제1구동 소자와, 상기 제2광원으로 구동 신호를 공급하는 제2구동 소자; 절연 층과, 상기 절연 층 상에 적층되며 상기 제1광원, 상기 제2광원, 상기 제1구동 소자 및 상기 제2 구동 소자가 전기적으로 연결되는 전도 층을 포함하는 기판; 상기 전도 층에 마련되며, 상기 제1구동 소자에 스캔 신호를 제공하는 제1스캔 라인과, 상기 제1구동 소자에 데이터 신호를 제공하는 제1데이터 라인과, 상기 제2구동 소자에 스캔 신호를 제공하는 제2스캔 라인과, 상기 제2구동 소자에 데이터 신호를 제공하는 제2데이터 라인을 포함하는 라인; 및 상기 전도 층에서 상기 라인 중 하나가 상기 라인 중 다른 하나와 교차하는 부분에 배치되는 점퍼 커넥터로서, 상기 라인 중 하나를 전기적으로 연결시키며, 상기 라인 중 다른 하나는 상기 점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이에 배치되도록 상기 절연 층과 이격되는 점퍼 커넥터;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 라인 중 하나는 단선되어 상기 제1부분 및 상기 제2부분으로 나누어지고,상기 점퍼 커넥터에 의해 상기 라인 중 하나의 상기 제1부분 및 상기 제2부분이 전기적으로 연결되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 점퍼 커넥터는,몸체; 및상기 라인 중 하나의 상기 제1부분과 상기 제2부분을 전기적으로 연결시키도록 상기 몸체에 형성되는 와이어 부;를 포함하고,상기 와이어 부는, 상기 제1부분과 연결되는 제1지점;상기 제2부분과 연결되는 제2지점; 및상기 몸체의 내부에 형성되어 상기 제1지점과 상기 제2지점을 연결시키는 연결부;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전방을 향해 영상 정보를 표시하는 디스플레이 패널; 및상기 디스플레이 패널의 후방에 배치되는 백 라이트 유닛;을 포함하고,상기 백 라이트 유닛은, 전면과 상기 전면과 반대되는 측에 후면을 포함하는 절연 층과, 상기 절연 층의 상기 전면 상에 적층되는 기판; 상기 전도 층에 배치되는 광원; 상기 전도 층에 배치되어 상기 광원을 구동하는 구동 소자; 상기 전도 층에 마련되는 라인으로, 상기 구동 소자에 스캔 신호를 제공하는 스캔 라인과, 상기 구동 소자에 데이터 신호를 제공하는 데이터 라인과, 상기 광원에 전원 신호를 제공하는 전원 라인을 포함하는 라인; 및 상기 전도 층에 배치되어 상기 절연 층과 소정의 거리 이격되는 점퍼 커넥터로서, 상기 스캔 라인을 연결시키는 제1점퍼 커넥터와, 상기 전원 라인을 연결시키는 제2점퍼 커넥터와, 상기 데이터 라인을 연결시키는 제3점퍼 커넥터를 포함하는 점퍼 커넥터;를 포함하고, 상기 제1점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이에 상기 데이터 라인이 통과하고, 상기 제2점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이에 상기 스캔 라인이 통과하고, 상기 제3점퍼 커넥터와 상기 절연 층 사이에 상기 전원 라인이 통과하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 디스플레이 장치는 상기 점퍼 커넥터를 커버하도록 상기 기판의 전면에 접착되는 반사 시트;를 더 포함하고,상기 점퍼 커넥터는, 상기 디스플레이 패널을 향하는 전면을 갖는 몸체를 포함하고,상기 반사 시트와 상기 점퍼 커넥터가 이격되는 것을 방지하도록, 상기 몸체의 전면에 대응되는 상기 반사 시트의 영역에 형성되는 공기 배출부가 형성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNGYEOL KIM</engName><name>김성열</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNSOON PARK</engName><name>박천순</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEUNGYONG SHIN</engName><name>신승용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HYUKJUN JANG</engName><name>장혁준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1306078-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220168041.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c2a5fd50e50f8ab1214566791e8a38843d66006b55db138ba0a15a114dd031a84a26fc09885cefcd3d97138ba22a4c94ac3f84b31b0e0bbd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9bf980fb5ca90c0210f3793a14400cd1d95fbe53edabdc6af6858f99b3378d820cb9283fe6da6561ce642cb63c4a9bf4ca958bafa5201b28</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>