<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:57.257</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0093135</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>청소 로봇을 제어하는 전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>THE ELECTRONIC DEVICE CONTROLLING CLEANING ROBOT AND  THE METHOD FOR OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.01.26</openDate><openNumber>10-2023-0012368</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47L 9/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 청소 로봇을 제어하는 전자 장치 및 그 동작 방법을 제공한다. 본 개시의 일 실시예는, 무선 통신 네트워크를 이용하여 위치 추적 태그 장치의 위치, 청소 로봇의 주변에 위치하는 적어도 하나의 가전기기의 위치, 및 청소 로봇과 전자 장치 간의 상대적 위치 중 적어도 하나에 관한 위치 정보를 획득하고, 획득된 적어도 하나의 위치 정보에 기초하여 청소 대상 영역을 결정하고, 결정된 청소 대상 영역에 관한 정보를 청소 로봇에 전송하는 전자 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 청소 로봇을 제어하는 전자 장치에 있어서, 무선 통신 네트워크를 이용하여 데이터 송수신을 수행하는 통신 인터페이스;적어도 하나의 명령어들(instructions)를 저장하는 메모리; 및상기 적어도 하나의 명령어들을 실행하는 적어도 하나의 프로세서; 를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 이용하여, 위치 추적 태그 장치의 위치, 상기 청소 로봇의 주변에 위치하는 적어도 하나의 가전기기의 위치, 및 상기 청소 로봇과 상기 전자 장치 간의 상대적 위치 중 적어도 하나에 관한 위치 정보를 획득하고, 획득된 상기 적어도 하나의 위치 정보에 기초하여 청소 대상 영역을 결정하고, 결정된 상기 청소 대상 영역에 관한 정보를 상기 청소 로봇에 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,획득된 상기 위치 추적 태그 장치의 위치를 중심으로 기 설정된 반경 내의 영역을 상기 청소 대상 영역으로 결정하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 청소 로봇은 무선으로 데이터 송수신을 수행하는 근거리 무선 통신 모듈을 포함하고, 상기 적어도 하나의 가전기기의 위치 정보는, 상기 청소 로봇이 상기 근거리 무선 통신 모듈을 이용하여 상기 적어도 하나의 가전기기로부터 획득한 것인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,디스플레이부; 를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 이용하여, 상기 청소 로봇으로부터 상기 적어도 하나의 가전기기의 디바이스 식별 정보를 수신하고, 상기 수신된 디바이스 식별 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 가전기기의 타입(type)을 식별하고, 상기 적어도 하나의 가전기기의 타입 및 위치를 나타내는 UI(User Interface)를 디스플레이하도록 상기 디스플레이부를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 UI를 통해 상기 적어도 하나의 가전기기의 타입 중 어느 하나의 타입을 선택하는 사용자 입력을 수신하는 사용자 입력부; 를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 수신된 사용자 입력에 기초하여 선택된 타입에 해당되는 가전기기의 위치를 식별하고, 상기 식별된 가전기기의 위치로부터 기 설정된 반경 이내의 영역을 상기 청소 대상 영역으로 결정하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 이용하여 상기 청소 로봇으로부터 실내 공간의 공기 질에 관한 정보를 획득하고, 상기 획득된 공기 질에 관한 정보에 기초하여, 상기 결정된 청소 대상 영역 중 공기 오염 정도가 기 설정된 임계치를 초과하는 영역을 집중 청소 대상 영역으로 결정하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 전자 장치의 방위를 측정하는 지자기 센서(geomagnetic sensor); 및상기 전자 장치의 회전각 또는 기울어진 각도를 측정하는 자이로 센서(gyro sensor) 및 가속도 센서(acceleration sensor);를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 지자기 센서를 이용하여 측정된 방위로부터 상기 전자 장치의 높이 및 방향에 관한 정보를 획득하고, 상기 자이로 센서 및 상기 가속도 센서를 이용하여 상기 전자 장치의 기울어진 각도에 관한 정보를 획득하며,UWB(Ultra Wide Band)를 이용하여 수신된 상기 청소 로봇의 위치 정보와 상기 전자 장치의 높이, 방향, 및 기울어진 각도 중 적어도 하나를 포함하는 상기 전자 장치 위치 정보를 이용하여 상기 청소 로봇과 상기 전자 장치 간의 상대적 위치에 관한 정보를 획득하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,사용자가 청소하고자 하는 영역을 촬영하는 카메라; 를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 카메라의 FOV(Field Of View) 및 상기 전자 장치와 상기 청소 로봇과의 상대적 위치 정보에 기초하여 상기 카메라에 의해 촬영된 영역을 식별하고, 상기 식별된 영역을 상기 청소 대상 영역으로 결정하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 디스플레이부; 를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 실내 공간을 시각적으로 나타내는 지도 상에 상기 결정된 청소 대상 영역을 나타내는 UI를 디스플레이하도록 상기 디스플레이부를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 결정된 청소 대상 영역에 관한 청소 명령을 포함하는 음성 입력을 수신하는 마이크로폰; 을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 자연어 이해 모델을 이용한 상기 음성 입력의 해석 결과, 상기 음성 입력으로부터 상기 청소 명령을 식별하고, 상기 식별된 청소 명령으로부터 상기 청소 로봇의 동작을 제어하기 위한 제어 명령을 생성하고, 상기 제어 명령을 상기 청소 로봇에게 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 통신 인터페이스를 이용하여 상기 음성 입력에 관한 데이터를 서버로 전송하고, 상기 서버에 의한 상기 음성 입력의 해석 결과에 따라 상기 음성 입력으로부터 식별된 상기 위치 추적 태그 장치 또는 상기 가전기기의 타입에 관한 정보를 상기 서버로부터 수신하고, 상기 위치 추적 태그 장치 또는 상기 가전기기의 타입에 따라 결정된 상기 청소 대상 영역에 관한 청소 동작을 제어하는 상기 제어 명령을 생성하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전자 장치가 청소 로봇을 제어하는 방법에 있어서, 무선 통신 네트워크를 이용하여 위치 추적 태그 장치의 위치, 상기 청소 로봇의 주변에 위치하는 적어도 하나의 가전기기의 위치, 및 상기 청소 로봇과 상기 전자 장치 간의 상대 위치 중 적어도 하나의 위치에 관한 정보를 획득하는 단계;획득된 상기 적어도 하나의 위치 정보에 기초하여 청소 대상 영역을 결정하는 단계; 및 결정된 상기 청소 대상 영역에 관한 정보를 상기 청소 로봇에 전송하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 청소 대상 영역을 결정하는 단계는,획득된 상기 위치 추적 태그 장치의 위치를 중심으로 기 설정된 반경 내의 영역을 상기 청소 대상 영역으로 결정하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 청소 로봇은 무선으로 데이터 송수신을 수행하는 근거리 무선 통신 모듈을 포함하고, 상기 적어도 하나의 가전기기의 위치 정보는, 상기 청소 로봇이 상기 근거리 무선 통신 모듈을 이용하여 상기 적어도 하나의 가전기기로부터 획득한 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 청소 로봇으로부터 상기 적어도 하나의 가전기기의 디바이스 식별 정보를 수신하는 단계; 상기 수신된 디바이스 식별 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 가전기기의 타입(type)을 식별하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 가전기기의 타입 및 위치를 나타내는 UI(User Interface)를 디스플레이하는 단계; 를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 청소 대상 영역을 결정하는 단계는,상기 UI를 통해 상기 적어도 하나의 가전기기의 타입 중 어느 하나의 타입을 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 수신된 사용자 입력에 기초하여 선택된 타입에 해당되는 가전기기의 위치를 식별하는 단계; 및 상기 식별된 가전기기의 위치로부터 기 설정된 반경 이내의 영역을 상기 청소 대상 영역으로 결정하는 단계;를 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 청소 대상 영역을 결정하는 단계는,카메라를 이용하여 사용자가 청소하고자 하는 영역을 촬영하는 단계; 상기 카메라의 FOV(Field Of View) 및 상기 전자 장치와 상기 청소 로봇과의 상대적 위치 정보에 기초하여 상기 카메라에 의해 촬영된 영역을 식별하는 단계; 및 상기 식별된 영역을 상기 청소 대상 영역으로 결정하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서, 실내 공간을 시각적으로 나타내는 지도 상에 상기 결정된 청소 대상 영역을 나타내는 UI를 디스플레이하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서, 상기 결정된 청소 대상 영역에 관한 청소 명령을 포함하는 음성 입력을 수신하는 단계; 자연어 이해 모델을 이용한 상기 음성 입력의 해석 결과, 상기 음성 입력으로부터 상기 청소 명령을 식별하는 단계; 상기 식별된 청소 명령으로부터 상기 청소 로봇의 동작을 제어하기 위한 제어 명령을 생성하는 단계; 및 상기 제어 명령을 상기 청소 로봇에게 전송하는 단계; 를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12 항 내지 제19 항 중 어느 하나의 항에 기재된 방법을 구현하기 위한 적어도 하나의 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>EUN, Jung Hwi</engName><name>은정휘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0819936-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0752395-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210093135.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934216a462dbfc62f9a127d79b457fc531d7f1090c999572f3389192ca9f6f5eddea4c35d7f95713758d6f1946caf4548fe8adc13564a871ed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcc73703f1afdcb0157ea02bccd07f1e159ec5467137ac3abe205d82c2424a8a7e1e3fae95408ef9c2f4528ded177ea2e98459226f734402f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>