<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:03.543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7004218</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리소스 전송 방법, 장치 및 통신기기</inventionTitle><inventionTitleEng>RESOURCE TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS AND COMMUNICATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.10</openDate><openNumber>10-2023-0035101</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 리소스 전송 방법, 장치 및 통신기기를 개시한다. 상기 리소스 전송 방법이 네트워크측 기기에 응용될 경우, 상기 방법은, 단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하도록 지시하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 송신하는 단계를 포함하되; 여기서, 상기 공유 채널의 수량이 적어도 두 개인 경우, 적어도 두 개의 공유 채널에서 각 공유 채널마다 N 차례 중복되게 전송하고, 상기 N은 1보다 큰 정수이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022007951</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/105508</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 네트워크측 기기에 응용되는 리소스 전송 방법에 있어서,단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하도록 지시하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 송신하는 단계를 포함하되;상기 공유 채널의 수량이 적어도 두 개인 경우, 적어도 두 개의 공유 채널에서 각 공유 채널마다 N 차례 중복되게 전송하고, 상기 N은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 공유 채널은 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 또는 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 공유 채널은 동적 스케줄링에 기반한 공유 채널인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제1 리소스 인덱스 테이블을 지시할 경우, 상기 DCI는 단말기로 하여금 하나의 공유 채널의 전송을 실행하도록 지시하고, 상기 공유 채널은 N 차례 중복되게 전송하며;상기 제1 리소스 인덱스 테이블은, 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 제2 리소스 인덱스 행을 포함하지 않는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 테이블을 지시할 경우, 상기 DCI는 단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널을 한 차례 전송하도록 지시하며;상기 제2 리소스 인덱스 테이블은, 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 제2 리소스 인덱스 행을 포함하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 상기 DCI는 단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널을 적어도 한 차례 전송하도록 지시하며;상기 제2 리소스 인덱스 행은 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 하나의 공유 채널을 지시할 경우, 상기 DCI는 단말기로 하여금 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 하나의 공유 채널을 K 차례 전송하도록 지시하되; 상기 K는 상기 중복 횟수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 적어도 두 개의 공유 채널을 지시할 경우, 상기 DCI는 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서의 각 공유 채널을 한 차례 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 DCI가 공유 채널의 시간 도메인 리소스로 하여금 동일한 타임슬롯을 통해 전송되도록 지시할 경우, 상기 DCI는 단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널에서의 각 공유 채널을 K 차례 전송하도록 지시하되, 상기 K는 중복 횟수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서,상기 DCI가 공유 채널의 시간 도메인 리소스로 하여금 상이한 타임슬롯을 통해 전송되도록 지시할 경우, 상기 DCI는 단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널에서의 각 공유 채널이 한 차례 전송되도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서,상기 DCI는 단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널이 기설정 타임슬롯 내에서의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널에서의 각 공유 채널마다 K 차례 전송되며, 상기 기설정 타임슬롯을 제외한 기타 타임슬롯 내의 공유 채널이 전송되지 않도록 지시하되;상기 K는 상기 중복 횟수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 기설정 타임슬롯은 상기 단말기가 업링크 스케줄링 그랜트가 위치하는 타임슬롯 간격에서 타임슬롯 옵셋량을 기설정한 후 얻은 것임을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 공유 채널이 PUSCH인 경우, 상기 PUSCH는 그랜트 스케줄링에 기반한 PUSCH이고; 상기 공유 채널이 PDSCH인 경우, 상기 PDSCH는 반정적인 반영구적 스케줄링(SPS PDSCH)인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 상기 DCI는 제1 리소스 인덱스 행을 지시하며;상기 제1 리소스 인덱스 행은 상기 단말기로 하여금 하나의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 만약 상기 DCI의 구성 정보가 적어도 두 개의 공유 채널을 지시하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널의 심볼 길이가 동일하면, 상기 DCI는 단말기로 하여금 상기 적어도 두 개의 공유 채널의 전송일 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널이 기설정 규칙에 기반하여 전송하도록 지시하며;상기 제2 리소스 인덱스 행은 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하고, 상기 기설정 규칙은: 그랜트 스케줄링의 전송 리소스 주기 내에 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서의 첫 번째 공유 채널의 K 차례 전송을 실행하되, 만약 상기 전송 리소스 주기에 나머지 전송 위치가 더 존재하면 상기 나머지 전송 위치에서, 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서 상기 첫 번째 공유 채널을 제외한 기타 공유 채널의 전송을 실행하는 것임을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 만약 상기 DCI의 구성 정보가 적어도 두 개의 공유 채널을 지시하면 상기 DCI는 단말기로 하여금 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서의 첫 번째 공유 채널의 K 차례 전송을 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서 상기 첫 번째 공유 채널을 제외한 기타 공유 채널은 전송하지 않도록 지시하며;상기 제2 리소스 인덱스 행은 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하고, 상기 K는 상기 중복 횟수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 단말기에 응용되는 리소스 전송 방법에 있어서,다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 단계를 포함하되;상기 공유 채널의 수량이 적어도 두 개인 경우, 적어도 두 개의 공유 채널에서 각 공유 채널마다 N 차례 중복되게 전송하고, 상기 N은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 공유 채널은 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 또는 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 공유 채널은 동적 스케줄링에 기반한 공유 채널인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제1 리소스 인덱스 테이블을 지시할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 공유 채널은 N 차례 중복되게 전송하는 단계를 포함하되;상기 제1 리소스 인덱스 테이블은, 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 제2 리소스 인덱스 행을 포함하지 않는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 테이블을 지시할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널을 한 차례 전송하는 단계를 포함하되;상기 제2 리소스 인덱스 테이블은 적어도 하나의 제2 리소스 인덱스 행을 포함하는데, 상기 제2 리소스 인덱스 행은 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널은 적어도 한 차례 전송하는 단계를 포함하되;상기 제2 리소스 인덱스 행은 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 하나의 공유 채널을 지시할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 하나의 공유 채널은 K 차례 전송하되; 상기 K는 상기 중복 횟수인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 적어도 두 개의 공유 채널을 지시할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 상기 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서의 각 공유 채널마다 한 차례 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 공유 채널의 시간 도메인 리소스로 하여금 동일한 타임슬롯을 통해 전송되도록 지시할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널이 동일한 타임슬롯에서 전송되도록 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널에서의 각 공유 채널마다 K 차례 전송하되, 상기 K는 상기 중복 횟수인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가, 공유 채널의 시간 도메인 리소스가 상이한 타임슬롯을 통해 전송되도록 지시할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널이 상이한 타임슬롯 내에서 전송되도록 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널에서의 각 공유 채널이 한 차례 전송되는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보는 단말기의 적어도 하나의 공유 채널이 기설정 타임슬롯 내에서 전송되도록 지시하고, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 상기 적어도 하나의 공유 채널이 기설정 타임슬롯 내에서의 전송을 실행하고, 상기 적어도 하나의 공유 채널에서의 각 공유 채널마다 K 차례 전송되며, 상기 기설정 타임슬롯을 제외한 기타 타임슬롯 내의 공유 채널이 전송되지 않도록 하는 단계를 포함하되;상기 K는 상기 중복 횟수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 기설정 타임슬롯은 상기 단말기가 업링크 스케줄링 그랜트가 위치하는 타임슬롯 간격에서 타임슬롯 옵셋량을 기설정한 후 얻은 것임을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 공유 채널이 PUSCH인 경우, 상기 PUSCH는 그랜트 스케줄링에 기반한 PUSCH이고; 상기 공유 채널이 PDSCH인 경우, 상기 PDSCH는 반정적인 반영구적 스케줄링(SPS PDSCH)인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 상기 DCI는 제1 리소스 인덱스 행을 지시하며;상기 제1 리소스 인덱스 행은 상기 단말기로 하여금 하나의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 만약 상기 DCI의 구성 정보가 적어도 두 개의 공유 채널을 지시하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널의 심볼 길이가 동일하면, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 상기 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널이 기설정 규칙에 기반하여 전송되는 단계를 포함하되;상기 제2 리소스 인덱스 행은 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하고, 상기 기설정 규칙은: 그랜트 스케줄링의 전송 리소스 주기 내에 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서의 첫 번째 공유 채널의 K 차례 전송을 실행하되, 만약 상기 전송 리소스 주기에 나머지 전송 위치가 더 존재하면 상기 나머지 전송 위치에서, 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서 상기 첫 번째 공유 채널을 제외한 기타 공유 채널의 전송을 실행하는 것임을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 만약 상기 DCI의 구성 정보가 적어도 두 개의 공유 채널을 지시하면 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서의 첫 번째 공유 채널의 K 차례 전송을 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널에서 상기 첫 번째 공유 채널을 제외한 기타 공유 채널은 전송하지 않는 단계를 포함하되;상기 제2 리소스 인덱스 행은 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하고, 상기 K는 상기 중복 횟수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 네트워크측 기기에 응용되는 리소스 전송 장치에 있어서,단말기로 하여금 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하도록 지시하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 송신하는 송신 모듈을 포함하되;상기 공유 채널의 수량이 적어도 두 개인 경우, 적어도 두 개의 공유 채널에서 각 공유 채널마다 N 차례 중복되게 전송하고, 상기 N은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 단말기에 응용되는 리소스 전송 장치에 있어서,다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 제1 수신 모듈;상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 제1 실행 모듈을 포함하되;상기 공유 채널의 수량이 적어도 두 개인 경우, 적어도 두 개의 공유 채널에서 각 공유 채널마다 N 차례 중복되게 전송하고, 상기 N은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 단말기가 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 DCI의 구성 정보에서 지시하는 제1 리소스 인덱스 테이블이 제2 리소스 인덱스 행을 포함하지 않을 경우, 상기 단말기상기 DCI에 근거하여 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 단계;또는,상기 DCI의 구성 정보에서 지시하는 제2 리소스 인덱스 테이블이 제2 리소스 인덱스 행을 포함할 경우, 상기 단말기는 상기 DCI에 근거하여 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하는 단계;또는,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 상기 단말기상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 단계를 포함하되;상기 제2 리소스 인덱스 행은 상기 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 공유 채널은 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 또는 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서,상기 공유 채널은 동적 스케줄링에 기반한 공유 채널인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보에서 지시하는 제1 리소스 인덱스 테이블이 제2 리소스 인덱스 행을 포함하지 않을 경우, 상기 DCI에 근거하여 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 공유 채널은 N 차례 중복되게 전송하되, N은 1보다 큰 정수인 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보에서 지시하는 제2 리소스 인덱스 테이블이 제2 리소스 인덱스 행을 포함할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하는 상기 단계는,상기 DCI에 근거하여 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널을 한 차례 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보에 중복 횟수가 포함되는 경우, 상기 DCI의 구성 정보에는 제2 리소스 인덱스 행이 포함되지 않는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 제2 수신 모듈;상기 DCI의 구성 정보에서 지시하는 제1 리소스 인덱스 테이블이 제2 리소스 인덱스 행을 포함하지 않을 경우, 상기 DCI에 근거하여 하나의 공유 채널의 전송을 실행하거나;또는,상기 DCI의 구성 정보에서 지시하는 제2 리소스 인덱스 테이블이 제2 리소스 인덱스 행을 포함할 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하거나;또는,상기 DCI의 구성 정보가 제2 리소스 인덱스 행을 지시하며, 상기 구성 정보에 중복 횟수가 포함될 경우, 상기 DCI에 근거하여 적어도 하나의 공유 채널의 전송을 실행하는 제2 실행 모듈을 포함하되;상기 제2 리소스 인덱스 행은 상기 단말기로 하여금 적어도 두 개의 공유 채널을 전송하도록 지시하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 공유 채널은 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 또는 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서,상기 공유 채널은 동적 스케줄링에 기반한 공유 채널인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 제2 실행 모듈은 구체적으로, 상기 DCI에 근거하여 하나의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 공유 채널은 N 차례 중복되게 전송하되, N은 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서,상기 제2 실행 모듈은 구체적으로, 상기 DCI에 근거하여 적어도 두 개의 공유 채널의 전송을 실행하고, 상기 적어도 두 개의 공유 채널을 한 차례 전송하는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항에 있어서,상기 DCI의 구성 정보에 중복 횟수가 포함되는 경우, 상기 DCI의 구성 정보에는 제2 리소스 인덱스 행이 포함되지 않는 것을 특징으로 하는 리소스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 단말기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 단말기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하는 통신기기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법의 단계를 구현하거나; 또는, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제17항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 통신기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 프로그램 또는 명령이 저장되는 판독 가능 저장매체에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법의 단계를 구현하거나; 또는, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제17항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법의 단계를 구현하거나, 또는 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하는 칩에 있어서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 커플링되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 운행시켜 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법을 구현하거나, 또는 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법을 구현하거나, 또는 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법을 수행하거나, 또는 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 따른 리소스 전송 방법을 구현하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 통신기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Na</engName><name>리, 나 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Gen</engName><name>리, 근 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010659373.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0137455-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0135243-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0137241-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0023745-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0348865-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0632846-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0632847-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237004218.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9310b7528e802490de4cf626449a07745b993f3ef3663f1a5ae938bd7678b12187aca4d5c2bf4e4391ba66cd55248ec8feca4bee1139a679fd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc5f2555b2e18a03970e4771158e0597e62ebefc67be7bca791a377234dae88b2a746ebc723447e689f5e9aee98653286183fd0b9f165da3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>