<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:01.341</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015359</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플라스틱 부품을 제조하는 방법 및 디바이스, 그리고 플라스틱 부품</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR PRODUCING A PLASTICS COMPONENT, AND A PLASTICS COMPONENT</inventionTitleEng><openDate>2022.06.13</openDate><openNumber>10-2022-0079625</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 45/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 51/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 69/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 65/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 43/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 38/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 37/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 38/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29L 31/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은, 적어도 하나의 플라스틱 부품(1)을 제조하는 방법으로서, 하기 단계, 즉 a) 적어도 하나의 필름(2)과 적어도 하나의 센서 필름(3)을 제공하는 단계로서, 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 하나의 열가소성 재료 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체를 갖는, 적어도 하나의 필름과 적어도 하나의 센서 필름을 제공하는 단계; b) 적어도 하나의 센서 필름(3)을 적어도 하나의 필름(2)의 표면의 적어도 하나의 제1 영역에 도포하는 단계; c) 적어도 하나의 센서 필름(3)을 포함하는 적어도 하나의 필름(2)을 성형하는 단계로서, 하나 이상의 성형된 필름 몸체(4)가 형성되는, 적어도 하나의 필름을 성형하는 단계; 및 d) 하나 이상의 성형된 필름 몸체(4)의 적어도 하나의 제2 영역으로 형성된 하나 이상의 필름 요소(4a)를 천공하는 단계를 바람직하게는 상기 순서로, 보다 바람직하게는 상기 순서로 순환적으로 수행하는, 플라스틱 부품을 제조하는 방법에 관한 것이다. 본 발명은 또한 디바이스(10) 및 플라스틱 부품(1)에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021069466</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/078040</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 플라스틱 부품(1)을 제조하는 방법으로서, 하기 단계, 즉a) 적어도 하나의 필름(2)과 적어도 하나의 센서 필름(3)을 제공하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 하나의 열가소성 재료 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체를 갖는, 상기 적어도 하나의 필름과 적어도 하나의 센서 필름을 제공하는 단계; b) 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 상기 적어도 하나의 필름(2)의 표면의 적어도 하나의 제1 영역에 도포하는 단계; c) 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 포함하는 상기 적어도 하나의 필름(2)을 성형하는 단계로서, 하나 이상의 성형된 필름 몸체(4)가 형성되는, 상기 적어도 하나의 필름을 성형하는 단계; 및d) 상기 하나 이상의 성형된 필름 몸체(4)의 적어도 하나의 제2 영역으로 형성된 하나 이상의 필름 요소(4a)를 천공하는 단계를 바람직하게는 상기 순서로, 바람직하게는 상기 순서로 순환적으로 수행하는, 플라스틱 부품을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 하나의 열가소성 재료로서 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체로서 폴리카보네이트(PC)를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 및/또는 상기 적어도 하나의 필름(2)은 적어도 하나의 열가소성 재료로서 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체로서 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET)를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)은 250㎛ 내지 3000㎛, 특히 300㎛ 내지 2000㎛의 두께를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)은 20 MPa 내지 100 MPa, 특히 20 MPa 내지 80 MPa의 인장 강도를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)은 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 가요성인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)은, 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 가요성이고/이거나 하나 이상의 필름을 포함하고, 특히 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 가요성인 하나 이상의 필름을 포함하는 필름 복합체로서 제공되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 25㎛ 내지 150㎛, 특히 25㎛ 내지 125㎛의 두께를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 150 MPa 내지 500 MPa, 특히 200 MPa 내지 500 MPa의 인장 강도를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)의 인장 강도는 기껏해야 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 인장 강도에 2/3의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)의 두께는 적어도 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 두께에 1/2의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)의 두께는 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 두께보다 큰 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)의 두께는 적어도 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 두께에 2, 3, 4 또는 5의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)은 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 투명, 반투명 또는 불투명하고/하거나, 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 영역에서 투명, 반투명 또는 불투명한 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, b) 단계에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 고온 라미네이션에 의해 및/또는 고온 스탬핑 및/또는 저온 라미네이션 및/또는 접착제 결합, 특히 저온 결합에 의해 상기 적어도 하나의 필름(2)에 도포되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 b)는 특히 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 제조하고/하거나 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 상기 적어도 하나의 필름(2)에 도포하기 위해 하기 추가 단계, 즉b1) 적어도 하나의 캐리어 기판(30)을 제공하는 단계;b2) 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)을 상기 캐리어 기판(30)에 도포하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)은 적어도 하나의 기능 영역(32)에서 전기 기능 구조부를 형성하고, 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)은 적어도 하나의 접촉 영역(34)에서 상기 전기 기능 구조부와 접촉하기 위한 적어도 하나의 접촉 구조부를 형성하는, 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 캐리어 기판에 도포하는 단계; 및b3) 상기 적어도 하나의 캐리어 기판(30)에 걸쳐 있는 평면에 수직으로 관찰할 때 접착 촉진 층(35)이 적어도 영역에서 상기 적어도 하나의 접촉 영역(34)을 덮지 않거나, 상기 적어도 하나의 캐리어 기판(30)에 걸쳐 있는 평면에 수직으로 관찰할 때 상기 적어도 하나의 접착 촉진 층(35)이 전체 표면에 걸쳐 도포되는 방식으로 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 상기 적어도 하나의 필름(2)에 도포하기 위한 적어도 하나의 접착 촉진 층(35)을 도포하는 단계 중 하나 이상의 단계를 포함하고, 바람직하게는 상기 추가 단계는 상기 순서로 수행되고, 더욱 바람직하게는 상기 추가 단계는 순환하는 순서로 수행되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 단계 b2) 및/또는 단계 b3)에서 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)은 적어도 하나의 금속 층 및/또는 ITO 및/또는 AZO 및/또는 PEDOT 및/또는 전도성 바니시의 층을 포함하고, 특히 단계 b)는 하기 추가 단계, 즉 b4a) 하나 이상의 부분 단계에서 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 도포하는 단계;b4b) 하나 이상의 부분 단계에서 적어도 영역에서 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 제거함으로써 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 구조화하는 단계; 및/또는b5) 하나 이상의 부분 단계에서 구조화된 형태의 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 도포하는 단계 중 하나 이상의 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 중 적어도 하나의 센서 필름은 하나 이상의 센서 및/또는 전기 부품, 특히 LED를 갖고, 특히 하나 이상의 터치 센서 및/또는 하나 이상의 디스플레이 디바이스를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 중 적어도 하나의 센서 필름은 하나 이상의 접촉 영역을 갖고, 특히 상기 하나 이상의 접촉 영역 중 하나 이상의 접촉 영역은 적어도 영역에서 필름 또는 층으로 덮이지 않고, 바람직하게는 상기 하나 이상의 접촉 영역 중 하나 이상의 접촉 영역은 상기 적어도 하나의 필름(2)과는 반대쪽을 향하는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 중 적어도 하나의 센서 필름의 표면에 배열되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a)의 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 단계 b)의 적어도 하나의 센서 필름(3) 및/또는 추가 단계의 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 영역에 적어도 하나의 장식 및/또는 적어도 하나의 장식 필름(5)을 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 c)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 포함하는 상기 적어도 하나의 필름(2)을 성형하는 것은 특히 딥 드로잉, 열성형, 고압 성형, 사출 성형 공정과 같은 성형 공정 중에서 선택된 하나 이상의 성형 공정에 의해 수행되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 c) 후 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 곡률 반경은 적어도 영역에서 1000mm 미만, 특히 200mm 미만, 더욱 바람직하게는 100mm 미만이고/이거나, 단계 c) 후 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 연신율은 1% 이상, 특히 20% 이상, 바람직하게는 50% 이상, 특히 바람직하게는 300% 이상인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 하기 추가 단계, 즉e) 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)를 사출 성형하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 d)에서 하나 이상의 구멍 또는 관통 천공이 상기 하나 이상의 필름 요소(4a) 내로 도입되고, 특히, 상기 하나 이상의 구멍 중 하나 이상의 구멍은 단계 e)에서 사출 성형 동안 플라스틱 재료용 사출 덕트의 기능을 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 e)는 하기 추가 단계, 즉e1) 특히 적어도 부분적으로 적어도 하나의 불투명 코팅(50)을 갖는 적어도 하나의 장식 필름(5a)을 제공하는 단계;e2) 적어도 하나의 처리 스테이션에서 처리함으로써 적어도 하나의 장식의 적어도 하나의 장식 요소를 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)에 도입하는 단계;e3) 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)와 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)을 사출 성형 스테이션(15)에 삽입하는 단계로서, 상기 사출 성형 스테이션(15)은 제1 몰드 절반부(15a)와 제2 몰드 절반부(15b)를 포함하고, 상기 제1 몰드 절반부(15a)와 상기 제2 몰드 절반부(15b)는 특히 폐쇄된 상태에서 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7a)를 성형하기 위한 사출 성형 공동(15c)을 형성하고, 상기 적어도 하나의 천공된 필름 요소(4a)는 상기 사출 성형 공동(15c)의 제1 벽(15aa)에 부착되고/되거나, 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)은 상기 사출 성형 공동(15c)의 제2 벽(15bb)에 부착되고, 특히 상기 제2 벽(15bb)은 상기 제1 벽(15aa)의 반대쪽에 놓이도록 배열되는, 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)와 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)을 사출 성형 스테이션(15)에 삽입하는 단계;e4) 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)가 상기 플라스틱 부품(1)의 제1 표면을 형성하고 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)이 상기 플라스틱 부품(1)의 제2 표면을 형성하고, 특히 상기 제1 표면은 상기 제2 표면의 반대쪽에 놓이는 방식으로 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7a)를 포함하는 플라스틱 부품(1)을 제조하도록 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)와 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)을 플라스틱 재료로 사출 성형하는 단계;e5) 특히 상기 플라스틱 부품(1)에 포함된 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7a)의 냉각 시간이 끝날 때 상기 제1 몰드 절반부(15a)와 상기 제2 몰드 절반부(15b)를 멀리 이격시킴으로써 상기 사출 성형 스테이션(15)을 개방하는 단계; 및e6) 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하는 단계 중 하나 이상의 단계를 포함하고, 특히 상기 추가 단계는 상기 순서로 수행되고, 바람직하게는 상기 추가 단계는 순환하는 순서로 수행되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 e)는 하기 추가 단계, 즉e7) 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 중 제1 천공된 필름 요소(4aa) 및/또는 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 중 제2 천공된 필름 요소(4ab)를 사출 성형 스테이션(16)으로 삽입하는 단계로서, 상기 사출 성형 스테이션(16)은 제1 몰드 절반부(16a)와 제2 몰드 절반부(16b)를 포함하고, 상기 제1 몰드 절반부(16a)와 상기 제2 몰드 절반부(16b)는 특히 폐쇄된 상태에서 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7b)를 성형하기 위한 사출 성형 공동(16c)을 형성하고, 상기 제1 천공된 필름 요소(4aa)는 상기 사출 성형 공동(16c)의 제1 벽(16aa)에 부착되고/되거나, 상기 제2 천공된 필름 요소(4ab)는 상기 사출 성형 공동(16c)의 제2 벽(16bb)에 부착되고, 특히 상기 제2 벽(16bb)은 상기 제1 벽(16aa)의 반대쪽에 놓이도록 배열되는, 상기 1 천공된 필름 요소(4aa) 및/또는 제2 천공된 필름 요소(4ab)를 사출 성형 스테이션(16)으로 삽입하는 단계;e8) 상기 제1 천공된 필름 요소(4aa)가 상기 플라스틱 부품(1)의 제1 표면을 형성하고/하거나 상기 제2 천공된 필름 요소(4ab)가 상기 플라스틱 부품(1)의 제2 표면을 형성하고, 특히 상기 제1 표면은 상기 제2 표면의 반대쪽에 놓이는 방식으로 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7b)를 포함하는 플라스틱 부품(1)을 제조하도록 상기 제1 천공된 필름 요소(4aa) 및/또는 상기 제2 천공된 필름 요소(4ab)를 플라스틱 재료로 사출 성형하는 단계;e9) 특히 상기 플라스틱 부품(1)에 포함된 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7b)의 냉각 시간이 끝날 때 상기 제1 몰드 절반부(16a)와 상기 제2 몰드 절반부(16b)를 멀리 이격시킴으로써 상기 사출 성형 스테이션(16)을 개방하는 단계; 및e10) 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하는 단계 중 하나 이상의 단계를 포함하고, 특히 상기 추가 단계는 상기 순서로 수행되고, 바람직하게는 상기 추가 단계는 순환하는 순서로 수행되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 d) 및/또는 단계 e)는 사출 성형 스테이션(17)을 사용하여 수행되고, 상기 사출 성형 스테이션(17)은 제1 몰드 리세스(170a)를 포함하는 제1 몰드 절반부(17a)와 제2 몰드 절반부(17b)를 갖고, 상기 제1 몰드 절반부(17a) 및/또는 상기 제2 몰드 절반부(17b)는 적어도 하나의 사출 덕트(17d)를 갖고, 상기 제1 몰드 절반부(17a)와 상기 제2 몰드 절반부(17b)는 특히 폐쇄된 상태에서 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7c)를 성형하기 위한 사출 성형 공동(17c)을 형성하고, 단계 d) 및/또는 단계 e)는 하기 추가 단계, 즉e11) 상기 제1 몰드 절반부(17a)와 제2 몰드 절반부(17b)가 폐쇄될 때, 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 상기 적어도 하나의 장식 필름(5b)이 상기 제1 몰드 리세스(170a)와 접하고 상기 제1 몰드 리세스(170a)를 둘러싸는 융기된 에지 영역(170b)의 단부면(17aa)에 놓이는 방식으로 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 적어도 하나의 장식 필름(5b)의 하나 이상의 구획을 상기 제1 몰드 절반부(17a) 및/또는 상기 제2 몰드 절반부(17b) 상에 제공하는 단계;e12) 상기 제1 몰드 절반부(17a)와 상기 제2 몰드 절반부(17b) 사이의 융기된 에지 영역(170b)의 단부면(17aa)의 영역에서 상기 제1 몰드 절반부(17a)의 융기된 에지 영역(170b)의 단부면(17aa)과 상기 제2 몰드 절반부(17b)의 대응하는 단부면(17bb) 사이에 적어도 일부 영역에 걸쳐 갭이 형성되고, 상기 갭은 상기 갭의 영역에서 압착된 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 상기 갭의 영역에서 압착된 상기 적어도 하나의 삽입된 장식 필름(5b)에 의해 밀봉될 때까지 상기 제1 몰드 절반부(17a)와 상기 제2 몰드 절반부(17b)를 폐쇄하는 단계;e13) 플라스틱 재료를 상기 사출 덕트(17d)를 통해 폐쇄된 제1 및 제2 몰드 절반부(17a, 17b)로 형성된 사출 성형 공동(17c)으로 사출 성형하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 장식 필름(5b) 및/또는 상기 하나 이상의 필름 요소(4a)는, 특히 밀봉된 갭을 통해 스며드는 플라스틱 재료 없이, 상기 융기된 에지 영역(170b)으로 둘러싸인 영역에서 플라스틱 재료로 후면 사출 성형되고, 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7c)를 포함하는 플라스틱 부품(1)이 형성되는, 상기 플라스틱 재료를 사출 성형 공동(17c)으로 사출 성형하는 단계;e14) 상기 제1 및/또는 제2 몰드 절반부(17a, 17b)를 서로 이격시킴으로써 상기 제1 및 제2 몰드 절반부(17a, 17b)를 개방하고, 상기 사출 성형 스테이션(17)으로부터 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7c)를 포함하는 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하는 단계; 및e15) 상기 적어도 하나의 장식 필름(5b)의 나머지 구획을 제거하고, 상기 적어도 하나의 장식 필름(5b)의 적어도 하나의 추가 구획을 제공하는 단계 중 하나 이상의 단계를 포함하고, 특히 상기 추가 단계는 상기 순서로 수행되고, 바람직하게는 상기 추가 단계는 순환하는 순서로 수행되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 e)는 사출 성형 스테이션(18)을 사용하여 수행되고, 상기 사출 성형 스테이션(18)은 제1 몰드 리세스(180a)를 포함하는 제1 몰드 절반부(18a), 및 제2 몰드 리세스(180b)를 포함하는 제2 몰드 절반부(18b)를 포함하고, 상기 제1 몰드 절반부(18a)는 이동 가능하게 형성되고, 상기 제2 몰드 절반부(18b)는 이동 불가능하게 형성되고, 단계 e)는 하기 추가 단계, 즉e16) 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 적어도 하나의 장식 필름(5c)을 상기 제1 몰드 절반부(18a)의 제1 몰드 리세스(180a)에 삽입하고, 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 상기 적어도 하나의 장식 필름(5c)을 고정하는 단계;e17) 인몰드 라벨링 몰딩된 부품(6) 또는 IML 몰딩된 부품(6)을 상기 제2 몰드 절반부(18b)의 제2 몰드 리세스에 삽입하고, 상기 IML 몰딩된 부품(6)을 고정하는 단계로서, 상기 IML 몰딩된 부품(6)은 삽입물 장식 플라이(50b) 및 백킹 필름(50c)을 포함하는, 상기 IML몰딩된 부품을 삽입 및 고정하는 단계;e18) 상기 제1 몰드 절반부(18a)를 상기 제2 몰드 절반부(18b)로 하강시킴으로써 상기 사출 성형 스테이션(18)을 폐쇄하는 단계로서, 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7d)를 성형하기 위한 사출 성형 공동(18c)이 형성되는, 상기 사출 성형 스테이션을 폐쇄하는 단계; e19) 플라스틱 재료를 상기 제2 몰드 절반부(18b)의 제2 몰드 리세스(180b)로 사출 성형하는 단계로서, 상기 플라스틱 재료는 상기 제2 몰드 절반부(18b)로부터 상기 IML 몰딩된 부품(6)을 방출하고, 상기 IML 몰딩된 부품을 상기 제1 몰드 절반부(18a)의 제1 몰드 리세스(180a)의 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 상기 적어도 하나의 장식 필름(5c)으로 가압하고, 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7d)를 포함하는 플라스틱 부품(1)이 형성되는, 상기 플라스틱 재료를 사출 성형하는 단계;e20) 특히 상기 플라스틱 부품(1)에 포함된 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7d)의 냉각 시간이 끝날 때 상기 제1 몰드 절반부(18a)를 상기 제2 몰드 절반부(18b)로부터 멀리 이격시킴으로써 상기 사출 성형 스테이션(18)을 개방하는 단계; 및e21) 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하는 단계 중 하나 이상의 단계를 포함하고, 특히 상기 추가 단계는 상기 순서로 수행되고, 바람직하게는 상기 추가 단계는 순환하는 순서로 수행되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 e) 후 상기 플라스틱 부품(1)의 곡률 반경은 적어도 영역에서 1000mm 미만, 특히 200mm 미만, 더욱 바람직하게는 100mm 미만이고/이거나, 단계 e) 후 상기 플라스틱 부품의 연신율은 1% 이상, 특히 20% 이상, 바람직하게는 50% 이상, 특히 바람직하게는 300% 이상인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 특히 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위해 적어도 하나의 플라스틱 부품(1)을 제조하기 위한 디바이스(10)로서, 상기 디바이스(10)는 적어도 하나의 공급 스테이션(11)을 포함하고, 상기 적어도 하나의 공급 스테이션은 상기 적어도 하나의 공급 스테이션(11)이 적어도 하나의 필름(2)을 제공하고 적어도 하나의 센서 필름(3)을 제공하는 방식으로 설계되고, 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 하나의 열가소성 재료 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체를 갖고, 상기 디바이스(10)는 적어도 하나의 도포 스테이션(12)을 갖고, 상기 도포 스테이션은 상기 적어도 하나의 도포 스테이션(12)이 상기 적어도 하나의 필름(2)의 표면의 적어도 하나의 제1 영역에 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 도포하는 방식으로 설계되고, 상기 디바이스(10)는 적어도 하나의 성형 스테이션(13)을 갖고, 상기 성형 스테이션은 상기 적어도 하나의 성형 스테이션(13)이 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 포함하는 상기 적어도 하나의 필름(2)을 성형하여 적어도 하나의 성형된 필름 몸체(4)를 제조하는 방식으로 설계되고, 상기 디바이스(10)는 적어도 하나의 천공 스테이션(14)을 갖고, 상기 천공 스테이션은 상기 적어도 하나의 천공 스테이션(14)이 적어도 하나의 성형된 필름 몸체(4)의 적어도 하나의 제2 영역에서 적어도 하나의 필름 요소(4a)를 천공하는 방식으로 설계된 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 하나의 열가소성 재료로서 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체로서 폴리카보네이트(PC)를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 및/또는 상기 적어도 하나의 필름(2)은 적어도 하나의 열가소성 재료로서 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체로서 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET)를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2)은 250㎛ 내지 3000㎛, 특히 300㎛ 내지 2000㎛의 두께를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2)은 20 MPa 내지 100 MPa, 특히 20 MPa 내지 80 MPa의 인장 강도를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2)은 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 가요성인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2)은, 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 가요성이고/이거나 하나 이상의 필름을 포함하고, 특히 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 가요성인 하나 이상의 필름을 포함하는 필름 복합체로서 제공되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 25㎛ 내지 150㎛, 특히 25㎛ 내지 125㎛의 두께를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 150 MPa 내지 500 MPa, 특히 200 MPa 내지 500 MPa의 인장 강도를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2)의 인장 강도는 기껏해야 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 인장 강도에 2/3의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2)의 두께는 적어도 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 두께에 1/2의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제30항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2)은 적어도 영역에서 또는 전체 표면에 걸쳐 투명, 반투명 또는 불투명하고/하거나, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 영역에서 투명, 반투명 또는 불투명한 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제30항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 하나의 고온 라미네이팅 스테이션에서 고온 라미네이션에 의해 및/또는 특히 적어도 하나의 고온 스탬핑 스테이션 및/또는 저온 라미네이팅 스테이션 및/또는 접착제 결합 스테이션에서 고온 스탬핑 및/또는 저온 라미네이션 및/또는 접착제 결합, 특히 저온 결합에 의해 상기 적어도 하나의 필름(2)에 도포되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제30항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 적어도 하나의 캐리어 기판(30)을 제공하기 위한 공급 스테이션;- 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)이 적어도 하나의 기능 영역(32)에서 전기 기능 구조부를 형성하고 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)이 적어도 하나의 접촉 영역(34)에서 상기 전기 기능 구조부와 접촉하기 위한 적어도 하나의 접촉 구조부를 형성하는 방식으로 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)을 상기 캐리어 기판(30)에 도포하기 위한 도포 스테이션; 및- 상기 적어도 하나의 캐리어 기판(30)에 걸쳐 있는 평면에 수직으로 관찰할 때, 접착 촉진 층(35)이 적어도 영역에서 상기 적어도 하나의 접촉 영역(34)을 덮지 않거나, 상기 적어도 하나의 캐리어 기판(30)에 걸쳐 있는 평면에 수직으로 관찰할 때 상기 적어도 하나의 접착 촉진 층(35)이 전체 표면에 걸쳐 도포되는 방식으로 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 상기 적어도 하나의 필름(2)에 도포하기 위한 적어도 하나의 접착 촉진 층(35)을 도포하기 위한 도포 스테이션 중 하나 이상의 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층(31)은 적어도 하나의 금속 층 및/또는 ITO 및/또는 AZO 및/또는 PEDOT 및/또는 전도성 바니시의 층을 포함하고, 특히 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 도포하기 위한 도포 스테이션;- 적어도 영역에서 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 제거함으로써 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 구조화하기 위한 구조화 스테이션; 및- 구조화된 형태로 상기 적어도 하나의 전기 전도성 층을 도포하기 위한 도포 스테이션  중 하나 이상의 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 중 적어도 하나의 센서 필름은 하나 이상의 센서 및/또는 전기 부품, 특히 LED를 갖고, 특히 하나 이상의 터치 센서 및/또는 하나 이상의 디스플레이 디바이스를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 중 적어도 하나의 센서 필름은 하나 이상의 접촉 영역을 갖고, 특히 상기 하나 이상의 접촉 영역 중 하나 이상의 접촉 영역은 적어도 영역에서 필름 또는 층으로 덮이지 않고, 바람직하게는 상기 하나 이상의 접촉 영역 중 하나 이상의 접촉 영역은 상기 적어도 하나의 필름(2)과는 반대쪽을 향하는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 중 적어도 하나의 센서 필름의 표면에 배열되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제30항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 적어도 영역에 적어도 하나의 장식 및/또는 적어도 하나의 장식 필름(5)을 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제30항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)을 포함하는 상기 적어도 하나의 필름(2)을 성형하기 위한 디바이스(10) 및/또는 성형 스테이션(13)은, 특히 딥 드로잉 스테이션, 열성형 스테이션, 고압 성형 스테이션, 사출 성형 스테이션 중에서 선택된 성형 스테이션 중 하나 이상의 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제30항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)은 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 및/또는 상기 성형된 필름 몸체(4)의 곡률 반경이 적어도 영역에서 1000mm 미만, 특히 200mm 미만, 더욱 바람직하게는 100mm 미만이고/이거나, 상기 적어도 하나의 필름(2) 및/또는 상기 적어도 하나의 센서 필름(3) 및/또는 상기 성형된 필름 몸체(4)의 연신율은 1% 이상, 특히 20% 이상, 바람직하게는 50% 이상, 특히 바람직하게는 300% 이상인 방식으로 상기 성형 스테이션(13)에서 성형되는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제30항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 천공 스테이션(14)은 상기 적어도 하나의 천공 스테이션(14)이 상기 하나 이상의 필름 요소(4a) 내로 하나 이상의 구멍 또는 관통 천공을 도입하고, 특히, 상기 하나 이상의 구멍 중 하나 이상의 구멍이 상기 적어도 하나의 사출 성형 스테이션(15)에서 사출 성형 동안 플라스틱 재료용 사출 덕트의 기능을 갖는 방식으로 설계된 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제30항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 적어도 하나의 사출 성형 스테이션(15)을 포함하고, 상기 사출 성형 스테이션은 상기 적어도 하나의 사출 성형 스테이션(15)이 상기 적어도 하나의 천공된 필름 요소(4a)를 후면 사출 성형하는 방식으로 설계된 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제30항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 특히 적어도 부분적으로 적어도 하나의 불투명 코팅(50)을 갖는 적어도 하나의 장식 필름(5a)을 제공하기 위한 공급 스테이션;- 적어도 하나의 장식의 적어도 하나의 장식 요소를 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a) 내로 도입하기 위한 처리 스테이션;- 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)와 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)을 사출 성형 스테이션(15)에 삽입하기 위한 삽입 스테이션으로서, 상기 사출 성형 스테이션(15)은 제1 몰드 절반부(15a)와 제2 몰드 절반부(15b)를 포함하고, 상기 제1 몰드 절반부(15a)와 상기 제2 몰드 절반부(15b)는 특히 폐쇄된 상태에서 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7a)를 성형하기 위한 사출 성형 공동(15c)을 형성하고, 상기 적어도 하나의 천공된 필름 요소(4a)는 상기 사출 성형 공동(15c)의 제1 벽(15aa)에 부착되고/되거나, 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)이 상기 사출 성형 공동(15c)의 제2 벽(15bb)에 부착되고, 특히 상기 제2 벽(15bb)은 상기 제1 벽(15aa)의 반대쪽에 놓이도록 배열되는, 상기 삽입 스테이션;- 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)가 상기 플라스틱 부품(1)의 제1 표면을 형성하고 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)이 상기 플라스틱 부품(1)의 제2 표면을 형성하고, 특히 상기 제1 표면은 상기 제2 표면의 반대쪽에 놓이는 방식으로 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7a)를 포함하는 플라스틱 부품(1)을 제조하도록 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)와 상기 적어도 하나의 장식 필름(5a)을 플라스틱 재료로 사출 성형하기 위한 사출 성형 스테이션; 및- 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하기 위한 디몰딩 스테이션  중 하나 이상의 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제30항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)의 제1 천공된 필름 요소(4aa) 및/또는 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a)의 제2 천공된 필름 요소(4ab)를 사출 성형 스테이션으로 삽입하기 위한 처리 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제30항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 상기 제1 천공된 필름 요소(4aa)가 상기 플라스틱 부품(1)의 제1 표면을 형성하고/하거나 제2 천공된 필름 요소(4ab)가 상기 플라스틱 부품(1)의 제2 표면을 형성하는 방식으로 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7b)를 포함하는 플라스틱 부품(1)을 제조하도록 상기 제1 천공된 필름 요소(4aa) 및/또는 상기 제2 천공된 필름 요소(4ab)를 플라스틱 재료로 사출 성형하기 위한 사출 성형 스테이션(16)으로서, 상기 사출 성형 스테이션(16)은 제1 몰드 절반부(16a)와 제2 몰드 절반부(16b)를 포함하고, 상기 제1 몰드 절반부(16a)와 상기 제2 몰드 절반부(16b)는 특히 폐쇄된 상태에서 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7b)를 성형하기 위한 사출 성형 공동(16c)을 형성하고, 상기 제1 천공된 필름 요소(4aa)는 상기 사출 성형 공동(16c)의 제1 벽(16aa)에 부착되고/되거나, 상기 제2 천공된 필름 요소(4ab)는 상기 사출 성형 공동(16c)의 제2 벽(16bb)에 부착되고, 특히 상기 제2 벽(16bb)은 상기 제1 벽(16aa)의 반대쪽에 놓이도록 배열되고, 특히 상기 제1 표면은 상기 제2 표면의 반대쪽에 배열되는, 상기 사출 성형 스테이션; 및- 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하기 위한 디몰딩 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제30항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 제1 몰드 절반부(17a)와 제2 몰드 절반부(17b)가 폐쇄될 때, 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 상기 적어도 하나의 장식 필름(5b)이 상기 제1 몰드 리세스(170a)와 접하고 상기 제1 몰드 리세스(170a)를 둘러싸는 융기된 에지 영역(170b)의 단부면(17aa)에 놓이는 방식으로 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 적어도 하나의 장식 필름(5b) 중 적어도 하나의 구획을 상기 제1 몰드 절반부(17a) 및/또는 상기 제2 몰드 절반부(17b)에 제공하기 위한 공급 스테이션;- 플라스틱 재료를 폐쇄된 제1 및 제2 몰드 절반부(17a, 17b)로 형성된 사출 성형 공동(17c)으로 사출 덕트(17d)를 통해 사출 성형하기 위한 사출 성형 스테이션으로서, 상기 적어도 하나의 장식 필름(5b)은, 특히 밀봉된 갭을 통해 스며드는 플라스틱 재료 없이, 상기 융기된 에지 영역(170b)으로 둘러싸인 영역에서 플라스틱 재료로 후면 사출 성형되고, 상기 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7c)를 포함하는 플라스틱 부품(1)이 형성되고, 상기 사출 성형 스테이션(17)은 제1 몰드 리세스(170a)를 포함하는 제1 몰드 절반부(17a) 및 제2 몰드 절반부(17b)를 갖고, 상기 제1 몰드 절반부(17a) 및/또는 상기 제2 몰드 절반부(17b)는 적어도 하나의 사출 덕트(17d)를 갖고, 상기 제1 몰드 절반부(17a)와 상기 제2 몰드 절반부(17b)는 특히 폐쇄된 상태에서 적어도 하나의 플라스틱 몸체(7c)를 성형하기 위한 사출 성형 공동(17c)을 형성하는, 상기 사출 성형 스테이션; 및- 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하기 위한 디몰딩 스테이션 중 하나 이상의 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제30항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 적어도 하나의 장식 필름(5c)을 사출 성형 스테이션(18)의 제1 몰드 절반부(18a)의 제1 몰드 리세스(180a)에 삽입하고, 상기 하나 이상의 천공된 필름 요소(4a) 및/또는 상기 적어도 하나의 장식 필름(5c)을 고정하기 위한 삽입 스테이션;- 인몰드 라벨링 몰딩된 부품(6) 또는 IML 몰딩된 부품(6)을 사출 성형 스테이션(18)의 제2 몰드 절반부(18b)의 제2 몰드 리세스에 삽입하고, 상기 IML 몰딩된 부품(6)을 고정하기 위한 추가 삽입 스테이션;- 제1 몰드 리세스(180a)를 포함하는 제1 몰드 절반부(18a), 및 제2 몰드 리세스(180b)를 포함하는 제2 몰드 절반부(18b)를 갖는 사출 성형 스테이션(18)으로서, 상기 제1 몰드 절반부(18a)는 이동 가능하게 형성되고, 상기 제2 몰드 절반부(18b)는 이동 불가능하게 형성되는, 상기 사출 성형 스테이션; 및- 상기 플라스틱 부품(1)을 제거하기 위한 디몰딩 스테이션 중 하나 이상의 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제30항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디몰딩 스테이션으로부터 제거된 후, 상기 플라스틱 부품(1)은 곡률 반경 및/또는 연신율을 갖고, 상기 곡률 반경은 적어도 영역에서 1000mm 미만, 특히 200mm 미만, 더욱 바람직하게는 100mm 미만이고/이거나, 연신율은 1% 이상, 특히 20% 이상, 바람직하게는 50% 이상, 특히 바람직하게는 300% 이상인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제30항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스(10)는 하기 추가 스테이션, 즉- 특히 성형되고 천공된 필름 요소를 최종 기판에 결합하기 위한 적어도 하나의 라미네이팅 스테이션으로서, 상기 라미네이팅 스테이션은 바람직하게는 상기 천공 스테이션(14) 뒤에 배치되고 더 바람직하게는 적어도 하나의 가열 요소 및 하나의 가압 요소를 포함하는, 상기 적어도 하나의 라미네이팅 스테이션, 및- 특히 성형되고 천공된 필름 요소를 최종 기판에 결합하기 위한 적어도 하나의 라이닝 스테이션으로서, 상기 라이닝 스테이션은 바람직하게는 상기 천공 스테이션(14) 뒤에 배열되고 더 바람직하게는 적어도 하나의 가열 요소 및 하나의 가압 요소를 포함하는, 상기 적어도 하나의 라이닝 스테이션 중 하나 이상의 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품을 제조하기 위한 디바이스(10). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 특히 제1항 내지 제29항에 따른 방법에 따라 제조되고, 바람직하게는 제30항 내지 제58항에 따른 디바이스(10)에 의해 제조되는 플라스틱 부품(1)으로서, 상기 플라스틱 부품(1)은 적어도 하나의 성형된 필름(2a) 및 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)을 포함하는 천공된 및 후면 사출 성형된 필름 요소(4b)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a) 및/또는 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)은 적어도 하나의 열가소성 재료 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체를 갖고, 상기 플라스틱 부품(1)의 곡률 반경은 적어도 영역에서 1000mm 미만, 특히 200mm 미만, 더욱 바람직하게는 100mm 미만이고/이거나, 상기 플라스틱 부품(1)의 연신율은 1% 이상, 특히 20% 이상, 바람직하게는 50% 이상, 특히 바람직하게는 300% 이상인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a) 및/또는 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)은 적어도 하나의 열가소성 재료로서 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체로서 폴리카보네이트(PC)를 포함하는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a) 및/또는 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a)은 적어도 하나의 열가소성 재료로서 또는 적어도 하나의 열가소성 중합체로서 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET)를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a)은 250㎛ 내지 3000㎛, 특히 300㎛ 내지 2000㎛의 두께를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a)은 20 MPa 내지 100 MPa, 특히 20 MPa 내지 80 MPa의 인장 강도를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)은 25㎛ 내지 150㎛, 특히 25㎛ 내지 125㎛의 두께를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)은 150 MPa 내지 500 MPa, 특히 200 MPa 내지 500 MPa의 인장 강도를 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a)의 인장 강도는 기껏해야 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)의 인장 강도에 2/3의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a)의 두께는 적어도 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)의 두께에 1/2의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)의 두께는 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 두께보다 큰 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 필름(2)의 두께는 적어도 단계 a) 및/또는 단계 b)에서 상기 적어도 하나의 센서 필름(3)의 두께에 2, 3, 4 또는 5의 인수를 곱한 값인 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플라스틱 부품(1) 및/또는 상기 적어도 하나의 성형된 필름(2a) 및/또는 상기 적어도 하나의 성형된 센서 필름(3a)은 영역에 적어도 하나의 장식 및/또는 적어도 하나의 장식 필름(5)을 갖는 것을 특징으로 하는 플라스틱 부품(1).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일연방공화국 데-***** 퓌르스 슈바바커 스트라쎄 ***</address><code>519980637627</code><country>독일</country><engName>LEONHARD KURZ STIFTUNG ＆ Co. KG</engName><name>레오나르트 쿠르츠 스티프퉁 운트 코. 카게</name></applicantInfo><applicantInfo><address>독일 ***** 퓌르트 투처스트라세 *</address><code>520050276924</code><country>독일</country><engName>POLYIC GMBH ＆CO. KG</engName><name>폴리아이씨 게엠베하 운트 코. 카게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>CLEMENS, Wolfgang</engName><name>클레멘스, 볼프강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHN, Martin</engName><name>한, 마르틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ULLMANN, Andreas</engName><name>울만, 안드레아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 뉘른...</address><code> </code><country> </country><engName>HEINRICH, Matthias</engName><name>하인리히, 마티아스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>독일</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10 2019 127 108.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0483988-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.05.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0484910-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0072786-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1070384-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1070385-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015359.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9368d72f808e3bc48946511aeb2371924d32e6507083fb6df3c7e51649843a19d742f5c9363fb5a902f1467d5a5e54a9bcec92dd37f44e894d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf006539f1d320414fc2bf54ffc112c17559e54a05795e41b63cede2fa381148731f9d8b0fdc4ac059ac61c830b6b695957bdfadf94ccb8531</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>