<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:16.2116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0117820</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036284</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시 장치에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 장치는 표시 패널의 표시 영역에 배열된 표시 화소들, 상기 표시 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 화소들, 상기 표시 화소들이 발광하도록 구동하는 표시 스캔 구동부, 상기 광 감지 화소들이 광을 감지하도록 구동하는 광 감지 스캔 구동부, 및 상기 광 감지 화소들을 통해 수신되는 광 감지 신호들을 이용하여 사용자의 맥파 신호들을 검출하고 생체 정보를 측정하는 메인 구동 회로를 포함하며, 상기 메인 구동 회로는 생체 정보 측정 시작 기간에 정상 맥파 신호 검출 기간 또는 부정확한 맥파 신호 검출 기간을 판단하고, 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 맥파 신호들의 검출 조건을 변경해서 상기 사용자의 맥파 신호들을 재검출하며, 정상 맥파 신호들로 상기 생체 정보를 측정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 표시 화소들; 상기 표시 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 화소들; 상기 표시 화소들이 발광하도록 구동하는 표시 스캔 구동부;  상기 광 감지 화소들이 광을 감지하도록 구동하는 광 감지 스캔 구동부; 및 상기 광 감지 화소들을 통해 수신되는 광 감지 신호들을 이용하여 사용자의 맥파 신호들을 검출하고 생체 정보를 측정하는 메인 구동 회로를 포함하며, 상기 메인 구동 회로는 생체 정보 측정 시작 기간에 정상 맥파 신호 검출 기간 또는 부정확한 맥파 신호 검출 기간을 판단하고, 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 맥파 신호들의 검출 조건을 변경해서 상기 사용자의 맥파 신호들을 재검출하며, 정상 맥파 신호들로 상기 생체 정보를 측정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 표시 영역에 응용 프로그램 화면으로 사용자 신체 부위의 터치 감지 영역을 표시하고, 실시간으로 검출되는 상기 맥파 신호들의 파형을 상기 응용 프로그램 화면의 표시창에 표시하며, 상기 생체 정보 측정을 위해 필요한 상기 맥파 신호들의 검출 기간 및 상기 맥파 신호들이 검출된 기간을 원형이나 막대 그래프 형태로 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 광 감지 신호들의 크기 및 크기 변화와 대응되는 상기 맥파 신호들을 생성하고, 상기 맥파 신호들의 하이 펄스 크기 변화와 로우 펄스 크기 변화를 실시간으로 분석해서 하이 펄스들의 평균 크기 값들과 로우 펄스들의 평균 크기 값들을 실시간으로 산출하며, 상기 하이 펄스들의 평균 크기 값과 미리 설정된 하이 임계값의 비교 결과 및 상기 로우 펄스들의 평균 크기 값과 미리 설정된 로우 임계값의 비교 분석 결과에 따라 정상 맥파 신호 검출 기간 또는 부정확한 맥파 신호 검출 기간을 실시간으로 각각 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 맥파 신호들이 생성되지 않고 끊기는 기간이 발생하거나, 미리 설정된 복수의 프레임 기간 동안 상기 하이 펄스들의 평균 크기 값이 상기 미리 설정된 하이 임계값보다 작게 검출되거나, 미리 설정된 복수의 프레임 기간 동안 상기 로우 펄스들의 평균 크기 값이 상기 미리 설정된 로우 임계값보다 낮게 검출되면 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간으로 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간 동안에 상기 사용자의 신체 부위 터치 상태가 정확하게 터치 및 유지될 수 있도록 안내하는 터치 안내 메시지를 상기 응용 프로그램 화면에 표시하며, 상기 표시창에 실시간으로 표시되는 맥파 신호들의 파형과 상기 터치 안내 메시지를 붉은색의 경고 색상으로 바꿔서 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 정상 맥파 신호 검출 기간이 설정되면, 정상적으로 터치 상태가 유지될 수 있도록 안내하는 터치 안내 메시지를 상기 응용 프로그램 화면에 표시하며, 상기 표시창에 실시간으로 표시되는 맥파 신호들의 파형과 상기 터치 안내 메시지를 녹색이나 청색의 정상 진행 색상으로 바꿔서 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 정상 맥파 신호 검출 기간 동안 검출된 맥파 신호들들의 하이 펄스 주기 및 하이 펄스 주기 변화, 하이 펄스 크기와 크기 변화, 로우 펄스 크기와 크기 변화, 상기 하이 펄스의 파형 변화, 상기 하이 펄스의 피크 도달 기간, 녹색 광과 적색 광에 의해 각각 검출된 맥파 신호들들의 펄스 크기 차이를 각각 분석하고, 각각의 분석 결과에 따라 혈압, 심박수, 심박 변이도, 호흡수, 혈관 탄력도, 심혈관 질환 분석 결과, 산소 포화도 중 적어도 하나의 생체 정보를 도출해서 도출된 상기 생체 정보를 상기 응용 프로그램 화면으로 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 광 감지 화소들을 통해 검출된 광 감지 신호 값, 및 상기 광 감지 신호를 출력한 광 감지 화소들의 배치 위치에 기반한 ODC 이미지를 생성하고, 상기 광 감지 신호 값 및 상기 ODC 이미지로 도출된 터치 면적이 미리 설정된 기준 면적보다 작으면 신체 부위 터치 상태가 정확하게 터치 및 유도될 수 있도록 안내하는 터치 안내 메시지를 응용 프로그램 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 광 감지 화소들을 통해 검출된 신호 값들에 기반해서 상기 신호 값들에 대한 커패시턴스 용량 프로파일을 생성하고, 상기 광 감지 신호를 출력한 광 감지 화소들의 배치 위치 및 상기 커패시턴스 용량 프로파일에 기반해서 터치 면적이나 터치 형상을 분석하며, 상기 터치 면적이 미리 설정된 기준 면적보다 작으면 신체 부위 터치 상태가 정확하게 터치 및 유도될 수 있도록 안내하는 터치 안내 메시지를 응용 프로그램 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 터치 구동 회로를 통해서 신체 부위에 의해 가압된 영역의 압력 데이터와 압력 감지된 위치의 감지 좌표 데이터를 수신하고, 상기 압력 데이터와 압력 감지된 위치의 감지 좌표 데이터에 기반해서 터치 압력과 터치 형상을 분석하며, 상기 터치 압력이 미리 설정된 기준 압력 이하로 낮아지거나, 상기 터치 형상에 따른 터치 면적이 기준 면적보다 작아지면 신체 부위에 대한 가압 안내 메시지를 응용 프로그램 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 표시 화소들이나 적외선 발광 화소들의 발광 휘도를 높이기 위해 데이터 전압의 전압 크기를 미리 설정된 단계별로 높여서 상기 표시 화소들이나 상기 적외선 발광 화소들이 연결된 데이터 배선들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 광 감지 신호들의 검출 횟수가 증가되도록 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 감지 스캔 신호들의 공급 횟수를 증가시켜서 상기 광 감지 화소들과 연결된 광 감지 스캔 배선들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 광 감지 화소들의 감지 트랜지스터들을 턴-온 시키는 감지 스캔 신호들의 전압 크기를 단계별로 높여서 상기 감지 트랜지스터들과 연결된 광 감지 스캔 배선들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 표시 화소들; 상기 표시 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 화소들; 상기 표시 화소들 및 상기 광 감지 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 적외선 발광 화소들; 상기 표시 화소들이 발광하도록 구동하는 표시 스캔 구동부; 상기 광 감지 화소들이 광을 감지하도록 구동하는 광 감지 스캔 구동부; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하고 터치 감지 신호를 출력하는 터치 감지부; 상기 터치 감지 신호의 크기 변화와 출력 위치에 따라 터치 데이터 및 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 구동 회로; 및  상기 광 감지 화소들을 통해 수신되는 광 감지 신호들을 이용하여 사용자의 맥파 신호들을 검출하고 생체 정보를 측정하는 메인 구동 회로를 포함하며, 상기 메인 구동 회로는 생체 정보 측정 시작 기간에 정상 맥파 신호 검출 기간 또는 부정확한 맥파 신호 검출 기간을 판단하고, 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 맥파 신호들의 검출 조건을 변경해서 상기 사용자의 맥파 신호들을 재검출하며, 정상 맥파 신호들로 상기 생체 정보를 측정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 광 감지 신호들의 크기 및 크기 변화와 대응되는 상기 맥파 신호들을 생성하고, 상기 맥파 신호들의 하이 펄스 크기 변화와 로우 펄스 크기 변화를 실시간으로 분석해서 하이 펄스들의 평균 크기 값들과 로우 펄스들의 평균 크기 값들을 실시간으로 산출하며, 상기 하이 펄스들의 평균 크기 값과 미리 설정된 하이 임계값의 비교 결과 및 상기 로우 펄스들의 평균 크기 값과 미리 설정된 로우 임계값의 비교 분석 결과에 따라 정상 맥파 신호 검출 기간 또는 부정확한 맥파 신호 검출 기간을 실시간으로 각각 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 광 감지 화소들을 통해 검출된 광 감지 신호 값, 및 상기 광 감지 신호를 출력한 광 감지 화소들의 배치 위치에 기반한 ODC 이미지를 생성하고, 상기 광 감지 신호 값 및 상기 ODC 이미지로 도출된 터치 면적이 미리 설정된 기준 면적보다 작으면 신체 부위 터치 상태가 정확하게 터치 및 유도될 수 있도록 안내하는 터치 안내 메시지를 응용 프로그램 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 터치 구동 회로를 통해서 신체 부위에 의해 가압된 영역의 압력 데이터와 압력 감지된 위치의 감지 좌표 데이터를 수신하고, 상기 압력 데이터와 압력 감지된 위치의 감지 좌표 데이터에 기반해서 터치 압력과 터치 형상을 분석하며, 상기 터치 압력이 미리 설정된 기준 압력 이하로 낮아지거나, 상기 터치 형상에 따른 터치 면적이 기준 면적보다 작아지면 신체 부위에 대한 가압 안내 메시지를 응용 프로그램 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 표시 화소들이나 적외선 발광 화소들의 발광 휘도를 높이기 위해 데이터 전압의 전압 크기를 미리 설정된 단계별로 높여서 상기 표시 화소들이나 상기 적외선 발광 화소들이 연결된 데이터 배선들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 광 감지 신호들의 검출 횟수가 증가되도록 상기 적어도 한 프레임 기간 단위로 감지 스캔 신호들의 공급 횟수를 증가시켜서 상기 광 감지 화소들과 연결된 광 감지 스캔 배선들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간에 상기 광 감지 화소들의 감지 트랜지스터들을 턴-온 시키는 감지 스캔 신호들의 전압 크기를 단계별로 높여서 상기 감지 트랜지스터들과 연결된 광 감지 스캔 배선들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Chul</engName><name>김철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0981419-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230117820.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d943857a9046cfb86fe83a74cc300a284c29d538875f2c93e62b35383dc16f75a48fde3883689a833b9e3233d57faf1d9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea41e59708cd26bdba7d2558511acfaaa43ac641512693b8657cd958fd86a606a8c8e1c9c4aeaa224d02a71d6b9be8627dd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>