<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:11.811</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021725</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 시스템 및 작동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Display System and Method Of Operation</inventionTitleEng><openDate>2024.10.07</openDate><openNumber>10-2024-0145974</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 8507054 v1 32 디스플레이 모듈, 시스템 및 작동 방법의 요약서 디스플레이 시스템은 복수의 디스플레이 모듈들을 포함하며, 각 디스플레이 모듈은: 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동 가능한 적어도 하나의 광원; 시각의 지속성으로 인해 원하는 이미지가 보이도록 하기 위해 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 상기 적어도 하나의 광원에 의해 방출되는 광의 강도를 변조하도록 적응된 이미지 제어기; 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 상기 적어도 하나의 광원을 이동시키기 위해 상기 적어도 하나의 광원에 기계적으로 결합된 구동부; 상기 미리 결정된 폐쇄 경로 상의 기준점(datum point)을 지나는 상기 적어도 하나의 광원의 통과를 나타내는 동기화 특징을 포함하는 동기화 신호를 생성하는 센서; 및 구동 속도를 제어하기 위한 구동 제어기를 포함하고, 상기 구동 제어기는 상기 센서로부터 상기 동기화 신호 및 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따른 상기 적어도 하나의 광원의 원하는 회전 속도에 기초한 주기를 갖는 주기적인 타이밍 특징을 포함하는 기준 신호를 수신하도록 적응되고, 상기 구동 제어기는 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이가 미리 결정된 값으로 유지되도록 상기 구동 속도를 제어하기 위해 구동 신호를 생성하도록 추가로 적응된다. 상기 복수의 디스플레이 모듈들은 적어도 2개의 그룹들로 배열되고, 상기 적어도 2개의 그룹들 각각은 상기 복수의 디스플레이 모듈들 중 하나 이상을 포함하고, 각 그룹의 상기 디스플레이 모듈 또는 각 디스플레이 모듈의 상기 미리 결정된 폐쇄 경로는 상기 그룹과 연관된 평면에 놓이고, 각 그룹과 연관된 상기 평면은 그 그룹에 고유하다. 상기 디스플레이 모듈들은 각각이 그리드의 행(row)과 열(column)의 교차점 주위의 영역 내에 놓이도록 배치되고, 각 모듈은 그 행과 열에서 적어도 두 그룹들 중 다른 그룹의 모듈들에만 인접해 있고, 각각의 인접한 쌍의 디스플레이 모듈들의 광원은 서로 반대 방향으로 그것들의 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 그리고 중첩되는 각 인접한 쌍의 미리 결정된 폐쇄 경로들을 따라 이동한다. 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대한 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이의 미리 결정된 값은 상기 적어도 하나의 광원 또는 상기 광원이 장착된 부재가 상기 적어도 하나의 광원 또는 상기 광원이 장착된 부재가 상기 복수의 디스플레이 모듈들 중 다른 하나의 적어도 하나의 광원을 가리는 위치를 점유하지 않도록 선택된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023099871</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/052981</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 디스플레이 모듈들을 포함하는 디스플레이 시스템으로서, 각 디스플레이 모듈은:미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동 가능한 적어도 하나의 광원;시각의 지속성으로 인해 원하는 이미지가 보이도록 하기 위해 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 상기 적어도 하나의 광원에 의해 방출되는 광의 강도를 변조하도록 적응된 이미지 제어기;상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 상기 적어도 하나의 광원을 이동시키기 위해 상기 적어도 하나의 광원에 기계적으로 결합된 구동부;상기 미리 결정된 폐쇄 경로 상의 기준점(datum point)을 지나는 상기 적어도 하나의 광원의 통과를 나타내는 동기화 특징을 포함하는 동기화 신호를 생성하는 센서; 및구동 속도를 제어하기 위한 구동 제어기를 포함하고, 상기 구동 제어기는 상기 센서로부터 상기 동기화 신호 및 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따른 상기 적어도 하나의 광원의 원하는 회전 속도에 기초한 주기를 갖는 주기적인 타이밍 특징을 포함하는 기준 신호를 수신하도록 적응되고, 상기 구동 제어기는 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이가 미리 결정된 값으로 유지되도록 상기 구동 속도를 제어하기 위해 구동 신호를 생성하도록 추가로 적응되고;상기 복수의 디스플레이 모듈들은 적어도 2개의 그룹들로 배열되고, 상기 적어도 2개의 그룹들 각각은 상기 복수의 디스플레이 모듈들 중 하나 이상을 포함하고, 각 그룹의 상기 디스플레이 모듈 또는 각 디스플레이 모듈의 상기 미리 결정된 폐쇄 경로는 상기 그룹과 연관된 평면에 놓이고, 각 그룹과 연관된 상기 평면은 그 그룹에 고유하며;상기 디스플레이 모듈들은 각각이 그리드의 행(row)과 열(column)의 교차점 주위의 영역 내에 놓이도록 배치되고, 각 모듈은 그 행과 열에서 적어도 두 그룹들 중 다른 그룹의 모듈들에만 인접해 있고, 각각의 인접한 쌍의 디스플레이 모듈들의 광원은 서로 반대 방향으로 그것들의 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 그리고 중첩되는 각 인접한 쌍의 미리 결정된 폐쇄 경로들을 따라 이동하고; 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대한 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이의 미리 결정된 값은 상기 적어도 하나의 광원 또는 상기 광원이 장착된 부재가 상기 적어도 하나의 광원 또는 상기 광원이 장착된 부재가 상기 복수의 디스플레이 모듈들 중 다른 하나의 적어도 하나의 광원을 가리는 위치를 점유하지 않도록 선택되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각 디스플레이 모듈의 센서는 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 상기 디스플레이 모듈의 적어도 하나의 광원에 대해 고정된 공간 관계를 갖는 각 인덱싱 특징의 통과를 감지하고, 상기 센서는 상기 센서를 지나는 상기 인덱싱 특징의 통과에 응답하여 상기 동기화 신호의 펄스를 생성하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 각 디스플레이 모듈은 상기 적어도 하나의 광원이 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 상기 인덱싱 특징 및 하위 인덱싱 특징 중 각각이 교대로 상기 센서를 통과하도록 서로로부터 그리고 각각의 인덱싱 특징으로부터 이격된 하나 이상의 하위 인덱싱 특징을 더 포함하고, 상기 센서는 상기 센서를 지나는 상기 하위 인덱싱 특징 또는 각각의 하위 인덱싱 특징의 통과에 응답하여 상기 동기화 신호의 펄스를 생성하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 각 디스플레이 모듈은 상기 미리 결정된 폐쇄 경로 상의 이미지 시작점을 지나는 상기 적어도 하나의 광원의 통과를 나타내는 이미지 동기화 신호를 생성하는 제2 센서를 더 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 각 디스플레이 모듈의 이미지 제어기는 각각의 밝기 마스크에 따라 상기 적어도 하나의 광원에 의해 방출된 광의 강도를 변조하여 미리 정의된 프로파일에 기초하여 상기 적어도 하나의 광원에 의해 방출된 광의 강도를 조정하도록 추가로 적응되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대해 상기 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이의 미리 결정된 값이 동적으로 조정 가능한, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각은 제1 그룹과 제2 그룹 중 각각의 그룹으로 배열되고, 상기 제1 그룹의 각 모듈은 행과 열에서 상기 제2 그룹의 모듈들에만 인접하고, 상기 제2 그룹의 각 모듈은 행과 열에서 상기 제1 그룹의 모듈들에만 인접한, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 각 디스플레이 모듈의 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이는 45°의 배수이고, 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 행과 열에서 인접한 각 디스플레이 모듈의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이와 상이한, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기준 신호를 생성하는 외부 제어 유닛을 더 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 각 디스플레이 모듈은 상기 그리드 내의 각각의 행과 열에 할당되고, 상기 외부 제어 유닛은 각 디스플레이 모듈에 대해 할당된 행과 열이 저장되는 메모리를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 외부 제어 유닛은 이미지 데이터가 각 디스플레이 모듈로 전송될 수 있는 통신 링크에 의해 상기 디스플레이 모듈들 각각에 결합되고, 상기 이미지 데이터는 모든 디스플레이 모듈들에 의해 함께 표시될 전체 이미지의 일부를 나타내는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 외부 제어 유닛은 각 디스플레이 모듈에 대해, 상기 디스플레이 모듈의 오배치를 처리하기 위해 교정량만큼 상기 이미지 데이터에 의해 나타나는 상기 전체 이미지의 일부를 오프셋시키는 이미지 프로세서를 포함하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대해 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이의 미리 결정된 값은 각 인접한 쌍의 미리 결정된 값들 사이의 차이가 원하는 값을 가지거나 상한 임계값 및 하한 임계값 사이에 있도록 선택되어, 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대해 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 초기 위상 변이를 설정하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 각 디스플레이 모듈에 대한 초기 위상 변이는 상기 미리 결정된 폐쇄 경로의 중심에 직선들로 연결될 때 상기 디스플레이 모듈 상의 센서와 제2 센서가 이루는 각도와 동일한 양을 더하거나 빼서 조정되고, 상기 제2 센서는 상기 미리 결정된 폐쇄 경로 상의 이미지 시작점을 지나는 상기 적어도 하나의 광원의 통과를 나타내는 이미지 동기화 신호를 생성하는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 디스플레이 모듈에 대한 초기 위상 변이는 하나 이상의 인접한 디스플레이 모듈과 상기 디스플레이 모듈의 오정렬을 처리하기 위해 사용자에 의해 입력된 교정량에 의해 조정되는, 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 각각의 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동 가능한 적어도 하나의 광원을 각각 갖는 복수의 디스플레이 모듈들을 이용하여 원하는 이미지를 표시하는 방법에 있어서, 상기 방법은:상기 복수의 디스플레이 모듈들을 적어도 두 그룹들로 배열하는 단계로서, 적어도 두 그룹들 각각은 상기 복수의 디스플레이 모듈들 중 하나 이상을 포함하고, 각 그룹의 상기 디스플레이 모듈 또는 각 디스플레이 모듈의 미리 결정된 폐쇄 경로는 상기 그룹과 연관된 평면에 놓이고, 각 그룹과 연관된 상기 평면은 해당 그룹에 고유한, 상기 배열 단계;각각이 그리드의 행과 열의 교차점 주위의 영역 내에 놓이도록 상기 디스플레이 모듈들을 배치하는 단계로서, 각 모듈은 행과 열에서 상기 적어도 두 그룹들 중 상이한 그룹의 모듈들에만 인접해 있으며, 상기 디스플레이 모듈들의 각 인접한 쌍의 광원들은 서로 반대되는 방향으로 미리 결정된 폐쇄 경로들을 따라 그리고 중첩되는 상기 인접한 각 쌍의 미리 결정된 폐쇄 경로들을 따라 이동하는, 상기 배치 단계; 및상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에서 다음 단계들 즉, 각각의 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 상기 적어도 하나의 광원을 이동시키는 단계; 시각의 지속성으로 인해 원하는 이미지의 각 부분이 보이도록 하기 위해 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각의 적어도 하나의 광원이 각각의 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 상기 적어도 하나의 광원에 의해 방출되는 광의 강도를 변조하는 단계로서, 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에서 볼 수 있는 상기 원하는 이미지의 각 부분이 함께 상기 원하는 이미지를 형성하는, 상기 변조 단계; 상기 각각의 미리 결정된 폐쇄 경로 상의 기준점을 지나는 상기 적어도 하나의 광원의 통과를 나타내는 동기화 특징을 포함하는 각각의 동기화 신호를 생성하는 단계;상기 각각의 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 상기 적어도 하나의 광원의 원하는 회전 속도에 기초한 주기를 갖는 주기적인 타이밍 특징을 포함하는 기준 신호를 수신하는 단계; 및 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이가 미리 결정된 값으로 유지되도록 상기 적어도 하나의 광원이 상기 각각의 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동하는 속도를 제어하는 단계;를수행하는 단계를 포함하고; 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대한 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이의 미리 결정된 값은 상기 적어도 하나의 광원이 상기 복수의 디스플레이 모듈들 중 다른 하나의 적어도 하나의 광원을 가리는 위치를 점유하지 않도록 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 각각의 센서로써 각 디스플레이 모듈에서, 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 상기 적어도 하나의 광원에 대해 고정된 공간 관계를 갖는 인덱싱 특징의 통과를 감지하는 단계를 더 포함하고, 상기 센서는 상기 센서를 지나는 상기 인덱싱 특징의 통과에 응답하여 상기 동기화 신호의 펄스를 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 각 디스플레이 모듈에서, 상기 센서는 서로로부터 그리고 상기 인덱싱 특징으로부터 이격된 하나 이상의 하위 인덱싱 특징들의 통과에 응답하여 상기 동기화 신호의 펄스를 생성하여, 상기 적어도 하나의 광원이 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 상기 인덱싱 특징 및 하위 인덱싱 특징 각각이 상기 센서를 차례로 통과하도록 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미리 결정된 폐쇄 경로 상의 이미지 시작점을 지나는 상기 적어도 하나의 광원의 통과를 나타내는 이미지 동기화 신호를 각 디스플레이 모듈에서 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 미리 정의된 프로파일에 기초하여 상기 적어도 하나의 광원에 의해 방출되는 광의 강도를 조정하기 위해 밝기 마스크에 따라 상기 적어도 하나의 광원에 의해 방출되는 광의 강도를 각 디스플레이 모듈에서 변조하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대해 상기 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 상기 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이의 미리 결정된 값을 동적으로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 디스플레이 모듈들을 제1 그룹 및 제2 그룹으로 배열하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 그룹의 각 모듈은 행과 열에서 상기 제2 그룹의 모듈들에만 인접하고, 상기 제2 그룹의 각 모듈은 행과 열에서 상기 제1 그룹의 모듈들에만 인접한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 각 디스플레이 모듈의 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이는 45°의 배수이고, 행과 열에서 각 인접한 디스플레이 모듈의 그것의 동기화 특징 또는 그것의 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 외부 제어 유닛을 사용하여 상기 기준 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 각 디스플레이 모듈을 상기 그리드 내의 각 행과 열에 할당하고, 각 디스플레이 모듈에 대해 할당된 행과 열을 상기 외부 제어 유닛에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 각 디스플레이 모듈에 이미지 데이터를 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 이미지 데이터는 모든 디스플레이 모듈에 의해 함께 표시될 전체 이미지의 일부를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 각 디스플레이 모듈에 대해, 상기 이미지 데이터에 의해 나타나는 상기 전체 이미지의 부분은 상기 디스플레이 모듈의 오배치를 처리하기 위해 교정량만큼 오프셋되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 디스플레이 각각에 대해 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징 또는 위상 변이 버전 사이의 위상 변이의 미리 결정된 값이 각 인접한 쌍의 미리 결정된 값들 사이의 차이가 원하는 값을 가지거나 상한 임계값 및 하한 임계값 사이에 있도록 선택되어, 상기 복수의 디스플레이 모듈들 각각에 대해 그것의 동기화 특징 또는 위상 변이 버전과 그것의 타이밍 특징과 위상 변이 버전 사이의 초기 위상 변이를 설정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 각 디스플레이 모듈에 대한 초기 위상 변이는 직선으로 상기 미리 결정된 폐쇄 경로의 중심에 연결될 때 상기 디스플레이 모듈의 제1 및 제2 센서가 이루는 각도와 동일한 양을 더하거나 빼서 조정되고, 상기 제1 센서는 상기 미리 결정된 폐쇄 경로를 따라 이동할 때 적어도 하나의 광원에 대해 고정된 공간 관계를 갖는 인덱싱 특징의 통과를 감지하고, 상기 제2 센서는 상기 미리 결정된 폐쇄 경로 상의 이미지 시작점을 지나는 상기 적어도 하나의 광원의 통과를 나타내는 나타내는 이미지 동기화 신호를 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 디스플레이 모듈에 대한 초기 위상 변이는 하나 이상의 인접한 디스플레이 모듈과 상기 디스플레이 모듈의 오정렬을 처리하기 위해 사용자에 의해 입력된 교정량에 의해 조정되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 에스이* *이알, 런던, 웨스턴 스트리트, 더 레더 마켓, 유닛 **.*.*</address><code>520200752469</code><country>영국</country><engName>KINO-MO LTD</engName><name>키노-모 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 에스이* *이알 런던 그레이터 런던 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>CHYKEYUK, Kiryl</engName><name>치케육 커릴 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스이* *이알 런던 그레이터 런던 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>MALINOUSKI, Dzmitry</engName><name>말리노우스키 디미트리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스이* *이알 런던 그레이터 런던 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHURAVLIOV, Alexandr</engName><name>주라브리오브 알렉산드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스이* *이알 런던 그레이터 런던 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>SAUCHUK, Mikalai</engName><name>사우축 미카라이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2117348.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0702709-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0111209-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0964216-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0145906-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021725.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4114723db78b4e97c668c09f219d908e05d11ea6b6b01f76e01d03a0c0d1cdeb91df6d097dca39c96e8cf532ea193fb6a78193aa97950f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbcae2521dce57f93fc263f8ad58b2e76b75b57e74d304a1e2ed1a4cfbe61d74e67ef05350c0c8d80dec06f0fe72cfdeac9a0927955dc173</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>