<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:03.303</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040866</applicationNumber><claimCount>90</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입력/출력 커플링 격자 및 이를 포함하는 디스플레이</inventionTitle><inventionTitleEng>INPUT/OUTPUT COUPLING GRATING AND DISPLAY INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0010639</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 머리-장착 디스플레이 시스템은, 도파관에 커플링된 광 투사 시스템으로부터의 광을 안내하도록 구성된 도파관; 도파관에 광학적으로 커플링된 격자 구조를 포함하고, 격자 구조는 광 투사 시스템으로부터의 광을 도파관에 커플링하도록 구성된다. 격자 구조는 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 다수의 리지들을 갖는 격자를 갖는 격자 층 — 블레이즈 프로파일은 85° 또는 그 미만의 블레이즈-방지 각도를 가짐 —; 및 격자 층 상의 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고, 추가적인 층들은 머리-장착 디스플레이의 동작 파장에서 1.5 또는 그 미만의 굴절률을 갖는 재료의 제1 층을 포함하고, 제1 층은 격자 구조의 최외측 층이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023220480</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022285</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 머리-장착 디스플레이 시스템으로서,머리-장착가능 프레임;이미지 콘텐츠를 제공하기 위해 광을 출력하도록 구성된 광 투사 시스템;상기 프레임에 의해 지지되는 도파관 — 상기 도파관은 상기 도파관 내로 커플링된 상기 광 투사 시스템으로부터의 광의 적어도 일부를 안내하도록 구성됨 —;상기 도파관에 광학적으로 커플링된 격자 구조를 포함하고, 상기 격자 구조는 상기 광 투사 시스템으로부터의 광을 상기 도파관에 커플링하도록 구성되고, 상기 격자 구조는, 상기 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일(blaze profile)을 갖는 복수의 리지(ridge)들을 포함하는 격자를 포함하는 격자 층 — 상기 블레이즈 프로파일은 89° 또는 그 미만의 블레이즈-방지 각도(anti-blaze angle)를 포함함 —; 및 상기 격자 층 상에 배치된 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고, 상기 하나 이상의 층들은 상기 머리-장착 디스플레이의 동작 파장에서 1.5 또는 그 미만의 굴절률을 갖는 재료의 제1 층을 포함하고, 상기 제1 층은 상기 격자 구조의 최외측 층인, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 블레이즈 프로파일은 95° 또는 그 초과의 블레이즈 각도를 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 리지들은 사다리꼴, 평행사변형, 삼각형 및 계단형으로 구성된 그룹으로부터 선택된 프로파일 형상을 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 블레이즈-방지 각도는 1° 내지 89° 범위에 있는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리지들은 10 nm 내지 1,000 nm 범위의 높이를 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자는 100 nm 내지 5,000 nm 범위의 피치를 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자는 5% 내지 95% 범위의 듀티 사이클을 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 층은 5 nm 내지 500 nm 범위의 두께를 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 추가적인 층들은 상기 제1 층과 상기 격자 층 사이에 제2 층을 포함하고, 상기 제2 층은 상기 동작 파장에서 1.5 초과의 굴절률을 갖는 제2 재료를 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제2 층은 5 nm 내지 500 nm 범위의 두께를 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 층은 상기 동작 파장에서 1.5 또는 그 초과의 굴절률을 갖는 격자 재료를 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 재료는 가교 중합체를 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 격자 재료는 나노입자들을 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 구조는 상기 동작 파장에서 적어도 부분적으로 투과성인, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,동작 동안, 상기 격자 구조는 상기 광 투사 시스템의 다수의 상이한 컬러의 픽셀들에 대응하는 동작 파장들로 광을 상기 도파관에 커플링하도록 구성되는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 층 및 상기 도파관은 동일한 재료로 구성되는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 재료는 중합체를 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 재료는 1.7 또는 그 초과의 굴절률을 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 재료는 복합 재료인, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 복합 재료는 나노입자들을 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광 투사 시스템으로부터의 광은 편광되지 않은 광 또는 편광된 광인, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광 투사 시스템은 마이크로LED 디스플레이, LCoS 디스플레이, 또는 레이저 빔 스캐너 디스플레이를 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 제1 격자 구조로부터 상기 도파관의 대향하는 측면 상에 위치된 제2 격자 구조를 더 포함하고, 상기 제2 격자 구조는 상기 도파관에 광학적으로 커플링되고, 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 복수의 리지들을 포함하는 제2 격자를 포함하는 제2 격자 층을 포함하고, 상기 블레이즈 프로파일은 89° 또는 그 미만의 블레이즈-방지 각도를 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 추가적인 도파관들 및 상기 추가적인 도파관들 중 대응하는 도파관과 각각 연관된 하나 이상의 추가적인 격자 구조들을 더 포함하는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 도파관들 각각의 격자 구조들은 인라인 구성으로 배열되는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 격자 구조들 중 적어도 하나는 반사 격자인, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 반사 격자는 상기 광 투사 시스템으로부터 가장 먼 상기 도파관의 격자 구조인, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리지들 중 적어도 일부는 단일-단차 기하구조를 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리지들 중 적어도 일부는 다중-단차 기하구조를 갖는, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 물품으로서,동작 파장에서 1.7 또는 그 초과의 굴절률을 갖는 도파관 재료로 구성된 도파관 층;상기 도파관 층의 표면에 배치된 격자 구조를 포함하고, 상기 격자 구조는,적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 복수의 리지들을 포함하는 격자를 포함하는 격자 층 — 상기 블레이즈 프로파일은 85° 또는 그 미만의 블레이즈-방지 각도, 10 nm 내지 1,000 nm 범위의 높이, 및 5% 내지 95% 범위의 듀티 사이클을 포함함 —; 및상기 격자 층 상에 배치된 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고, 상기 하나 이상의 층들은 상기 동작 파장에서 1.5 또는 그 미만의 굴절률 및 5 nm 내지 500 nm 범위의 두께를 갖는 재료의 제1 층을 포함하고, 상기 제1 층은 상기 격자 구조의 최외측 층인, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 머리-장착 디스플레이 시스템으로서,머리-장착가능 프레임;이미지 콘텐츠를 제공하기 위해 광을 출력하도록 구성된 광 투사 시스템;상기 프레임에 의해 지지되는 도파관 — 상기 도파관은 상기 도파관 내로 커플링된 상기 광 투사 시스템으로부터의 광의 적어도 일부를 안내하도록 구성됨 —;상기 도파관에 광학적으로 커플링된 격자 구조를 포함하고, 상기 격자 구조는 상기 도파관에 의해 안내된 광을 도파관 밖으로 커플링하도록 구성되고, 상기 격자 구조는,상기 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 복수의 리지들을 포함하는 격자를 포함하는 격자 층 — 상기 블레이즈 프로파일은 89° 또는 그 미만의 블레이즈-방지 각도를 포함함 —; 및상기 격자 층 상에 배치된 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고,상기 하나 이상의 층들은 상기 머리-장착 디스플레이의 동작 파장에서 1.5 또는 그 미만의 굴절률을 갖는 재료의 제1 층을 포함하고,상기 제1 층은 상기 격자 구조의 최외측 층인, 머리-장착 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 디바이스로서,동작 파장의 광을 안내하기 위한 도파관;상기 도파관에 의해 지지되는 격자 층 — 상기 격자 층은 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 격자를 형성하는 격자 재료의 복수의 이격된 리지들을 포함하고, 각각의 리지는 블레이즈 측면 및 상기 블레이즈 측면에 대향하는 블레이즈-방지 측면을 갖고, 상기 블레이즈-방지 측면은 오목한 단면 형상을 가짐 —; 및상기 격자 층에 의해 지지되는 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고, 상기 하나 이상의 추가적인 층들은 상기 격자 재료와 상이한 제1 재료를 포함하는 제1 층을 포함하고, 상기 제1 재료는 상기 리지들 상에 그리고 상기 리지들 사이에 위치되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디바이스로서,동작 파장의 광을 안내하기 위한 도파관;평면에서 연장되는 격자 층 — 상기 격자 층은 상기 도파관에 의해 지지되고, 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 격자를 형성하는 격자 재료의 복수의 이격된 리지들을 포함하고, 각각의 리지는 블레이즈 측면 및 상기 블레이즈 측면에 대향하는 블레이즈-방지 측면을 갖고, 상기 블레이즈-방지 측면은 단면에서 비-선형 형상을 갖고, 상기 블레이즈-방지 측면의 정점은 상기 격자 층의 평면에 수직인 방향으로 단면에서 상기 블레이즈-방지 측면의 베이스와 정렬됨 —; 및상기 격자 층에 의해 지지되는 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고, 상기 하나 이상의 추가적인 층들은 상기 격자 재료와 상이한 제1 재료를 포함하는 제1 층을 포함하고, 상기 제1 재료는 상기 리지들 상에 그리고 상기 리지들 사이에 위치되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 디바이스로서,동작 파장의 광을 안내하기 위한 도파관;상기 도파관에 의해 지지되는 격자 층 — 상기 격자 층은 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 격자를 형성하는 격자 재료의 복수의 이격된 리지들을 포함하고, 각각의 리지는 블레이즈 측면 및 상기 블레이즈 측면에 대향하는 블레이즈-방지 측면을 가짐 —; 및상기 격자 층에 의해 지지되는 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고, 상기 하나 이상의 추가적인 층들은 상기 격자 재료와 상이한 제1 재료를 포함하는 제1 층을 포함하고, 상기 제1 재료는 상기 리지들 상에 그리고 상기 리지들 사이에 위치되고,상기 리지들 중 적어도 일부에 대해, 상기 리지들 및 상기 하나 이상의 추가적인 층들은 상기 리지들의 블레이즈-방지 측면 상에 에어 갭을 형성하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서,상기 블레이즈-방지 측면의 오목한 단면 형상은 만곡된 부분을 포함하는, 디바이스.[청구항 35]제33항 또는 제34항에 있어서,상기 블레이즈-방지 측면은 만곡된 부분을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서,상기 만곡된 부분의 곡률 반경은 20 nm 내지 500 nm 범위에 있는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 또는 제35항에 있어서,상기 블레이즈-방지 측면의 오목한 단면 형상은 하나 이상의 라인 세그먼트들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항, 제34항 및 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 블레이즈-방지 측면은 하나 이상의 라인 세그먼트들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항 또는 제39항에 있어서,제1 라인 세그먼트는 포지티브 경사를 갖고, 제2 라인 세그먼트는 네거티브 경사를 갖고, 상기 제1 라인 세그먼트는 상기 제2 라인 세그먼트보다 수직으로 더 높은, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 라인 세그먼트들 중 적어도 2개의 라인 세그먼트들은 둔각으로 만나는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 라인 세그먼트들 중 적어도 하나의 길이는 5 nm 내지 500 nm 범위에 있는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제32항 또는 제33항에 있어서,상기 하나 이상의 추가적인 층들 중 적어도 하나의 에지 및 상기 블레이즈-방지 측면은 에어 갭을 정의하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제32항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 추가적인 층들 중 제1 층의 굴절률은 상기 동작 파장에서 적어도 1.5인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제32항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 추가적인 층들은 제2 층을 포함하고, 상기 제2 층의 굴절률은 상기 동작 파장에서 적어도 1.5인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제32항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 추가적인 층들은 각각의 리지의 블레이즈-방지 측면을 코팅하지 않는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제32항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,각각의 리지는 95° 또는 그 초과의 블레이즈 각도를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제32항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,각각의 리지는 1° 내지 89°의 범위의 블레이즈-방지 각도를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제32항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리지들은 10 nm 내지 1,000 nm 범위의 높이를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제32항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자는 100 nm 내지 5,000 nm 범위의 피치를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제32항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자는 5% 내지 95% 범위의 듀티 사이클을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제32항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 층은 5 nm 내지 500 nm 범위의 두께를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44항에 있어서,상기 제2 층은 5 nm 내지 500 nm 범위의 두께를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제32항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 재료는 가교 중합체를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 격자 재료는 나노입자들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제32항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 구조는 상기 동작 파장에서 적어도 부분적으로 투과성인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제32항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 층 및 상기 도파관은 동일한 재료로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 재료는 중합체를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서,상기 재료는 1.7 또는 그 초과의 굴절률을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서,상기 재료는 복합 재료인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 복합 재료는 나노입자들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제32항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 추가적인 도파관들 및 상기 추가적인 도파관들 중 대응하는 도파관과 각각 연관된 하나 이상의 추가적인 격자 구조들을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 도파관들 각각의 격자 구조들은 인라인 구성으로 배열되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 격자 구조들 중 적어도 하나는 반사 격자인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제32항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리지들 중 적어도 일부는 단일-단차 기하구조를 갖는 블레이즈 측면을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제32항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리지들 중 적어도 일부는 다중-단차 기하구조를 갖는 블레이즈 측면을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 사용자의 머리에 착용되도록 구성된 HMD(head mounted display)로서,프레임;한 쌍의 광학 엘리먼트들 — 상기 한 쌍의 광학 엘리먼트들의 각각의 광학 엘리먼트는 사용자의 눈의 전방에 배치될 수 있도록 상기 프레임에 의해 지지됨 —;제32항 내지 제65항 중 어느 한 항에 따른 디바이스 — 상기 디바이스는 상기 한 쌍의 광학 엘리먼트들의 광학 엘리먼트들 중 적어도 하나 상에 배치됨 —; 및상기 사용자의 눈에 디스플레이하기 위해 상기 디바이스의 도파관으로 광을 투사하도록 구성된 투사 시스템을 포함하는, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,각각의 광학 엘리먼트는 원위 표면 및 근위 표면을 포함하고, 상기 근위 표면은 상기 원위 표면보다 상기 사용자의 눈에 더 가깝고, 상기 디바이스의 격자는 상기 근위 표면 상에 배치되는, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서,각각의 광학 엘리먼트는 원위 표면 및 근위 표면을 포함하고, 상기 근위 표면은 상기 원위 표면보다 상기 사용자의 눈에 더 가깝고, 상기 디바이스의 격자는 상기 원위 표면 상에 배치되는, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 구조는 상기 HMD의 동작 동안 다수의 상이한 컬러의 픽셀들에 대응하는 동작 파장들로 광을 상기 도파관에 커플링하도록 구성되는, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광 투사 시스템으로부터의 광은 편광되지 않은 광인, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광 투사 시스템은 마이크로LED 디스플레이, LCoS 디스플레이, 또는 레이저 빔 스캐너 디스플레이를 포함하는, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제66항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디바이스는 하나 이상의 추가적인 격자 구조들을 포함하고, 상기 광 투사 시스템으로부터 가장 먼 격자 구조는 반사 격자인, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 방법으로서,기판 상에 에칭 정치 층을 침착하는 단계;상기 에칭 정지 층 상에 격자 재료를 침착하는 단계;상기 격자 재료 상에 블레이즈드(blazed) 격자 템플릿을 침착하는 단계;상기 블레이즈드 격자 템플릿을 사용하여, 상기 격자 재료를 에칭함으로써, 상기 블레이즈드 격자 템플릿의 형상을 상기 격자 재료에 전사하고, 블레이즈드 격자를 형성하는 단계;상기 격자의 블레이즈-방지 측면이 코팅되지 않은 상태로 유지되도록, 수직 방향에 대해 제1 비-제로 각도로, 상기 블레이즈드 격자를 에칭 마스크로 코팅하는 단계;수직 방향에 대해 제2 비-제로 각도로 그리고 상기 제1 비-제로 각도의 부호와 반대인 부호로 에칭함으로써, 상기 블레이즈-방지 측면의 내부 부분을 제거하는 단계; 및상기 블레이즈드 격자로부터 상기 에칭 마스크를 박리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 기판은 도파관인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서,상기 블레이즈드 격자 템플릿의 형상은 상기 블레이즈드 격자의 형상을 넘어서 수직으로 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 재료를 에칭하는 단계는 상기 블레이즈드 격자 템플릿이 완전히 사용되기 전에 종료되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서,상기 에칭 마스크로 상기 블레이즈드 격자를 코팅하기 전에, 상기 격자 재료로부터 상기 블레이즈드 격자 템플릿의 나머지 부분을 박리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 격자 재료를 에칭하는 단계는 건식 플라즈마 에칭, 화학적 에칭, 및 습식 화학적 에칭 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제73항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 비-제로 각도는 상기 블레이즈드 격자의 블레이즈-방지 각도에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서,상기 제1 비-제로 각도의 절대 값은 적어도 상기 블레이즈-방지 각도와 90° 사이의 차이와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제73항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,상기 블레이즈-방지 측면은 오목한 만곡된 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제73항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 블레이즈-방지 측면은 하나 이상의 선형 세그먼트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제73항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,하나의 또는 추가적인 층들로 상기 블레이즈드 격자를 코팅하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 추가적인 층들 중 적어도 하나는 동작 파장에서 적어도 1.5의 굴절률을 갖는 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 하나의 또는 추가적인 층들로 상기 블레이즈드 격자를 코팅하는 단계는 상기 하나 이상의 추가적인 층들 중 적어도 하나의 에지와 상기 블레이즈-방지 측면 사이에 에어 갭의 형성을 도출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. HMD(head-mounted display)로서,동작 파장의 광을 안내하기 위한 도파관; 및격자 구조를 포함하고, 상기 격자 구조는, 상기 도파관에 의해 지지되는 격자 층 — 상기 격자 층은 적어도 하나의 단면에서 블레이즈 프로파일을 갖는 격자를 형성하는 격자 재료의 복수의 이격된 리지들을 포함하고, 각각의 리지는 블레이즈 측면 및 상기 블레이즈 측면에 대향하는 블레이즈-방지 측면을 갖고, 상기 블레이즈-방지 측면은 오목한 단면 형상을 가짐 —; 및 상기 격자 층에 의해 지지되는 하나 이상의 추가적인 층들을 포함하고, 상기 하나 이상의 추가적인 층들은 상기 격자 재료와 상이한 제1 재료를 포함하는 제1 층을 포함하고, 상기 제1 재료는 상기 리지들 상에 그리고 상기 리지들 사이에 위치되는, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,400 nm 내지 700 nm의 파장 범위에 걸쳐 -20° 내지 +20°의 입사각들의 범위에 걸쳐 입사되는 편광되지 않은 광에 대한 상기 격자 구조의 회절 효율은 10% 또는 그 초과인, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서,상기 격자 구조의 역-반사는 400 nm 내지 700 nm의 파장 범위에 걸쳐 -20° 내지 +20°의 입사각들의 범위에 걸쳐 입사되는 편광되지 않은 광에 대해 30% 또는 그 미만인, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,투사 시스템을 더 포함하고, 동작 동안에, 상기 격자 구조는 투사 시스템으로부터 편광되지 않은 광 또는 편광된 광을 수신하는, HMD.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 격자 구조는 상기 투사 시스템으로부터의 광을 수신하도록 위치되고, 상기 광은 상기 격자 구조에 의해 상기 도파관에 인-커플링되기 전에, 상기 도파관을 통해 이동하는, HMD.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 플로리다 플랜타티온 웨스트 선라이즈 블러바드 **** (우: *****)</address><code>520140046502</code><country>미국</country><engName>MAGIC LEAP, INC.</engName><name>매직 립, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>MELLI, Mauro</engName><name>멜리, 마우로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TEKOLSTE, Robert Dale</engName><name>테콜스테, 로버트 데일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SINGH, Vikramjit</engName><name>싱, 비크람짓</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Shuqiang</engName><name>양, 슈치앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>XU, Frank Y.</engName><name>쑤, 프랭크 와이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>XUE, Qizhen</engName><name>쉐, 치젠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/342,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/348,694</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1365672-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1392714-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0207387-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0517430-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0517431-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040866.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d41812212993e951a9e5906260a8b1348ee42e3e220196029bea2b81d78788ce524ea23e16c0dacb644f68</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec22d721d9ff7e789b83538f74c9378bf0c18f86fd575eb54cca079b294911d2e4aae55957183024deb1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>