<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:46.1346</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0050650</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 처리 모델의 트레이닝 방법, 장치, 전자 기기 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR TRAINING DATA PROCESSING MODEL,  ELECTRONIC DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.05.12</openDate><openNumber>10-2022-0061060</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.04.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법, 장치, 전자 기기 및 저장 매체를 제공하고, 컴퓨터 기술분야에 관한 것으로, 특히 딥 러닝, 빅 데이터 처리 등 인공 지능 기술분야에 관한 것이다. 구체적인 구현 수단은, 샘플 데이터를 획득하고; 복수의 순방향 노드를 포함하는 초기 데이터 처리 모델을 획득하며; 복수의 순방향 노드에 대응되는 복수의 시간 의존성 특징을 결정하고; 복수의 시간 의존성 특징에 따라 초기 데이터 처리 모델을 처리하여, 트레이닝될 데이터 처리 모델을 획득하며; 샘플 데이터 및 복수의 중간 계산 결과를 이용하여 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하는 것이다. 각 순방향 노드의 시간 의존성 특징과 결부하여 초기 데이터 처리 모델의 구조에 대해 상응한 최적화 처리를 수행하므로, 데이터 처리 로직이 비디오 메모리에 대한 소비를 효과적으로 저하시켜, 데이터 처리 모델의 트레이닝 효율을 효과적으로 향상시키고, 데이터 처리 모델의 데이터 처리 효과를 효과적으로 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 샘플 데이터를 획득하는 단계; 상기 샘플 데이터에 대응되는 복수의 중간 계산 결과를 출력하기 위한 복수의 순방향 노드를 포함하는 초기 데이터 처리 모델을 획득하는 단계; 상기 복수의 순방향 노드에 대응되는 복수의 시간 의존성 특징을 결정하는 단계; 상기 복수의 시간 의존성 특징에 따라 상기 초기 데이터 처리 모델을 처리하여, 트레이닝될 데이터 처리 모델을 획득하는 단계; 및 상기 샘플 데이터 및 상기 복수의 중간 계산 결과를 이용하여 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하여, 타깃 데이터 처리 모델을 획득하는 단계; 를 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 시간 의존성 특징에 따라 상기 초기 데이터 처리 모델을 처리하여, 트레이닝될 데이터 처리 모델을 획득하는 단계는, 상기 복수의 시간 의존성 특징에 따라 상기 복수의 순방향 노드에서 타깃 순방향 노드를 결정하는 단계; 상기 타깃 순방향 노드에 대응되는 재계산 노드를 생성하는 단계 - 상기 재계산 노드는 상기 샘플 데이터에 대응되는 재계산 결과를 출력하기 위한 것이고, 상기 재계산 결과는 상기 타깃 순방향 노드에서 출력된 중간 계산 결과와 동일함 - ; 및 상기 복수의 순방향 노드 및 상기 재계산 노드에 따라 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 생성하는 단계; 를 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 샘플 데이터, 상기 복수의 중간 계산 결과를 이용하여 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하여, 타깃 데이터 처리 모델을 획득하는 단계는, 상기 샘플 데이터, 기타 중간 계산 결과 및 상기 재계산 결과를 이용하여 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하여, 타깃 데이터 처리 모델을 획득하는 단계를 포함하되; 상기 기타 중간 계산 결과는 기타 순방향 노드에서 출력된, 상기 샘플 데이터에 대응되는 중간 계산 결과이고, 상기 타깃 순방향 노드와 상기 기타 순방향 노드는 함께 상기 복수의 순방향 노드를 구성하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 샘플 데이터, 기타 중간 계산 결과 및 상기 재계산 결과를 이용하여 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하여, 타깃 데이터 처리 모델을 획득하는 단계 전에, 상기 샘플 데이터를 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델의 순방향 트레이닝 입력으로 사용하여, 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델의 복수의 순방향 노드에서 출력된 복수의 중간 계산 결과를 획득하는 단계; 및상기 타깃 순방향 노드에서 출력된 중간 계산 결과를 삭제하고, 상기 기타 순방향 노드에서 출력된 상기 기타 중간 계산 결과를 유지하는 단계; 를 더 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 트레이닝될 데이터 처리 모델은, 상기 샘플 데이터에 대응되는 예측 튜닝 파라미터를 출력하기 위한 복수의 역방향 노드를 포함하고, 상기 샘플 데이터는 대응되는 어노테이션 튜닝 파라미터를 구비하고, 상기 샘플 데이터, 기타 중간 계산 결과 및 상기 재계산 결과를 이용하여 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하여, 타깃 데이터 처리 모델을 획득하는 단계는, 상기 재계산 노드에서 생성된, 상기 샘플 데이터에 대응되는 재계산 결과를 획득하는 단계; 상기 샘플 데이터, 기타 중간 계산 결과 및 상기 재계산 결과를 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델의 역방향 트레이닝 입력으로 사용하여, 상기 복수의 역방향 노드에서 출력된 예측 튜닝 파라미터를 획득하는 단계; 및상기 예측 튜닝 파라미터와 상기 어노테이션 튜닝 파라미터가 설정된 조건을 만족하면, 트레이닝하여 획득된 데이터 처리 모델을 상기 타깃 데이터 처리 모델로 사용하는 단계; 를 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 타깃 순방향 노드의 시간 의존성 특징은, 상기 타깃 순방향 노드와 기타 순방향 노드 간에 시간 차원의 계산 연관 관계가 존재하지 않음을 지시하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 처리될 데이터를 획득하는 단계; 및상기 처리될 데이터를 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 데이터 처리 모델의 트레이닝 방법에 의해 트레이닝하여 획득된 타깃 데이터 처리 모델에 입력하여, 상기 타깃 데이터 처리 모델에서 출력된 데이터 처리 결과를 획득하는 단계; 를 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 샘플 데이터를 획득하는 제1 획득 모듈; 상기 샘플 데이터에 대응되는 복수의 중간 계산 결과를 출력하기 위한 복수의 순방향 노드를 포함하는 초기 데이터 처리 모델을 획득하는 제2 획득 모듈; 상기 복수의 순방향 노드에 대응되는 복수의 시간 의존성 특징을 결정하는 결정 모듈; 상기 복수의 시간 의존성 특징에 따라 상기 초기 데이터 처리 모델을 처리하여, 트레이닝될 데이터 처리 모델을 획득하는 제1 처리 모듈; 및 상기 샘플 데이터 및 상기 복수의 중간 계산 결과를 이용하여 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하여, 타깃 데이터 처리 모델을 획득하는 트레이닝 모듈; 을 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 처리 모듈은,상기 복수의 시간 의존성 특징에 따라 상기 복수의 순방향 노드에서 타깃 순방향 노드를 결정하는 결정 서브 모듈; 상기 타깃 순방향 노드에 대응되는 재계산 노드를 생성하는 제1 생성 서브 모듈- 상기 재계산 노드는 상기 샘플 데이터에 대응되는 재계산 결과를 출력하기 위한 것이고, 상기 재계산 결과는 상기 타깃 순방향 노드에서 출력된 중간 계산 결과와 동일함- ; 및 상기 복수의 순방향 노드 및 상기 재계산 노드에 따라 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 생성하는 제2 생성 서브 모듈; 을 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 트레이닝 모듈은,상기 샘플 데이터, 기타 중간 계산 결과 및 상기 재계산 결과를 이용하여 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델을 트레이닝하여, 타깃 데이터 처리 모델을 획득하는 트레이닝 서브 모듈을 포함하고, 상기 기타 중간 계산 결과는 기타 순방향 노드에서 출력된, 상기 샘플 데이터에 대응되는 중간 계산 결과이고, 상기 타깃 순방향 노드와 상기 기타 순방향 노드는 함께 상기 복수의 순방향 노드를 구성하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 트레이닝 모듈은, 상기 샘플 데이터를 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델의 순방향 트레이닝 입력으로 사용하여, 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델의 복수의 순방향 노드에서 출력된 복수의 중간 계산 결과를 획득하는 입력 서브 모듈; 및상기 타깃 순방향 노드에서 출력된 중간 계산 결과를 삭제하고, 상기 기타 순방향 노드에서 출력된 상기 기타 중간 계산 결과를 유지하는 삭제 서브 모듈; 을 더 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 트레이닝될 데이터 처리 모델은, 상기 샘플 데이터에 대응되는 예측 튜닝 파라미터를 출력하기 위한 복수의 역방향 노드를 포함하고, 상기 샘플 데이터는 대응되는 어노테이션 튜닝 파라미터를 구비하고, 상기 트레이닝 서브 모듈은,상기 재계산 노드에서 생성된, 상기 샘플 데이터에 대응되는 재계산 결과를 획득하며; 상기 샘플 데이터, 기타 중간 계산 결과 및 상기 재계산 결과를 상기 트레이닝될 데이터 처리 모델의 역방향 트레이닝 입력으로 사용하여, 상기 복수의 역방향 노드에서 출력된 예측 튜닝 파라미터를 획득하며; 상기 예측 튜닝 파라미터와 상기 어노테이션 튜닝 파라미터가 설정된 조건을 만족하면, 트레이닝하여 획득된 데이터 처리 모델을 상기 타깃 데이터 처리 모델로 사용하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서,상기 타깃 순방향 노드의 시간 의존성 특징은, 상기 타깃 순방향 노드와 기타 순방향 노드 간에 시간 차원의 계산 연관 관계가 존재하지 않음을 지시하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 처리될 데이터를 획득하는 제3 획득 모듈; 및상기 처리될 데이터를 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 데이터 처리 모델의 트레이닝 장치에 의해 트레이닝하여 획득된 타깃 데이터 처리 모델에 입력하여, 상기 타깃 데이터 처리 모델에서 출력된 데이터 처리 결과를 획득하는 제2 처리 모듈; 을 포함하는,것을 특징으로 하는 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 통신 가능하게 연결되는 메모리; 를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령이 저장되고, 상기 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는,것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 통신 가능하게 연결되는 메모리; 를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령이 저장되고, 상기 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제7항에 따른 방법을 수행하도록 하는,것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서,상기 컴퓨터 명령은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는,것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서,상기 컴퓨터 명령은 컴퓨터로 하여금 제7항에 따른 방법을 수행하도록 하는,것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는,것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제7항에 따른 방법을 구현하는,것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이디안 디스트릭트 샹디 **번가 넘버 **, 바이두 캠퍼스 *층</address><code>520190701941</code><country>중국</country><engName>BEIJING BAIDU NETCOM SCIENCE TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 바이두 넷컴 사이언스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Yangkai</engName><name>쑤, 양카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Guibin</engName><name>왕, 귀빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>FU, Xiaoyin</engName><name>푸, 샤오옌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Zhijie</engName><name>첸, 지졔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Mingshun</engName><name>양, 밍슌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>CONG, Shijun</engName><name>콩, 시준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>JIA, Ming</engName><name>지아, 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디안 디...</address><code> </code><country> </country><engName>JIA, Lei</engName><name>지아, 레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110584511.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0440738-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2022.05.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9005097-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0488314-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0828817-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0828818-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220050650.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334df9fb79bb85051829eff5fd9f037be5c96d97cc343077e19988bd1e00cf422ec9901ac38d27cf1fbe14775dfa1e011d12c0e7a59382ba3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6bdfc5f21de3a99c044a3e9f0cf5f1205f714971876742092a3a074c19390afac4e04b920088eb160ed20469263b6e34e95b778a0ba1ff6b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>