<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:35.635</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018278</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오토-페어링 회전 벡터</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTO-PAIRING ROTATION VECTOR</inventionTitleEng><openDate>2024.08.07</openDate><openNumber>10-2024-0120720</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72412</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인증을 위해 회전 벡터(RV) 및 게임 회전 벡터(GRV)를 활용하는 혁신적인 기법이 제안된다. 제안된 기법은 디바이스의 RV/GRV가 서로 정렬될 때 디바이스의 오토-페어링을 가능하게 한다. 제안된 기법은 또한, 디바이스에 대한 RV/GRV를 활용하는 사용자의 인증을 가능하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023107811</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080009</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 디바이스로서,메모리;통신기; 및상기 메모리 및 상기 통신기에 통신가능하게 연결된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, IMU(inertial measurement unit)를 활용하여 상기 제1 디바이스의 제1 카메라의 제1 회전 벡터(RV)를 결정하고; 하나 이상의 디바이스로부터, 제2 디바이스로부터의 제2 RV를 포함하는 하나 이상의 RV를 수신하는 것으로서, 상기 제2 RV는 상기 제2 디바이스의 제2 카메라의 RV인, 상기 하나 이상의 RV를 수신하고; 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬되는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬될 때 상기 제2 디바이스와 오토-페어링(auto-pair)하도록 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬되는지 여부를 결정할 시에, 상기 프로세서는,상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 가질 때, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬된다고 결정하도록 구성되고, 상기 제1 RV와 상기 제2 RV는, 상기 제1 RV의 배향이 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 반대이거나, 또는 상기 제1 RV의 배향이 상기 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 동일하면, 비슷한 배향을 갖는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬되는지 여부를 결정할 시에, 상기 프로세서는,상기 제1 RV의 배향과 상기 제2 RV의 배향이 임계 시간 동안 비슷하게 유지될 때, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬된다고 결정하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬되는지 여부를 결정할 시에, 상기 프로세서는,상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 갖는지 여부를 결정하는 것으로서, 상기 제1 RV와 상기 제2 RV는, 상기 제1 RV의 배향이 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 반대이거나, 또는 상기 제1 RV의 배향이 상기 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 동일하면, 비슷한 배향을 갖는, 상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 갖는지 여부를 결정하고; 그리고상기 제2 디바이스와 연관된 객체가 제1 카메라 뷰 내에서 검출되는지 여부를 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 카메라 뷰는 상기 제1 카메라의 뷰이고,상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 갖고 상기 제2 디바이스와 연관된 객체가 상기 제1 카메라 뷰 내에서 검출될 때, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬된다고 결정되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제2 디바이스와 연관된 객체는 얼굴, 웨어러블 유닛 및 모바일 디바이스 중 임의의 하나 이상인, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 웨어러블 유닛은 스마트 안경인, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 RV를 브로드캐스팅하도록 추가로 구성되는, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 디바이스와의 오토-페어링에 후속하여, 상기 제2 디바이스와 제1 공유 뷰를 공유하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 공유 뷰는 제1 카메라 뷰 또는 제1 렌더링된 뷰이고, 상기 제1 카메라 뷰는 상기 제1 카메라의 뷰이고, 그리고 상기 제1 렌더링된 뷰는 상기 제1 카메라 뷰를 렌더링한 후의 뷰인, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 렌더링된 뷰는 상기 제1 카메라 뷰의 증강 현실(AR) 뷰, 상기 제1 카메라 뷰의 확장 현실(XR) 뷰, 또는 둘 모두인, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2 디바이스와의 오토-페어링에 후속하여, 상기 제2 디바이스로부터 수신된 제2 공유 뷰를 디스플레이하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 공유 뷰는 제2 카메라 뷰 또는 제2 렌더링된 뷰이고, 상기 제2 카메라 뷰는 상기 제2 카메라의 뷰이고, 그리고 상기 제2 렌더링된 뷰는 상기 제2 카메라 뷰를 렌더링한 후의 뷰인, 제1 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디바이스로서,메모리;통신기; 및상기 메모리 및 상기 통신기에 통신가능하게 연결된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 사용자의 패스워드에 기반하여 가상 장면을 렌더링하는 것으로서, 상기 패스워드는 하나 이상의 심볼의 시퀀스를 포함하고, 상기 하나 이상의 심볼은 하나 이상의 시각적 심볼, 하나 이상의 사운드 심볼, 또는 둘 모두를 포함하는, 상기 가상 장면을 렌더링하고; 상기 가상 장면 내에서 상기 사용자에 의해 선택되는 선택된 벡터 시퀀스를 결정하는 것으로서, 상기 선택된 벡터 시퀀스는 하나 이상의 벡터의 시퀀스를 포함하고, 각각의 벡터는 회전 벡터(RV) 또는 게임 회전 벡터(GRV)인, 상기 선택된 벡터 시퀀스를 결정하고; 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭할 때 상기 사용자를 인증하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 패스워드는 상기 하나 이상의 시각적 심볼을 포함하고, 그리고상기 가상 장면을 렌더링할 시에, 상기 프로세서는,상기 가상 장면 전반에 걸쳐 상기 패스워드의 상기 하나 이상의 시각적 심볼을 분포시키도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 가상 장면을 렌더링할 시에, 상기 프로세서는,상기 가상 장면 전반에 걸쳐 상기 패스워드에 포함되지 않은 하나 이상의 시각적 심볼을 분포시키도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 패스워드는 상기 하나 이상의 사운드 심볼을 포함하고, 그리고상기 가상 장면을 렌더링할 시에, 상기 프로세서는, 상기 패스워드의 각각의 사운드 심볼에 대해, 상기 사운드 심볼에 대해 결정된 RV 또는 GRV에서 상기 사운드 심볼을 렌더링하고; 그리고 상기 패스워드의 적어도 하나의 사운드 심볼에 대해, 다른 사운드 심볼에 대해 결정된 다른 RV 또는 다른 GRV에서 상기 다른 사운드 심볼을 렌더링하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 사운드 심볼 및 상기 다른 사운드 심볼은 동시에 렌더링되고, 상기 적어도 하나의 사운드 심볼은 상기 다른 사운드 심볼과 상이하고, 그리고 상기 RV 또는 상기 GRV는 상기 다른 RV 또는 상기 다른 GRV와 상이한, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서, 상기 선택된 벡터 시퀀스를 결정할 시에, 상기 프로세서는,상기 디바이스의 벡터를 결정하는 것으로서, 상기 벡터는 RV 또는 GRV인, 상기 디바이스의 벡터를 결정하고; 그리고상기 선택된 벡터 시퀀스에 상기 벡터를 로깅하도록 구성되고,상기 벡터를 결정하는 것 및 상기 벡터를 로깅하는 것은 벡터 시퀀스 선택 프로세스가 완료될 때까지 반복되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 선택된 벡터 시퀀스를 결정할 시에, 상기 프로세서는,상기 벡터가 임계 시간 동안 홀딩될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스에 상기 벡터를 로깅하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하는지 여부를 결정할 시에, 상기 프로세서는,상기 패스워드 및 상기 가상 장면에 기반하여 패스워드 벡터 시퀀스를 생성하는 것으로서, 상기 패스워드 벡터 시퀀스는 하나 이상의 벡터를 포함하고, 각각의 벡터는 RV 또는 GRV인, 상기 패스워드 벡터 시퀀스를 생성하고;상기 패스워드 벡터 시퀀스의 벡터의 수와 상기 선택된 벡터 시퀀스의 벡터의 수가 동일한지 여부를 결정하고;상기 패스워드 벡터 시퀀스의 모든 벡터가 임계 각도 내에서 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터와 매칭하는지 여부를 결정하고; 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 벡터의 수와 상기 선택된 벡터 시퀀스의 벡터의 수가 동일하지 않거나, 또는 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 모든 벡터가 상기 임계 각도 내에서 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터와 매칭하는 것이 아니거나, 또는 둘 모두인 것으로 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하지 않는다고 결정하고; 그리고 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 벡터의 수와 상기 선택된 벡터 시퀀스의 벡터의 수가 동일하고, 그리고 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 모든 벡터가 상기 임계 각도 내에서 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터와 매칭한다고 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭한다고 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 임계 각도는 보안 레벨에 기반하여 세팅되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하는지 여부를 결정할 시에, 상기 프로세서는,상기 선택된 벡터 시퀀스에 기반하여 하나 이상의 심볼을 포함하는 선택된 심볼 시퀀스를 생성하는 것으로서, 상기 선택된 심볼 시퀀스의 각각의 심볼은 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터에 의해 표시된, 상기 가상 장면 내의 포지션의 임계 각도 내에 위치된 심볼인, 상기 선택된 심볼 시퀀스를 생성하고;상기 패스워드의 심볼의 수와 상기 선택된 심볼 시퀀스의 심볼의 수가 동일한지 여부를 결정하고;상기 패스워드의 모든 심볼이 상기 선택된 심볼 시퀀스의 대응하는 심볼과 매칭하는지 여부를 결정하고; 상기 패스워드의 심볼의 수와 상기 선택된 심볼 시퀀스의 심볼의 수가 동일하지 않거나, 또는 상기 패스워드의 모든 심볼이 상기 선택된 심볼 시퀀스의 대응하는 심볼과 매칭하는 것이 아니거나, 또는 둘 모두인 것으로 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하지 않는다고 결정하고; 그리고 상기 패스워드의 심볼의 수와 상기 선택된 심볼 시퀀스의 심볼의 수가 동일하고, 그리고 상기 패스워드의 모든 심볼이 상기 선택된 심볼 시퀀스의 대응하는 심볼과 매칭한다고 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭한다고 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 임계 각도는 보안 레벨에 기반하여 세팅되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 디바이스의 방법으로서,IMU(inertial measurement unit)를 활용하여 상기 제1 디바이스의 제1 카메라의 제1 회전 벡터(RV)를 결정하는 단계;하나 이상의 디바이스로부터, 제2 디바이스로부터의 제2 RV를 포함하는 하나 이상의 RV를 수신하는 단계로서, 상기 제2 RV는 상기 제2 디바이스의 제2 카메라의 RV인, 상기 하나 이상의 RV를 수신하는 단계;상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬될 때 상기 제2 디바이스와 오토-페어링하는 단계를 포함하는, 제1 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬되는지 여부를 결정하는 단계는,상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 가질 때, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬된다고 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 RV와 상기 제2 RV는, 상기 제1 RV의 배향이 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 반대이거나, 또는 상기 제1 RV의 배향이 상기 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 동일하면, 비슷한 배향을 갖는, 제1 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬되는지 여부를 결정하는 단계는,상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 갖는지 여부를 결정하는 단계로서, 상기 제1 RV와 상기 제2 RV는, 상기 제1 RV의 배향이 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 반대이거나, 또는 상기 제1 RV의 배향이 상기 임계 각도 내에서 상기 제2 RV의 배향과 동일하면, 비슷한 배향을 갖는, 상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 갖는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제2 디바이스와 연관된 객체가 제1 카메라 뷰 내에서 검출되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 카메라 뷰는 상기 제1 카메라의 뷰이고,상기 제1 RV와 상기 제2 RV가 비슷한 배향을 갖고 상기 제2 디바이스와 연관된 객체가 상기 제1 카메라 뷰 내에서 검출될 때, 상기 제2 RV가 상기 제1 RV와 정렬된다고 결정되는, 제1 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 제2 디바이스와의 오토-페어링에 후속하여, 상기 제2 디바이스와 제1 공유 뷰를 공유하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 공유 뷰는 제1 카메라 뷰 또는 제1 렌더링된 뷰이고, 상기 제1 카메라 뷰는 상기 제1 카메라의 뷰이고, 그리고 상기 제1 렌더링된 뷰는 상기 제1 카메라 뷰를 렌더링한 후의 뷰인, 제1 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 제1 렌더링된 뷰는 상기 제1 카메라 뷰의 증강 현실(AR) 뷰, 상기 제1 카메라 뷰의 확장 현실(XR) 뷰, 또는 둘 모두인, 제1 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디바이스의 방법으로서,사용자의 패스워드에 기반하여 가상 장면을 렌더링하는 단계로서, 상기 패스워드는 하나 이상의 심볼의 시퀀스를 포함하고, 상기 하나 이상의 심볼은 하나 이상의 시각적 심볼, 하나 이상의 사운드 심볼, 또는 둘 모두를 포함하는, 상기 가상 장면을 렌더링하는 단계;상기 가상 장면 내에서 상기 사용자에 의해 선택되는 선택된 벡터 시퀀스를 결정하는 단계로서, 상기 선택된 벡터 시퀀스는 하나 이상의 벡터의 시퀀스를 포함하고, 각각의 벡터는 회전 벡터(RV) 또는 게임 회전 벡터(GRV)인, 상기 선택된 벡터 시퀀스를 결정하는 단계;상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭할 때 상기 사용자를 인증하는 단계를 포함하는, 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 패스워드가 상기 하나 이상의 시각적 심볼을 포함할 때, 상기 가상 장면을 렌더링하는 단계는, 상기 가상 장면 전반에 걸쳐 상기 패스워드의 상기 하나 이상의 시각적 심볼을 분포시키는 단계를 포함하고, 그리고 상기 패스워드가 상기 하나 이상의 사운드 심볼을 포함할 때, 상기 가상 장면을 렌더링하는 단계는, 상기 패스워드의 각각의 사운드 심볼에 대해, 상기 사운드 심볼에 대해 결정된 RV 또는 GRV에서 상기 사운드 심볼을 렌더링하는 단계; 및 상기 패스워드의 적어도 하나의 사운드 심볼에 대해, 다른 사운드 심볼에 대해 결정된 다른 RV 또는 다른 GRV에서 상기 다른 사운드 심볼을 렌더링하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 사운드 심볼 및 상기 다른 사운드 심볼은 동시에 렌더링되고, 상기 적어도 하나의 사운드 심볼은 상기 다른 사운드 심볼과 상이하고, 그리고 상기 RV 또는 상기 GRV는 상기 다른 RV 또는 상기 다른 GRV와 상이한, 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서, 상기 선택된 벡터 시퀀스를 결정하는 단계는,상기 디바이스의 벡터를 결정하는 단계로서, 상기 벡터는 RV 또는 GRV인, 상기 디바이스의 벡터를 결정하는 단계; 및상기 선택된 벡터 시퀀스에 상기 벡터를 로깅하는 단계를 포함하고,상기 벡터를 결정하는 단계 및 상기 벡터를 로깅하는 단계는 벡터 시퀀스 선택 프로세스가 완료될 때까지 반복되는, 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26 항에 있어서, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하는지 여부를 결정하는 단계는,상기 패스워드 및 상기 가상 장면에 기반하여 패스워드 벡터 시퀀스를 생성하는 단계로서, 상기 패스워드 벡터 시퀀스는 하나 이상의 벡터를 포함하고, 각각의 벡터는 RV 또는 GRV인, 상기 패스워드 벡터 시퀀스를 생성하는 단계;상기 패스워드 벡터 시퀀스의 벡터의 수와 상기 선택된 벡터 시퀀스의 벡터의 수가 동일한지 여부를 결정하는 단계;상기 패스워드 벡터 시퀀스의 모든 벡터가 임계 각도 내에서 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터와 매칭하는지 여부를 결정하는 단계; 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 벡터의 수와 상기 선택된 벡터 시퀀스의 벡터의 수가 동일하지 않거나, 또는 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 모든 벡터가 상기 임계 각도 내에서 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터와 매칭하는 것이 아니거나, 또는 둘 모두인 것으로 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하지 않는다고 결정하는 단계; 및 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 벡터의 수와 상기 선택된 벡터 시퀀스의 벡터의 수가 동일하고, 그리고 상기 패스워드 벡터 시퀀스의 모든 벡터가 상기 임계 각도 내에서 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터와 매칭한다고 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭한다고 결정하는 단계를 포함하는, 디바이스의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26 항에 있어서, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하는지 여부를 결정하는 단계는,상기 선택된 벡터 시퀀스에 기반하여 하나 이상의 심볼을 포함하는 선택된 심볼 시퀀스를 생성하는 단계로서, 상기 선택된 심볼 시퀀스의 각각의 심볼은 상기 선택된 벡터 시퀀스의 대응하는 벡터에 의해 표시된, 상기 가상 장면 내의 포지션의 임계 각도 내에 위치된 심볼인, 상기 선택된 심볼 시퀀스를 생성하는 단계;상기 패스워드의 심볼의 수와 상기 선택된 심볼 시퀀스의 심볼의 수가 동일한지 여부를 결정하는 단계;상기 패스워드의 모든 심볼이 상기 선택된 심볼 시퀀스의 대응하는 심볼과 매칭하는지 여부를 결정하는 단계; 상기 패스워드의 심볼의 수와 상기 선택된 심볼 시퀀스의 심볼의 수가 동일하지 않거나, 또는 상기 패스워드의 모든 심볼이 상기 선택된 심볼 시퀀스의 대응하는 심볼과 매칭하는 것이 아니거나, 또는 둘 모두인 것으로 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭하지 않는다고 결정하는 단계; 및 상기 패스워드의 심볼의 수와 상기 선택된 심볼 시퀀스의 심볼의 수가 동일하고, 그리고 상기 패스워드의 모든 심볼이 상기 선택된 심볼 시퀀스의 대응하는 심볼과 매칭한다고 결정될 때, 상기 선택된 벡터 시퀀스가 상기 패스워드와 매칭한다고 결정하는 단계를 포함하는, 디바이스의 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TENG, DIYAN</engName><name>텅 디얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SOMAN, MEHUL</engName><name>소만 메훌</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/643,360</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0588944-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0114190-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1213598-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1213599-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018278.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ecbc10ded52dd6888d4ecfea2364e5df93c5565cce1aa4d23fcde6651f380ec6c59b18a19a0bef0d03eafcd4db578d256ce6777c54f1e01e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf67d70c4d3c71093b9a1048cf07506c7871043a63593df3e7af889c1d59c10b616dbfb68af3d93d1be6c2ad19939f81dcf39c281d2bc07024</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>