<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:18.1618</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0172320</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD FOR MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0091359</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/855</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/851</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 영상 표시를 위한 각각의 광을 방출하는 복수의 발광 영역이 배열된 표시 영역을 포함하는 기판, 상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역에 각각 대응하는 복수의 발광부, 및 상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역 간의 경계인 비발광 영역에 대응하며 적어도 일 방향에서 가변하는 너비로 이루어지는 격벽부를 포함한다. 상기 격벽부는 상기 비발광 영역에 대응하는 판부, 및 상기 판부의 적어도 일부로부터 상기 복수의 발광 영역 각각으로 돌출되고 상기 판부보다 큰 너비로 이루어지는 기둥부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 표시를 위한 각각의 광을 방출하는 복수의 발광 영역이 배열된 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역에 각각 대응하는 복수의 발광부; 및상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역 간의 경계인 비발광 영역에 대응하며 적어도 일 방향에서 가변하는 너비로 이루어지는 격벽부를 포함하며,상기 격벽부는 상기 비발광 영역에 대응하는 판부; 및상기 판부의 적어도 일부로부터 상기 복수의 발광 영역 각각으로 돌출되고 상기 판부보다 큰 너비로 이루어지는 기둥부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 발광부 각각은 상기 기판 상에 배치되는 발광소자; 및상기 기판 상에 배치되며 상기 발광소자를 덮고 상기 발광소자로부터 방출된 광의 특성을 조절하는 광조절층을 포함하고,상기 복수의 발광부 각각은 상기 광조절층에 대응되고 광을 방출하는 광방출면과, 상기 광방출면에 반대되는 배면을 가지며,상기 복수의 발광부 각각의 상기 배면은 적어도 하나의 모서리 또는 적어도 일변이 상기 격벽부에 대응되는 형태로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 복수의 발광부 중 어느 하나의 양측에 대응한 기둥부들 간의 최소 간격은 상기 발광소자의 너비보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 기둥부의 높이는 상기 판부의 높이와 동일하고,상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면은 적어도 하나의 모서리 또는 적어도 일변이 상기 기둥부에 대응되는 형태로 이루어지는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 기둥부는 이웃한 네 개의 발광부의 모서리들에 대응되고, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면 및 상기 배면은 상기 기둥부에 의해 각 모서리가 변형된 사각형 형태로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 기둥부는 일 방향에서 이웃한 두 개의 발광부의 모서리들에 대응되고, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면 및 상기 배면은 상기 일 방향으로 연장되는 일변의 양단에 대응한 모서리들이 상기 기둥부에 의해 변형된 사각형 형태로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 기둥부는 일 방향에서 이웃한 두 개의 발광부의 모서리들, 및 상기 이웃한 두 개의 발광부의 모서리들과 다른 일 방향에서 이웃한 한 개의 발광부의 일변의 일부에 대응되고, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면 및 상기 배면은 상기 일 방향으로 연장되는 일변의 양단에 대응한 모서리들과 상기 일 방향으로 연장되는 다른 일변의 일부가 상기 기둥부에 의해 변형된 사각형 형태로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서,상기 기둥부는 이웃한 두 개의 발광부 사이에 배치되며,상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면 및 상기 배면은 상기 발광부의 중앙을 향해 볼록한 곡선 형태의 변들이 조합된 형태로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서,2n개의 상기 기둥부(여기서, n은 1 이상의 자연수)가 이웃한 두 개의 발광부 사이에 나란하게 배치되며, 상기 2n개의 기둥부는 상기 이웃한 두 개의 발광부 중 어느 하나를 향해 볼록한 단면 형태를 갖는 제1 기둥부와, 상기 이웃한 두 개의 발광부 중 다른 나머지 하나를 향해 볼록한 단면 형태를 갖는 제2 기둥부를 포함하고,상기 제1 기둥부와 상기 제2 기둥부는 상기 이웃한 두 개의 발광부 사이에서 번갈아 배치되며, 이웃한 제1 기둥부와 제2 기둥부는 상호 점대칭하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 판부는 이웃한 네 개의 발광 영역의 모서리들, 및 상기 제1 기둥부와 상기 제2 기둥부 사이에 대응되고,상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면 및 상기 배면은 상기 제1 기둥부에 의해 변형된 일변과, 상기 일변에 마주하고 상기 제2 기둥부에 의해 변형된 다른 일변을 포함하는 사각형 형태로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3 항에 있어서,상기 기둥부의 높이는 상기 판부의 높이보다 작고, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 배면은 상기 기둥부로 둘러싸이며, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면은 상기 판부로 둘러싸이고 상기 배면보다 큰 너비로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 기둥부의 높이는 상기 발광소자의 광 방사 높이보다 작고, 상기 광 방사 높이는 상기 발광소자의 광이 방사되는 각도에 대응하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 기둥부는 소정 너비로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 기둥부는 상기 발광소자에 마주하는 경사면을 포함하며, 상기 판부에 인접할수록 점차 작아지는 너비로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서,상기 기둥부는 상기 발광소자에 마주하는 곡면을 포함하며, 상기 판부에 인접할수록 점차 작아지는 너비로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서,상기 격벽부는 상기 기둥부와 상기 판부 사이에 배치되는 완충부를 더 포함하고,상기 완충부는 상기 기둥부보다 작고 상기 판부보다 큰 너비로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제3 항에 있어서,상기 기둥부의 높이는 상기 판부의 높이보다 작고, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 배면은 상기 판부 및 상기 기둥부로 둘러싸이며, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 광방출면은 상기 판부로 둘러싸이고 상기 배면보다 큰 너비로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 기둥부는 이웃한 네 개의 발광부의 모서리들에 대응되고, 상기 복수의 발광부 각각의 상기 배면은 상기 기둥부에 의해 각 모서리가 변형된 사각형 형태로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제3 항에 있어서,상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역 각각에 대응하는 화소 전극;상기 화소 전극과 상기 발광소자 사이에 배치되는 화소 연결 전극;상기 기판 상에 배치되고 상기 비발광 영역에 대응하는 공통 연결 전극;상기 공통 연결 전극과 상기 격벽부 사이에 배치되는 평탄화층;상기 화소 전극, 상기 화소 연결 전극, 상기 발광소자, 상기 공통 연결 전극, 상기 평탄화층 및 상기 격벽부 각각의 측면을 덮는 절연층;상기 복수의 발광 영역에 대응하고 상기 제2 절연층을 덮는 공통 전극; 및상기 화소 전극, 상기 화소 연결 전극, 상기 발광소자, 상기 공통 연결 전극, 상기 제1 절연층 및 상기 격벽부 각각의 측면에 대응되고 상기 공통 전극 상에 배치되는 반사층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 격벽부 중 일부는 상기 발광소자와 동일층으로 이루어지는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 복수의 발광 영역이 배열된 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역에 각각 대응되는 복수의 화소 전극;상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역 간의 이격 영역인 비발광 영역에 대응되는 복수의 더미 패턴;상기 복수의 발광 영역에 대응되는 복수의 발광소자;상기 복수의 발광소자 사이에 배치되고 상기 복수의 화소 전극 및 상기 복수의 더미 패턴을 덮는 평탄화층; 및상기 복수의 발광소자 및 상기 평탄화층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역에 대응되는 공통 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 복수의 발광소자는 적어도 일 방향에서 동일 범위의 간격으로 상호 이격되고, 상기 복수의 발광 영역 각각은 상기 복수의 발광소자 중 둘 이상의 발광소자와 대응되며,어느 하나의 발광 영역에 대응한 둘 이상의 발광소자는 상기 어느 하나의 발광 영역의 상기 화소 전극 상에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 어느 하나의 발광 영역에 대응한 둘 이상의 발광소자 중 상기 어느 하나의 발광 영역의 가장자리에 걸쳐진 일부는 상기 어느 하나의 발광 영역의 가장자리에 인접한 더미 패턴으로 지지되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 더미 패턴은 상기 복수의 화소 전극 중 상기 일 방향에서 이웃한 두 개의 화소 전극 사이마다 하나 이상 배치되고,상기 일 방향에서 이웃한 어느 두 개의 화소 전극 사이의 더미 패턴은 상기 어느 두 개의 화소 전극과 나란하게 배열되며 상기 어느 두 개의 화소 전극으로부터 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 복수의 발광소자 각각은 상기 일 방향에서 소정의 제1 너비로 이루어지고,상기 복수의 화소 전극은 상기 일 방향에서 소정의 제1 간격으로 상호 이격되며, 상기 제1 간격은 상기 제1 너비보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 어느 하나의 발광 영역의 화소 전극과 상기 어느 하나의 발광 영역에 이웃한 더미 패턴은 상기 일 방향에서 소정의 제2 간격으로 상호 이격되고,상기 제2 간격은 상기 제1 너비의 이등분 값보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 복수의 더미 패턴 각각은 상기 일 방향에서 소정의 제2 너비로 이루어지고,상기 제2 너비와 상기 제2 간격의 합은 상기 제1 너비의 이등분 값보다 큰 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 일 방향에서 상호 이웃한 어느 두 개의 화소 전극 사이에 한 개의 더미 패턴이 배치되는 경우, 상기 제2 너비의 갑절 값과 상기 제2 너비의 합은 상기 제1 간격보다 작은 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23 항에 있어서,상기 어느 하나의 발광 영역에 인접한 더미 패턴은 상기 어느 하나의 발광 영역의 상기 화소 전극과 동등 범위의 두께로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 복수의 더미 패턴은 상기 복수의 화소 전극과 동일한 재료로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항에 있어서, 상기 복수의 더미 패턴은 절연 재료로 이루어지는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22 항에 있어서,상기 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역에 대응되는 복수의 박막트랜지스터와, 상기 복수의 박막트랜지스터를 덮는 비아막을 포함한 트랜지스터 어레이층을 더 포함하며,상기 복수의 화소 전극 및 상기 복수의 더미 패턴은 상기 트랜지스터 어레이층의 상기 비아막 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22 항에 있어서,상기 공통 전극 상에 배치되는 색변환 어레이층; 및상기 색변환 어레이층 상에 배치되는 컬러필터층을 더 포함하고,상기 복수의 발광 영역은 소정의 파장 대역에 의한 제1 색상에 대응되는 제1 발광 영역;상기 제1 색상보다 낮은 파장 대역에 의한 제2 색상에 대응되는 제2 발광 영역; 및상기 제2 색상보다 낮은 파장 대역에 의한 제3 색상에 대응되는 제3 발광 영역을 포함하며,상기 색변환 어레이층은 상기 제1 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광 중 적어도 일부를 상기 제1 색상의 광으로 변환하는 제1 색변환부재를 포함한 제1 색변환패턴;상기 제2 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광 중 적어도 일부를 상기 제2 색상의 광으로 변환하는 제2 색변환부재를 포함한 제2 색변환패턴; 및상기 비발광 영역에 대응하는 격벽패턴을 포함하고,상기 컬러필터층은 상기 제1 발광 영역에 대응하고 상기 제1 색상의 광을 투과하는 제1 컬러필터;상기 제2 발광 영역에 대응하고 상기 제2 색상의 광을 투과하는 제2 컬러필터; 상기 제3 발광 영역에 대응하고 상기 제3 색상의 광을 투과하는 제3 컬러필터; 및상기 비발광 영역에 대응하는 광차단패턴을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 복수의 발광소자는 상기 제3 색상의 광을 방출하고,상기 색변환 어레이층은 상기 제3 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광을 투과하는 투과 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항에 있어서,상기 복수의 발광소자는 상기 제3 색상보다 낮은 파장대역의 광을 방출하고,상기 색변환 어레이층은 상기 제3 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광 중 적어도 일부를 상기 제3 색상의 광으로 변환하는 제3 색변환부재를 포함한 제3 색변환패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 복수의 발광 영역이 배열된 표시 영역을 포함한 기판을 마련하고, 상기 복수의 발광 영역에 대응되는 복수의 박막트랜지스터와 상기 복수의 박막트랜지스터를 덮는 비아막을 포함한 트랜지스터 어레이층을 상기 기판 상에 배치하는 단계;상기 복수의 발광 영역에 대응되는 복수의 화소 전극과, 상기 복수의 발광 영역 간의 이격 영역인 비발광 영역에 대응되는 복수의 더미 패턴을 상기 비아막 상에 배치하는 단계;보조 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역에 대응되는 복수의 발광소자를 포함한 발광소자 어레이층을 마련하는 단계;상기 복수의 화소 전극 상에 상기 발광소자 어레이층을 배치하고, 상기 보조 기판을 제거하는 단계;상기 복수의 발광소자 사이를 채우고 상기 복수의 화소 전극 및 상기 복수의 더미 패턴을 덮는 평탄화층을 배치하는 단계;상기 복수의 발광소자 및 상기 평탄화층 상에 상기 복수의 발광 영역에 대응되는 공통 전극을 배치하는 단계;상기 공통 전극 상에 색변환 어레이층을 배치하는 단계; 및상기 색변환 어레이층 상에 컬러필터층을 배치하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 복수의 화소 전극 및 상기 복수의 더미 패턴을 배치하는 단계에서, 상기 복수의 화소 전극은 일 방향에서 소정의 제1 간격으로 상호 이격되며, 상기 일 방향에서 이웃한 어느 하나의 화소 전극과 어느 하나의 더미 패턴은 소정의 제2 간격으로 상호 이격되고,상기 발광소자 어레이층을 마련하는 단계는 소정의 성장 기판 상에 순차 적층된 제1 도전형의 제1 반도체층, 양자 우물 구조의 활성층, 제2 도전형의 제2 반도체층, 및 언도프드 반도체의 제3 반도체층을 포함한 반도체 에피택셜층을 배치하는 단계;상기 반도체 에피택셜층을 패터닝하여 상기 일 방향에서 소정의 제1 너비로 각각 이루어진 복수의 반도체 구조물을 마련하는 단계;상기 복수의 반도체 구조물에 상기 보조 기판을 부착하는 단계;상기 복수의 반도체 구조물에서 상기 성장 기판을 제거하는 단계;상기 복수의 반도체 구조물 각각에 연결 전극을 배치하여 상기 복수의 발광소자를 마련하는 단계;상기 보조 기판을 인장하여 상기 복수의 발광소자 간의 간격을 확장시키는 단계; 및 상기 복수의 발광소자가 상기 일 방향에서 소정의 제3 간격으로 상호 이격되는 상기 발광소자 어레이층을 마련하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서,상기 복수의 화소 전극 상에 상기 발광소자 어레이층을 배치하는 단계에서, 상기 복수의 발광 영역 중 어느 하나의 발광 영역에 대응되는 둘 이상의 발광소자가 상기 어느 하나의 발광 영역의 상기 화소 전극 상에 배치되고,상기 제1 간격은 상기 제1 너비보다 큰 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서,상기 복수의 화소 전극 및 상기 복수의 더미 패턴을 배치하는 단계에서, 상기 복수의 더미 패턴 각각은 상기 일 방향에서 소정의 제2 너비로 이루어지며,상기 더미 패턴은 상기 복수의 화소 전극 중 상기 일 방향에서 이웃한 두 개의 화소 전극 사이마다 하나 이상 배치되고, 상기 일 방향에서 이웃한 어느 두 개의 화소 전극 사이의 더미 패턴은 상기 어느 두 개의 화소 전극과 나란하게 배열되며, 상기 어느 두 개의 화소 전극 각각으로부터 이격되고, 상기 어느 두 개의 화소 전극 사이의 더미 패턴은 상기 어느 두 개의 화소 전극 중 어느 하나로부터 상기 일 방향에서 상기 제2 간격으로 이격되며,상기 복수의 화소 전극 상에 상기 발광소자 어레이층을 배치하는 단계에서, 상기 어느 하나의 발광 영역에 대응되는 둘 이상의 발광소자 중 상기 어느 하나의 발광 영역의 가장자리에 걸쳐진 일부는 상기 어느 하나의 발광 영역의 가장자리에 인접한 더미 패턴으로 지지되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서,상기 제2 간격은 상기 제1 너비의 이등분 값보다 작고, 상기 제2 너비와 상기 제2 간격의 합은 상기 제1 너비의 이등분 값보다 크며,상기 일 방향에서 상호 이웃한 어느 두 개의 화소 전극 사이에 한 개의 더미 패턴이 배치되는 경우, 상기 제2 너비의 갑절 값과 상기 제2 너비의 합은 상기 제1 간격보다 작은 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항에 있어서,상기 복수의 화소 전극 및 상기 복수의 더미 패턴을 배치하는 단계에서, 상기 어느 하나의 발광 영역에 인접한 더미 패턴은 상기 어느 하나의 발광 영역의 상기 화소 전극과 동등 범위의 두께로 이루어지는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36 항에 있어서,상기 색변환 어레이층을 배치하는 단계에서, 상기 색변환 어레이층은 상기 제1 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광 중 적어도 일부를 상기 제1 색상의 광으로 변환하는 제1 색변환부재를 포함한 제1 색변환패턴;상기 제2 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광 중 적어도 일부를 상기 제2 색상의 광으로 변환하는 제2 색변환부재를 포함한 제2 색변환패턴; 및상기 비발광 영역에 대응되는 격벽패턴을 포함하며,상기 컬러필터층을 배치하는 단계에서, 상기 컬러필터층은 상기 제1 발광 영역에 대응하고 상기 제1 색상의 광을 투과하는 제1 컬러필터;상기 제2 발광 영역에 대응하고 상기 제2 색상의 광을 투과하는 제2 컬러필터; 상기 제3 발광 영역에 대응하고 상기 제3 색상의 광을 투과하는 제3 컬러필터; 및상기 비발광 영역에 대응되는 광차단패턴을 포함하고,상기 색변환 어레이층은 상기 제3 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광을 투과하는 투과 패턴 및 상기 제3 발광 영역에 대응하고 상기 발광소자의 광 중 적어도 일부를 상기 제3 색상의 광으로 변환하는 제3 색변환부재 중 어느 하나를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Young Seok</engName><name>서영석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Ho</engName><name>김경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Hye Won</engName><name>장혜원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jin Woo</engName><name>최진우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1330910-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1138755-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220172320.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6cdb7538df75c574fd6864f8eb4eeabbc8c47138ee6f3a997513c1889699dfd7a3d29b150834a4320dc067bd3d084d3ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818303389b6b93e46be5a190254ff7d26942243d27d942e2ecd0cff63f7f1e8e9686c925b9a74e98e14d9f62b926edaf21e9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>