<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:56.2156</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009706</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전역 집적 회로 전력 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>GLOBAL INTEGRATED CIRCUIT POWER CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2024.04.04</openDate><openNumber>10-2024-0044533</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3296</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3287</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/324</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에서, 시스템은 복수의 컴포넌트 회로들을 포함할 수 있다. 복수의 컴포넌트 회로들은 컴포넌트 회로들에 할당된 전력의 표시들에 기초하여 컴포넌트 회로들에서의 전력 소비를 제어하는 레이트 제어 회로들을 포함할 수 있다. 일 실시예에서, 레이트 제어 회로들은 컴포넌트 회로들에 대한 전력 요청들 및 신뢰성 있는 동작을 보장할 수 있는 전력의 최소량을 나타내는 최저 요청을 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023048930</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/042532</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,복수의 컴포넌트 회로들로서, 상기 복수의 컴포넌트 회로들 중 주어진 컴포넌트 회로는 복수의 독립적인 전력 도메인들 중 하나에 포함되고, 상기 복수의 컴포넌트 회로들은 각각의 레이트(rate) 제어 회로들을 포함하는, 상기 복수의 컴포넌트 회로들; 및상기 복수의 컴포넌트 회로들에 커플링된 전력 분배기 회로(power splitter circuit)를 포함하고, 상기 전력 분배기 회로는 상기 시스템에 대한 전력 예산으로부터 상기 복수의 컴포넌트 회로들에 전력을 할당하도록 구성되고; 상기 전력 분배기 회로는 상기 할당된 전력의 각각의 표시들을 상기 각각의 레이트 제어 회로들에 전달하도록 구성되고; 및 상기 각각의 레이트 제어 회로들은 상기 각각의 레이트 제어 회로들에 제공되는 상기 할당된 전력의 상기 각각의 표시에 기초하여 대응하는 컴포넌트 회로들에서의 전력 소비를 관리하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 할당된 전력은 복수의 크레딧(credit)들의 관점에서 표현되고, 주어진 크레딧은 특정된 전력량을 나타내며, 상기 할당된 전력의 상기 각각의 표시는 상기 복수의 크레딧들의 수를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 주어진 컴포넌트 회로는 감소된 전력 소비를 요청하는 하나 이상의 입력들에 기초하여 상기 주어진 컴포넌트 회로 내의 전력 소비를 제한하도록 구성된 전력 제어 회로를 포함하고, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 하나 이상의 입력들을 사용하여 전력 소비를 관리하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 하나 이상의 입력들 중 제1 입력을 사용하여 감소된 전력 소비의 제1 레벨을 요청하고, 상기 하나 이상의 입력들 중 제2 입력을 사용하여 감소된 전력 소비의 제2 레벨을 요청하도록 구성되고, 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 더 감소된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 제1 임계값 아래로 떨어지는 상기 할당된 전력의 남은 양에 기초하여 감소된 전력 소비의 상기 제1 레벨을 요청하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 제2 임계값 아래로 떨어지는 상기 할당된 전력의 상기 남은 양에 기초하여 감소된 전력 소비의 상기 제2 레벨을 요청하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 레벨은 상기 대응하는 컴포넌트 회로에 의해 구현되는 하나 이상의 전력 감소 메커니즘들의 각각을 사용 중(engage)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 전력 제어 회로를 통한 감소된 전력 소비가 사용 중이었음을 나타내도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주어진 컴포넌트 회로는 상기 주어진 컴포넌트 회로의 전력 소비를 추정하고 상기 추정된 전력 소비를 상기 각각의 레이트 제어 회로에 보고하도록 구성된 디지털 전력 추정(DPE: digital power estimation) 회로를 포함하고, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 추정된 전력 소비에 추가로 기초하여 상기 주어진 컴포넌트 회로의 전력 소비를 관리하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 DPE 회로는 상기 전력 제어 회로에 커플링되고, 상기 전력 제어 회로가 상기 주어진 컴포넌트 회로의 전력 소비를 감소시키게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 컴포넌트 회로들 중 적어도 하나는 복수의 프로세서들을 포함하는 프로세서 클러스터인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 컴포넌트 회로들 중 적어도 하나는 그래픽 프로세싱 유닛(GPU: graphics processing unit)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 컴포넌트 회로들 중 적어도 하나는 주변 컴포넌트 회로인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각각의 레이트 제어 회로들은 상기 전력 분배기 회로에 대한 각각의 전력 요청(power request)들 및 각각의 최저 요청(floor request)들을 생성하도록 구성되고, 상기 각각의 최저 요청들은 상기 대응하는 컴포넌트 회로들에 의해 소비가능한 전력의 최소량을 나타내고;상기 전력 분배기 회로는 상기 복수의 컴포넌트 회로들이 상기 각각의 최저 요청들 및 상기 각각의 전력 요청들의 최소값과 적어도 동일한 전력의 할당을 수신하는 것을 보장하도록 구성되고;상기 전력 분배기 회로는 전력 분배 정책 및 상기 각각의 전력 요청들에 기초하여 남은 전력 예산을 할당하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 복수의 컴포넌트 회로들 중 주어진 컴포넌트 회로는 상기 주어진 컴포넌트 회로에서 감소된 전력 소비를 야기하도록 구성된 전력 제어 회로를 포함하고, 상기 주어진 컴포넌트 회로에 대한 상기 각각의 최저 요청은 상기 전력 제어 회로가 야기할 수 있는 감소된 전력 소비의 최대량에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 주어진 컴포넌트 회로는 사용 동안에 비활성 트랜지스터들에서 누설 전류를 경험하고, 상기 주어진 컴포넌트 회로에 대한 상기 각각의 최저 요청들은 상기 누설 전류를 통해 소비되는 누설 전력에 추가로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 컴포넌트 회로 중 주어진 컴포넌트 회로의 상기 각각의 레이트 제어 회로와 상기 전력 분배기 회로 사이의 물리적 상호 연결은 상기 각각의 전력 요청 및 상기 각각의 최저 요청을 전송하기 위한 공유된 버스를 포함하고, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 공유된 버스 상에서 전송하기 위해 상기 각각의 전력 요청 및 상기 각각의 최저 요청 중 하나를 선택하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 각각의 최저 요청의 가장 최근 전송 이후에 상기 각각의 최저 요청의 변화에 기초하여 상기 각각의 최저 요청을 선택하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 각각의 전력 요청의 가장 최근 전송 이후 상기 각각의 전력 요청의 변화에 기초하여 상기 각각의 전력 요청을 선택하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 레이트 제어 회로는 상기 각각의 전력 요청의 가장 최근 전송 이후 상기 각각의 전력 요청에 변화가 없고 상기 각각의 최저 요청의 가장 최근 전송 이후 상기 각각의 최저 요청에 변화가 없음에 기초하여, 상기 각각의 최저 요청 및 상기 각각의 전력 요청 중 최소로 최근에 전송된 것을 선택하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 분배기 회로는 상기 각각의 전력 요청 및 상기 각각의 최저 요청 중 선택되지 않은 것에 대한 최신 요청으로서 이전에 수신된 요청을 사용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서,전력 분배기 회로에 의해 복수의 컴포넌트 회로들에 전력을 할당하는 단계로서, 상기 복수의 컴포넌트 회로들 중 주어진 컴포넌트 회로는 복수의 독립적인 전력 도메인들 중 하나에 포함되고, 상기 복수의 컴포넌트 회로들은 각각의 레이트 제어 회로들을 포함하는, 상기 할당하는 단계;상기 전력 분배기 회로로부터의 상기 할당된 전력의 각각의 표시들을 상기 각각의 레이트 제어 회로들에 전달하는 단계; 및상기 각각의 레이트 제어 회로들에 제공되는 상기 할당된 전력의 상기 각각의 표시에 기초하여 상기 각각의 레이트 제어 회로들에 의해 상기 복수의 컴포넌트 회로들의 전력 소비를 관리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 주어진 컴포넌트 회로는 감소된 전력 소비를 요청하는 하나 이상의 입력들에 기초하여 상기 주어진 컴포넌트 회로 내의 하나 이상의 회로들에 의한 전력 소비를 제한하도록 구성된 전력 제어 회로를 포함하고, 상기 복수의 컴포넌트 회로들의 전력 소비를 관리하는 단계는 상기 각각의 레이트 제어 회로에 의한 상기 하나 이상의 입력들을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력들을 사용하는 단계는,상기 하나 이상의 입력들 중 제1 입력을 사용하여 감소된 전력 소비의 제1 레벨을 요청하는 단계; 및상기 하나 이상의 입력들 중 제2 입력을 사용하여 감소된 전력 소비의 제2 레벨을 요청하는 단계를 포함하고, 상기 제2 레벨은 상기 제1 레벨보다 더 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 감소된 전력 소비의 상기 제1 레벨을 요청하는 단계는 제1 임계값 아래로 떨어지는 상기 할당된 전력의 남은 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 감소된 전력 소비의 상기 제2 레벨을 요청하는 단계는 제2 임계값 아래로 떨어지는 상기 할당된 전력의 상기 남은 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 집적 회로로서,전력 분배기 회로를 포함하는 전력 관리자 회로;복수의 컴포넌트 회로들; 및하나 이상의 프로세서 클러스터들을 포함하고, 주어진 프로세스 클러스터는, 복수의 프로세서들, 상기 복수의 프로세서들에 커플링되고, 상기 복수의 프로세서들에서 소비되는 전력을 추정하도록 구성된 디지털 전력 추정(DPE) 회로, 및 상기 복수의 프로세서들에 커플링된 레이트 제어 회로를 포함하고;여기서: 상기 전력 분배기 회로는 상기 집적 회로에 대한 전력 예산으로부터 상기 복수의 컴포넌트 회로들 및 상기 하나 이상의 프로세서 클러스터들에 전력을 할당하도록 구성되고; 상기 전력 분배기 회로는 상기 주어진 프로세서 클러스터에 대해 할당된 전력의 표시를 상기 레이트 제어 회로에 전달하도록 구성되고; 상기 레이트 제어 회로는 상기 할당된 전력의 상기 표시에 기초하고 상기 DPE 회로로부터의 상기 추정된 전력 소비에 기초하여 대응하는 컴포넌트 회로들에서의 전력 소비를 관리하도록 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 주어진 프로세서 클러스터는 감소된 전력 소비를 요청하는 하나 이상의 입력들에 기초하여 상기 복수의 프로세서들에 의해 전력 소비를 제한하도록 구성된 전력 제어 회로를 더 포함하고, 상기 레이트 제어 회로는 상기 하나 이상의 입력들을 사용하여 전력 소비를 관리하도록 구성되는, 집적 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJWAN, Doron</engName><name>라즈완, 도론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SODHI, Inder M.</engName><name>소디, 인더 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>COX, Keith</engName><name>콕스, 키이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Jung Wook</engName><name>조, 정 욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Kevin I.</engName><name>박, 케빈 아이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KUZI, Tal</engName><name>쿠지, 탈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/247,854</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/573,268</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/573,274</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0323479-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324763-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0053465-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0955701-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009706.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377529feb5c33440b13c5c8e1b668fa155ac64a372f0c70695144cfd3a910256d170a72ad4b630819a4adf764a97070bdd24e53f0b8399b8c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00653852502c1da30bbb9d52b376d5a16883958eb9f736a58b300c7123ddf95aef504dbfdfed9dead647111136095ac1ef42249197ee86ed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>