<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:57.1857</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0019175</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.23</openDate><openNumber>10-2023-0123062</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는, 베이스층; 베이스층 상에 제공되며, 화소 회로들 및 센서 회로들을 포함하는 회로층; 회로층 상에 제공되고, 화소 회로들에 각각 연결되는 발광 소자들 및 센서 회로들에 각각 연결되는 수광 소자들을 포함하는 화소 소자층; 화소 소자층을 커버하는 봉지층; 및 봉지층 상에 배치되며, 터치를 감지하기 위한 터치 전극들을 형성하는 도전 패턴을 포함하는 터치 감지층을 포함한다. 발광 소자들 각각은 발광층들을 포함하고, 수광 소자들 각각은 수광층들을 포함한다. 평면 상에서 볼 때, 도전 패턴은 닫힌 형태로 수광층들을 각각 둘러싸는 메인 패턴들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층; 상기 베이스층 상에 제공되며, 화소 회로들 및 센서 회로들을 포함하는 회로층; 상기 회로층 상에 제공되고, 상기 화소 회로들에 각각 연결되는 발광 소자들 및 상기 센서 회로들에 각각 연결되는 수광 소자들을 포함하는 화소 소자층; 상기 화소 소자층을 커버하는 봉지층; 및 상기 봉지층 상에 배치되며, 터치를 감지하기 위한 터치 전극들을 형성하는 도전 패턴을 포함하는 터치 감지층을 포함하고, 상기 발광 소자들 각각은 발광층들을 포함하고, 상기 수광 소자들 각각은 수광층들을 포함하며, 평면 상에서 볼 때, 상기 도전 패턴은 닫힌 형태로 상기 수광층들을 각각 둘러싸는 메인 패턴들을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 평면 상에서 볼 때, 상기 메인 패턴들 각각은 상기 수광층에 중첩하지 않는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 메인 패턴들 각각의 평면 형상은 균일한, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 도전 패턴은, 상호 인접한 메인 패턴들을 연결하는 연결 패턴들을 더 포함하고, 평면 상에서 볼 때, 상기 연결 패턴들은 상기 발광층들과 중첩하지 않는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 연결 패턴들 중 일부는 상기 터치 전극들의 경계에 대응하여 끊어진 단부를 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 도전 패턴의 일부는 상기 발광층들 중 대응하는 발광층을 닫힌 형태로 둘러싸고, 상기 도전 패턴의 다른 일부는 상기 발광층들 중 상기 터치 전극들의 경계에 중첩하는 발광층들에 대하여 열린 단부를 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서, 상기 메인 패턴들은, 절연층을 사이에 두고 상호 다른 층에 배치되는 제1 층 패턴들 및 제2 층 패턴들을 포함하고, 상기 제1 층 패턴들과 상기 제2 층 패턴들은 서로 다른 수광층들을 각각 둘러싸는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 터치 전극들은, 제1 방향으로 상호 이격하여 배열되는 제1 감지 셀들을 포함하는 제1 감지 전극; 상기 제1 감지 전극과 동일 층 상에 배치되고, 상기 제1 감지 셀들과 이격하며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열되는 제2 감지 셀들을 포함하는 제2 감지 전극; 및 상기 제1 감지 전극 및 상기 제2 감지 전극과 다른 층 상에 배치되고, 컨택홀을 통해 상호 인접한 상기 제1 감지 셀들 사이에 연결되는 브리지 전극을 포함하는, 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제1 감지 셀들 및 상기 제2 감지 셀들 각각은 상기 제1 층 패턴들이 상기 제1 층 패턴들과 동일 층에 형성되는 제1 연결 패턴들을 통해 상호 연결되어 형성되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제1 연결 패턴들 각각이 끊어진 단부에 의해 상기 제1 감지 셀들 및 상기 제2 감지 셀들 각각의 경계가 형성되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 제1 감지 셀들 및 상기 제2 감지 셀들 각각은 제1 연결 패턴들이 결합된 교차 부분을 포함하고, 상기 제1 감지 셀들 및 상기 제2 감지 셀들 각각의 경계를 정의하는 상기 제1 연결 패턴들의 단부들은 상기 교차 부분으로부터 돌출되지 않도록 형성되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 브리지 전극은 상기 제2 층 패턴들이 상기 제2 층 패턴들과 동일 층에 형성되는 제2 연결 패턴을 통해 상호 연결되어 형성되고, 상기 컨택홀은 상호 인접한 수광층들 사이에 상기 발광층들에 중첩하지 않도록 제공되며, 상기 컨택홀을 통해 상호 중첩하는 상기 제1 연결 패턴과 상기 제2 연결 패턴이 전기적으로 연결되고, 상기 제1 연결 패턴은 대응하는 제1 층 패턴으로부터 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 대하여 대각선 방향으로 연장되고, 상기 제2 연결 패턴은 대응하는 제2 층 패턴으로부터 상기 대각선 방향으로 연장되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 브리지 전극은 상기 대각선 방향으로 인접한 상기 제2 층 패턴들이 연결된 형상을 가지며,평면 상에서 볼 때, 상기 브리지 전극은 상기 발광층들을 둘러싸지 않는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서, 상기 터치 전극들은, 상기 제1 감지 전극과 상기 제2 감지 전극 사이에 배치되고, 상기 제1 감지 전극 및 상기 제2 감지 전극과 전기적으로 절연된 더미 전극을 더 포함하고,상기 제1 감지 셀들, 상기 제2 감지 셀들, 및 상기 더미 전극 각각은 상기 제1 층 패턴들이 상기 제1 층 패턴들과 동일 층에 형성되는 제1 연결 패턴을 통해 상호 연결되어 형성되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 발광 소자들 각각은, 상기 회로층과 상기 발광층들 중 대응하는 발광층 사이에 제공되는 제1 화소 전극; 및 상기 대응하는 발광층 상에 배치되는 제2 화소 전극을 더 포함하고, 상기 수광 소자들 각각은, 상기 제1 화소 전극과 동일한 층에 배치되며, 상기 회로층과 상기 수광층들 중 대응하는 수광층 사이에 제공되는 제1 센서 전극; 및 상기 대응하는 수광층 상에 배치되는 제2 센서 전극을 더 포함하고, 상기 제2 화소 전극 및 상기 제2 센서 전극은 일체로 형성되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 화소 소자층은, 상기 발광층들 및 상기 수광층들 각각의 측면에 접하여 발광 영역 및 수광 영역을 정의하는 뱅크층을 더 포함하며, 상기 제1 층 패턴, 상기 제2 층 패턴, 상기 제1 연결 패턴, 및 상기 제2 연결 패턴은 상기 뱅크층에 중첩하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 터치 감지층 상에 제공되고, 상기 발광층들에 중첩하는 제1 개구들 및 상기 수광층들에 중첩하는 제2 개구들을 포함하는 블랙 매트릭스; 및 상기 터치 감지층 상에 상기 블랙 매트릭스의 상기 제1 개구들 및 상기 제2 개구들 중 적어도 하나를 채우며 제공되는 컬러 필터를 더 포함하고, 상기 제1 층 패턴, 상기 제2 층 패턴, 상기 제1 연결 패턴, 및 상기 제2 연결 패턴은 상기 블랙 매트릭스에 중첩하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 베이스층; 상기 베이스층 상에 제공되며, 화소 회로들 및 센서 회로들을 포함하는 회로층; 상기 회로층 상에 제공되고, 발광층들을 각각 구비하는 발광 소자들 및 수광층들을 각각 구비하는 수광 소자들을 포함하는 화소 소자층; 상기 화소 소자층을 커버하는 봉지층; 상기 봉지층 상에 배치되며, 터치를 감지하기 위한 감지 셀들 및 브리지 전극을 형성하는 도전 패턴을 포함하는 터치 감지층;  상기 터치 감지층 상에 제공되고, 상기 발광층들에 중첩하는 제1 개구들 및 상기 수광층들에 중첩하는 제2 개구들을 포함하는 블랙 매트릭스; 및 상기 터치 감지층 상에 상기 제1 개구들 및 상기 제2 개구들 중 적어도 하나를 채우며 제공되는 컬러 필터를 포함하고, 평면 상에서 볼 때, 상기 도전 패턴은 닫힌 형태로 제2 개구들을 둘러싸며 상기 블랙 매트릭스에 중첩하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 도전 패턴은, 상기 감지 셀들을 형성하며, 상기 닫힌 형태로 상기 제2 개구들의 일부를 각각 둘러싸는 제1 층 패턴; 및  상기 브리지 전극을 형성하며, 상기 닫힌 형태로 상기 제2 개구들의 다른 일부를 각각 둘러싸는 제2 층 패턴을 포함하며, 상기 제2 층 패턴은 상기 제2 층 패턴과 다른 층 상에 배치되고, 상기 제1 층 패턴의 평면 형상과 상기 제2 층 패턴의 평면 형상은 동일한, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 베이스층; 상기 베이스층 상에 제공되며, 화소 회로들 및 센서 회로들을 포함하는 회로층; 상기 회로층 상에 제공되고, 상기 화소 회로들에 각각 연결되는 발광 소자들 및 상기 센서 회로들에 각각 연결되는 수광 소자들을 포함하는 화소 소자층; 상기 화소 소자층을 커버하는 봉지층; 및 상기 봉지층 상에 배치되며, 터치를 감지하기 위한 터치 전극들을 형성하는 도전 패턴을 포함하는 터치 감지층을 포함하고, 상기 수광 소자들 각각은 수광층들을 포함하며, 상기 도전 패턴은 상기 수광층들 각각의 적어도 일부를 둘러싸는 메인 패턴들을 포함하고, 평면 상에서 볼 때, 상기 메인 패턴들의 형상들은 균일한, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Gyun</engName><name>김태균</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Hee Rim</engName><name>송희림</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Dong Hoon</engName><name>이동훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Yu Jin</engName><name>이유진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0164995-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0160721-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220019175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937a45c2220a77af0522b8c4638cef131f88c875c889543a2d9e92be5822030837145bcd88f3e548f1b10a3f70a1a296b4fe97a16661676d86</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd9b0f53ab44d3252e69a10741f244db85519307c534ffd6ef07520f8ad03cbbb1f11bb5a57d598133ed33a38a3eaf9c283e79583dfebeaad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>