<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:47.147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007762</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>2차 셀 그룹 비활성화를 위한 패킷 데이터 컨버전스 프로토콜 처리</inventionTitle><inventionTitleEng>PACKET DATA CONVERGENCE PROTOCOL HANDLING FOR SECONDARY CELL GROUP DEACTIVATION</inventionTitleEng><openDate>2024.04.30</openDate><openNumber>10-2024-0056507</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/082</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/086</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 80/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 다양한 양상들은 일반적으로 무선 통신에 관한 것이다. 일부 양상들에서, UE(user equipment)는 UE와 연관된 SCG(secondary cell group)가 비활성화됨을 표시하는 SCG 비활성화 커맨드를 기지국으로부터 수신할 수 있다. UE는 SCG 비활성화 커맨드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 SCG와 연관된 분할 무선 베어러 및 PDCP(packet data convergence protocol) 엔티티와 연관된 액션을 수행할 수 있다. 다수의 다른 양상들이 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023044191</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074229</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에서의 무선 통신을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 UE와 연관된 SCG(secondary cell group)가 비활성화됨을 표시하는 SCG 비활성화 커맨드를 기지국으로부터 수신하고; 그리고 상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 SCG와 연관된 분할 무선 베어러 및 PDCP(packet data convergence protocol) 엔티티와 연관된 액션을 수행하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 액션을 수행하기 위해: 상기 분할 무선 베어러와 연관될 셀 그룹을 선택하기 위한 하나 이상의 조건들에 관계없이 MCG(master cell group) 상에서 상기 분할 무선 베어러와 연관된 데이터를 상기 PDCP 엔티티를 통해 송신하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 액션을 수행하기 위해: MCG(master cell group)와 연관되는 제2 RLC(radio link control) 엔티티를 통해, 상기 SCG와 연관되는 제1 RLC 엔티티와 연관되는 하나 이상의 PDU(protocol data unit)들을 송신하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 하나 이상의 PDU들은 상기 PDCP 엔티티를 통해 상기 제1 RLC 엔티티에 제공되었고, 상기 하나 이상의 PDU들은 상기 제1 RLC 엔티티를 통해 송신되지 않았으며, 그리고 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 하나 이상의 PDU들을 송신하기 위해: 상기 제1 RLC 엔티티를 통해 송신되지 않은 하나 이상의 PDU들을 상기 제2 RLC 엔티티 및 상기 MCG를 통해 상기 기지국으로 송신하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 하나 이상의 PDU들은 상기 PDCP 엔티티를 통해 상기 제1 RLC 엔티티에 제공되었고, 상기 하나 이상의 PDU들은 상기 제1 RLC 엔티티 및 상기 SCG를 통해 송신되었고 상기 기지국에 의해 확인 응답되지 않았으며, 그리고 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 하나 이상의 PDU들을 송신하기 위해: 상기 제1 RLC 엔티티를 통해 송신되었지만 상기 기지국에 의해 확인 응답되지 않은 하나 이상의 PDU들을 상기 제2 RLC 엔티티 및 상기 MCG를 통해 상기 기지국으로 송신하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 액션을 수행하기 위해: 상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 SCG가 비활성화된다는 표시를 MAC(medium access control) 엔티티 또는 RRC(radio resource control) 엔티티로부터 상기 PDCP 엔티티에 제공하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 MAC 엔티티 또는 상기 RRC 엔티티로부터 상기 SCG가 비활성화된다는 표시를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 SCG와 연관된 RLC(radio link control) 엔티티에 상기 분할 무선 베어러와 연관된 PDU(protocol data unit)들을 제공하는 것을 상기 PDCP 엔티티를 통해 억제하도록 추가로 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 액션을 수행하기 위해: 상기 SCG가 비활성화되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 PDCP 엔티티를 통해 수신된, 상기 분할 무선 베어러와 연관된 패킷들을 재정렬하기 위한 버퍼링 윈도우와 연관된 타이머에 대한 시간량을 상기 PDCP 엔티티를 통해 수정하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 타이머에 대한 시간량을 수정하기 위해: 상기 타이머와 연관된 시간량을 감소시키도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 PDCP 엔티티를 통해 하나 이상의 패킷들을 수신하도록 추가로 구성되며, 상기 하나 이상의 패킷들의 각각의 패킷은 상기 분할 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관되고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 액션을 수행하기 위해: 상기 PDCP 엔티티를 통해 수신된, 상기 분할 무선 베어러와 연관된 패킷들을 재정렬하기 위한 버퍼링 윈도우와 연관된 타이머의 만료에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 패킷들을 상기 PDCP 엔티티를 통해 그리고 상기 UE와 연관된 다른 논리 엔티티에 제공하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신한 후에 상기 SCG와 연관된 무선 베어러를 통해 송신될 데이터를 상기 PDCP 엔티티를 통해 수신하도록 추가로 구성되고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 액션을 수행하기 위해: 상기 SCG와 연관된 무선 베어러를 통해 송신될 데이터를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 상기 기지국에 송신하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 버퍼 상태 보고는 제1 버퍼 상태 보고이고, 그리고 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 송신하기 위해: MCG(master cell group) 무선 베어러를 통해 상기 기지국에 메시지를 송신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 제1 버퍼 상태 보고 및 상기 MCG와 연관된 제2 버퍼 상태 보고를 포함하는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 송신하기 위해: 상기 SCG와 연관되는 데이터가 상기 UE에 도달했다는 것을 표시하는 RRC(radio resource control) 메시지를 상기 기지국에 송신하도록 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 송신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 또는 상기 SCG와 연관되는 데이터가 상기 UE에 도달했다는 것을 표시하는 RRC(radio resource control) 메시지를 송신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, MCG(master cell group)와 연관되도록 상기 무선 베어러를 재구성하거나 상기 SCG를 활성화하기 위한 메시지를 상기 기지국으로부터 수신하도록 추가로 구성되는,UE에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. UE(user equipment)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,상기 UE와 연관된 SCG(secondary cell group)가 비활성화됨을 표시하는 SCG 비활성화 커맨드를 기지국으로부터 수신하는 단계; 및상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 SCG와 연관된 분할 무선 베어러 및 PDCP(packet data convergence protocol) 엔티티와 연관된 액션을 수행하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 액션을 수행하는 단계는: 상기 분할 무선 베어러와 연관될 셀 그룹을 선택하기 위한 하나 이상의 조건들에 관계없이 MCG(master cell group) 상에서 상기 분할 무선 베어러와 연관된 데이터를 상기 PDCP 엔티티를 통해 송신하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 액션을 수행하는 단계는: MCG(master cell group)와 연관되는 제2 RLC(radio link control) 엔티티를 통해, 상기 SCG와 연관되는 제1 RLC 엔티티와 연관되는 하나 이상의 PDU(protocol data unit)들을 송신하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 하나 이상의 PDU들은 상기 PDCP 엔티티를 통해 상기 제1 RLC 엔티티에 제공되었고, 상기 하나 이상의 PDU들은 상기 제1 RLC 엔티티를 통해 송신되지 않았으며, 그리고 상기 하나 이상의 PDU들을 송신하는 단계는: 상기 제1 RLC 엔티티를 통해 송신되지 않은 하나 이상의 PDU들을 상기 제2 RLC 엔티티 및 상기 MCG를 통해 상기 기지국으로 송신하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 하나 이상의 PDU들은 상기 PDCP 엔티티를 통해 상기 제1 RLC 엔티티에 제공되었고, 상기 하나 이상의 PDU들은 상기 제1 RLC 엔티티 및 상기 SCG를 통해 송신되었고 상기 기지국에 의해 확인 응답되지 않았으며, 그리고 상기 하나 이상의 PDU들을 송신하는 단계는: 상기 제1 RLC 엔티티를 통해 송신되었지만 상기 기지국에 의해 확인 응답되지 않은 하나 이상의 PDU들을 상기 제2 RLC 엔티티 및 상기 MCG를 통해 상기 기지국으로 송신하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서,상기 액션을 수행하는 단계는: 상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 SCG가 비활성화된다는 표시를 MAC(medium access control) 엔티티 또는 RRC(radio resource control) 엔티티로부터 상기 PDCP 엔티티에 제공하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 MAC 엔티티 또는 상기 RRC 엔티티로부터 상기 SCG가 비활성화된다는 표시를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 SCG와 연관된 RLC(radio link control) 엔티티에 상기 분할 무선 베어러와 연관된 PDU(protocol data unit)들을 제공하는 것을 상기 PDCP 엔티티를 통해 억제하는 단계를 더 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서,상기 액션을 수행하는 단계는: 상기 SCG가 비활성화되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 PDCP 엔티티를 통해 수신된, 상기 분할 무선 베어러와 연관된 패킷들을 재정렬하기 위한 버퍼링 윈도우와 연관된 타이머에 대한 시간량을 상기 PDCP 엔티티를 통해 수정하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 타이머에 대한 시간량을 수정하는 단계는: 상기 타이머와 연관된 시간량을 감소시키는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15 항에 있어서,상기 PDCP 엔티티를 통해 하나 이상의 패킷들을 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 패킷들의 각각의 패킷은 상기 분할 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관되고; 그리고상기 액션을 수행하는 단계는: 상기 PDCP 엔티티를 통해 수신된, 상기 분할 무선 베어러와 연관된 패킷들을 재정렬하기 위한 버퍼링 윈도우와 연관된 타이머의 만료에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 패킷들을 상기 PDCP 엔티티를 통해 그리고 상기 UE와 연관된 다른 논리 엔티티에 제공하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15 항에 있어서,상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신한 후에 상기 SCG와 연관된 무선 베어러를 통해 송신될 데이터를 상기 PDCP 엔티티를 통해 수신하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 액션을 수행하는 단계는: 상기 SCG와 연관된 무선 베어러를 통해 송신될 데이터를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 상기 기지국에 송신하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 버퍼 상태 보고는 제1 버퍼 상태 보고이고, 그리고 상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 송신하는 단계는: MCG(master cell group) 무선 베어러를 통해 상기 기지국에 메시지를 송신하는 단계를 포함하며, 상기 메시지는 상기 제1 버퍼 상태 보고 및 상기 MCG와 연관된 제2 버퍼 상태 보고를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서,상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 송신하는 단계는: 상기 SCG와 연관되는 데이터가 상기 UE에 도달했다는 것을 표시하는 RRC(radio resource control) 메시지를 상기 기지국에 송신하는 단계를 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항에 있어서,상기 무선 베어러 및 상기 SCG와 연관된 버퍼 상태 보고를 송신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 또는 상기 SCG와 연관되는 데이터가 상기 UE에 도달했다는 것을 표시하는 RRC(radio resource control) 메시지를 송신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, MCG(master cell group)와 연관되도록 상기 무선 베어러를 재구성하거나 상기 SCG를 활성화하기 위한 메시지를 상기 기지국으로부터 수신하는 단계를 더 포함하는,UE에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신을 위한 한 세트의 명령들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 한 세트의 명령들은: UE(user equipment)의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 UE로 하여금:  상기 UE와 연관된 SCG(secondary cell group)가 비활성화됨을 표시하는 SCG 비활성화 커맨드를 기지국으로부터 수신하게 하고; 그리고  상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 SCG와 연관된 분할 무선 베어러 및 PDCP(packet data convergence protocol) 엔티티와 연관된 액션을 수행하게 하는 하나 이상의 명령들을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 무선 통신을 위한 장치로서,상기 장치와 연관된 SCG(secondary cell group)가 비활성화됨을 표시하는 SCG 비활성화 커맨드를 기지국으로부터 수신하기 위한 수단; 및상기 SCG 비활성화 커맨드를 수신하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 SCG와 연관된 분할 무선 베어러 및 PDCP(packet data convergence protocol) 엔티티와 연관된 액션을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KANAMARLAPUDI, Sitaramanjaneyulu</engName><name>카나마를라푸디, 시타라만야네율루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>PURKAYASTHA, Punyaslok</engName><name>푸르카야슈타, 푼야슬록</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/447,777</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0258871-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326839-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0065472-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0783759-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007762.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e579713553f1981886c2fdb1a95129d1dd1544bb77bc32efc370e8a87f0d405139577416b3e728e53f19737e794236828e8d612574e6117f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd77b540d52d3ff71c0650918e1ed1e5bc3d6acc26e0200cbe3162480c43562ee9e7b33b269ff2f3008b231b5ceadee36bfdba592358962e7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>