<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:36.5436</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012496</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>블록 기반 비디오 코딩을 위한 부호 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGN PREDICTION FOR BLOCK-BASED VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0066274</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 구현예들은 비디오 디코더 측에서 변환 계수 부호 예측을 위한 비디오 디코딩 장치 및 방법을 제공한다. 상기 방법은 비디오로부터 비디오 프레임의 변환 블록과 연관된 후보 변환 계수들의 세트에 대한 복수의 후보 가설들을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. 상기 방법은 복수의 후보 가설들로부터 상기 후보 변환 계수들의 세트에 대한 예측된 부호들의 세트로서 가설을 선택하는 단계를 더 포함할 수 있으며, 상기 가설은 도미넌트 그래디언트(dominant gradient) 방향에 기초하여 결정된 추정 방향으로 상기 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정함으로써 계산된 비용 함수에 기초하여 선택된다. 상기 방법은 예측된 부호들의 세트 및 비디오 인코더로부터 수신된 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래 부호들을 추정하는 단계를 더 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023043885</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/043607</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 변환 계수 부호 예측을 위한 비디오 디코딩 방법에 있어서,하나 또는 그 이상의 프로세서에 의해, 비디오로부터의 비디오 프레임의 변환 블록과 연관된 후보 변환 계수들의 세트에 대한 복수의 후보 가설을 생성하는 단계;상기 하나 또는 그 이상의 프로세서에 의해, 상기 복수의 후보 가설들로부터 상기 후보 변환 계수들의 세트에 대한 예측된 부호들의 세트로서 가설을 선택하는 단계; 및상기 하나 또는 그 이상의 프로세서에 의해, 상기 예측된 부호들의 세트 및 상기 비디오 인코더로부터 수신된 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 상기 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래 부호를 추정하는 단계;를 포함하되,상기 가설은 도미넌트 그래디언트 방향에 기초하여 결정된 추정 방향으로 상기 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정함으로써 계산된 비용 함수에 기초하여 선택되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 부호 시그널링 비트들의 시퀀스 및 상기 변환 블록과 연관된 양자화된 변환 계수들을 포함하는 비트 스트림을 수신하는 단계; 상기 양자화된 변환 계수로부터 역양자화된 변환 계수를 생성하는 단계; 및 상기 후보 변환 계수들의 세트에 대한 추정된 원래 부호를 기반으로 상기 역양자화된 변환 계수를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,역방향 주 변환과 역방향 저주파 분리 불가능 변환(LFNST)을 상기 역양자화된 변환 계수들에 적용하여 상기 변환 블록에 대응하는 잔여 블록의 잔여 샘플을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 도미넌트 그래디언트 방향(dominant gradient direction)을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 도미넌트 그래디언트 방향을 결정하는 단계는,상기 변환 블록을 위한 이웃 샘플들의 템플릿을 선택하는 단계;상기 템플릿에 그래디언트 필터 윈도우(gradient filter window)를 적용하여 해당 템플릿의 그래디언트를 계산하는 단계; 및계산된 그래디언트를 기준으로 상기 도미넌트 그래디언트 방향을 선택하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,계산된 그래디언트에 기초하여 상기 도미넌트 그래디언트 방향을 선택하는 단계는,계산된 그래디언트에 기초하여 그래디언트 히스토그램(histogram)을 결정하되, 상기 그래디언트 히스토그램의 각 엔트리는 미리 정의된 각도 방향에서의 그래디언트의 누적 크기에 대응하는 단계; 및상기 그래디언트 히스토그램에서 최대 누적 크기에 대응하는 각도 방향을 상기 도미넌트 그래디언트 방향으로 선택하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 계산된 그래디언트에 기초하여 그래디언트 히스토그램을 결정하는 단계는,각 템플릿의 그래디언트의 각도와 크기를 계산하는 단계; 상기 그래디언트의 상기 각도를 상기 그래디언트 히스토그램에서의 미리 정의된 각도 방향 중 하나로 변환하는 단계; 및상기 그래디언트의 상기 크기를 상기 그래디언트의 상기 각도에서 변환된 미리 정의된 각도 방향에 대응하는 누적 크기에 추가하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 도미넌트 그래디언트 방향은, 상기 변환 블록의 상기 도미넌트 그래디언트 방향에 속하는 이웃 샘플들의 백분율이 제1 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우, 상기 비용 함수를 계산함에 있어서 상기 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 도미넌트 그래디언트 방향은 도미넌트 그래디언트 방향의 그래디언트 크기와 모든 그래디언트 크기의 합 사이의 비율이 제2 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우, 비용 함수를 계산함에 있어서 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 5 항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향은 변환 블록의 도미넌트 그래디언트 방향에 속하는 이웃 샘플들의 백분율이 제1 미리 결정된 임계값을 초과하고, 도미넌트 그래디언트 방향의 그래디언트 크기와 모든 그래디언트 크기의 합 사이의 비율이 제2 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우, 비용 함수를 계산함에 있어서 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 5 항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향의 직교 방향은 비용 함수를 계산함에 있어서 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 2 항에 있어서,상기 양자화된 변환 계수들로부터 상기 역양자화된 변환 계수들을 생성하는 단계는,상기 양자화된 변환 계수들의 변환 계수 레벨들에 기초하여, 상기 역양자화된 변환 계수들의 양자화 인덱스들을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 역양자화된 변환 계수들의 양자화 인덱스들을 결정하는 단계는,각각의 양자화된 변환 계수에 대하여,상기 양자화된 변환 계수에 선행하는 양자화된 변환 계수의 변환 계수 레벨에 기초하여 2개의 미리 정의된 스칼라 양자화기 사이에서 양자화기를 선택하는 단계; 및상기 양자화된 변환 계수에 적용된 선택된 양자화기에 기초하여 상기 대응하는 역양자화된 변환 계수의 상기 양자화 인덱스를 결정하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13항에 있어서,상태 전이 머신에 따라 상기 미리 결정된 2개의 스칼라 양자화기들 사이에서 상기 양자화기를 선택하되, 상기 상태 전이 머신의 각 상태는 상기 미리 결정된 2개의 스칼라 양자화기들 중 하나에 대응하며,상기 비디오 디코딩 방법은,상태 전이 머신의 이전 상태 및 양자화된 변환 계수 이전의 양자화된 변환 계수의 변환 계수 레벨의 패리티(parity)에 기초하여 상태 전이 머신의 현재 상태를 결정하는 단계; 및현재 상태에 대응하는 미리 정의된 스칼라 양자화기를 상기 양자화기로 선택하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12항에 있어서,후보 변환 계수들의 세트는 역양자화된 변환 계수들의 양자화 인덱스들의 크기에 기초하여 역양자화된 변환 계수들로부터 선택되는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12항에 있어서,후보 변환 계수들의 세트는 변환 블록의 재구성된 경계 샘플들에 대한 역양자화된 변환 계수들의 영향 점수에 기초하여 역양자화된 변환 계수들로부터 선택되는 단계를 더 포함하되,재구성된 경계 샘플들에 대한 역양자화된 변환 계수들의 영향 점수는 재구성된 경계 샘플들에 대한 각각의 역양자화된 변환 계수들의 양자화 인덱스의 변동의 L1 노름 또는 L2 노름으로서 측정되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1항에 있어서,상기 후보 변환 계수들의 세트에 대한 상기 복수의 후보 가설들을 생성하는 단계는,상기 후보 변환 계수들의 세트 내의 후보 변환 계수들의 총 개수에 기초하여 상기 후보 변환 계수들의 세트에 대한 복수의 부호 후보들의 조합들을 결정하는 단계; 및템플릿 기반 가설 생성 방식을 적용하여 상기 복수의 부호 후보 조합에 대한 상기 복수의 후보 가설을 각각 생성하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1항에 있어서,상기 후보 변환 계수들의 세트에 대한 상기 부호 시그널링 비트들의 시퀀스는 상기 후보 변환 계수들의 원래 부호들이 상기 후보 변환 계수들의 예측된 부호들과 동일한지 여부를 가리키는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18항에 있어서,부호 시그널링 비트들의 시퀀스는 값이 0인 제1 빈(bin)을 포함하되, 예측된 부호들의 세트 및 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래 부호들을 추정하는 단계는,부호 시그널링 비트들의 시퀀스에서 제1 빈에 대응하는 후보 변환 계수들의 제1 그룹의 예측된 부호들을 후보 변환 계수들의 제1 그룹의 원래 부호들로서 채택하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19항에 있어서,부호 시그널링 비트들의 시퀀스는 값이 1인 제2 빈 및 후보 변환 계수들의 제2 그룹의 예측된 부호들의 대응하는 정확성을 알리기 위한 추가 빈들의 세트를 더 포함하되, 예측된 부호들의 세트 및 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래 부호들을 추정하는 단계는,예측된 부호들을 후보 변환 계수들의 제2 그룹의 원래 부호들로서 채택하기 전에 추가의 빈 세트에 따라 후보 변환 계수들의 제2 그룹의 예측된 부호들을 수정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 변환 계수 부호 예측을 위한 비디오 디코딩 장치에 있어서,복수의 비디오 프레임을 포함하는 비디오를 저장하도록 구성된 메모리; 및메모리에 연결되는 하나 또는 그 이상의 프로세서;를 포함하되,상기 하나 또는 그 이상의 프로세서는,비디오로부터 비디오 프레임의 변환 블록과 연관된 후보 변환 계수들의 세트에 대한 복수의 후보 가설들을 생성하는 동작; 복수의 후보 가설들로부터 후보 변환 계수들의 세트에 대한 예측된 부호들의 세트로서 가설을 선택하는 동작; 및예측된 부호들의 세트 및 비디오 인코더로부터 수신된 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래의 부호들을 추정하는 동작;을 수행하도록 구성되되,상기 가설은 상기 변환 블록의 이웃 샘플들을 도미넌트 그래디언트 방향에 기초하여 결정된 추정 방향으로 추정함으로써 계산된 비용 함수에 기초하여 선택되는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21항에 있어서,하나 또는 그 이상의 프로세서는,부호 시그널링 비트들의 시퀀스 및 변환 블록과 연관된 양자화된 변환 계수들을 포함하는 비트 스트림을 수신하는 동작; 양자화된 변환 계수로부터 역양자화된 변환 계수를 생성하는 동작; 및후보 변환 계수 세트에 대한 추정된 원래 부호를 기반으로 역양자화 변환 계수를 업데이트하는 동작;을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21항에 있어서,하나 또는 그 이상의 프로세서는,역방향 주 변환과 저주파 분리 불가능 변환 (LFNST)을 역양자화된 변환 계수에 적용하여 변환 블록에 대응하는 잔여 블록에 잔여 샘플을 생성하는 동작을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21항에 있어서,하나 또는 그 이상의 프로세서는,변환 블록의 이웃 샘플을 추정하기 위한 도미넌트 그래디언트 방향을 결정하는 동작을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향을 결정하기 위하여, 하나 또는 그 이상의 프로세서는,변환 블록에 대한 이웃 샘플의 템플릿을 선택하는 동작;템플릿에 그래디언트 필터 윈도우(gradient filter window)를 적용하여 각 템플릿의 그래디언트를 계산하는 동작; 및계산된 그래디언트를 기준으로 도미넌트 그래디언트 방향을 선택하는 동작;을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25항에 있어서,계산된 그래디언트에 기초하여 도미넌트 그래디언트 방향을 선택하기 위하여, 하나 또는 그 이상의 프로세서는,계산된 그래디언트에 기초하여 그래디언트 히스토그램을 결정하는 동작; 그래디언트 히스토그램에서 최대 누적 크기에 대응하는 각도 방향을 도미넌트 그래디언트 방향으로 선택하는 동작;을 더 수행하도록 구성되되,그래디언트 히스토그램의 각 엔트리는 미리 결정된 각도 방향에서의 그래디언트의 누적 크기에 대응하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26항에 있어서,계산된 그래디언트에 기초하여 그래디언트 히스토그램을 결정하기 위하여, 하나 또는 그 이상의 프로세서는, 각 템플릿의 그래디언트의 각도와 크기를 계산하는 동작;그래디언트 각도를 그래디언트 히스토그램에서 미리 결정된 각도 방향 중 하나로 변환하는 동작; 및그래디언트 각도에서 변환된 미리 결정된 각도 방향에 대응하는 누적 크기에 그래디언트 크기를 추가하는 동작;을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향은, 도미넌트 그래디언트 방향에 속하는 변환 블록의 이웃 샘플들의 백분율이 제1 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우, 비용 함수를 계산함에 있어서 변환 블록의 이웃 샘플들을추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향은 도미넌트 그래디언트 방향의 그래디언트 크기와 모든 그래디언트 크기의 합 사이의 비율이 제2 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우, 비용 함수를 계산함에 있어서 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향은 도미넌트 그래디언트 방향에 속하는 변환 블록의 이웃 샘플들의 백분율이 제1 미리 결정된 임계값을 초과하고, 도미넌트 그래디언트 방향의 그래디언트 크기와 모든 그래디언트 크기의 합 사이의 비율이 제2 미리 결정된 임계값을 초과하는 경우, 비용 함수를 계산함에 있어서 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향의 직교 방향은 비용 함수를 계산함에 있어서 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 21항에 있어서,양자화된 변환 계수들로부터 역양자화된 변환 계수들을 생성하기 위하여, 하나 또는 그 이상의 프로세서는,양자화된 변환 계수들의 변환 계수 레벨에 기초하여, 역양자화된 변환 계수의 양자화 인덱스를 결정하는 동작을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32항에 있어서,역양자화된 변환 계수들의 양자화 인덱스들을 결정하기 위하여, 하나 또는 그 이상의 프로세서는,각각의 양자화된 변환 계수에 대하여,양자화된 변환 계수에 선행하는 양자화된 변환 계수의 변환 계수 레벨에 기초하여 2개의 미리 결정된 스칼라 양자화기 사이에서 양자화기를 선택하는 동작; 및양자화된 변환 계수에 적용된 선택된 양자화기에 기초하여 대응하는 역양자화된 변환 계수의 양자화 인덱스를 결정하는 동작;을 더 수행하도록 구성하는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33항에 있어서,양자화기는 상태 전이 머신에 따라 미리 결정된 2개의 스칼라 양자화기들 사이에서 선택되고, 여기서 상태 전이 머신의 각 상태는 미리 결정된 2개의 스칼라 양자화기들 중 하나에 대응하며,하나 또는 그 이상의 프로세서는,상태 전이 머신의 이전 상태 및 양자화된 변환 계수 이전의 양자화된 변환 계수의 변환 계수 레벨의 패리티에 기초하여 상태 전이 머신의 현재 상태를 결정하는 동작; 및현재 상태에 대응하는 미리 결정된 스칼라 양자화기를 양자화기로 선택하는 동작;을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32항에 있어서,후보 변환 계수들의 세트는 역양자화된 변환 계수들의 양자화 인덱스들의 크기에 기초하여 역양자화된 변환 계수들로부터 선택되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32항에 있어서,후보 변환 계수들의 세트는 변환 블록의 재구성된 경계 샘플들에 대한 역양자화된 변환 계수들의 영향 점수에 기초하여 역양자화된 변환 계수들로부터 선택되되,재구성된 경계 샘플들에 대한 역양자화된 변환 계수들의 영향 점수는 재구성된 경계 샘플들에 대한 각각의 역양자화된 변환 계수들의 양자화 인덱스의 변동의 L1 노름 또는 L2 노름으로서 측정되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 21항에 있어서,후보 변환 계수들의 세트에 대한 부호 시그널링 비트들의 시퀀스는 후보 변환 계수들의 원래의 부호들이 후보 변환 계수들의 예측된 부호들과 동일한지 여부를 가리키는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37항에 있어서,부호 시그널링 비트들의 시퀀스는 값이 0인 제1 빈(bin)을 포함하되, 예측된 부호들의 세트 및 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래의 부호들을 추정하기 위하여, 하나 또는 그 이상의 프로세서는,부호 시그널링 비트들의 시퀀스에서 제1 빈에 대응하는 후보 변환 계수들의 제1 그룹의 예측된 부호들을 후보 변환 계수들의 제1 그룹의 원래 부호들로서 채택하는 동작을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38항에 있어서,부호 시그널링 비트들의 시퀀스는 값이 1인 제2 빈 및 후보 변환 계수들의 제2 그룹의 예측된 부호들의 대응하는 정확성을 알리기 위한 추가 빈들의 세트를 더 포함하되, 예측된 부호들의 세트 및 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래의 부호들을 추정하기 위하여, 하나 또는 그 이상의 프로세서는,예측된 부호들을 후보 변환 계수들의 제2 그룹의 원래 부호들로서 채택하기 전에 추가의 빈 세트에 따라 후보 변환 계수들의 제2 그룹의 예측된 부호들을 수정하는 동작을 더 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는,비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 하나 또는 그 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 또는 그 이상의 프로세서로 하여금 변환 계수 부호 예측을 위한 비디오 디코딩 방법을 수행하게 하는 명령어들을 그 안에 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 비디오 디코딩 방법은,비디오로부터 비디오 프레임의 변환 블록과 연관된 후보 변환 계수들의 세트에 대한 복수의 후보 가설을 생성하는 단계;복수의 후보 가설들로부터 후보 변환 계수들의 세트에 대한 예측된 부호들의 세트로서 가설을 선택하는 단계; 및예측된 부호들의 세트 및 비디오 인코더로부터 수신된 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래의 부호들을 추정하는 단계;를 포함하되,상기 가설은 상기 변환 블록의 이웃 샘플들을 도미넌트 그래디언트 방향에 기초하여 결정된 추정 방향으로 추정함으로써 계산된 비용 함수에 기초하여 선택되고,상기 비트 스트림은 상기 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체에 저장되는 것을 특징으로 하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 비디오 디코딩을 통해 디코딩할 수 있는 비트 스트림을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 비디오 디코딩 방법은,비디오로부터 비디오 프레임의 변환 블록과 연관된 후보 변환 계수들의 세트에 대한 복수의 후보 가설을 생성하는 단계;복수의 후보 가설들로부터 후보 변환 계수들의 세트에 대한 예측된 부호들의 세트로서 가설을 선택하는 단계; 예측된 부호들의 세트 및 비디오 인코더로부터 수신된 부호 시그널링 비트들의 시퀀스에 기초하여 후보 변환 계수들의 세트에 대한 원래의 부호들을 추정하는 단계; 및후보 변환 계수 세트에 대한 추정된 원래 부호를 기반으로 역양자화 변환 계수를 업데이트하는 단계;를 포함하되,상기 가설은 도미넌트 그래디언트 방향에 기초하여 결정된 추정 방향으로 변환 블록의 이웃 샘플들을 추정함으로써 계산된 비용 함수에 기초하여 선택되는 것을 특징으로 하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 비디오 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향을 결정하기 위한 비디오 프로세싱 방법으로서, 프로세서에 의해, 비디오 블록에 대한 이웃 샘플의 템플릿을 선택하는 단계;상기 프로세서에 의해, 그래디언트 필터 윈도우(gradient filter window)를 상기 템플릿에 적용하여 해당 템플릿에 대한 그래디언트를 계산하는 단계; 상기 프로세서에 의해, 계산된 그래디언트에 기초하여 그래디언트 히스토그램을 결정하는 단계; 상기 그래디언트 히스토그램에 기초하여 도미넌트 그래디언트 방향을 선택하는 단계; 및상기 도미넌트 그래디언트 방향을 기반으로 상기 추정 방향을 결정하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42항에 있어서,상기 그래디언트 히스토그램의 각 엔트리는 미리 정의된 각도 방향에서의 그래디언트의 누적 크기에 대응하며,상기 그래디언트 히스토그램에 기초하여 도미넌트 그래디언트 방향을 선택하는 단계는,최대 누적 크기에 대응하는 각도 방향을 상기 도미넌트 그래디언트 방향으로 선택하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43항에 있어서,상기 계산된 그래디언트에 기초하여 그래디언트 히스토그램을 결정하는 단계는,각 템플릿의 그래디언트의 각도와 크기를 계산하는 단계; 그래디언트 각도를 그래디언트 히스토그램에서 미리 정의된 각도 방향 중 하나로 변환하는 단계; 및그래디언트 각도에서 변환된 미리 정의된 각도 방향에 대응하는 누적 크기에 그래디언트 크기를 추가하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 42항에 있어서,상기 그래디언트 필터 윈도우는 상기 템플릿의 중간 행 및 중간 열에 위치하는 기준 샘플에 적용되는 것을 특징으로 하는, 비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 42항에 있어서,변환 블록의 상기 도미넌트 그래디언트 방향에 속하는 이웃 샘플들의 백분율이 제1 미리 결정된 임계값을 초과하는 것으로 결정하는 단계; 및 상기 도미넌트 그래디언트 방향을 상기 비디오 블록의 상기 이웃 샘플들을 추정하기 위한 상기 추정 방향인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 42항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향의 그래디언트 크기와 모든 그래디언트 크기의 합 사이의 비율이 제2 미리 결정된 임계값을 초과하는 것으로 결정하는 단계; 및도미넌트 그래디언트 방향을 비디오 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 42항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향에 속하는 변환 블록의 이웃 샘플들의 백분율이 제1 미리 결정된 임계값을 초과하고, 도미넌트 그래디언트 방향의 그래디언트 크기와 모든 그래디언트 크기의 합 사이의 비율이 제2 미리 결정된 임계값을 초과하는 것으로 결정하는 단계; 및도미넌트 그래디언트 방향을 비디오 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 42항에 있어서,도미넌트 그래디언트 방향의 직교 방향을 비디오 블록의 이웃 샘플들을 추정하기 위한 추정 방향인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는,비디오 프로세싱 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 시얼치 웨스트 로드 넘버 ** 빌딩 ** 플로어 * 룸 ***</address><code>520150505489</code><country>중국</country><engName>Beijing  Dajia Internet Information Technology Co., Ltd.</engName><name>베이징 다지아 인터넷 인포메이션 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Xianglin</engName><name>왕, 샹린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>XIU, Xiaoyu</engName><name>시우, 샤오위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>YAN, Ning</engName><name>옌, 닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yi-Wen</engName><name>첸, 이-웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>KUO, Che-Wei</engName><name>쿠오, 체-웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Wei</engName><name>첸, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디...</address><code> </code><country> </country><engName>JHU, Hong-Jheng</engName><name>주, 홍-젱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Bing</engName><name>유, 빙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구  법원로*길  **, *층 (서초동, 태흥빌딩)</address><code>920201001264</code><country>대한민국</country><engName>BLT Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인비엘티</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/244,317</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/250,797</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2022/040442</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0412439-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0064209-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0483435-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0483436-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012496.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da2ce4feb6f375b2a719edc4b72b72224a590515990fc299eb034af5a255af2d517278fe9089c9c58a9eb5a83fbe3539e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6f85b42d17ce3c3802be5d93d093889bbc7460f4d43b936ffff26c69210e81326f0feb31a6ca209243022b38abac18a9f9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>