<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:20.5620</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7017592</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리튬 이온 배터리의 열적 보호</inventionTitle><inventionTitleEng>THERMAL PROTECTION OF LITHIUM ION BATTERIES</inventionTitleEng><openDate>2023.11.16</openDate><openNumber>10-2023-0157289</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A62C 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A62C 35/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A62C 35/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A62D 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 리튬 이온 배터리에 의해 전력을 공급받는 장치에서 화염을 소화하고 열 폭주를 종료하는 방법. 본 발명은 또한 열 폭주를 나타내는 리튬 이온 배터리에 의해 생성된 화재를 소화하기 위한 시스템을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022197333</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/056952</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 리튬 이온 배터리에 의해 전력을 공급받는 장치에서 화염을 소화하고 열 폭주(thermal runaway)를 종료하는 방법으로서, (a) 인클로저를 제공하는 단계; (b) 인클로저 내에 위치된 장치를 제공하는 단계 - 장치는 리튬 이온 배터리를 포함하며 그에 의해 전력을 공급받음 -; (c) 열 폭주 종료제의 공급원을 제공하는 단계 - 공급원은 용기 및 양방향 제어 밸브를 포함하고, 용기는 열 폭주 종료제를 수용하고, 양방향 제어 밸브는 용기의 개구에 부착되고, 열 폭주 종료제는 불연성 할로올레핀을 포함함 -; (d) 장치의 정상 작동 조건에 적합한 미리 결정된 압력 및 온도에서 불활성 가스 또는 열 폭주 종료제를 수용하는 감온 튜브를 제공하는 단계 - 튜브는 2개의 단부를 가지며, (i) 하나의 단부는 제어 밸브와 연통하고 다른 단부는 캡핑되고, (ii) 튜브는 인클로저 내에 위치하며 임계 온도의 감지를 위한 온도 센서를 포함하고, (iii) 튜브는 리튬 이온 배터리에 근접하게 배치됨 -; 및 (e) 화염을 생성하고 열 폭주를 개시하는 열 자극을 제공하는 단계 - 이때 감온 튜브가 파열되어, 감온 튜브에 개구를 생성하고 감온 튜브의 열 자극-생성된 개구를 통해 감온 튜브 내의 불활성 가스 또는 열 폭주 종료제가 인클로저 내로 방출되게 하여 감온 튜브 내의 압력 강하를 초래하고, 이는 제어 밸브를 가동시켜 열 폭주 종료제를 저장 용기로부터 제어 밸브를 통해 감온 튜브로 그리고 감온 튜브의 열 자극-생성된 개구로부터 인클로저 내로 전달하고, 열 폭주 종료제의 전달은 배출 시간, 열 폭주 종료제 농도, 및 유지 시간을 특징으로 함 - 를 포함하여, 화염을 소화하고 열 폭주를 종료하고 화염의 소화 후 재점화를 방지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 불연성 할로올레핀은 E-HFO-1336mzz, Z-HFO-1336mzz, E-HCFO-1233zd, Z-HCFO-1233zd, HCFO-1233xf, Z-HCFO-1224yd, E-HCFO-1224yd, E-HFO-1438ezy, Z-HFO-1438ezy, HBFO-1233xfB 중 하나 이상으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 감온 튜브는 단계 (d)에서 불활성 가스를 수용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 불활성 가스는 질소, 아르곤, 헬륨, 이산화탄소, 및 이들의 혼합물로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 불활성 가스는 열 폭주 종료제를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 감온 튜브는 단계 (d)에서 열 폭주 종료제를 수용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 양방향 제어 밸브는 적어도 3개의 포트를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 양방향 제어 밸브는 용기 내용물로부터 샘플을 인출하기 위한 옵션(option)을 제공하는 제3 포트를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 리튬 이온 배터리에 의해 전력을 공급받는 장치에서 화염을 소화하고 열 폭주를 종료하는 방법으로서, (a) 인클로저를 제공하는 단계; (b) 인클로저 내에 위치된 장치를 제공하는 단계 - 장치는 리튬 이온 배터리를 포함하며 그에 의해 전력을 공급받음 -; (c) 열 폭주 종료제의 공급원을 제공하는 단계 - 공급원은 용기 및 3방향 제어 밸브를 포함하고, 용기는 열 폭주 종료제를 수용하고, 3방향 제어 밸브는 용기의 개구에 부착되고, 열 폭주 종료제는 불연성 할로올레핀을 포함함 -; (d) 장치의 정상 작동 조건에 적합한 미리 결정된 압력 및 온도에서 불활성 가스 또는 열 폭주 종료제를 수용하는 감온 튜브를 제공하는 단계 - 튜브는 2개의 단부를 가지며, (i) 하나의 단부는 3방향 제어 밸브와 연통하고 다른 단부는 캡핑되고, (ii) 튜브는 인클로저 내에 위치하며 임계 온도의 감지를 위한 온도 센서를 포함하고, (iii) 튜브는 리튬 이온 배터리에 근접하게 배치됨 -; (e) 하나의 단부에서 3방향 제어 밸브와 연통하고 다른 단부에서 리튬 이온 배터리에 근접한 노즐에서 종결되는 노즐 연결 튜브를 제공하는 단계; 및 (f) 화염을 생성하고 열 폭주를 개시하는 열 자극을 제공하는 단계 - 이때 감온 튜브가 파열되어, 감온 튜브에 개구(&quot;열 자극-생성된 개구&quot;)를 생성하고 감온 튜브의 열 자극-생성된 개구를 통해 감온 튜브 내의 불활성 가스 또는 열 폭주 종료제가 인클로저 내로 방출되게 하여 감온 튜브 내의 압력 강하를 초래하고, 이는 3방향 제어 밸브를 가동시켜 열 폭주 종료제를 저장 용기로부터 3방향 제어 밸브를 통해 노즐 연결 튜브로 전달하여 열 폭주 종료제가 노즐로부터 인클로저 내로 방출되도록 하고, 열 폭주 종료제의 전달은 배출 시간, 열 폭주 종료제 농도, 및 유지 시간을 특징으로 함 - 를 포함하여, 화염을 소화하고 열 폭주를 종료하고 화염의 소화 후 재점화를 방지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 불연성 할로올레핀은 E-HFO-1336mzz, Z-HFO-1336mzz, E-HCFO-1233zd, Z-HCFO-1233zd, HCFO-1233xf, Z-HCFO-1224yd, E-HCFO-1224yd, E-HFO-1438ezy, Z-HFO-1438ezy, HBFO-1233xfB 중 하나 이상으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 감온 튜브는 단계 (d)에서 불활성 가스를 수용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 불활성 가스는 질소, 아르곤, 헬륨, 이산화탄소, 및 이들의 혼합물로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 불활성 가스는 열 폭주 종료제를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 감온 튜브는 단계 (d)에서 열 폭주 종료제를 수용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 3방향 제어 밸브는 적어도 4개의 포트를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 3방향 제어 밸브는 용기 내용물로부터 샘플을 인출하기 위한 옵션을 제공하는 제4 포트를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 장치는 데이터로거(datalogger), 통신 장비, 개인용 전자 장비, 전동 공구, 에너지 저장 시스템, 데이터 센터, 전기 자동차, 및 전기 자전거로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 장치는 휴대 전화, 랩톱 컴퓨터 및 게임 시스템으로부터 선택되는 개인용 전자 장비인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 리튬 이온 배터리는 애노드를 포함하는 애노드 챔버, 캐소드를 포함하는 캐소드 챔버, 및 애노드 챔버를 캐소드 챔버로부터 분리하는 반투과성 막을 포함하며, 애노드는 고체 전해질 중간상 층으로 보호된 흑연으로 구성되고, 캐소드는 LiCoO2, LiFePO4, LiMn2O4 또는 LiNiMnCoO2로부터 선택되는 리튬 금속 산화물로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 애노드 챔버 및 캐소드 챔버는 LiPF6, LiAsF6, LiClO4, LiBF4, 또는 LiCF3SO3로부터 선택되는 리튬 염을 함유하는, 에틸렌 카르보네이트 또는 다이에틸 카르보네이트로부터 선택되는 가연성 유기 카르보네이트인 액체 전해질로 각각 충전되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 열 폭주 종료제는 인클로저로 전달될 때 13% v/v(부피/부피) 이상의 불연성 할로올레핀 농도를 제공하기에 충분한 양의 불연성 할로올레핀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 열 폭주 종료제는 인클로저로 전달될 때 18% v/v 이상의 불연성 할로올레핀 농도를 제공하기에 충분한 양의 불연성 할로올레핀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 열 폭주 종료제는 질소, 아르곤, 헬륨, 이산화탄소 및 이들의 혼합물로부터 선택되는 하나 이상의 불활성 가스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 열 폭주 종료제는 하나 이상의 할로카본 가스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 할로카본 가스는 HFC-227ea, HFC-125, CF3I, CHF3, HFC-236fa, E- 또는 Z-HFO-1234ze, HFO-1234yf 또는 FK-5-1-12로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 열 자극은 외부 공급원으로부터 인클로저에 열을 가한 결과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 열 자극은 내부 공급원으로부터 인클로저에 열을 가한 결과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 내부 공급원은 기계적 이벤트(event) 또는 전기적 이벤트 또는 결함 이벤트로 인한 LIB 과열에 기인한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 기계적 이벤트, 열적 이벤트, 전기적 이벤트 또는 결함 이벤트 중 둘 이상이 결합되어 열 자극을 유발하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 열 폭주 종료제는 인클로저로 전달될 때 13% 내지 30% v/v의 불연성 할로올레핀 농도를 제공하기에 충분한 양의 불연성 할로올레핀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 열 폭주 종료제는 인클로저로 전달될 때 18% 내지 28% v/v의 불연성 할로올레핀 농도를 제공하기에 충분한 양의 불연성 할로올레핀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 열 폭주 종료제는 인클로저로 전달될 때 20% 내지 25% v/v의 불연성 할로올레핀 농도를 제공하기에 충분한 양의 불연성 할로올레핀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 배출 시간은 18초 내지 180초의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 배출 시간은 25 내지 120초의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 배출 시간은 45 내지 120초의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 유지 시간은 10 내지 15분의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 유지 시간은 15 내지 30분의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 유지 시간은 30 내지 60분의 범위인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 배출 시간은 18초 이상이고, 열 폭주 종료제는 화염 소화, 단일 또는 다중 전지 구성에서 열 폭주의 종료, 및 재점화를 방지하기에 충분한 냉각을 제공하기 위해 13% v/v 이상의 할로올레핀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. (a) 인클로저; (b) 인클로저 내에 위치되고 리튬 이온 배터리를 포함하며 그에 의해 전력을 공급받는 장치; (c) 열 폭주 종료제의 공급원 - 공급원은 용기 및 양방향 제어 밸브를 포함하고, 용기는 열 폭주 종료제를 수용하고, 양방향 제어 밸브는 용기의 개구에 부착되고, 열 폭주 종료제는 불연성 할로올레핀을 포함함 -; 및 (d) 장치의 정상 작동 조건에 적합한 미리 결정된 압력 및 온도에서 불활성 가스 또는 열 폭주 종료제를 수용하는 감온 튜브 - 튜브는 2개의 단부를 가지며, (i) 하나의 단부는 양방향 제어 밸브와 연통하고 다른 단부는 캡핑되고, (ii) 튜브는 인클로저 내에 위치하며 임계 온도의 감지를 위한 온도 센서를 포함하고, (iii) 튜브는 리튬 이온 배터리에 근접하게 배치되고, 튜브는 임계 온도를 감지하면 파열가능함 - 를 포함하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 불연성 할로올레핀은 E-HFO-1336mzz, Z-HFO-1336mzz, E-HCFO-1233zd, Z-HCFO-1233zd, HCFO-1233xf, Z-HCFO-1224yd, E-HCFO-1224yd, E-HFO-1438ezy, Z-HFO-1438ezy, HBFO-1233xfB 중 하나 이상으로부터 선택되는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 구성요소 (c)의 감온 튜브는 불활성 가스를 수용하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 불활성 가스는 질소, 아르곤, 헬륨, 이산화탄소, 및 이들의 혼합물로부터 선택되는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 불활성 가스는 열 폭주 종료제를 추가로 포함하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 구성요소 (c)의 감온 튜브는 열 폭주 종료제를 수용하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. (a) 인클로저; (b) 인클로저 내에 위치되고 리튬 이온 배터리를 포함하며 그에 의해 전력을 공급받는 장치; (c) 열 폭주 종료제의 공급원 - 공급원은 용기 및 3방향 제어 밸브를 포함하고, 용기는 열 폭주 종료제를 수용하고, 3방향 제어 밸브는 용기의 개구에 부착되고, 열 폭주 종료제는 불연성 할로올레핀을 포함함 -; 및 (d) 장치의 정상 작동 조건에 적합한 미리 결정된 압력 및 온도에서 불활성 가스 또는 열 폭주 종료제를 수용하는 감온 튜브 - 감온 튜브는 2개의 단부를 가지며, (i) 하나의 단부는 3방향 제어 밸브와 연통하고 다른 단부는 캡핑되고, (ii) 감온 튜브는 인클로저 내에 위치하며 임계 온도의 감지를 위한 온도 센서를 포함하고, (iii) 감온 튜브는 리튬 이온 배터리에 근접하게 배치되고, 감온 튜브는 임계 온도를 감지하면 파열가능함 -; 및 (e) 하나의 단부에서 3방향 제어 밸브와 연통하고 다른 단부에서 리튬 이온 배터리에 근접한 노즐에서 종결되는 노즐 연결 튜브를 포함하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 불연성 할로올레핀은 E-HFO-1336mzz, Z-HFO-1336mzz, E-HCFO-1233zd, Z-HCFO-1233zd, HCFO-1233xf, Z-HCFO-1224yd, E-HCFO-1224yd, E-HFO-1438ezy, Z-HFO-1438ezy, HBFO-1233xfB 중 하나 이상으로부터 선택되는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 구성요소 (c)의 감온 튜브는 불활성 가스를 수용하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 불활성 가스는 질소, 아르곤, 헬륨, 이산화탄소, 및 이들의 혼합물로부터 선택되는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 불활성 가스는 열 폭주 종료제를 추가로 포함하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항에 있어서, 구성요소 (c)의 감온 튜브는 열 폭주 종료제를 수용하는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제40항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 장치는 데이터로거, 통신 장비, 개인용 전자 장비, 전동 공구, 에너지 저장 시스템, 데이터 센터, 전기 자동차, 및 전기 자전거로부터 선택되는, 방화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 장치는 휴대 전화, 랩톱 컴퓨터 및 게임 시스템으로부터 선택되는 개인용 전자 장비인, 방화 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어 윌밍턴 마켓 스트리트 ****</address><code>520150169731</code><country>미국</country><engName>The Chemours Company FC, LLC</engName><name>더 케무어스 컴퍼니 에프씨, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 델라웨어 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBIN, Mark L.</engName><name>로빈, 마크 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/163,412</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0574416-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0167277-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1160642-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1160643-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1058256-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237017592.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a87bd79e38105cd6fdc971a36f63c117a9282721ad37b08a4d807ea30e086ab6ece8afcbf3cec77ce8afd5d7f16fee244224f7feed9473e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb9204db16d22f12390d8dab4d615f988a3f5ed0b433402965dc34506cc67328a1bcca1ca320be534d3e7ca5d353c3537fcdacf31b193af23</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>