<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:42.3142</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021412</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>평면 섬유 셔플</inventionTitle><inventionTitleEng>PLANAR FIBER SHUFFLE</inventionTitleEng><openDate>2023.09.19</openDate><openNumber>10-2023-0133281</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 10/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 멀티-MCP (multi-chip package) 모듈 어셈블리는 플레이트, 플레이트 상에 배치된 집적된 광 섬유 셔플, 플레이트 상에 배치된 제 1 MCP, 플레이트 상에 배치된 제 2 MCP, 플레이트 상에 배치된 제 1 광 섬유 점퍼, 및 플레이트 상에 배치된 제 2 광 섬유 점퍼를 포함한다. 제 1 광 섬유 점퍼는 제 1 MCP 를 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결한다. 제 2 광 섬유 점퍼는 제 2 MCP 를 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결한다. 집적된 광 섬유 셔플은 제 1 광 섬유 점퍼 및 제 2 광 섬유 점퍼 각각으로 및 이로부터 광학 신호들을 지향시키도록 구성된 광학 네트워크를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022115340</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/060218</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 멀티-MCP (multi-chip package) 모듈 어셈블리로서, 플레이트;상기 플레이트 상에 배치된 집적된 광 섬유 셔플;상기 플레이트 상에 배치된 제 1 MCP;상기 플레이트 상에 배치된 제 2 MCP;상기 플레이트 상에 배치된 제 1 광 섬유 점퍼로서, 상기 제 1 광 섬유 점퍼는 상기 제 1 MCP 를 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결하는, 상기 제 1 광 섬유 점퍼; 및상기 플레이트 상에 배치된 제 2 광 섬유 점퍼로서, 상기 제 2 광 섬유 점퍼는 상기 제 2 MCP 를 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결하는, 상기 제 2 광 섬유 점퍼를 포함하는, 멀티 MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 플레이트는 0.1 와트/(센티미터・℃) 이상의 열전도도를 갖는 재료로 형성되는, 멀티 MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 플레이트는 상기 집적된 광 섬유 셔플이 정렬되는 제 1 기점, 및 상기 제 1 MCP 가 정렬되는 제 2 기점, 및 상기 제 2 MCP 가 정렬되는 제 3 기점을 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플은 제 1 광 섬유 정렬 구조 어레이 및 제 2 광 섬유 정렬 구조 어레이를 포함하고, 상기 제 1 MCP 는 제 3 광 섬유 정렬 구조 어레이를 포함하고, 상기 제 2 MCP 는 제 4 광 섬유 정렬 구조 어레이를 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 1 광 섬유 점퍼는 제 1 복수의 광 섬유들을 포함하고, 상기 제 1 복수의 광 섬유들의 각각의 광 섬유는 상기 제 1 광 섬유 정렬 구조 어레이 및 상기 제 3 광 섬유 정렬 구조 어레이 양자 모두에 포지셔닝되고, 상기 제 2 광 섬유 점퍼는 제 2 복수의 광 섬유들을 포함하고, 상기 제 2 복수의 광 섬유들의 각각의 광 섬유는 상기 제 2 광 섬유 정렬 구조 어레이 및 상기 제 4 광 섬유 정렬 구조 어레이 양자 모두에 포지셔닝되는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제 1 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 둘레를 따라 형성된 v-홈 구조들의 제 1 어레이이고, 상기 제 2 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 둘레를 따라 형성된 v-홈 구조들의 제 2 어레이이고, 상기 제 3 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 제 1 MCP 의 에지를 따라 형성된 v-홈 구조들의 제 3 어레이이고, 상기 제 4 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 제 2 MCP의 에지를 따라 형성된 v-홈 구조들의 제 4 어레이인, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 제 1 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 제 1 주변 에지에 포지셔닝되고, 상기 제 2 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 제 2 주변 에지에 포지셔닝되는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플의 상기 제 1 및 제 2 주변 에지들은 상기 집적된 광 섬유 셔플의 대향 측면들 상에 있는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결된 커넥터화된 섬유 어레이를 더 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플은 제 5 광 섬유 정렬 구조 어레이를 포함하고, 상기 커넥터화된 섬유 어레이는 상기 제 5 광 섬유 정렬 구조 어레이에 포지셔닝된 제 3 복수의 광 섬유들을 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 제 1 주변 에지에 포지셔닝되고, 상기 제 2 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 제 2 주변 에지에 포지셔닝되며, 상기 제 5 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 제 3 주변 에지에 포지셔닝되는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플의 상기 제 3 주변 에지는 상기 집적된 광 섬유 셔플의 상기 제 1 및 제 2 주변 에지들 사이에 위치되는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플의 상기 제 1 및 제 2 주변 에지들은 상기 집적된 광 섬유 셔플의 대향 측면들 상에 있는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플의 상기 제 3 주변 에지는 상기 플레이트의 에지 옆에 포지셔닝되는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1, 제 2, 및 제 5 광 섬유 정렬 구조 어레이들의 각각은 상기 집적된 광 섬유 셔플의 둘레를 따라 형성된 v-홈 구조들의 개개의 어레이이고, 상기 제 3 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 제 1 MCP 의 에지를 따라 형성된 v-홈 구조들의 어레이이며, 상기 제 4 광 섬유 정렬 구조 어레이는 상기 제 2 MCP 의 에지를 따라 형성된 v-홈 구조들의 다른 어레이인, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 집적된 광 섬유 셔플에 부착된 제 1 커버 슬립으로서, 상기 제 1 커버 슬립은 상기 제 1 광 섬유 정렬 구조 어레이에 포지셔닝된 상기 제 1 복수의 광 섬유들의 제 1 부분을 커버하도록 구성되는, 상기 제 1 커버 슬립;상기 집적된 광 섬유 셔플에 부착된 제 2 커버 슬립으로서, 상기 제 2 커버 슬립은 상기 제 3 광 섬유 정렬 구조 어레이에 포지셔닝된 상기 제 1 복수의 광 섬유들의 제 2 부분을 커버하도록 구성되는, 상기 제 2 커버 슬립; 상기 집적된 광 섬유 셔플에 부착된 제 3 커버 슬립으로서, 상기 제 3 커버 슬립은 상기 제 2 광 섬유 정렬 구조 어레이에 포지션된 상기 제 2 복수의 광 섬유들의 제 1 부분을 커버하도록 구성되는, 상기 제 3 커버 슬립;상기 집적된 광 섬유 셔플에 부착된 제 4 커버 슬립으로서, 상기 제 4 커버 슬립은 상기 제 4 광 섬유 정렬 구조 어레이에 포지셔닝된 상기 제 2 복수의 광 섬유들의 제 2 부분을 커버하도록 구성되는, 상기 제 4 커버 슬립; 및상기 집적된 광 섬유 셔플에 부착된 제 5 커버 슬립으로서, 상기 제 5 커버 슬립은 상기 제 5 광 섬유 정렬 구조 어레이에 포지셔닝된 상기 제 3 복수의 광 섬유들의 일 부분을 커버하도록 구성되는, 상기 제 5 커버 슬립을 더 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결된 커넥터화된 섬유 어레이를 더 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플은 광 섬유 정렬 구조 어레이를 포함하고, 상기 커넥터화된 섬유 어레이는 상기 광 섬유 정렬 구조 어레이에 포지셔닝된 복수의 광 섬유들을 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플은 광 신호들을 상기 제 1 MCP 및 상기 제 2 MCP 의 각각으로 및 이로부터 라우팅하도록 구성된 광학 네트워크를 포함하는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 광학 네트워크는 상기 제 1 MCP 와 상기 제 2 MCP 사이에서 광 신호들을 라우팅하도록 구성되는, 멀티-MCP 모듈 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 광학 데이터 통신을 위한 방법으로서, 제 1 광 섬유를 통해 집적된 광 섬유 셔플 내의 광학 네트워크로 광 신호를 송신하는 단계로서, 상기 제 1 광 섬유는 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결되는, 상기 광 신호를 송신하는 단계;상기 광학 네트워크를 통해 제 2 광 섬유로 상기 광 신호를 지향시키는 단계로서, 상기 제 2 광 섬유는 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결되는, 상기 제 2 광 섬유로 광 신호를 지향시키는 단계; 및상기 제 2 광 섬유를 통해 멀티-칩 패키지 (MCP) 내의 광 도파관으로 상기 광 신호를 지향시키는 단계로서, 상기 제 2 광 섬유는 상기 MCP 에 광학적으로 연결되는, 상기 광학 도파관으로 광 신호를 지향시키는 단계를 포함하는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 2 광 섬유는 광 섬유 점퍼 내에 포함되는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플, 상기 MCP, 및 상기 광 섬유 점퍼의 각각은 플레이트에 부착되는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 광 섬유는 커넥터화된 섬유 어레이 내에 포함되는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 광 섬유 점퍼는 제 1 광 섬유 점퍼이고, 상기 제 1 광 섬유는 제 2 광 섬유 점퍼 내에 포함되고, 상기 제 2 광 섬유는 상기 집적된 광 섬유 셔플에 연결되고, 상기 제 2 광 섬유 점퍼는 상기 플레이트에 부착되는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 MCP 는 제 1 MCP 이고, 상기 제 1 광 섬유는 제 2 MCP 에 광학적으로 연결되고, 상기 제 2 MCP 는 상기 플레이트에 부착되는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서,상기 MCP 로부터 제 3 광 섬유를 통해 상기 집적된 광 섬유 셔플 내의 상기 광학 네트워크로 제 2 광 신호를 송신하는 단계로서, 상기 제 3 광 섬유는 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결되고, 상기 MCP 는 제 1 MCP 인, 상기 제 2 광 신호를 송신하는 단계;상기 광학 네트워크를 통해 제 4 광 섬유로 상기 제 2 광 신호를 지향시키는 단계로서, 상기 제 4 광 섬유는 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결되는, 상기 제 4 광 섬유로 상기 제 2 광 신호를 지향시키는 단계; 및상기 제 4 광 섬유를 통해 제 2 MCP 내의 광 도파관으로 상기 제 2 광 신호를 지향시키는 단계로서, 상기 제 4 광 섬유는 상기 제 2 MCP 에 광학적으로 연결되는, 상기 광학 도파관으로 상기 제 2 광 신호를 지향시키는 단계를 더 포함하는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 집적된 광 섬유 셔플, 상기 제 1 MCP, 및 상기 제 2 MCP 의 각각은 플레이트에 부착되는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 제 2 및 제 3 광 섬유들은 광 섬유 점퍼에 포함되고, 상기 광 섬유 점퍼는 상기 플레이트에 부착되는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 집적된 광 섬유 셔플 내의 상기 광학 네트워크로 상기 제 1 MCP 또는 상기 제 2 MCP 로부터의 제 3 광 신호를 송신하는 단계; 및상기 광학 네트워크를 통해 제 5 광 섬유로 상기 제 3 광 신호를 지향시키는 단계로서, 상기 제 5 광 섬유는 상기 집적된 광 섬유 셔플에 광학적으로 연결되고, 상기 제 5 광 섬유는 커넥터화된 섬유 어레이 내에 포함되는, 상기 제 3 광 신호를 지향시키는 단계를 더 포함하는, 광학 데이터 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌호세 리버 오크스 파크웨이 ***</address><code>520220614036</code><country>미국</country><engName>Ayar Labs, Inc.</engName><name>아야 랩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MEADE, ROY EDWARD</engName><name>미드 로이 에드워드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/117,456</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0695045-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0106128-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0956543-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0141758-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5301989-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1144341-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021412.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385a8eb56bf292fb664d27a24734d157ca6044b3109a99dd2237e12b2a59e1be90f617abae15c9971bf86ac98e01a5b23514a64d3e96e3cd9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf837aba7ed4929e88dc6b2a7ea1b07c629bae3efaa943a23bb0b95b9a38bac0a5466fd592ef1dcddcefe72d3fe0126b2f774f26f9fcdb1da9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>