<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:45.3345</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007779</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기차의 직류 충전에서 사용하기 위한 조합형 발전기 및 교류 발전기 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMBINATION GENERATOR AND ALTERNATOR ARRANGEMENTS FOR USE IN DIRECT CURRENT CHARGING OF ELECTRIC VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.08</openDate><openNumber>10-2025-0048327</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 58/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에서 설명되는 실시형태는 배터리와 함께 사용하기 위한 충전 어셈블리에 관한 직결된다. 어셈블리는 엔진, 전압 조정기, 엔진 제어 유닛, 충전 콘트롤러, 및 정류기를 포함한다. 엔진은 단상 또는 다상 AC 전압 중 하나를 생성하기 위하여 교류 발전기를 구동한다. 전압 조정기는 상기 교류 발전기와 통신한다. 정류기는 DC 배터리 팩으로 전달하기 이전에 교류 발전기로부터의 AC 전압을 변환한다. 엔진은 배터리의 충전 도중에, 상기 배터리의 충전 상태가 미리 결정된 임계 레벨 이하인 경우의 최고 충전 속도에 대응하는 초기의 높은 분당 회전수 및 후속하여 상기 배터리의 온도가 상승하고 있고 상기 배터리의 충전 상태가 증가하고 있을 경우의 감소된 분당 회전수를 포함하는 가변 속도에서 동작하고, 그 동안에는 충전 속도가 배터리 관리 시스템에 의하여 지시되는 바와 같이 느려진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024035793</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/029862</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 배터리 관리 시스템을 가지는 배터리와 함께 사용하기 위한 충전 어셈블리로서,단상 또는 다상 AC 전압 중 하나를 생성하기 위한 교류 발전기를 구동하기 위한 엔진;상기 교류 발전기와 통신하는 전압 조정기; 및배터리로 전달되기 이전에, 상기 교류 발전기로부터의 교류 전압을 직류 전압 출력으로 변환하기 위한 정류기; 및배터리 관리 시스템에 통신하도록 커플링된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터를 수신하도록 구성되며,상기 배터리는 상기 교류 발전기에 통신하도록 직접 커플링되고, 상기 엔진은, 상기 배터리로의 직류 전압 출력을 변경하도록, 상기 배터리의 충전 도중에 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터에 기반하여 가변 속도에서 동작하는, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 엔진은 상기 배터리의 충전 도중에 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터에 기반하여,상기 배터리의 충전 상태가 미리 결정된 임계 레벨 이하인 경우의 최고 충전 속도에 대응하는 초기의 높은 분당 회전수 및,후속하여 상기 배터리의 온도가 상승하고 있고 상기 배터리의 충전 상태가 증가하고 있으며, 그 동안에 충전 속도가 상기 배터리 관리 시스템에 의하여 지시되는 바와 같이 느려지는 경우의 감소된 분당 회전수를 포함하는 가변 속도에서 동작하는, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 복수 개의 배터리-관련 데이터는 전체 전력 요구 사항 및 엔진 효율성 맵을 포함하는, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 정류기와 조합하여 동작하는 전압 조정기는, 상기 배터리에 전달되기 이전에 교류 전압을 직류 전압 출력으로 변환하고,상기 교류 발전기는,상기 전압 조정기와 인터페이스하고, 상기 교류 전압을 이후에 연결 라인을 통하여 상기 배터리로 전송되는 직류 전압 출력으로의 변환을 위하여 상기 정류기로 공급하도록 동작하는, 표시된 고정자 필드 및 회전자 필드의 각각을 가지는, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,발전기 전력 측정, 전력 표시 및 전력 보호에 추가하여, 엔진 시동, 셧다운, 데이터 측정, 데이터 표시 및 고장 보호 기능을 실현하는 것을 더 포함하고, 및상기 프로세서는 엔진 제어 유닛, 전압 조정기 및 충전 콘트롤러 각각과 통신하도록 커플링된, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 배터리 및 상기 배터리 관리 시스템은 EV 타입 차량 내에 포함된, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 교류 발전기는 다수의 배터리를 충전하기 위한 다수의 교류 발전기를 더 포함하는, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 교류 발전기는 삼상 출력을 더 포함하는, 충전 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 충전 시스템으로서,배터리 어셈블리로서, 적어도 하나의 배터리 셀을 가지는 배터리 팩; 및 배터리 관리 시스템을 포함하는, 배터리 어셈블리; 및상기 배터리 어셈블리에 연결해제가능하게 통신하도록 커플링된 충전 어셈블리로서, 교류 전압을 생성하기 위하여 다상 교류 발전기를 구동하는 엔진; 상기 엔진에 통신하도록 커플링된 엔진 제어 유닛; 상기 교류 발전기와 통신하도록 커플링된 전압 조정기; 상기 배터리 어셈블리로 전달되기 이전에, 상기 다상 교류 발전기로부터의 교류 전압을 직류 전압 출력으로 변환하기 위한 정류기; 및 상기 배터리 관리 시스템에 통신하도록 커플링된 프로세서 - 상기 프로세서는 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터를 수신하도록 구성됨 -를 포함하는, 충전 어셈블리를 포함하고,상기 배터리 어셈블리는 상기 교류 발전기에 통신하도록 직접 커플링되며,상기 엔진은, 상기 배터리 어셈블리로의 직류 전압 출력을 변경하도록, 상기 배터리 어셈블리의 충전 도중에 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터에 기반하여 가변 속도에서 동작하는, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 엔진 제어 유닛은 상기 엔진을, 충전 도중에 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터에 기반하여,상기 배터리 어셈블리가 미리 결정된 임계 이하인 경우의 최고 충전 속도에 대응하는 초기의 높은 분당 회전수 및,후속하여 상기 배터리 어셈블리의 온도가 상승하고 있고 상기 배터리 어셈블리의 충전 레벨이 증가하고 있을 경우의 감소된 분당 회전수를 포함하는 가변 속도에서 구동하는, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 정류기와 조합하여 동작하는 전압 조정기는, 상기 배터리 어셈블리에 전달되기 이전에 교류 전압을 직류 전압 출력으로 정류하도록 구성되고,상기 다상 교류 발전기는,상기 전압 조정기와 인터페이스하고, 상기 교류 전압을 이후에 연결 라인을 통하여 상기 배터리 어셈블리로 전송되는 직류 전압 출력으로의 변환을 위하여 상기 정류기로 공급하도록 동작하는, 표시된 고정자 필드 및 회전자 필드의 각각을 가지는, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 프로세서는 발전기 전력 측정, 전력 표시 및 전력 보호에 추가하여, 엔진 시동, 셧다운, 데이터 측정, 데이터 표시 및 고장 보호 기능을 실현하고, 및상기 프로세서는 엔진 제어 유닛, 전압 조정기 및 충전 콘트롤러 각각과 통신하도록 커플링된, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 배터리 어셈블리는 EV 타입 차량 내에 포함된, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 다상 교류 발전기는 다수의 배터리 어셈블리를 충전하기 위한 다수의 다상 교류 발전기를 더 포함하는, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 충전 시스템으로서,배터리 어셈블리로서, 적어도 하나의 배터리 셀을 가지는 배터리 팩; 및 배터리 관리 시스템을 포함하는, 상기 배터리 어셈블리; 및상기 배터리 어셈블리에 연결해제가능하게 통신하도록 커플링된 충전 어셈블리를 포함하고,상기 충전 어셈블리는, 전력 변환 회로로서,  다상 교류 발전기;  상기 다상 교류 발전기와 통신하도록 커플링된 전압 조정기; 및  상기 배터리 어셈블리로 전달되기 이전에 상기 다상 교류 발전기로부터의 교류 전압을 직류 전압 출력으로 변환하기 위한 정류기 - 상기 정류기는 상기 다상 교류 발전기의 각각의 상에 대하여 쌍(pair)의 트랜지스터를 포함하고, 상기 쌍의 트랜지스터 각각은 파워-온 상태와 파워-오프 상태 사이에서 스위칭하여 전류 흐름의 방향을 제어하고 제어된 직류를 출력하도록 구성됨 -를 가지는, 상기 전력 변환 회로; 상기 전력 변환 회로 및 상기 배터리 관리 시스템에 통신하도록 커플링된 프로세서 - 상기 프로세서는 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 프로세서는 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신된 복수 개의 배터리-관련 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여, 상기 쌍의 트랜지스터 각각을 파워-온 상태 및 파워-오프 상태 사이에서 스위칭하기 위한 제어 신호를 상기 정류기로 제공하도록 구성됨 -; 및 다상 교류 전압을 생성하기 위하여 상기 교류 발전기를 구동하는 엔진을 포함하며,상기 배터리 어셈블리는 상기 교류 발전기에 통신하도록 직접 커플링되고, 상기 엔진은 상기 배터리 어셈블리에 출력되는 직류 전압을 변경하도록, 상기 배터리 어셈블리의 충전 도중에 상기 배터리 관리 시스템으로부터 송신되는 복수 개의 배터리-관련 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 가변 속도에서 동작하는, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 충전 시스템은 상기 엔진에 통신하도록 커플링된 엔진 제어 유닛을 더 포함하고,상기 엔진 제어 유닛은, 상기 엔진을 충전 도중에,상기 배터리 어셈블리가 미리 결정된 임계 이하인 경우의 최고 충전 속도에 대응하는 초기의 높은 분당 회전수 및,후속하여 상기 배터리 어셈블리의 온도가 상승하고 있고 상기 배터리 어셈블리의 충전 레벨이 증가하고 있을 경우의 감소된 분당 회전수를 포함하는 가변 속도에서 구동하는, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 다상 교류 발전기의 각각의 상에 커플링된 트랜지스터들의 쌍의 각각의 트랜지스터는 절연-게이트 바이폴라 트랜지스터인, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 전력 변환 회로는,상기 다상 교류 전압을 상기 배터리 어셈블리에 전달되기 이전에 직류 전압 출력으로 정류하도록 구성되고,상기 직류 전압 출력은 그 후에 연결 라인을 통하여 상기 배터리 어셈블리로 송신되는, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서,상기 프로세서는,발전기 전력 측정, 전력 표시 및 전력 보호에 추가하여, 엔진 시동, 셧다운, 데이터 측정, 데이터 표시 및 고장 보호 기능을 실현하도록 더 구성된, 충전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 배터리 어셈블리는 EV 타입 차량 내에 포함된, 충전 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 할리우드 노스 트웬티나인쓰 애비뉴 ****</address><code>520140577175</code><country>미국</country><engName>MayMaan Research, Inc.</engName><name>메이만 리서치, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHMUELI, Yehuda</engName><name>슈무엘 예후다</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 아벤투라 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHMUELI, Eitan</engName><name>슈무엘 이탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHMUELI, Doron</engName><name>슈무엘 도론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/396,262</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0263512-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0045224-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007779.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9352462c06c4bba3ab2cd92b1b764fc7fd3c070a93c0c1b2fe8aee3c185c68e8abaa30032a95d2c7dcbc16e6636fb8f3e9b36701b02bfa2884</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68cd4572d57d2013826bc151da0c26aa7e16d9b003f24ac31b4d41f1df127e0f815d28d95c18cc0f57e55c8b42e75b31ee251e9b8f4a93ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>