<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:18.218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007606</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>종양의 분류 및 반응성 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>CLASSIFYING TUMORS AND PREDICTING RESPONSIVENESS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.03</openDate><openNumber>10-2023-0058410</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 45/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 암 요법에 대한 대상체 반응의 예측, 특히 자동화된 예측을 위한 시스템 및 방법이 본 명세서에 제시된다. 또한 예측된 대상체 반응 및/또는 적절한 대상체에 암 요법을 투여하기 위한 기술에 기반하여 암 요법의 선택을 위한 방법이 본 명세서에 제시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022031630</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/044240</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 암 치료 방법으로서, (i) 중간엽(M), 중간엽 줄기-유사(MSL), 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입의 서브타입 마커; 및 (ii) 면역조절(IM) 상태의 상태 마커둘 다의 평가에 의해 종양이 면역조절요법에 반응성인 것으로 결정된 적이 있는 대상체에게 면역조절요법을 투여하는 단계를 포함하되,상기 서브타입 마커는 면역조절요법에 대해 비반응성일 가능성을 나타내는 것으로 간주되고, 상기 상태 마커는 면역조절요법에 대해 반응성일 가능성을 나타내는 것으로 간주된, 암 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 면역조절요법에 대한 종양의 반응성일 가능성을 평가하는 방법으로서,(a) (i) 중간엽(M), 중간엽 줄기-유사(MSL) 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입의 서브타입 마커; 및 (ii) 면역조절(IM) 상태의 상태 마커둘 다를 평가하는 단계; 및(b) 상기 서브타입 마커에는 면역조절요법에 대한 비반응성을 나타낼 가능성이 있는 것으로 가중치를 부여하고 상기 상태 마커에는 면역조절요법에 대한 반응성을 나타낼 가능성이 있는 것으로 가중치를 부여함으로써 컴퓨터에 의해 IO 점수를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제0항에 있어서, 종양이 상기 면역조절요법에 대한 반응성과 상관관계가 있는 것으로 확립된 역치 초과의 IO 점수를 갖는 것으로 결정된 대상체에게 상기 면역조절요법을 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제0항에 있어서, 종양이 특정 역치 미만의 IO 점수를 갖는 것으로 결정된 대상체에게 대안의 요법을 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제0항에 있어서, 상기 면역조절요법은 종양이 특정 역치 초과의 IO 점수를 갖는 것으로 결정된 대상체에게 선택적으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 면역조절요법은 ICI 요법, CAR-T 세포 요법, 신항원(neoantigen) 백신 요법 또는 이들의 조합으로부터 선택된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 대안의 요법은 키나제 저해제 또는 다른 종양 미세환경 조절 요법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 암 환자에게 투여되는 요법을 모니터링하는 방법으로서,(a) 각각의 복수의 시점에, (i) 중간엽(M), 중간엽 줄기-유사(MSL) 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입의 서브타입 마커; 및 (ii) 면역조절(IM) 상태의 상태 마커둘 다를 결정하는 단계로서,상기 서브타입 마커는 면역조절요법에 대해 비반응성일 가능성을 나타내는 것으로 간주되고, 상기 상태 마커는 면역조절요법에 대해 반응성일 가능성을 나타내는 것으로 간주되고, 따라서 상기 면역조절요법에 반응하는 상기 환자의 가능성을 나타내는 IO 점수가 결정되는, 상기 결정하는 단계; 및(b) 상기 IO 점수의 변화에 비추어 요법을 조절하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 종양의 치료 방법으로서,(a) 첫 번째 시점에, (i) 중간엽(M), 중간엽 줄기-유사(MSL), 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입의 서브타입 마커; 및 (ii) 면역조절(IM) 상태의 상태 마커둘 다를 결정함으로써 상기 종양을 평가하는 단계로서,상기 서브타입 마커는 면역조절요법에 대해 비반응성일 가능성을 나타내는 것으로 간주되고, 상기 상태 마커는 면역조절요법에 대해 반응성일 가능성을 나타내는 것으로 간주되고, 따라서 상기 면역조절요법에 반응하는 상기 종양의 가능성을 나타내는 IO 점수가 결정되는, 상기 평가하는 단계;(b) 상기 IO 점수에 따라 요법을 선택하는 단계로서, (i) 상기 IO 점수가 상기 면역조절요법에 대한 반응성과 상관관계가 있는 것으로 결정된 역치를 충족시킬 때 면역조절요법을 개시 또는 지속하는 것; 및/또는 (ii) 상기 IO 점수가 상기 면역조절요법에 대한 비반응성과 상관관계가 있는 것으로 결정된 역치를 충족시킬 때 상기 면역조절요법을 감소 또는 중단시키고/시키거나 대안의 요법을 개시 또는 지속하는 것을 포함하는, 상기 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제0항에 있어서, IO 점수의 증가 또는 사전에 정해진 역치 초과의 IO 점수가 상기 면역조절요법에 반응하는 증가된 가능성을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제0항에 있어서, IO 점수의 감소 또는 사전에 정해진 역치 미만의 IO 점수가 상기 면역조절요법에 반응하는 감소된 가능성을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제0항에 있어서, 상기 면역조절요법은 ICI 요법, CAR-T 세포 요법, 신항원 백신 요법 또는 이들의 조합으로부터 선택된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제0항에 있어서, 상기 대안의 요법은 키나제 저해제 요법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. a. 하기 i 및 ii 각각에 대한 복수의 마커 수준에 대응하는 데이터를 컴퓨터 장치의 프로세서에 의해 수신하는 단계: i. M, MSL 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입; 및 ii. IM 상태;b. 수치 점수를 생성하기 위해 단계(a)에서 수신한 데이터를 이용하여 대상체의 분류를 제1 요법(예를 들어, 면역조절요법)에 대해 비반응성으로 프로세서에 의해 자동으로 결정하는 단계; 및 선택적으로, c. 상기 질환의 치료를 위해 상기 대상체에 제2 요법(예를 들어, 제1 요법에 대한 대안, 예를 들어, 면역조절요법에 대한 대안)을 처방하고/하거나 투여함으로써, 상기 대상체에 대한 제1 요법의 처방 및/또는 투여를 피하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. a. 하기 i 및 ii 각각에 대한 복수의 마커 수준에 대응하는 데이터를 컴퓨터 장치의 프로세서에 의해 수신하는 단계: i. M, MSL 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입; 및 ii. IM 상태;b. 수치 점수를 생성하기 위해 단계(a)에서 수신한 데이터를 이용하여 대상체의 분류를 제1 요법(예를 들어, 면역조절요법)에 대해 반응성으로 프로세서에 의해 자동으로 결정하는 단계; 및 선택적으로, c. 상기 질환의 치료를 위해 상기 대상체에게 상기 제1 요법을 처방하고/하거나 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 면역조절요법을 투여하는 방법으로서, a. 반응성의 음성 예측자로서의 중간엽(M) 서브타입 및/또는 중간엽 줄기-유사(MSL) 서브타입; 및b. 반응성의 양성 예측자로서의 IM 상태각각의 평가를 통해 계산된 수치적 IO 점수를 부여한 대상체에게 상기 요법을 선택적으로 투여하는 단계를 포함하는 개선인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제0항에 있어서, 상기 부여된 IO 점수는 상기 면역조절요법을 받은 반응성과 비반응성 계층적 대상체 간을 구별하기 위해 확립된 역치 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 면역조절요법에 반응성과 면역조절요법에 비반응성 간을 구별하는 데 효과적인 종양 분류기를 결정하는 방법으로서,a. 서브타입 세트에 대해 개개 하위분류 모델을 생성하기 위해 엘라스틱넷 정규화 선형 모델(elastic net regularized linear model)을 사용하는 단계;b. 관심의 샘플로부터의 유전자 발현 데이터세트에 대해 상기 분류기를 훈련시키는 단계; 및c. 면역조절요법에 대한 상기 분류기와 반응성 사이의 상관관계를 평가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제0항에 있어서, 상기 분류기는 75 내지 100개의 유전자 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제0항에 있어서, 상기 분류기는 50 내지 75개의 유전자 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제0항에 있어서, 상기 분류기는 25 내지 50개의 유전자 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제0항에 있어서, 상기 분류기는 25개 미만의 유전자 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제0항에 있어서, 상기 서브타입은 이전에 확립된 모델에 기반하여 정의된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제0항에 있어서, 상기 분류기는 이전에 확립된 모델에 비해 감소된 유전자 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 암 치료 방법으로서,(i) CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1., CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1, SAMSN1, CD80, CLEC7A, PDCD1LG2, CD274, S100A8, KYNU, LINC02195, IL9R, DUSP5, TNFAIP8, TNFSF10, RARRES3, APOL3, LINC02446, ZNF683, IFNG, FASLG, CD48, CD52, C16orf54, TESPA1, JAML, GMFG, ARHGAP15, TMEM273, CD3G, TIGIT, SIRPG, TRAC, CD3E, CD2, TRBV28, CD3D, TRBC2, CCR5, CD8A, CCL5, IL2RB, CXCR6, KMO, SNX10, PIK3AP1, SLC7A7, VCAM1, RASSF4, TFEC, HAVCR2, APOL6, IDO1, CXCL9, GBP5, GBP1, GBP4, CXCL11, CXCL10, LAP3, STAT1, WARS1, SAMHD1, ZBP1, OASL, EPSTI1, IL15RA, USP30-AS1, BATF2, ETV7, PSMB10, RTP4, CARD16, GZMB, GZMH, GNLY, CD8B, CTSW, CST7, NKG7, GZMA, PRF1, CD247, SLA2, PDCD1, CD7, LAG3, HNRNPA1P21, FOXP3, CCR8, CXCL13, AIM2, IL2RA, ICOS, CTLA4, TNFRSF9, IL21R, BTN3A3, BTN3A1, TAP2, NLRC5, HLA-F, PSMB8, PSMB9, TAP1, HCP5, UBE2L6, PSME2, IRF1, C19orf38, IGFLR1, LINC01943, RAB33A, SLC2A6, IFI30, LILRB3, IL23A, PSME2P2, ITGAE, STAC3, FOXC1, ADAMTS9-AS2, RGN, KL, ADAMTS9-AS1, WDFY3-AS2, PTH1R, PLEKHH2, WSCD1, CABP1, CEP112, TMEM47, RCAN2, LIN7A, LEPR, PDGFA, SERTAD4-AS1, ADH1B, C7, CCL14, SELP, ACKR1, MMRN1, ITM2A, AQP1, ABI3BP, P2RY12, MPRIP, KIF13B, FYCO1, SPTLC2, ADGRA3, RBFOX2, ITGB4, KRT17, KRT16, KRT14, KRT5, DSG3, COL17A1, TMEM119, PODN, SVEP1, LAMA2, COL14A1, FGF7, OGN, PRELP, ELN, MFAP4, SSC5D, PTGDS, CHRDL1, ITGBL1, ASPN, PDGFRB, HTRA1, HEG1, ZCCHC24, SGCD, SRPX, APOD, SHC4, MIA, IL17D, LRRN4CL, BOC, PDZRN3, SFRP1, TCF7L1, CACNA1G, SPEG, COL2A1, CRISPLD1, PIANP, NACAD, EFNB3, PCYT1B, RGMA, GLI2, PCDH19, ABCA8, ADRA2A, AKAP12, ALDH3B2, APOD, ART3, ASPN, AZGP1, BLVRB, C7, CCL5, CD36, CD52, CDC20, CHI3L1, COL2A1, COL5A1, COL5A2, CRAT, CROT, CXCL10, CXCL11, CXCL13, CYP4F8, DBI, DEFB1, DHCR24, DUSP5, FABP7, FASN, FGFR4, FGL2, FOXA1, FOXC1, GABRP, GALNT7, GBP1, GCHFR, GPR87, GZMB, HGD, HTRA1, IDO1, IGFBP4, IGHM, IGJ, IL23A, IL33, INPP4B, ITM2A, JAM2, KCNK5, KIAA1324, KMO, KRT14, KRT16, KRT17, KRT6A, KRT6B, KYNU, LBP, LHFP, IGKC, MFAP4, MIA, MID1, MYBL1, NEK2, NTN3, OGN, PI3, PLEKHB1, PMAIP1, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A1, S100A7, S100A8, SCRG1, SEMA3C, SERHL2, SFRP1, SIDT1, SOX10, SPDEF, SPRR1B, SPTLC2, SRPX, TCF7L1, TFAP2B, THBS4, TNFAIP8, TNFSF10, TRIM68, TSC22D3, UBD, UGT2B28, XBP1 및 ZCCHC24로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 이상의 유전자에 대한 발현 수준을 평가하는 단계;(ii) 상기 평가한 발현을 상기 하나 이상의 유전자에 대한 기준 역치 세트와 비교하는 단계; 및(iii) 상기 비교하는 단계가 상기 평가한 발현 수준이 이들의 기준 역치에 대해 유의미한 패턴을 갖는지를 결정한다면, 상기 대상체에게 ICI 요법을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 면역조절요법에 대한 종양의 반응성의 가능성을 평가하는 방법으로서,(a) (i) 중간엽(M), 중간엽 줄기-유사(MSL), 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입의 서브타입 마커; 및 (ii) 면역조절(IM) 상태의 상태 마커둘 다를 평가하는 단계; 및(b) 상기 서브타입 마커에는 면역조절요법에 대한 비반응성을 나타낼 가능성이 있는 것으로 가중치를 부여하고 상기 상태 마커에는 면역조절요법에 대한 반응성을 나타낼 가능성이 있는 것으로 가중치를 부여함으로써 컴퓨터에 의해 IO 점수를 계산하는 단계를 포함하되,상기 서브타입 마커 및 상태 마커는:CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1., CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1, SAMSN1, CD80, CLEC7A, PDCD1LG2, CD274, S100A8, KYNU, LINC02195, IL9R, DUSP5, TNFAIP8, TNFSF10, RARRES3, APOL3, LINC02446, ZNF683, IFNG, FASLG, CD48, CD52, C16orf54, TESPA1, JAML, GMFG, ARHGAP15, TMEM273, CD3G, TIGIT, SIRPG, TRAC, CD3E, CD2, TRBV28, CD3D, TRBC2, CCR5, CD8A, CCL5, IL2RB, CXCR6, KMO, SNX10, PIK3AP1, SLC7A7, VCAM1, RASSF4, TFEC, HAVCR2, APOL6, IDO1, CXCL9, GBP5, GBP1, GBP4, CXCL11, CXCL10, LAP3, STAT1, WARS1, SAMHD1, ZBP1, OASL, EPSTI1, IL15RA, USP30-AS1, BATF2, ETV7, PSMB10, RTP4, CARD16, GZMB, GZMH, GNLY, CD8B, CTSW, CST7, NKG7, GZMA, PRF1, CD247, SLA2, PDCD1, CD7, LAG3, HNRNPA1P21, FOXP3, CCR8, CXCL13, AIM2, IL2RA, ICOS, CTLA4, TNFRSF9, IL21R, BTN3A3, BTN3A1, TAP2, NLRC5, HLA-F, PSMB8, PSMB9, TAP1, HCP5, UBE2L6, PSME2, IRF1, C19orf38, IGFLR1, LINC01943, RAB33A, SLC2A6, IFI30, LILRB3, IL23A, PSME2P2, ITGAE, STAC3, FOXC1, ADAMTS9-AS2, RGN, KL, ADAMTS9-AS1, WDFY3-AS2, PTH1R, PLEKHH2, WSCD1, CABP1, CEP112, TMEM47, RCAN2, LIN7A, LEPR, PDGFA, SERTAD4-AS1, ADH1B, C7, CCL14, SELP, ACKR1, MMRN1, ITM2A, AQP1, ABI3BP, P2RY12, MPRIP, KIF13B, FYCO1, SPTLC2, ADGRA3, RBFOX2, ITGB4, KRT17, KRT16, KRT14, KRT5, DSG3, COL17A1, TMEM119, PODN, SVEP1, LAMA2, COL14A1, FGF7, OGN, PRELP, ELN, MFAP4, SSC5D, PTGDS, CHRDL1, ITGBL1, ASPN, PDGFRB, HTRA1, HEG1, ZCCHC24, SGCD, SRPX, APOD, SHC4, MIA, IL17D, LRRN4CL, BOC, PDZRN3, SFRP1, TCF7L1, CACNA1G, SPEG, COL2A1, CRISPLD1, PIANP, NACAD, EFNB3, PCYT1B, RGMA, GLI2, PCDH19, ABCA8, ADRA2A, AKAP12, ALDH3B2, APOD, ART3, ASPN, AZGP1, BLVRB, C7, CCL5, CD36, CD52, CDC20, CHI3L1, COL2A1, COL5A1, COL5A2, CRAT, CROT, CXCL10, CXCL11, CXCL13, CYP4F8, DBI, DEFB1, DHCR24, DUSP5, FABP7, FASN, FGFR4, FGL2, FOXA1, FOXC1, GABRP, GALNT7, GBP1, GCHFR, GPR87, GZMB, HGD, HTRA1, IDO1, IGFBP4, IGHM, IGJ, IL23A, IL33, INPP4B, ITM2A, JAM2, KCNK5, KIAA1324, KMO, KRT14, KRT16, KRT17, KRT6A, KRT6B, KYNU, LBP, LHFP, IGKC, MFAP4, MIA, MID1, MYBL1, NEK2, NTN3, OGN, PI3, PLEKHB1, PMAIP1, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A1, S100A7, S100A8, SCRG1, SEMA3C, SERHL2, SFRP1, SIDT1, SOX10, SPDEF, SPRR1B, SPTLC2, SRPX, TCF7L1, TFAP2B, THBS4, TNFAIP8, TNFSF10, TRIM68, TSC22D3, UBD, UGT2B28, XBP1, ZCCHC24 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 유전자 세트에 대한 발현 수준인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 서브타입 마커 및 상태 마커는 아래의 하나 이상의 유전자 그룹으로부터의 적어도 하나의 유전자를 포함하는, 방법:그룹 A: CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1;그룹 B1: CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10;그룹 B2: COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1;그룹 B3: APOD, ASPN, HTRA1;그룹 C1: SAMSN1, CD80, CLEC7A, PDCD1LG2, CD274, S100A8, KYNU, LINC02195, IL9R, DUSP5;그룹 C2: TNFAIP8, TNFSF10;그룹 C3: RARRES3, APOL3, LINC02446, ZNF683, IFNG, FASLG;그룹 C4: CD48, CD52, C16orf54, TESPA1, JAML, GMFG, ARHGAP15, TMEM273;그룹 C5: CD3G, TIGIT, SIRPG, TRAC, CD3E, CD2, TRBV28, CD3D, TRBC2, CCR5, CD8A, CCL5, IL2RB, CXCR6;그룹 C6: KMO, SNX10, PIK3AP1, SLC7A7, VCAM1, RASSF4, TFEC, HAVCR2;그룹 C7: APOL6, IDO1, CXCL9, GBP5, GBP1, GBP4, CXCL11, CXCL10, LAP3, STAT1, WARS1, SAMHD1;그룹 C8: ZBP1, OASL, EPSTI1, IL15RA, USP30-AS1, BATF2, ETV7, PSMB10, RTP4, CARD16;그룹 C9: GZMB, GZMH, GNLY, CD8B, CTSW, CST7, NKG7, GZMA, PRF1, CD247, SLA2, PDCD1, CD7, LAG3;그룹 C10: HNRNPA1P21, FOXP3, CCR8, CXCL13, AIM2, IL2RA, ICOS, CTLA4, TNFRSF9, IL21R;그룹 C11: BTN3A3, BTN3A1, TAP2, NLRC5, HLA-F, PSMB8, PSMB9, TAP1, HCP5, UBE2L6, PSME2, IRF1;그룹 C12: C19orf38, IGFLR1, LINC01943, RAB33A, SLC2A6, IFI30, LILRB3, IL23A, PSME2P2, ITGAE, STAC3;그룹 C13: FOXC1, ADAMTS9-AS2, RGN, KL, ADAMTS9-AS1, WDFY3-AS2, PTH1R, PLEKHH2, WSCD1, CABP1, CEP112, TMEM47, RCAN2, LIN7A, LEPR, PDGFA, SERTAD4-AS1;그룹 C14: ADH1B, C7, CCL14, SELP, ACKR1, MMRN1, ITM2A, AQP1, ABI3BP, P2RY12;그룹 C15: MPRIP, KIF13B, FYCO1, SPTLC2, ADGRA3, RBFOX2;그룹 C16: ITGB4, KRT17, KRT16, KRT14, KRT5, DSG3, COL17A1;그룹 C17: TMEM119, PODN, SVEP1, LAMA2, COL14A1, FGF7, OGN, PRELP, ELN, MFAP4, SSC5D, PTGDS, CHRDL1;그룹 C18: ITGBL1, ASPN, PDGFRB, HTRA1, HEG1;그룹 C19: ZCCHC24, SGCD, SRPX, APOD, SHC4, MIA, IL17D, LRRN4CL, BOC, PDZRN3, SFRP1;그룹 C20: TCF7L1, CACNA1G, SPEG, COL2A1, CRISPLD1, PIANP, NACAD, EFNB3, PCYT1B, RGMA, GLI2, PCDH19; 및그룹 D1: ABCA8, ADRA2A, AKAP12, ALDH3B2, APOD, ART3, ASPN, AZGP1, BLVRB, C7, CCL5, CD36, CD52, CDC20, CHI3L1, COL2A1, COL5A1, COL5A2, CRAT, CROT, CXCL10, CXCL11, CXCL13, CYP4F8, DBI, DEFB1, DHCR24, DUSP5, FABP7, FASN, FGFR4, FGL2, FOXA1, FOXC1, GABRP, GALNT7, GBP1, GCHFR, GPR87, GZMB, HGD, HTRA1, IDO1, IGFBP4, IGHM, IGJ, IL23A, IL33, INPP4B, ITM2A, JAM2, KCNK5, KIAA1324, KMO, KRT14, KRT16, KRT17, KRT6A, KRT6B, KYNU, LBP, LHFP, IGKC, MFAP4, MIA, MID1, MYBL1, NEK2, NTN3, OGN, PI3, PLEKHB1, PMAIP1, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A1, S100A7, S100A8, SCRG1, SEMA3C, SERHL2, SFRP1, SIDT1, SOX10, SPDEF, SPRR1B, SPTLC2, SRPX, TCF7L1, TFAP2B, THBS4, TNFAIP8, TNFSF10, TRIM68, TSC22D3, UBD, UGT2B28, XBP1, ZCCHC24.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 서브타입 마커 및 상태 마커는 상기 유전자 그룹 중 5개 이상으로부터의 적어도 하나의 유전자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 서브타입 마커 및 상태 마커는 상기 유전자 그룹 중 10개 이상으로부터의 적어도 하나의 유전자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 서브타입 마커 및 상태 마커는 상기 유전자 그룹의 각각의 적어도 하나의 유전자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 서브타입 마커 및 상태 마커는: (i) 그룹 A로부터 선택된 적어도 하나의 유전자; (ii) 그룹 B1, 그룹 B2 또는 그룹 B3 중 어느 하나로부터 선택된 적어도 하나의 유전자; (iii) 그룹 C1, 그룹 C2, 그룹 C3, 그룹 C4, 그룹 C5, 그룹 C6, 그룹 C7, 그룹 C8, 그룹 C9, 그룹 C10, 그룹 C11, 그룹 C12, 그룹 C13, 그룹 C14, 그룹 C15, 그룹 C16, 그룹 C17, 그룹 C18, 그룹 C19, 그룹 C20 중 어느 하나로부터 선택된 적어도 하나의 유전자; 및 (iv) 그룹 D1로부터 선택된 적어도 하나의 유전자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제2항에 있어서, 종양이 특정 역치 미만의 IO 점수를 갖는 것으로 결정된 대상체에게 추가적인 요법을 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 추가적인 요법은 음의 IO 점수와 연관된 유전자 경로를 표적화하도록 선택된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 면역조절요법은 ICI 요법이고 상기 추가적인 요법은 ICI 요법이 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 면역조절요법과 추가적인 요법은 공동 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 면역조절요법과 추가적인 요법은 순차적으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제4항에 있어서, 상기 대안의 요법은 음의 IO 점수와 연관된 유전자 경로를 표적화하도록 선택된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 면역조절요법은 ICI 요법이고 상기 대안의 요법은 ICI 요법이 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,(i) 상기 대안의 요법이 투여되고; 그리고(ii) 대안의 요법 투여 후에 상기 IO 점수가 결정되고;상기 IO 점수가 특정 역치 초과가 되도록 변하였다면, 상기 대안의 요법은: 면역조절요법에 유리하게 중단됨; 또는 면역조절요법의 공동 투여와 함께 지속됨중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 면역 미세환경 상태를 나타내는 바이오마커를 확립하는 방법으로서,후보 바이오마커와 IM 상태 마커 및 M 및 MSL 서브타입 마커 중 하나 이상 사이의 상관관계를 결정하는 단계;반응성 가능성의 지표와 면역조절요법에 대한 비반응성 가능성의 지표를 둘 다 포함하는 완전한 바이오마커에 상기 후보 바이오마커를 일체화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 IM 상태 마커 및 상기 M 및 MSL 서브타입 마커는 아래의 하나 이상의 유전자 그룹으로부터 적어도 하나의 유전자를 포함하는, 방법:그룹 A: CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1;그룹 B1: CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10;그룹 B2: COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1;그룹 B3: APOD, ASPN, HTRA1;그룹 C1: SAMSN1, CD80, CLEC7A, PDCD1LG2, CD274, S100A8, KYNU, LINC02195, IL9R, DUSP5;그룹 C2: TNFAIP8, TNFSF10;그룹 C3: RARRES3, APOL3, LINC02446, ZNF683, IFNG, FASLG;그룹 C4: CD48, CD52, C16orf54, TESPA1, JAML, GMFG, ARHGAP15, TMEM273;그룹 C5: CD3G, TIGIT, SIRPG, TRAC, CD3E, CD2, TRBV28, CD3D, TRBC2, CCR5, CD8A, CCL5, IL2RB, CXCR6;그룹 C6: KMO, SNX10, PIK3AP1, SLC7A7, VCAM1, RASSF4, TFEC, HAVCR2;그룹 C7: APOL6, IDO1, CXCL9, GBP5, GBP1, GBP4, CXCL11, CXCL10, LAP3, STAT1, WARS1, SAMHD1;그룹 C8: ZBP1, OASL, EPSTI1, IL15RA, USP30-AS1, BATF2, ETV7, PSMB10, RTP4, CARD16;그룹 C9: GZMB, GZMH, GNLY, CD8B, CTSW, CST7, NKG7, GZMA, PRF1, CD247, SLA2, PDCD1, CD7, LAG3;그룹 C10: HNRNPA1P21, FOXP3, CCR8, CXCL13, AIM2, IL2RA, ICOS, CTLA4, TNFRSF9, IL21R;그룹 C11: BTN3A3, BTN3A1, TAP2, NLRC5, HLA-F, PSMB8, PSMB9, TAP1, HCP5, UBE2L6, PSME2, IRF1;그룹 C12: C19orf38, IGFLR1, LINC01943, RAB33A, SLC2A6, IFI30, LILRB3, IL23A, PSME2P2, ITGAE, STAC3;그룹 C13: FOXC1, ADAMTS9-AS2, RGN, KL, ADAMTS9-AS1, WDFY3-AS2, PTH1R, PLEKHH2, WSCD1, CABP1, CEP112, TMEM47, RCAN2, LIN7A, LEPR, PDGFA, SERTAD4-AS1;그룹 C14: ADH1B, C7, CCL14, SELP, ACKR1, MMRN1, ITM2A, AQP1, ABI3BP, P2RY12;그룹 C15: MPRIP, KIF13B, FYCO1, SPTLC2, ADGRA3, RBFOX2;그룹 C16: ITGB4, KRT17, KRT16, KRT14, KRT5, DSG3, COL17A1;그룹 C17: TMEM119, PODN, SVEP1, LAMA2, COL14A1, FGF7, OGN, PRELP, ELN, MFAP4, SSC5D, PTGDS, CHRDL1;그룹 C18: ITGBL1, ASPN, PDGFRB, HTRA1, HEG1;그룹 C19: ZCCHC24, SGCD, SRPX, APOD, SHC4, MIA, IL17D, LRRN4CL, BOC, PDZRN3, SFRP1;그룹 C20: TCF7L1, CACNA1G, SPEG, COL2A1, CRISPLD1, PIANP, NACAD, EFNB3, PCYT1B, RGMA, GLI2, PCDH19; 및그룹 D1: ABCA8, ADRA2A, AKAP12, ALDH3B2, APOD, ART3, ASPN, AZGP1, BLVRB, C7, CCL5, CD36, CD52, CDC20, CHI3L1, COL2A1, COL5A1, COL5A2, CRAT, CROT, CXCL10, CXCL11, CXCL13, CYP4F8, DBI, DEFB1, DHCR24, DUSP5, FABP7, FASN, FGFR4, FGL2, FOXA1, FOXC1, GABRP, GALNT7, GBP1, GCHFR, GPR87, GZMB, HGD, HTRA1, IDO1, IGFBP4, IGHM, IGJ, IL23A, IL33, INPP4B, ITM2A, JAM2, KCNK5, KIAA1324, KMO, KRT14, KRT16, KRT17, KRT6A, KRT6B, KYNU, LBP, LHFP, IGKC, MFAP4, MIA, MID1, MYBL1, NEK2, NTN3, OGN, PI3, PLEKHB1, PMAIP1, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A1, S100A7, S100A8, SCRG1, SEMA3C, SERHL2, SFRP1, SIDT1, SOX10, SPDEF, SPRR1B, SPTLC2, SRPX, TCF7L1, TFAP2B, THBS4, TNFAIP8, TNFSF10, TRIM68, TSC22D3, UBD, UGT2B28, XBP1, ZCCHC24.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 IM 상태 마커 및 상기 M 및 MSL 서브타입 마커는 유전자 발현 알고리즘에 의해 식별된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 바이오마커는 하나 이상의 유전자 변이체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 하나 이상의 유전자 변이체는 유전자 발현에서의 차이를 제시할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 암 치료 방법으로서,(i) CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1., CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1, SAMSN1, CD80, CLEC7A, PDCD1LG2, CD274, S100A8, KYNU, LINC02195, IL9R, DUSP5, TNFAIP8, TNFSF10, RARRES3, APOL3, LINC02446, ZNF683, IFNG, FASLG, CD48, CD52, C16orf54, TESPA1, JAML, GMFG, ARHGAP15, TMEM273, CD3G, TIGIT, SIRPG, TRAC, CD3E, CD2, TRBV28, CD3D, TRBC2, CCR5, CD8A, CCL5, IL2RB, CXCR6, KMO, SNX10, PIK3AP1, SLC7A7, VCAM1, RASSF4, TFEC, HAVCR2, APOL6, IDO1, CXCL9, GBP5, GBP1, GBP4, CXCL11, CXCL10, LAP3, STAT1, WARS1, SAMHD1, ZBP1, OASL, EPSTI1, IL15RA, USP30-AS1, BATF2, ETV7, PSMB10, RTP4, CARD16, GZMB, GZMH, GNLY, CD8B, CTSW, CST7, NKG7, GZMA, PRF1, CD247, SLA2, PDCD1, CD7, LAG3, HNRNPA1P21, FOXP3, CCR8, CXCL13, AIM2, IL2RA, ICOS, CTLA4, TNFRSF9, IL21R, BTN3A3, BTN3A1, TAP2, NLRC5, HLA-F, PSMB8, PSMB9, TAP1, HCP5, UBE2L6, PSME2, IRF1, C19orf38, IGFLR1, LINC01943, RAB33A, SLC2A6, IFI30, LILRB3, IL23A, PSME2P2, ITGAE, STAC3, FOXC1, ADAMTS9-AS2, RGN, KL, ADAMTS9-AS1, WDFY3-AS2, PTH1R, PLEKHH2, WSCD1, CABP1, CEP112, TMEM47, RCAN2, LIN7A, LEPR, PDGFA, SERTAD4-AS1, ADH1B, C7, CCL14, SELP, ACKR1, MMRN1, ITM2A, AQP1, ABI3BP, P2RY12, MPRIP, KIF13B, FYCO1, SPTLC2, ADGRA3, RBFOX2, ITGB4, KRT17, KRT16, KRT14, KRT5, DSG3, COL17A1, TMEM119, PODN, SVEP1, LAMA2, COL14A1, FGF7, OGN, PRELP, ELN, MFAP4, SSC5D, PTGDS, CHRDL1, ITGBL1, ASPN, PDGFRB, HTRA1, HEG1, ZCCHC24, SGCD, SRPX, APOD, SHC4, MIA, IL17D, LRRN4CL, BOC, PDZRN3, SFRP1, TCF7L1, CACNA1G, SPEG, COL2A1, CRISPLD1, PIANP, NACAD, EFNB3, PCYT1B, RGMA, GLI2, PCDH19, ABCA8, ADRA2A, AKAP12, ALDH3B2, APOD, ART3, ASPN, AZGP1, BLVRB, C7, CCL5, CD36, CD52, CDC20, CHI3L1, COL2A1, COL5A1, COL5A2, CRAT, CROT, CXCL10, CXCL11, CXCL13, CYP4F8, DBI, DEFB1, DHCR24, DUSP5, FABP7, FASN, FGFR4, FGL2, FOXA1, FOXC1, GABRP, GALNT7, GBP1, GCHFR, GPR87, GZMB, HGD, HTRA1, IDO1, IGFBP4, IGHM, IGJ, IL23A, IL33, INPP4B, ITM2A, JAM2, KCNK5, KIAA1324, KMO, KRT14, KRT16, KRT17, KRT6A, KRT6B, KYNU, LBP, LHFP, IGKC, MFAP4, MIA, MID1, MYBL1, NEK2, NTN3, OGN, PI3, PLEKHB1, PMAIP1, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A1, S100A7, S100A8, SCRG1, SEMA3C, SERHL2, SFRP1, SIDT1, SOX10, SPDEF, SPRR1B, SPTLC2, SRPX, TCF7L1, TFAP2B, THBS4, TNFAIP8, TNFSF10, TRIM68, TSC22D3, UBD, UGT2B28, XBP1, ZCCHC24, 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 유전자 세트에 대해 암을 앓고 있는 대상체로부터의 샘플에서 발현 수준을 평가하는 단계로서,M, IM 및 MSL 특성을 특성규명하기 위해 함께 고려될 때 상기 세트에 대한 기준 수준이 확립된, 상기 평가하는 단계; 및(ii) 상기 평가된 발현 수준을 상기 확립된 기준 수준의 세트와 비교하는 단계; 및(iii) 상기 대상체의 암의 상기 M, IM 및 MSL 특성이 상기 ICI 요법에 반응성일 가능성이 있다는 것을 나타낸다는 것을 상기 평가된 발현 수준이 나타내는지를 상기 비교하는 단계가 결정한다면, 상기 대상체에게 ICI 요법을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 면역 미세환경 상태를 나타내는 바이오마커를 확립하는 방법으로서, (i) 중간엽(M), 중간엽 줄기-유사(MSL), 및 이들의 조합으로부터 선택된 서브타입의 서브타입 마커; 및 (ii) 면역조절(IM) 상태의 상태 마커둘 다를 포함하는 분류 시스템을 제공하는 단계를 포함하되,비반응성일 가능성을 나타내는 마커와 상기 면역조절요법에 반응성일 가능성을 나타내는 마커를 둘 다 고려함으로써 면역조절요법에 대한 반응성을 예측하도록 확립된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 마커는;CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1., CCL5, CD52, CXCL11, CXCL13, DUSP5, GZMB, IDO1, IL23A, ITM2A, KMO, KYNU, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A8, SPTLC2, TNFAIP8, TNFSF10, COL2A1, FOXC1, KRT16, MIA, SFRP1, APOD, ASPN, HTRA1, SAMSN1, CD80, CLEC7A, PDCD1LG2, CD274, S100A8, KYNU, LINC02195, IL9R, DUSP5, TNFAIP8, TNFSF10, RARRES3, APOL3, LINC02446, ZNF683, IFNG, FASLG, CD48, CD52, C16orf54, TESPA1, JAML, GMFG, ARHGAP15, TMEM273, CD3G, TIGIT, SIRPG, TRAC, CD3E, CD2, TRBV28, CD3D, TRBC2, CCR5, CD8A, CCL5, IL2RB, CXCR6, KMO, SNX10, PIK3AP1, SLC7A7, VCAM1, RASSF4, TFEC, HAVCR2, APOL6, IDO1, CXCL9, GBP5, GBP1, GBP4, CXCL11, CXCL10, LAP3, STAT1, WARS1, SAMHD1, ZBP1, OASL, EPSTI1, IL15RA, USP30-AS1, BATF2, ETV7, PSMB10, RTP4, CARD16, GZMB, GZMH, GNLY, CD8B, CTSW, CST7, NKG7, GZMA, PRF1, CD247, SLA2, PDCD1, CD7, LAG3, HNRNPA1P21, FOXP3, CCR8, CXCL13, AIM2, IL2RA, ICOS, CTLA4, TNFRSF9, IL21R, BTN3A3, BTN3A1, TAP2, NLRC5, HLA-F, PSMB8, PSMB9, TAP1, HCP5, UBE2L6, PSME2, IRF1, C19orf38, IGFLR1, LINC01943, RAB33A, SLC2A6, IFI30, LILRB3, IL23A, PSME2P2, ITGAE, STAC3, FOXC1, ADAMTS9-AS2, RGN, KL, ADAMTS9-AS1, WDFY3-AS2, PTH1R, PLEKHH2, WSCD1, CABP1, CEP112, TMEM47, RCAN2, LIN7A, LEPR, PDGFA, SERTAD4-AS1, ADH1B, C7, CCL14, SELP, ACKR1, MMRN1, ITM2A, AQP1, ABI3BP, P2RY12, MPRIP, KIF13B, FYCO1, SPTLC2, ADGRA3, RBFOX2, ITGB4, KRT17, KRT16, KRT14, KRT5, DSG3, COL17A1, TMEM119, PODN, SVEP1, LAMA2, COL14A1, FGF7, OGN, PRELP, ELN, MFAP4, SSC5D, PTGDS, CHRDL1, ITGBL1, ASPN, PDGFRB, HTRA1, HEG1, ZCCHC24, SGCD, SRPX, APOD, SHC4, MIA, IL17D, LRRN4CL, BOC, PDZRN3, SFRP1, TCF7L1, CACNA1G, SPEG, COL2A1, CRISPLD1, PIANP, NACAD, EFNB3, PCYT1B, RGMA, GLI2, PCDH19, ABCA8, ADRA2A, AKAP12, ALDH3B2, APOD, ART3, ASPN, AZGP1, BLVRB, C7, CCL5, CD36, CD52, CDC20, CHI3L1, COL2A1, COL5A1, COL5A2, CRAT, CROT, CXCL10, CXCL11, CXCL13, CYP4F8, DBI, DEFB1, DHCR24, DUSP5, FABP7, FASN, FGFR4, FGL2, FOXA1, FOXC1, GABRP, GALNT7, GBP1, GCHFR, GPR87, GZMB, HGD, HTRA1, IDO1, IGFBP4, IGHM, IGJ, IL23A, IL33, INPP4B, ITM2A, JAM2, KCNK5, KIAA1324, KMO, KRT14, KRT16, KRT17, KRT6A, KRT6B, KYNU, LBP, LHFP, IGKC, MFAP4, MIA, MID1, MYBL1, NEK2, NTN3, OGN, PI3, PLEKHB1, PMAIP1, PSMB9, PTGDS, RARRES3, RTP4, S100A1, S100A7, S100A8, SCRG1, SEMA3C, SERHL2, SFRP1, SIDT1, SOX10, SPDEF, SPRR1B, SPTLC2, SRPX, TCF7L1, TFAP2B, THBS4, TNFAIP8, TNFSF10, TRIM68, TSC22D3, UBD, UGT2B28, XBP1, ZCCHC24 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 유전자 세트에 대한 발현 수준이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 마커는 하나 이상의 유전자 또는 유전자 산물의 특정 형태의 존재 또는 수준이거나 이를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 상기 후보 바이오마커는 유전자 또는 유전자 산물의 특정 형태의 존재 및 수준으로 이루어진 군으로부터 선택된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 후보 바이오마커는 하나 이상의 miRNA 종의 존재 또는 수준이거나, 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 후보 바이오마커는 하나 이상의 후성적 변형의 존재 또는 수준이거나, 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 후보 바이오마커는 하나 이상의 유전자 돌연변이의 존재 또는 수준이거나, 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 상기 후보 바이오마커는 하나 이상의 유전자 전사체 형태의 존재 또는 수준이거나, 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, 상기 후보 바이오마커는 하나 이상의 단백질 또는 이들의 형태의 존재 또는 수준이거나, 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 면역조절(IM) 상태와 또는 중간엽(M), 중간엽 줄기-유사(MSL)로부터 선택된 서브타입과 직접적 또는 간접적으로 상관관계가 있는지를 결정함으로써 잠재적 암 요법을 특성규명하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 특정 요법을 받기 위한 후보인 대상체에서 상기 요법에 대한 반응성 또는 비반응성과 상호연관짓기 위해 확립된 바이오마커를 검출하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 바이오마커를 검출한 대상체의 치료 방법으로서,요법이 IM 상태와 상관관계가 있었다면 면역조절요법 또는 면역조절요법에 민감하게 되는 요법을 투여하는 단계; 및상기 바이오마커가 M 또는 MSL 서브타입과 상관관계가 있었다면 대안의 요법을 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 바이오마커를 검출한 대상체의 치료 방법으로서,상기 바이오마커가 IM 상태와 상관관계가 있었다면 이와 같이 상관관계가 있었던 요법을 투여하는 단계; 및요법이 M 또는 MSL 서브타입과 상관관계가 있었다면 이와 같이 상관관계가 있었던 요법을 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 얼바인 쿠싱 **</address><code>520140127101</code><country>미국</country><engName>ONCOCYTE CORPORATION</engName><name>온코사이트 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 알라바마주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SEITZ, Robert Scott</engName><name>세이츠 로버트 스캇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 테네시주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HOUT, David</engName><name>하우트 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 테네시주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>NIELSEN, Tyler Jon</engName><name>닐슨 타일러 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 테네시주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHWEITZER, Brock Lloyd</engName><name>슈바이처 브록 로이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>RING, Brian Z.</engName><name>링 브라이언 제트.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSS, Douglas T.</engName><name>로스 더글라스 티.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/060,321</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/121,837</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/173,180</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0245423-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0369421-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0372958-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0055915-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0844110-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0844135-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007606.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344035906f8c58b806ec55be8fbd0fde01d203492835bc7bc1db6a57296d3e00ec5c3d81eca1b09cee25b44e450efb1b8a7fb182ed4f2d336</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaec1677c112fbac7b989ddb3af281925b7fcd143957a2bc1fbbe4959b700eb9549aea46c8b56069dead4d3c9dac736b725541de1f2f1acec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>