<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:38.138</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002736</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세정 프로세스 시퀀스 관리를 위한 방법들 및 시스템들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR CLEANING PROCESS SEQUENCE MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0088669</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 세정 프로세스 시퀀스 관리를 위한 방법들 및 시스템들이 제공된다. 제조 시스템에서의 기판 프로세스와 연관된 세정 동작들의 시퀀스에 대한 표시가 클라이언트 디바이스로부터 수신된다. 제조 시스템의 프로세스 챔버에서 세정 프로세스 동안 세정 동작들의 시퀀스의 개시를 트리거링하는 하나 이상의 세정 기준들의 표시가 또한 수신된다. 세정 동작들의 시퀀스에 대응하는 명령들의 세트가 생성된다. 하나 이상의 세정 기준들 중 적어도 하나가 만족된다는 것을 검출한 것에 대한 응답으로, 프로세스 챔버에서 세정 동작들의 시퀀스를 개시하기 위해, 생성된 명령들의 세트가 실행된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023086195</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047471</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제조 시스템에 커플링된 클라이언트 디바이스로부터, 상기 제조 시스템에서의 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나와 연관된 세정 동작들의 시퀀스의 표시 및 상기 제조 시스템의 프로세스 챔버에서 세정 프로세스 동안 상기 세정 동작들의 시퀀스의 개시를 트리거링하는 하나 이상의 세정 기준들의 표시를 수신하는 단계;상기 세정 동작들의 시퀀스에 대응하는 명령들의 세트를 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 세정 기준들 중 적어도 하나가 만족된다는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 프로세스 챔버에서 상기 세정 동작들의 시퀀스를 개시하기 위해 상기 생성된 명령들의 세트를 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 세정 동작들의 시퀀스에 대응하는 명령들의 세트를 생성하는 단계는,상기 클라이언트 디바이스로부터 수신된 하나 이상의 세정 기준들을 고려하여 상기 세정 동작들의 시퀀스와 연관된 트리거링 조건을 결정하는 단계;상기 결정된 트리거링 조건을 고려하여 의미론적 종속성 트리를 업데이트하는 단계 — 상기 업데이트된 의미론적 종속성 트리는 상기 세정 동작들의 시퀀스의 각각의 세정 동작에 대응하는 하나 이상의 노드들을 포함함 —; 및상기 업데이트된 의미론적 종속성 트리의 개개의 노드와 연관된 각각의 세정 동작을 상기 명령들의 세트의 하나 이상의 개개의 명령들로 변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 클라이언트 디바이스로부터, 상기 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나와 연관된 세정 동작들의 수정된 시퀀스의 표시를 수신하는 단계 — 상기 세정 동작들의 수정된 시퀀스는 상기 세정 동작들의 시퀀스와 상이한 하나 이상의 세정 동작들을 포함함 —;상기 세정 동작들의 수정된 시퀀스에 대응하는 업데이트된 명령들의 세트를 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 세정 기준들 중 적어도 하나가 만족된다는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 업데이트된 명령들의 세트를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 세정 동작들의 시퀀스가 상기 프로세스 챔버와 연관된 하나 이상의 조건들을 고려하여 유효성 검증 기준을 만족하는지를 결정하는 단계; 및상기 세정 동작들의 시퀀스가 상기 유효성 검증 기준을 만족하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 세정 동작들의 시퀀스가 상기 프로세스 챔버에서 수행될 수 없음을 표시하는 통지를 상기 클라이언트 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 세정 동작들의 시퀀스의 표시는 상기 제조 시스템과 연관된 세정 프로세스 시퀀스 컴포넌트에 의해 제공되는 사용자 인터페이스에 대한 입력으로서 상기 제조 시스템의 사용자가 상기 세정 동작들의 시퀀스를 제공하는 것에 응답하여 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 세정 프로세스는 상기 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나의 실행 이전에 상기 프로세스 챔버를 준비하기 위한 사전 세정 프로세스 또는 상기 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나의 실행 후에 상기 프로세스 챔버를 세정하기 위한 사후 세정 프로세스 중 적어도 하나에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 복수의 기판 프로세스들은 에칭 프로세스 또는 증착 프로세스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세싱 디바이스를 포함하고, 상기 프로세싱 디바이스는, 제조 시스템과 연관된 세정 프로세스 시퀀스 컴포넌트의 GUI(graphical user interface)를 제공하고 — 상기 GUI는 상기 제조 시스템의 사용자가 상기 제조 시스템에서의 하나 이상의 세정 프로세스들에 대한 대응하는 동작들의 시퀀스를 제공하는 것을 가능하게 함 —; 상기 GUI를 통해, 상기 제조 시스템의 프로세스 챔버에서 수행될 세정 프로세스와 연관된 동작들의 시퀀스의 표시를 수신하고; 상기 동작들의 시퀀스의 제공된 표시에 기초하여 상기 세정 프로세스와 연관된 명령들의 세트를 생성하고; 그리고 상기 제조 시스템과 연관된 시스템 제어기에 상기 생성된 명령들의 세트를 송신하기 위한 것이고, 상기 시스템 제어기는 상기 생성된 명령들의 세트에 따라 상기 프로세스 챔버에서 상기 세정 프로세스를 수행하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 세정 프로세스와 연관된 명령들의 세트를 생성하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는, 상기 세정 프로세스의 동작들의 시퀀스와 연관된 트리거링 조건을 결정하고; 상기 결정된 트리거링 조건을 고려하여 의미론적 종속성 트리를 업데이트하고 — 상기 업데이트된 의미론적 종속성 트리는 상기 세정 동작들의 시퀀스의 각각의 세정 동작에 대응하는 하나 이상의 노드들을 포함함 —; 그리고 상기 업데이트된 의미론적 종속성 트리의 개개의 노드와 연관된 각각의 세정 동작을 상기 명령들의 세트의 개개의 명령으로 변환하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는 추가로, 상기 GUI를 통해, 상기 세정 프로세스와 연관된 세정 동작들의 수정된 시퀀스의 표시를 수신하고 — 상기 동작들의 수정된 시퀀스는 상기 동작들의 시퀀스와 상이한 하나 이상의 세정 동작들을 포함함 —; 상기 세정 동작들의 수정된 시퀀스에 대응하는 업데이트된 명령들의 세트를 생성하고; 그리고 상기 업데이트된 명령들의 세트를 상기 시스템 제어기에 송신하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는 추가로, 상기 동작들의 시퀀스가 상기 프로세스 챔버와 연관된 하나 이상의 조건들을 고려하여 유효성 검증 기준을 만족하는지를 결정하고; 그리고 상기 동작들의 시퀀스가 상기 유효성 검증 기준을 만족하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 동작들의 시퀀스가 상기 프로세스 챔버에서 수행될 수 없음을 표시하는 통지를 포함하도록 상기 GUI를 업데이트하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 세정 프로세스는 상기 제조 시스템에서 하나 이상의 기판 프로세스들의 실행 이전에 상기 프로세스 챔버를 준비하기 위한 사전 세정 프로세스 또는 상기 하나 이상의 기판 프로세스들의 실행 후에 상기 프로세스 챔버를 세정하기 위한 사후 세정 프로세스 중 적어도 하나에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 세정 프로세스는 상기 제조 시스템에서의 상기 복수의 기판 프로세스들 중 하나 이상에 대응하고, 상기 복수의 기판 프로세스들은 에칭 프로세스 또는 기판 프로세스 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 명령들을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서,상기 명령들은 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금, 제조 시스템에 커플링된 클라이언트 디바이스로부터, 상기 제조 시스템에서의 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나와 연관된 세정 동작들의 시퀀스의 표시 및 상기 제조 시스템의 프로세스 챔버에서 세정 프로세스 동안 상기 세정 동작들의 시퀀스의 개시를 트리거링하는 하나 이상의 세정 기준들의 표시를 수신하게 하고; 상기 세정 동작들의 시퀀스에 대응하는 명령들의 세트를 생성하게 하고; 그리고 상기 하나 이상의 세정 기준들 중 적어도 하나가 만족된다는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 프로세스 챔버에서 상기 세정 동작들의 시퀀스를 개시하기 위해 상기 생성된 명령들의 세트를 실행하게 하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 세정 동작들의 시퀀스에 대응하는 명령들의 세트를 생성하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는, 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신된 하나 이상의 세정 기준들을 고려하여 상기 세정 동작들의 시퀀스와 연관된 트리거링 조건을 결정하고; 상기 결정된 트리거링 조건을 고려하여 의미론적 종속성 트리를 업데이트하고 — 상기 업데이트된 의미론적 종속성 트리는 상기 세정 동작들의 시퀀스의 각각의 세정 동작에 대응하는 하나 이상의 노드들을 포함함 —; 그리고 상기 업데이트된 의미론적 종속성 트리의 개개의 노드와 연관된 각각의 세정 동작을 상기 명령들의 세트의 개개의 명령으로 변환하기 위한 것인, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는 추가로, 상기 클라이언트 디바이스로부터, 상기 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나와 연관된 세정 동작들의 수정된 시퀀스의 표시를 수신하고 — 상기 세정 동작들의 수정된 시퀀스는 상기 세정 동작들의 시퀀스와 상이한 하나 이상의 세정 동작들을 포함함 —; 상기 세정 동작들의 수정된 시퀀스에 대응하는 업데이트된 명령들의 세트를 생성하고; 그리고 상기 하나 이상의 세정 기준들 중 적어도 하나가 만족된다는 것을 검출한 것에 응답하여, 상기 업데이트된 명령들의 세트를 실행하기 위한 것인, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스는 추가로, 상기 세정 동작들의 시퀀스가 상기 프로세스 챔버와 연관된 하나 이상의 조건들을 고려하여 유효성 검증 기준을 만족하는지를 결정하고; 그리고 상기 세정 동작들의 시퀀스가 상기 유효성 검증 기준을 만족하지 않는다고 결정한 것에 응답하여, 상기 세정 동작들의 시퀀스가 상기 프로세스 챔버에서 수행될 수 없음을 표시하는 통지를 상기 클라이언트 디바이스에 송신하기 위한 것인, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 세정 동작들의 시퀀스의 표시는 상기 제조 시스템과 연관된 세정 프로세스 시퀀스 컴포넌트에 의해 제공되는 사용자 인터페이스에 대한 입력으로서 상기 제조 시스템의 사용자가 상기 세정 동작들의 시퀀스를 제공하는 것에 응답하여 수신되는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 세정 프로세스는 상기 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나의 실행 이전에 상기 프로세스 챔버를 준비하기 위한 사전 세정 프로세스 또는 상기 복수의 기판 프로세스들 중 적어도 하나의 실행 후에 상기 프로세스 챔버를 세정하기 위한 사후 세정 프로세스 중 적어도 하나에 대응하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 복수의 기판 프로세스들은 에칭 프로세스 또는 증착 프로세스 중 적어도 하나를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Chongyang C.</engName><name>왕, 총양 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/522,634</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0091274-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0320095-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0500226-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0077396-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0639028-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0639067-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002736.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1d11dbfb986d67cd6142ecff75822d830caee162702dca579f3576b0229704669401c78eb6915a783a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c094386835b287f5bdb3f7c9f43f7e159f867d120153f7d9b9b789f6bac12d6fb1e23ca96c74d2b28d3ce</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>