<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:12.2312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007553</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND COMPUTER PROGRAM</inventionTitleEng><openDate>2025.04.03</openDate><openNumber>10-2025-0047372</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 추가의 사용자 장비를 선택 또는 재선택할 것을, 트리거에 기반하여 판정하고(제1 사용자 장비 및 제2 사용자는 통신 중임), 트리거의 소스를 판정하고, 판정된 소스에 기반하여, 제1 사용자 장비로부터 제2 사용자 장비로, 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 사용자 장비 후보 중에서 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 제공할 것을 판정하고, 제1 사용자 장비로부터 제2 사용자 장비로 요청을 제공하는 수단을 포함하는, 사용자 장비에서의 장치가 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024033355</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/071924</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자 장비(user equipment)에서의 장치로서,상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드(relay node)로서 작동할 추가의 사용자 장비를 선택 또는 재선택할 것을, 트리거(trigger)에 기반하여 판정 - 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자는 통신 중임 - 하고,상기 트리거의 소스(source)를 판정하고,상기 판정된 소스에 기반하여, 상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로, 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리(coordinated discovery), 상기 사용자 장비 후보 중에서 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 제공할 것을 판정하고,상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로 상기 요청을 제공하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 트리거의 상기 소스는 상기 제1 사용자 장비인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자 장비는 릴레이 노드로서 작동하는 제3 사용자 장비를 통해 통신 중이고 상기 트리거의 상기 소스는 릴레이 노드로서 작동하는 상기 제3 사용자 장비인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 트리거의 상기 소스는 상기 제2 사용자 장비이되,상기 제2 사용자 장비로부터 정보를 수신하고 상기 정보에 또한 기반하여 조율형 디스커버리, 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 상기 요청을 제공할 것을 판정하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,판정하는 상기 수단은 상기 정보가 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 리스트를 포함하는지, 상기 리스트 내의 사용자 장비 후보의 수가 임계(threshold) 미만인지, 사용자 장비 후보의 상기 리스트가 상기 제1 사용자 장비에서의 사용자 장비 후보의 리스트 상의 사용자 장비 후보를 포함하는지 또는 상기 정보가 상기 제2 사용자 장비가 조율형 릴레이 디스커버리 절차를 수행하고 있다는 표시(indication)를 포함하는지를 판정하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 요청은, 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 리스트, 상기 제2 사용자 장비에서의 조율형 디스커버리가 요청되는지의 표시 또는 상기 제1 사용자 장비가 조율형 디스커버리 절차를 수행하고 있다는 표시 중 적어도 하나를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 요청에 응답하여 상기 제2 사용자 장비로부터 표시 - 상기 표시는, 상기 추가의 사용자 장비의 신원(identity), 사용자 장비 후보의 상기 리스트에 기반하여 선택 또는 재선택이 현재 가능하지 않다는 표시, 상기 제2 사용자 장비가 상기 조율형 디스커버리 절차를 수행하고 있다는 표시 또는 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 추가의 리스트 중 적어도 하나를 포함함 - 를 수신하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 사용자 장비가 상기 조율형 디스커버리 절차를 수행하고 있다는 상기 표시를 상기 제2 사용자 장비로부터 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 장비로부터의 디스커버리 메시지(discovery message)를 모니터링할 것을 사용자 장비 후보에 나타내는 표시를 포함하는 디스커버리 청원(discovery solicitation)을 상기 제1 사용자 장비로부터 사용자 장비 후보에 송신하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 사용자 장비에서의 장치로서,제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비에서, 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 상기 사용자 장비 후보 중에서, 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 수신 - 상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비는 통신 중임 - 하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자 장비 간의 상기 릴레이 노드로서 작동할 상기 추가의 사용자 장비를 선택 또는 재선택하라는 트리거를 상기 제2 사용자 장비로부터 상기 제1 사용자 장비로 제공하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 요청은 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 리스트, 상기 제2 사용자 장비에서의 조율형 디스커버리가 요청되는지의 표시 또는 상기 제1 사용자 장비가 조율형 디스커버리 절차를 수행하고 있다는 표시를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 추가의 사용자 장비에 대해 상기 제2 사용자 장비에서 조율형 디스커버리 절차를 수행할 것을 상기 요청에 기반하여 판정하고, 상기 조율형 디스커버리 절차를 수행하고, 상기 제2 사용자 장비가 상기 조율형 디스커버리 절차를 수행하고 있음을 나타내는 표시를 상기 제1 사용자 장비에 제공하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 조율형 디스커버리 절차를 수행하는 수단은, 상기 제1 사용자 장비 또는 상기 제2 사용자 장비의 계층 2 식별자 중 적어도 하나를 포함하는 브로드캐스트 디스커버리 공지(broadcast discovery announcement) 또는 그룹캐스트 디스커버리 응답(groupcast discovery response)을 사용자 장비 후보에 제공하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제2 사용자 장비에서 릴레이 선택 또는 릴레이 재선택 절차를 수행할 것을 상기 요청에 기반하여 판정하고, 상기 제2 사용자 장비에서 상기 릴레이 선택 또는 재선택 절차를 수행하고, 상기 추가의 사용자 장비의 신원의 표시를 상기 제2 사용자 장비로부터 상기 제1 사용자 장비로 제공하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 요청에 응답하여 상기 제2 사용자 장비로부터 표시 - 상기 표시는, 사용자 장비 후보의 리스트에 기반하여 선택 또는 재선택이 현재 가능하지 않다는 표시 또는 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 추가의 리스트 중 적어도 하나를 포함함 - 를 제공하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제1 사용자 장비가 상기 조율형 디스커버리 절차를 수행하고 있다는 상기 표시를 상기 제1 사용자 장비로부터 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 장비로부터의 디스커버리 메시지를 모니터링할 것을 사용자 장비 후보에 나타내는 표시를 포함하는 디스커버리 청원을 상기 제2 사용자 장비로부터 사용자 장비 후보에 송신하는 수단을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서, 제1 사용자 장비에서,상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 추가의 사용자 장비를 선택 또는 재선택할 것을, 트리거에 기반하여 판정 - 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자는 통신 중임 - 하는 단계와,상기 트리거의 소스를 판정하는 단계와,상기 판정된 소스에 기반하여, 상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로, 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 상기 사용자 장비 후보 중에서 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 제공할 것을 판정하고,상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로 상기 요청을 제공하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법으로서, 제2 사용자 장비에서,제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비에서, 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 상기 사용자 장비 후보 중에서, 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 수신 - 상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비는 통신 중임 - 하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 장치로서,적어도 하나의 프로세서와,명령어를 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되,상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 경우에, 상기 장치로 하여금, 제1 사용자 장비에서, 적어도,상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 추가의 사용자 장비를 선택 또는 재선택할 것을, 트리거에 기반하여 판정 - 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자는 통신 중임 - 하고,상기 트리거의 소스를 판정하고,상기 판정된 소스에 기반하여, 상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로, 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 상기 사용자 장비 후보 중에서 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 제공할 것을 판정하고,상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로 상기 요청을 제공하게 하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 장치로서,적어도 하나의 프로세서와,명령어를 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되,상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 경우에, 상기 장치로 하여금, 제2 사용자 장비에서, 적어도,제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비에서, 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 상기 사용자 장비 후보 중에서, 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 수신 - 상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비는 통신 중임 - 하게 하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치에 의해 실행되는 경우에, 상기 장치로 하여금, 제1 사용자 장비에서, 적어도,상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 추가의 사용자 장비를 선택 또는 재선택할 것을, 트리거에 기반하여 판정 - 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자는 통신 중임 - 하는 것과,상기 트리거의 소스를 판정하는 것과,상기 판정된 소스에 기반하여, 상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로, 상기 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 상기 사용자 장비 후보 중에서 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 제공할 것을 판정하는 것과,상기 제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비로 상기 요청을 제공하는 것을 수행하게 하는 명령어를 포함하는,컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 장치에 의해 실행되는 경우에, 상기 장치로 하여금, 제2 사용자 장비에서, 적어도,제1 사용자 장비로부터 상기 제2 사용자 장비에서, 추가의 사용자 장비를 위한 사용자 장비 후보의 조율형 디스커버리, 상기 사용자 장비 후보 중에서, 상기 제1 사용자 장비 및 상기 제2 사용자 장비 간의 릴레이 노드로서 작동할 상기 추가의 사용자 장비의 선택 또는 재선택 중 적어도 하나에 대한 요청을 수신 - 상기 제1 사용자 장비 및 제2 사용자 장비는 통신 중임 - 하는 것을 수행하게 하는 명령어를 포함하는,컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>핀란드 ***** 에스푸 카라카아리 *</address><code>520150079753</code><country>핀란드</country><engName>Nokia Technologies Oy</engName><name>노키아 테크놀로지스 오와이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>핀랜드 ***** 오...</address><code> </code><country>베트남</country><engName>VAN PHAN, Vinh</engName><name>반 판 빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>핀랜드 ***** ...</address><code> </code><country>핀란드</country><engName>YU, Ling</engName><name>유 링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 알보...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>SABOURI-SICHANI, Faranaz</engName><name>사보우리-시차니 파라나즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>헝가리 **** 부...</address><code> </code><country>헝가리</country><engName>WOLFNER, György Tamás</engName><name>울프너 죄르지 타마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌...</address><code> </code><country>이집트</country><engName>NASSAR, Mohamed Amin</engName><name>나사르 모하메드 아민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>핀랜드 ***** ...</address><code> </code><country>핀란드</country><engName>HIETALAHTI, Hannu Petri</engName><name>히에탈라티 한누 페트리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2211631.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0256016-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0256985-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0041540-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007553.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ca3fbd5ad424834ce28bc8dba234ae15f92b714085163f77ac0078075b7055384e4e403d6318d72ecb4e0f396ca11989baaaaa571489bdb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cc9d96c33bed50409f7d64faf1080cbacc5fc63834b400c998c446552d7e0e2e0037902b154895f690c04ed1266d5c7255d50105bf26ea0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>