<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:48.5248</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000759</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통합형 슬롯-형상 안테나(들)를 이용하는 패키지 기판, 및 관련된 집적 회로(IC) 패키지들 및 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>PACKAGE SUBSTRATE EMPLOYING INTEGRATED SLOT-SHAPED ANTENNA(S), AND RELATED INTEGRATED CIRCUIT (IC) PACKAGES AND FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.07</openDate><openNumber>10-2024-0031309</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 9/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 13/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/498</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 1/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 통합형 슬롯-형상 안테나(들)를 이용하는 패키지 기판들, 및 관련된 집적 회로(IC) 패키지들 및 제조 방법들. 패키지 기판은 RFIC(RF(radio-frequency) IC) 패키지에 제공될 수 있다. 패키지 기판은, RF 신호들을 수신 및 방사하기 위해 RFIC 다이에 결합될 수 있는, 금속화 기판에 배치된 슬롯으로부터 각각 형성된 하나 이상의 슬롯-형상 안테나들을 포함한다. 슬롯-형상 안테나는 패키지 기판의 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 전도성 슬롯을 포함한다. 패키지 기판의 금속화 층의 금속 상호연결부는 슬롯-형상 안테나에 대한 안테나 피드 라인을 제공하기 위해 전도성 슬롯에 결합된다. 이러한 방식으로, IC 패키지의 금속화 기판에 통합되는 슬롯-형상 안테나는 안테나를 제공하고 그리고/또는 향상된 지향성 RF 성능을 위해 다른 방향들의 안테나 방사 패턴들을 제공하는 데 필요한 IC 패키지 내의 면적을 감소시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023288163</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072928</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 패키지 기판으로서,하나 이상의 금속 상호연결부들을 각각 포함하는 하나 이상의 금속화 층들; 및슬롯-형상 안테나를 포함하고, 상기 슬롯-형상 안테나는, 상기 하나 이상의 금속화 층들 중 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 전도성 슬롯; 및 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중 상기 전도성 슬롯에 결합된 적어도 하나의 금속 상호연결부를 포함하는 적어도 하나의 안테나 피드 라인을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전도성 슬롯은 상기 적어도 하나의 안테나 피드 라인으로부터 수신된 무선 주파수(RF) 신호를 방사하도록 구성되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 전도성 슬롯은, 상기 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 적어도 하나의 측벽을 포함하는 슬롯; 및 상기 적어도 하나의 측벽 상에 배치된 금속 재료를 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 금속화 층의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중 상기 적어도 하나의 금속 상호연결부는 상기 금속 재료에 결합되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 슬롯은 상기 적어도 하나의 금속화 층의 평면에 평행한 축을 따라 신장되고;상기 전도성 슬롯은 상기 슬롯의 신장 방향에 직교하는 방향으로 무선 주파수(RF) 신호를 방사하도록 구성되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 전도성 슬롯은 제1 전도성 측벽 및 제2 전도성 측벽을 포함하는 슬롯을 포함하고, 상기 제1 전도성 측벽은,  상기 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 제1 측벽; 및  상기 제1 측벽 상에 배치된 제1 금속 재료를 포함하고; 상기 제2 전도성 측벽은,  상기 제1 측벽에 인접한 상기 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 제2 측벽; 및  상기 제2 측벽 상에 배치된 제2 금속 재료를 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 금속화 층의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중 상기 적어도 하나의 금속 상호연결부는 상기 제1 금속 재료에 결합되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 금속 재료는 상기 제2 금속 재료에 물리적으로 결합되지 않는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제2 전도성 측벽은 무선 주파수(RF) 신호에 응답하여 상기 제1 전도성 측벽에 전자기적으로 결합되도록 구성되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 전도성 슬롯은,상기 하나 이상의 금속화 층들 내의 제1 개구에 인접하게 배치된 제1 단부; 및상기 제1 단부에 대향하는 제2 단부를 포함하고, 상기 제2 단부는 상기 하나 이상의 금속화 층들 내의 제2 개구에 인접하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 금속화 층들은 각각 제1 축에서 신장되고;상기 전도성 슬롯은 상기 제1 축에 직교하는 방향으로 상기 적어도 하나의 금속화 층에 배치되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 금속화 층들은 복수의 금속화 층들을 포함하고;상기 전도성 슬롯은 상기 복수의 금속화 층들 중 적어도 2개의 금속화 층들에 배치되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 금속화 층들은 복수의 금속화 층들을 포함하고;상기 전도성 슬롯은 상기 복수의 금속화 층들 중 각각의 금속화 층을 통해 배치되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들을 각각 포함하는 상기 하나 이상의 금속화 층들을 포함하는 금속화 기판을 더 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 금속화 기판에 인접하게 배치된 코어 기판을 더 포함하고,상기 코어 기판은, 상기 금속화 기판 내의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들에 결합된 하나 이상의 금속 상호연결부들을 포함하는 코어 금속화 층을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 금속화 기판 내의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중의 금속 상호연결부에 각각 결합된 하나 이상의 안테나 엘리먼트들을 포함하는 안테나 기판을 더 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나 엘리먼트들은 하나 이상의 패치 안테나들을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나 엘리먼트들은 하나 이상의 다이폴 안테나들을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나 엘리먼트들은,상기 안테나 기판 내의 제1 기판 안테나 층에 배치된 하나 이상의 패치 안테나들; 및상기 제1 기판 안테나 층에 인접한, 상기 안테나 기판 내의 제2 기판 안테나 층에 배치된 하나 이상의 다이폴 안테나들을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,제2 슬롯-형상 안테나를 더 포함하고, 상기 제2 슬롯-형상 안테나는, 상기 하나 이상의 금속화 층들 중 적어도 하나의 제2 금속화 층에 배치된 제2 전도성 슬롯; 및 상기 적어도 하나의 제2 금속화 층의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중 상기 제2 전도성 슬롯에 결합된 적어도 하나의 제2 금속 상호연결부를 포함하는 적어도 하나의 제2 안테나 피드 라인을 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 전도성 슬롯은 제1 방향으로 신장되고;상기 제2 전도성 슬롯은 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향으로 신장되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 슬롯-형상 안테나는 5G 안테나를 포함하는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; GPS(global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; SIP(session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; PDA(personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; DVD(digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 패키지 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 패키지 기판에 통합형 슬롯-형상 안테나를 형성하는 방법으로서,하나 이상의 금속 상호연결부들을 각각 포함하는 하나 이상의 금속화 층들을 형성하는 단계;슬롯-형상 안테나를 형성하기 위해 상기 하나 이상의 금속화 층들 중 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 전도성 슬롯을 형성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 금속화 층의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중 상기 전도성 슬롯에 결합된 적어도 하나의 금속 상호연결부를 포함하는 적어도 하나의 안테나 피드 라인을 결합하는 단계를 포함하는, 패키지 기판에 통합형 슬롯-형상 안테나를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 전도성 슬롯을 형성하는 단계는, 상기 슬롯에 적어도 하나의 측벽을 형성하기 위해 개구에 그리고 상기 적어도 하나의 금속화 층에 슬롯을 형성하는 단계; 및 상기 슬롯에 전도성 측벽을 형성하기 위해 상기 개구에 그리고 적어도 하나의 측벽 상에 금속 재료를 배치하는 단계를 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 안테나 피드 라인을 결합하는 단계는, 상기 슬롯의 상기 적어도 하나의 측벽 상에 배치된 상기 금속 재료에 상기 적어도 하나의 안테나 피드 라인을 결합하는 단계를 포함하는, 패키지 기판에 통합형 슬롯-형상 안테나를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 금속화 층에 상기 슬롯을 형성하는 단계는, 상기 슬롯에 상기 적어도 하나의 측벽을 형성하기 위해, 상기 적어도 하나의 금속화 층 중 각각의 금속화 층을 통해 상기 슬롯을 형성하는 단계를 포함하는, 패키지 기판에 통합형 슬롯-형상 안테나를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 슬롯을 형성하는 단계는 상기 개구에 그리고 상기 적어도 하나의 금속화 층에 드릴링하는 단계를 포함하는, 패키지 기판에 통합형 슬롯-형상 안테나를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서,상기 전도성 슬롯을 형성하는 단계는, 상기 적어도 하나의 금속화 층에 개구를 형성하는 단계; 상기 적어도 하나의 금속화 층을 통해 제1 측벽을 그리고 상기 제1 측벽과 인접한, 상기 적어도 하나의 금속화 층을 통해 배치된 제2 측벽을 형성하기 위해, 상기 개구를 통해 그리고 상기 적어도 하나의 금속화 층을 통해 슬롯을 형성하는 단계; 상기 슬롯에 제1 전도성 측벽을 형성하기 위해 상기 개구에 그리고 상기 제1 측벽 상에 제1 금속 재료를 배치하는 단계; 및 상기 슬롯에 제2 전도성 측벽을 형성하기 위해 상기 개구에 그리고 상기 제2 측벽 상에 제2 금속 재료를 배치하는 단계를 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 안테나 피드 라인을 결합하는 단계는, 상기 슬롯의 상기 제1 측벽 상에 배치된 상기 제1 금속 재료에 상기 적어도 하나의 안테나 피드 라인을 결합하는 단계를 포함하는, 패키지 기판에 통합형 슬롯-형상 안테나를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 금속화 층들을 형성하는 단계는 상기 하나 이상의 금속화 층들을 금속화 기판에 형성하는 단계를 포함하고;상기 방법은, 상기 금속화 기판에 코어 기판을 결합하는 단계; 및 상기 코어 기판에 안테나 기판을 결합하는 단계를 더 포함하고; 상기 전도성 슬롯을 형성하는 단계는,  상기 슬롯에 적어도 하나의 측벽을 형성하기 위해, 상기 금속화 기판, 상기 코어 기판 및 상기 안테나 기판의 상기 하나 이상의 금속화 층들 중 상기 적어도 하나의 금속화 층을 통해 슬롯을 형성하는 단계; 및  상기 슬롯에 전도성 측벽을 형성하기 위해 개구에 그리고 상기 적어도 하나의 측벽 상에 금속 재료를 배치하는 단계를 포함하는, 패키지 기판에 통합형 슬롯-형상 안테나를 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 집적 회로(IC) 패키지로서,패키지 기판;IC 다이 층; 및복수의 다이 상호연결부들 중 적어도 하나의 다이 상호연결부를 포함하고,상기 패키지 기판은, 하나 이상의 금속 상호연결부들을 각각 포함하는 하나 이상의 금속화 층들을 포함하는 금속화 기판; 및 슬롯-형상 안테나를 포함하고, 상기 슬롯-형상 안테나는,  상기 하나 이상의 금속화 층들 중 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 전도성 슬롯; 및  상기 적어도 하나의 금속화 층의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중 상기 전도성 슬롯에 결합된 적어도 하나의 금속 상호연결부를 포함하는 적어도 하나의 안테나 피드 라인을 포함하고; 그리고상기 IC 다이 층은 상기 패키지 기판에 결합되고, 상기 IC 다이 층은 상기 복수의 다이 상호연결부들을 포함하는 RFIC(RF(radio-frequency) IC) 다이를 포함하고;상기 복수의 다이 상호연결부들 중 상기 적어도 하나의 다이 상호연결부는 상기 슬롯-형상 안테나의 상기 적어도 하나의 안테나 피드 라인에 결합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 전도성 슬롯은 상기 RFIC 다이로부터의 상기 적어도 하나의 안테나 피드 라인으로부터 수신된 RF 신호를 방사하도록 구성되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 전도성 슬롯은, 상기 적어도 하나의 금속화 층에 배치된 적어도 하나의 측벽을 포함하는 슬롯; 및 상기 적어도 하나의 측벽 상에 배치된 금속 재료를 포함하고; 그리고상기 적어도 하나의 금속화 층의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중 상기 적어도 하나의 금속 상호연결부는 상기 금속 재료에 결합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 패키지 기판은 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들을 각각 포함하는 상기 하나 이상의 금속화 층들을 포함하는 금속화 기판을 더 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 패키지 기판은 상기 금속화 기판에 인접하게 배치된 코어 기판을 더 포함하고,상기 코어 기판은, 상기 금속화 기판 내의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들에 결합된 하나 이상의 금속 상호연결부들을 포함하는 코어 금속화 층을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 패키지 기판은 상기 금속화 기판 내의 상기 하나 이상의 금속 상호연결부들 중의 금속 상호연결부에 각각 결합된 하나 이상의 안테나 엘리먼트들을 포함하는 안테나 기판을 더 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 하나 이상의 안테나 엘리먼트들은,상기 안테나 기판 내의 제1 기판 안테나 층에 배치된 하나 이상의 패치 안테나들; 및상기 제1 기판 안테나 층에 인접한, 상기 안테나 기판 내의 제2 기판 안테나 층에 배치된 하나 이상의 다이폴 안테나들을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; GPS(global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; SIP(session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; PDA(personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; DVD(digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YEON, JAEHYUN</engName><name>연 재현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, KUN</engName><name>팡 쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, SUHYUNG</engName><name>황 수형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, HYUNCHUL</engName><name>조 현철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/375,289</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0027339-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0058333-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0028516-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0029109-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0604483-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0604484-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000759.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f60d2d3ea569945659b0e0f1361359ba173b069a6fdc4cfa5f334eb51df79e62c4c2b677684fc2a3230a202c0e2b77d3702123c4664e047</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38c564fa27b2e9bd2cf90933d7f15f6c901d723ee34f0c50770674eab3311896f72237fccb399288277b5a7e81822005cfbc1de1292d16b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>