<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:15.4015</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038587</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>찾기가능 아이템들의 위치들을 공유하기 위한 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES FOR SHARING LOCATIONS OF FINDABLE ITEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002584</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용에 기술된 일부 실시예들은 찾기가능 아이템들의 위치들에 액세스하기 위한 초대들을 수신 및/또는 송신하는 하나 이상의 전자 디바이스들에 관한 것이다. 본 개시내용에 기술된 일부 실시예들은 알려지지 않은 원격 로케이터(locator) 객체가 사용자를 추적하고 있을 때 통지들을 제시하는 하나 이상의 전자 디바이스들에 관한 것이다. 본 개시내용에 기술된 일부 실시예들은 찾기가능 아이템들의 위치 정보를 획득하도록 하는 인가를 요청, 및 허가 또는 거절하는 하나 이상의 전자 디바이스들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023205418</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019402</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제2 전자 디바이스, 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 전자 디바이스에서,제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대를 수신하는 단계 - 상기 제1 찾기가능 아이템은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되지 않고, 상기 제1 사용자와는 상이한, 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자와 연관됨 -;상기 초대를 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 수락하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 입력이 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하였다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하지 않고, 상기 제2 선택가능 옵션은 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 사양하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스는,상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현; 및상기 제1 사용자와 연관되고 제2 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제2 찾기가능 아이템의 표현을 동시에 포함하고, 상기 제1 사용자와는 상이한 제3 사용자는 상기 제1 사용자에 의해 상기 제3 사용자에게 송신된 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대에 기초하여 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스는,상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현; 및상기 제1 사용자와 연관되고 제2 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제2 찾기가능 아이템의 표현을 동시에 포함하고, 다른 사용자는 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현은 상기 사용자 인터페이스의 제1 영역 내에 디스플레이되고, 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제2 찾기가능 아이템의 표현은 상기 제1 영역과는 상이한, 상기 사용자 인터페이스의 제2 영역 내에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스는,제3 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제3 찾기가능 아이템의 표현을 추가로 동시에 포함하고, 상기 제3 찾기가능 아이템의 표현은 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역과는 상이한, 상기 사용자 인터페이스의 제3 영역 내에 디스플레이되고, 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자와는 상이한 제3 사용자는 상기 제3 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현은 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자와는 상이한, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는 하나 이상의 사용자들을 추가로 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 찾기가능 아이템 및 상기 제2 찾기가능 아이템과는 상이한 제3 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대를 수신하는 단계 - 상기 제3 찾기가능 아이템은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되지 않고, 상기 제1 사용자와는 상이한, 제3 전자 디바이스의 제3 사용자와 연관됨 -;상기 초대를 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스에 상기 제3 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대의 표시를 디스플레이하는 단계 - 상기 초대의 표시는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현 및 상기 제2 찾기가능 아이템의 표현과 동시에 디스플레이됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제3 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대의 표시는,상기 제3 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 수락하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 옵션; 및상기 제3 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 사양하도록 선택가능한 제2 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 찾기가능 아이템 및 상기 제2 찾기가능 아이템과는 상이한, 상기 제1 사용자와 연관되는 제3 찾기가능 아이템의 위치를 상기 제1 사용자와는 상이한, 제3 전자 디바이스의 제3 사용자와 공유하라는 요청을 수신하는 단계 - 상기 제3 사용자는 상기 제3 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖지 않음 -; 및상기 요청을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자와 연관되는 상기 제3 찾기가능 아이템의 위치를 상기 제3 사용자와 공유하라는 상기 요청의 표시를 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 단계 - 상기 요청의 표시는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현 및 상기 제2 찾기가능 아이템의 표현과 동시에 디스플레이됨 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 사용자와 연관되는 상기 제3 찾기가능 아이템의 위치를 상기 제3 사용자와 공유하라는 상기 요청의 표시는,상기 제3 찾기가능 아이템의 위치를 상기 제3 사용자와 공유하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 옵션; 및상기 제3 찾기가능 아이템의 위치를 상기 제3 사용자와 공유하라는 상기 요청을 사양하도록 선택가능한 제2 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,제2 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 제2 초대를 수신하는 단계 - 상기 제2 찾기가능 아이템은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되지 않고, 상기 제1 사용자와는 상이한, 제3 전자 디바이스의 제3 사용자와 연관됨 -;상기 제2 초대 및 상기 제2 초대를 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 수락하는 상기 프로세스를 개시하도록 선택가능한 상기 제1 선택가능 옵션; 및 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 제2 초대를 수락하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 동시에 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,제1 세트의 하나 이상의 사용자들이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되는 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제1 세트의 하나 이상의 사용자들 중의 사용자들의 제1 하나 이상의 표시들과 연관하여 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제2 찾기가능 아이템의 표현을 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 세트의 하나 이상의 사용자들과는 상이한 제2 세트의 하나 이상의 사용자들이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되는 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는다는 결정에 따라, 상기 제2 세트의 하나 이상의 사용자들 중의 사용자들의 제2 하나 이상의 표시들과 연관하여 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제2 찾기가능 아이템의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였던 상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 제2 초대가 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자와는 상이한 제3 사용자에게 송신되었거나 그에 의해 수락되었다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하도록 초대되었다는 것을 표시하는 통지를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 통지는 상기 제1 전자 디바이스의 잠금 화면 사용자 인터페이스에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 통지는 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였고, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 사용자 인터페이스에, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치 및 제3 사용자의 위치를 포함하는 물리적 영역의 지도를 디스플레이하는 단계; 및상기 지도 상에, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현; 및 상기 제3 사용자의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 위치에서의 상기 제3 사용자의 표현을 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였고, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 사용자 인터페이스에, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치 및 제3 사용자의 위치를 포함하는 물리적 영역의 지도를 디스플레이하는 단계;상기 제3 사용자가 그의 위치를 상기 제1 사용자와 공유하고 있다는 결정에 따라 그리고 상기 제1 찾기가능 아이템이 상기 제3 사용자의 위치에 근접하다는 결정에 따라, 상기 지도 상에,상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현; 및상기 제3 사용자의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 위치에서의 상기 제3 사용자의 표현을 동시에 디스플레이하는 단계; 및상기 제3 사용자가 그의 위치를 상기 제1 사용자와 공유하지 않고 있다는 결정에 따라, 상기 제3 사용자의 표현을 디스플레이하지 않고서, 상기 지도 상에서, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 상기 위치에 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 세트의 하나 이상의 사용자들 또는 상기 제2 세트의 하나 이상의 사용자들이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되는 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 각각의 사용자와 공유하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여: 상기 제1 세트의 하나 이상의 사용자들이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되는 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 세트의 하나 이상의 사용자들 중의 상기 하나 이상의 사용자들에게 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치가 상기 각각의 사용자에 의해 액세스가능할 것임을 알리게 될 것이라는 표시를 디스플레이하고; 상기 제2 세트의 하나 이상의 사용자들이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되는 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 세트의 하나 이상의 사용자들 중의 상기 하나 이상의 사용자들에게 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치가 상기 각각의 사용자에 의해 액세스가능할 것임을 알리게 될 것이라는 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제2 사용자 인터페이스에 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 사용자와 연관되는 제2 찾기가능 아이템과 연관됨 -, 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 제2 초대를 제3 사용자에게 송신하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제3 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관되고, 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 제3 초대를 송신하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하지 않음 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 사용자와는 상이한 제1 세트의 하나 이상의 사용자들은 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대들을 수락한 것에 응답하여 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖고, 상기 제2 선택가능 옵션은 상기 제1 세트의 하나 이상의 사용자들의 하나 이상의 시각적 표시들과 연관하여 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제2 사용자 인터페이스에 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관됨 -, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대한 분실 모드를 개시하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 분실 모드가 상기 제1 찾기가능 아이템에 대해 인에이블(enable)되었다는 그리고 제3 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템에 대한 상기 분실 모드를 인에이블하였다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스에, 상기 제3 사용자가 상기 분실 모드를 개시하였다는 것을 표시하는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 분실 모드가 상기 제1 찾기가능 아이템에 대해 인에이블되었다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스에, 상기 분실 모드가 상기 제1 찾기가능 아이템에 대해 언제 인에이블되었는지의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 분실 모드가 상기 제1 찾기가능 아이템에 대해 인에이블되었다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스에, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대한 상기 분실 모드와 연관된 전화번호를 변경하도록 선택가능한 제3 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 제3 선택가능 옵션의 선택에 대응하였던 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신한 후에, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대한 상기 분실 모드와 연관된 상기 전화번호를 변경하기 위한 제3 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 입력을 수신한 후에, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대한 상기 분실 모드와 연관된 상기 변경된 전화번호를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항 있어서, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 제3 사용자가 그의 위치를 상기 제1 사용자와 공유하고 있다는 상기 결정에 따라 그리고 상기 제1 찾기가능 아이템이 상기 제3 사용자의 위치에 근접하다는 결정에 따라, 상기 제3 사용자의 표현이 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치의 결정과 독립적인 상기 제3 사용자의 위치의 결정에 기초하여 상기 제3 사용자의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 상기 위치에 디스플레이되는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제2 사용자 인터페이스에 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 사용자와 연관되는 제2 찾기가능 아이템과 연관됨 -, 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 제2 초대를 제3 사용자에게 송신하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제3 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관되고, 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 제3 초대를 송신하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하지 않음 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관된 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 철회하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하지 않고, 상기 제2 찾기가능 아이템과 연관된 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 철회하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제3 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서,상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였던 상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치가 상기 제1 전자 디바이스로부터 분리되어졌을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 분리 기준들을 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치가 만족한다는 결정에 따라, 상기 제2 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스로부터 분리되어졌다는 하나 이상의 표시들을 제시하는 단계; 및 상기 하나 이상의 분리 기준들을 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 만족한다는 결정에 따라, 상기 제1 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스로부터 분리되어졌다는 하나 이상의 표시들을 제시하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제2 사용자 인터페이스에 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 사용자와 연관되는 제2 찾기가능 아이템과 연관됨 -, 상기 제2 찾기가능 아이템에 대한 분실 모드를 개시하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제3 사용자 인터페이스에 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관되고, 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템에 대한 분실 모드를 개시하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하지 않음 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 사용자와는 상이한, 제3 전자 디바이스의 제3 사용자는 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖고, 상기 방법은,상기 제2 찾기가능 아이템과 연관된 상기 제2 사용자 인터페이스에 상기 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 선택가능 옵션의 선택에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 찾기가능 아이템에 대한 상기 분실 모드를 개시하는 단계;상기 제2 찾기가능 아이템에 대한 상기 분실 모드가 활성인 동안, 상기 제2 찾기가능 아이템이 위치찾기되었다는 표시를 수신하는 단계 - 상기 표시는 상기 제3 전자 디바이스의 제3 사용자에게 송신되지 않음 -; 및상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 찾기가능 아이템이 위치찾기되었다는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신한 후에 - 상기 제1 입력은 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였고, 상기 제1 사용자, 및 상기 제2 사용자를 포함한 하나 이상의 다른 사용자들은 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 가짐 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 제거하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자를 포함한 상기 하나 이상의 다른 사용자들에 대해 액세스가능하게 유지되어 있다는 것을 표시하는 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 제2 사용자 인터페이스에 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관됨 -, 상기 제1 찾기가능 아이템을 재명명하도록 선택가능한 제2 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 갖고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신한 후에 - 상기 제1 입력은 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였음 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 중지하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하지 않음 -; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여: 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 중지하고 - 상기 제2 사용자는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 계속 가짐 -; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 계속 갖는다는 것을 표시하는 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신한 후에 - 상기 제1 입력은 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였고, 상기 제1 사용자, 및 상기 제2 사용자를 포함한 하나 이상의 다른 사용자들은 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스를 가짐 -, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스가 철회되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스가 철회되었다는 상기 표시를 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대한 액세스가 철회되었다는 것 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 상기 하나 이상의 다른 사용자들에 대해 액세스가능하게 유지되어 있다는 것을 표시하는 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대를 수신하기 위한 - 상기 제1 찾기가능 아이템은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되지 않고, 상기 제1 사용자와는 상이한, 제2 전자 디바이스의 제2 사용자와 연관됨 -; 상기 초대를 수신한 후에, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 수락하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하기 위한; 상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고 상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고,  상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였다 는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템 의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하는, 제 1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대를 수신하는 단계 - 상기 제1 찾기가능 아이템은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되지 않고, 상기 제1 사용자와는 상이한, 제2 전자 디바이스의 제2 사용자와 연관됨 -;상기 초대를 수신한 후에, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 수락하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계;상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대를 수신하기 위한 수단 - 상기 제1 찾기가능 아이템은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되지 않고, 상기 제1 사용자와는 상이한, 제2 전자 디바이스의 제2 사용자와 연관됨 -;상기 초대를 수신한 후에, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 수락하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하는, 제1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 초대를 수신하기 위한 수단 - 상기 제1 찾기가능 아이템은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자와 연관되지 않고, 상기 제1 사용자와는 상이한, 제2 전자 디바이스의 제2 사용자와 연관됨 -;상기 초대를 수신한 후에, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 액세스하는 것과 연관된 상기 초대를 수락하는 프로세스를 개시하도록 선택가능한 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 선택가능 옵션을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신한 후에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 아이템 위치찾기 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능 옵션의 선택에 대응하였다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 표시하는 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 제1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 제1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 방법으로서,하나 이상의 무선 안테나, 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 전자 디바이스의 사용자 이외의 사용자와 연관되는 제1 찾기가능 아이템의 위치가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 위치 근처에 있는 동안, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 각각의 기준들을 상기 제1 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계;상기 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 알림 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관된 상기 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 상기 전자 디바이스의 사용자와 공유할 것을 요청하는 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 전자 디바이스의 사용자 이외의 사용자와 연관되는 제2 찾기가능 아이템의 위치가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 근처에 있는 동안, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 상기 하나 이상의 각각의 기준들을 상기 제2 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치에서의 상기 제2 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 제2 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계;상기 제2 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 알림 사용자 인터페이스 객체에 대한 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여: 하나 이상의 제2 각각의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 찾기가능 아이템과 연관된 상기 사용자가 상기 제2 찾기가능 아이템의 위치를 상기 전자 디바이스의 사용자와 공유할 것을 요청하도록 선택가능한 제1 옵션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여: 상기 하나 이상의 제2 각각의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 옵션을 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 각각의 기준들은 상기 제2 찾기가능 아이템의 사용자가 상기 전자 디바이스의 사용자를 포함하는 사용자들의 미리정의된 그룹의 멤버일 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 사용자들의 미리정의된 그룹은 상기 전자 디바이스의 사용자를 포함하는 가족 계정(family account)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었다고 결정하는 것은,상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 임계 거리 초과로 이동한 동안, 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 적어도 임계 시간 동안 상기 사용자와 연관된 상기 위치의 미리결정된 임계 거리 내에 유지되어 있었다고 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제44항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관된 상기 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 상기 전자 디바이스의 사용자와 공유할 것을 요청하는 상기 프로세스는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대응하는 정보를 포함하는 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대응하는 상기 정보 사용자 인터페이스는, 선택될 때, 상기 제1 찾기가능 아이템을 디스에이블하는 프로세스를 개시하는 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대응하는 상기 정보 사용자 인터페이스는, 선택될 때, 상기 제1 찾기가능 아이템이 오디오를 출력하게 하는 프로세스를 개시하는 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대응하는 상기 정보 사용자 인터페이스는, 선택될 때, 상기 제1 찾기가능 아이템이 상기 하나 이상의 각각의 기준들을 만족한다는 결정에 따라 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 향후 알림 사용자 인터페이스 객체들의 디스플레이를 상기 전자 디바이스가 보류하게 하는 프로세스를 개시하는 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 찾기가능 아이템에 대응하는 상기 정보 사용자 인터페이스는 지도를 포함하고, 상기 지도는 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 위치에 디스플레이된 상기 제1 찾기가능 아이템의 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 전자 디바이스의 사용자 이외의 사용자와 연관되는 제1 찾기가능 아이템의 위치가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 위치 근처에 있는 동안, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 각각의 기준들을 상기 제1 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한;상기 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 알림 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관된 상기 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 상기 전자 디바이스의 사용자와 공유할 것을 요청하는 프로세스를 개시하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 전자 디바이스의 사용자 이외의 사용자와 연관되는 제1 찾기가능 아이템의 위치가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 위치 근처에 있는 동안, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 각각의 기준들을 상기 제1 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계;상기 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 알림 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관된 상기 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 상기 전자 디바이스의 사용자와 공유할 것을 요청하는 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 전자 디바이스의 사용자 이외의 사용자와 연관되는 제1 찾기가능 아이템의 위치가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 위치 근처에 있는 동안, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 각각의 기준들을 상기 제1 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 알림 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관된 상기 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 상기 전자 디바이스의 사용자와 공유할 것을 요청하는 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,상기 전자 디바이스의 사용자 이외의 사용자와 연관되는 제1 찾기가능 아이템의 위치가 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 위치 근처에 있는 동안, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 각각의 기준들을 상기 제1 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자와 연관된 상기 위치에서의 상기 제1 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 알림 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 찾기가능 아이템과 연관된 상기 사용자가 상기 제1 찾기가능 아이템의 위치를 상기 전자 디바이스의 사용자와 공유할 것을 요청하는 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제44항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제44항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제44항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제44항 내지 제54항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 방법으로서,제1 사용자와 연관된 제1 전자 디바이스에서 - 상기 제1 전자 디바이스는 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신함 -,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 전자 디바이스와는 상이한 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 단계 - 상기 제1 전자 디바이스는 제1 사용자 계정과 연관됨 -; 및상기 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 인가되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 하는 인가를 요청하는 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 계정이 상기 위치 정보를 획득하도록 인가된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스를 개시하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 인가에 대한 상기 요청을 개시하기 위한 선택가능 옵션을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스는,상기 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스를 개시하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보와는 상이한 제2 사용자 계정과 연관된 정보를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제2 사용자 계정과 연관된 상기 정보는 상기 제2 사용자 계정과 연관된 전화번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서, 상기 제2 사용자 계정과 연관된 상기 정보는 상기 제2 사용자 계정과 연관된 전자 통신 주소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자 계정과 연관된 상기 정보는 상기 찾기가능 아이템과 연관된 식별자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제63항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 하나 이상의 찾기가능 아이템들에 대한 상기 위치 정보를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 사용자 계정과는 상이한 제2 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 상기 제1 사용자 계정이 획득하도록 인가하였을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들이 만족된다는 상기 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 찾기가능 아이템의 위치의 표현을 디스플레이하고; 상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 찾기가능 아이템의 위치의 표현의 디스플레이를 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제63항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스를 개시하는 단계는,상기 제1 전자 디바이스와 연관된 상기 제1 사용자 계정과 연관된 위치 및 상기 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하기 위한 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 찾기가능 아이템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하기 위한 상기 제1 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제63항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스를 개시하는 단계는,상기 찾기가능 아이템이 상기 제1 사용자 계정을 포함한 복수의 사용자 계정들에 포함되는 제2 사용자 계정과 연관될 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 상기 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하기 위한 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 찾기가능 아이템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하기 위한 상기 제1 사용자 인터페이스와는 상이한 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제63항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 찾기가능 아이템의 위치가 상기 제1 전자 디바이스와 연관된 위치 근처에 있는 동안, 상기 제1 전자 디바이스와 연관된 상기 제1 사용자 계정과 연관된 상기 위치 및 상기 찾기가능 아이템의 위치가 최근에 함께 이동하고 있었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 상기 찾기가능 아이템이 만족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자 계정과 연관된 상기 위치에서의 상기 찾기가능 아이템의 존재를 표시하는 알림 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 및 상기 찾기가능 아이템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 알림 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 찾기가능 아이템의 위치가 상기 제1 임계 거리와는 상이한, 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자 계정과 연관된 상기 위치의 제2 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스는,상기 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하기 전에 상기 찾기가능 아이템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가에 대한 상기 요청이 진행되기 전에 제2 사용자 계정과 연관된 정보의 입력을 요구하는 것; 및상기 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하기 전에 상기 찾기가능 아이템이 상기 하나 이상의 기준들을 만족하였다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 계정과 연관된 상기 정보의 입력을 요구하지 않고서, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제63항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가를 요청하는 상기 프로세스는,상기 인가를 요청하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 사용자 계정과 연관된 정보를 위한 프롬프트를 디스플레이하는 것;상기 제2 사용자 계정과 연관된 정보를 위한 상기 프롬프트를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 프롬프트 내로의 각각의 정보의 엔트리(entry)에 대응하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 것; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 프롬프트 내로의 상기 각각의 정보의 엔트리를 검출하는 것에 응답하여: 상기 각각의 정보가 상기 제2 사용자 계정과 연관된 상기 정보에 대응하는 것으로서 인증된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 상기 위치 정보를 획득하도록 하는 상기 인가의 요청을 계속하고; 상기 각각의 정보가 상기 제2 사용자 계정과 연관된 상기 정보에 대응하는 것으로서 인증되지 않는다는 결정에 따라, 상기 인가의 요청을 계속하는 것을 보류하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스와는 상이한 찾기가능 아이템이 상기 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하기 위한 - 상기 전자 디바이스는 제1 사용자 계정과 연관됨 -; 그리고 상기 찾기가능 아이템이 상기 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 인가되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 하는 인가를 요청하는 프로세스를 개시하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 전자 디바이스와는 상이한 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 단계 - 상기 제1 전자 디바이스는 제1 사용자 계정과 연관됨 -; 및상기 찾기가능 아이템이 상기 제1 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 인가되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 하는 인가를 요청하는 프로세스를 개시하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스와는 상이한 찾기가능 아이템이 상기 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하기 위한 수단 - 상기 전자 디바이스는 제1 사용자 계정과 연관됨 -; 및상기 찾기가능 아이템이 상기 전자 디바이스의 제1 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 인가되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 계정이 상기 찾기가능 아이템에 대한 위치 정보를 획득하도록 하는 인가를 요청하는 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제63항 내지 제76항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금, 제63항 내지 제76항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제63항 내지 제76항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DE JONG, Frank</engName><name>데 종, 프랭크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ERNST, Katherine K.</engName><name>에른스트, 캐서린 케이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/363,363</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/497,426</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1277451-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1289561-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1289562-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0189866-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038587.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7756a4873da095eafc0f714bbcd805f5b77aacb077d8040873e553179ff7e67bf2f1ad1505548922c1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c102ba47598aad5b835587e74f9cadce85ca3799edbd222befe0002ccbc294889f34e6a9b73d4e47a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>