<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:56.2956</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009504</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인쇄 회로 보드 상의 정전식 미세 가공 초음파 변환기 어레이</inventionTitle><inventionTitleEng>CAPACITIVE MICROMACHINED ULTRASONIC TRANSDUCER ARRAYS ON PRINTED CIRCUIT BOARDS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.29</openDate><openNumber>10-2025-0057831</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 3/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 31/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 정전식 미세 가공 초음파 변환기(CMUT)는 인쇄 회로 보드(PCB)와 같은 미리 제조되고 상호연결된 기판에서 제조될 수 있다. PCB는 강성적이거나 유연할 수 있다. 기판은 또한 세라믹일 수 있다. CMUT는 폴리머 기반이거나 실리콘 기반일 수 있다. CMUT 어레이가 또한 제조될 수 있으며, 어레이는 CMUT 요소로 구성되고, 각각의 CMUT 요소는 개별 CMUT 셀로 구성된다. PCB와 같은 기판 상의 CMUT 요소는 각각 전기적 인터커넥트(비아)에 전기적으로 연결되어 개별 요소의 선택적 제어를 허용할 수 있다. CMUT는 기판에 재료를 증착, 패턴화 및 에칭 제거하는 다양한 방법을 통해 제조될 수 있으며, 에칭에 사용되는 용매는 기판 및 기판에 증착된 다른 재료와 화학적으로 호환되도록 선택된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044853</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2023/051151</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 정전식 미세 가공 초음파 변환기를 제조하는 방법으로서, 상기 방법은:(i) 기판의 상단측으로부터 층을 제거하는 단계- 적어도 한 쌍의 전기적 인터커넥트가 적어도 부분적으로 상기 기판을 통해 연장되고 상기 상단측에서 노출됨 -;(ii) 상기 제거 이후, 상기 상단측에 제1 전기 전도성 재료를 증착하는 단계- 상기 제1 전기 전도성 재료는 상기 전기적 인터커넥트 쌍을 덮음 -;(iii) 상기 제1 전도성 재료를 패턴화하여 하단 전극과 상단 전극을 위한 접촉 영역을 형성하는 단계- 상기 하단 전극은 상기 전기적 인터커넥트의 쌍 중 하나에 전기적으로 연결되고, 상기 상단 전극을 위한 접촉 영역은 상기 전기적 인터커넥트의 쌍 중 다른 하나에 전기적으로 연결됨 -;(iv) 상기 패턴화 이후, 상기 하단 전극 상에 희생 물질을 증착하는 단계;(v) 상기 희생 물질을 패턴화하여 적어도 하나의 희생 에칭 채널에 연결된 희생 막 영역을 형성하는 단계;(vi) 상기 희생 물질이 패턴화된 이후, 상기 기판, 상기 하단 전극, 상기 접촉 영역 및 상기 희생 물질 상에 제1 폴리머 또는 실리콘 층을 증착하는 단계;(vii) 상기 적어도 하나의 희생 에칭 채널에 대한 적어도 하나의 비아를 형성하기 위해 상기 제1 폴리머 또는 실리콘 층을 패턴화하는 단계 -;(viii) 상기 제1 폴리머 또는 실리콘 층과 상기 상단 전극을 위한 접촉 영역 상에 제2 전기 전도성 재료를 증착하는 단계;(ix) 상기 하단 전극과의 전기적 연결을 피하도록 상기 제2 전기 전도성 재료를 패턴화하는 단계; 및 (x) 상기 적어도 하나의 비아를 사용하여 상기 희생 막 영역을 에칭 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 폴리머 층은, 상기 희생 물질이 패턴화된 이후, 상기 기판, 상기 하단 전극, 상기 상단 전극을 위한 접촉 영역 및 상기 희생 물질에 증착되고, 상기 방법은:(i) 상기 제2 전기 전도성 재료와 상기 희생 막 영역 위에 제2 폴리머 층을 증착하는 단계; 및 (ii) 상기 적어도 하나의 비아를 막는 것을 피하도록 상기 제2 폴리머 층을 패턴화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 실리콘 층은, 상기 희생 물질이 패턴화된 이후, 상기 기판, 상기 하단 전극, 상기 상단 전극을 위한 접촉 영역 및 상기 희생 물질에 증착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기판은 인쇄 회로 보드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 인쇄 회로 보드는 유연한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기판은 세라믹을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층을 제거하는 단계는 기계적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 층을 제거하는 단계는 상기 기판의 상기 상단측을 연마 또는 연삭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층을 제거하는 단계는 화학적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 층을 제거하는 단계는 상기 기판의 상기 상단측을 에칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 층을 제거하기 전에, 상기 전기적 인터커넥트 쌍에 각각 전기적으로 결합된 전도성 재료의 패드가 상기 상단측 상에 존재하고, 상기 층을 제거하는 단계는 상기 패드와 상기 기판의 일부를 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제거 단계 이후, 상기 상단측은 50 나노미터 이하의 표면 거칠기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전도성 재료는 2개의 크롬 층 사이에 금 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전도성 재료는 약 100 nm의 두께를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 희생 물질의 두께는 약 200 nm인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 희생 물질을 증착하는 단계는 리프트 오프 레지스트 층을 증착한 다음 양성 포토레지스트 층을 증착하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 희생 물질을 패턴화하는 단계는 테트라메틸암모늄 하이드록사이드를 포함하는 수용액을 사용한 습식 에칭을 통해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항에 있어서, 상기 제1 폴리머 층의 두께는 약 700 nm인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전기 전도성 재료를 증착하는 단계는 티타늄 층을 증착한 다음 금 층을 증착하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 캡슐화 재료로 상기 변환기를 캡슐화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 기판의 하단측은 상기 전기적 인터커넥트 쌍에 각각 전기적으로 결합된 전도성 재료의 패드를 포함하고, 상기 방법은 상기 패드가 상기 캡슐화 재료로 덮이는 것을 방지하도록 상기 변환기를 캡슐화하기 전에 상기 하단측의 상기 패드를 덮는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 상단측의 층이 제거된 이후에, 그리고, 상기 제1 전기 전도성 재료를 증착하기 전에:(i) 상기 상단측 상에 평탄화 층을 증착하는 단계; 및 (ii) 상기 전기적 인터커넥트가 상기 상단측에 노출된 상태로 유지되도록 상기 평탄화 층을 패턴화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 평탄화 층은 두께가 약 1 μm인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 평탄화 층은 SU-8 포토레지스트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평탄화 층의 거칠기는 50 나노미터 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 기판의 상기 상단측으로부터 상기 층을 제거하기 전에:(i) 상기 기판 표면에 기판 전도성 재료를 증착하는 단계;(ii) 상기 하단 전극을 위한 기판 전도성 영역과 상기 상단 전극을 위한 기판 전도성 영역을 형성하기 위해 상기 기판 전도성 재료를 패턴화하는 단계- 상기 하단 전극을 위한 기판 전도성 영역은 상기 전기적 인터커넥트의 쌍 중 하나에 전기적으로 연결되고 상기 기판 전도성 영역 중 다른 하나는 상기 전기적 인터커넥트의 쌍 중 다른 하나에 전기적으로 연결됨 -; 및 (iii) 상기 기판 및 상기 기판 전도성 영역에 평탄화 층을 증착하는 단계를 더 포함하고; 상기 기판 전도성 영역과 상기 하단 전극을 위한 접촉 영역은 동일한 전기적 인터커넥트에 전기적으로 연결되고, 상기 기판 전도성 영역과 상기 상단 전극을 위한 접촉 영역은 동일한 전기적 인터커넥트에 전기적으로 연결되며, 상기 기판의 상기 상단측으로부터 제거된 층은 상기 기판 전도성 재료 위의 평탄화 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 평탄화 층은 에폭시 수지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 평탄화 층은 상기 기판 전도성 재료의 두께와 같거나 그보다 더 큰 두께를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평탄화 층을 증착한 후 상기 기판의 상기 상단측으로부터 층을 제거하기 전에 상기 평탄화 층을 탈기(de-gassing)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평탄화 층은 인쇄 회로 보드의 솔더 마스크 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서,(i) 상기 기판의 상기 상단측으로부터 제거된 층은 상기 기판에 접착된 상부 기판 층을 포함하고;(ii) 상기 기판과 상기 상부 기판 층 사이에는 상기 하단 전극을 위한 기판 전도성 영역 및 상기 상단 전극을 위한 기판 전도성 영역이 있으며, 상기 하단 전극을 위한 기판 전도성 영역은 상기 전기적 인터커넥트의 쌍 중 하나에 전기적으로 연결되고 상기 기판 전도성 영역 중 다른 하나는 상기 전기적 인터커넥트의 쌍 중 다른 하나에 전기적으로 연결되고;(iii) 상기 기판 전도성 영역과 상기 하단 전극을 위한 접촉 영역은 동일한 전기적 인터커넥트에 전기적으로 연결되고, 상기 기판 전도성 영역과 상기 상단 전극을 위한 접촉 영역은 동일한 전기적 인터커넥트에 전기적으로 연결되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기적 인터커넥트는 상기 기판을 통해 비선형적으로 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정전식 미세 가공 초음파 변환기는 상기 방법에 의해 동시에 제조된 정전식 미세 가공 초음파 변환기의 어레이 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체로서,(i) 인쇄 회로 보드(PCB)로서, 상기 PCB의 상단측에 노출되어 있고 상기 PCB를 적어도 부분적으로 관통하여 연장되는 적어도 한 쌍의 전기적 인터커넥트를 포함하는, 인쇄 회로 보드; 및(ii) 상기 PCB 상의 정전식 미세 가공 초음파 변환기 셀을 포함하고, 상기 정전식 미세 가공 초음파 변환기 셀은: (A) 상기 전기적 인터커넥트 쌍 중 하나에 상기 상단측에서 전기적으로 연결된 하단 전극; (B) 상기 전기적 인터커넥트 쌍 중 다른 하나에 상기 상단측에서 전기적으로 연결된 상단 전극; (C) 상기 상단 및 하단 전극 사이의 폴리머 또는 실리콘 층; 및  (D) 상기 폴리머 또는 실리콘 층과 상기 하단 전극 사이의 밀봉된 공동을 포함하는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 PCB는 유연한, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 PCB는 세라믹을 포함하는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하단 전극은 직접적으로 상기 PCB 상에 위치되는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하단 전극은 평탄화 층 위에 있는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 상기 하단 전극은 평탄화 층 상에 있고, 상기 평탄화 층은 솔더 마스크를 포함하는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 하단 전극은 상기 PCB 층의 일부와 동일 평면에 있는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하단 전극은 평탄화 층의 일부와 동일 평면에 있는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하단 전극은 상기 폴리머 또는 실리콘 층의 하단 부분과 동일 평면에 있는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정전식 미세 가공 초음파 변환기 셀은 정전식 미세 가공 초음파 변환기 셀의 어레이 중 하나이고, 상기 어레이는 복수의 정전식 미세 가공 초음파 변환기 셀로부터 선택된 서로 다른 그룹에 대응하는 정전식 미세 가공 초음파 변환기 요소를 포함하고, 상기 정전식 미세 가공 초음파 변환기 요소는 각각 전기적 인터커넥트에 전기적으로 연결되는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리머 층이 상기 상단 전극과 상기 하단 전극 사이에 위치하는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실리콘 층이 상기 상단 전극과 상기 하단 전극 사이에 위치하는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기적 인터커넥트는 상기 기판을 통해 비선형적으로 연장되는, 정전식 미세 가공 초음파 변환기 조립체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 브리티쉬 콜롬비아 브이*티 *제트* 밴쿠버  #***-**** 애그로노미 로드 유니버시티 인더스트리  리에이종 오피스</address><code>519986042218</code><country>캐나다</country><engName>The University of British Columbia</engName><name>더 유니버시티 오브 브리티쉬 콜롬비아</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 브리티쉬 콜롬비아 브이*티 *제트*, 밴쿠버, *...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>CRETU, Edmond</engName><name>크레투 에드몬드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 브리티쉬 콜롬비아 브이*티 *제트*, 밴쿠버, *...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>GERARDO, Carlos D.</engName><name>제라르도 카를로스 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 브리티쉬 콜롬비아 브이*티 *제트*, 밴쿠버, *...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>ROHLING, Robert</engName><name>로흐링 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/402,425</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0325906-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0055620-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009504.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c38f4be1cc53944715969a8c4e2187af3b35bd5d4b5ca8973786fd4961e2000a75d46781d1404451b68a09916f799b4c3b693bd2ada899e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd9dac0fa2f8480568e47bd2a7ff7ba907a7c55099e4ac35265198ea8d6129fe1cbf5ac2e3703a5881af724adeab2dee24a73932ef808c8b3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>