<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:29.1429</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7017463</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>반복 가능한 쿼리의 식별 및 발행</inventionTitle><inventionTitleEng>IDENTIFICATION AND ISSUANCE OF REPEATABLE QUERIES</inventionTitleEng><openDate>2022.06.20</openDate><openNumber>10-2022-0083822</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9536</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하여 미래에 발행될 것으로 예상되는 검색 쿼리를 식별하고 발행하는 방법, 시스템 및 장치가 개시된다. 여러 사용자 장치에서 발행된 검색 쿼리 세트를 획득할 수 있다. 각 쿼리 인스턴스에 대해 컨텍스트 데이터를 획득할 수 있다. 제1 쿼리와 컨텍스트 데이터는 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 출력하는 모델에 입력될 수 있다. 모델은 훈련 쿼리에 대한 컨텍스트 데이터와 훈련 쿼리에 해당하는 레이블을 사용하여 훈련할 수 있다. 학습 모델은 제1 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 출력하고, 이 쿼리는 가능성이 반복성 임계값을 만족하는 경우 반복 가능한 쿼리로 저장된다. 이어서, 사용자가 선택가능한 인터페이스 컴포넌트를 선택하면 저장된 반복 가능한 쿼리가 발행되고 검색 엔진은 쿼리에 대한 검색 결과를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021091546</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.11.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/059976</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,복수의 사용자 장치에 의해 발행된 검색 쿼리 세트를 획득하는 단계;상기 검색 쿼리 세트의 각 쿼리의 각 인스턴스에 대해, 상기 쿼리가 발행된 컨텍스트를 나타내는 컨텍스트 데이터 및 상기 쿼리에 응답하여 제공된 검색 결과 페이지와의 사용자 상호작용을 결정하는 단계;상기 검색 쿼리 세트의 제1 쿼리에 대해, 상기 제1 쿼리가 발행된 각 인스턴스에 대한 상기 결정된 컨텍스트 데이터를 학습 모델에 입력하는 단계 -상기 학습 모델은 (1) 검색 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 출력하고 (2) 훈련 쿼리 세트에 대한 레이블들의 세트 및 상기 훈련 쿼리 세트에 대해 결정된 컨텍스트 데이터를 사용하여 훈련되고, 각 레이블은 훈련 쿼리가 임계 횟수만큼 발행되었는지 여부를 나타냄-; 상기 학습 모델로부터 그리고 상기 입력된 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 제1 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 획득하는 단계;상기 제1 쿼리가 반복성 임계값을 만족하는 미래에 발행될 가능성에 기초하여 상기 제1 쿼리를 반복 가능한 쿼리로 식별하는 단계;반복 가능한 쿼리들로 식별된 다른 검색 쿼리들과 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 단계;사용자 장치에, 사용자 장치에 의해 선택될 때 그리고 쿼리 컴포넌트의 사용자 입력을 수신하지 않고, 상기 반복 가능한 쿼리들 중에서 쿼리의 발행을 초래하는 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트를 제공하는 단계;상기 사용자 장치로부터, 반복 가능한 쿼리들 중에서 특정 쿼리의 발행을 요청하는 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트의 제1 선택을 수신하는 단계; 그리고검색 엔진에 의해 그리고 상기 사용자 장치로부터의 제1 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 특정 쿼리에 대한 검색 결과를 포함하는 제1 검색 결과 페이지를 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 반복 가능한 쿼리들로서 식별된 다른 검색 쿼리들과 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 단계는 상기 검색 엔진에 의해, 상기 제1 쿼리에 응답하는 검색 결과와 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 검색 엔진은 상기 제1 검색 결과 페이지에 저장된 검색 결과 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항, 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 검색 쿼리 세트 내의 각 쿼리의 각 인스턴스에 대한 컨텍스트 데이터는, 상기 쿼리가 작성된 언어;상기 쿼리가 발행된 지리적 위치;상기 쿼리를 발행한 사용자 장치에 대한 관심 지리적 위치;상기 쿼리가 특정 사용자 장치에 의해 발행된 횟수;임계 횟수만큼 상기 쿼리를 발행한 고유한 사용자 장치의 수;상기 쿼리와 다른 쿼리들 사이의 의미론적 관계를 나타내는 쿼리의 임베딩;상기 쿼리가 특정 웹 위치 또는 웹사이트로 향하는지 여부에 대한 결정;상기 쿼리에 대한 검색 결과 페이지 상에 제공된 하나 이상의 검색 결과의 사용자 장치에 의한 선택;상기 쿼리에 대한 검색 결과 페이지에 제공된 하나 이상의 검색 결과를 사용자 장치가 조회한 시간; 그리고상기 쿼리에 대해 제공되는 검색 결과 페이지의 탐색 인터페이스 요소의 선택, 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항, 제2항, 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트는 상기 사용자 장치의 특정 위치에 포함된 선택 가능한 바로가기 링크이고, 상기 선택 가능한 바로가기 링크의 사용자 장치에 의한 선택은 상기 바로가기 링크와 연관된 상기 특정 쿼리가 상기 검색 엔진에 발행되게 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항, 제2항, 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트는 상기 반복 가능한 쿼리들의 서브세트를 나열하고 그리고 사용자가 상기 특정 쿼리를 선택할 수 있는 드롭다운 메뉴이고, 상기 특정 쿼리의 선택은 상기 검색 엔진에 발행될 상기 특정 쿼리의 발행을 야기하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 반복 가능한 쿼리들의 서브세트는 상기 사용자 장치에 의해 이전에 발행된 쿼리들을 포함하는 검색 이력에 기초하여 상기 사용자 장치에 의해 반복될 것으로 예상되는 쿼리들을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 쿼리를 반복 가능한 쿼리로 식별하는 것에 응답하여, 상기 사용자 장치에 대한 검색 이력에 기초하여, 상기 사용자 장치가 미래에 상기 제1 쿼리를 발행할 것으로 예상되는지를 결정하는 단계; 그리고상기 사용자 장치가 미래에 상기 제1 쿼리를 발행할 것으로 예상된다는 결정에 응답하여, 상기 사용자 장치에 대한 통지에서, 상기 사용자 장치로부터 상기 제1 쿼리를 실행하라는 어떠한 요청도 수신하지 않고, 상기 제1 쿼리에 대한 검색 결과 세트를 제공하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 발행될 상기 특정 쿼리를 요청하는 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트의 제2 선택을 상기 사용자 장치로부터 수신하는 단계; 그리고상기 검색 엔진에 의해, 그리고 상기 사용자 장치로부터 상기 제2 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 특정 쿼리에 대한 검색 결과를 포함하는 제2 검색 결과 페이지를 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 검색 결과 페이지는 제1 검색 결과 페이지와는 다른 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 검색 결과 페이지는: 상기 제2 결과 페이지의 검색 결과가 상기 제1 검색 결과 페이지의 검색 결과와 다르게 정렬될 때; 상기 제2 결과 페이지의 검색 결과가 상기 제1 검색 결과 페이지의 검색 결과와 다를 때, 또는 상기 제2 결과 페이지가 상기 제1 결과 페이지에 포함되지 않은 동적 콘텐츠를 포함할 때, 상기 제1 검색 결과 페이지와는 다른 것을 특징으로 하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,명령어를 저장하는 하나 이상의 메모리 장치; 그리고상기 하나 이상의 메모리 장치와 상호작용하고 그리고 상기 명령어의 실행 시에 동작들을 수행하도록 구성된 하나 이상의 데이터 처리 장치를 포함하며, 상기 동작들은,복수의 사용자 장치에 의해 발행된 검색 쿼리 세트를 획득하는 동작;상기 검색 쿼리 세트의 각 쿼리의 각 인스턴스에 대해, 상기 쿼리가 발행된 컨텍스트를 나타내는 컨텍스트 데이터 및 상기 쿼리에 응답하여 제공된 검색 결과 페이지와의 사용자 상호작용을 결정하는 동작;상기 검색 쿼리 세트의 제1 쿼리에 대해, 상기 제1 쿼리가 발행된 각 인스턴스에 대한 상기 결정된 컨텍스트 데이터를 학습 모델에 입력하는 동작 -상기 학습 모델은 (1) 검색 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 출력하고 (2) 훈련 쿼리 세트에 대한 레이블들의 세트 및 상기 훈련 쿼리 세트에 대해 결정된 컨텍스트 데이터를 사용하여 훈련되고, 각 레이블은 훈련 쿼리가 임계 횟수만큼 발행되었는지 여부를 나타냄-; 상기 학습 모델로부터 그리고 상기 입력된 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 제1 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 획득하는 동작;상기 제1 쿼리가 반복성 임계값을 만족하는 미래에 발행될 가능성에 기초하여 상기 제1 쿼리를 반복 가능한 쿼리로 식별하는 동작;반복 가능한 쿼리들로 식별된 다른 검색 쿼리들과 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 동작;사용자 장치에, 사용자 장치에 의해 선택될 때 그리고 쿼리 컴포넌트의 사용자 입력을 수신하지 않고, 상기 반복 가능한 쿼리들 중에서 쿼리의 발행을 초래하는 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트를 제공하는 동작;상기 사용자 장치로부터, 상기 반복 가능한 쿼리들 중에서 특정 쿼리의 발행을 요청하는 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트의 제1 선택을 수신하는 동작; 그리고검색 엔진에 의해 그리고 상기 사용자 장치로부터의 제1 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 특정 쿼리에 대한 검색 결과를 포함하는 제1 검색 결과 페이지를 제공하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 반복 가능한 쿼리들로서 식별된 다른 검색 쿼리들과 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 동작은 상기 검색 엔진에 의해, 상기 제1 쿼리에 응답하는 검색 결과와 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 검색 엔진은 상기 제1 검색 결과 페이지에 저장된 검색 결과 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항, 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 검색 쿼리 세트 내의 각 쿼리의 각 인스턴스에 대한 컨텍스트 데이터는, 상기 쿼리가 작성된 언어;상기 쿼리가 발행된 지리적 위치;상기 쿼리를 발행한 사용자 장치에 대한 관심 지리적 위치;상기 쿼리가 특정 사용자 장치에 의해 발행된 횟수;임계 횟수만큼 상기 쿼리를 발행한 고유한 사용자 장치의 수;상기 쿼리와 다른 쿼리들 사이의 의미론적 관계를 나타내는 쿼리의 임베딩;상기 쿼리가 특정 웹 위치 또는 웹사이트로 향하는지 여부에 대한 결정;상기 쿼리에 대한 검색 결과 페이지 상에 제공된 하나 이상의 검색 결과의 사용자 장치에 의한 선택;상기 쿼리에 대한 검색 결과 페이지에 제공된 하나 이상의 검색 결과를 사용자 장치가 조회한 시간; 그리고상기 쿼리에 대해 제공되는 검색 결과 페이지의 탐색 인터페이스 요소의 선택, 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항, 제12항, 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트는 상기 사용자 장치의 특정 위치에 포함된 선택 가능한 바로가기 링크이고, 상기 선택 가능한 바로가기 링크의 사용자 장치에 의한 선택은 상기 바로가기 링크와 연관된 상기 특정 쿼리가 상기 검색 엔진에 발행되게 하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항, 제12항, 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트는 상기 반복 가능한 쿼리들의 서브세트를 나열하고 그리고 사용자가 상기 특정 쿼리를 선택할 수 있는 드롭다운 메뉴이고, 상기 특정 쿼리의 선택은 상기 검색 엔진에 발행될 상기 특정 쿼리의 발행을 야기하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 반복 가능한 쿼리들의 서브세트는 상기 사용자 장치에 의해 이전에 발행된 쿼리들을 포함하는 검색 이력에 기초하여 상기 사용자 장치에 의해 반복될 것으로 예상되는 쿼리들을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제1 쿼리를 반복 가능한 쿼리로 식별하는 것에 응답하여, 상기 사용자 장치에 대한 검색 이력에 기초하여, 상기 사용자 장치가 미래에 상기 제1 쿼리를 발행할 것으로 예상되는지를 결정하는 동작; 그리고상기 사용자 장치가 미래에 상기 제1 쿼리를 발행할 것으로 예상된다는 결정에 응답하여, 상기 사용자 장치에 대한 통지에서, 상기 사용자 장치로부터 상기 제1 쿼리를 실행하라는 어떠한 요청도 수신하지 않고, 상기 제1 쿼리에 대한 검색 결과 세트를 제공하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은:발행될 상기 특정 쿼리를 요청하는 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트의 제2 선택을 상기 사용자 장치로부터 수신하는 동작; 그리고상기 검색 엔진에 의해, 그리고 상기 사용자 장치로부터 상기 제2 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 특정 쿼리에 대한 검색 결과를 포함하는 제2 검색 결과 페이지를 제공하는 동작을 더 포함하며, 상기 검색 결과 페이지는 제1 검색 결과 페이지와는 다른 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 검색 결과 페이지는: 상기 제2 결과 페이지의 검색 결과가 상기 제1 검색 결과 페이지의 검색 결과와 다르게 정렬될 때; 상기 제2 결과 페이지의 검색 결과가 상기 제1 검색 결과 페이지의 검색 결과와 다를 때, 또는 상기 제2 결과 페이지가 상기 제1 결과 페이지에 포함되지 않은 동적 콘텐츠를 포함할 때, 상기 제1 검색 결과 페이지와는 다른 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 데이터 처리 장치에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 데이터 처리 장치로 하여금 동작들을 수행하도록 하는 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,복수의 사용자 장치에 의해 발행된 검색 쿼리 세트를 획득하는 동작;상기 검색 쿼리 세트의 각 쿼리의 각 인스턴스에 대해, 상기 쿼리가 발행된 컨텍스트를 나타내는 컨텍스트 데이터 및 상기 쿼리에 응답하여 제공된 검색 결과 페이지와의 사용자 상호작용을 결정하는 동작;상기 검색 쿼리 세트의 제1 쿼리에 대해, 상기 제1 쿼리가 발행된 각 인스턴스에 대한 상기 결정된 컨텍스트 데이터를 학습 모델에 입력하는 동작 -상기 학습 모델은 (1) 검색 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 출력하고 (2) 훈련 쿼리 세트에 대한 레이블들의 세트 및 상기 훈련 쿼리 세트에 대해 결정된 컨텍스트 데이터를 사용하여 훈련되고, 각 레이블은 훈련 쿼리가 임계 횟수만큼 발행되었는지 여부를 나타냄-; 상기 학습 모델로부터 그리고 상기 입력된 컨텍스트 데이터에 기초하여, 상기 제1 쿼리가 미래에 발행될 가능성을 획득하는 동작;상기 제1 쿼리가 반복성 임계값을 만족하는 미래에 발행될 가능성에 기초하여 상기 제1 쿼리를 반복 가능한 쿼리로 식별하는 동작;반복 가능한 쿼리들로 식별된 다른 검색 쿼리들과 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 동작;사용자 장치에, 사용자 장치에 의해 선택될 때 그리고 쿼리 컴포넌트의 사용자 입력을 수신하지 않고, 상기 반복 가능한 쿼리들 중에서 쿼리의 발행을 초래하는 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트를 제공하는 동작;상기 사용자 장치로부터, 반복 가능한 쿼리들 중에서 특정 쿼리의 발행을 요청하는 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트의 제1 선택을 수신하는 동작; 그리고검색 엔진에 의해 그리고 상기 사용자 장치로부터의 제1 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 특정 쿼리에 대한 검색 결과를 포함하는 제1 검색 결과 페이지를 제공하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 반복 가능한 쿼리들로서 식별된 다른 검색 쿼리들과 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 동작은 상기 검색 엔진에 의해, 상기 제1 쿼리에 응답하는 검색 결과와 함께 상기 제1 쿼리를 저장하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 검색 엔진은 상기 제1 검색 결과 페이지에 저장된 검색 결과 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항, 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 검색 쿼리 세트 내의 각 쿼리의 각 인스턴스에 대한 컨텍스트 데이터는, 상기 쿼리가 작성된 언어;상기 쿼리가 발행된 지리적 위치;상기 쿼리를 발행한 사용자 장치에 대한 관심 지리적 위치;상기 쿼리가 특정 사용자 장치에 의해 발행된 횟수;임계 횟수만큼 상기 쿼리를 발행한 고유한 사용자 장치의 수;상기 쿼리와 다른 쿼리들 사이의 의미론적 관계를 나타내는 쿼리의 임베딩;상기 쿼리가 특정 웹 위치 또는 웹사이트로 향하는지 여부에 대한 결정;상기 쿼리에 대한 검색 결과 페이지 상에 제공된 하나 이상의 검색 결과의 사용자 장치에 의한 선택;상기 쿼리에 대한 검색 결과 페이지에 제공된 하나 이상의 검색 결과를 사용자 장치가 조회한 시간; 그리고상기 쿼리에 대해 제공되는 검색 결과 페이지의 탐색 인터페이스 요소의 선택, 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항, 제22항, 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트는 상기 사용자 장치의 특정 위치에 포함된 선택 가능한 바로가기 링크이고, 상기 선택 가능한 바로가기 링크의 사용자 장치에 의한 선택은 상기 바로가기 링크와 연관된 상기 특정 쿼리가 상기 검색 엔진에 발행되게 하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항, 제22항, 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트는 상기 반복 가능한 쿼리들의 서브세트를 나열하고 그리고 사용자가 상기 특정 쿼리를 선택할 수 있는 드롭다운 메뉴이고, 상기 특정 쿼리의 선택은 상기 검색 엔진에 발행될 상기 특정 쿼리의 발행을 야기하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 반복 가능한 쿼리들의 서브세트는 상기 사용자 장치에 의해 이전에 발행된 쿼리들을 포함하는 검색 이력에 기초하여 상기 사용자 장치에 의해 반복될 것으로 예상되는 쿼리들을 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 동작들은,상기 제1 쿼리를 반복 가능한 쿼리로 식별하는 것에 응답하여, 상기 사용자 장치에 대한 검색 이력에 기초하여, 상기 사용자 장치가 미래에 상기 제1 쿼리를 발행할 것으로 예상되는지를 결정하는 동작; 그리고상기 사용자 장치가 미래에 상기 제1 쿼리를 발행할 것으로 예상된다는 결정에 응답하여, 상기 사용자 장치에 대한 통지에서, 상기 사용자 장치로부터 상기 제1 쿼리를 실행하라는 어떠한 요청도 수신하지 않고, 상기 제1 쿼리에 대한 검색 결과 세트를 제공하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,발행될 상기 특정 쿼리를 요청하는 사용자 선택가능 인터페이스 컴포넌트의 제2 선택을 상기 사용자 장치로부터 수신하는 동작; 그리고상기 검색 엔진에 의해, 그리고 상기 사용자 장치로부터 상기 제2 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 특정 쿼리에 대한 검색 결과를 포함하는 제2 검색 결과 페이지를 제공하는 동작을 더 포함하며, 상기 검색 결과 페이지는 제1 검색 결과 페이지와는 다른 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제2 검색 결과 페이지는: 상기 제2 결과 페이지의 검색 결과가 상기 제1 검색 결과 페이지의 검색 결과와 다르게 정렬될 때; 상기 제2 결과 페이지의 검색 결과가 상기 제1 검색 결과 페이지의 검색 결과와 다를 때, 또는 상기 제2 결과 페이지가 상기 제1 결과 페이지에 포함되지 않은 동적 콘텐츠를 포함할 때, 상기 제1 검색 결과 페이지와는 다른 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Yew Jin</engName><name>임유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>FADEN, David Adam</engName><name>파든 데이비드 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TANEV, Mario</engName><name>타네브 마리오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KOEPNICK, Lauren Ashley</engName><name>코프닉 로렌 애슐리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GANDHI, Sagar</engName><name>간디 사가</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, William Ming</engName><name>장 윌리엄 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0547883-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0081341-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0194355-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0377918-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0377919-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0979710-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227017463.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9324c7dd7d07e3f93cb47a01ef7180fc27f15e6a2f1912b0fa67752674544b741add8e04da1390ebbba5d33d803906fd01b234e818dd8febd5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff0d8a45076d011e943142af429cc555baf8b83041847b0a027b9697658e441b4d98f876940e4423232e6ec17556d72ae5c40e457a531bfa6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>