<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:22.2522</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0019058</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.08.18</openDate><openNumber>10-2025-0123291</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예들에 따른 표시 장치는 제1 화소와, 제1 화소에 인접하는 제2 화소를 포함하는 표시 장치에 있어서, 기판과, 기판 상에 배치되는 화소 회로층과, 화소 회로층 상에 배치되는 복수의 애노드 전극들을 포함하되, 복수의 애노드 전극들은 제1 화소에 대응하는 제1 애노드 전극 및 제2 화소에 대응하는 제2 애노드 전극을 포함하는 표시 소자층을 포함하되, 화소 회로층은 표시 소자층과 마주보는 비아층을 포함하고, 표시 소자층에 인접하는 비아층의 상면에서, 복수의 애노드 전극들에 각각 중첩하는 복수의 슬릿 패턴들이 형성되고, 복수의 슬릿 패턴들 중 제1 애노드 전극에 중첩되는 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 애노드 전극에 중첩되는 제2 슬릿 패턴은 형상, 크기 및 위치 중 적어도 하나가 서로 다른 것을 특징으로 하며, 제1 및 제2 애노드 전극들 중 제1 및 제2 슬릿 패턴들과 중첩되는 부분은 제1 및 제2 슬릿 패턴들에 대응하는 형상을 가질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 화소와, 상기 제1 화소에 인접하는 제2 화소를 포함하는 표시 장치에 있어서,기판;상기 기판 상에 배치되는 화소 회로층; 및상기 화소 회로층 상에 배치되는 복수의 애노드 전극들을 포함하되, 상기 복수의 애노드 전극들은 상기 제1 화소에 대응하는 제1 애노드 전극 및 상기 제2 화소에 대응하는 제2 애노드 전극을 포함하는, 표시 소자층;을 포함하되,상기 화소 회로층은 상기 표시 소자층과 마주보는 비아층을 포함하고,상기 표시 소자층에 인접하는 상기 비아층의 상면에서, 상기 복수의 애노드 전극들에 각각 중첩하는 복수의 슬릿 패턴들이 형성되고,상기 복수의 슬릿 패턴들 중 상기 제1 애노드 전극에 중첩되는 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 애노드 전극에 중첩되는 제2 슬릿 패턴은 형상, 크기 및 위치 중 적어도 하나가 서로 다른 것을 특징으로 하며,상기 제1 및 제2 애노드 전극들 중 상기 제1 및 제2 슬릿 패턴들과 중첩되는 부분은 상기 제1 및 제2 슬릿 패턴들에 대응하는 형상을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 화소는 제1-1 서브 화소와 상기 제1-1 서브 화소와 인접하는 제1-2 서브 화소를 포함하고,상기 제2 화소는 제2-1 서브 화소와 상기 제2-1 서브 화소와 인접하는 제2-2 서브 화소를 포함하고,상기 제1 애노드 전극은 상기 제1-1 서브 화소에 대응하는 제1-1 서브 애노드 전극과, 상기 제1-2 서브 화소에 대응하는 제1-2 서브 애노드 전극을 포함하고,상기 제2 애노드 전극은 상기 제2-1 서브 화소에 대응하는 제2-1 서브 애노드 전극과, 상기 제2-2 서브 화소에 대응하는 제2-2 서브 애노드 전극을 포함하며,상기 제1 슬릿 패턴은 상기 제1-1 서브 애노드 전극에 대응하는 제1-1 서브 슬릿 패턴과, 상기 제1-2 서브 애노드 전극에 대응하는 제1-2 서브 슬릿 패턴을 포함하되, 상기 제1-1 서브 슬릿 패턴과 상기 제1-2 서브 슬릿 패턴은 실질적으로 동일한 형상을 갖고,상기 제2 슬릿 패턴은 상기 제2-1 서브 애노드 전극에 대응하는 제2-1 서브 슬릿 패턴과, 상기 제2-2 서브 애노드 전극에 대응하는 제2-2 서브 슬릿 패턴을 포함하되, 상기 제2-1 서브 슬릿 패턴과 상기 제-2-2 서브 슬릿 패턴은 실질적으로 동일한 형상을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1-1 서브 슬릿 패턴과 상기 제1-2 서브 슬릿 패턴은 서로 다른 크기를 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제2-1 서브 슬릿 패턴과 상기 제2-2 서브 슬릿 패턴은 서로 다른 크기를 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 슬릿 패턴은 타원 형상을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 슬릿 패턴이 상기 제1 화소 내에서 갖는 제1 중심과, 상기 제2 슬릿 패턴이 상기 제2 화소 내에서 갖는 제2 중심은 실질적으로 동일한 위치에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 슬릿 패턴은 상기 제1 중심을 기준으로 방사 방향을 따라 서로 이격되어 순차적으로 형성되는 폐루프 형태의 제1-1 트랜치와 제1-2 트랜치를 포함하고,상기 제2 슬릿 패턴은 상기 제2 중심을 기준으로 방사 방향을 따라 서로 이격되어 순차적으로 형성되는 폐루프 형태의 제2-1 트랜치와 제2-2 트랜치를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1-1 트랜치로 둘러싸이는 상기 제1 슬릿 패턴의 영역과,상기 제2-1 트랜치로 둘러싸이는 상기 제2 슬릿 패턴의 영역은 서로 다른 면적을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1-1 트랜치와 상기 제1-2 트랜치는 각각 상기 제1 중심을 기준으로 상기 방사 방향으로 1.5㎛ 이하의 폭을 갖고,상기 제2-1 트랜치와 상기 제2-2 트랜치는 각각 상기 제2 중심을 기준으로 상기 방사 방향으로 1.5㎛ 이하의 폭을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 제1-1 트랜치와 상기 제1-2 트랜치는 상기 제1 중심을 기준으로 상기 방사 방향으로 서로 1.5㎛ 이하의 거리만큼 이격되고,상기 제2-1 트랜치와 상기 제2-2 트랜치는 상기 제2 중심을 기준으로 상기 방사 방향으로 서로 1.5㎛ 이하의 거리만큼 이격되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서,상기 제1 중심과 상기 제1-1 트랜치 사이의 가장 멀리 이격되는 거리는 제1 장반경으로 정의되고,상기 제2 중심과 상기 제2-1 트랜치 사이의 가장 멀리 이격되는 거리는 제2 장반경으로 정의되며,상기 제1 장반경을 따라 연장하는 가상의 선과 상기 제2 장반경을 따라 연장하는 가상의 선은 서로 교차하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 중심과 상기 제1-1 트랜치 사이의 가장 가깝게 이격되는 거리는 제1 단반경으로 정의되고,상기 제2 중심과 상기 제2-1 트랜치 사이의 가장 가깝게 이격되는 거리는 제2 단반경으로 정의되며,상기 제1 장반경과 상기 제1 단반경은 수식 1에 따라 결정되고,상기 제2 장반경과 상기 제2 단반경은 수식 2에 따라 결정되며,[수식 1]   [수식 2]   상기 RA1, RB1, RA2, 및 RB2는 각각 상기 제1 장반경, 상기 제1 단반경, 상기 제2 장반경 및 상기 제2 단반경을 나타내는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2 항에 있어서,상기 제1 화소는 상기 제1-1 서브 화소와 상기 제1-2 서브 화소에 인접하는 제1-3 서브 화소를 더 포함하고,상기 제2 화소는 상기 제2-1 서브 화소와 상기 제2-2 서브 화소에 인접하는 제2-3 서브 화소를 더 포함하며,상기 제1 애노드 전극은 상기 제1-3 서브 화소에 대응하는 복수의 제1-3 서브 애노드 전극들을 더 포함하고,상기 제2 애노드 전극은 상기 제2-3 서브 화소에 대응하는 복수의 제2-3 서브 애노드 전극들을 더 포함하며,상기 제1 슬릿 패턴은 상기 제1-3 서브 애노드 전극과 중첩되는 복수의 제1-3 서브 슬릿 패턴들을 더 포함하고,상기 제2 슬릿 패턴은 상기 제2-3 서브 애노드 전극과 중첩되는 복수의 제2-3 서브 슬릿 패턴들을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 복수의 제1-3 서브 슬릿 패턴들이 상기 복수의 제1-3 서브 애노드들 내에서 갖는 제3 중심들 중 적어도 하나의 상기 제1-3 서브 화소 내에서의 위치는,상기 복수의 제2-3 서브 슬릿 패턴들이 상기 복수의 제2-3 서브 애노드들 내에서 갖는 제4 중심들 중 적어도 하나의 상기 제2-3 서브 화소 내에서의 위치와 상이한, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 제1-1 서브 슬릿 패턴, 상기 제1-2 슬릿 패턴, 및 상기 제1-3 서브 슬릿 패턴 중 적어도 하나는 나머지와 다른 크기를 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 제2-1 서브 슬릿 패턴, 상기 제2-2 서브 슬릿 패턴, 및 상기 제2-3 서브 슬릿 패턴 중 적어도 하나는 나머지와 다른 크기를 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 화소와, 상기 제1 화소에 인접하는 제2 화소를 포함하는 표시 장치를 제조하는 방법에 있어서,기판 상에 화소 회로층을 형성하는 단계;상기 화소 회로층 상에 비아층을 형성하는 단계;상기 비아층에 복수의 슬릿 패턴들을 형성하는 단계; 및상기 비아층 상에 상기 복수의 슬릿 패턴들에 대응하는 복수의 애노드 전극들을 형성하는 단계;를 포함하고,상기 복수의 슬릿 패턴들 중 제1 슬릿 패턴은 상기 복수의 애노드 전극들 중 상기 제1 화소에 대응하는 제1 애노드 전극에 중첩하는 상기 비아층의 제1 부분에 형성되고,상기 복수의 슬릿 패턴들 중 제2 슬릿 패턴은 상기 복수의 애노드 전극들 중 상기 제2 화소에 대응하는 제2 애노드 전극에 중첩하는 상기 비아층의 제2 부분에 형성되되,상기 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 슬릿 패턴은 형상, 크기 및 위치 중 적어도 하나가 다른 것을 특징으로 하는, 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 복수의 슬릿 패턴들을 형성하는 단계는,상기 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 슬릿 패턴의 형상에 대응하는 개구부가 형성된 마스크를 이용하여, 상기 비아층의 상기 제1 및 제2 부분들에 광을 조사하는 단계; 및노광 및 현상 공정을 거쳐 상기 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 슬릿 패턴을 형성하는 단계를 포함하는, 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 슬릿 패턴 각각은 타원 형상으로 형성되며,상기 제1 슬릿 패턴과 상기 제2 슬릿 패턴의 위치는 서로 다른, 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 제1 및 제2 애노드 전극 중 상기 제1 및 제2 슬릿 패턴과 중첩되는 부분은 상기 제1 및 제2 슬릿 패턴에 대응하는 형상을 갖는, 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Dong Hee</engName><name>신동희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON, Sun Kwun</engName><name>손선권</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Na Hyeon</engName><name>차나현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NO, Sang Yong</engName><name>노상용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0154241-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240019058.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379d33ad6429f17c39b1366505c2896fa1a4bb9ad9ffa6c9812eb010a4b34d06333258c1ba91a77ce1f34a06e829331feab6af7c36630e19f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa6469609a00e18b9001ae939b9aa426a1aa662e2ad0c8d7db094826e262d993485895f278e54f76eb23305a234b6b9552b8ec6bf26a4bcbd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>