<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:11.5511</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7029019</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 하이 레벨 신택스의 출력 계층 세트 데이터 및 적합성 윈도우 데이터 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>CODING OUTPUT LAYER SET DATA AND CONFORMANCE WINDOW DATA OF HIGH LEVEL SYNTAX FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.10.28</openDate><openNumber>10-2022-0145342</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 예에서, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스는, 회로에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 그 하나 이상의 프로세서들은: 비트스트림의 비디오 파라미터 세트 (VPS) 에서의 프로파일-티어-레벨 (PTL) 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 VPS 에 대해 특정된 출력 계층 세트 (OLS) 들의 총 수와 동일한 것을 결정하고; VPS 에서의 프로파일-티어-레벨 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 VPS 에 대해 특정된 OLS들의 총 수와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 명시적으로 디코딩함이 없이 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하며; 그리고 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 추론된 값들에 따라 VPS 에서의 PTL 데이터 구조들의 대응하는 PTL 데이터 구조들을 사용하여 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021174098</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/020050</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비트스트림의 비디오 파라미터 세트 (VPS) 에서의 프로파일-티어-레벨 (PTL) 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 출력 계층 세트 (OLS) 들의 총 수와 동일한 것을 결정하는 단계;상기 VPS 에서의 프로파일-티어-레벨 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 OLS들의 총 수와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 명시적으로 디코딩함이 없이, 상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하는 단계; 및상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 추론된 상기 값들에 따라 상기 VPS 에서의 상기 PTL 데이터 구조들의 대응하는 PTL 데이터 구조들을 사용하여 상기 OLS들 중 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하는 단계는, 상기 OLS PTL 인덱스 값들 중 i 번째 OLS PTL 인덱스 값이 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 모든 값들에 대해 i 와 동일한 것을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하는 단계는, 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 임의의 값에 대해 상기 PTL 데이터 구조들 중 i 번째 PTL 데이터 구조를 사용하여 상기 OLS들 중 i 번째 OLS를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 VPS 에서의 PTL 데이터 구조들의 수를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 vps_num_ptls_minus1 을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수 마이너스 1 이 0 과 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 1 과 동일하다고 결정하는 단계; 1) 상기 VPS 에 대한 계층들의 각각이 OLS 인 경우, 2) OLS 모드 표시자 값이 0 과 동일한 경우, 또는 3) 상기 OLS 모드 표시자 값이 1과 동일한 경우 중 적어도 하나일 때, 상기 OLS들의 총 수가 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수와 동일하다고 결정하는 단계; 또는 상기 OLS 모드 표시자 값이 2 와 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 독립적인 계층들의 수 플러스 OLS들의 수를 표시하는 상기 VPS 의 신택스 엘리먼트에 대한 값과 동일하다고 결정하는 단계를 포함하는, 상기 OLS들의 총 수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림의 픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 픽처 폭을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 폭 값이고 상기 PPS 에서의 픽처 높이를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 높이 값이라고 결정하는 것에 응답하여, 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 PPS 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 값들을 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 대응하는 값들과 동일한 것으로 추론하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 비트스트림의 비디오 파라미터 세트 (VPS) 에서의 프로파일-티어-레벨 (PTL) 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 출력 계층 세트 (OLS) 들의 총 수와 동일한 것을 결정하고; 상기 VPS 에서의 프로파일-티어-레벨 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 OLS들의 총 수와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 명시적으로 디코딩함이 없이, 상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하며; 그리고 상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 추론된 상기 값들에 따라 상기 VPS 에서의 상기 PTL 데이터 구조들의 대응하는 PTL 데이터 구조들을 사용하여 상기 OLS들 중 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 OLS PTL 인덱스 값들 중 i 번째 OLS PTL 인덱스 값이 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 모든 값들에 대해 i 와 동일한 것을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 임의의 값에 대해 상기 PTL 데이터 구조들 중 i 번째 PTL 데이터 구조를 사용하여 상기 OLS들 중 i 번째 OLS를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 VPS 에서의 PTL 데이터 구조들의 수를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 vps_num_ptls_minus1 을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수 마이너스 1 이 0 과 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 1 과 동일하다고 결정하는 것; 1) 상기 VPS 에 대한 계층들의 각각이 OLS 인 경우, 2) OLS 모드 표시자 값이 0 과 동일한 경우, 또는 3) 상기 OLS 모드 표시자 값이 1과 동일한 경우 중 적어도 하나일 때, 상기 OLS들의 총 수가 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수와 동일하다고 결정하는 것; 또는 상기 OLS 모드 표시자 값이 2 와 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 독립적인 계층들의 수 플러스 OLS들의 수를 표시하는 상기 VPS 의 신택스 엘리먼트에 대한 값과 동일하다고 결정하는 것을 포함하여, 상기 OLS들의 총 수를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 비트스트림의 픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 픽처 폭을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 폭 값이고 상기 PPS 에서의 픽처 높이를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 높이 값이라고 결정하는 것에 응답하여, 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 PPS 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 값들을 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 대응하는 값들과 동일한 것으로 추론하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 8 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 8 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금:비트스트림의 비디오 파라미터 세트 (VPS) 에서의 프로파일-티어-레벨 (PTL) 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 출력 계층 세트 (OLS) 들의 총 수와 동일한 것을 결정하게 하고;상기 VPS 에서의 프로파일-티어-레벨 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 OLS들의 총 수와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 명시적으로 디코딩함이 없이, 상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하게 하며; 그리고상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 추론된 상기 값들에 따라 상기 VPS 에서의 상기 PTL 데이터 구조들의 대응하는 PTL 데이터 구조들을 사용하여 상기 OLS들 중 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 OLS PTL 인덱스 값들 중 i 번째 OLS PTL 인덱스 값이 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 모든 값들에 대해 i 와 동일한 것을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 임의의 값에 대해 상기 PTL 데이터 구조들 중 i 번째 PTL 데이터 구조를 사용하여 상기 OLS들 중 i 번째 OLS를 디코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 VPS 에서의 PTL 데이터 구조들의 수를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 vps_num_ptls_minus1 을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금: 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수 마이너스 1 이 0 과 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 1 과 동일하다고 결정하게 하고; 1) 상기 VPS 에 대한 계층들의 각각이 OLS 인 경우, 2) OLS 모드 표시자 값이 0 과 동일한 경우, 또는 3) 상기 OLS 모드 표시자 값이 1과 동일한 경우 중 적어도 하나일 때, 상기 OLS들의 총 수가 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수와 동일하다고 결정하게 하거나; 또는 상기 OLS 모드 표시자 값이 2 와 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 독립적인 계층들의 수 플러스 OLS들의 수를 표시하는 상기 VPS 의 신택스 엘리먼트에 대한 값과 동일하다고 결정하게 하는명령들을 포함하는, 상기 프로세서로 하여금 상기 OLS들의 총 수를 결정하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금, 상기 비트스트림의 픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 픽처 폭을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 폭 값이고 상기 PPS 에서의 픽처 높이를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 높이 값이라고 결정하는 것에 응답하여, 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금, 픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 PPS 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 값들을 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 대응하는 값들과 동일한 것으로 추론하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비트스트림의 비디오 파라미터 세트 (VPS) 에서의 프로파일-티어-레벨 (PTL) 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 출력 계층 세트 (OLS) 들의 총 수와 동일한 것을 결정하기 위한 수단;상기 VPS 에서의 프로파일-티어-레벨 데이터 구조들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 VPS 에 대해 특정된 OLS들의 총 수와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 명시적으로 디코딩함이 없이, 상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하기 위한 수단; 및상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 추론된 상기 값들에 따라 상기 VPS 에서의 상기 PTL 데이터 구조들의 대응하는 PTL 데이터 구조들을 사용하여 상기 OLS들 중 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 OLS PTL 인덱스 값들에 대한 값들을 추론하기 위한 수단은, 상기 OLS PTL 인덱스 값들 중 i 번째 OLS PTL 인덱스 값이 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 모든 값들에 대해 i 와 동일한 것을 결정하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,상기 하나 이상의 OLS들의 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 수단은, 0 과 상기 OLS들의 총 수 사이의 i 의 임의의 값에 대해 상기 PTL 데이터 구조들 중 i 번째 PTL 데이터 구조를 사용하여 상기 OLS들 중 i 번째 OLS를 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서,상기 VPS 에서의 PTL 데이터 구조들의 수를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 vps_num_ptls_minus1 을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항에 있어서, 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수 마이너스 1 이 0 과 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 1 과 동일하다고 결정하기 위한 수단; 1) 상기 VPS 에 대한 계층들의 각각이 OLS 인 경우, 2) OLS 모드 표시자 값이 0 과 동일한 경우, 또는 3) 상기 OLS 모드 표시자 값이 1과 동일한 경우 중 적어도 하나일 때, 상기 OLS들의 총 수가 상기 VPS 에 대한 계층들의 최대 수와 동일하다고 결정하기 위한 수단; 또는 상기 OLS 모드 표시자 값이 2 와 동일할 때, 상기 OLS들의 총 수가 독립적인 계층들의 수 플러스 OLS들의 수를 표시하는 상기 VPS 의 신택스 엘리먼트에 대한 값과 동일하다고 결정하기 위한 수단을 포함하는, 상기 OLS들의 총 수를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항에 있어서,상기 비트스트림의 픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 픽처 폭을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 폭 값이고 상기 PPS 에서의 픽처 높이를 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 최대 픽처 높이 값이라고 결정하는 것에 응답하여, 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 24 항에 있어서,픽처 파라미터 세트 (PPS) 에서의 적합성 윈도우 값이 0 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 PPS 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 값들을 시퀀스 파라미터 세트 (SPS) 에 대한 적합성 윈도우 오프셋들의 대응하는 값들과 동일한 것으로 추론하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, YONG</engName><name>헤 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/983,128</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/003,574</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/249,264</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0878688-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0146970-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0151628-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0151629-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227029019.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935b588a98b3235565f3feef5a54be0cc82657763fd777c7dffaa251f8dbcd8b30a6c9f7a6f854cec90b2f3bb5e5fedf17a017400aecc3474a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff027794f42ad8443a885877564cc04091561654c9d34ad081a5493c15a9b1e41210263434922bb17ff8157a59a5b0cdcb1bbb6c1d33a0a45</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>