<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:10.3310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033384</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>자동화된 촉각적, 오디오 및 시각적 피드백에 의한 내비게이션 지원을 위한 지능형 전자 신발류 및 로직</inventionTitle><inventionTitleEng>INTELLIGENT ELECTRONIC FOOTWEAR AND LOGIC FOR NAVIGATION  ASSISTANCE BY AUTOMATED TACTILE, AUDIO, AND VISUAL FEEDBACK</inventionTitleEng><openDate>2024.10.18</openDate><openNumber>10-2024-0151875</openNumber><originalApplicationDate>2021.04.21</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7042813</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43B 3/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43C 11/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/005</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227042813</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컨트롤러 자동화 특징을 갖춘 지능형 전자 신발류와 의류, 이러한 신발류와 의류의 제조/작동 방법, 이러한 신발류와 의류의 자동화된 특징을 실행하기 위한 제어 시스템이 제시된다. 지능형 전자 신발류(IES) 작동 방법은 예를 들어, GPS 위성 서비스로부터 무선 통신 장치를 통해 컨트롤러에 의해 사용자의 위치 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 컨트롤러는 또한 예를 들어 백엔드 서버 클래스 컴퓨터 또는 다른 원격 컴퓨팅 노드로부터 가상 지점에 숨겨진 가상 신발과 같은 목표 물체 또는 사이트에 대한 위치 데이터를 수신한다. 컨트롤러는 지리적 영역 내에서 사용자의 위치에서 목표의 위치까지 횡단하기 위한 유도된 경로를 포함하는 경로 계획 데이터를 리트리빙하거나 예측한다. 그런 다음, 컨트롤러는 유도된 경로를 따라 사용자를 안내하는 시각, 오디오 및/또는 촉각적 신호를 출력하도록 IES의 신발 구조체에 장착된 내비게이션 경고 시스템에 명령 신호를 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021231052</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/028414</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 지능형 전자 신발(intelligent electronic shoe) 시스템에 있어서, 사용자의 발에 부착되고 상기 발을 지지하도록 구성된 신발 구조체;상기 신발 구조체에 부착되고 상기 발을 상기 신발 구조체에 고정시키도록 구성된 조임(fastening) 매커니즘으로서, 상기 조임 매커니즘은 끈(lace), 스트랩, 버클, 래치 또는 케이블을 포함하는, 상기 조임 매커니즘;상기 신발 구조체에 부착되고 상기 조임 매커니즘에 텐션(tension)을 주도록 구성된 전동 모터;상기 신발 구조체에 부착되고 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하도록 구성된 무선 통신 장치; 및상기 전동 모터 및 상기 무선 통신 장치에 통신 가능하게 연결된 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는,  상기 조임 매커니즘을 조이는(tighten) 사용자 요청을 수신하고,  상기 사용자 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 조임 매커니즘이 언텐션(untension) 상태에서 텐션(tension) 상태로 변하게끔 상기 전동 모터에 텐션 신호를 전송하고,   상기 사용자에 대한 시작 위치를 나타내는 위치 데이터를 수신하고, 상기 원격 컴퓨팅 노드로부터, 지오펜스(geofence) 영역 내의 목표 물체 또는 사이트의 목표 위치를 수신하고, 상기 시작 위치로부터 상기 지오펜스 영역 내의 상기 목표 위치로의 횡단(traverse)을 포함하는 유도 경로를 포함하는 경로 계획 데이터(path plan data)와, 상기 유도 경로를 따라 사용자 위치로부터 상기 목표 위치로의 이동 운동(gaited locomotion)을 위한 일련의 내비게이션 명령어들을 수신하고,  상기 사용자 위치로부터 상기 목표 위치로의 이동 운동을 위한 상기 일련의 내비게이션 명령어들을 따른 상기 유도 경로에 따라, 상기 사용자를 안내하도록 구성된 일련의 촉각적 큐(tactile cue)들을 출력하기 위해, 상기 전동 모터에 명령 신호들을 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전동 모터에서 출력된 상기 촉각적 큐들 각각은, 미리 정의된 패턴으로, 상기 조임 매커니즘을 순차적으로 텐션시키는 것(tensioning)과 언텐션시키는 것(untensioning)을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 전동 모터로 전송되는 상기 명령 신호들 각각은 상기 일련의 내비게이션 명령어들에서의 각각의 내비게이션 명령어를 나타내는 보정된(calibrated) 촉각적 큐에 대응하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한,  상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자의 실시간 이동을 나타내는 사용자 이동 데이터를 수신하고, 상기 유도 경로를 따르는 연속적인 새로운 사용자 위치들에서의 새로운 사용자 위치 각각이 상기 일련의 내비게이션 명령어들에서의 내비게이션 명령어들 중 하나에 대응하는지를 결정하도록 프로그래밍되고,상기 명령 신호들 각각은, 상기 새로운 사용자 위치들 중 하나가 상기 명령 신호와 관련된 각각의 내비게이션 명령어에 대응한다는 결정에 응답하여 전송되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 내비게이션 명령어들 각각은 시작, 앞으로 가기, 뒤로 가기, 좌로 가기, 우로 가기, 가속, 감속 또는 정지를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 사용자에게 상기 유도 경로를 따라 횡단하는 것을 시작하라고 통지하도록 구성된, 미리 정의된 촉각적 시작 큐를 출력하기 위해, 상기 전동 모터에 시작 명령 신호를 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 사용자가 상기 목표 위치에 도착했음을 상기 사용자에게 통지하도록 구성된, 미리 정의된 촉각적 종료 큐를 출력하기 위해, 상기 전동 모터에 종료 명령 신호를 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 목표 물체 또는 사이트는 가상 위치에 위치된 가상 물체를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신발 구조체는 각각 사용자의 좌측 및 우측 발에 부착되고 상기 사용자의 좌측 및 우측 발을 지지하도록 구성된 좌측 및 우측 신발 구조체를 포함하고, 상기 전동 모터는 각각 상기 좌측 및 우측 신발 구조체에 장착된 제1 및 제2 모터를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 명령 신호들은, 상기 유도 경로를 따라 상기 사용자를 안내하도록 구성된 상기 촉각적 큐를 생성하게끔, 상기 제1 및 제2 모터를 개별적으로 및 협력적으로 활성화시키는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 사용자의 등적 움직임에 응답하여 상기 신발 구조체 안에 있는 상기 사용자의 발이 더 잘 유지되게끔 상기 전동 모터의 모터 속도 또는 인가된 텐션을 조절하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신발 구조체에 부착되며 오디오 컴포넌트를 갖는 내비게이션 경고 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 오디오 컴포넌트로 하여금 상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자를 안내하도록 구성된 오디오 큐들을 생성하도록 하는 오디오 명령 신호들을 상기 내비게이션 경고 시스템에 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신발 구조체에 부착되며 조명 컴포넌트를 갖는 내비게이션 경고 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 조명 컴포넌트로 하여금 상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자를 안내하도록 구성된 시각적(visual) 큐들을 생성하도록 하는 조명 명령 신호들을 상기 내비게이션 경고 시스템에 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신발 구조체에 부착되며 햅틱(haptic) 디바이스를 갖는 내비게이션 경고 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 햅틱 디바이스로 하여금 상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자를 안내하도록 구성된 촉각적 큐들을 생성하도록 하는 햅틱 명령 신호들을 상기 내비게이션 경고 시스템에 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 사용자는 휴대용 전자 장치를 가지며, 상기 무선 통신 장치는 상기 신발 구조체에 장착되고, 또한 상기 휴대용 전자 장치에 무선 연결되도록 구성되어 상기 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신발 구조체에 장착되고, 상기 컨트롤러에 통신 가능하게 연결되며, 상기 신발 구조체 안의 상기 사용자의 발의 존재를 검출하도록 구성된 센서를 더 포함하고,상기 컨트롤러는 또한, 상기 발이 상기 신발 구조체 안에 있음을 나타내는 상기 센서로부터의 센서 신호를 수신하도록 프로그래밍되고, 상기 컨트롤러는 상기 센서 신호를 수신하는 것에 응답하여 상기 명령 신호들을 전송하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 목표 물체 또는 사이트의 상기 목표 위치는 지오펜스(geofence)를 포함하고,상기 컨트롤러는 또한, 상기 사용자가 상기 지오펜스를 침범(breaching)하는 것의 검출에 응답하여, 상기 사용자가 상기 목표 물체 또는 사이트에 도달했음을 상기 사용자에게 통지하도록 구성된 종료 햅틱 큐를 출력하기 위한 종료 명령 신호를 상기 전동 모터에 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 사용자는 휴대용 전자 장치를 가지며, 상기 컨트롤러는 상기 신발 구조체에 장착되고 상기 무선 통신 장치를 통해 상기 휴대용 전자 장치와 무선 통신하는 상주 컨트롤러를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 휴대용 전자 장치에서 작동하는 전용 모바일 애플리케이션을 더 포함하고,상기 전용 모바일 애플리케이션은 상기 위치 데이터를 수신하고, 상기 목표 위치를 수신하고, 상기 경로 계획 데이터를 수신하도록 상기 휴대용 전자 장치와 협력하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 상주 컨트롤러는 상기 일련의 촉각적 큐들을 출력하기 위해 상기 전동 모터에 상기 명령 신호들을 전송하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 전용 모바일 애플리케이션은 상기 조임 매커니즘을 조이는(tighten) 상기 사용자 요청을 수신하도록 상기 휴대용 전자 장치와 협력하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 지능형 전자 신발 시스템에 있어서, 사용자의 발에 부착되고 상기 발을 지지하도록 구성된 신발 구조체;상기 신발 구조체에 부착되고 상기 발을 상기 신발 구조체에 고정시키도록 구성된 조임(fastening) 매커니즘으로서, 상기 조임 매커니즘은 끈, 스트랩, 버클, 래치 또는 케이블을 포함하는, 상기 조임 매커니즘;상기 신발 구조체에 부착되고 상기 조임 매커니즘에 텐션을 주도록 구성된 전동 모터;상기 신발 구조체에 부착되고 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하도록 구성된 무선 통신 장치; 및상기 전동 모터 및 상기 무선 통신 장치에 통신 가능하게 연결된 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는,  상기 조임 매커니즘을 조이는 사용자 요청을 수신하고,  상기 사용자 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 조임 매커니즘이 언텐션(untension) 상태에서 텐션(tension) 상태로 변하게끔 상기 전동 모터에 텐션 신호를 전송하고,   상기 사용자에 대한 시작 위치를 나타내는 위치 데이터를 수신하고, 상기 원격 컴퓨팅 노드로부터, 지오펜스 영역 내의 목표 물체 또는 사이트의 목표 위치를 수신하고, 상기 지오펜스 영역 내의 상기 시작 위치로부터 상기 목표 위치로의 횡단을 위한 유도 경로를 포함하는 경로 계획 데이터를 수신하고, 상기 유도 경로에 따라 상기 사용자를 안내하도록 구성된 일련의 촉각적 큐를 출력하기 위해, 상기 전동 모터에 명령 신호들을 전송하고, 상기 유도 경로를 따라 상기 사용자를 안내하도록 구성되는 추가적인 햅틱 큐들을 생성하게끔, 상기 전동 모터의 모터 속도 또는 인가된 텐션을 조절하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 전동 모터에서 출력된 상기 촉각적 큐들 각각은, 미리 정의된 패턴으로 상기 조임 매커니즘을 순차적으로 텐션시키는 것과 언텐션시키는 것을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 컨트롤러에 의해 상기 전동 모터로 전송되는 상기 명령 신호들 각각은 상기 유도 경로를 따르는 사용자 위치로부터 상기 목표 위치로의 이동 운동을 위한 상기 일련의 내비게이션 명령어들에서의 각각의 내비게이션 명령어를 나타내는 보정된 촉각적 큐에 대응하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한,  상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자의 실시간 이동을 나타내는 사용자 이동 데이터를 수신하고, 상기 유도 경로를 따르는 연속적인 새로운 사용자 위치들에서의 각각의 새로운 사용자 위치가 상기 일련의 내비게이션 명령어들에서의 내비게이션 명령어들 중 하나에 대응하는지를 결정하도록 프로그래밍되고,상기 명령 신호들 각각은, 상기 새로운 사용자 위치들 중 하나가 상기 명령 신호와 관련된 각각의 내비게이션 명령어에 대응한다는 결정에 응답하여 전송되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 신발 구조체는 각각 사용자의 좌측 및 우측 발에 부착되고 상기 사용자의 좌측 및 우측 발을 지지하도록 구성된 좌측 및 우측 신발 구조체를 포함하고, 상기 전동 모터는 각각 상기 좌측 및 우측 신발 구조체에 장착된 제1 및 제2 모터를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 명령 신호는, 상기 유도 경로를 따라 상기 사용자를 안내하도록 구성된 상기 촉각적 큐들을 생성하게끔, 상기 제1 및 제2 모터를 개별적으로 및 협력적으로 활성화시키는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 신발 구조체에 부착되며 오디오 컴포넌트를 갖는 내비게이션 경고 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 오디오 컴포넌트로 하여금 상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자를 안내하도록 구성된 오디오 큐들을 생성하도록 하는 오디오 명령 신호들을 상기 내비게이션 경고 시스템에 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 신발 구조체에 부착되며 조명 컴포넌트를 갖는 내비게이션 경고 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 조명 컴포넌트로 하여금 상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자를 안내하도록 구성된 시각적 큐들을 생성하도록 하는 조명 명령 신호들을 상기 내비게이션 경고 시스템에 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 신발 구조체에 부착되며 햅틱 디바이스를 갖는 내비게이션 경고 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 또한, 상기 햅틱 디바이스로 하여금 상기 유도 경로를 따르는 상기 사용자를 안내하도록 구성된 촉각적 큐들을 생성하도록 하는 햅틱 명령 신호들을 상기 내비게이션 경고 시스템에 전송하도록 프로그래밍된 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오리건주 *****-**** 비버톤 원 바워맨 드라이브</address><code>520140298367</code><country>네덜란드</country><engName>NIKE INNOVATE C.V.</engName><name>나이키 이노베이트 씨.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 비버톤...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDON, Christopher</engName><name>안돈 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 비버톤...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM, Hien Tommy</engName><name>팜 히엔 토미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/874,944</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1087274-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1004479-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033384.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9320d4a0fac353e7c8baa521b0ab5c15b28d2bf91a60b7cbcc0a560ee7e964b73a3aaac7c0f01fc1d9197a84d8ff39843cea95913f3621bab0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d6580247b0daa580e8bd817852c01720395c795198a14fb7a1ba703d77211e388911c82794438cbd3efeecf7dd7d9d98703071e49dafec6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>