<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:45.5345</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0033408</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비접촉 안압 측정 장치, 얼라인먼트 방법 및 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>NONCONTACT INTRAOCULAR PRESSURE MEASURING DEVICE, ALIGNMENT  METHOD AND PROGRAM</inventionTitleEng><openDate>2025.09.30</openDate><openNumber>10-2025-0142221</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/107</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 부품 개수를 증가시키지 않고, 비접촉 안압 측정 장치의 Z 방향의 얼라인먼트를 적절하게 행한다. 안과 장치(1)는, 제1 광학계와, 제2 광학계와, 구동부(4)와, 제어 유닛(80)을 구비한다. 구동부(4)는, 안과 장치(1)를 피검안 E에 대하여 검사축 IO를 따르는 방향인 Z 방향으로 상대 이동시킨다. 제어 유닛(80)은, 전안부 촬영부(35)에서 수광한 제1 조사광에 기초하여, 구동부(80)에 Z 방향의 제1 얼라인먼트를 실행시킨다. 그 후, 제2 촬상 소자(77)에서 수광한 제2 조사광에 기초하여, 구동부(4)에 Z 방향의 제2 얼라인먼트를 실행시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 검사축을 피검안 각막에 일치시킨 상태에서, 해당 피검안 각막의 변형을 검출하여, 피검안의 안압을 측정하는 비접촉 안압 측정 장치이며,적어도 평행광을 포함하는 제1 조사광을 상기 피검안에 조사하는 제1 광학계와,상기 피검안 각막의 각막 두께를 측정하기 위해 상기 피검안 각막에 집광되는 제2 조사광을 상기 피검안에 조사하는 제2 광학계와,상기 비접촉 안압 측정 장치를 상기 피검안에 대하여 상기 검사축을 따르는 방향인 Z 방향으로 상대 이동시키는 구동부와,제어부를 구비하고,상기 제1 광학계는, 발광하는 제1 발광원과, 상기 피검안 각막에서 반사된 상기 제1 조사광을 수광하는 제1 촬상 소자를 구비하고,상기 제2 광학계는, 발광하는 제2 발광원과, 상기 피검안 각막에서 반사된 상기 제2 조사광을 수광하는 제2 촬상 소자를 구비하고,상기 제어부는, 상기 제1 촬상 소자에서 수광한 상기 제1 조사광에 기초하여, 상기 구동부에 상기 Z 방향의 제1 얼라인먼트를 실행시킨 후, 상기 제2 촬상 소자에서 수광한 상기 제2 조사광에 기초하여, 상기 구동부에 상기 Z 방향의 제2 얼라인먼트를 실행시키는, 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 광학계는, 상기 제1 촬상 소자에 의해 촬영되는 2차원 화상 상에 콜리메이트광에 의한 콜리메이트 휘점과, 비콜리메이트광에 의한 비콜리메이트 휘점을 형성하도록 구성되고,상기 제어부는, 상기 2차원 화상 상에 형성된 상기 콜리메이트 휘점과 상기 비콜리메이트 휘점에 기초하여, 상기 구동부에 상기 제1 얼라인먼트를 실행시키는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 광학계는, 상기 2차원 화상 상에 한 쌍의 상기 콜리메이트 휘점과, 한 쌍의 상기 비콜리메이트 휘점을 형성하도록 구성되고,상기 제어부는, 상기 한 쌍의 콜리메이트 휘점의 간격과, 상기 한 쌍의 비콜리메이트 휘점의 간격에 기초하여, 상기 구동부에 상기 제1 얼라인먼트를 실행시키는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어부는, 피검안 각막의 곡률 반경에 따라서 상기 제1 얼라인먼트로부터 상기 제2 얼라인먼트로 이행시키는 타이밍을 변경하는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제어부는, 상기 제1 얼라인먼트를 실행시키는 동안에, 상기 제1 조사광에 기초하여 참조값을 산출함과 함께, 산출한 참조값에 기초하여 상기 제1 얼라인먼트로부터 상기 제2 얼라인먼트로 이행하는 타이밍을 결정하는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제어부는, 상기 제1 촬상 소자가 촬영한 2차원 화상 상에 상기 제1 조사광에 의해 형성되는 휘점에 기초하여, 상기 피검안 각막의 곡률 반경을 추정하는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어부는, 상기 구동부에 상기 제2 얼라인먼트를 실행시키는 동안에, 피검안의 피측정 영역 중심이 상기 피검안의 상기 검사축으로부터 소정 거리 이상 이격된 경우이며, 상기 제2 촬상 소자가 피검자의 상기 피검안 각막 이외에서 반사된 상기 제2 조사광을 검출한 경우에, 상기 구동부에 의한 상기 제2 얼라인먼트를 중지시키는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어부는, 상기 구동부에 상기 제2 얼라인먼트를 실행시키는 동안에, 상기 제1 촬상 소자가 촬영한 2차원 화상 상에 상기 제1 조사광에 의한 휘점이 형성되지 않게 된 경우이며, 상기 제2 촬상 소자가 피검자의 상기 피검안 각막 이외에서 반사된 상기 제2 조사광을 검출한 경우에, 상기 구동부에 의한 상기 제2 얼라인먼트를 중지시키는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비접촉 안압 측정 장치의 상기 피검안에 대한 상기 Z 방향의 상대 위치 중, 상기 피검안 각막의 각막 두께를 측정하는 위치를 측정 위치로 하면,상기 제어부는, 상기 구동부에 상기 제2 얼라인먼트를 실행시키는 동안에, 상기 비접촉 안압 측정 장치의 상기 Z 방향의 위치가 상기 측정 위치에 도달하면, 상기 구동부에 상기 제2 얼라인먼트를 종료시킴과 함께, 상기 피검안 각막에서 반사되어 상기 제2 촬상 소자에서 수광한 상기 제2 조사광에 기초하여, 상기 피검안 각막의 각막 두께를 측정하는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 광학계는, 상기 제1 조사광을 상기 피검안 각막에 대하여 경사로부터 조사하고, 당해 피검안 각막에서 반사되어 상기 제1 촬상 소자에서 수광한 제1 조사광에 기초하여 상기 피검안 각막의 변형을 검출하기 위한 검출 광학계이며,상기 제어부는, 상기 피검안 각막에서 반사되어 상기 제1 촬상 소자에서 수광한 상기 제1 조사광에 기초하여, 상기 구동부에 상기 제1 얼라인먼트를 실행시키는 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 광학계는, 상기 제1 조사광을 상기 피검안 각막에 대하여 경사로부터 조사하는 얼라인먼트용 광학계이며,상기 제2 광학계는, 상기 제2 발광원이, 상기 비접촉 안압 측정 장치의 상기 검사축에 대하여 상기 제1 발광원과 동일한 측에 마련되며, 상기 제2 조사광이 상기 제1 조사광의 광축과 동축으로 된 상태에서 상기 피검안 각막에 조사되도록 구성되고,상기 제1 촬상 소자 및 상기 제2 촬상 소자는, 상기 검사축에 대하여 상기 제1 발광원 및 제2 발광원과는 반대 측에 마련되어, 상기 제1 조사광 및 상기 제2 조사광을 수광 가능한 동일한 촬상 소자인 비접촉 안압 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 검사축을 피검안 각막에 일치시킨 상태에서, 해당 피검안 각막의 변형을 검출하여, 피검안의 안압을 측정하는 비접촉 안압 측정 장치의 얼라인먼트 방법이며,적어도 평행광을 포함하는 제1 조사광을 상기 피검안에 조사하고, 해당 피검안에서 반사된 상기 제1 조사광을 제1 촬상 소자에서 수광하고,상기 피검안 각막의 각막 두께를 측정하기 위해 상기 피검안 각막에 집광되는 제2 조사광을 상기 피검안에 조사하고, 해당 피검안 각막에서 반사된 상기 제2 조명광을 제2 촬상 소자에서 수광하고,상기 제1 촬상 소자에서 수광한 상기 제1 조사광에 기초하여, 상기 비접촉 안압 측정 장치를 상기 피검안에 대하여 상기 검사축을 따르는 방향인 Z 방향으로 상대 이동시키는 제1 얼라인먼트를 실행하고,상기 제1 얼라인먼트를 실행한 후, 상기 제2 촬상 소자에서 수광한 상기 제2 조사광에 기초하여, 상기 비접촉 안압 측정 장치를 상기 피검안에 대하여 상기 Z 방향으로 상대 이동시키는 제2 얼라인먼트를 실행하는, 얼라인먼트 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 피검안에 콜리메이트광 및 비콜리메이트광을 제1 조사광으로서 조사하고,상기 제1 촬상 소자에 의해 촬영되는 2차원 화상 상에 형성된 상기 콜리메이트광에 의한 콜리메이트 휘점과, 비콜리메이트광에 의한 비콜리메이트 휘점에 기초하여, 상기 제1 얼라인먼트를 실행하는, 얼라인먼트 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 검사축을 피검안 각막에 일치시킨 상태에서, 해당 피검안 각막의 변형을 검출하여, 피검안의 안압을 측정하는 비접촉 안압 측정 장치의 얼라인먼트를 실행하는 프로그램이며,상기 비접촉 안압 측정 장치가 갖는 프로세서에,적어도 평행광을 포함하는 제1 조사광이며 상기 피검안에서 반사되어 제1 촬상 소자에서 수광한 상기 제1 조사광에 기초하여, 상기 비접촉 안압 측정 장치를 상기 피검안에 대하여 상기 검사축을 따르는 방향인 Z 방향으로 상대 이동시키는 제1 얼라인먼트를 실행시키고,상기 피검안 각막의 각막 두께를 측정하기 위해 상기 피검안 각막에 집광되는 제2 조사광이며, 상기 피검안 각막에서 반사되어 제2 촬상 소자에서 수광한 상기 제2 조사광에 기초하여, 상기 제1 얼라인먼트를 실행한 후에, 상기 비접촉 안압 측정 장치를 상기 피검안에 대하여 상기 Z 방향으로 상대 이동시키는 제2 얼라인먼트를 실행시키는, 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체에 저장된 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 프로세서에, 추가로,상기 피검안에 상기 제1 조사광으로서 조사된 콜리메이트광 및 비콜리메이트광에 의해, 상기 제1 촬상 소자에 의해 촬영되는 2차원 화상 상에 각각 형성된 콜리메이트 휘점 및 비콜리메이트 휘점에 기초하여, 상기 제1 얼라인먼트를 실행시키는, 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체에 저장된 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 아이치겐 가마고리시 히로이시쵸 마에하마 **-**</address><code>520010253752</code><country>일본</country><engName>NIDEK CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 니데크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 아이치겐 가마고리...</address><code> </code><country>일본</country><engName>HIROFUJI, Ryosuke</engName><name>히로후지 료스케</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030000356</code><country>대한민국</country><engName>Park Bong Hoon</engName><name>박봉훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919990004942</code><country>대한민국</country><engName>HAN SANG WOOK</engName><name>한상욱</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920060009136</code><country>대한민국</country><engName>JINBAEK KIM</engName><name>김진백</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2024-045216</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293642-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(Japan)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(일본)</documentName><receiptDate>2025.04.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9003894-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250033408.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d776c9acbce09a4a9e86d8acdd0f5604a586cd32a399cebe3d71ea9ae5c849e7cae44addf483dc4abe6d4893c447aff7a2745120629f6b4f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf41278d8e0c9c5e5f11403e0577311c019eba0d4a0c1102b717df07c6bbe5fe964815f7d51c9d8cefbb672c9726b44016f2990ab6add16ff6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>