<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:12.1112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0002426</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.16</openDate><openNumber>10-2024-0110712</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 영역 및 표시 영역의 외측 가장자리를 둘러싸는 제1 주변 영역, 표시 영역으로부터 제1 방향에 위치하는 제2 주변 영역, 및 제1 주변 영역과 제2 주변 영역 사이에 위치하는 벤딩 영역을 포함하는 기판, 기판 상의 제2 주변 영역에 배치되고, 벤딩 영역을 사이에 두고 표시 영역과 이격되는 데이터 분배부, 기판 상의 제2 주변 영역에 배치되고, 데이터 분배부로부터 제1 방향에 위치하는 데이터 구동부, 데이터 분배부와 연결되고, 벤딩 영역을 지나며, 제1 분배 선택 신호에 응답하여 데이터 구동부로부터 출력된 데이터 신호를 공급 받는 제1 데이터 연결 라인들을 포함하는 제1 데이터 연결 라인 그룹들, 데이터 분배부와 연결되고, 벤딩 영역을 지나며, 제2 분배 선택 신호에 응답하여 데이터 신호를 공급받는 제2 데이터 연결 라인들을 포함하는 제2 데이터 연결 라인 그룹들, 벤딩 영역을 지나가고, 평면 상에서 제1 데이터 연결 라인 그룹 및 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이마다 위치하며, 제1 전원 전압을 공급 받는 제1 전원 연결 라인들, 및 벤딩 영역을 지나가고, 평면 상에서 데이터 연결 라인 그룹 및 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이마다 위치하며, 제2 전원 전압을 공급 받는 제2 전원 연결 라인들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역 및 상기 표시 영역의 외측 가장자리를 둘러싸는 제1 주변 영역, 상기 표시 영역으로부터 제1 방향에 위치하는 제2 주변 영역, 및 상기 제1 주변 영역과 상기 제2 주변 영역 사이에 위치하는 벤딩 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 제2 주변 영역에 배치되고, 상기 벤딩 영역을 사이에 두고 상기 표시 영역과 이격되는 데이터 분배부;상기 기판 상의 상기 제2 주변 영역에 배치되고, 상기 데이터 분배부로부터 상기 제1 방향에 위치하는 데이터 구동부;상기 데이터 분배부와 연결되고, 상기 벤딩 영역을 지나며, 제1 분배 선택 신호에 응답하여 상기 데이터 구동부로부터 출력된 데이터 신호를 공급 받는 제1 데이터 연결 라인들을 포함하는 제1 데이터 연결 라인 그룹들;상기 데이터 분배부와 연결되고, 상기 벤딩 영역을 지나며, 제2 분배 선택 신호에 응답하여 상기 데이터 신호를 공급받는 제2 데이터 연결 라인들을 포함하는 제2 데이터 연결 라인 그룹들;상기 벤딩 영역을 지나가고, 평면 상에서 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹 및 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이마다 위치하며, 제1 전원 전압을 공급 받는 제1 전원 연결 라인들; 및상기 벤딩 영역을 지나가고, 평면 상에서 상기 데이터 연결 라인 그룹 및 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이마다 위치하며, 제2 전원 전압을 공급 받는 제2 전원 연결 라인들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 벤딩 영역은,상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들 및 상기 제1 전원 연결 라인들이 지나가는 제1 벤딩 영역; 및상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들이 지나가는 제2 벤딩 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 벤딩 영역에서, 상호 이웃한 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹과 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이에 위치하는 상기 제1 전원 연결 라인들의 개수는 일정한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제2 벤딩 영역에서, 상호 이웃한 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹과 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이에 위치하는 상기 제2 전원 연결 라인들의 개수는 일정한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 제2 벤딩 영역은 상기 제1 벤딩 영역보다 상기 벤딩 영역의 중심에 더 인접하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 벤딩 영역은 상기 제1 벤딩 영역을 둘 이상 포함하고, 상기 제2 벤딩 영역을 둘 이상 포함하며,상기 제1 벤딩 영역들 및 상기 제2 벤딩 영역들은 서로 교번하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹들 각각에 포함되는 상기 제1 데이터 연결 라인들의 개수는 서로 동일하고,상기 제2 데이터 연결 라인 그룹들 각각에 포함되는 상기 제2 데이터 연결 라인들의 개수는 서로 동일한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹들 각각에 포함되는 상기 제1 데이터 연결 라인들의 개수와 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹들 각각에 포함되는 상기 제2 데이터 연결 라인들의 개수는 서로 동일한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들, 상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 서로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 표시 영역에 배치되는 화소와 연결되며, 상기 제1 방향을 따라 연장하는 데이터 라인들; 및상기 기판 상의 상기 제1 주변 영역에 배치되고, 상기 데이터 라인들 과 연결되는 팬아웃 라인들을 더 포함하고, 상기 팬아웃 라인들은 상기 제1 방향으로 연장하는 직선부를 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 팬아웃 라인들 중 일부는 상기 데이터 라인들과 상기 제1 데이터 연결 라인들을 연결하고, 나머지는 상기 데이터 라인들과 상기 제2 데이터 연결 라인들을 연결하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 데이터 분배부는,상기 데이터 신호가 인가되는 제1 전극, 상기 제1 데이터 연결 라인에 연결되는 제2 전극, 및 상기 제1 분배 선택 신호를 수신하는 게이트 전극을 포함하는 제1 분배 트랜지스터들; 및상기 데이터 신호가 인가되는 제1 전극, 상기 제2 데이터 연결 라인에 연결되는 제2 전극, 및 상기 제2 분배 선택 신호를 수신하는 게이트 전극을 포함하는 제2 분배 트랜지스터들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 분배 트랜지스터들은 상기 제1 분배 선택 신호에 응답하여 상기 제1 데이터 연결 라인들로 상기 데이터 신호를 출력하고,상기 제2 분배 트랜지스터들은 상기 제2 분배 선택 신호에 응답하여 상기 제2 데이터 연결 라인들로 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 기판 상의 상기 제1 주변 영역에 배치되는 제1 전원 라인 및 상기 기판 상의 상기 제2 주변 영역에 배치되는 제2 전원 라인을 더 포함하고,상기 제1 전원 연결 라인들은 상기 제1 전원 라인 및 상기 제2 전원 라인을 연결하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 기판 상의 상기 제1 주변 영역에 배치되는 제3 전원 라인 및 상기 기판 상의 상기 제2 주변 영역에 배치되는 제4 전원 라인을 더 포함하고,상기 제2 전원 연결 라인들은 상기 제3 전원 라인 및 상기 제4 전원 라인을 연결하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들, 상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들은 동일한 층에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들, 상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들은 서로 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인들 및 상기 제2 데이터 연결 라인들은 동일한 층에 배치되고,상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들은 동일한 층에 배치되며,상기 제1 데이터 연결 라인 및 상기 제2 데이터 연결 라인이 배치되는 층과 상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들이 배치되는 층은 서로 상이한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 표시 영역 및 상기 표시 영역을 둘러싸고, 상기 표시 영역의 외측 가장자리를 둘러싸는 제1 주변 영역, 상기 표시 영역으로부터 제1 방향에 위치하는 제2 주변 영역, 및 상기 제1 주변 영역과 상기 제2 주변 영역 사이에 위치하는 벤딩 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상의 상기 제2 주변 영역에 배치되고, 서로 교번하는 제1 출력 채널들 및 제2 출력 채널들을 포함하는 데이터 구동부;상기 데이터 구동부와 연결되고, 상기 벤딩 영역을 지나며, 제1 분배 선택 신호에 응답하여 상기 제1 출력 채널들로부터 출력된 데이터 신호를 공급 받는 제1 데이터 연결 라인들을 포함하는 제1 데이터 연결 라인 그룹들;상기 데이터 구동부와 연결되고, 상기 벤딩 영역을 지나며, 제2 분배 선택 신호에 응답하여 상기 제2 출력 채널들로부터 출력된 데이터 신호를 공급받는 제2 데이터 연결 라인들을 포함하는 제2 데이터 연결 라인 그룹들;상기 벤딩 영역을 지나가고, 평면 상에서 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹 및 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이마다 위치하며, 제1 전원 전압을 공급 받는 제1 전원 연결 라인들; 및상기 벤딩 영역을 지나가고, 평면 상에서 상기 데이터 연결 라인 그룹 및 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이마다 위치하며, 제2 전원 전압을 공급 받는 제2 전원 연결 라인들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 데이터 구동부는,상기 제1 분배 선택 신호를 수신하고, 상기 제1 출력 채널들과 연결되는 제1 스위치들; 및상기 제2 분배 선택 신호를 수신하고, 상기 제2 출력 채널들과 연결되는 제2 스위치들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 스위치들은 상기 제1 분배 선택 신호에 응답하여 턴온되고, 상기 제1 출력 채널들은 상기 제1 데이터 연결 라인들로 상기 데이터 신호를 출력하며,상기 제2 스위치들은 상기 제2 분배 선택 신호에 응답하여 턴온되고, 상기 제2 출력 채널들은 상기 제2 데이터 연결 라인들로 상기 데이터 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19 항에 있어서, 상기 벤딩 영역은,상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들 및 상기 제1 전원 연결 라인들이 지나가는 제1 벤딩 영역; 및상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들이 지나가는 제2 벤딩 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 제1 벤딩 영역에서, 상호 이웃한 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹과 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이에 위치하는 상기 제1 전원 연결 라인들의 개수는 일정한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서, 상기 제2 벤딩 영역에서, 상호 이웃한 상기 제1 데이터 연결 라인 그룹과 상기 제2 데이터 연결 라인 그룹 사이에 위치하는 상기 제2 전원 연결 라인들의 개수는 일정한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19 항에 있어서,상기 표시 영역에 배치되는 화소와 연결되며, 상기 제1 방향을 따라 연장하는 데이터 라인들; 및상기 기판 상의 상기 제1 주변 영역에 배치되고, 상기 데이터 라인들 과 연결되는 팬아웃 라인들을 더 포함하고,상기 팬아웃 라인들은 상기 제1 방향으로 연장하는 직선부를 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들, 상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들은 동일한 층에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들, 상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들은 서로 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19 항에 있어서, 상기 제1 데이터 연결 라인들, 상기 제2 데이터 연결 라인들, 상기 제1 전원 연결 라인들 및 상기 제2 전원 연결 라인들은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 서로 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Dong Hoon</engName><name>이동훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Hae Min</engName><name>김혜민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Young Wan</engName><name>서영완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Geun Ho</engName><name>이근호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0024871-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230002426.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b24fe56ad2582358136a800420294732082e00e1a91cfdc062634afaab2b04686c883b8da08a8cb723a32357dbdd24b770f0f198ef0a29d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf17837c0a49fe339940b5a4b4512c35f54bb5d2615d4c05f9a2a65d17042f6410c5ab7cea5c84ed58e3fec6daa64ac7acbc8edf3dbb776bf9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>