<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:53.053</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006657</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이중 연결 조건부 핸드오버 복구를 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DUAL CONNECTIVITY CONDITIONAL HANDOVER RECOVERY</inventionTitleEng><openDate>2025.03.27</openDate><openNumber>10-2025-0042823</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이중 연결 조건부 핸드오버 복구의 방법 및 장치가 제시된다. 이중 연결을 지원하고 조건부 핸드오버(CHO)를 위해 구성된 사용자 장비가 제시되며, 이는 소스 마스터 노드의 기본 셀과 소스 보조 노드의 기본 보조 셀에 대한 연결을 확립하도록 구성된다. 사용자 장비는 또한 복수의 CHO를 수신하고, CHO 복구를 위한 어시스턴스 정보를 수신하고, 복수의 CHO 구성으로부터 CHO 복구를 위한 어시스턴스 정보에 기초하여 타겟 마스터 노드의 기본 셀 및 연관 CHO 구성을 결정하도록 구성된다. 마지막으로, 사용자 장비는 결정된 연관 CHO 구성에 기초하여 타겟 마스터 노드의 기본 셀에 대한 CHO 복구를 수행하도록 구성된다. 제시된 이중 연결 조건부 핸드오버 복구 프로세스에 관련된 네트워크 노드의 방법, 네트워크 노드 및 기능 유닛도 제시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024027971</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/065738</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 액세스 네트워크의 소스 마스터 노드의 기본 셀(primary cell) 및 소스 보조 노드의 기본 보조 셀(primary secondary cell)과 이중 연결로 동작하는 것을 지원하도록 구성되고, 조건부 핸드오버(conditional handover, CHO)를 지원하도록 구성된 사용자 장비로서, 상기 사용자 장비는,  적어도 하나의 프로세서와, 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 실행될 때 상기 사용자 장비로 하여금, 상기 소스 마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하고, 상기 소스 보조 노드의 기본 보조 셀에 대한 연결을 확립하고, 상기 소스 마스터 노드로부터 적어도 하나의 타겟 마스터 노드와 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 대한 조건부 핸드오버를 위한 구성을 포함하는 복수의 CHO 구성을 수신하고, 상기 소스 마스터 노드로부터 CHO 복구를 위한 어시스턴스 정보를 수신하고, 상기 사용자 장비가 상기 소스 마스터 노드의 상기 기본 셀 상에서 무선 링크 실패를 겪거나 제1 타겟 마스터 노드의 기본 셀에 대한 핸드오버 실패를 겪는 것에 응답하여, CHO 복구를 위한 상기 어시스턴스 정보에 기초하여 상기 복수의 CHO 구성으로부터 제2 타겟 마스터 노드의 기본 셀 및 연관 CHO 구성을 결정하고, 상기 결정된 연관 CHO 구성에 기초하여 상기 제2 타겟 마스터 노드의 상기 기본 셀에 대한 CHO 복구를 수행하게 하는,  사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 결정된 CHO 구성이 상기 소스 보조 노드의 기본 보조 셀과 다른 타겟 보조 노드의 기본 보조 셀을 갖는 이중 연결 CHO 구성인 것에 응답하여, 상기 타겟 보조 노드의 상기 기본 보조 셀에 대한 CHO 복구를 또한 수행하게 되는,  사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구를 위해 단일 또는 이중 연결을 우선순위화(prioritizing)하기 위한 단일-이중 연결 우선순위화 플래그를 포함하는,  사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 보조 셀 그룹 베어러의 보류(pending) 중인 트래픽 볼륨에 대한 정보를 포함하고, 상기 CHO 구성을 결정하는 것은 상기 단일 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 마스터 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 단일 연결 CHO 구성을 우선순위화하고, 상기 이중 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 보조 노드에 맵핑된 상기 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하는 것을 포함하는,  사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 상기 소스 보조 노드의 상기 기본 보조 셀이 유지되고 있는 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하도록 표시하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구 기본 보조 셀 선택 조건을 포함하고, 상기 CHO 구성을 결정하는 것은 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하는 기본 보조 셀을 갖는 CHO 구성을 선택하는 것을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,CHO 구성을 결정하는 것은 적어도 하나의 기본 보조 셀 중 어느 것도 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하지 않는다는 것에 응답하여 단일 연결 CHO 구성을 선택하는 것을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 사용자 장비는 또한,상기 제2 타겟 마스터 노드로 단일 연결 CHO 구성을 선택하는 것에 응답하여, 상기 제2 타겟 마스터 노드와 연관된 상기 적어도 하나의 기본 보조 셀 중 어느 것도 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하지 않는다는 표시를 포함하는 셀 선택 정보를 상기 제2 타겟 마스터 노드에 전송하게 되는,  사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 셀 선택 정보는 상기 제2 타겟 마스터 노드와 연관된 상기 적어도 하나의 기본 보조 셀과 관련된 측정치를 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 셀 선택 정보는 상기 사용자 장비에서 수행된 추가 셀과 관련된 측정치를 더 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성이 단일 연결 구성인지 또는 이중 연결 구성인지 여부를 나타내는 단일-이중 연결 표시자를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성에 포함된 기본 보조 셀을 나타내는 기본 보조 셀의 식별자를 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 소스 마스터 노드로서 - 상기 소스 마스터 노드는, 상기 소스 마스터 노드의 기본 셀 및 소스 보조 노드의 기본 보조 셀과 이중 연결로 동작하는 것을 지원하도록 구성되고, 조건부 핸드오버(CHO)를 지원하도록 구성된 사용자 장비에 대한 연결을 확립하는 것을 지원하도록 구성됨 -,적어도 하나의 프로세서와, 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 실행될 때 상기 소스 마스터 노드로 하여금, 적어도 하나의 타겟 마스터 노드와 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 대한 조건부 핸드오버를 위한 구성을 포함하는 복수의 CHO 구성을 상기 사용자 장비에 전송하고, CHO 복구를 위한 어시스턴스 정보를 상기 사용자 장비에 전송하게 하는 - 상기 어시스턴스 정보는 상기 사용자 장비에 의해 CHO 복구를 위한 상기 복수의 CHO 구성으로부터 CHO 구성을 결정하는 데 사용됨 -, 소스 마스터 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구를 위해 단일 또는 이중 연결을 우선순위화하기 위한 단일-이중 연결 우선순위화 플래그를 포함하는, 소스 마스터 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 단일-이중 연결 우선순위화 플래그는 단일 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 마스터 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 단일 연결 CHO 구성을 우선순위화하고 이중 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 보조 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하기 위해 보조 셀 그룹 베어러 상의 보류 중인 트래픽 볼륨에 기초하여 결정되는, 소스 마스터 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴스 정보는 상기 소스 보조 노드의 상기 기본 보조 셀이 유지되고 있는 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하도록 표시하는, 소스 마스터 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴스 정보는 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하는 기본 보조 셀을 갖는 CHO 구성을 결정하기 위한 CHO 복구 기본 보조 셀 선택 조건을 포함하는, 소스 마스터 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성이 단일 연결 구성인지 또는 이중 연결 구성인지 여부를 나타내는 단일-이중 연결 표시자를 포함하는, 소스 마스터 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성에 포함된 기본 보조 셀을 나타내는 기본 보조 셀의 식별자를 포함하는, 소스 마스터 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 네트워크 노드로서 - 상기 네트워크 노드는, 무선 액세스 네트워크의 중앙 유닛 제어 평면 기능 또는 계층 3 프로토콜 중 적어도 하나를 지원하고, 상기 네트워크 노드의 기본 셀 및 소스 보조 노드의 기본 보조 셀과 이중 연결로 동작하는 사용자 장비와의 연결을 지원하도록 구성되고, 조건부 핸드오버(CHO)를 위해 구성됨 -, 적어도 하나의 프로세서와, 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 실행될 때 상기 네트워크 노드로 하여금,CHO 복구를 위한 어시스턴스 정보를 포함하는 무선 자원 제어(RRC) 메시지를 생성하고, 상기 어시스턴스 정보를 포함하는 상기 RRC 메시지를 상기 사용자 장비에 전송하게 하는 - 상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구를 위한 적어도 하나의 타겟 마스터 노드 및 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 대한 조건부 핸드오버를 위한 구성을 포함하는 CHO 구성을 복수의 CHO 구성으로부터 결정하기 위하여 상기 사용자 장비에 의해 사용됨 -, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구를 위해 단일 또는 이중 연결을 우선순위화하기 위한 단일-이중 연결 우선순위화 플래그를 포함하는,네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 단일-이중 연결 우선순위화 플래그는 단일 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 마스터 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 단일 연결 CHO 구성을 우선순위화하고 이중 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 보조 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하기 위해 보조 셀 그룹 베어러 상의 보류 중인 트래픽 볼륨에 기초하여 결정되는,네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴스 정보는 상기 소스 보조 노드의 상기 기본 보조 셀이 유지되고 있는 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하도록 표시하는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴스 정보는 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하는 기본 보조 셀을 갖는 CHO 구성을 결정하기 위한 CHO 복구 기본 보조 셀 선택 조건을 포함하는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성이 단일 연결 구성인지 또는 이중 연결 구성인지 여부를 나타내는 단일-이중 연결 표시자를 포함하는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성에 포함된 기본 보조 셀을 나타내는 기본 보조 셀의 식별자를 포함하는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 적어도 하나의 무선 액세스 네트워크(RAN) 내에서 이중 연결로 동작하도록 구성된 사용자 장비에 의해 수행되는 조건부 핸드오버(CHO) 복구 방법으로서, 소스 마스터 노드의 기본 셀에 대한 연결을 확립하는 단계와, 소스 보조 노드의 기본 보조 셀에 대한 연결을 확립하는 단계와, 상기 소스 마스터 노드로부터 적어도 하나의 타겟 마스터 노드와 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 대한 조건부 핸드오버를 위한 구성을 포함하는 복수의 CHO 구성을 수신하는 단계와, 상기 소스 마스터 노드로부터 CHO 복구를 위한 어시스턴스 정보를 수신하는 단계와, 상기 사용자 장비가 상기 소스 마스터 노드의 상기 기본 셀 상에서 무선 링크 실패를 겪거나 제1 타겟 마스터 노드의 기본 셀에 대한 핸드오버 실패를 겪는 것에 응답하여, CHO 복구를 위한 상기 어시스턴스 정보에 기초하여 상기 복수의 CHO 구성으로부터 제2 타겟 마스터 노드의 기본 셀 및 연관 CHO 구성을 결정하는 단계와,  상기 결정된 연관 CHO 구성에 기초하여 상기 제2 타겟 마스터 노드의 상기 기본 셀에 대한 CHO 복구를 수행하는 단계를 포함하는 CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 결정된 CHO 구성이 상기 소스 보조 노드의 기본 보조 셀과 다른 타겟 보조 노드의 기본 보조 셀을 갖는 이중 연결 CHO 구성인 것에 응답하여, 상기 타겟 보조 노드의 상기 기본 보조 셀에 대한 CHO 복구를 수행하는 단계를 더 포함하는 CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구를 위해 단일 또는 이중 연결을 우선순위화하기 위한 단일-이중 연결 우선순위화 플래그를 포함하는CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 보조 셀 그룹 베어러의 보류 중인 트래픽 볼륨에 대한 정보를 포함하고, 상기 CHO 구성을 결정하는 것은 상기 단일 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 마스터 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 단일 연결 CHO 구성을 우선순위화하고, 상기 이중 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 보조 노드에 맵핑된 상기 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하는 것을 포함하는,CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴스 정보는 상기 소스 보조 노드의 상기 기본 보조 셀이 유지되고 있는 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하도록 표시하는 CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구 기본 보조 셀 선택 조건을 포함하고, 상기 CHO 구성을 결정하는 것은 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하는 기본 보조 셀을 갖는 CHO 구성을 선택하는 것을 포함하는 CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,CHO 구성을 결정하는 것은 적어도 하나의 기본 보조 셀 중 어느 것도 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하지 않는다는 것에 응답하여 단일 연결 CHO 구성을 선택하는 것을 포함하는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 사용자 장비는 또한,상기 제2 타겟 마스터 노드로 단일 연결 CHO 구성을 선택하는 것에 응답하여, 상기 제2 타겟 마스터 노드와 연관된 상기 적어도 하나의 기본 보조 셀 중 어느 것도 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하지 않는다는 표시를 포함하는 셀 선택 정보를 상기 제2 타겟 마스터 노드에 전송하게 되는,  CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 셀 선택 정보는 상기 제2 타겟 마스터 노드와 연관된 상기 적어도 하나의 기본 보조 셀과 관련된 측정치를 더 포함하는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서,상기 셀 선택 정보는 상기 사용자 장비에서 수행된 추가 셀과 관련된 측정치를 더 포함하는 CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성이 단일 연결 구성인지 또는 이중 연결 구성인지 여부를 나타내는 단일-이중 연결 표시자를 포함하는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성에 포함된 기본 보조 셀을 나타내는 기본 보조 셀의 식별자를 포함하는,  CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 소스 마스터 노드에 의해 수행되는 조건부 핸드오버(CHO) 복구 방법으로서 - 상기 소스 마스터 노드는 상기 소스 마스터 노드의 기본 셀 및 소스 보조 노드의 기본 보조 셀과 이중 연결로 동작하는 사용자 장비에 연결됨 -, 적어도 하나의 타겟 마스터 노드와 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 대한 조건부 핸드오버를 위한 구성을 포함하는 복수의 CHO 구성을 상기 사용자 장비에 전송하는 단계와, CHO 복구를 위한 어시스턴스 정보를 상기 사용자 장비에 전송하는 단계 - 상기 어시스턴스 정보는 상기 사용자 장비에 의해 CHO 복구를 위한 상기 복수의 CHO 구성으로부터 CHO 구성을 결정하는 데 사용됨 - 를 포함하는 CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 CHO 복구를 위해 단일 또는 이중 연결을 우선순위화하기 위한 단일-이중 연결 우선순위화 플래그를 포함하는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 단일-이중 연결 우선순위화 플래그는 단일 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 마스터 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 단일 연결 CHO 구성을 우선순위화하고 이중 연결 CHO 구성이 각각의 타겟 보조 노드에 맵핑된 보조 셀 그룹 베어러를 갖는 것에 응답하여 상기 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하기 위해 보조 셀 그룹 베어러 상의 보류 중인 트래픽 볼륨에 기초하여 결정되는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴스 정보는 상기 소스 보조 노드의 상기 기본 보조 셀이 유지되고 있는 이중 연결 CHO 구성을 우선순위화하도록 표시하는 CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴스 정보는 상기 기본 보조 셀 선택 조건을 충족하는 기본 보조 셀을 갖는 CHO 구성을 결정하기 위한 CHO 복구 기본 보조 셀 선택 조건을 포함하는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성이 단일 연결 구성인지 또는 이중 연결 구성인지 여부를 나타내는 단일-이중 연결 표시자를 포함하는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 어시스턴스 정보는 각각의 CHO 구성에 포함된 기본 보조 셀을 나타내는 기본 보조 셀의 식별자를 포함하는, CHO 복구 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>핀란드 ***** 에스푸 카라카아리 *</address><code>520150079753</code><country>핀란드</country><engName>Nokia Technologies Oy</engName><name>노키아 테크놀로지스 오와이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>KARABULUT, Umur</engName><name>카라불루트 우무르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨...</address><code> </code><country>레바논</country><engName>AWADA, Ahmad</engName><name>아와다 아마드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 방갈로르 ****** 만야타 엠버시 비...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SELVAGANAPATHY, Srinivasan</engName><name>셀바가나파시 스리니바산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>핀랜드 ***** 에스푸...</address><code> </code><country>인도</country><engName>ALI, Amaanat</engName><name>알리 아마나트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>SPAPIS, Panagiotis</engName><name>스파피스 파나지오티스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>GÜRSU, Halit Murat</engName><name>구르수 할릿 무라트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202241044243</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0227171-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0229326-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0036431-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006657.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302b81fc56f5bca417a3439bfcf40e4c7efff07f1699682adc9155cd2f46128273c96d8985d745da2b663a666c95f0a22c8b7959872fca9aa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd76965aee89ce4c6838e6de401b2f50d28dfa7a99a8adb7aedcbeb2a9c83b80fe4e1e9aff934c35fa66479926a65f12f7020a422003e6e9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>