<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:49.149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000525</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 러닝 지원 영상 분할을 위한 주석 달린 훈련 데이터를 생성하기 위한 계층적 작업흐름</inventionTitle><inventionTitleEng>HIERARCHICAL WORKFLOW FOR GENERATING ANNOTATED TRAINING DATA FOR MACHINE LEARNING ENABLED IMAGE SEGMENTATION</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019263</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인공 지능(AI)-지원 작업흐름을 사용하여 의료 영상에 주석을 달기 위한 시스템 및 방법이 본 명세서에 개시된다. 일부 실시예에서, 샘플의 영상은 신경망에 의해 생성된 주석을 사용하여 라벨링될 수 있다. 주석은 영상 내 특징을 나타낼 수 있다. 일부 경우, 라벨링된 영상이 일반인 및/또는 전문가에 의해 정확도 및/또는 완전도에 대해 검토될 수 있으며, 라벨링된 영상은 주석이 달린 영상을 생성하기 위해 검토에 기초하여 업데이트될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022261472</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/033068</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,특징을 갖는 샘플의 영상을 수신하는 단계, 신경망을 사용해, 상기 특징을 나타내는 주석을 생성하는 단계, 상기 신경망을 사용해, 상기 주석을 포함하는 라벨링된 영상을 생성하는 단계,영상 보정 인터페이스로 상기 라벨링된 영상의 표시를 프롬프트하는 단계,상기 영상 보정 인터페이스로부터, 제1 신경망에 의해 생성된 주석과 관련된 라벨 보정 데이터를 수신하는 단계, 및상기 라벨 보정 데이터를 사용해 상기 라벨링된 영상을 업데이트하여 상기 라벨링된 영상의 업데이트를 포함하는 주석 달린 영상을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 업데이트는 상기 특징을 나타내는 주석에 대한 신뢰도 값을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,사전 설정된 신뢰도 임계값에 대한 상기 신뢰도 값의 비교에 기초하여 상기 주석 달린 영상 내 주석을 검증하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특징은 연령-관련 황반 변성(AMD)을 나타내는 바이오마커를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라벨 보정 데이터는 상기 영상 보정 인터페이스에서 수신된 라벨의 동의, 거부, 또는 수정의 표시자를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 표시자는 하나 이상의 훈련된 사용자에 의해 영상 보정 인터페이스로 입력되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 조직 샘플 또는 혈액 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주석 달린 영상으로 상기 신경망을 훈련하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템으로서,비일시적 메모리, 및상기 비일시적 메모리와 연결되고 상기 시스템으로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 상기 비일시적 메모리로부터 판독하도록 구성된 하드웨어 프로세서를 포함하며, 상기 동작은,특징을 갖는 샘플의 영상을 수신하는 것, 신경망을 사용해, 상기 특징을 나타내는 주석을 생성하는 것, 상기 신경망을 사용해, 상기 주석을 포함하는 라벨링된 영상을 생성하는 것,영상 보정 인터페이스로 상기 라벨링된 영상의 표시를 프롬프트하는 것,상기 영상 보정 인터페이스로부터, 제1 신경망에 의해 생성된 주석과 관련된 라벨 보정 데이터를 수신하는 것, 및 상기 라벨 보정 데이터를 사용해 상기 라벨링된 영상을 업데이트하여 상기 라벨링된 영상의 업데이트를 포함하는 주석 달린 영상을 생성하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 업데이트는 상기 특징을 나타내는 주석에 대한 신뢰도 값을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 특징은 연령-관련 황반 변성(AMD)을 나타내는 바이오마커를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라벨 보정 데이터는 상기 영상 보정 인터페이스에서 수신된 라벨의 동의, 거부, 또는 수정의 표시자를 포함하는 것인, 시스템.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 표시자는 하나 이상의 훈련된 사용자에 의해 영상 보정 인터페이스로 입력되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주석 달린 영상으로 상기 신경망을 훈련하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 시스템으로 하여금 동작을 수행하게 하도록 실행 가능한 컴퓨터 판독형 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독형 매체(CRM)로서, 상기 동작은특징을 갖는 샘플의 영상을 수신하는 것, 신경망을 사용해, 상기 특징을 나타내는 주석을 생성하는 것, 상기 신경망을 사용해, 상기 주석을 포함하는 라벨링된 영상을 생성하는 것,영상 보정 인터페이스로 상기 라벨링된 영상의 표시를 프롬프트하는 것,상기 영상 보정 인터페이스로부터, 제1 신경망에 의해 생성된 주석과 관련된 라벨 보정 데이터를 수신하는 것, 및상기 라벨 보정 데이터를 사용해 상기 라벨링된 영상을 업데이트하여 상기 라벨링된 영상의 업데이트를 포함하는 주석 달린 영상을 생성하는 것을 포함하는 것인, 비일시적 CRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 업데이트는 상기 특징을 나타내는 주석에 대한 신뢰도 값을 포함하는 것인, 비일시적 CRM. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서,사전 설정된 신뢰도 임계값에 대한 상기 신뢰도 값의 비교에 기초하여 상기 주석 달린 영상 내 주석을 검증하는 것을 더 포함하는, 비일시적 CRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특징은 연령-관련 황반 변성(AMD)을 나타내는 바이오마커를 포함하는 것인, 비일시적 CRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라벨 보정 데이터는 상기 영상 보정 인터페이스에서 수신된 라벨의 동의, 거부, 또는 수정의 표시자를 포함하는 것인, 비일시적 CRM. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 조직 샘플 또는 혈액 샘플인, 비일시적 CRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,적어도 하나의 데이터 프로세서, 및상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 동작을 발생시키는 명령을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은,적어도 제1 입력에 기초하여, 영상을 분할하기 위한 제1 라벨 세트를 결정하는 것,적어도 제2 입력에 기초하여, 상기 제1 라벨 세트를 업데이트하여 영상을 분할하기 위한 제2 라벨 세트를 생성하는 것,적어도 제1 라벨 세트 및/또는 제2 라벨 세트에 기초하여, 영상을 분할하기 위한 그라운드 트루쓰 라벨 세트를 생성하는 것,영상 및 상기 영상에 대한 그라운드 트루쓰 라벨 세트를 포함하도록 훈련 샘플을 생성하는 것, 및영상 분할을 수행하기 위해 적어도 상기 훈련 샘플에 기초하여 머신 러닝 모델을 훈련하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 동작은영상을 분할하기 위한 예비 라벨 세트를 생성하기 위해 상기 머신 러닝 모델을 적용하는 것, 및제1 라벨 세트를 생성하기 위해, 적어도 제3 입력에 기초하여, 상기 예비 라벨 세트를 업데이트하는 것을 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 동작은통합된 라벨 세트를 생성하기 위해 제1 라벨 세트를 조합하는 것, 및하나 이상의 클라이언트 장치에서의 디스플레이를 위해, 상기 통합된 라벨 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하는 것을 더 포함하는 것인, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 라벨 세트를 조합하기 위해 STAPLE(simultaneous truth and performance level estimation) 알고리즘이 적용되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 제1 라벨 세트는 제1 검토자에 의해 영상 내 픽셀에 할당된 제1 라벨, 제2 검토자에 의해 상기 픽셀에 할당된 제2 라벨, 및 제3 검토자에 의해 상기 픽셀에 할당된 제3 라벨을 포함하는 것인, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 통합된 라벨 세트는 상기 영상 내 픽셀에 대해 상기 제1 라벨, 상기 제2 라벨, 및 상기 제3 라벨의 가중 조합에 대응하는 제4 라벨을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 라벨은 상기 제1 검토자의 제1 정확도에 대응하는 제1 가중치와 연관되고, 상기 제2 라벨은 상기 제2 검토자의 제2 정확도에 대응하는 제2 가중치와 연관되며, 상기 제3 라벨은 제3 검토자의 제3 정확도에 대응하는 제3 가중치와 연관되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 제2 입력은 상기 제4 라벨을 확인, 반박 및/또는 수정하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은상이한 검토자에 의해 영상 내 동일한 픽셀에 할당된 복수의 라벨 간 불일치 수준을 나타내는 합의 메트릭을 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 합의 메트릭은 IOU(Intersection Over Union)를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 동작은제1 라벨 세트에 대한 합의 메트릭이 임계값을 충족하지 못한다고 결정하면, 검토를 위해 제1 라벨 세트를 에스컬레이션하는 것을 더 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그라운드 트루쓰 라벨 세트는 상기 영상 내에 존재하는 하나 이상의 특징을 식별하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 그라운드 트루쓰 라벨 세트는, 상기 영상 내 각각의 픽셀에 대해, 상기 픽셀을 상기 영상 내에 존재하는 하나 이상의 특징 중 한 특징에 속하는 것으로 식별하는 라벨을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 영상 내에 묘사된 망막에 존재하는 하나 이상의 구조, 이상 및/또는 형태학적 변화를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 질병에 대한 바이오마커를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 초기 지도형 위축(nGA) 및/또는 연령-관련 황반 변성(AMD)의 진행을 예측하기 위한 바이오마커를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 드루젠 체적, 최대 드루젠 높이, 고반사점(HRF) 체적, 최소 외부 핵층(ONL) 두께, 및 망막 색소 상피(RPE) 체적을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 신경망을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제21항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 영상은 컴퓨터 단층촬영(CT) 영상, 광간섭 단층촬영(OCT) 스캔, X선 영상, 자기공명영상(MRI) 스캔, 및 초음파 영상 중 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 제1 검토자 그룹과 연관되고 상기 제2 입력은 제2 검토자 그룹과 연관되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,적어도 제1 입력에 기초하여, 영상을 분할하기 위한 제1 라벨 세트를 결정하는 단계,적어도 제2 입력에 기초하여, 상기 제1 라벨 세트를 업데이트하여 영상을 분할하기 위한 제2 라벨 세트를 생성하는 단계,적어도 제1 라벨 세트 및/또는 제2 라벨 세트에 기초하여, 영상을 분할하기 위한 그라운드 트루쓰 라벨 세트를 생성하는 단계,영상 및 상기 영상에 대한 그라운드 트루쓰 라벨 세트를 포함하도록 훈련 샘플을 생성하는 단계, 및영상 분할을 수행하기 위해 적어도 상기 훈련 샘플에 기초하여 머신 러닝 모델을 훈련하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,영상을 분할하기 위한 예비 라벨 세트를 생성하기 위해 상기 머신 러닝 모델을 적용하는 단계, 및제1 라벨 세트를 생성하기 위해, 적어도 제3 입력에 기초하여, 상기 예비 라벨 세트를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 동작은,통합된 라벨 세트를 생성하기 위해 제1 라벨 세트를 조합하는 것, 및하나 이상의 클라이언트 장치에서의 디스플레이를 위해, 상기 통합된 라벨 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하는 것을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제1 라벨 세트를 조합하기 위해 STAPLE(simultaneous truth and performance level estimation) 알고리즘이 적용되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 제1 라벨 세트는 제1 검토자에 의해 영상 내 픽셀에 할당된 제1 라벨, 제2 검토자에 의해 상기 픽셀에 할당된 제2 라벨, 및 제3 검토자에 의해 상기 픽셀에 할당된 제3 라벨을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 통합된 라벨 세트는 상기 영상 내 픽셀에 대해 상기 제1 라벨, 상기 제2 라벨, 및 상기 제3 라벨의 가중 조합에 대응하는 제4 라벨을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제1 라벨은 상기 제1 검토자의 제1 정확도에 대응하는 제1 가중치와 연관되고, 상기 제2 라벨은 상기 제2 검토자의 제2 정확도에 대응하는 제2 가중치와 연관되며, 상기 제3 라벨은 상기 제3 검토자의 제3 정확도에 대응하는 제3 가중치와 연관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 제2 입력은 상기 제4 라벨을 확인, 반박 및/또는 수정하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은,상이한 검토자에 의해 영상 내 동일한 픽셀에 할당된 복수의 라벨 간 불일치 수준을 나타내는 합의 메트릭을 결정하는 것을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 합의 메트릭은 IOU(Intersection Over Union)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서, 상기 동작은,제1 라벨 세트에 대한 합의 메트릭이 임계값을 충족하지 못한다고 결정하면, 검토를 위해 제1 라벨 세트를 에스컬레이션하는 것을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제41항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그라운드 트루쓰 라벨 세트는 상기 영상 내에 존재하는 하나 이상의 특징을 식별하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 그라운드 트루쓰 라벨 세트는, 상기 영상 내 각각의 픽셀에 대해, 상기 픽셀을 상기 영상 내에 존재하는 하나 이상의 특징 중 한 특징에 속하는 것으로 식별하는 라벨을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 영상 내에 묘사된 망막에 존재하는 하나 이상의 구조, 이상 및/또는 형태학적 변화를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 질병에 대한 바이오마커를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 초기 지도형 위축(nGA) 및/또는 연령-관련 황반 변성(AMD)의 진행을 예측하기 위한 바이오마커를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 드루젠 체적, 최대 드루젠 높이, 고반사점(HRF) 체적, 최소 외부 핵층(ONL) 두께, 및 망막 색소 상피(RPE) 체적을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제41항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 신경망을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제41항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 영상은 컴퓨터 단층촬영(CT) 영상, 광간섭 단층촬영(OCT) 스캔, X선 영상, 자기공명영상(MRI) 스캔, 및 초음파 영상 중 하나 이상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제41항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 제1 검토자 그룹과 연관되고 상기 제2 입력은 제2 검토자 그룹과 연관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때 동작을 발생시키는 명령을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독형 매체로서, 상기 동작은적어도 제1 입력에 기초하여, 영상을 분할하기 위한 제1 라벨 세트를 결정하는 것,적어도 제2 입력에 기초하여, 상기 제1 라벨 세트를 업데이트하여 영상을 분할하기 위한 제2 라벨 세트를 생성하는 것,적어도 제1 라벨 세트 및/또는 제2 라벨 세트에 기초하여, 영상을 분할하기 위한 그라운드 트루쓰 라벨 세트를 생성하는 것,영상 및 상기 영상에 대한 그라운드 트루쓰 라벨 세트를 포함하도록 훈련 샘플을 생성하는 것, 및영상 분할을 수행하기 위해 적어도 상기 훈련 샘플에 기초하여 머신 러닝 모델을 훈련하는 것을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독형 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 동작은 제41항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 더 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독형 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 사우쓰...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Miao</engName><name>장, 미아오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 사우쓰...</address><code> </code><country> </country><engName>MOVVA, Nagamurali K.</engName><name>모바, 나가무랄리 케이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 사우쓰...</address><code> </code><country> </country><engName>ABBASPOUR TEHRANI, Mahdi</engName><name>압바스푸르 테흐라니, 마흐디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/209,839</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0018471-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0009499-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0644820-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0644821-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000525.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de229b82ea4dd0899ce8262d4046c17ed149bb04745813bb39f1d4b1712a2fbed1465e61180b08bb1212a2304ea9db78b69c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f07815b9f5657a71d645aa1db68b2e33238ce9e8182466ed6115b06eb817370b0d0f385c930228060afa7a8eb3c072a91aa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>