<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:22.5422</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001466</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동시 근적외선 광 및 가시 광 이미징을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR SIMULTANEOUS NEAR-INFRARED LIGHT AND VISIBLE LIGHT IMAGING</inventionTitleEng><openDate>2023.03.02</openDate><openNumber>10-2023-0028754</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/359</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/026</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 샘플의 동시 근적외선 광 또는 적외선 및 가시 광 이미징을 위한 이미징 시스템 및 방법이 본원에 개시되며, 이는 샘플의 형광 이미지 및 샘플의 가시 이미지를 형성하는 검출기; 샘플로부터 형광을 유도하기 위해 근적외선 또는 적외선 광을 방출하도록 구성된 광원; 및 근적외선 또는 적외선 광을 샘플을 향해 지향시키고 샘플의 형광 이미지 및 샘플의 가시 광 이미지를 검출기 상에 형성하도록 배열된 복수의 광학기기- 고스팅, 음영 및 모션 아티팩트를 감소시키는 방법을 포함함 -를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021263159</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/039177</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방출 광을 이미징하기 위한 이미징 시스템에 있어서, 상기 시스템은,(a) 여기 광을 수신하는 여기 채널;(b) 상기 여기 광을 확산시키는 여기 확산기(excitation diffuser);(c) 가시 광을 수신하여 샘플로 지향시키는 가시 채널(visible channel);(d) 상기 확산된 여기 광을 상기 샘플로 지향시키고 상기 방출 광 및 반사된 가시 광이 이미징 조립체로 통과되게 하는 광학 디바이스를 포함하고; 및(e) 상기 이미징 조립체는, (i) 제1 노치 필터(notch filter); (ii) 렌즈; 및 (iii) 상기 샘플로부터의 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광 둘 모두를 검출하도록 구성되고, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광에 기초하여 이미지 프레임을 생성하도록 구성된 이미지 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 장파장 통과 필터(longpass filter) 또는 제2 노치 필터, 또는 장파장 통과 필터 및 제2 노치 필터를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광은 상기 샘플로부터 노치 빔 분할기, 상기 제1 노치 필터, 상기 장파장 통과 필터, 상기 렌즈 또는 상기 제2 노치 필터, 또는 이들의 하나 이상의 조합을 통해 지향되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광은 상기 샘플로부터 상기 노치 빔 분할기, 상기 제1 노치 필터, 상기 장파장 통과 필터, 상기 렌즈 및 상기 제2 노치 필터 또는 이들의 임의의 조합을 통해 지향되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 약 650 nm 내지 약 1000 nm, 700 nm 내지 약 800 nm, 약 800 nm 내지 약 950 nm, 약 775 nm 내지 약 795 nm, 또는 약 785 nm, 또는 이들의 임의의 조합의 파장을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출된 광은 형광단에 의해 방출되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 6 중 어느 한 항에 있어서, 형광단이 상기 샘플 내에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 조직, 생리학적 구조, 또는 기관 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가시 광은 약 400 nm 내지 약 800 nm의 파장을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 확산기는 원형 여기 확산기인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 2 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출 광 또는 상기 반사된 가시 광은 임의의 순서에 상기 장파장 통과 필터, 상기 노치 필터, 상기 렌즈, 또는 제2 노치 필터를 통해 지향되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 2 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광은 임의의 순서에 상기 장파장 통과 필터, 상기 노치 필터, 상기 렌즈, 또는 제2 노치 필터 또는 이들의 하나 이상의 조합을 통해 지향되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 10에 있어서, 상기 원형 여기 확산기는 약 4 도 내지 약 25 도, 또는 약 8 도 내지 약 14 도의 확산 각도를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 확산기는 직사각형 여기 확산기인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 상기 직사각형 여기 확산기는 제1 확산 각도 및 상기 제1 확산 각도에 수직인 제2 확산 각도를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 제1 확산 각도, 상기 제2 확산 각도, 또는 둘 모두는 약 4 도 내지 약 25 도, 또는 약 8 도 내지 약 14 도인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 제1 확산 각도는 약 14 도이고, 상기 제2 확산 각도는 약 8 도인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 디바이스는 핫 미러(hot mirror), 이색 미러(dichroic mirror), 단파장 통과 필터(shortpass filter), 또는 이들의 임의의 조합인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 핫 미러는 NIR 또는 IR 광의 파장을 상기 가시 광으로부터 필터링 제거, 반사, 또는 분리하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 1 내지 19 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 디바이스는 상기 확산된 여기 광을 제1 방향으로 상기 샘플로 지향시키고, 상기 방출 광 및 반사된 가시 광이 상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 통과할 수 있게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1 내지 20 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노치 필터 또는 상기 제2 노치 필터 중 적어도 하나는 상기 여기 광이 통과하는 것을 차단 또는 감쇠 또는 억제 또는 감소시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 1 내지 21 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노치 필터의 폭은 여기 광의 소스의 스펙트럼 폭보다 큰, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 1 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노치 필터 또는 상기 제2 노치 필터 중 적어도 하나는 통과를 차단하는 약 775 nm 내지 약 795 nm, 약 750 nm 내지 약 800 nm, 약 650 nm 내지 약 1000 nm의 중심 차단 대역을 갖고, 상기 중심 차단 대역폭은 상기 여기 광을 감쇠시키기에 충분한 폭을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서, 상기 제1 노치 필터 또는 상기 제2 노치 필터 중 적어도 하나는 통과를 차단하는 약 785 nm의 중심 차단 대역을 갖고 광이 통과하는 것을 차단 또는 감쇠 또는 억제 또는 감소시키며, 상기 차단 대역폭은 여기 소스를 감쇠시키기에 충분한 폭을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 1 내지 24 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출 광 또는 상기 반사된 가시 광은 임의의 순서에 상기 장파장 통과 필터 및 상기 렌즈 단독 또는 조합을 통해 지향되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 1 내지 24 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출 광 또는 상기 반사된 가시 광은 상기 장파장 통과 필터 및 상기 렌즈를 통해 순차적으로 지향되거나, 상기 렌즈 및 상기 장파장 통과 필터를 통해 순차적으로 지향되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 1 내지 26 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 조립체는 편광기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 1 내지 27 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가시 광을 방출하는 백색 광을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 1 내지 28 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 조립체와 상기 샘플 사이에 그리고 상기 여기 확산기와 상기 샘플 사이에 단파장 통과 이색 미러를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 1 내지 29 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단파장 통과 이색 미러는 상기 여기 파장보다 작은 파장을 투과시키고, 상기 단파장 통과 이색 미러는 상기 여기 파장 이상의 파장을 반사하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 1 내지 30 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단파장 통과 이색 미러는 약 350 nm 내지 약 800 nm, 약 400 nm 내지 약 720 nm의 여기 파장보다 작은 파장을 투과시키고, 상기 단파장 통과 이색 미러는 약 720 nm보다 큰 파장을 반사하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 30에 있어서, 상기 단파장 통과 미러와 상기 샘플 사이에 윈도우를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서, 상기 단파장 통과 미러는 펠리클 미러(pellicle mirror), 이색 미러, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 1 내지 33 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노치 필터와 상기 샘플 사이에 윈도우를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 1 내지 34 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 적외선 또는 근적외선 여기 광인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 1 내지 35 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장파장 통과 필터는 가시 광 감쇠기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서, 상기 가시 광 감쇠기는 근적외선 또는 적외선 파장을 투과시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 1 내지 37 중 어느 한 항에 있어서, 레이저 모니터 센서를 더 포함하고, 상기 레이저 모니터 센서는(a) 여기 광의 파워(여기 파워)를 측정하도록 구성된 여기 광 파워 게이지; 및(b) 적어도 하나의 확산 빔 형상 게이지를 포함하는 확산 빔 형상을 측정하는 확산 빔 형상 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서, 제1 확산 빔 형상 게이지 및 제2 확산 빔 형상 게이지를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 38 또는 39에 있어서, 상기 여기 광의 일부를 상기 여기 광 파워 게이지로 재지향(redirect)시키는 반사기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 40에 있어서, 상기 반사기는 상기 여기 채널과 상기 여기 확산기 사이에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 38 내지 41 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 디바이스는 상기 확산된 여기 광의 일부가 상기 확산된 여기 광에 평행한 방향으로 통과할 수 있게 하고, 상기 확산 빔 형상 센서는 상기 확산된 여기 광의 상기 일부를 수신하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 38 내지 42 중 어느 한 항에 있어서, 제1 확산 빔 형상 게이지는 상기 확산 빔 형상의 중심에서 상기 확산 빔의 파워를 측정하고, 제2 확산 빔 형상 게이지는 상기 확산 빔 형상의 에지에서 상기 확산 빔의 파워를 측정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 38 내지 43 중 어느 한 항에 있어서, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10개 또는 그 이상의 추가 빔 형상 게이지를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 38 내지 44 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 확산 빔 형상 게이지, 상기 제2 확산 빔 형상 게이지, 추가 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 1차원 어레이로 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 38 내지 44 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 확산 빔 형상 게이지, 상기 제2 확산 빔 형상 게이지, 추가 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 2차원 어레이로 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 38 내지 46 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광 파워 게이지, 상기 제1 확산 빔 형상 게이지, 상기 제2 확산 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 포토다이오드, 카메라, 압전 센서, 선형 센서 어레이, CMOS 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 38 내지 46 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광 파워 게이지, 상기 제1 확산 빔 형상 게이지, 상기 제2 확산 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 상기 여기 빔의 경로에 또는 광학 컴포넌트 뒤에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 1 내지 48 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광의 소스는 오프 모드(off mode) 및 온 모드(on mode)를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 형광단에 의해 방출된 방출 광을 이미징하기 위한 이미징 플랫폼에 있어서, 상기 플랫폼은,(a) 청구항 1 내지 49 중 어느 한 항의 이미징 시스템; 및(b) 이미징 스테이션을 포함하고, 상기 이미징 스테이션은 (i) 이미지 센서로부터 이미지 프레임을 수신하기 위해 프로세서에 의해 실행가능한 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및 (ii) 입력 디바이스를 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 50에 있어서, 상기 이미징 스테이션은 이미징 케이블, 무선 연결 또는 이들 둘 모두를 통해 상기 이미지 시스템으로부터 상기 이미지 프레임을 수신하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 50 또는 51에 있어서, 상기 이미징 케이블을 더 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 50 내지 52 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 상기 이미징 케이블을 통해 파워를 더 수신하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 50 내지 53 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 플랫폼은 상기 이미징 케이블을 통해 파워를 수신하는 이미징 시스템을 더 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 51에 있어서, 상기 무선 연결은 블루투스 연결, Wi-Fi 연결, 셀룰러 데이터 연결, RFID 연결, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 50 내지 55 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 디바이스는 마우스, 트랙패드, 조이스틱, 터치스크린, 키보드, 마이크로폰, 카메라, 스캐너, RFID 판독기, 블루투스 디바이스, 제스처 인터페이스, 음성 명령 인터페이스, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 50 내지 56 중 어느 한 항에 있어서, 레이저 모니터 센서를 더 포함하고, 상기 플랫폼은 상기 레이저 모니터 센서로부터 데이터를 수신하는 레이저 모니터 전자 기기를 더 포함하고, 상기 레이저 모니터 전자 기기는,(a) 여기 광의 측정된 파워(여기 파워)가 설정된 여기 광 파워로부터 제1 미리 결정된 값만큼 벗어나는 경우;(b) 확산 빔 형상이 설정된 빔 형상으로부터 제2 미리 결정된 값만큼 벗어나는 경우; 또는(c) 둘 모두의 경우에 레이저를 턴오프하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 값은 미리 결정된 범위 값 또는 변화율의 미리 결정된 최대 크기 값 또는 이들 둘 모두에 의해 측정되는 여기 파워를 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 57 또는 58에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 값은 상기 미리 결정된 범위 내의 최고 미리 결정된 값을 초과하거나 또는 상기 미리 결정된 범위 내의 최저 미리 결정된 값보다 작은, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 57에 있어서, 상기 제2 미리 결정된 값은 하나 이상의 확산 빔 형상 게이지에 의해 측정된 설정 빔 형상으로부터 벗어난 값을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 57 내지 60 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 미리 결정된 값은, 적어도 제2 확산 빔 형상 게이지에 의해 측정된 상기 확산 빔 형상을 따르는 적어도 하나의 다른 지점의 확산 빔의 여기 광 파워에 비교된 제1 확산 빔 형상 게이지에 의해 측정된 상기 확산 빔 형상을 따르는 적어도 하나의 지점의 확산 빔의 파워에 기초하여 상기 확산 빔 형상이 상기 설정된 빔 형상으로부터 벗어났다고 결정하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 57 내지 61 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 모니터 전자 기기는 상기 레이저에 공급되는 파워를 차단함으로써, 또는 여기 파워가 설정 범위 값 또는 설정 범위 레이트보다 작거나 초과한 결과로서, 또는 하나 이상의 확산 빔 형상 게이지에 의해 측정된 편차의 결과로서 상기 레이저를 턴오프하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 57 내지 62 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 모니터 전자 기기가 미리 결정된 최대값에 대한 상기 여기 파워의 변화율의 크기가 최고 미리 결정된 레이트를 초과한 것으로, 또는 상기 빔 형상이 상기 설정된 빔 형상으로부터 벗어난 것으로 결정할 때, 상기 레이저는 밀리초, 마이크로초, 또는 피코초, 또는 그 미만 내에 셧오프되는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 형광단에 의해 방출된 방출 광을 이미징하는 방법에 있어서,(a) 여기 광을 방출하는 단계;(b) 상기 여기 광을 확산시키는 단계;(c) 가시 광을 수신하여 샘플로 지향시키는 단계;(d) 상기 확산된 여기 광을 상기 샘플로 지향시키는 단계;(e) 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광을 이미징 조립체로 지향시키는 단계;(f) 상기 방출 광으로부터 상기 여기 광 및 상기 반사된 가시 광을 필터링하는 단계;(g) 상기 방출 광 및 상기 샘플로부터의 상기 반사된 가시 광 둘 모두를 검출하여 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광에 기초하여 이미지 프레임을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 64에 있어서, 형광단이 상기 샘플 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 64 또는 65에 있어서, 상기 샘플은 조직, 생리학적 구조, 또는 기관 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 64에 있어서, 상기 방출 광으로부터 상기 여기 광 및 상기 반사된 가시 광을 필터링하는 단계는, 상기 샘플로부터의 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광을 노치 빔 분할기, 제1 노치 필터, 장파장 통과 필터, 렌즈 및 제2 노치 필터 또는 이들의 임의의 조합을 통해 지향시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 64 내지 67 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광 및 상기 반사된 가시 광을 필터링하는 단계는 상기 샘플로부터의 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광을 순차적으로 상기 노치 빔 분할기, 상기 제1 노치 필터, 상기 장파장 통과 필터, 상기 렌즈 및 상기 제2 노치 필터 또는 이들의 임의의 조합을 통해 지향시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 64 내지 68 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 약 775 nm 내지 약 795 nm의 파장을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 64에 있어서, 상기 여기 광은 약 785 nm의 파장을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 64 내지 70 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가시 광은 약 400 nm 내지 약 800 nm의 파장을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 64 내지 71 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 약 800 nm 내지 약 950 nm의 파장을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 64 내지 72 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 원형 여기 확산기에 의해 확산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 73에 있어서, 상기 원형 여기 확산기는 약 4 도 내지 약 25 도의 확산 각도를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 64 내지 74 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 직사각형 여기 확산기에 의해 확산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 75에 있어서, 상기 직사각형 여기 확산기는 제1 확산 각도 및 상기 제1 확산 각도에 수직인 제2 확산 각도를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 76에 있어서, 상기 제1 확산 각도, 상기 제2 확산 각도, 또는 둘 모두는 약 4 도 내지 약 25 도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 77에 있어서, 상기 제1 확산 각도는 약 14 도이고, 상기 제2 확산 각도는 약 8 도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 64 내지 78 중 어느 한 항에 있어서, 상기 확산된 여기 광은 핫 미러, 이색 미러, 단파장 통과 필터, 또는 이들의 임의의 조합에 의해 상기 샘플로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 64 내지 78 중 어느 한 항에 있어서, 상기 반사된 가시 광은 핫 미러, 이색 미러, 단파장 통과 필터, 또는 이들의 임의의 조합에 의해 상기 이미징 조립체로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 80에 있어서, 상기 핫 미러는 상기 가시 광으로부터 NIR 또는 IR 광의 파장을 필터링 제거하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 64 내지 81 중 어느 한 항에 있어서, 상기 확산된 여기 광은 상기 샘플로 제1 방향으로 지향되고, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광은 상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 64 내지 82 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광을 필터링하는 단계는 약 775 nm 내지 약 795 nm의 파장을 갖는 광이 통과하는 것을 차단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 64 내지 83 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광을 필터링하는 단계는 약 785 nm의 파장을 갖는 광이 통과하는 것을 차단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 64 내지 84 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출 광 및 상기 반사된 가시 광을 편광시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 64 내지 85 중 어느 한 항에 있어서, 상기 확산된 여기 광을 필터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 86에 있어서, 상기 확산된 여기 광을 필터링하는 단계는 약 720 nm, 725 nm, 730 nm, 735 nm, 740 nm, 750 nm, 755 nm, 760 nm, 770 nm, 780 nm, 800 nm 또는 그 이상- 그 안의 증분을 포함함 - 미만의 파장을 필터링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 64 내지 87 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 적외선 또는 근적외선 여기 광인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 64 내지 88 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광을 모니터링하는 단계를 더 포함하고, 상기 여기 광을 모니터링하는 단계는,(a) 여기 광 모니터로 상기 여기 광의 파워를 측정하는 단계;(b) 센서 시스템을 사용하여 상기 확산된 여기 광의 확산 빔 형상을 측정하는 단계; 또는(c) 둘 모두에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 89에 있어서, 상기 여기 광 모니터는 상기 여기 광의 재지향된 부분을 수신함으로써 상기 여기 광의 파워를 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 89에 있어서, 제1 확산 빔 형상 게이지는 상기 확산 빔 형상의 중심에서 상기 확산 빔의 파워를 측정하고, 제2 확산 빔 형상 게이지는 상기 확산 빔 형상의 에지에서 상기 확산 빔의 파워를 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 89 내지 91 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광 모니터, 상기 제1 확산 빔 형상 게이지, 상기 제2 확산 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합 또는 이들의 다수의 센서들/게이지는 포토다이오드, 카메라, 압전 센서, 선형 센서 어레이, CMOS 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 89 내지 92 중 어느 한 항에 있어서, 2개, 3개, 4개, 5개, 6개, 7개, 8개, 9개, 10개 또는 그 이상의 추가 빔 형상 게이지에 의해 상기 확산 빔의 파워를 측정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 93에 있어서, 상기 제1 빔 형상 게이지, 상기 제2 빔 형상 게이지, 상기 추가 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 1차원 어레이로 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 93에 있어서, 상기 제1 빔 형상 게이지, 상기 제2 빔 형상 게이지, 상기 추가 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 2차원 어레이로 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 89 내지 95 중 어느 한 항에 있어서, 여기 광 파워 게이지, 상기 제1 확산 빔 형상 게이지, 상기 제2 확산 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 포토다이오드, 카메라, 압전 센서, 선형 센서 어레이, CMOS 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 89 내지 96 중 어느 한 항에 있어서, 여기 광 파워 게이지, 제1 확산 빔 형상 게이지, 제2 확산 빔 형상 게이지, 또는 이들의 임의의 조합은 여기 빔의 경로에 또는 광학 컴포넌트 뒤에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 64 내지 97 중 어느 한 항에 있어서,(a) 상기 여기 광의 측정된 파워는 설정된 여기 광 파워로부터 제1 미리 결정된 값만큼 벗어나는 경우;(b) 확산 빔 형상이 설정된 빔 형상으로부터 제2 미리 결정된 값만큼 벗어나는 경우; 또는(c) 둘 모두의 경우에 여기 광을 턴오프하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 64 내지 98 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 광은 오프 모드 및 온 모드를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 64 내지 99 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서에 의해 실행가능한 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 의해, 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 100에 있어서, 상기 이미지 센서로부터 상기 이미지 프레임을 수신하는 단계는 이미징 케이블, 무선 연결, 또는 둘 모두에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 청구항 101에 있어서, 상기 무선 연결은 블루투스 연결, Wi-Fi 연결, 셀룰러 데이터 연결, RFID 연결, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 레이저 유도 형광단 여기로부터 제1 오버레이된(overlaid) 이미지를 형성하는 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 방법은,(a) 복수의 이미지 프레임 시퀀스를 수신하는 단계- 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 (i) 상기 레이저가 오프 모드 또는 온 모드에 있을 때 캡처된 VIS_DRK 프레임; 및 (ii) 상기 레이저가 온 모드에 있을 때 캡처된 NIR 또는 IR 프레임의 기본 수량(primary quantity)을 포함함 -; 및(b) 보정 VIS_DRK 프레임을 감산함으로써 각각의 NIR 또는 IR 프레임을 보정하는 단계;(c) 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제1 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 청구항 103에 있어서,제1 VIS_DRK 프레임과 상기 제1 VIS_DRK 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS_DRK 프레임을 가산함으로써 제1 VIS 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 청구항 104에 있어서,상기 제1 오버레이된 이미지를 형성하기 위해 상기 보정된 NIR 또는 IR 이미지 및 상기 VIS 이미지를 오버레이하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 청구항 105에 있어서, 시퀀스는 홀수 또는 짝수인 NIR 프레임의 기본 수량을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 청구항 11 내지 106 중 어느 한 항에 있어서, 시퀀스에서 NIR 또는 IR 프레임에 대한 보정 VIS_DRK 프레임은 현재 시퀀스, 이전 시퀀스, 또는 미래 시퀀스에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 청구항 11 내지 107 중 어느 한 항에 있어서, 임의의 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대한 보정 VIS_DRK 프레임은 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 시간적으로 가장 가까운 VIS_DRK 프레임이거나, (ii) NIR 또는 IR 프레임이 이전의 또는 미래의 VIS_DRK 프레임에 시간적으로 똑같이 가까운 경우에, 주어진 VIS_DRK 프레임 중 어느 하나가 보정 VIS_DRK 프레임에 사용될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 11 내지 108 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보정 VIS_DRK 프레임은 제1 NIR 또는 IR 프레임과 동일한 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 상기 제1 NIR 프레임의 프레임 시퀀스에 대한 후속 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 상기 제1 NIR 프레임의 프레임 시퀀스에 대한 이전 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 또는 이들의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 103 내지 109 중 어느 한 항에 있어서, 제1 VIS_DRK 이미지를 생성하는 단계는 제1 VIS_DRK 프레임을 직접 디스플레이하거나 또는 제1 VIS_DRK 프레임과 상기 제1 VIS 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS_DRK 프레임을 누산기에서 가산함으로써 달성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 103 내지 110 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버레이된 이미지는 상기 제1 오버레이된 이미지를 형성하기 위해 상기 보정된 NIR 또는 IR 이미지(들)의 합산된 수량 및 VIS_DRK 이미지(들)의 합산된 수량을 오버레이함으로써 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 청구항 103 내지 111 중 어느 한 항에 있어서, 상기 V 수량은 0 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 청구항 103 내지 112 중 어느 한 항에 있어서, 시퀀스는 기본 수량의 NIR 프레임 및 VIS_DRK 프레임을 포함하고, 임의의 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대한 상기 보정 VIS_DRK 프레임은, 상기 보정 VIS_DRK 프레임이 상기 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대해 동일, 이전, 또는 후속 프레임 시퀀스 중 어디에 있는지에 관계없이, 상기 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 시간적으로 가장 가까운 VIS_DRK 프레임인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 청구항 103 내지 113 중 어느 한 항에 있어서, (N+1)은 상기 기본 수량 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 청구항 103 내지 114 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 단계는 임의의 수의 추가 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임에 가산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 청구항 103 내지 115 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가 보정된 NIR 또는 IR 프레임은 시간적으로 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임 이전 또는 이후에 생성되거나, 시간적으로 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임 이전 및 이후 둘 모두에 있는 보정된 NIR 또는 IR 프레임으로부터 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 청구항 103 내지 116 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 단계는 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임에 선행하는 M 수량의 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 청구항 103 내지 117 중 어느 한 항에 있어서, 시간적으로 가장 가까운 또는 최근접 보정 VIS_DRK 프레임을 각각의 NIR 프레임에 감산하는 것은 상기 VIS_DRK 프레임, 상기 NIR 또는 IR 프레임, 또는 둘 모두의 캡처 사이의 움직임에 의해 야기되는 모션 아티팩트(motion artifact)를 감소시키거나 최소화하거나 보정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 청구항 103 내지 118 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 주변 광 영향 하에서만 캡처되는 하나 이상의 VIS_DRK 프레임을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 청구항 103 내지 118 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 주변 광 영향 하에서 캡처되는 하나 이상의 VIS_DRK 프레임을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 청구항 105 내지 120 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 NIR 또는 IR 프레임을 보정하는 단계는 상기 NIR 또는 IR 프레임으로부터 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나를 감산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 청구항 105 내지 121 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 NIR 또는 IR 프레임의 신호 이득은 인자, 함수, 상수, 또는 캡처된 입력 동적 범위가 승산된 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나의 프레임의 신호 이득과 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 청구항 103 내지 122 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임 각각, 및 상기 NIR 또는 IR 프레임 각각은 가시 및 NIR 또는 IR 픽셀을 갖는 센서에 의해 캡처되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 청구항 103 내지 123 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임 중 하나 이상 및 상기 NIR 또는 IR 프레임 중 하나 이상은 단일 이미지에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 청구항 103 내지 124 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임을 감산하는 단계는 상기 NIR 또는 IR 프레임의 노출과 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나의 노출 사이의 비율로 승산된 상기 VIS_DRK 프레임을 감산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 청구항 103 내지 125 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상 VIS_DRK 프레임, 상기 하나 이상의 시퀀스의 VIS 프레임, 및 상기 하나 이상의 시퀀스의 NIR 또는 IR 프레임 중 적어도 하나는 가시 및 NIR 또는 IR 픽셀을 갖는 센서에 의해 캡처되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 청구항 126에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임, 상기 하나 이상의 시퀀스의 VIS 프레임, 및 상기 하나 이상의 시퀀스의 NIR 또는 IR 프레임 중 적어도 하나가 단일 프레임에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 청구항 126 또는 127에 있어서, 상기 레이저가 상기 온 모드에 있을 때 상기 VIS_DRK 프레임이 캡처되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 청구항 126 내지 128 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나는 상기 VIS 프레임을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 청구항 126 내지 128 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나는 상기 VIS 프레임을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 청구항 103 내지 130 중 어느 한 항에 있어서,(a)(N+1)번째 또는 (N+2)번째 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제2 보정된 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 청구항 131에 있어서,제2 VIS 프레임 및 상기 제2 VIS 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS 프레임을 가산함으로써 제2 VIS 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 청구항 131 또는 132에 있어서,상기 제2 보정된 NIR 또는 IR 이미지와 상기 제2 VIS 이미지를 오버레이하여 제2 오버레이된 이미지를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 청구항 103 내지 133 중 어느 한 항에 있어서, N+1은 상기 기본 수량의 X배와 동일하고, X는 2보다 큰 정수이고, 애플리케이션(application)은 (N + 기본 수량 + 1)번째 또는 (N + 기본 수량 +2)번째 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제2 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 청구항 103 내지 134 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 오버레이된 이미지, 2개 이상의 NIR 또는 IR 이미지, 또는 2개 이상의 VIS 이미지, 또는 이들의 임의의 조합으로부터 디스플레이 이미지를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 청구항 135에 있어서, 각각의 시퀀스에 대해 하나의 디스플레이 이미지가 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 청구항 135에 있어서, 하나의 디스플레이 이미지가 2개 이상의 시퀀스로부터 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 컴퓨터 구현 시스템에 있어서, 디지털 처리 디바이스를 포함하고, 상기 디지털 처리 디바이스는 적어도 하나의 프로세서, 실행가능한 명령어를 수행하도록 구성된 운영 체제, 메모리, 및 레이저 유도된 형광단 여기로부터 제1 오버레이된 이미지를 형성하기 위한 애플리케이션을 생성하기 위해 상기 디지털 처리 디바이스에 의해 실행가능한 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 애플리케이션은,(a) 복수의 이미지 프레임 시퀀스를 수신하는 모듈- 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 (i) 상기 레이저가 오프 모드 또는 온 모드에 있을 때 캡처된 VIS_DRK 프레임; 및 (ii) 상기 레이저가 온 모드에 있을 때 캡처된 NIR 또는 IR 프레임의 기본 수량을 포함함 -; 및(b) 하나의 보정 VIS_DRK 프레임을 감산함으로써 각각의 NIR 또는 IR 프레임을 보정하는 모듈;(c) 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제1 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 모듈을 포함하는, 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 청구항 138에 있어서, 디지털 처리 디바이스를 포함하고, 상기 디지털 처리 디바이스는,제1 VIS_DRK 프레임과 상기 제1 VIS_DRK 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS_DRK 프레임을 가산함으로써 제1 VIS_DRK 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 청구항 139에 있어서, 디지털 처리 디바이스를 포함하고, 상기 디지털 처리 디바이스는,상기 NIR 또는 IR 이미지와 상기 VIS_DRK 이미지를 오버레이하여 상기 제1 오버레이된 이미지를 형성하는 모듈을 더 포함하는, 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 청구항 138에 있어서, 시퀀스는 홀수 또는 짝수인 NIR 프레임의 기본 수량을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 청구항 138에 있어서, 시퀀스에서의 NIR 또는 IR 프레임에 대한 상기 보정 VIS_DRK 프레임은 현재 시퀀스, 이전 시퀀스, 또는 미래 시퀀스에 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 청구항 138 내지 142 중 어느 한 항에 있어서, 임의의 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대한 보정 VIS_DRK 프레임은 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 시간적으로 가장 가까운 VIS_DRK 프레임이거나, NIR 또는 IR 프레임이 이전의 또는 미래의 VIS_DRK 프레임에 시간적으로 똑같이 가까운 경우에, 주어진 VIS_DRK 프레임 중 어느 하나가 보정 VIS_DRK 프레임에 사용될 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 청구항 138 내지 143 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보정 VIS_DRK 프레임은 상기 제1 NIR 또는 IR 프레임과 동일한 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 상기 제1 NIR 또는 IR 프레임의 프레임 시퀀스에 대한 후속 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 상기 제1 NIR 프레임의 프레임 시퀀스에 대한 이전 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 또는 이들의 임의의 조합인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 청구항 138 또는 144에 있어서, 제1 VIS 이미지를 생성하는 것은 제1 VIS_DRK 프레임을 직접 디스플레이하거나 또는 제1 VIS_DRK 프레임과 상기 제1 VIS_DRK 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS_DRK 프레임을 누산기에서 가산함으로써 달성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 청구항 138 내지 145 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버레이된 NIR 또는 IR 이미지는 NIR 또는 IR 이미지(들)의 합산된 수량과 VIS 이미지(들)의 합산된 수량을 오버레이하여 상기 제1 오버레이된 이미지를 형성함으로써 획득되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 청구항 138 내지 146 중 어느 한 항에 있어서, 상기 V 수량은 0 이상인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 청구항 138 내지 147 중 어느 한 항에 있어서, 시퀀스가 기본 수량의 NIR 프레임 및 VIS_DRK 프레임을 포함하고, 임의의 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대한 상기 보정 VIS_DRK 프레임은, 상기 보정 VIS_DRK 프레임이 상기 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대해 동일, 이전, 또는 후속 프레임 시퀀스 중 어디에 있는지에 관계없이, 상기 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 시간적으로 가장 가까운 VIS_DRK 프레임인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 청구항 138 내지 148 중 어느 한 항에 있어서, (N+1)은 상기 기본 수량 이상인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 청구항 138 내지 149 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 것은 임의의 수의 추가 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임에 가산하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 청구항 138 내지 150 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가 보정된 NIR 또는 IR 프레임은 시간적으로 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임 이전 또는 이후에 생성되거나, 시간적으로 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임 이전 및 이후 둘 모두에 있는 보정된 NIR 또는 IR 프레임으로부터 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 청구항 138 내지 151 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 것은 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임에 선행하는 M 수량의 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 청구항 138 내지 152 중 어느 한 항에 있어서, 시간적으로 가장 가까운 또는 최근접 보정 VIS_DRK 프레임을 각각의 NIR 프레임에 감산하는 것은 상기 VIS_DRK 프레임, 상기 NIR 또는 IR 프레임, 또는 둘 모두의 캡처 사이의 움직임에 의해 야기되는 모션 아티팩트를 감소시키고 최소화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 청구항 138 내지 153 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 주변 광 영향 하에서만 캡처되는 하나 이상의 VIS_DRK 프레임을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 청구항 138 내지 154 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 주변 광 영향 하에서 캡처되는 하나 이상의 VIS_DRK 프레임을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 청구항 155에 있어서, 각각의 NIR 또는 IR 프레임을 보정하는 것이 상기 NIR 또는 IR 프레임으로부터 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나를 감산하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 청구항 155 또는 156에 있어서, 각각의 NIR 또는 IR 프레임의 신호 이득은, 인자, 함수, 상수, 또는 캡처된 입력 동적 범위로 승산된 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나의 프레임의 신호 이득과 동일한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 청구항 155 내지 157 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임 각각, 및 상기 NIR 또는 IR 프레임 각각은 가시 및 NIR 또는 IR 픽셀을 갖는 센서에 의해 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 청구항 158에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임 중 하나 이상 및 상기 NIR 또는 IR 프레임 중 하나 이상은 단일 이미지에 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 청구항 155 내지 159 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임을 감산하는 것은, 상기 NIR 또는 IR 프레임의 노출과 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나의 노출 사이의 비율로 승산된 상기 VIS_DRK 프레임을 감산하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 청구항 155 내지 160 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상 VIS_DRK 프레임, 상기 하나 이상의 시퀀스의 VIS 프레임, 및 상기 하나 이상의 시퀀스의 NIR 또는 IR 프레임 중 적어도 하나는 가시 및 NIR 또는 IR 픽셀을 갖는 센서에 의해 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 청구항 161에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임, 상기 하나 이상의 시퀀스의 VIS 프레임, 및 상기 하나 이상의 시퀀스의 NIR 또는 IR 프레임 중 적어도 하나가 단일 프레임에 포함되어 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 청구항 161 또는 162에 있어서, 상기 레이저가 상기 온 모드에 있을 때 상기 VIS_DRK 프레임이 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 청구항 161 내지 163 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나는 상기 VIS 프레임을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 청구항 161 내지 163 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나는 상기 VIS 프레임을 포함하지 않는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 청구항 138 내지 165 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은(N+1)번째 또는 (N+2)번째 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제2 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 청구항 138 내지 166 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은제2 VIS 프레임 및 상기 제2 VIS 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS 프레임을 가산함으로써 제2 VIS 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 청구항 138 내지 167 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은상기 제2 NIR 또는 IR 이미지와 상기 제2 VIS 이미지를 오버레이하여 제2 오버레이된 이미지를 형성하는 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 청구항 138 내지 168 중 어느 한 항에 있어서, N+1은 상기 기본 수량의 X배와 동일하고, X는 2보다 큰 정수이고, 상기 애플리케이션은 (N+기본 수량+1)번째 또는 (N+기본 수량 +2)번째 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제2 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 청구항 138 내지 169 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 오버레이된 이미지, 2개 이상의 NIR 또는 IR 이미지, 또는 2개 이상의 VIS 이미지, 또는 이들의 임의의 조합으로부터 디스플레이 이미지를 형성하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 청구항 170에 있어서, 각각의 시퀀스에 대해 하나의 디스플레이 이미지가 형성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 청구항 170에 있어서, 하나의 디스플레이 이미지가 2개 이상의 시퀀스로 형성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 레이저 유도된 형광단 여기로부터 제1 오버레이된 이미지를 형성하기 위한 애플리케이션을 생성하기 위해 프로세서에 의해 실행가능한 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램으로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서, 상기 애플리케이션은(a) 복수의 이미지 프레임 시퀀스를 수신하는 모듈- 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 (i) 상기 레이저가 오프 모드 또는 온 모드에 있을 때 캡처된 VIS 프레임; 및 (ii) 상기 레이저가 온 모드에 있을 때 캡처된 NIR 또는 IR 프레임의 기본 수량을 포함함 -;(b) 하나의 보정 VIS 프레임을 감산함으로써 각각의 NIR 또는 IR 프레임을 보정하는 모듈;(c) 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제1 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 모듈을 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 청구항 173에 있어서,제1 VIS 프레임과 상기 제1 VIS 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS 프레임을 가산함으로써 제1 VIS 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 청구항 174에 있어서,상기 제1 오버레이된 이미지를 형성하기 위해 상기 NIR 또는 IR 이미지와 상기 VIS 이미지를 오버레이하는 모듈을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 청구항 175에 있어서, 시퀀스는 홀수 또는 짝수인 NIR 프레임의 기본 수량을 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 청구항 173 내지 176 중 어느 한 항에 있어서, 시퀀스에서 NIR 또는 IR 프레임에 대한 보정 VIS_DRK 프레임은 현재 시퀀스, 이전 시퀀스, 또는 미래 시퀀스에 있는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 청구항 173 내지 177 중 어느 한 항에 있어서, 임의의 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대한 보정 VIS_DRK 프레임은 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 시간적으로 가장 가까운 VIS_DRK 프레임이거나, NIR 또는 IR 프레임이 이전의 또는 미래의 VIS_DRK 프레임에 시간적으로 똑같이 가까운 경우에, 주어진 VIS_DRK 프레임 중 어느 하나가 보정 VIS_DRK 프레임에 사용될 수 있는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 청구항 173 내지 178 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보정 VIS_DRK 프레임은 상기 제1 NIR 또는 IR 프레임과 동일한 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 상기 제1 NIR 또는 IR 프레임의 프레임 시퀀스에 대한 후속 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 상기 NIR 프레임의 프레임 시퀀스에 대한 이전 프레임 시퀀스에서의 VIS_DRK 프레임, 또는 이들의 조합인, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 청구항 173 내지 179 중 어느 한 항에 있어서, 제1 VIS_DRK 이미지를 생성하는 것은 제1 VIS_DRK 프레임을 직접 디스플레이하거나 또는 제1 VIS 프레임과 상기 제1 VIS 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS_DRK 프레임을 누산기에서 가산함으로써 달성되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 청구항 173 내지 179 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오버레이된 NIR 또는 IR 이미지는 NIR 또는 IR 이미지(들)의 합산된 수량 및 VIS 이미지(들)의 합산된 수량을 오버레이하여 상기 제1 오버레이된 이미지를 형성함으로써 획득되는 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 청구항 173 내지 181 중 어느 한 항에 있어서, 상기 V의 양은 0 이상인, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 청구항 173 내지 182 중 어느 한 항에 있어서, 시퀀스는 기본 수량의 NIR 프레임 및 VIS_DRK 프레임을 포함하고, 임의의 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대한 상기 보정 VIS_DRK 프레임은, 상기 보정 VIS_DRK 프레임이 상기 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 대해 동일, 이전, 또는 후속 프레임 시퀀스 중 어디에 있는지에 관계없이, 상기 주어진 NIR 또는 IR 프레임에 시간적으로 가장 가까운 VIS_DRK 프레임인, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 청구항 173 내지 183 중 어느 한 항에 있어서, (N+1)은 상기 기본 수량 이상인, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 청구항 173 내지 184 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 것은 임의의 수의 추가 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임에 가산하는 것을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 청구항 173 내지 185 중 어느 한 항에 있어서, 상기 추가 보정된 NIR 또는 IR 프레임은 시간적으로 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임 이전 또는 이후에 생성되거나, 시간적으로 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임 이전 및 이후 둘 모두에 있는 보정된 NIR 또는 IR 프레임으로부터 생성되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 청구항 173 내지 186 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 단계는 상기 제1 보정된 NIR 또는 IR 프레임에 선행하는 M 수량의 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산하는 단계를 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 청구항 173 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 시간적으로 가장 가까운 또는 최근접 보정 VIS 프레임을 각각의 NIR 프레임에 감산하는 것은 상기 VIS 프레임, 상기 NIR 또는 IR 프레임, 또는 둘 모두의 캡처 사이의 움직임에 의해 야기되는 모션 아티팩트를 감소시키고 최소화하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 청구항 173 내지 188 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 주변 광 영향 하에서 캡처되는 하나 이상의 VIS_DRK 프레임을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 청구항 173 내지 188 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 이미지 프레임 시퀀스는 주변 광 영향 하에서만 캡처되는 하나 이상의 VIS_DRK 프레임을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 청구항 173 내지 190 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 NIR 또는 IR 프레임을 보정하는 단계는 상기 NIR 또는 IR 프레임으로부터 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나를 감산하는 것을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 청구항 173 내지 191 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 NIR 또는 IR 프레임의 신호 이득은 인자, 함수, 상수, 또는 캡처된 입력 동적 범위가 승산된 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나의 프레임의 신호 이득과 동일한, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 청구항 173 내지 192 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임 각각, 및 상기 NIR 또는 IR 프레임 각각은 가시 및 NIR 또는 IR 픽셀을 갖는 센서에 의해 캡처되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 청구항 193에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임 중 하나 이상 및 상기 NIR 또는 IR 프레임 중 하나 이상은 단일 프레임에 포함되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 청구항 173 내지 194 중 어느 한 항에 있어서, 상기 VIS_DRK 프레임을 감산하는 단계는 상기 NIR 또는 IR 프레임의 노출과 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나의 노출 사이의 비율로 승산된 상기 VIS_DRK 프레임을 감산하는 단계를 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 청구항 173 내지 195 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임, 상기 하나 이상의 시퀀스의 VIS 프레임, 및 상기 하나 이상의 시퀀스의 NIR 또는 IR 프레임 중 적어도 하나는 가시 및 NIR 또는 IR 픽셀을 갖는 센서에 의해 캡처되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 청구항 196에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임, 상기 하나 이상의 시퀀스의 VIS 프레임, 및 상기 하나 이상의 시퀀스의 NIR 또는 IR 프레임 중 적어도 하나가 단일 프레임에 포함되어 있는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 청구항 196 또는 197에 있어서, 상기 VIS 프레임은 상기 레이저가 상기 온 모드에 있을 때 캡처되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 청구항 196 내지 198 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나는 상기 VIS 프레임을 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 청구항 196 내지 198 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 VIS_DRK 프레임 중 적어도 하나는 상기 VIS 프레임을 포함하지 않는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 청구항 173 내지 200 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은(N+1)번째 또는 (N+2)번째 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제2 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 청구항 173 내지 201 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은제2 VIS 프레임 및 상기 제2 VIS 프레임에 후속하는 V 수량의 VIS 프레임을 가산함으로써 제2 VIS 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 청구항 173 내지 202 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션은상기 제2 NIR 또는 IR 이미지와 상기 제2 VIS 이미지를 오버레이하여 제2 오버레이된 이미지를 형성하는 모듈을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 청구항 173 내지 203 중 어느 한 항에 있어서, N+1은 상기 기본 수량의 X배와 동일하고, X는 2보다 큰 정수이고, 상기 애플리케이션은 (N+기본 수량+1)번째 또는 (N+기본 수량 +2)번째 보정된 NIR 또는 IR 프레임과 N 수량의 후속 보정된 NIR 또는 IR 프레임을 가산함으로써 제2 NIR 또는 IR 이미지를 생성하는 모듈을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 청구항 173 내지 204 중 어느 한 항에 있어서, 2개 이상의 오버레이된 이미지, 2개 이상의 NIR 또는 IR 이미지, 또는 2개 이상의 VIS 이미지, 또는 이들의 임의의 조합으로부터 디스플레이 이미지를 형성하는 것을 더 포함하는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 청구항 205에 있어서, 각각의 시퀀스에 대해 하나의 디스플레이 이미지가 형성되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 청구항 205에 있어서, 하나의 디스플레이 이미지가 2개 이상의 시퀀스로 형성되는, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 피험체(subject)로부터의 샘플 내의 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조를 이미징하는 방법에 있어서, 상기 방법은 이미징 시스템을 이용하여 형광을 이미징함으로써 혈관계 또는 구조의 이미지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 시스템은(a) 청구항 1 내지 49 중 어느 한 항의 이미징 시스템; 또는(b) 청구항 50 내지 63 중 어느 한 항의 이미징 플랫폼을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 피험체로부터의 샘플 내의 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조를 이미징하는 방법에 있어서, 상기 방법은 이미징 시스템 방법을 이용하여 형광을 이미징함으로써 상기 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조의 이미지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 시스템 방법은,(a) 청구항 64 내지 102 중 어느 한 항에 따른 이미징을 위한 방법을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 청구항 208 또는 209에 있어서, 이미징된 형광이 자가형광, 조영제 또는 영상화제(imaging agent), 화학 작용제, 방사성 표지 작용제, 방사선 감작제, 감광제, 형광단, 치료제, 영상화제, 진단제, 단백질, 펩티드, 나노입자, 또는 소분자, 또는 이들의 임의의 조합 또는 이들의 임의의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 청구항 208 내지 210 중 어느 한 항에 있어서, 이미징된 형광이 자가형광, 조영제 또는 영상화제, 화학 작용제, 방사성 표지 작용제, 방사선 감작제, 감광제, 형광단, 치료제, 영상화제, 진단제, 단백질, 펩티드, 나노입자, 또는 소분자, 또는 이들의 임의의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 청구항 208 내지 211 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 피험체에 조영제 또는 영상화제를 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 피험체로부터 형광단 내의 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조를 이미징하는 방법에 있어서, 상기 방법은,(a) 상기 피험체에 조영제 또는 영상화제를 투여하는 단계;(b) 이미징 시스템을 사용하여 상기 조영제 또는 영상화제를 이미징함으로써 상기 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조의 이미지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 시스템은 (i) 청구항 1 내지 49 중 어느 한 항의 이미징 시스템; 또는 (ii) 청구항 50 내지 63 중 어느 한 항의 이미징 플랫폼을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 피험체로부터 형광단 내의 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조를 이미징하는 방법에 있어서, 상기 방법은,(a) 상기 피험체에 조영제 또는 영상화제를 투여하는 단계;(b) 이미징 시스템 방법을 사용하여 상기 조영제 또는 영상화제를 이미징함으로써 상기 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조의 이미지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 시스템 방법은, (i) 청구항 64 내지 102 중 어느 한 항에 따른 이미징을 위한 방법을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 청구항 213 또는 214에 있어서, 상기 조영제 또는 영상화제는 염료, 형광단, 형광 비오틴 화합물, 발광 화합물, 화학발광 화합물, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 청구항 213 내지 215 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조영제 또는 영상화제는 단백질, 펩티드, 아미노산, 뉴클레오티드, 폴리뉴클레오티드 또는 이들의 임의의 조합을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 청구항 213 내지 215 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조영제 또는 영상화제는 토줄레리스티드를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 청구항 213 내지 217 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조영제 또는 영상화제는 약 200mm 내지 약 900mm의 파장을 흡수하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 청구항 213 내지 218 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조영제 또는 영상화제는 DyLight-680, DyLight-750, VivoTag-750, DyLight-800, IRDye-800, VivoTag-680, Cy5.5, 또는 ICG(indocyanine green) 및 이들의 임의의 전술한 유도체; 플루오레세인 및 플루오레세인 염료(예를 들어, 플루오레세인 이소티오시아닌 또는 FITC, 나프토플루오레세인, 4', 5'-디클로로-2',7'-디메톡시플루오레세인, 6-카르복시플루오레세인 또는 FAM 등), 카르보시아닌, 메로시아닌, 스티릴 염료, 옥소놀 염료, 피코에리트린, 에리트로신, 에오신, 로다민 염료(예를 들어, 카르복시테트라메틸-로다민 또는 TAMRA, 카르복시로다민 6G, 카르복시-X-로다민(ROX), 리사민 로다민 B, 로다민 6G, 로다민 그린, 로다민 레드, 테트라메틸로다민(TMR) 등), 쿠마린, 쿠마린 염료(예를 들어, 메톡시쿠마린, 디알킬아미노쿠마린, 히드록시쿠마린, 아미노메틸쿠마린(AMCA) 등), 오레곤 그린 염료(예를 들어, 오레곤 그린 488, 오레곤 그린 500, 오레곤 그린 514 등), 텍사스 레드, 텍사스 레드-X, SPECTRUM RED, SPECTRUM GREEN, 시아닌 염료(예를 들어, CY-3, Cy-5, CY-3.5, CY-5.5 등), ALEXA FLUOR 염료(예를 들어, ALEXA FLUOR 350, ALEXA FLUOR 488, ALEXA FLUOR 532, ALEXA FLUOR 546, ALEXA FLUOR 568, ALEXA FLUOR 594, ALEXA FLUOR 633, ALEXA FLUOR 660, ALEXA FLUOR 680 등), BODIPY 염료(예를 들어, BODIPY FL, BODIPY R6G, BODIPY TMR, BODIPY TR, BODIPY 530/550, BODIPY 558/568, BODIPY 564/570, BODIPY 576/589, BODIPY 581/591, BODIPY 630/650, BODIPY 650/665 등), IRDyes(예를 들어, IRD40, IRD 700, IRD 800 등), 7-아미노쿠마린, 디알킬아미노쿠마린 반응성 염료, 6,8-디플루오로-7-히드록시쿠마린 형광단, 히드록시쿠마린 유도체, 알콕시쿠마린 유도체, 숙시미딜 에스테르, 피렌 숙시미딜 에스테르, 피리딜옥사졸 유도체, 아미노나프탈렌계 염료, 댄실 클로라이드, 다폭실 염료, 다폭실 술포닐 클로라이드, 아민-반응성 다폭실 숙시미딜 에스테르, 카르복실산-반응성 다폭실(2-아미노에틸)술폰아미드), 바이메인 염료, 바이메인 메르캅토아세트산, NBD 염료, QsY 35 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 청구항 213 내지 219 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투여는 정맥내 투여, 근육내 투여, 피하 투여, 안구내 투여, 동맥내 투여, 복막 투여, 종양내 투여, 피내(intradermal) 투여, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 청구항 213 내지 220 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징은, 조직 이미징, 생체외 이미징, 수술중 이미징, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 청구항 213 내지 221 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플이 생체내 샘플, 계내 샘플, 생체외 샘플, 또는 수술중 샘플 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 청구항 213 내지 222 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 기관, 기관 하부구조, 조직, 또는 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 청구항 213 내지 223 중 어느 한 항에 있어서, 샘플 자가형광성(autofluoresces)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 청구항 224에 있어서, 상기 샘플의 자가형광은 종양 또는 악성에 존재하는 안구 형광단, 트립토판, 또는 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 청구항 213 내지 225 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 혈관 흐름 또는 혈관 개방을 시각화하는데 이용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 청구항 213 내지 226 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비정상 조직, 암, 종양, 혈관계 또는 구조는 혈관, 림프 혈관계, 신경 혈관계 또는 CNS 구조를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 청구항 213 내지 227 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징은 혈관 조영, 동맥 조영, 림프 조영, 또는 담관 조영인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 청구항 213 내지 228 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징은, 혈관 이상, 혈관 기형, 혈관 병변, 기관 또는 기관 하부구조, 암 또는 질병 영역, 조직, 구조 또는 세포를 검출하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 청구항 229에 있어서, 상기 혈관 이상, 혈관 기형, 또는 혈관 병변은 동맥류, 동정맥 기형, 해면 기형, 정맥 기형, 림프형 기형, 모세혈관 확장, 혼합 혈관 기형, 척추 경막 동정맥루, 또는 이들의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 청구항 213 내지 230 중 어느 한 항에 있어서, 기관 또는 기관 하부구조는 뇌, 심장, 폐, 신장, 간, 또는 췌장인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 청구항 213 내지 231 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피험체에 대해 수술을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 청구항 232에 있어서, 상기 수술은 혈관 성형, 심혈관 수술, 동맥류 수복, 판막 대체, 동맥류 수술, 동정맥 기형 또는 해면 기형 수술, 정맥 기형 수술, 림프 기형 수술, 모세혈관 확장 수술, 혼합 혈관 기형 수술, 또는 척추 경막 동정맥루 수술, 수복 또는 우회, 동맥 우회, 기관 이식, 성형 수술, 눈 수술, 생식계 수술, 스텐트 삽입 또는 대체, 플라크 절제, 피험체의 암 또는 질병 영역, 조직, 구조 또는 세포 제거, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 청구항 213 내지 233 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징은 수술 후의 상기 피험체의 혈관 이상, 암 또는 질병 영역, 조직, 구조, 또는 세포의 이미징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 청구항 213 내지 234 중 어느 한 항에 있어서, 피험체에게서 암을 치료하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 청구항 213 내지 235 중 어느 한 항에 있어서, 두개내 CNS 혈관 결함, 척추 CNS 혈관 결함의 수복; 말초 혈관 결함의 수복; 비정상적 혈관성 조직의 제거; 눈 이미징 및 수복; 문합; 재건 또는 성형 수술; 죽상경화증에서의 플라크 절제 또는 치료 또는 재협착; 신경, 신장, 갑상선, 부갑상선, 간 분절, 또는 요관과 같은 생체 기관 또는 구조의 (선택적 절제를 포함하는) 수복 또는 절제, (선택적 보존을 포함하는) 보존; 수술 동안의 식별 및 관리(때때로 보존, 때때로 선택적 절제); 사지에서의 허혈의 진단 및 치료; 또는 만성 상처의 치료를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 청구항 236에 있어서, 두개내 혈관 결함 및/또는 척추 혈관 결함은 동맥류, 동정맥 기형, 해면 기형, 정맥 기형, 림프형 기형, 모세혈관 확장, 혼합 혈관 기형 또는 척추 경막 동정맥루, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 청구항 236에 있에서, 상기 말초 혈관 결함은, 동맥류, 관상 동맥 우회, 또 다른 혈관 우회, 해면 기형, 동정맥 기형, 정맥 기형, 림프 기형, 모세혈관 확장, 혼합 혈관 기형, 척추 경막 동정맥루, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 청구항 236에 있어서, 상기 비정상적 혈관성 조직(vascularized tissue)은 자궁내막증 또는 종양을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 청구항 213 내지 239 중 어느 한 항에 있어서, X-선 방사선 촬영, 자기 공명 영상(MRI), 초음파, 내시경 검사, 엘라스토그래피, 촉각 이미징, 서모그래피(thermography), 유동 세포계측, 의료 사진, 핵 의학 기능 이미징 기술, 양전자 방출 단층 촬영(PET), 단일-광자 방출 컴퓨터 단층 촬영(SPECT), 현미경, 수술 현미경, 공초점 현미경, 형광 스코프, 외시경, 수술 로봇, 수술 기기, 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 사용하는 방사선학 또는 형광 이미징을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 청구항 213 내지 240 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 현미경, 공초점 현미경, 형광 스코프, 외시경, 수술 로봇, 수술 기기, 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 사용하여 형광을 측정 및/또는 정량화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 청구항 213 내지 241 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 현미경, 공초점 현미경, 형광 스코프, 외시경, 수술 로봇, 수술 기기, 또는 이들의 임의의 조합에 결합되거나 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 청구항 213 내지 242 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 현미경, 공초점 현미경, 형광 스코프, 외시경, 수술 로봇, 수술 기기, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 청구항 213 내지 243 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현미경, 상기 공초점 현미경, 상기 형광 스코프, 상기 외시경, 상기 수술 기기, 상기 내시경, 또는 상기 수술 로봇 중 적어도 하나는 수술 현미경, 공초점 현미경, 형광 스코프, 외시경, 내시경, 검안경, 망막 카메라 시스템, OCT(optical coherence tomography) 시스템, 수술 로봇, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 청구항 213 내지 244 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 치료제를 검출, 이미징 또는 평가하거나; 동반 진단제의 안전성 또는 생리학적 효과를 검출, 이미지화 또는 평가하거나; 치료제의 안전성 또는 생리학적 효과를 검출, 이미징 또는 평가하거나; 동반 영상화제의 안전 또는 생리학적 효과를 검출, 이미징 또는 평가하거나; 또는 이들의 임의의 조합을 수행하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 청구항 213 내지 245 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조영제 또는 영상화제의 안전성 또는 생리학적 효과는 생체이용률, 흡수, 농도, 존재, 분포 및 소거, 대사, 약동학, 국소화, 혈액 농도, 조직 농도, 비율, 혈액 또는 조직에서의 농도의 측정, 치료 윈도우, 범위 및 최적화, 또는 이들의 임의의 조합인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 청구항 213 내지 246 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 동반 진단제, 치료제, 또는 영상화제를 투여하는 단계를 포함하고, 상기 이미징은 상기 동반 진단제, 상기 치료제, 또는 상기 영상화제를 검출하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 청구항 247에 있어서, 상기 동반 진단제, 상기 치료제, 또는 상기 영상화제는 화학 작용제, 방사성 표지 작용제, 방사성핵종, 방사성핵종 킬레이트화제, 방사선 감작제, 감광제 형광단, 치료제, 영상화제, 진단제, 단백질, 펩티드, 나노입자 또는 소분자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 형광단을 이미징하는 방법에 있어서,(a) 광원에 의해, 샘플로부터 형광을 유도하기 위해 여기 광을 방출하는 단계;(b) 복수의 소스에 의해, 다수의 방출 대역에서 상기 샘플로부터 형광을 유도하기 위해 여기 광 또는 광을 방출하는 단계;(c) 복수의 광학기기(optics)에 의해, 상기 여기 광을 상기 샘플로 지향시키는 단계;(d) 복수의 광학기기에 의해, 상기 샘플로부터 상기 형광을 수신하는 단계- 상기 방출 광은 음영을 감소시키기 위해 상기 샘플로부터 수신된 형광 광과 실질적으로 동축으로 상기 샘플로 지향됨 -;(e) 검출기 상에 상기 샘플의 형광 이미지 및 상기 샘플의 가시 광 이미지를 형성하는 단계; 및(f) 상기 샘플의 형광 이미지 및 상기 샘플의 가시 광 이미지를 복수의 검출기 상에 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 청구항 249에 있어서, 형광단이 상기 샘플 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 청구항 249 내지 250 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 조직, 생리학적 구조, 또는 기관 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 청구항 249 내지 251 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 전술한 청구항 중 어느 한 항에 설명된 바와 같은, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 시애틀 노스 페어뷰 애비뉴 *** 스위트 ****</address><code>520200617875</code><country>미국</country><engName>BLAZE BIOSCIENCE, INC.</engName><name>블레이즈 바이오사이언스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 시애틀 노스 페어뷰 애...</address><code> </code><country> </country><engName>PERRY, JEFFREY</engName><name>페리 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 시애틀 노스 페어뷰 애...</address><code> </code><country> </country><engName>KITTLE, DAVID</engName><name>키틀 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 시애틀 노스 페어뷰 애...</address><code> </code><country> </country><engName>NOVAK, JULIA</engName><name>노박 줄리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 시애틀 노스 페어뷰 애...</address><code> </code><country> </country><engName>KOLLER, TERI DEE</engName><name>콜러 테리 디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 시애틀 노스 페어뷰 애...</address><code> </code><country> </country><engName>MILLER, DENNIS</engName><name>밀러 데니스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/044,303</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0046545-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0016991-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0667690-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0667691-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001466.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f88220323441697e1cb1adb15210d91a78d5b1c6f7992795c249aeb3faaeb0330d075725e0baca7df9a5c98c98df631cbc41c046f8a052ba</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf34858357550801efa93b012e3cd10ef361898199230372885bca2942acd0395188c640631c39b79b4366744cb63c929612d23dfd3726d9cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>