<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:29.3129</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011661</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>연동 펌프 및 댐프너를 사용하여 약학적 조성물을 생성하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PRODUCING PHARMACEUTICAL COMPOSITIONS USING PERISTALTIC PUMPS AND DAMPENERS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.15</openDate><openNumber>10-2023-0066395</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61J 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61J 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61J 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61J 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 35/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 35/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 31/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 35/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/127</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F04B 43/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 25/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 25/4314</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 101/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01F 101/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 연동 펌프와 함께 사용하기 위한 방법 및 시스템이 본원에 제공된다. 더 구체적으로, 본원에서는 지질 및 RNA를 포함하는 약학적 조성물 및 제제를 포함하는 약학적 조성물 및 제제를 생성, 혼합, 전달 및/또는 제조하기 위해 연동 펌프 시스템으로부터 유량의 맥동을 감소시키기 위한 댐프너(dampener)를 포함하는 연동 펌프 시스템이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022055867</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/049261</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 혼합물을 형성하기 위한 튜빙 키트로서,제1 조성물을 함유하는 용기에 유체 연결되도록 구성된 튜빙의 제1 부분,제2 조성물을 함유하는 용기에 유체 연결되도록 구성된 튜빙의 제2 부분,상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결되고 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결되는 댐프너,상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 제1 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 제2 조성물을 혼합하기 위한 혼합기,상기 혼합기로부터 혼합된 제1 조성물 및 제2 조성물을 수집하기 위한 혼합물 용기를 포함하고,상기 튜빙의 제1 부분은 상기 제1 조성물을 함유하는 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제1 조성물을 펌핑하기 위한 적어도 하나의 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되고, 상기 튜빙의 제2 부분은 상기 제2 조성물을 함유하는 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제2 조성물을 펌핑하기 위한 적어도 하나의 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 댐프너는 밀폐된 체적의 유체를 포함하는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 유체는 공기인 튜빙 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 댐프너는 튜빙 댐프너인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 댐프너는 유연막을 포함하는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 댐프너, 상기 튜빙의 제1 부분, 및 상기 튜빙의 제1 혼합기 입력 부분을 유체 연결하는 제1 티(tee) 커넥터를 더 포함하고, 상기 튜빙의 제1 혼합기 입력 부분은 상기 혼합기에 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 댐프너, 상기 튜빙의 제2 부분, 및 상기 튜빙의 제2 혼합기 입력 부분을 유체 연결하는 제2 티 커넥터를 더 포함하고, 상기 튜빙의 제2 혼합기 입력 부분은 상기 혼합기에 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 부분은 튜빙의 제1 세그먼트 및 튜빙의 제2 세그먼트를 포함하고, 상기 튜빙의 제1 세그먼트 및 상기 튜빙의 제2 세그먼트는 병렬로 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 세그먼트는 제1 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되고, 상기 튜빙의 제2 세그먼트는 제2 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제2 부분은 튜빙의 제3 세그먼트 및 튜빙의 제4 세그먼트를 포함하고, 상기 튜빙의 제3 부분 및 상기 튜빙의 제4 부분은 병렬로 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 튜빙의 제3 세그먼트는 제3 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되고, 상기 튜빙의 제4 세그먼트는 제4 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혼합기는  상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결된 입력부,  상기 튜빙의 상기 제2 부분에 유체 연결된 입력부, 및  상기 혼합물 용기에 유체 연결된 출력부를 포함하는 것인 튜빙 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혼합기는 Y-커넥터, 나선형 혼합기, 또는 정적 혼합기를 포함하는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 부분을 상기 댐프너 및 상기 혼합기에 유체 연결하는 제1 댐프너 커넥터 및 상기 튜빙의 제2 부분을 상기 댐프너 및 상기 혼합기에 유체 연결하는 제2 댐프너 커넥터를 더 포함하는 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혼합물 용기는 백, 통(vessel), 또는 병인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 약학적 조성물 또는 약학적 조성물들의 혼합물을 형성하기 위한 시스템으로서,제1 약학적 조성물을 함유하는 제1 용기,제2 약학적 조성물을 함유하는 제2 용기,상기 제1 용기에 유체 연결된 튜빙의 제1 부분,상기 제2 용기에 유체 연결된 튜빙의 제2 부분,상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결되고 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결되는 댐프너,상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 제1 약학적 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 제2 약학적 조성물을 혼합하기 위한 혼합기, 및상기 혼합기로부터 혼합된 제1 약학적 조성물 및 제2 약학적 조성물을 수집하기 위한 혼합물 용기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 조성물을 함유하는 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제1 조성물을 펌핑하기 위해 상기 튜빙의 제1 부분에 연결된 적어도 하나의 연동 펌프 헤드, 및 상기 제1 조성물을 함유하는 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제2 조성물을 펌핑하기 위해 상기 튜빙의 제2 부분에 연결된 적어도 하나의 연동 펌프 헤드를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 제1 조성물 또는 제2 조성물은 핵산, 하나 이상의 지질, 하나 이상의 단백질, 또는 완충제를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 조성물은 핵산을 포함하고, 상기 제2 조성물은 하나 이상의 지질을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제1 조성물은 RNA를 포함하고, 상기 제2 조성물은 하나 이상의 지질을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 RNA는 종양 표본에 존재하는 암 특이적 체세포 돌연변이로부터 발생하는 10-20개의 네오에피토프를 인코딩하는 하나 이상의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 RNA는 리포플렉스(lipoplex) 나노입자 또는 리포솜으로 제형화되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 리포플렉스 나노입자 또는 리포솜은 RNA를 캡슐화하는 다층판 구조를 형성하는 하나 이상의 지질을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 지질은  적어도 하나의 양이온성 지질 및  적어도 하나의 헬퍼(helper) 지질을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 지질은  (R)-N,N,N-트리메틸-2,3-디올레오일옥시-1-프로판아미늄 클로라이드 (DOTMA) 및  1,2-디올레오일-sn-글리세로-3-포스포에탄올아민 (DOPE)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 생리학적 pH에서 상기 리포솜의 양전하 대 음전하의 전체 전하비는 1.3:2 (0.65)인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RNA는 RNA 분자를 포함하며, 상기 RNA 분자는 5'→3' 방향으로 (1) 5' 캡, (2) 5' 비번역 영역(UTR), (3) 분비 신호 펩티드를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, (4) 종양 표본에 존재하는 암 특이적 체세포 돌연변이로부터 발생하는 하나 이상의 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, (5) 주요 조직적합성 복합체(MHC) 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, (6) (a) 스플릿의 아미노 말단 인핸서(Amino-Terminal Enhancer of Split, AES) mRNA의 3' 비번역 영역 또는 이의 단편, 및  (b) 미토콘드리아로 인코딩된 12S RNA의 비코딩 RNA 또는 이의 단편  을 포함하는 3' UTR, 및 (7) 폴리(A) 서열 을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 RNA 분자는 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 더 포함하고, 상기 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 하나 이상의 네오에피토프 중의 제1 네오에피토프는 제1 링커-네오에피토프 모듈을 형성하며, 상기 제1 링커-네오에피토프 모듈을 형성하는 폴리뉴클레오티드 서열은 상기 분비 신호 펩티드를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열과 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 사이에 5'→3' 방향으로 존재하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 아미노산 링커는 서열 GGSGGGGSGG (서열식별번호 21)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 서열 GGCGGCUCUGGAGGAGGCGGCUCCGGAGGC (서열식별번호 19)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RNA 분자는 5'→3' 방향으로 적어도 제2 링커-에피토프 모듈을 더 포함하고, 상기 적어도 제2 링커-에피토프 모듈은 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 및 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고, 상기 제2 링커-네오에피토프 모듈을 형성하는 폴리뉴클레오티드 서열은 상기 제1 링커-네오에피토프 모듈의 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열과 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 사이에 5'→3' 방향으로 존재하며, 상기 제1 링커-에피토프 모듈의 네오에피토프는 상기 제2 링커-에피토프 모듈의 네오에피토프와 상이한 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 RNA 분자는 5개의 링커-에피토프 모듈을 포함하며, 상기 5개의 링커-에피토프 모듈 각각은 상이한 네오에피토프를 인코딩하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 RNA 분자는 10개의 링커-에피토프 모듈을 포함하며, 상기 10개의 링커-에피토프 모듈 각각은 상이한 네오에피토프를 인코딩하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 RNA 분자는 20개의 링커-에피토프 모듈을 포함하며, 상기 20개의 링커-에피토프 모듈 각각은 상이한 네오에피토프를 인코딩하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RNA 분자는 아미노산 링커를 인코딩하는 제2 폴리뉴클레오티드 서열을 더 포함하고, 상기 아미노산 링커를 인코딩하는 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 3' 방향으로 가장 원위인 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열과 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 사이에 존재하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' 캡은 하기 구조의 D1 부분입체이성질체를 포함하는 것인 시스템:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' UTR은 서열 UUCUUCUGGUCCCCACAGACUCAGAGAGAACCCGCCACC (서열식별번호 5)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' UTR은 서열 GGCGAACUAGUAUUCUUCUGGUCCCCACAGACUCAGAGAGAACCCGCCACC (서열식별번호 3)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분비 신호 펩티드는 아미노산 서열 MRVMAPRTLILLLSGALALTETWAGS (서열식별번호 9)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분비 신호 펩티드를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 서열 AUGAGAGUGAUGGCCCCCAGAACCCUGAUCCUGCUGCUGUCUGGCGCCCUGGCCCUGACAGAGACAUGGGCCGGAAGC (서열식별번호 7)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부는 아미노산 서열 IVGIVAGLAVLAVVVIGAVVATVMCRRKSSGGKGGSYSQAASSDSAQGSDVSLTA (서열식별번호 12)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 서열 AUCGUGGGAAUUGUGGCAGGACUGGCAGUGCUGGCCGUGGUGGUGAUCGGAGCCGUGGUGGCUACCGUGAUGUGCAGACGGAAGUCCAGCGGAGGCAAGGGCGGCAGCUACAGCCAGGCCGCCAGCUCUGAUAGCGCCCAGGGCAGCGACGUGUCACUGACAGCC (서열식별번호 10)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제28항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AES mRNA의 3' 비번역 영역은 서열 CUGGUACUGCAUGCACGCAAUGCUAGCUGCCCCUUUCCCGUCCUGGGUACCCCGAGUCUCCCCCGACCUCGGGUCCCAGGUAUGCUCCCACCUCCACCUGCCCCACUCACCACCUCUGCUAGUUCCAGACACCUCC (서열식별번호 15)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미토콘드리아로 인코딩된 12S RNA의 비코딩 RNA는 서열 CAAGCACGCAGCAAUGCAGCUCAAAACGCUUAGCCUAGCCACACCCCCACGGGAAACAGCAGUGAUUAACCUUUAGCAAUAAACGAAAGUUUAACUAAGCUAUACUAACCCCAGGGUUGGUCAAUUUCGUGCCAGCCACACCG (서열식별번호 17)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제28항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3' UTR은 서열 CUCGAGCUGGUACUGCAUGCACGCAAUGCUAGCUGCCCCUUUCCCGUCCUGGGUACCCCGAGUCUCCCCCGACCUCGGGUCCCAGGUAUGCUCCCACCUCCACCUGCCCCACUCACCACCUCUGCUAGUUCCAGACACCUCCCAAGCACGCAGCAAUGCAGCUCAAAACGCUUAGCCUAGCCACACCCCCACGGGAAACAGCAGUGAUUAACCUUUAGCAAUAAACGAAAGUUUAACUAAGCUAUACUAACCCCAGGGUUGGUCAAUUUCGUGCCAGCCACACCGAGACCUGGUCCAGAGUCGCUAGCCGCGUCGCU (서열식별번호 13)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제28항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리(A) 서열은 120개의 아데닌 뉴클레오티드를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제20항에 있어서, 상기 RNA는 RNA 분자를 포함하며, 상기 RNA 분자는 5'→3' 방향으로폴리뉴클레오티드 서열 GGCGAACUAGUAUUCUUCUGGUCCCCACAGACUCAGAGAGAACCCGCCACCAUGAGAGUGAUGGCCCCCAGAACCCUGAUCCUGCUGCUGUCUGGCGCCCUGGCCCUGACAGAGACAUGGGCCGGAAGC (서열식별번호 1), 종양 표본에 존재하는 암 특이적 체세포 돌연변이로부터 발생하는 하나 이상의 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, 및 폴리뉴클레오티드 서열 AUCGUGGGAAUUGUGGCAGGACUGGCAGUGCUGGCCGUGGUGGUGAUCGGAGCCGUGGUGGCUACCGUGAUGUGCAGACGGAAGUCCAGCGGAGGCAAGGGCGGCAGCUACAGCCAGGCCGCCAGCUCUGAUAGCGCCCAGGGCAGCGACGUGUCACUGACAGCCUAGUAACUCGAGCUGGUACUGCAUGCACGCAAUGCUAGCUGCCCCUUUCCCGUCCUGGGUACCCCGAGUCUCCCCCGACCUCGGGUCCCAGGUAUGCUCCCACCUCCACCUGCCCCACUCACCACCUCUGCUAGUUCCAGACACCUCCCAAGCACGCAGCAAUGCAGCUCAAAACGCUUAGCCUAGCCACACCCCCACGGGAAACAGCAGUGAUUAACCUUUAGCAAUAAACGAAAGUUUAACUAAGCUAUACUAACCCCAGGGUUGGUCAAUUUCGUGCCAGCCACACCGAGACCUGGUCCAGAGUCGCUAGCCGCGUCGCU (서열식별번호 2)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 연동 펌프들을 사용하여 약학적 조성물을 전달하는 방법으로서,적어도 하나의 연동 펌프를 사용하여 튜빙의 제1 부분을 통해 제1 용기로부터 제1 조성물을 펌핑하는 단계,적어도 하나의 연동 펌프를 사용하여 튜빙의 제2 부분을 통해 제2 용기로부터 제2 조성물을 펌핑하는 단계, 및상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결되고 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 댐프너를 사용하여 상기 튜빙의 제1 부분 내 제1 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하고 상기 튜빙의 제2 부분 내 제2 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 혼합기 내에서 상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 제1 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 제2 조성물을 혼합하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 조성물 및 상기 제2 조성물을 함유하는 혼합물을 상기 혼합물에 유체 연결된 혼합물 용기 내로 침착시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 조성물 또는 제2 조성물은 핵산, 하나 이상의 지질, 하나 이상의 단백질, 또는 완충제를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 조성물은 핵산을 포함하고, 상기 제2 조성물은 하나 이상의 지질을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제1 조성물은 RNA를 포함하고, 상기 제2 조성물은 하나 이상의 지질을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 RNA는 종양 표본에 존재하는 암 특이적 체세포 돌연변이로부터 발생하는 10-20개의 네오에피토프를 인코딩하는 하나 이상의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 RNA는 리포플렉스 나노입자 또는 리포솜으로 제형화되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 리포플렉스 나노입자 또는 리포솜은 RNA를 캡슐화하는 다층판 구조를 형성하는 하나 이상의 지질을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항에 있어서, 상기 하나 이상의 지질은  적어도 하나의 양이온성 지질 및  적어도 하나의 헬퍼 지질을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항에 있어서, 상기 하나 이상의 지질은  (R)-N,N,N-트리메틸-2,3-디올레오일옥시-1-프로판아미늄 클로라이드 (DOTMA) 및  1,2-디올레오일-sn-글리세로-3-포스포에탄올아민 (DOPE)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 생리학적 pH에서 상기 리포솜의 양전하 대 음전하의 전체 전하비는 1.3:2 (0.65)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RNA는 RNA 분자를 포함하며, 상기 RNA 분자는 5'→3' 방향으로 (1) 5' 캡, (2) 5' 비번역 영역 (UTR), (3) 분비 신호 펩티드를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, (4) 종양 표본에 존재하는 암 특이적 체세포 돌연변이로부터 발생하는 하나 이상의 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, (5) 주요 조직적합성 복합체(MHC) 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, (6) (a) 스플릿의 아미노 말단 인핸서(AES) mRNA의 3' 비번역 영역 또는 이의 단편, 및  (b) 미토콘드리아로 인코딩된 12S RNA의 비코딩 RNA 또는 이의 단편  을 포함하는 3' UTR, 및 (7) 폴리(A) 서열 을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 RNA 분자는 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 더 포함하고,상기 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 및 상기 하나 이상의 네오에피토프 중의 제1 네오에피토프는 제1 링커-네오에피토프 모듈을 형성하며, 상기 제1 링커-네오에피토프 모듈을 형성하는 폴리뉴클레오티드 서열은 상기 분비 신호 펩티드를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열과 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 사이에 5'→3' 방향으로 존재하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 아미노산 링커는 서열 GGSGGGGSGG (서열식별번호 21)를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 서열 GGCGGCUCUGGAGGAGGCGGCUCCGGAGGC (서열식별번호 19)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RNA 분자는 5'→3' 방향으로 적어도 제2 링커-에피토프 모듈을 더 포함하고, 상기 적어도 제2 링커-에피토프 모듈은 아미노산 링커를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 및 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열을 포함하고, 상기 제2 링커-네오에피토프 모듈을 형성하는 폴리뉴클레오티드 서열은 상기 제1 링커-네오에피토프 모듈의 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열과 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 사이에 5'→3' 방향으로 존재하며, 상기 제1 링커-에피토프 모듈의 네오에피토프는 상기 제2 링커-에피토프 모듈의 네오에피토프와 상이한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 RNA 분자는 5개의 링커-에피토프 모듈을 포함하고,상기 5개의 링커-에피토프 모듈 각각은 상이한 네오에피토프를 인코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서, 상기 RNA 분자는 10개의 링커-에피토프 모듈을 포함하고, 상기 10개의 링커-에피토프 모듈 각각은 상이한 네오에피토프를 인코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 RNA 분자는 20개의 링커-에피토프 모듈을 포함하고, 상기 20개의 링커-에피토프 모듈 각각은 상이한 네오에피토프를 인코딩하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RNA 분자는 아미노산 링커를 인코딩하는 제2 폴리뉴클레오티드 서열을 더 포함하고, 상기 아미노산 링커를 인코딩하는 제2 폴리뉴클레오티드 서열은 3' 방향으로 가장 원위인 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열과 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열 사이에 존재하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제61항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' 캡은 하기 구조의 D1 부분입체이성질체를 포함하는 것인 방법:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제61항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' UTR은 서열 UUCUUCUGGUCCCCACAGACUCAGAGAGAACCCGCCACC (서열식별번호 5)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제61항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' UTR은 서열 GGCGAACUAGUAUUCUUCUGGUCCCCACAGACUCAGAGAGAACCCGCCACC (서열식별번호 3)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제61항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분비 신호 펩티드는 아미노산 서열 MRVMAPRTLILLLSGALALTETWAGS (서열식별번호 9)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제61항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분비 신호 펩티드를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 서열 AUGAGAGUGAUGGCCCCCAGAACCCUGAUCCUGCUGCUGUCUGGCGCCCUGGCCCUGACAGAGACAUGGGCCGGAAGC (서열식별번호 7)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제61항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부는 아미노산 서열 IVGIVAGLAVLAVVVIGAVVATVMCRRKSSGGKGGSYSQAASSDSAQGSDVSLTA (서열식별번호 12)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제61항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MHC 분자의 막관통 및 세포질 도메인의 적어도 일부를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열은 서열 AUCGUGGGAAUUGUGGCAGGACUGGCAGUGCUGGCCGUGGUGGUGAUCGGAGCCGUGGUGGCUACCGUGAUGUGCAGACGGAAGUCCAGCGGAGGCAAGGGCGGCAGCUACAGCCAGGCCGCCAGCUCUGAUAGCGCCCAGGGCAGCGACGUGUCACUGACAGCC (서열식별번호 10)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제61항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AES mRNA의 3' 비번역 영역은 서열 CUGGUACUGCAUGCACGCAAUGCUAGCUGCCCCUUUCCCGUCCUGGGUACCCCGAGUCUCCCCCGACCUCGGGUCCCAGGUAUGCUCCCACCUCCACCUGCCCCACUCACCACCUCUGCUAGUUCCAGACACCUCC (서열식별번호 15)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제61항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미토콘드리아로 인코딩된 12S RNA의 비코딩 RNA는 서열 CAAGCACGCAGCAAUGCAGCUCAAAACGCUUAGCCUAGCCACACCCCCACGGGAAACAGCAGUGAUUAACCUUUAGCAAUAAACGAAAGUUUAACUAAGCUAUACUAACCCCAGGGUUGGUCAAUUUCGUGCCAGCCACACCG (서열식별번호 17)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제61항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3' UTR은 서열 CUCGAGCUGGUACUGCAUGCACGCAAUGCUAGCUGCCCCUUUCCCGUCCUGGGUACCCCGAGUCUCCCCCGACCUCGGGUCCCAGGUAUGCUCCCACCUCCACCUGCCCCACUCACCACCUCUGCUAGUUCCAGACACCUCCCAAGCACGCAGCAAUGCAGCUCAAAACGCUUAGCCUAGCCACACCCCCACGGGAAACAGCAGUGAUUAACCUUUAGCAAUAAACGAAAGUUUAACUAAGCUAUACUAACCCCAGGGUUGGUCAAUUUCGUGCCAGCCACACCGAGACCUGGUCCAGAGUCGCUAGCCGCGUCGCU (서열식별번호 13)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제61항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리(A) 서열은 120개의 아데닌 뉴클레오티드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제53항에 있어서, 상기 RNA는 RNA 분자를 포함하며, 상기 RNA 분자는 5'→3' 방향으로폴리뉴클레오티드 서열 GGCGAACUAGUAUUCUUCUGGUCCCCACAGACUCAGAGAGAACCCGCCACCAUGAGAGUGAUGGCCCCCAGAACCCUGAUCCUGCUGCUGUCUGGCGCCCUGGCCCUGACAGAGACAUGGGCCGGAAGC (서열식별번호 1), 종양 표본에 존재하는 암 특이적 체세포 돌연변이로부터 발생하는 하나 이상의 네오에피토프를 인코딩하는 폴리뉴클레오티드 서열, 및 폴리뉴클레오티드 서열 AUCGUGGGAAUUGUGGCAGGACUGGCAGUGCUGGCCGUGGUGGUGAUCGGAGCCGUGGUGGCUACCGUGAUGUGCAGACGGAAGUCCAGCGGAGGCAAGGGCGGCAGCUACAGCCAGGCCGCCAGCUCUGAUAGCGCCCAGGGCAGCGACGUGUCACUGACAGCCUAGUAACUCGAGCUGGUACUGCAUGCACGCAAUGCUAGCUGCCCCUUUCCCGUCCUGGGUACCCCGAGUCUCCCCCGACCUCGGGUCCCAGGUAUGCUCCCACCUCCACCUGCCCCACUCACCACCUCUGCUAGUUCCAGACACCUCCCAAGCACGCAGCAAUGCAGCUCAAAACGCUUAGCCUAGCCACACCCCCACGGGAAACAGCAGUGAUUAACCUUUAGCAAUAAACGAAAGUUUAACUAAGCUAUACUAACCCCAGGGUUGGUCAAUUUCGUGCCAGCCACACCGAGACCUGGUCCAGAGUCGCUAGCCGCGUCGCU (서열식별번호 2)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 연동 펌프들을 사용하여 약학적 조성물을 전달하는 방법으로서,적어도 하나의 연동 펌프 헤드를 사용하여 튜빙의 제1 부분을 통해 제1 용기로부터 제1 조성물을 제1 유량(flow rate)으로 펌핑하는 단계,적어도 하나의 연동 펌프를 사용하여 튜빙의 제2 부분을 통해 제2 용기로부터 제2 조성물을 제2 유량으로 펌핑하는 단계, 및상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결되고 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 댐프너를 사용하여 상기 튜빙의 제1 부분 내 제1 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하고 상기 튜빙의 제2 부분 내 제2 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하는 단계를 포함하며, 상기 댐프너 이후 상기 튜빙의 제1 부분 내 제1 유량의 유량 맥동 레벨(LoP)은 10 미만이고, 상기 댐프너 이후 상기 튜빙의 제2 부분 내 제2 유량의 유량 맥동 레벨(LoP)은 10 미만인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 핵산 및 하나 이상의 지질을 포함하는 약학적 조성물을 제조하는 방법으로서,적어도 하나의 연동 펌프 헤드를 사용하여 튜빙의 제1 부분을 통해 제1 용기로부터 핵산을 포함하는 제1 조성물을 제1 유량으로 펌핑하는 단계,적어도 하나의 연동 펌프 헤드를 사용하여 튜빙의 제2 부분을 통해 제2 용기로부터 하나 이상의 지질을 포함하는 제2 조성물을 제2 유량으로 펌핑하는 단계, 및상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결되고 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 댐프너를 사용하여 상기 튜빙의 제1 부분 내 제1 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하고 상기 튜빙의 제2 부분 내 제2 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하는 단계, 상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 혼합기 내에서 상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 핵산을 포함하는 제1 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 하나 이상의 지질을 포함하는 제2 조성물을 혼합하는 단계, 및 상기 핵산 및 하나 이상의 지질을 포함하는 조성물을 상기 혼합물에 유체 연결된 용기 내로 침착시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분은 동일한 연동 펌프의 펌프 헤드들에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 부분, 상기 튜빙의 제2 부분, 상기 댐프너, 상기 혼합기, 및/또는 상기 혼합물 용기는 일회용 재료로 구성되는 것인 튜빙 키트, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 추가로상기 튜빙 키트 또는 시스템은 무균의 폐쇄된 튜빙 키트 또는 시스템이거나, 상기 방법은 무균의 폐쇄된 시스템에서 실시되는 것을 더 포함하는 것인 튜빙 키트, 시스템, 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 혼합물을 형성하기 위한 튜빙 키트로서,제1 조성물을 함유하는 제1 용기에 유체 연결되도록 구성된 튜빙의 제1 부분,제2 조성물을 함유하는 제2 용기에 유체 연결되도록 구성된 튜빙의 제2 부분,상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 밀폐된 체적의 유체를 포함하는 튜빙 댐프너,상기 유체 댐프너로부터 하류의 상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결되고, 상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 상기 제1 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 상기 제2 조성물을 혼합하도록 구성된 혼합기,상기 혼합기에 유체 연결되고 상기 혼합기로부터 상기 혼합된 제1 조성물 및 제2 조성물을 수집하도록 구성된 혼합물 용기를 포함하고,상기 튜빙의 제1 부분은 상기 제1 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제1 조성물을 펌핑하기 위해 상기 튜빙 댐프너의 상류에서 제1 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되고, 상기 튜빙의 제2 부분은 상기 제2 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제2 조성물을 펌핑하기 위해 상기 튜빙 댐프너의 상류에서 제2 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87.  약학적 조성물 또는 약학적 조성물들의 혼합물을 형성하기 위한 시스템으로서,제1 약학적 조성물을 함유하는 제1 용기,제2 약학적 조성물을 함유하는 제2 용기,상기 제1 용기에 유체 연결된 튜빙의 제1 부분,상기 제2 용기에 유체 연결된 튜빙의 제2 부분,상기 제1 약학적 조성물을 상기 제1 용기로부터 펌핑하기 위해 상기 튜빙의 제1 부분에 연결된 제1 연동 펌프 헤드 및 제2 약학적 조성물을 상기 제2 용기로부터 펌핑하기 위해 상기 튜빙의 제2 부분에 연결된 제2 연동 펌프 헤드를 포함하는 연동 펌프,상기 연동 펌프로부터 하류의 상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 밀폐된 체적의 유체를 포함하는 튜빙 댐프너,상기 유체 댐프너로부터 하류의 상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결되고, 상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 상기 제1 약학적 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 상기 제2 약학적 조성물을 혼합하도록 구성된 혼합기, 및상기 혼합기에 유체 연결되고 상기 혼합기로부터 상기 혼합된 제1 약학적 조성물 및 제2 약학적 조성물을 수집하도록 구성된 혼합물 용기를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 연동 펌프들을 사용하여 약학적 조성물을 전달하는 방법으로서,제1 연동 펌프 헤드를 사용하여 튜빙의 제1 부분을 통해 제1 용기로부터 제1 조성물을 펌핑하는 단계,제2 연동 펌프 헤드를 사용하여 튜빙의 제2 부분을 통해 제2 용기로부터 제2 조성물을 펌핑하는 단계, 및상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 밀폐된 체적의 유체를 포함하는 튜빙 댐프너를 사용하여 상기 제1 연동 펌프 헤드 하류의 상기 튜빙의 제1 부분 내 제1 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하고 상기 제2 연동 펌프 헤드 하류의 상기 튜빙의 제2 부분 내 제2 조성물의 유체 흐름에서의 펄스를 댐핑하는 단계,상기 유체 댐프너로부터 하류의 상기 튜빙의 제1 부분 및 상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 혼합기 내에서 상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 제1 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 제2 조성물을 혼합하는 단계, 및 제1 조성물 및 제2 조성물을 포함하는 조성물을 상기 혼합기에 유체 연결된 용기 내로 침착시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 혼합물을 형성하기 위한 튜빙 키트로서,제1 조성물을 함유하는 용기에 유체 연결되도록 구성된 튜빙의 제1 부분,제2 조성물을 함유하는 용기에 유체 연결되도록 구성된 튜빙의 제2 부분,상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결된 제1 댐프너,상기 튜빙의 제2 부분에 유체 연결된 제2 댐프너,상기 튜빙의 제1 부분으로부터의 제1 조성물 및 상기 튜빙의 제2 부분으로부터의 제2 조성물을 혼합하기 위한 혼합기,상기 혼합기로부터 혼합된 제1 조성물 및 제2 조성물을 수집하기 위한 혼합물 용기를 포함하고,상기 튜빙의 제1 부분은 상기 제1 조성물을 함유하는 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제1 조성물을 펌핑하기 위한 적어도 하나의 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되고, 상기 튜빙의 제2 부분은 상기 제2 조성물을 함유하는 용기에서부터 상기 혼합물 용기까지 상기 제2 조성물을 펌핑하기 위한 적어도 하나의 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 댐프너는 밀폐된 체적의 유체를 포함하는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 유체는 공기인 튜빙 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제89항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 댐프너는 튜빙 댐프너인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제89항에 있어서, 상기 댐프너는 유연막을 포함하는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제89항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 댐프너, 상기 튜빙의 제1 부분, 및 튜빙의 제1 혼합기 입력 부분을 유체 연결하는 제1 티 커넥터를 더 포함하고, 상기 튜빙의 제1 혼합기 입력 부분은 상기 혼합기에 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 제2 댐프너, 상기 튜빙의 제2 부분, 및 튜빙의 제2 혼합기 입력 부분을 유체 연결하는 제2 티 커넥터를 더 포함하고, 상기 튜빙의 제2 혼합기 입력 부분은 상기 혼합기에 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제89항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 부분은 튜빙의 제1 세그먼트 및 튜빙의 제2 세그먼트를 포함하고, 상기 튜빙의 제1 세그먼트 및 상기 튜빙의 제2 세그먼트는 병렬로 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 세그먼트는 제1 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되고, 상기 튜빙의 제2 세그먼트는 제2 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제89항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제2 부분은 튜빙의 제3 세그먼트 및 튜빙의 제4 세그먼트를 포함하고, 상기 튜빙의 제3 부분 및 상기 튜빙의 제4 부분은 병렬로 유체 연결되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 튜빙의 제3 세그먼트는 제3 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되고, 상기 튜빙의 제4 세그먼트는 제4 연동 펌프 헤드에 연결되도록 구성되는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제89항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혼합기는  상기 튜빙의 제1 부분에 유체 연결된 입력부,  상기 튜빙의 상기 제2 부분에 유체 연결된 입력부, 및  상기 혼합물 용기에 유체 연결된 출력부를 포함하는 것인 튜빙 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제89항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혼합기는 Y-커넥터, 나선형 혼합기, 또는 정적 혼합기를 포함하는 것인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제89항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 튜빙의 제1 부분을 상기 제1 댐프너 및 상기 혼합기에 유체 연결하는 제1 댐프너 커넥터 및 상기 튜빙의 제2 부분을 상기 제2 댐프너 및 상기 혼합기에 유체 연결하는 제2 댐프너 커넥터를 더 포함하는 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제89항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혼합물 용기는 백, 통, 또는 병인 튜빙 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 유체 펌프용 맥동 댐프너로서,유체 입구 및 유체 출구를 포함하는 바이오프로세싱(bioprocessing) 백이며,  상기 유체 입구는 유체 펌프의 하류에 유체 연결되도록 구성된 것인 바이오프로세싱 백,상기 바이오프로세싱 백을 수용하도록 구성된 하우징이며, 상기 하우징은 상기 바이오프로세싱 백을 위한 공동을 형성하는 베이스 및 복수의 측벽을 포함하고,  적어도 하나의 측벽은 상기 바이오프로세싱 백의 유체 입구 및 유체 출구에 대한 접근을 제공하도록 구성된 하나 이상의 노치(notch) 를 포함하는 것인 하우징, 및상기 복수의 측벽에 부착되고 상기 하우징을 폐쇄하도록 구성된 하우징 덮개를 포함하는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 바이오프로세싱 백은 가스 입구를 포함하고, 상기 가스 입구는 가스 공급원에 유체 연결되도록 구성되는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 하나 이상의 노치는 상기 바이오 프로세싱 백의 가스 입구에 대한 접근을 제공하도록 구성되는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하우징의 베이스는 윈도우(window)를 포함하는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 윈도우는 상기 하우징의 베이스 내 개구 또는 상기 하우징의 베이스 내 투명 재료를 포함하는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제104항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하우징 덮개는 윈도우를 포함하는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 윈도우는 상기 하우징 덮개 내 개구 또는 상기 하우징 덮개 내 투명 재료를 포함하는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제104항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 하우징의 적어도 하나의 측벽 및/또는 하우징 덮개에 연결되도록 구성된 전방 플레이트를 더 포함하고, 상기 전방 플레이트는 상기 유체 입구 및 유체 출구를 수용하도록 구성된 적어도 하나의 개구(aperture)를 포함하는 것인 맥동 댐프너. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제104항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 펌프는 순환 펌프인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 순환 펌프는 연동 펌프인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제104항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 출구는 유체 저장 용기에 유체 연결되도록 구성되는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제104항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 출구는 체크 밸브를 포함하는 것인 맥동 댐프너.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 데어 골트그루베 **</address><code>520150358795</code><country>독일</country><engName>BIONTECH SE</engName><name>바이오엔테크 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>OVADIA, Robert Daniel</engName><name>오바디아, 로버트 대니얼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PETRY, Christopher Andrew</engName><name>페트리, 크리스토퍼 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Frederic John</engName><name>임, 프레데릭 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HAAS, Heinrich</engName><name>하스, 하인리히</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HOERNER, Sebastian</engName><name>회르너, 제바스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BATES, Ferdia</engName><name>바테스, 페르디아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIND, Tobias</engName><name>킨트, 토비아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BERGER, Peer Andre</engName><name>베르거, 페르 안드레</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/075,723</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0382520-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0392062-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0060265-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0969470-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0969471-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5101306-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0647655-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1017513-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1017512-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011661.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad78ab46ba11995d2d8a203ac19c94eaeaef934b4393e6f906e0a2fe84d1958f082914ab9c4e85ef0fd8cf0aca5f2ba357bd47d0f4ab3776</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf11c4d8da4cfbef1fae7d4a5456b7f5d14cd2e5ddf04d60d4e57dbd690b9acea209f7ed60654ef48fc00aea3fb80097ffa2f4a26d248a711c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>