<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:03.13</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023623</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광 신호 인코딩 방법, 디코딩 방법 및 픽셀 회로</inventionTitle><inventionTitleEng>OPTICAL SIGNAL ENCODING METHOD, DECODING METHOD, AND PIXEL CIRCUIT</inventionTitleEng><openDate>2025.08.19</openDate><openNumber>10-2025-0124193</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/47</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 광 신호의 인코딩 방법, 디코딩 방법 및 픽셀 회로. 광 신호를 부호화하는 방법은 광 강도를 나타내는 광 강도 신호의 변화 여부를 검출하는 단계, 광 강도 신호가 감광부에 의해 수신된 광자 흐름으로부터 변환되는 단계, 광 강도 신호의 변화를 검출한 것에 대응하여 변화된 광 강도 신호를 부호화하여 부호화 결과를 얻는 단계, 부호화 결과를 광 강도 변화에 대응하는 시간 관계에 따라 코딩 시퀀스로 배열하는 단계, 상기 시간 관계는 광자 흐름의 시간 인코딩을 나타내는 시간 순서, 일정 시간 내의 광 강도 변화의 순서를 나타내는 시간 순서를 포함하는 광 신호의 인코딩 방법을 제공한다. 코딩 시퀀스는 광자 흐름의 시간 순서를 나타내고, 시간 순서 관계는 특정 시간 내 광도 변화의 순서를 나타냅니다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024125552</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/138442</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 광 신호를 인코딩하는 방법으로서, 광 강도를 나타내는 광 강도 신호가 변경되었는지 여부를 감지하는 것으로, 상기 광 강도 신호는 감광 장치에 의해 수신된 광자 스트림으로부터 변환됩니다;상기 광도 신호의 변화를 감지하는 것에 대응하여, 상기 변화된 광도 신호를 인코딩하여 인코딩된 결과를 얻는 단계( ); 및 상기 인코딩 결과를 광도 변화에 대응하는 시간적 관계에 따라 코딩 시퀀스로 배열하고, 상기 코딩 시퀀스는 상기 광자 스트림의 시간적 인코딩을 나타내며, 상기 시간적 관계는 특정 기간 내에 상기 광도 변화의 시퀀스를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1 에 따른 인코딩 방법은, 더 포함한다:복수의 감광 유닛에 대응하는 광도 신호의 시간적 인코딩 및 상기 복수의 감광 유닛의 위치 배열에 기초하여, 상기 복수의 감광 유닛에 의해 수신된 공간 영역에서 광자 스트림의 인코딩 시퀀스의 배열이 형성된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 상기 제1항에 따른 인코딩 방법은, 상기 광도 신호의 변화를 감지하는 것에 대응하여 상기 가 상기 변화된 광도 신호를 인코딩하여 인코딩된 결과 를 얻는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법:상기 인코딩 결과를 얻기 위해 상기 변경된 광도 신호 및 상기 감광 유닛의 위치 정보를 기반으로 인코딩하는 단계, 상기 위치 정보는 상기 감광 유닛의 배열에서 상기 감광 유닛의 배열된 위치를 나타내는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 따른 인코딩 방법, 여기서, 상기 는 상기 인코딩 결과를 포함하는 광 강도의 변화에 대응하는 시간적 관계에서 코딩 시퀀스 를 배열하는 단계:인코딩 정보, 상기 시간적 관계 및 상기 위치 정보에 기초하여 상기 광자 스트림의 시간적 인코딩을 형성하는 단계, 상기 인코딩 정보는 상기 특정 기간 동안 상기 광도 신호에 대응하는 인코딩 결과를 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 따른 인코딩 방법, 여기서 상기 광도 신호는 수신된 광자 스트림을 펄스 변조에 의해 인코딩하여 얻은 펄스 신호 를 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 따른 인코딩 방법, 여기서 상기 펄스 변조는 펄스 폭 변조이고, 상기 펄스 폭 변조는 정량 변조를 포함하며, 상기 정량 변조는 다음을 포함하는 것을 특징으로 하는 제6 항에 따른 인코딩 방법:상기 수신된 광자 스트림을 광전류로 변환 및 축적하는 단계; 및상기 광전류의 누적 값이 누적 임계값에 도달하면 펄스 신호가 생성됩니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 상기 펄스 폭 변조는 타이밍 변조를 더 포함하고, 상기 타이밍 변조는 다음을 포함하는 청구항 6 에 따른 코딩 방법:출력 사이클에 도달하고 상기 광전류의 누적 값이 상기 누적 임계값에 도달하지 않는 것에 대한 응답으로 상기 광전류의 누적 값을 출력합니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 8 항에 있어서, 상기 광도 신호의 변화를 감지하는 것에 대응하여 상기 는 상기 변화된 광도 신호를 부호화하여 다음 중 적어도 하나를 포함하는 부호화 결과를 얻는 인코딩 방법( :에 따라 변경된 펄스 신호의 펄스 시작 모멘트와 펄스 폭을 인코딩합니다. 변경된 펄스 신호의 펄스 종료 모멘트 및 펄스 폭을 기반으로 코딩하거나, 또는 변경 전후 펄스 신호의 펄스 폭의 가중치 값에 따라 인코딩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 따른 인코딩 방법, 여기서, 상기 는 광 강도를 나타내는 광 강도 신호의 변화 여부를 감지하는 것을 포함한다 :상기 광도 신호에서 각 펄스 신호의 펄스 폭과 지정된 펄스 폭의 차이가 편차 범위 내에 있는지 여부를 결정하는 단계 ; 및상기 광도 신호 중 어느 하나의 펄스 폭과 상기 지정된 펄스 폭 사이의 차이가 편차 범위를 벗어나는 것으로 판단하여, 상기 광도 신호가 변경된 것으로 판단하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제10 항에 있어서, 상기 변화가 발생하는 두 개의 연속적인 펄스 신호는 두 개의 연속적인 펄스 신호 사이에 M 펄스 신호에 의해 형성된 펄스 시퀀스를 포함하며, 상기 M 펄스 신호는 상기 편차 범위 내의 펄스 폭 차이에 의해 서로 다른, 상기 광 강도 신호의 현재 펄스 시퀀스의 펄스 신호 중 임의의 하나의 펄스 신호와 상기 광 강도 신호의 이전 펄스 시퀀스의 펄스 신호 중 임의의 하나의 펄스 폭을 포함하는 광 신호를 부호화하는 방법, 광 신호의 부호화 방법 상기 편차 범위를 벗어나는 펄스 폭 차이를 갖는 신호들, 상기 지정된 펄스 폭은 적어도 다음 중 어느 하나를 포함한다: 상기 M 펄스 신호 중 첫 번째 펄스 신호의 펄스 폭입니다; 상기 M 펄스 신호의 펄스 폭의 평균; 또는 해당 광도 신호에서 현재 펄스 신호의 이전 펄스 신호의 펄스 폭입니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 따른 광 신호를 인코딩하는 방법으로서, 상기 광 강도 신호의 변화를 감지한 응답으로 상기 에서 상기 변화된 광 강도 신호를 인코딩하여 인코딩 결과 를 얻는 것을 특징으로 하는 광 신호 인코딩 방법을 포함한다:인코딩은 상기 펄스 시퀀스의 펄스 시작 순간 또는 펄스 종료 순간 중 적어도 하나에 따라 수행되며, 다음 중 적어도 하나에 따라 수행됩니다:상기 M 펄스 신호 중 첫 번째 펄스 신호의 펄스 폭입니다; 상 M 펄스 신호의 펄스 신호의 펄스 폭의 평균; 또는 해당 M 펄스 신호의 수입니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 9 에 따른 인코딩 방법, 더 포함되는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법: 상기 광도 신호 중 어느 하나의 펄스 폭과 상기 지정된 펄스 폭의 차이가 편차범위를 벗어나는 것으로 판단되면, 해당 펄스 신호의 펄스 폭을 상기 지정된 펄스 폭으로 업데이트합니다 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 상기 광도 신호의 변화를 검출하는 것에 대응하여 인코딩된 결과를 얻기 위한 상기 변화된 광도 신호의 인코딩을 포함하는 제 9 항에 따른 인코딩 방법:상기 펄스 신호의 펄스 폭과 상기 지정된 펄스 폭의 차이가 상기 편차 범위를 벗어나는 것을 판단하는 것에 대응하여, 상기 펄스 신호의 순간 정보와 상기 펄스 신호의 펄스 폭을 인코딩하여 상기 인코딩된 펄스 신호 정보를 얻는 단계; 여기서, 상기 펄스 신호의 순간 정보는 상기 펄스 신호의 펄스 시작 순간 또는 펄스 종료 순간 중 적어도 하나를 포함한다 ; 및; 상기 펄스 신호의 펄스 폭은 상기 편차 범위를 벗어나는 것을 판단하는 단계.상기 펄스 신호의 펄스 폭이 상기 지정된 펄스 폭에 도달하면, 상기 펄스 신호의 순간 정보를 인코딩하여 상기 인코딩된 정보를 얻는 단계, 상기 지정된 펄스 폭은 기록을 위한 하드웨어가 지원하는 최대 펄스 폭을 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 상기 펄스 신호의 펄스 폭이 상기 펄스 신호의 실제 펄스 폭과 상기 지정된 펄스 폭 중 더 작은 것을 포함하는 제13 항에 따른 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 따른 인코딩 방법으로서, 상기 펄스 신호의 모멘트 정보의 인코딩은 다음 중 어느 하나를 포함하는 제15 항에 따른 인코딩 방법:해당 펄스 신호의 순간 정보를 인코딩합니다;모멘트 정보 및 상기 펄스 신호의 최대 펄스 폭 식별자를 인코딩하는 단계, 상기 최대 펄스 폭 식별자는 상기 펄스 신호의 펄스 폭이 상기 지정된 펄스 폭보다 크거나 같음을 나타내기 위해 사용되는 단계; 또는상기 펄스 신호 및 상기 지정된 펄스 폭의 모멘트 정보를 인코딩합니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제16 항에 있어서, 상기 인코딩된 결과를 얻기 위해 상기 광도 신호의 변화를 검출하는 것에 대응하여 상기 변화된 광도 신호를 인코딩하는 단계를 포함하는, 제 9 항에 따른 인코딩 방법:상기 펄스 신호 중 임의의 펄스 폭과 상기 지정된 펄스 폭의 차이가 상기 편차 범위를 벗어난 것으로 판정함에 따라, 상기 펄스 폭이 변경된 각각의 펄스 신호를 목표 펄스 신호로 사용하고, 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 코딩 사이클의 순간 정보 및 상기 코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호 정보를 부호화하여 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 부호화 결과를 얻는 것을 특징으로 하는 부호화 장치(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제17 항에 있어서, 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클의 순간 정보와 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호 정보는 다음 중 어느 하나를 포함하는, 제16 항에 따른 인코딩 방법:상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클의 순간에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호의 펄스 시작 순간을 포함하고, 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호에 선행하는 동일한 펄스 폭의 복수의 인접 펄스 신호를 포함하며, 상기 목표 펄스 신호에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호의 펄스 시작 순간을 포함한다;(a) 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클의 모멘트에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호에 선행하는 동일한 펄스 폭의 인접 펄스 신호의 펄스 시작 모멘트를 포함하고, 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호에 대한 정보는 동일한 펄스 폭의 상기 펄스 신호의 수를 포함하는 단계; 또는상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클의 순간 정보는 상기 목표 펄스 신호의 펄스 종료 순간을 포함하고, 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호 정보는 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클에서 생성되는 펄스 신호의 수를 포함하며, 여기서 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클은 상기 목표 펄스 신호에 인접한 이전 목표 펄스 신호의 펄스 종료 순간 이후의 기간부터 상기 목표 펄스 신호의 펄스 종료 모멘트까지의 기간이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 따른 인코딩 방법, 여기서, 상기 펄스 신호 중 임의의 펄스 폭은 다음에 의해 얻어진다:펄스 신호의 실제 펄스 폭이 상기 지정된 펄스 폭보다 크다고 판단하는 것에 응답하여, 펄스 신호의 실제 펄스 폭과 상기 지정된 펄스 폭을 나눈 나머지 부분을 펄스 신호의 펄스 폭으로 결정하는 단계; 및펄스 신호의 실제 펄스 폭이 상기 지정된 펄스 폭보다 크지 않다는 판단에 응답하여, 펄스 신호의 실제 펄스 폭을 펄스 신호의 펄스 폭으로 결정합니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 상기 펄스 신호가 제1 펄스 신호와 제2 펄스 신호를 포함하는, 제 9 항에 따른 부호화 방법, 상기 광 강도를 나타내는 광 강도 신호의 변화 여부를 검출하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 부호화 방법:상기 제1 펄스 신호 및 상기 제2 펄스 신호에 각각 대응하는 지속 시간 정보를 결정하는 단계; 및 상기 제1 펄스 신호 및 상기 제2 펄스 신호에 대응하는 지속 시간 정보를 기반으로 상기 광도 신호가 변경되었는지 여부를 결정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 상기 제1 펄스 신호 및 상기 제2 펄스 신호에 대응하는 지속 시간 정보를 각각 결정하는 것을 포함하는 제19 항에 따른 부호화 방법:제1 카운터의 카운팅 결과에 기초하여, 상기 제1 펄스 신호에 대응하는 제1 지속 시간 정보를 결정하는 단계; 및 두 번째 카운터의 카운팅 결과에 따라 상기 두 번째 펄스 신호에 해당하는 두 번째 지속 시간 정보를 결정합니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 상기 제1 카운터의 계수 결과에 기초하여 상기 제1 펄스 신호에 대응하는 제1 지속 시간 정보를 결정하는 단계를 포함하는 제20 항에 따른 인코딩 방법: 상기 첫 번째 펄스 신호 수신에 대한 응답으로 상기 첫 번째 카운터를 재설정합니다; 리셋 후 첫 번째 카운터가 첫 번째 주파수를 기준으로 카운트되도록 합니다; 상기 제2 펄스 신호를 출력하는 것에 응답하여, 상기 제1 카운터가 제1 카운팅 결과를 얻기 위해 카운팅을 중지하게 하는 단계; 및 상기 제1 카운트 결과 및 상기 제1 주파수에 기초하여 상기 제1 지속 시간 정보를 결정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 상기 제2 카운터의 계수 결과에 기초하여 상기 제2 펄스 신호에 대응하는 제2 지속 시간 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는 제20 항에 따른 인코딩 방법: 상기 두 번째 펄스 신호 수신에 대한 응답으로 상기 두 번째 카운터를 재설정합니다; 리셋 후 두 번째 카운터가 첫 번째 주파수를 기준으로 카운트되도록 합니다; 상기 제1 펄스 신호를 출력하는 것에 응답하여, 상기 제2 카운터가 제2 카운팅 결과를 얻기 위해 카운팅을 중지하게 하는 단계; 및 상기 제2 카운트 결과 및 상기 제1 주파수에 기초하여 상기 제2 지속 시간 정보를 결정하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 상기 제1 펄스 신호 및 상기 제2 펄스 신호에 대응하는 지속 시간 정보에 기초하여 상기 광도 신호의 변화 여부를 판단하는 단계를 포함하는 제19 항에 따른 부호화 방법: 상기 제1 펄스 신호에 대응하는 지속 정보 및 상기 제2 펄스 신호에 대응하는 지속 정보 사이에 차이가 있는지 여부를 판단하는 단계; 및 상기 지속 시간 정보의 차이에 따라, 상기 광도 신호가 변경된 것으로 판단됩니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 1-23 중 어느 하나에 따른 인코딩 방법, 더 포함되는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법:하나 이상의 감광성 유닛에 해당하는 광자 스트림의 시간 인코딩은 비동기 전송 프로토콜을 사용하여 출력됩니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 를 포함하는 디코딩 방법:공간 영역에서 광자 스트림을 획득하기 위한 코딩 시퀀스의 배열, 여기서, 상기 코딩 시퀀스의 배열은 복수의 감광 유닛의 위치 배열과 상기 복수의 감광 유닛에 대응하는 코딩 시퀀스를 기반으로 형성되고, 상기 코딩 시퀀스는 검출된 광강도 신호의 변화에 대응하여 광강도 신호를 코딩하고, 광강도 신호의 변화 이후에 광강도 신호를 코딩하여 코딩 결과를 얻고, 상기 광강도 변화에 대응하는 시간 관계에 따라 상기 코딩 결과를 배열하는 것을 포함함을 특징으로 하는, 공간 영역에서의 광자 스트림 획득을 위한 시간적 코드. (b) 상기 코딩된 결과를 광 강도의 변화에 대응하는 시간적 관계에 따라 배열하여 형성된 시간 코드; 및상기 공간 영역에 대한 디코딩 결과를 얻기 위해 상기 코딩 시퀀스 배열을 디코딩하는 단계, 상기 디코딩 결과는 수신된 광자 스트림으로부터 변환된 광 강도를 나타내는 광 강도 신호를 포함하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 상기 광도 신호는 펄스 변조에 의해 수신된 광자 스트림을 인코딩하여 얻어진 펄스 신호를 포함하는 제25 항에 따른 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 따른 디코딩 방법, 여기서 상기 디코딩 결과는 다음 중 적어도 하나를 포함한다:변경된 펄스 신호의 펄스 시작 순간과 펄스 폭입니다. 변경된 펄스 신호의 펄스 종료 순간 및 해당 펄스 폭 또는 변경 전후의 펄스 신호 펄스 폭의 가중치 값입니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 따른 디코딩 방법, 여기서 상기 디코딩 결과는 상기 변경된 펄스 신호의 펄스 시작 순간 또는 펄스 종료 순간 중 적어도 하나 이상과, 다음 중 적어도 어느 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법:첫 번째 펄스 신호의 펄스 폭입니다; 펄스 신호의 펄스 폭 평균, 또는 펄스 신호의 수 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 25-28 중 어느 하나에 따른 디코딩 방법, 더 포함: 광전류의 누적값을 구하는 단계, 상기 광전류의 누적값은 출력 사이클에 도달한 반응에 따른 광전류 출력의 누적값 및 누적 임계값에 도달하지 않은 광전류의 현재 누적값을 포함하는 단계; 및 상기 공간 영역에 대한 디코딩 결과를 얻기 위해 상기 코딩 시퀀스 배열과 상기 광전류의 누적값을 결합하여 디코딩합니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25 항에 따른 디코딩 방법, 여기서, 상기 디코딩 방법은: 상기 광도 신호는 펄스 신호를 포함하고, 상기 코딩 시퀀스는 타이밍 관계에 따라 상기 공간적으로 대응하는 목표 펄스 신호에 대응하는 코딩 결과로부터 형성되며, 상기 목표 펄스 신호는 각각의 펄스 폭이 변화하는 펄스 신호를 포함하고, 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 코딩 결과는 상기 코딩 사이클의 순간 정보 및 상기 코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호의 정보를 코딩하여 얻어지고 및 상기 공간 영역의 디코딩 결과를 얻기 위해 상기 코딩 시퀀스 배열을 디코딩하는 단계: 상기 공간적으로 대응하는 코딩 시퀀스 배열을 디코딩하여 상기 공간적으로 대응하는 디코딩 결과 시퀀스를 얻는 단계, 상기 디코딩 결과 시퀀스는 시간적 관계에 기초하여 적어도 하나의 목표 펄스 신호에 대응하는 적어도 하나의 디코딩 결과를 포함하며, 각각은 상기 목표 펄스 신호의 코딩 사이클을 포함하는 단계 타이밍 정보 및 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호 정보.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 코딩 사이클의 순간 정보 및 상기 코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호 정보를 포함하는 제30 항에 따른 복호화 방법: 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클의 순간에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호의 펄스 시작 순간을 포함하고, 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호에 선행하는 동일한 펄스 폭의 복수의 인접 펄스 신호를 포함하며, 상기 목표 펄스 신호에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호의 펄스 시작 순간을 포함한다; (a) 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클의 모멘트에 대한 정보는 상기 목표 펄스 신호에 선행하는 동일한 펄스 폭의 인접 펄스 신호의 펄스 시작 모멘트를 포함하고, 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호에 대한 정보는 동일한 펄스 폭의 상기 펄스 신호의 수를 포함하는 단계; 또는상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클의 순간 정보는 상기 목표 펄스 신호의 펄스 종료 순간을 포함하고, 상기 인코딩 사이클에 대응하는 펄스 신호 정보는 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클에서 생성되는 펄스 신호의 개수를포함하며, 여기서 상기 목표 펄스 신호에 대응하는 인코딩 사이클은 상기 목표 펄스 신호에 인접한 이전 목표 펄스 신호의 펄스 종료 순간 이후부터 상기 목표 펄스 신호가 상기 목표 펄스 신호의 펄스 종료 모멘트까지의 기간이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 펄스 시퀀스 타입 이미지 센서용 픽셀 회로로 구성됨: 광 신호를 광 강도 신호로 변환하기 위한 광 펄스 생성 회로, 상기 광 강도 신호는 펄스 신호를 포함하는 광 펄스 생성 회로; 상기 광 펄스 발생 회로에 연결된 펄스 폭 시간 적분 회로는, 두 개의 연속된 펄스 신호 사이의 펄스 간격 시간을 대응하는 제1 전압 신호로 변환하기 위한 것입니다; 상기 펄스 폭 시간 적분 회로로부터 출력된 상기 제1 전압 신호에 기초하여 캐싱 조건을 만족하는 제2 전압 신호를 캐싱하기 위해 상기 펄스 폭 시간 적분 회로에 연결된 전압 캐싱 회로; 및 상기 제2 전압 신호를 출력하기 위해 상기 전압 캐시 회로에 연결된 캐시 전압 출력 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서, 상기 전압 캐싱 회로는 상기 제1 사이클 동안 상기 펄스 폭 시간 적분 회로에 의해 출력된 각각의 상기 제1 전압 신호에 기초하여 상기 제1 사이클 동안 최대 광도에 대응하는 제2 전압 신호를 캐시하고, 상기 캐시된 전압 출력 회로는 상기 제1 사이클의 종료 순간에 상기 제2 전압 신호를 출력하는 데 사용되는 픽셀회로(제33 항).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 상기 전압 캐싱 회로는 상기 펄스 폭 시간 적분 회로에 의해 출력된 상기 제1 전압 신호에 기초하여 전류 제2 전압 신호를 결정하고, 상기 전류 제2 전압 신호를 새로운 제2 전압 신호로 캐싱하기 위해 사용되며, 상기 캐싱된 전압 출력 회로는 상기 캐싱 조건을 만족하는 캐싱된 제2 전압 신호를 출력하기 위해 사용되는 제32 항에 따른 화소 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 따른 픽셀 회로, 상기 전압 버퍼 회로는 상기 전압 버퍼 회로를 위한 것이다:상기 펄스 폭 시간 적분 회로로부터 출력된 상기 제1 전압 신호에 기초하여, 상기 제1 전압 신호에 대응하는 전류 노출과 이전 노출의 펄스 폭 시간 적분 사이의 차이를 새로운 제2 전압 신호로 캐싱하는 단계, 또는이전 노출의 펄스 폭 시간 적분과 현재 노출의 차이가 새로운 두 번째 전압 신호로 캐시됩니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34 항에 따른 픽셀 회로, 상기 전압 버퍼 회로는 상기 전압 버퍼 회로를 위한 것이다:상기 펄스 폭 시간 적분 회로에 의해 출력된 상기 제1 전압 신호에 기초하여, 상기 제1 전압 신호가 이전 노출의 펄스 폭 시간 적분량과 다른 현재 노출의 펄스 폭 시간 적분량에 대응한다고 판단함에 따라, 상기 현재 노출의 펄스 폭 시간 적분량이 새로운 제2 전압 신호로 캐시된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 다음을 포함하는 장치: 청구항 32-36 중 임의의 하나에 해당하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 광 신호용 인코딩 장치는 다음을 포함한다: 광도를 나타내는 광도 신호의 변화 여부를 감지하는 감지 모듈로서, 상기 광도 신호는 감광 장치에 의해 수신된 광자 스트림으로부터 변환되는 광도 신호입니다; 상기 광도 신호의 변화를 감지하는 것에 대응하여, 상기 변화된 광도 신호를 인코딩하여 인코딩 결과를 얻기 위한 인코딩 모듈; 및상기 인코딩 결과를 광 세기의 변화에 대응하는 시간적 관계에 따라 코딩 시퀀스로 배열하는 시퀀싱 모듈, 상기 코딩 시퀀스는 상기 광자 스트림의 시간적 인코딩을 나타내고, 상기 시간적 관계는 특정 시간 내에 상기 광 세기 변화의 시퀀스를 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 디코딩 장치로 구성: 공간 영역에서 광자 스트림의 코딩 시퀀스 배열을 획득하기 위한 획득 모듈, 여기서, 상기 코딩 시퀀스 배열은 복수의 감광 유닛의 위치 배열 및 상기 복수의 감광 유닛에 대응하는 코딩 시퀀스를 기반으로 형성되고, 상기 코딩 시퀀스는 광 강도 신호의 변화를 감지하여 코딩 결과를 얻기 위해 변화된 광 강도 신호를 코딩하고 상기 코딩 결과를 시간에 따른 순서로 배열하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는, 광자 스트림의 코딩 시퀀스 배열을 획득하는 방법. (b) 광 강도의 변화에 대응하는 시간적 관계로 배열된 시간적 시퀀스 코드; 및 상기 공간 영역에 대한 디코딩 결과를 얻기 위해 상기 코딩된 시퀀스의 배열을 디코딩하는 디코딩 모듈, 상기 디코딩 결과는 수신된 광자 스트림으로부터 변환된 광 강도를 나타내는 광 강도 신호를 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 전자 장치로 구성된 하나 이상의 프로세서 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치가 상기 청구항 1 내지 24 중 어느 하나에 기재된 인코딩 방법 또는 청구항 25 내지 31 중 어느 하나에 기재된 디코딩 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하기 위한 하나 이상의 메모리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 전자 장치의 하나 이상의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치 가 상기 제1항 내지 제24 항 중 어느 하나에 규정된 광 신호를 인코딩하는 방법 또는 제25 항 내지 제31 항 중 어느 하나에 규정된 디코딩 방법을 수행하도록 하는 명령을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체, 상기 명령.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품, 상기 명령어는 전자 장치의 하나 이상의 프로세서에 의해 개별적으로 또는 집합적으로 실행될 때 상기 전자 장치가 청구항 1 내지 24 중 어느 하나에 청구된 광 신호를 인코딩하는 방법 또는 청구항 25 내지 31 중 어느 하나에 청구된 디코딩 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함한다.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ******, 베이징, 하이디엔 디스트릭트, 중관춘 이스트 로드, 야드 *, 빌딩 *, 플로어 피프쓰, 비***비-*</address><code>520220049750</code><country>중국</country><engName>Spike Vision (Beijing) Technology Co., LTD.</engName><name>스파이크 비전 (베이징) 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******, 베이징, 하이디엔 디스트릭트,...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, Tiejun</engName><name>황 톄쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******, 베이징, 하이디엔 디스트릭트,...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HAN, Runze</engName><name>한 룬쩌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******, 베이징, 하이디엔 디스트릭트,...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Liqiao</engName><name>류 리차오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211615475.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211705341.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310769950.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310876921.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310879201.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311000131.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0796712-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0120635-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023623.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e944cb38d2b4cd0215de01867d676dec508e2f4012de1365f0300152603e3f11ff1a03d10868a1b75ea7ecd989176c38f3f638e0d1154abaa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd96e0799b2cf2396a4634c26ff3dc5db898d4946ddebf992a5069f1fcefe2b1c1458c966cde6fa4eeed4523bea7980e8f79f020a7e664ca9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>