<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:14.714</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030376</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>렌즈 음영 보정 전 광학 이미지 안정화를 수행하기 위한 회로</inventionTitle><inventionTitleEng>CIRCUIT FOR PERFORMING OPTICAL IMAGE STABILIZATION BEFORE LENS SHADING CORRECTION</inventionTitleEng><openDate>2025.10.17</openDate><openNumber>10-2025-0150056</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4007</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/68</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 렌즈 음영 보정 전에 광학 이미지 안정화를 수행하기 위한 이미지 프로세싱 회로. 이미지 프로세싱 회로는, 제1 방향을 따른 제1 오프셋 및 제1 방향에 직교하는 제2 방향을 따른 제2 오프셋이 있는 광학 중심을 갖는 렌즈를 통해 광을 수신하는 이미지 센서를 통해 캡처된 이미지 내의 픽셀들의 각각의 행에 대해, 제1 오프셋 및 제2 방향을 따른 픽셀들의 해당 행의 좌표를 사용하여 제1 방향을 따른 제1 그리드 오프셋을 결정한다. 이미지 프로세싱 회로는, 이미지 내의 픽셀들의 각각의 행에 대해, 제2 오프셋 및 제2 방향을 따른 픽셀들의 해당 행의 좌표를 사용하여 제2 방향을 따른 제2 그리드 오프셋을 결정한다. 이미지 프로세싱 회로는 제1 그리드 오프셋 및 제2 그리드 오프셋을 사용하여 이미지의 픽셀들에 대한 조정된 그리드를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024178109</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/016712</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 프로세싱 회로로서,제1 방향을 따른 제1 오프셋 및 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향을 따른 제2 오프셋이 있는 광학 중심을 갖는 렌즈를 통해 광을 수신하는 이미지 센서를 통해 캡처된 이미지의 복수의 픽셀들의 복수의 행(row)들의 각각의 행에 대해, 상기 제1 오프셋 및 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표를 사용하여 상기 제1 방향을 따른 제1 그리드 오프셋을 결정하도록 구성된 제1 프로세서 회로;상기 이미지의 복수의 행들의 각각의 행에 대해, 상기 제2 오프셋 및 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표를 사용하여 상기 제2 방향을 따른 제2 그리드 오프셋을 결정하도록 구성된 제2 프로세서 회로; 및상기 제1 프로세서 회로 및 상기 제2 프로세서 회로에 커플링된 그리드 조정 회로를 포함하고, 상기 그리드 조정 회로는 상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋을 사용하여 상기 복수의 픽셀들에 대한 조정된 그리드를 생성하도록 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 그리드 조정 회로는,상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋을 상기 복수의 행들의 각각의 행의 적어도 하나의 픽셀에 적용하여, 상기 복수의 픽셀들에 대한 상기 조정된 그리드를 생성하도록 추가로 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 프로세서 회로는 제1 조합 회로를 포함하고, 상기 제1 조합 회로는,상기 제1 방향을 따른 상기 제1 그리드 오프셋을, 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표의 함수인 제1 보간 값과 상기 제1 오프셋의 합으로서 결정하도록 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 프로세서 회로는 제1 보간 함수 회로를 추가로 포함하고, 상기 제1 보간 함수 회로는,상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표 및 보간 함수에 따라 룩업 테이블로부터의 대응하는 값을 보간함으로써 상기 제1 보간 값을 결정하도록 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 보간 함수는 쌍선형 보간 함수(bilinear interpolation function)인, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 프로세서 회로는 제2 조합 회로를 포함하고, 상기 제2 조합 회로는,상기 제2 방향을 따른 상기 제2 그리드 오프셋을, 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표의 함수인 제2 보간 값과 상기 제2 오프셋의 합으로서 결정하도록 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 프로세서 회로는 제2 보간 함수 회로를 추가로 포함하고, 상기 제2 보간 함수 회로는,상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표 및 보간 함수에 따라 룩업 테이블로부터의 대응하는 값을 보간함으로써 상기 제2 보간 값을 결정하도록 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 그리드 조정 회로는,상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 수에 의존하는 스케일링 계수(scaling factor)에 의해 상기 제2 그리드 오프셋을 스케일링함으로써 상기 제2 그리드 오프셋을 조정하도록 추가로 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 그리드 조정 회로에 커플링된 렌즈 음영 보정 회로를 추가로 포함하고, 상기 렌즈 음영 보정 회로는,상기 조정된 그리드의 함수로서 이득 보간을 사용하여 상기 복수의 픽셀들의 렌즈 음영 보정 프로세싱을 수행하도록 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 그리드 조정 회로에 커플링된 렌즈 음영 보정 회로를 추가로 포함하고, 상기 렌즈 음영 보정 회로는,상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋으로 업데이트된 각각의 픽셀의 좌표들 및 보간 함수에 따라 이득 룩업 테이블로부터의 값을 보간함으로써 상기 복수의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대한 이득 값을 결정하도록; 그리고상기 이득 값을 각각의 픽셀의 적어도 하나의 컬러 컴포넌트에 적용하여 렌즈 음영에 대해 보정된 상기 이미지의 버전을 획득하도록 구성되는, 이미지 프로세싱 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 렌즈를 통해 광을 수신하는 이미지 센서를 통해 캡처된 복수의 행들로 조직화된 복수의 픽셀들을 갖는 이미지를 프로세싱하기 위한 방법으로서,제1 방향을 따른 상기 렌즈의 광학 중심에 대한 제1 오프셋 및 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향을 따른 상기 광학 중심에 대한 제2 오프셋을 획득하는 단계;상기 이미지의 복수의 행들의 각각의 행에 대해, 상기 제1 오프셋 및 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표를 사용하여 상기 제1 방향을 따른 제1 그리드 오프셋을 결정하는 단계;상기 이미지의 복수의 행들의 각각의 행에 대해, 상기 제2 오프셋 및 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표를 사용하여 상기 제2 방향을 따른 제2 그리드 오프셋을 결정하는 단계; 및상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋을 사용하여 상기 복수의 픽셀들에 대한 조정된 그리드를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋을 상기 복수의 행들의 각각의 행의 적어도 하나의 픽셀에 적용하여, 상기 복수의 픽셀들에 대한 상기 조정된 그리드를 생성하는 단계; 및상기 조정된 그리드의 함수로서 이득 보간을 사용하여 상기 복수의 픽셀들의 렌즈 음영 보정 프로세싱을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표 및 보간 함수에 따라 룩업 테이블로부터의 대응하는 값을 보간함으로써 제1 보간 값을 결정하는 단계; 및상기 제1 방향을 따른 상기 제1 그리드 오프셋을, 상기 제1 오프셋과 상기 제1 보간 값의 합으로서 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제2 방향을 따른 상기 제2 그리드 오프셋을, 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표의 함수인 제2 보간 값과 상기 제2 오프셋의 합으로서 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표 및 보간 함수에 따라 룩업 테이블로부터의 대응하는 값을 보간함으로써 상기 제2 보간 값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 수에 의존하는 스케일링 계수에 의해 상기 제2 그리드 오프셋을 스케일링함으로써 상기 제2 그리드 오프셋을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋으로 업데이트된 각각의 픽셀의 좌표들 및 보간 함수에 따라 이득 룩업 테이블로부터의 값을 보간함으로써 상기 복수의 픽셀들의 각각의 픽셀에 대한 이득 값을 결정하는 단계; 및상기 이득 값을 각각의 픽셀의 적어도 하나의 컬러 컴포넌트에 적용하여 렌즈 음영에 대해 보정된 상기 이미지의 버전을 획득하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 카메라 디바이스로서,복수의 행들로 조직화된 복수의 픽셀들을 포함하는 이미지를 캡처하도록 구성된 이미지 센서;제1 방향을 따른 제1 오프셋 및 상기 제1 방향에 직교하는 제2 방향을 따른 제2 오프셋이 있는 광학 중심을 갖는 렌즈; 및광학 보상 회로를 포함하고, 상기 광학 보상 회로는, 상기 이미지의 복수의 행들의 각각의 행에 대해, 상기 제1 오프셋 및 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표를 사용하여 상기 제1 방향을 따른 제1 그리드 오프셋을 결정하도록, 상기 이미지의 복수의 행들의 각각의 행에 대해, 상기 제2 오프셋 및 상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표를 사용하여 상기 제2 방향을 따른 제2 그리드 오프셋을 결정하도록, 그리고 상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋을 사용하여 상기 복수의 픽셀들에 대한 조정된 그리드를 생성하도록 구성되는, 카메라 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 광학 보상 회로는, 상기 제1 그리드 오프셋 및 상기 제2 그리드 오프셋을 상기 복수의 행들의 각각의 행의 적어도 하나의 픽셀에 적용하여 상기 복수의 픽셀들에 대한 상기 조정된 그리드를 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 카메라 디바이스는,상기 광학 보상 회로에 커플링된 렌즈 음영 보정 회로를 추가로 포함하고, 상기 렌즈 음영 보정 회로는 상기 조정된 그리드의 함수로서 이득 보간을 사용하여 상기 복수의 픽셀들의 렌즈 음영 보정 프로세싱을 수행하도록 구성되는, 카메라 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 광학 보상 회로는,상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표 및 제1 보간 함수에 따라 제1 룩업 테이블로부터의 대응하는 값을 보간함으로써 상기 제1 보간 값을 결정하도록;상기 제1 방향을 따른 상기 제1 그리드 오프셋을, 상기 제1 오프셋과 상기 제1 보간 값의 합으로서 결정하도록;상기 제2 방향을 따른 픽셀들의 각각의 행의 좌표 및 제2 보간 함수에 따라 제2 룩업 테이블로부터의 대응하는 값을 보간함으로써 제2 보간 값을 결정하도록; 그리고상기 제2 방향을 따른 상기 제2 그리드 오프셋을, 상기 제2 오프셋과 상기 제2 보간 값의 합으로서 결정하도록 추가로 구성되는, 카메라 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WU, Chihsin</engName><name>우, 치신</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/112,808</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1045281-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0158827-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030376.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394c8b90136b108952cf50784bdfbeb699447865086ad26be71f54f104335a5372df0716cb3dedfec173507fde40471fe3013b32405299b9e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92079b9493c1a4e5d0ff0f9a4384db45c8488ed71a728ebeb70fa95cbd249cef0480c6c3b33b5fc9d899d9393e42cc5890415cf4155cfe3d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>