<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:40.5240</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7026382</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다이 영역 스플릿을 갖는 열 전도성 패키지 기판을 채용하는 집적 회로 (IC) 패키지들 및 관련 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED CIRCUIT (IC) PACKAGES EMPLOYING A THERMAL CONDUCTIVE PACKAGE SUBSTRATE WITH DIE REGION SPLIT, AND RELATED FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2022.10.06</openDate><openNumber>10-2022-0135237</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/367</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/498</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다이 영역 스플릿을 갖는 열 전도성 반도체 패키지 기판을 채용하는 집적 회로 (IC) 패키지들 및 관련 제조 방법들이 개시된다. 패키지 기판은 IC 다이(들) 아래의 패키지 기판의 하나 이상의 유전체 층들 내의 금속 콘택들이 유전체 층 내의 (예를 들어, 주변 다이 영역 내의) 다른 금속 콘택들보다 (예를 들어, 코어 다이 영역에서) 더 두꺼운, 다이 스플릿을 포함한다. 이는 패키지 기판에서 더 두꺼운 금속 콘택들을 통한 IC 다이(들)로부터의 더 높은 열 소산을 용이하게 한다. 고속 시그널링을 전달하는 패키지 기판의 더 얇은 금속 콘택들은, 더 높은 열 소산을 제공하는 더 두꺼운 금속 콘택들보다 더 작은 두께를 가질 수 있기 때문에, 패키지 기판의 크로스토크 차폐는 희생되지 않을 수도 있다. 패키지 기판에서의 유전체 층은 또한 열 소산 및/또는 원하는 전기적 또는 기계적 특성들을 추가로 용이하게 하기 위해, 상이한 열 전도도들을 갖는 유전체 재료들을 포함할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021158282</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/063935</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 집적 회로 (IC) 패키지로서, 수평면에 배치된 기판을 포함하며, 상기 기판은,  제 1 열 전도도를 갖는 제 1 유전체 재료;  상기 제 1 열 전도도보다 낮은 제 2 열 전도도를 갖는 제 2 유전체 재료; 및   상기 제 1 유전체 재료에 인접하게 배치된 하나 이상의 제 1 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들은 각각 상기 수평면에 직교하는 높이 방향에서 제 1 높이를 갖는, 상기 제 1 금속 콘택들; 및   상기 제 2 유전체 재료에 인접하게 배치된 하나 이상의 제 2 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 제 2 높이를 가지고, 상기 제 2 높이는 상기 제 1 높이보다 낮은, 상기 제 2 금속 콘택들 을 포함하는 라우팅 층을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 기판은 하나 이상의 기판 상호연결부들을 포함하는 상호연결 층을 더 포함하고;상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 기판 상호연결부들 중에서 적어도 하나의 제 1 기판 상호연결부에 전기적으로 결합되고; 그리고 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 기판 상호연결부들 중에서 적어도 하나의 제 2 기판 상호연결부에 전기적으로 결합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 기판은,  상기 제 1 열 전도도를 갖는 상기 제 1 유전체 재료; 및  상기 라우팅 층에서 하나 이상의 기판 코어 금속 콘택들을 포함하고 상기 제 1 유전체 재료에 인접하게 배치된 상기 라우팅 층 내의 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 기판 코어 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 상기 제 1 높이를 가지는, 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들을 포함하는 코어 다이 영역; 및  상기 제 1 열 전도도보다 낮은 상기 제 2 열 전도도를 갖는 상기 제 2 유전체 재료; 및  상기 라우팅 층에서 하나 이상의 기판 주변 금속 콘택들을 포함하고 상기 제 2 유전체 재료에 인접하게 배치된 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 기판 주변 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 상기 제 2 높이를 가지고, 상기 제 2 높이는 상기 제 1 높이보다 낮은, 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들을 포함하는, 상기 코어 다이 영역 외부에 그리고 인접하게 배치된 주변 다이 영역을 포함하는, IC 패키지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 기판은, 상기 라우팅 층에 인접하게 배치된 제 2 라우팅 층; 상기 높이 방향에서 상기 코어 다이 영역과 정렬되어 배치된 제 2 코어 다이 영역으로서, 상기 제 2 코어 다이 영역은,  제 3 열 전도도를 갖는 제 3 유전체 재료; 및  상기 제 2 라우팅 층에서 그리고 상기 제 3 유전체 재료에 인접하게 배치된 하나 이상의 제 2 기판 코어 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 제 2 기판 코어 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 제 3 높이를 갖는, 상기 하나 이상의 제 2 기판 코어 금속 콘택들을 포함하는, 상기 제 2 코어 다이 영역; 및 상기 높이 방향에서 상기 주변 다이 영역과 정렬되어 배치된 제 2 주변 다이 영역으로서, 상기 제 2 주변 다이 영역은,  제 4 열 전도도를 갖는 제 4 유전체 재료; 및  상기 제 2 라우팅 층에서 그리고 상기 제 4 유전체 재료에 인접하게 배치된 하나 이상의 제 2 기판 주변 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 제 2 기판 주변 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 제 4 높이를 갖는, 상기 하나 이상의 제 2 기판 주변 금속 콘택들을 포함하는, 상기 제 2 주변 다이 영역을 더 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, IC 다이를 더 포함하고, 상기 IC 다이는,  하나 이상의 코어 회로들; 및  상기 하나 이상의 코어 회로들 및 상기 하나 이상의 기판 코어 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합된 하나 이상의 코어 다이 상호연결부들을 포함하는, 상기 코어 다이 영역; 및  하나 이상의 주변 회로들; 및  상기 하나 이상의 주변 회로들 및 상기 하나 이상의 기판 주변 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합된 하나 이상의 주변 다이 상호연결부들을 포함하는, 상기 코어 다이 영역의 외부에 그리고 인접하게 배치된 상기 주변 다이 영역을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 높이는 15 내지 30 마이크로미터 (㎛) 이고, 상기 제 2 높이는 5 내지 10 ㎛ 인, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 높이에 대한 상기 제 1 높이의 비율은 적어도 1.5 인, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 열 전도도는 적어도 0.6 미터 (m) 켈빈 (K) 당 와트 (W/mK) 인, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 열 전도도는 상기 제 2 열 전도도보다 적어도 0.1 W/mK 더 큰, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 열 전도도는 0.6 내지 0.9 W/mK 이고, 상기 제 2 열 전도도는 0.3 내지 0.5 W/mK 인, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 열 전도도에 대한 상기 제 1 열 전도도의 비율은 적어도 1.2 인, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 기판은, 제 3 열 전도도를 갖는 제 3 유전체 재료; 제 4 열 전도도를 갖는 제 4 유전체 재료; 및  상기 제 3 유전체 재료에 인접하게 배치된 하나 이상의 제 3 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 제 3 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 제 3 높이를 갖는, 상기 하나 이상의 제 3 금속 콘택들; 및  상기 제 4 유전체 재료에 인접하게 배치된 하나 이상의 제 4 금속 콘택들로서, 상기 하나 이상의 제 4 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 제 4 높이를 갖는, 상기 하나 이상의 제 4 금속 콘택들을 포함하는 제 2 라우팅 층을 더 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제 3 높이와 상기 제 4 높이는 동일한 높이인, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 제 3 높이와 상기 제 4 높이는 상이한 높이들인, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 제 3 높이는 상기 제 1 높이와 동일하고, 상기 제 4 높이는 상기 제 2 높이와 동일한, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 제 3 유전체 재료 및 상기 제 4 유전체 재료는 동일한 유전체 재료이고, 상기 제 3 열 전도도는 상기 제 4 열 전도도와 동일한, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 제 3 열 전도도는 상기 제 4 열 전도도보다 더 큰, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 유전체 층은, 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 중에서 제 1 금속 콘택과 각각 접촉하는 하나 이상의 제 1 수직 상호연결부들; 및 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중에서 제 2 금속 콘택과 각각 접촉하는 하나 이상의 제 2 수직 상호연결부들을 더 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 2 항에 있어서, 상기 기판은 상부 표면 및 하부 표면을 포함하고; 상기 상호연결 층 내의 상기 하나 이상의 기판 상호연결부들은,  상기 기판의 상기 상부 표면을 통해 노출된 하나 이상의 제 1 기판 상호연결부들; 및  상기 기판의 상기 상부 표면을 통해 노출된 하나 이상의 제 2 기판 상호연결부들을 포함하고; 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 제 1 기판 상호연결부들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합되고; 그리고 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 제 2 기판 상호연결부들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 2 항에 있어서, 상기 기판은 하부 상호연결 층을 더 포함하고,상기 하부 상호연결 층은, 하나 이상의 제 3 기판 상호연결부들로서, 상기 하나 이상의 제 3 기판 상호연결부들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합되는, 상기 하나 이상의 제 3 기판 상호연결부들; 및  하나 이상의 제 4 기판 상호연결부들로서, 상기 하나 이상의 제 4 기판 상호연결부들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합되는, 상기 하나 이상의 제 4 기판 상호연결부들을 포함하는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, IC 다이를 더 포함하고, 상기 IC 다이는,  하나 이상의 회로들; 및  하나 이상의 다이 상호연결부들을 포함하며, 상기 하나 이상의 다이 상호연결부들 중 적어도 하나는 상기 하나 이상의 회로들 중 적어도 하나 및 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 및 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중에서의 적어도 하나의 금속 콘택에 전기적으로 결합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 셋탑 박스; 엔터테인먼트 유닛; 네비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 이동 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템 (GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜 (SIP) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크탑 컴퓨터; 개인용 디지털 보조기 (PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크 (DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공전자 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 이루어진 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, IC 패키지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 집적 회로 (IC) 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법으로서, 수평면에 배치된 기판을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 기판을 형성하는 단계는,  제 1 열 전도도를 갖는 제 1 유전체 재료를 형성하는 단계;  상기 제 1 열 전도도보다 낮은 제 2 열 전도도를 갖는 제 2 유전체 재료를 형성하는 단계를 포함하는 유전체 층을 형성하는 단계; 및  상기 제 1 유전체 재료에 인접한 하나 이상의 제 1 금속 콘택들을 형성하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들은 각각 상기 수평면에 직교하는 높이 방향에서 제 1 높이를 갖는, 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들을 형성하는 단계; 및  상기 제 2 유전체 재료에 인접한 하나 이상의 제 2 금속 콘택들을 형성하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 제 2 높이를 가지고, 상기 제 2 높이는 상기 제 1 높이보다 낮은, 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들을 형성하는 단계를 포함하는 라우팅 층을 형성하는 단계를 포함하는, IC 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 기판을 형성하는 단계는 상호연결 층을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 상호연결 층을 형성하는 단계는, 하나 이상의 기판 코어 상호연결부들 및 하나 이상의 기판 주변 상호연결부들을 포함하는 하나 이상의 기판 상호연결부들을 형성하는 단계를 포함하고; 그리고  상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 중 적어도 하나를 상기 하나 이상의 기판 상호연결부들 중에서 적어도 하나의 제 1 기판 상호연결부에 전기적으로 결합하는 단계; 및  상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중 적어도 하나를 상기 하나 이상의 기판 상호연결부들 중에서 적어도 하나의 제 2 기판 상호연결부에 전기적으로 결합하는 단계를 더 포함하는, IC 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 제 1 유전체 재료를 형성하는 단계는 코어 다이 영역에 상기 제 1 유전체 재료를 형성하는 단계를 더 포함하고; 상기 제 2 유전체 재료를 형성하는 단계는 상기 코어 다이 영역 외부에 그리고 인접하게 배치된 주변 다이 영역에 상기 제 2 유전체 재료를 형성하는 단계를 더 포함하고; 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들을 형성하는 단계는 상기 제 1 유전체 재료에 인접하게 하나 이상의 기판 코어 금속 콘택들을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 기판 코어 금속 콘택들은 각각 상기 수평면에 직교하는 상기 높이 방향에서 상기 제 1 높이를 가지며; 그리고 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들을 형성하는 단계는 상기 제 2 유전체 재료에 인접하게 하나 이상의 기판 주변 금속 콘택들을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 기판 주변 금속 콘택들은 각각 상기 높이 방향에서 상기 제 2 높이를 가지고, 상기 제 2 높이는 상기 제 1 높이보다 낮은, IC 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, IC 다이를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 IC 다이를 형성하는 단계는, 상기 코어 다이 영역에 하나 이상의 코어 회로들을 형성하는 단계; 상기 코어 다이 영역에서 상기 하나 이상의 코어 회로들 및 상기 하나 이상의 기판 코어 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합된 하나 이상의 코어 다이 상호연결부들을 형성하는 단계; 상기 코어 다이 영역의 외부에 그리고 인접하게 배치된 상기 주변 다이 영역에 하나 이상의 주변 회로들을 형성하는 단계; 및 상기 주변 다이 영역에서 상기 하나 이상의 주변 회로들 및 상기 하나 이상의 기판 주변 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합된 하나 이상의 주변 다이 상호연결부들을 형성하는 단계를 포함하는, IC 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 23 항에 있어서, 상기 라우팅 층을 형성하는 단계는, 상기 제 1 높이의 하나 이상의 제 1 개구들 및 상기 제 2 높이의 하나 이상의 제 2 개구들을 포함하는 라우팅 층 패턴을 상기 라우팅 층에 형성하는 단계; 상기 제 1 높이의 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들을 형성하기 위해 상기 하나 이상의 제 1 개구들에 금속 재료를 배치하는 단계; 및 상기 제 2 높이의 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들을 형성하기 위해 상기 하나 이상의 제 2 개구들에 금속 재료를 배치하는 단계를 더 포함하는, IC 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서, 상기 라우팅 층을 형성하는 단계는, 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 중에서의 제 1 금속 콘택과 각각 접촉하는 하나 이상의 제 1 수직 상호연결부들을 형성하는 단계; 및 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중에서의 제 2 금속 콘택과 각각 접촉하는 하나 이상의 제 2 수직 상호연결부들을 형성하는 단계를 더 포함하는, IC 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 23 항에 있어서, IC 다이를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 IC 다이를 형성하는 단계는, 하나 이상의 회로들을 형성하는 단계; 상기 하나 이상의 회로들 및 상기 하나 이상의 제 1 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합된 하나 이상의 다이 상호연결부들을 형성하는 단계; 및 상기 하나 이상의 회로들 및 상기 하나 이상의 제 2 금속 콘택들 중 적어도 하나에 전기적으로 결합된 하나 이상의 다이 상호연결부들을 형성하는 단계를 포함하는, IC 패키지를 위한 패키지 기판을 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, KUIWON</engName><name>강 귀원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PATIL, ANIKET</engName><name>파틸 아니켓</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YAN, BOHAN</engName><name>얀 보한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, DONGMING</engName><name>헤 동밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/969,706</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/921,152</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0794298-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0132826-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1308855-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1308856-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227026382.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939432a1f7c6a641457cb77c6f16a3e1d2a29ae06cd1850865329b76aa3002942686cb7d817b9336396ccf7736bc44497086fbd5bcffb825ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb2471b9e2441e1371164bdcb7512541e8bd928294fbc4a2fc9de14a94aacffb448e08435db423f4c984d4dd65ba4253e22ac56e12be9a703</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>