<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:11.3011</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034526</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의사 이미지에서의 인스턴스 분할</inventionTitle><inventionTitleEng>INSTANCE SEGMENTATION IN A PSEUDO-IMAGE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.14</openDate><openNumber>10-2024-0162127</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 의사 이미지에서 대상체의 인스턴스를 분할하도록 구성된다. 의사 이미지는 차량에 결합된 3D 이미지로부터 생성될 수 있다. 시스템은 다수의 섹션을 포함할 수 있는 의사 이미지를 수신할 수 있다. 시스템은 섹션에 대한 대상체 분류를 결정하고 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정할 수 있다. 시스템은 대상체 분류 및 인스턴스 부분 분류에 기초하여 해당 섹션을 다른 섹션과 그룹화할 수 있다. 그룹화는 이미지에 있는 대상체의 인스턴스에 대응할 수 있다. 시스템은 그룹화를 사용하여 차량을 운행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023178069</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/064287</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서로, 3D 이미지의 의사 이미지(pseudo-image)를 수신하는 단계 - 상기 3D 이미지는 차량에 결합된 3D 이미지 센서로부터 수신되고, 상기 의사 이미지는 복수의 섹션을 포함함 - ;상기 적어도 하나의 프로세서로, 상기 의사 이미지의 복수의 섹션 중의 섹션에 대한 대상체 분류(object classification)를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서로, 상기 의사 이미지의 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하는 단계;상기 섹션의 대상체 분류 및 상기 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 섹션을 다른 섹션과 그룹화하는 단계; 및상기 섹션을 상기 다른 섹션과 그룹화한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 섹션 중 적어도 하나의 섹션은 복수의 3D 데이터 포인트를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 의사 이미지는 상기 3D 이미지의 2D 표현을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 대상체 분류를 결정하는 단계는,상기 섹션에 있는 대상체의 적어도 일 부분을 식별하는 단계;상기 섹션에 있는 대상체의 적어도 일 부분에 대한 대상체 분류를 결정하는 단계; 및상기 대상체의 적어도 일 부분에 대한 상기 대상체 분류를 상기 섹션과 연관시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 대상체 분류는 차량, 보행자, 또는 자전거 중 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하는 단계는,상기 섹션에 있는 에이전트 대상체의 인스턴스의 적어도 일 부분을 식별하는 단계;상기 섹션에 있는 에이전트 대상체의 적어도 일 부분에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하는 단계; 및상기 섹션에 있는 에이전트 대상체의 적어도 일 부분에 대한 상기 인스턴스 부분 분류를 상기 섹션과 연관시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류는, 상기 섹션이 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 1차 섹션(primary section) 또는 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 2차 섹션(secondary section) 중 하나임을 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하는 단계는, 상기 섹션이 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 미리 결정된 부분을 포함한다는 결정에 기초하여 상기 섹션을 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 1차 섹션으로서 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 미리 결정된 부분은 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 최좌측 부분인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하는 단계는, 상기 섹션이 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 미리 결정된 부분을 포함하지 않는다는 결정에 기초하여 상기 섹션을 상기 에이전트 대상체의 인스턴스의 2차 섹션으로서 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션을 다른 섹션과 그룹화하는 단계는,미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱(traversing)하는 단계;상기 적어도 하나의 섹션이 식별되지 않은 인스턴스에 대응함을 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 나타낸다고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 식별되지 않은 인스턴스에 대응한다는 결정에 기초하여, 인스턴스 식별자를 생성하는 단계;상기 인스턴스 식별자를 상기 적어도 하나의 섹션과 연관시키는 단계;상기 미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하는 단계;상기 다른 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 대상체 분류와 상기 다른 섹션에 대한 대상체 분류가 매칭된다고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 섹션과 상기 다른 섹션 사이의 거리가 문턱 거리를 충족시킨다고 결정하는 단계; 및상기 생성된 인스턴스 식별자를 상기 다른 섹션과 연관시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션을 다른 섹션과 그룹화하는 단계는,미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하는 단계;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다고 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다고 결정한 것에 기초하여, 상기 의사 이미지의 이전에 트래버싱된 섹션을 식별하는 단계, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 대상체 분류와 상기 이전에 트래버싱된 섹션에 대한 대상체 분류가 매칭된다고 결정하는 단계, 상기 적어도 하나의 섹션과 상기 이전에 트래버싱된 섹션 사이의 거리가 문턱 거리를 충족시킨다고 결정하는 단계, 및 상기 이전에 트래버싱된 섹션과 연관된 인스턴스 식별자를 상기 적어도 하나의 섹션과 연관시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제7항, 제11항 또는 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인스턴스 부분 분류는 이진(binary)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서, 및명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 3D 이미지의 의사 이미지를 수신하게 하고 - 상기 3D 이미지는 차량에 결합된 3D 이미지 센서로부터 수신되고, 상기 의사 이미지는 복수의 섹션을 포함함 - ; 상기 의사 이미지의 복수의 섹션 중의 섹션에 대한 대상체 분류를 결정하게 하고; 상기 의사 이미지의 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하게 하고; 상기 섹션의 상기 대상체 분류 및 상기 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 섹션을 다른 섹션과 그룹화하게 하며; 상기 섹션을 상기 다른 섹션과 그룹화한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량이 동작되게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션을 상기 다른 섹션과 그룹화하기 위해, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션이 식별되지 않은 인스턴스에 대응함을 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 나타낸다고 결정하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 식별되지 않은 인스턴스에 대응한다는 결정에 기초하여, 인스턴스 식별자를 생성하게 하고;상기 인스턴스 식별자를 상기 적어도 하나의 섹션과 연관시키게 하고;상기 미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하게 하고;상기 다른 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다고 결정하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 대상체 분류와 상기 다른 섹션에 대한 대상체 분류가 매칭된다고 결정하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션과 상기 다른 섹션 사이의 거리가 문턱 거리를 충족시킨다고 결정하게 하며;상기 생성된 인스턴스 식별자를 상기 다른 섹션과 연관시키게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션을 상기 다른 섹션과 그룹화하기 위해, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다고 결정하게 하며;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 의사 이미지의 이전에 트래버싱된 섹션을 식별하게 하고, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 대상체 분류와 상기 이전에 트래버싱된 섹션에 대한 대상체 분류가 매칭된다고 결정하게 하고, 상기 적어도 하나의 섹션과 상기 이전에 트래버싱된 섹션 사이의 거리가 문턱 거리를 충족시킨다고 결정하게 하며, 상기 이전에 트래버싱된 섹션과 연관된 인스턴스 식별자를 상기 적어도 하나의 섹션과 연관시키게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하기 위해, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 섹션에 있는 에이전트 대상체의 인스턴스의 적어도 일 부분을 식별하게 하고;상기 섹션에 있는 에이전트 대상체의 적어도 일 부분에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하게 하며;상기 섹션에 있는 에이전트 대상체의 적어도 일 부분에 대한 상기 인스턴스 부분 분류를 상기 섹션과 연관시키게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체로서, 상기 명령어는, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,3D 이미지의 의사 이미지를 수신하게 하고 - 상기 3D 이미지는 차량에 결합된 3D 이미지 센서로부터 수신되고, 상기 의사 이미지는 복수의 섹션을 포함함 - ;상기 의사 이미지의 복수의 섹션 중의 섹션에 대한 대상체 분류를 결정하게 하고;상기 의사 이미지의 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류를 결정하게 하고;상기 섹션의 상기 대상체 분류 및 상기 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 섹션을 다른 섹션과 그룹화하게 하며;상기 섹션을 상기 다른 섹션과 그룹화한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량이 동작되게 하는 것인, 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션을 상기 다른 섹션과 그룹화하기 위해, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션이 식별되지 않은 인스턴스에 대응함을 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 나타낸다고 결정하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 식별되지 않은 인스턴스에 대응한다는 결정에 기초하여, 인스턴스 식별자를 생성하게 하고;상기 인스턴스 식별자를 상기 적어도 하나의 섹션과 연관시키게 하고;상기 미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하게 하고;상기 다른 섹션에 대한 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다고 결정하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 대상체 분류와 상기 다른 섹션에 대한 대상체 분류가 매칭된다고 결정하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션과 상기 다른 섹션 사이의 거리가 문턱 거리를 충족시킨다고 결정하게 하며;상기 생성된 인스턴스 식별자를 상기 다른 섹션과 연관시키게 하는 것인, 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 섹션을 상기 다른 섹션과 그룹화하기 위해, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,미리 결정된 패턴으로 상기 의사 이미지를 트래버싱하게 하고;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다고 결정하게 하며;상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 인스턴스 부분 분류가 기존 인스턴스에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 의사 이미지의 이전에 트래버싱된 섹션을 식별하게 하고, 상기 적어도 하나의 섹션에 대한 상기 대상체 분류와 상기 이전에 트래버싱된 섹션에 대한 대상체 분류가 매칭된다고 결정하게 하고, 상기 적어도 하나의 섹션과 상기 이전에 트래버싱된 섹션 사이의 거리가 문턱 거리를 충족시킨다고 결정하게 하며, 상기 이전에 트래버싱된 섹션과 연관된 인스턴스 식별자를 상기 적어도 하나의 섹션과 연관시키게 하는 것인, 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>VORA, Sourabh</engName><name>보라 소우라브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Qi</engName><name>첸 치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/269,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/657,590</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1124551-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0171735-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034526.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9346d9a932fc8f0da0ac525241a8fd59680052a56c00e189aa918743fa4ced3961702dbce0eba7efc3f5bcf07074da6d00d35dbe556b63d3ac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1f758fe224e159681db85f3d06845d1ceb8404fd3c11756ebd9e10d199a7061ea6701aa1610b0719a2061310adb4c50f998b437b89722d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>