<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:06.196</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0082409</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스캔 구동 회로 및 그것을 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SCAN DRIVING CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.06</openDate><openNumber>10-2025-0000977</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 화소 및 기입 클럭 신호에 응답하여 기입 스캔 신호를 상기 화소에 인가하는 제1 스캔 구동 회로를 포함하고, 상기 제1 스캔 구동 회로는 노멀 모드 동안 제1 구동 주파수를 갖는 상기 기입 스캔 신호를 출력하고, 저주파 모드 동안 상기 제1 구동 주파수보다 작은 제2 구동 주파수를 갖는 상기 기입 스캔 신호를 출력하고, 상기 저주파 모드에서, 제1 세트 신호가 상기 제1 스캔 구동 회로에 인가될 때, 상기 기입 클럭 신호는 직류 레벨을 가질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 화소; 및 기입 클럭 신호에 응답하여 기입 스캔 신호를 상기 화소에 인가하는 제1 스캔 구동 회로를 포함하고,상기 제1 스캔 구동 회로는 노멀 모드 동안 제1 구동 주파수를 갖는 상기 기입 스캔 신호를 출력하고, 저주파 모드 동안 상기 제1 구동 주파수보다 작은 제2 구동 주파수를 갖는 상기 기입 스캔 신호를 출력하고, 상기 저주파 모드에서, 제1 세트 신호가 상기 제1 스캔 구동 회로에 인가될 때, 상기 기입 클럭 신호는 직류 레벨을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 스캔 구동 회로는, 상기 기입 스캔 신호가 상기 화소에 인가되는 활성화 구간 및 상기 기입 스캔 신호가 상기 화소에 미인가되는 비활성화 구간 사이의 구간에서 수신되는 상기 제1 세트 신호에 응답하여 비활성화된 기입 스캔 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 저주파 모드는,상기 활성화 구간 및 상기 활성화 구간 다음의 블랭크 구간을 포함하는 제1 프레임; 및상기 비활성화 구간 및 상기 비활성화 구간 다음의 블랭크 구간을 포함하는 제2 프레임을 포함하고, 상기 제1 세트 신호는 상기 제1 프레임의 상기 블랭크 구간에서 상기 제1 스캔 구동 회로에 인가되고, 상기 기입 클럭 신호는 상기 제1 프레임 동안 교류 신호를 갖고, 상기 제2 프레임 동안 직류 신호를 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 기입 클럭 신호는, 상기 제1 프레임 동안 제1 고전압 및 상기 제1 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 제1 저전압의 차이로 정의되는 진폭을 갖고, 상기 제2 프레임 동안 상기 제1 고전압보다 낮고 상기 제1 저전압보다 높은 전압 레벨을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 저주파 모드는 상기 제2 프레임 다음의 복수개의 후속 프레임들을 더 포함하고, 상기 프레임들 각각은 상기 제2 프레임에 대응하는 상기 비활성화 구간 및 상기 블랭크 구간을 포함하고,상기 제1 세트 신호는 상기 제2 프레임 및 상기 후속 프레임들의 상기 블랭크 구간들 중 적어도 하나의 블랭크 구간에서 상기 제1 스캔 구동 회로에 더 인가되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제1 세트 신호는 상기 제2 구동 주파수에 반비례하는 횟수로 상기 제1 스캔 구동 회로에 인가되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 제1 스캔 구동 회로는, 제1 노드 및 제2 노드에 연결되고, 제1 고전압, 상기 제1 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 제1 저전압, 제1 개시 신호, 제1 클럭 신호, 및 상기 제1 클럭 신호와 반대 위상을 갖는 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨들을 제어하는 제1 노드 제어부; 상기 제1 및 제2 노드들에 연결되고, 상기 제1 고전압, 및 상기 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨들에 따라 상기 기입 스캔 신호를 출력하는 제1 출력 버퍼부; 및상기 제1 및 제2 노드들에 연결되고, 상기 제1 세트 신호를 수신하는 제1 세트부를 포함하고,상기 제1 출력 버퍼부는, 상기 제1 노드의 전압에 따라 상기 제1 고전압의 출력을 결정하고, 상기 제2 노드의 전압에 따라 상기 제2 클럭 신호의 출력을 결정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1 세트부는, 상기 제1 고전압 및 상기 제1 저전압을 수신하고, 상기 제1 세트 신호에 응답하여, 상기 제1 출력 버퍼부가 상기 비활성화된 기입 스캔 신호를 출력하도록, 상기 제1 노드의 전압을 상기 제1 저전압으로 설정하고 상기 제2 노드의 전압을 상기 제1 고전압으로 설정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 제1 세트부는, 제2 고전압 및 제2 저전압을 수신하고, 상기 제1 세트 신호에 응답하여, 상기 제1 출력 버퍼부가 상기 비활성화된 기입 스캔 신호를 출력하도록, 상기 제1 노드의 전압을 상기 제2 저전압으로 설정하고 상기 제2 노드의 전압을 상기 제2 고전압으로 설정하고,상기 제2 고전압은 상기 제1 고전압과 다른 레벨을 갖고, 상기 제2 저전압은 제1 저전압과 다른 레벨을 갖고 상기 제2 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 2 항에 있어서,초기화 클럭 신호에 응답하여 상기 화소에 초기화 스캔 신호를 인가하는 제2 스캔 구동 회로를 더 포함하고,상기 제2 스캔 구동 회로는 상기 제1 프레임의 상기 블랭크 기간에서 수신된 제2 세트 신호에 응답하여, 비활성화된 초기화 스캔 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 저주파 모드에서, 상기 제2 스캔 구동 회로는, 상기 활성화 구간 동안 상기 초기화 스캔 신호를 상기 화소에 인가하고, 상기 비활성화 구간 동안 상기 초기화 스캔 신호를 상기 화소에 미인가하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 저주파 모드는, 상기 제2 프레임 다음의 제3 프레임을 더 포함하고,상기 초기화 클럭 신호는 상기 제1 및 제3 프레임들 동안 교류 신호를 갖고, 상기 제2 프레임 동안 직류 신호를 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 제2 스캔 구동 회로는, 제1 노드 및 제2 노드에 연결되고, 제1 고전압, 상기 제1 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 제1 저전압, 제2 개시 신호, 및 상기 초기화 클럭 신호에 응답하여 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨들을 제어하는 제2 노드 제어부; 상기 제1 및 제2 노드들에 연결되고, 상기 제1 고전압 및 상기 제1 저전압을 수신하고, 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨에 따라 상기 초기화 스캔 신호를 출력하는 제2 출력 버퍼부; 및상기 제1 및 제2 노드들에 연결되고, 상기 제2 세트 신호를 수신하는 제2 세트부를 포함하고,상기 제2 출력 버퍼부는 상기 제1 노드의 전압에 따라, 상기 제1 고전압의 출력을 결정하고, 상기 제2 노드의 전압에 따라, 상기 제1 저전압의 출력을 결정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제2 세트부는, 상기 제1 고전압 및 상기 제1 저전압을 수신하고, 상기 제2 세트 신호에 응답하여, 상기 제2 출력 버퍼부가 상기 비활성화된 초기화 스캔 신호를 출력하도록, 상기 제1 노드의 전압을 상기 제1 고전압으로 설정하고 상기 제2 노드의 전압을 상기 제1 저전압으로 설정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 제2 스캔 구동 회로는, 제1 노드 및 제2 노드에 연결되고, 제1 고전압, 상기 제1 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 제1 저전압, 제2 개시 신호, 및 상기 초기화 클럭 신호에 응답하여 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨들을 제어하는 제2 노드 제어부; 상기 제1 및 제2 노드들에 연결되고, 상기 제1 고전압 및 상기 제1 저전압을 수신하고, 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨에 따라 상기 초기화 스캔 신호를 출력하는 제2 출력 버퍼부; 및상기 제1 노드에 연결되고, 상기 제2 세트 신호를 수신하는 제2 세트부를 포함하고,상기 제2 출력 버퍼부는 상기 제1 노드의 전압에 따라, 상기 제1 고전압의 출력을 결정하고, 상기 제2 노드의 전압에 따라, 상기 제1 저전압의 출력을 결정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 제2 세트부는, 상기 제1 고전압을 수신하고, 상기 제2 세트 신호에 응답하여, 상기 제2 출력 버퍼부가 상기 제1 고전압을 출력하지 않도록, 상기 제1 노드의 전압을 상기 제1 고전압으로 설정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 2 항에 있어서,상기 화소는 바이어스 스캔 신호 및 발광 신호를 더 수신하고,상기 제1 프레임 동안, 상기 바이어스 스캔 신호 및 상기 발광 신호는 제1 고전압 및 상기 제1 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 제1 저전압을 갖고,상기 제2 프레임 동안, 상기 바이어스 스캔 신호 및 상기 발광 신호는, 상기 제1 고전압 보다 낮은 레벨을 갖는 제2 고전압 및 상기 제2 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 상기 제1 저전압을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 발광 신호가 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 경계에 중첩할 때,상기 제1 프레임에 중첩하는 상기 발광 신호의 부분은 상기 제1 고전압 및 상기 제1 저전압을 갖고, 상기 제2 프레임에 중첩하는 상기 발광 신호의 부분은 상기 제2 고전압 및 상기 제1 저전압을 갖는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 스캔 신호를 수신하는 화소; 및 노멀 모드 동안 제1 구동 주파수를 갖는 상기 스캔 신호를 출력하고, 저주파 모드 동안 상기 제1 구동 주파수보다 작은 제2 구동 주파수를 갖는 상기 스캔 신호를 출력하는 스캔 구동 회로를 포함하고,상기 스캔 구동 회로는,제1 노드 및 제2 노드에 연결되고, 제1 고전압, 상기 제1 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 제1 저전압, 개시 신호, 제1 클럭 신호, 및 상기 제1 클럭 신호와 반대 위상을 갖는 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨들을 제어하는 제1 노드 제어부; 상기 제1 노드에 연결되고 상기 제1 고전압을 수신하는 제1 버퍼부;상기 제2 노드에 연결되고, 상기 제1 및 제2 클럭 신호들 중 어느 하나의 클럭 신호 또는 상기 제1 저전압을 수신하는 제2 버퍼부; 및상기 개시 신호를 입력받는 입력단과 상기 제2 노드에 연결되고, 세트 신호에 의해 스위칭되는 스위칭 소자를 포함하고,상기 제1 및 제2 버퍼부들은 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨에 따라 상기 스캔 신호를 출력하고, 상기 스위칭 소자는 상기 저주파 모드에서, 상기 스캔 신호가 상기 화소에 미인가되는 구간 동안, 상기 세트 신호에 응답하여 턴-오프되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 노드 및 제2 노드에 연결되고, 제1 고전압, 상기 제1 고전압보다 낮은 레벨을 갖는 제1 저전압, 개시 신호, 제1 클럭 신호, 및 상기 제1 클럭 신호와 반대 위상을 갖는 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨들을 제어하는 노드 제어부; 상기 제1 노드에 연결되고 상기 제1 고전압을 수신하는 제1 버퍼부;상기 제2 노드에 연결되고, 상기 제1 및 제2 클럭 신호들 중 어느 하나의 클럭 신호 또는 상기 제1 저전압을 수신하는 제2 버퍼부; 및상기 제1 및 제2 노드들에 연결되고, 상기 제1 고전압, 상기 제1 저전압, 및 세트 신호를 수신하는 세트부를 포함하고,상기 제1 버퍼부 및 상기 제2 버퍼부는 상기 제1 및 제2 노드들의 전압 레벨에 따라 스캔 신호를 출력하고, 상기 세트부는, 상기 세트 신호에 응답하여, 비활성화된 스캔 신호가 출력되도록 상기 제1 노드 및 상기 제2 노드의 전압 레벨을 설정하는 스캔 구동 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, JUNHYUN</engName><name>박준현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0705089-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230082409.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b8dcba8c2c799a345d6a6458ba19c3b03d903d7f497d4ab53a47b57e51822b056af30b32ff3a625656f50ff639bf74032524d256bcb01fa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9a5ec7d906dd1a1479de60be731cc065ab46bfa0a59a7408bc792e0d97d22a38218024f332e5672727e8770d07f9d8ed4b587ddf67a8459b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>