<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:02.552</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032649</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 CCSAO, 양방향 필터 및 적응적 루프 필터를 위한 가상 경계 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL BOUNDARY PROCESSING FOR CCSAO, BILATERAL FILTER AND ADAPTIVE LOOP FILTER FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002178</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하고, 상기 디코딩된 블록의 현재 샘플이 상기 디코딩된 블록에서의 가상 경계를 따르는 샘플에 이웃하고, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들에 이웃한다는 것을 결정하고; 가상 경계를 따르는 샘플을 사용하지 않고 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 현재 샘플에 대한 크로스 컴포넌트 샘플 적응적 오프셋(CCSAO)에 대한 대역 정보를 계산하고; 대역 정보를 사용하여 현재 샘플에 대한 CCSAO를 수행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023200836</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/018277</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하는 단계;상기 디코딩된 블록의 현재 샘플이 상기 디코딩된 블록에서의 가상 경계를 따르는 샘플에 이웃하고, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들에 이웃한다는 것을 결정하는 단계;상기 가상 경계를 따르는 샘플을 사용하지 않고 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 현재 샘플에 대한 크로스 컴포넌트 샘플 적응적 오프셋(CCSAO)에 대한 대역 정보를 계산하는 단계; 및상기 대역 정보를 사용하여 상기 현재 샘플에 대해 CCSAO를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 추가로 상기 가상 경계를 따라 상기 샘플에 대한 CCSAO를 디스에이블하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들은 대향하는 이웃 샘플들의 쌍을 포함하고, 상기 대역 정보를 계산하는 단계는 상기 대향하는 이웃 샘플들의 쌍을 사용하여 상기 대역 정보를 계산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 대향하는 이웃 샘플의 쌍은, A) 상기 현재 샘플에 대한 좌측 이웃 샘플 및 우측 이웃 샘플, B) 상측 이웃 샘플 및 하측 이웃 샘플, C) 상측 좌측 이웃 샘플 및 하측 우측 이웃 샘플, 또는 D) 상측 우측 이웃 샘플 및 하측 좌측 이웃 샘플 중 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 추가로, 상기 가상 경계를 따르는 샘플의 값을 대체하는 패딩 값을 사용하여 상기 현재 샘플에 대해 양방향 필터링(BIF)을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 패딩 값은 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들 중 하나의 값을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 추가로 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들로부터 결정된 패딩 값들로 상기 샘플의 필터링 영역 내에서 그리고 상기 디코딩된 블록에서 상기 가상 경계들을 따르는 또는 상기 가상 경계들을 넘는 샘플들의 값들을 대체하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 추가로 상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,디코딩된 블록을 형성하기 위해 상기 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하고;상기 디코딩된 블록의 현재 샘플이 상기 디코딩된 블록에서의 가상 경계를 따르는 샘플에 이웃하고, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들에 이웃한다는 것을 결정하고;상기 가상 경계를 따르는 샘플을 사용하지 않고 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 현재 샘플에 대한 크로스 컴포넌트 샘플 적응적 오프셋(CCSAO)에 대한 대역 정보를 계산하고;상기 대역 정보를 사용하여 상기 현재 샘플에 대해 CCSAO를 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 가상 경계를 따라 상기 샘플에 대한 CCSAO를 디스에이블하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들은 대향하는 이웃 샘플들의 쌍을 포함하고, 상기 대역 정보를 계산하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 대향하는 이웃 샘플들의 쌍을 사용하여 상기 대역 정보를 계산하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 대향하는 이웃 샘플의 쌍은, A) 상기 현재 샘플에 대한 좌측 이웃 샘플 및 우측 이웃 샘플, B) 상측 이웃 샘플 및 하측 이웃 샘플, C) 상측 좌측 이웃 샘플 및 하측 우측 이웃 샘플, 또는 D) 상측 우측 이웃 샘플 및 하측 좌측 이웃 샘플 중 하나인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로 상기 가상 경계를 따르는 샘플의 값을 대체하는 패딩 값을 사용하여 상기 현재 샘플에 대해 양방향 필터링(BIF)을 수행하도록 구성되고, 상기 패딩 값은 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들 중 하나의 값을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들로부터 결정된 패딩 값들로 상기 샘플의 필터링 영역 내에서 그리고 상기 디코딩된 블록에서 상기 가상 경계들을 따르는 또는 상기 가상 경계들을 넘는 샘플들의 값들을 대체하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항에 있어서,추가로 상기 디코딩된 블록을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제8항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하고;상기 디코딩된 블록의 현재 샘플이 디코딩된 블록에서의 가상 경계를 따르는 샘플에 이웃하고, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들에 이웃한다는 것을 결정하고;상기 가상 경계를 따르는 샘플을 사용하지 않고 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 현재 샘플에 대한 크로스 컴포넌트 샘플 적응적 오프셋(CCSAO)에 대한 대역 정보를 계산하고;상기 대역 정보를 사용하여 상기 현재 샘플에 대해 CCSAO를 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 추가로 상기 프로세서로 하여금, 상기 가상 경계를 따라 상기 샘플에 대한 CCSAO를 디스에이블하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들은 대향하는 이웃 샘플들의 쌍을 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 대역 정보를 계산하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 대향하는 이웃 샘플들의 쌍을 사용하여 상기 대역 정보를 계산하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 대향하는 이웃 샘플의 쌍은, A) 상기 현재 샘플에 대한 좌측 이웃 샘플 및 우측 이웃 샘플, B) 상측 이웃 샘플 및 하측 이웃 샘플, C) 상측 좌측 이웃 샘플 및 하측 우측 이웃 샘플, 또는 D) 상측 우측 이웃 샘플 및 하측 좌측 이웃 샘플 중 하나인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 추가로 상기 프로세서로 하여금 상기 가상 경계를 따르는 샘플의 값을 대체하는 패딩 값을 사용하여 상기 현재 샘플에 대해 양방향 필터링(BIF)을 수행하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 패딩 값은 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들 중 하나의 값을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 추가로 상기 프로세서로 하여금 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 상기 하나 이상의 샘플들로부터 결정된 패딩 값들로 상기 샘플의 필터링 영역 내에서 그리고 상기 디코딩된 블록에서 상기 가상 경계들을 따르는 또는 상기 가상 경계들을 넘는 샘플들의 값들을 대체하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 추가로 상기 프로세서로 하여금, 상기 현재 블록들을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록들을 인코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 현재 블록을 디코딩하기 위한 수단;상기 디코딩된 블록의 샘플이 상기 디코딩된 블록에서의 가상 경계를 따르는 샘플에 이웃하고, 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들에 이웃한다는 것을 결정하기 위한 수단;상기 가상 경계를 따르는 샘플을 사용하지 않고 상기 디코딩된 블록에서의 임의의 가상 경계를 따르지 않는 하나 이상의 샘플들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 샘플에 대한 크로스 컴포넌트 샘플 적응적 오프셋(CCSAO)에 대한 대역 정보를 계산하기 위한 수단; 및상기 대역 정보를 사용하여 상기 샘플에 대해 CCSAO를 수행하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTRA, VENKATA MEHER SATCHIT ANAND</engName><name>코트라 벤카타 메헤르 사트칫 아난드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/362,932</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/298,787</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1065195-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0185737-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032649.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77ad2803e3cbe05c5b79631113799f42851af3904d3a675802c3e2e9af18c856761f74f58e31902cd8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c7b8e1cdb204a88558afd4a7a4298186565e5070bb2b9be450d7c727da0473788fea69e9839f170ed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>