<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:31.031</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.07.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0091626</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강현실 상에서 사용자의 감각을 구현하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR IMPLEMENTING USER'S SENSE IN AUGMENTED  REALITY</inventionTitleEng><openDate>2025.09.29</openDate><openNumber>10-2025-0141581</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 측면에 의하면, 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는, 증강현실 상에서 사용자의 감각을 구현하기 위한 방법이 제공된다. 상기 방법은, 상기 컴퓨팅 장치의 시점에 대응되는 쿼리 이미지를 획득하는 단계; VPS(Visual Positioning System)를 통해, 상기 쿼리 이미지로부터 절대 좌표계 상의 상기 컴퓨팅 장치의 절대 포즈 정보를 획득하는 단계; 상기 사용자의 손에 대응되는 손 포즈 정보를 생성하는 단계; 상기 절대 포즈 정보 및 상기 손 포즈 정보에 기초하여, 상기 사용자의 손에 위치하는 적어도 하나의 감각 복셀(voxel)을 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터를 감각 구현 디바이스로 전송하는 단계를 포함하며, 그리고 감각 복셀은 상기 증강현실 상에서 감각 데이터와 매핑된 소정 공간 단위일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 장치에 의해 수행되는, 증강현실 상에서 사용자의 감각을 구현하기 위한 방법으로서,상기 컴퓨팅 장치의 시점에 대응되는 쿼리 이미지를 획득하는 단계;VPS(Visual Positioning System)를 통해, 상기 쿼리 이미지로부터 절대 좌표계 상의 상기 컴퓨팅 장치의 절대 포즈 정보를 획득하는 단계;상기 사용자의 손에 대응되는 손 포즈 정보를 생성하는 단계;상기 절대 포즈 정보 및 상기 손 포즈 정보에 기초하여, 상기 사용자의 손에 위치하는 적어도 하나의 감각 복셀(voxel)을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터를 감각 구현 디바이스로 전송하는 단계;를 포함하며, 그리고감각 복셀은 상기 증강현실 상에서 감각 데이터와 매핑된 소정 공간 단위인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 감각 구현 디바이스는 상기 사용자의 손에 착용되는 햅틱(haptic) 디바이스 또는 상기 사용자의 신체 중 적어도 일부에 착용되는 전기 자극 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 감각 데이터는 전기 자극 신호의 주파수 정보 또는 전압 정보 중 적어도 하나를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 감각 데이터는 압력 정보, 재질 정보, 화학 물질 정보 또는 온도 정보 중 적어도 하나를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 감각 복셀에 대응되는 가상 객체가 탄성체인 경우,상기 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터는 상기 사용자의 손이 상기 감각 복셀에 압력을 가하는 방향 별로 탄성계수가 설정된 압력 정보를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 사용자의 손 포즈 정보에 포함된 복수의 위치 좌표들에 기초하여, 적어도 하나의 감각 복셀에 가해진 압력을 산출하는 단계를 포함하고, 그리고상기 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터에 포함된 압력 정보는,상기 사용자의 손에 의해 상기 감각 복셀에 가해진 압력과 동일한 압력이 상기 감각 구현 디바이스에 가해지도록 설정되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 감각 복셀에 대응되는 가상 객체가 이동 불가능한 고정체인 경우,상기 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터에 포함된 압력 정보는,상기 사용자의 손에 의해 상기 감각 복셀에 가해진 압력이 기설정된 통과 압력 이상인 경우, 상기 감각 구현 디바이스에 압력이 가해지지 않도록 설정되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 감각 복셀에 대응되는 가상 객체가 이동 가능한 이동체인 경우,상기 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터에 포함된 압력 정보는,상기 사용자의 손에 의해 상기 감각 복셀에 가해진 압력이 기설정된 이동 압력 이상인 경우, 상기 감각 구현 디바이스에 운동 마찰력에 대응되는 압력이 가해지도록 설정되고, 그리고상기 방법은,상기 감각 복셀에 대응되는 가상 객체가 상기 감각 복셀에 가해진 압력 방향으로 이동하도록 결정하는 단계;를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 가상 객체가 이동함에 따라, 상기 가상 객체의 위치에 대응되도록 상기 감각 복셀의 위치 정보를 변경하는 단계; 및상기 감각 복셀의 변경된 위치 정보를 서버로 전송하는 단계;를 더 포함하고, 그리고상기 감각 복셀의 위치 정보는 상기 서버에서 변경된 위치 정보로 업데이트되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 가상 객체가 이동함에 따라, 상기 감각 복셀이 다른 가상 객체와 대응되도록 상기 감각 복셀의 가상 객체 정보를 변경하는 단계; 및상기 감각 복셀의 변경된 가상 객체 정보를 서버로 전송하는 단계;를 더 포함하고, 그리고상기 감각 복셀의 가상 객체 정보는 상기 서버에서 변경된 가상 객체 정보로 업데이트되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 감각 복셀은 가상 기상 현상에 대응되고,상기 감각 복셀이 바람에 대응되는 경우, 상기 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터는 바람의 세기 정보, 바람의 방향 정보 및 바람의 온도 정보를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,서버 상에 상기 증강현실 상에 존재하는 복수의 감각 복셀들 각각의 감각 데이터, 가상 객체 정보, 크기 정보 및 위치 정보가 저장되고,상기 복수의 감각 복셀들 각각의 위치 정보는 상기 절대 좌표계 상의 상기 복수의 감각 복셀들 각각의 절대 위치 좌표를 포함하고, 그리고상기 복수의 감각 복셀들 각각의 절대 위치 좌표는 상기 복수의 감각 복셀들 각각의 기설정된 지점(point)의 절대 위치 좌표에 대응되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 손 포즈 정보는 상기 컴퓨팅 장치의 시점 좌표계 상의 복수의 제 1 상대 위치 좌표들을 포함하고,상기 적어도 하나의 감각 복셀을 결정하는 단계는:상기 절대 포즈 정보에 기초하여, 상기 손 포즈 정보에 포함된 상기 복수의 제 1 상대 위치 좌표들을 상기 절대 좌표계 상의 복수의 절대 위치 좌표들로 변환하는 단계; 및상기 복수의 절대 위치 좌표들을 포함하는 상기 손 포즈 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 감각 복셀을 결정하는 단계;를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 감각 구현 디바이스는 상기 사용자의 손에 착용된 햅틱 디바이스에 대응되고, 그리고상기 손 포즈 정보는 상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보에 대응되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보는 상기 햅틱 디바이스의 제 1 SLAM(Simultaneous Localization and Mapping) 좌표계 상의 복수의 제 2 상대 위치 좌표들을 포함하고,상기 적어도 하나의 감각 복셀을 결정하는 단계는:상기 절대 좌표계와 상기 제 1 SLAM 좌표계 간 좌표 변환을 통해, 상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보에 포함된 상기 복수의 제 2 상대 위치 좌표들을 상기 절대 좌표계 상의 복수의 절대 위치 좌표들로 변환하는 단계; 및상기 복수의 절대 위치 좌표들을 포함하는 상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 감각 복셀을 결정하는 단계;를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보는 상기 컴퓨팅 장치의 제 2 SLAM 좌표계 상의 복수의 제 3 상대 위치 좌표들을 포함하고,상기 적어도 하나의 감각 복셀을 결정하는 단계는:상기 절대 좌표계와 상기 제 2 SLAM 좌표계 간 좌표 변환을 통해, 상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보에 포함된 상기 복수의 제 3 상대 위치 좌표들을 상기 절대 좌표계 상의 복수의 절대 위치 좌표들로 변환하는 단계; 및상기 복수의 절대 위치 좌표들을 포함하는 상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 감각 복셀을 결정하는 단계;를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 햅틱 디바이스의 포즈 정보는,마커 정보, GPS 정보, 센서 정보, 전파 신호 정보, 이미지 정보 또는 적외선 정보 중 적어도 하나에 기초하여 획득되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,사전 학습된 대규모 언어모델을 이용하여, 가상 객체 정보, 증강현실 이미지 또는 증강현실 동영상 중 적어도 하나로부터 가상 객체에 대한 감각 데이터를 획득하는 단계; 및상기 가상 객체에 대한 감각 데이터가 매핑된, 상기 가상 객체에 대응되는 복수의 감각 복셀들을 생성하는 단계;를 더 포함하고, 그리고상기 증강현실 이미지 및 상기 증강현실 동영상은 상기 컴퓨팅 장치에 표시되는 가상 공간에 대응되고, 그리고 상기 가상 객체를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 사용자의 심전도 정보를 수신하는 단계; 및상기 심전도 정보에 기초하여, 상기 증강현실에 표시되는 적어도 하나의 가상 객체의 밝기 또는 색상 중 적어도 하나를 변경하는 단계;를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 감각 복셀은 현실 객체에 대응되고, 그리고 상기 현실 객체에 대응되는 경계, 상기 현실 객체를 포함하는 소정 범위의 3차원 영역 또는 상기 현실 객체에 대응되는 가상 객체의 영역 상에 위치하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 햅틱 디바이스에 의해 수행되는, 증강현실 상에서 사용자의 감각을 구현하기 위한 방법으로서,절대 좌표계 상의 상기 햅틱 디바이스의 절대 포즈 정보를 획득하는 단계; 상기 절대 포즈 정보에 기초하여, 상기 사용자의 손에 위치하는 적어도 하나의 감각 복셀(voxel)을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터를 획득하는 단계;를 포함하며, 그리고감각 복셀은 상기 증강현실 상에서 감각 데이터와 매핑된 소정 공간 단위인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치의 프로세서로 하여금 증강현실 상에서 사용자의 감각을 구현하기 위한 방법을 수행하도록 하며, 상기 방법은:상기 컴퓨팅 장치의 시점에 대응되는 쿼리 이미지를 획득하는 단계;VPS(Visual Positioning System)를 통해, 상기 쿼리 이미지로부터 절대 좌표계 상의 상기 컴퓨팅 장치의 절대 포즈 정보를 획득하는 단계;상기 사용자의 손에 대응되는 손 포즈 정보를 생성하는 단계;상기 절대 포즈 정보 및 상기 손 포즈 정보에 기초하여, 상기 사용자의 손에 위치하는 적어도 하나의 감각 복셀(voxel)을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터를 감각 구현 디바이스로 전송하는 단계;를 포함하며, 그리고감각 복셀은 상기 증강현실 상에서 감각 데이터와 매핑된 소정 공간 단위인,컴퓨터 판독가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 증강현실 상에서 사용자의 감각을 구현하기 위한 컴퓨팅 장치로서,적어도 하나의 코어를 포함하는 프로세서;상기 프로세서에 의해 실행가능한 컴퓨터 프로그램을 저장하는 메모리; 및네트워크부;를 포함하고,상기 프로세서는,상기 컴퓨팅 장치의 시점에 대응되는 쿼리 이미지를 획득하고,VPS(Visual Positioning System)를 통해, 상기 쿼리 이미지로부터 절대 좌표계 상의 상기 컴퓨팅 장치의 절대 포즈 정보를 획득하고,상기 사용자의 손에 대응되는 손 포즈 정보를 생성하고,상기 절대 포즈 정보 및 상기 손 포즈 정보에 기초하여, 상기 사용자의 손에 위치하는 적어도 하나의 감각 복셀(voxel)을 결정하고, 그리고상기 적어도 하나의 감각 복셀에 대응되는 감각 데이터를 감각 구현 디바이스로 전송하며, 그리고감각 복셀은 상기 증강현실 상에서 감각 데이터와 매핑된 소정 공간 단위인,컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code>120210944208</code><country>대한민국</country><engName>VR CREW Inc.</engName><name>주식회사 브이알크루</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>420180738992</code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Sung Kwang</engName><name>최성광</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920090037635</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Dae Ho</engName><name>이대호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920120001378</code><country>대한민국</country><engName>Park, Gun Hong</engName><name>박건홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240038566</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0752670-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240091626.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93613bf347a40b894acdeb4e8007ed5dc3ee28204212f53192a4cc43cd3c41359c4b4d39f6e1f4c750b7a36650255fe9b86456951f30b1866e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf966aa17855841d972fc482a91908667402758d3a040364eb5f4dc87072a80042224e522bd0f53e0cafad4da80b0785f01ee60f3ac0063561</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>