<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:30.5130</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0004718</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법, 장치, 기기 및 기록 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>TRAINING METHOD AND DEVICE FOR CROSS-MODAL  RETRIEVAL MODEL, ELECTRONIC EQUIPMENT, AND  STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.09.14</openDate><openNumber>10-2022-0125673</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.01.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/432</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/438</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/483</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 컴퓨터 기술의 분야에 관한 것이고, 구체적으로 지식 그래프, 컴퓨터 비전, 딥 러닝 등의 인공 지능 기술의 분야에 관한 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법, 장치, 기기 및 기록 매체를 개시한다. 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법은 크로스 모달 샘플 쌍에 따라, 상기 크로스 모달 샘플 쌍의 유사성을 결정하는 단계 - 상기 크로스 모달 샘플 쌍은 제1 모달 샘플과 제2 모달 샘플을 포함하고, 상기 제1 모달은 상기 제2 모달과 다름 -; 상기 유사성에 기반하여 소프트 간격을 결정하고, 상기 소프트 간격에 기반하여 소프트 간격 손실 함수를 결정하는 단계; 및 상기 소프트 간격 손실 함수에 따라, 총 손실 함수를 결정하고, 상기 총 손실 함수에 따라, 크로스 모달 검색 모델을 트레이닝하는 단계;를 포함한다. 본 발명은 크로스 모달 검색 모델의 검색 효과를 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법(a training method for a cross-modal retrieval model)에 있어서, 크로스 모달 샘플 쌍에 따라, 상기 크로스 모달 샘플 쌍의 유사성을 결정하는 단계 - 상기 크로스 모달 샘플 쌍은 제1 모달 샘플과 제2 모달 샘플을 포함하고, 상기 제1 모달은 상기 제2 모달과 다름 -; 상기 유사성에 기반하여 소프트 간격(soft margin)을 결정하고, 상기 소프트 간격에 기반하여 소프트 간격 손실 함수를 결정하는 단계; 및상기 소프트 간격 손실 함수에 기반하여, 총 손실 함수를 결정하고, 상기 총 손실 함수에 기반하여, 크로스 모달 검색 모델을 트레이닝하는 단계;를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 크로스 모달 샘플 쌍은 양의 샘플 쌍과 음의 샘플 쌍을 포함하고, 상기 양의 샘플 쌍은 앵커 샘플과 양의 샘플을 포함하고, 상기 음의 샘플 쌍은 상기 앵커 샘플과 음의 샘플을 포함하고, 상기 앵커 샘플은 제1 모달이며, 상기 양의 샘플과 상기 음의 샘플은 모두 제2 모달이며, 상기 유사성에 기반하여 소프트 간격을 결정하는 단계는, 상기 양의 샘플 쌍의 유사성과 상기 음의 샘플 쌍의 유사성 사이의 거리를 계산하여, 유사성 거리를 획득하는 단계; 상기 유사성 거리에 기반하여, 소프트 간격을 결정하는 단계;를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 유사성 거리에 기반하여, 소프트 간격을 결정하는 단계는, 상기 유사성 거리에 대해 정규화 처리를 수행하여, 정규화된 유사성 거리를 획득하고, 상기 정규화된 유사성 거리를, 상기 소프트 간격으로 결정하는 단계를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 유사성 거리는 제1 모달에서의 유사성 거리와 제2 모달에서의 유사성 거리를 포함하고, 상기 유사성에 기반하여 소프트 간격을 결정하고, 상기 소프트 간격에 기반하여 소프트 간격 손실 함수를 결정하는 단계는, 상기 제1 모달에서의 유사성 거리에 기반하여 제1 모달에서의 소프트 간격을 결정하고, 상기 제1 모달에서의 소프트 간격에 기반하여, 제1 모달에서의 대비 손실 함수를 계산하는 단계; 상기 제2 모달에서의 유사성 거리에 기반하여 제2 모달에서의 소프트 간격을 결정하고, 상기 제1 모달에서의 소프트 간격에 기반하여, 제2 모달에서의 대비 손실 함수를 계산하는 단계; 및상기 제1 모달에서의 대비 손실 함수와 상기 제2 모달에서의 대비 손실 함수에 따라, 상기 소프트 간격 손실 함수를 계산하는 단계;를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 크로스 모달 샘플 쌍에 기반하여, 상기 크로스 모달 샘플 쌍의 유사성을 결정하는 단계는, 상기 크로스 모달 샘플 쌍, 대응하는 제1 모달에서의 샘플 쌍 및 제2 모달에서의 샘플 쌍을 획득하는 단계; 및제1 모달에서의 시맨틱 표현 모델을 사용하여, 상기 제1 모달에서의 샘플 쌍을 처리하여, 상기 제1 모달에서의 유사성 거리를 획득하고, 제2 모달에서의 시맨틱 표현 모델을 사용하여, 상기 제2 모달에서의 샘플 쌍을 처리하여, 상기 제2 모달에서의 유사성 거리를 획득하는 단계;를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 크로스 모달 샘플 쌍은 적어도 하나의 그룹의 대비 샘플 그룹에 대응하고, 상기 소프트 간격 손실 함수에 기반하여, 총 손실 함수를 결정하는 단계는, 상기 소프트 간격 손실 함수에 기반하여, 대응하는 대비 샘플 그룹의 손실 함수를 계산하는 단계; 및상기 적어도 하나의 그룹의 대비 샘플 그룹의 각 샘플 그룹에 대응하는 손실 함수에 기반하여, 상기 총 손실 함수를 계산하는 단계;를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 소프트 간격 손실 함수는 적어도 하나의 상태의 소프트 간격 손실 함수를 포함하고, 상기 소프트 간격 손실 함수에 기반하여, 대응하는 대비 샘플 그룹의 손실 함수를 계산하는 단계는, 상기 적어도 하나의 상태의 소프트 간격 손실 함수를 가중 가산하여, 가중 가산 함수를 획득하는 단계; 및상기 가중 가산 함수와 하드 간격 손실 함수를 가산하고, 가산 후의 함수에 기반하여 상기 대응하는 대비 샘플 그룹의 손실 함수를 계산하는 단계;를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 유사성 거리는 정적 유사성 거리와 동적 유사성 거리를 포함하고, 상기 소프트 간격 손실 함수는 정적 소프트 간격 손실 함수와 동적 소프트 간격 손실 함수를 포함하고, 상기 정적 소프트 간격 손실 함수는 상기 정적 유사성 거리에 기반하여 계산되고, 상기 동적 소프트 간격 손실 함수는 상기 동적 유사성 거리에 기반하여 계산되고, 상기 양의 샘플 쌍의 유사성과 상기 음의 샘플 쌍의 유사성 사이의 거리를 계산하여, 유사성 거리를 획득하는 단계는, 사전 트레이닝 모델을 사용하여, 상기 양의 샘플 쌍의 유사성과 상기 음의 샘플 쌍의 유사성 사이의 거리를 계산하여, 상기 정적 유사성 거리를 획득하는 단계; 및상기 크로스 모달 검색 모델의 현재 파라미터를 사용하여, 상기 양의 샘플 쌍의 유사성과 상기 음의 샘플 쌍의 유사성 사이의 거리를 계산하여, 상기 동적 유사성 거리를 획득하는 단계 중의 적어도 하나를 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치(a training device for a cross-modal retrieval model)에 있어서, 크로스 모달 샘플 쌍에 따라, 상기 크로스 모달 샘플 쌍의 유사성을 결정하기 위한 제1 계산 모듈 - 상기 크로스 모달 샘플 쌍은 제1 모달 샘플과 제2 모달 샘플을 포함하고, 상기 제1 모달은 상기 제2 모달과 다름 -; 상기 유사성에 기반하여 소프트 간격을 결정하고, 상기 소프트 간격에 기반하여 소프트 간격 손실 함수를 결정하기 위한 제2 계산 모듈; 및상기 소프트 간격 손실 함수에 기반하여, 총 손실 함수를 결정하고, 상기 총 손실 함수에 기반하여, 크로스 모달 검색 모델을 트레이닝하기 위한 트레이닝 모듈;을 포함하는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 크로스 모달 샘플 쌍은 양의 샘플 쌍과 음의 샘플 쌍을 포함하고, 상기 양의 샘플 쌍은 앵커 샘플과 양의 샘플을 포함하고, 상기 음의 샘플 쌍은 상기 앵커 샘플과 음의 샘플을 포함하고, 상기 앵커 샘플은 제1 모달이며, 상기 양의 샘플과 상기 음의 샘플은 모두 제2 모달이며, 상기 제2 계산 모듈은 구체적으로, 상기 양의 샘플 쌍의 유사성과 상기 음의 샘플 쌍의 유사성 사이의 거리를 계산하여, 유사성 거리를 획득하고, 상기 유사성 거리에 기반하여, 소프트 간격을 결정하는데 사용되는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제2 계산 모듈은 또한 구체적으로, 상기 유사성 거리에 대해 정규화 처리를 수행하여, 정규화된 유사성 거리를 획득하고, 상기 정규화된 유사성 거리를, 소프트 간격으로 결정하는데 사용되는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 유사성 거리는 제1 모달에서의 유사성 거리와 제2 모달에서의 유사성 거리를 포함하고, 상기 제2 계산 모듈은 또한 구체적으로, 상기 제1 모달에서의 유사성 거리에 기반하여 제1 모달에서의 소프트 간격을 결정하고, 상기 제1 모달에서의 소프트 간격에 기반하여, 제1 모달에서의 대비 손실 함수를 계산하고, 상기 제2 모달에서의 유사성 거리에 기반하여 제2 모달에서의 소프트 간격을 결정하고, 상기 제1 모달에서의 소프트 간격에 기반하여, 제2 모달에서의 대비 손실 함수를 계산하고, 상기 제1 모달에서의 대비 손실 함수와 상기 제2 모달에서의 대비 손실 함수에 따라, 소프트 간격 손실 함수를 계산하는데 사용되는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 계산 모듈은 구체적으로, 상기 크로스 모달 샘플 쌍, 대응하는 제1 모달에서의 샘플 쌍 및 제2 모달에서의 샘플 쌍을 획득하고, 제1 모달에서의 시맨틱 표현 모델을 사용하여, 상기 제1 모달에서의 샘플 쌍을 처리하여, 상기 제1 모달에서의 유사성 거리를 획득하고, 제2 모달에서의 시맨틱 표현 모델을 사용하여, 상기 제2 모달에서의 샘플 쌍을 처리하여, 상기 제2 모달에서의 유사성 거리를 획득하는데 사용되는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 크로스 모달 샘플 쌍은 적어도 하나의 그룹의 대비 샘플 그룹에 대응하고, 상기 트레이닝 모듈은 구체적으로 상기 소프트 간격 손실 함수에 기반하여, 대응하는 대비 샘플 그룹의 손실 함수를 계산하고, 상기 적어도 하나의 그룹의 대비 샘플 그룹의 각 샘플 그룹에 대응하는 손실 함수에 기반하여, 총 손실 함수를 계산하는데 사용되는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 소프트 간격 손실 함수는 적어도 하나의 상태의 소프트 간격 손실 함수를 포함하고, 상기 트레이닝 모듈은 또한 구체적으로, 상기 적어도 하나의 상태의 소프트 간격 손실 함수를 가중 가산하여, 가중 가산 함수를 획득하고, 상기 가중 가산 함수와 하드 간격 손실 함수를 가산하고, 가산 후의 함수에 기반하여 대응하는 대비 샘플 그룹의 손실 함수를 계산하는데 사용되는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 유사성 거리는 정적 유사성 거리와 동적 유사성 거리를 포함하고, 상기 소프트 간격 손실 함수는 정적 소프트 간격 손실 함수와 동적 소프트 간격 손실 함수를 포함하고, 상기 정적 소프트 간격 손실 함수는 상기 정적 유사성 거리에 기반하여 계산되고, 상기 동적 소프트 간격 손실 함수는 상기 동적 유사성 거리에 기반하여 계산되고, 상기 제2 계산 모듈은 구체적으로, 사전 트레이닝 모델을 사용하여, 상기 양의 샘플 쌍의 유사성과 상기 음의 샘플 쌍의 유사성 사이의 거리를 계산하여, 상기 정적 유사성 거리를 획득하는 것; 및 상기 크로스 모달 검색 모델의 현재 파라미터를 사용하여, 상기 양의 샘플 쌍의 유사성과 상기 음의 샘플 쌍의 유사성 사이의 거리를 계산하여, 상기 동적 유사성 거리를 획득하는 것 중의 적어도 하나에 사용되는 크로스 모달 검색 모델의 트레이닝 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 기기에 있어서, 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 통신 연결되는 메모리;를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행 가능한 명령이 저장되어 있고, 상기 명령이 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되어, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항의 방법이 수행되도록 하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 명령이 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 명령은 상기 컴퓨터가 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 수행될 때, 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항의 방법을 구현하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장되어 있는 컴퓨터 프로그램에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 상기 컴퓨터가 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장되어 있는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이디안 디스트릭트 샹디 **번가 넘버 **, 바이두 캠퍼스 *층</address><code>520190701941</code><country>중국</country><engName>BEIJING BAIDU NETCOM SCIENCE TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 바이두 넷컴 사이언스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Feng</engName><name>허, 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Qi</engName><name>왕, 치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, Zhifan</engName><name>펑, 즈판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hu</engName><name>양, 휘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAI, Chunguang</engName><name>차이, 춘광</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110244645.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0041440-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2022.01.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9000568-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0284762-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0515973-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0515974-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220004718.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c9c8a9980ba5faafdba8711949cd20879d23cc440764e4a986f349b2182379a071d0be1d7835b5bbdaea7c2b457e953a880aae95b38056f9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf882f65d62215df5704062cc540a28d193d057c2da0de6c48583bbd1ccbc833dbe23e888c857891a545de35f61b5186173b0424df3b70b51b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>