<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:39.2339</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.20</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7027868</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경들에서 아바타들의 제시</inventionTitle><inventionTitleEng>PRESENTING AVATARS IN THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.02</openDate><openNumber>10-2025-0130851</openNumber><originalApplicationDate>2021.05.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7041713</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227041713</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 사용자의 적어도 제1 부분의 포즈를 나타내는 데이터를 수신하고, 사용자의 제1 부분에 대응하며 사용자의 제1 부분의 포즈의 확실성을 나타내는 가변 디스플레이 특성을 가지고 제시되는 각각의 아바타 특징부를 포함하는 아바타의 제시를 야기한다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은 1명 이상의 사용자들의 현재 활동이 제1 유형의 활동임을 나타내는 데이터를 수신하고, 이에 응답하여, 제1 외관 템플릿에 기초하는 제1 외관을 갖는 사용자의 표현을 업데이트한다. 시스템은 1명 이상의 사용자의 현재 활동을 나타내는 제2 데이터를 수신하고, 이에 응답하여, 제1 또는 제2 외관 템플릿을 사용하여 1명 이상의 사용자의 현재 활동에 기초하여 제1 사용자의 표현의 외관을 업데이트한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021252160</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033320</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 구성요소와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 컴퓨터 생성 현실(computer-generated reality; CGR) 경험에서 원격 컴퓨터 시스템의 사용자와 통신하는 동안, 상기 디스플레이 생성 구성요소를 통해, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 디스플레이하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 적어도 제1 부분의 포즈를 나타내는 포즈 데이터를 수신하는 단계; 및 상기 디스플레이 생성 구성요소를 통해, 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하며, 상기 아바타는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분에 대응하는 각각의 아바타 특징부를 포함하고 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 확실성을 나타내는 가변 디스플레이 특성을 갖는 것으로 제시되며, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는,  상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈가 제1 확실성 값과 연관된다는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 제1 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계; 및  상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈가 상기 제1 확실성 값과는 상이한 제2 확실성 값과 연관된다는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값과는 상이한 상기 가변 디스플레이 특성의 제2 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈가 상기 제1 확실성 값 및 상기 제2 확실성 값과는 상이한 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈에 대한 제3 확실성 값과 연관된다는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값 및 상기 제2 값과는 상이한 상기 가변 디스플레이 특성의 제3 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 적어도 제2 부분의 포즈를 나타내는 제2 포즈 데이터를 수신하는 단계; 및상기 디스플레이 생성 구성요소를 통해, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 더 포함하며, 상기 아바타는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제2 부분에 대응하는 제2 아바타 특징부를 포함하고 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제2 부분의 상기 포즈의 확실성을 나타내는 제2 가변 디스플레이 특성을 갖는 것으로 제시되며, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제2 부분의 상기 포즈가 제3 확실성 값과 연관된다는 결정에 따라, 상기 제2 가변 디스플레이 특성의 제1 값을 갖는 상기 제2 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계; 및 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제2 부분의 상기 포즈가 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제2 부분의 상기 포즈에 대한 상기 제3 확실성 값과는 상이한 제4 확실성 값과 연관된다는 결정에 따라, 상기 제2 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값과는 상이한 상기 제2 가변 디스플레이 특성의 제2 값을 갖는 상기 제2 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제2 부분의 상기 포즈에 대한 상기 제3 확실성 값이 상기 제1 확실성 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값은 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값에 대응하는 단계; 및상기 제4 확실성 값이 상기 제2 확실성 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 가변 디스플레이 특성의 상기 제2 값은 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제2 값에 대응하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제2 부분의 상기 포즈에 대한 상기 제3 확실성 값이 상기 제1 확실성 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값은 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값에 대응하지 않는 것; 및상기 제4 확실성 값이 상기 제2 확실성 값에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 가변 디스플레이 특성의 상기 제2 값은 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제2 값에 대응하지 않는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 포즈의 변화를 나타내는 업데이트된 포즈 데이터를 수신하는 단계; 및상기 업데이트된 포즈 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 아바타의 상기 제시를 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 상기 아바타의 상기 제시를 업데이트하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 각각의 아바타 특징부의 포즈를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 아바타의 상기 제시를 업데이트하는 단계는,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 변화 동안 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 상기 확실성의 변화에 응답하여, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 변화에 기초하여 상기 아바타의 적어도 일 부분의 위치를 변경하는 것 외에 추가하여 디스플레이되는 상기 각각의 아바타 특징부의 상기 가변 디스플레이 특성을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 가변 디스플레이 특성은 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈에 대한 상기 각각의 아바타 특징부의 추정된 시각적 충실도를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는,상기 포즈 데이터가 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분이 제1 센서에 의해 검출될 때 충족되는 기준의 제1 세트를 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 제3 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계; 및상기 포즈 데이터가 상기 기준의 제1 세트를 충족시키지 못한다는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제3 값보다 더 낮은 확실성 값을 나타내는 상기 가변 디스플레이 특성의 제4 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 각각의 아바타 특징부가 상기 가변 디스플레이 특성의 현재 값을 갖는 것으로 제시되는 동안, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 변화를 나타내는 업데이트된 포즈 데이터를 수신하는 단계; 및상기 업데이트된 포즈 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 아바타의 상기 제시를 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 상기 아바타의 상기 제시를 업데이트하는 단계는, 상기 업데이트된 포즈 데이터가 센서의 뷰 내의 제1 위치로부터 상기 센서의 상기 뷰 외부의 제2 위치로의 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 변화를 나타낸다는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 현재 값을 감소시키는 단계; 및 상기 업데이트된 포즈 데이터가 상기 제2 위치로부터 상기 제1 위치로의 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 변화를 나타낸다는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 현재 값을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 가변 디스플레이 특성의 상기 현재 값은 제1 레이트로 감소되며,상기 가변 디스플레이 특성의 상기 현재 값은 상기 제1 레이트보다 더 큰 제2 레이트로 증가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값은, 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제2 값보다 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈에 대한 상기 각각의 아바타 특징부의 더 높은 시각적 충실도를 나타내며,상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분이 물리적 특징부들의 서브세트에 대응한다는 결정에 따라, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈를 상기 제2 확실성 값과 연관시키는 단계; 및 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분이 상기 물리적 특징부들의 서브세트에 대응하지 않는다는 결정에 따라, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈를 상기 제1 확실성 값과 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 아바타가 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부로 제시되는 동안, 상기 아바타의 상기 제시를 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 상기 아바타의 상기 제시를 업데이트하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 이동 속도가 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 제1 이동 속도라는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 제1 변경된 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계; 및 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 이동 속도가 상기 제1 이동 속도와는 상이한 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 제2 이동 속도라는 결정에 따라, 상기 가변 디스플레이 특성의 제2 변경된 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 각각의 아바타 특징부의 하나 이상의 시각적 파라미터들을 변경하는 것을 포함하여 상기 가변 디스플레이 특성의 값을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 시각적 파라미터들은 블러리니스(blurriness)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 시각적 파라미터들은 불투명도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 시각적 파라미터들은 색상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 시각적 파라미터들은 상기 각각의 아바타 특징부를 구성하는 입자들의 밀도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 각각의 아바타 특징부를 구성하는 상기 입자들의 밀도는 상기 각각의 아바타 특징부를 구성하는 상기 입자들 사이의 간격을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 각각의 아바타 특징부를 구성하는 상기 입자들의 밀도는 상기 각각의 아바타 특징부를 구성하는 상기 입자들의 크기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 각각의 아바타 특징부와 연관된 시각적 효과의 제시를 야기하는 것을 포함하여 상기 가변 디스플레이 특성의 값을 변경하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분은 제1 물리적 특징부 및 제2 물리적 특징부를 포함하며,상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제1 값은, 상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제2 값보다 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 물리적 특징부의 상기 포즈에 대한 상기 각각의 아바타 특징부의 더 높은 시각적 충실도를 나타내고,상기 가변 디스플레이 특성의 상기 제2 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 대응하는 물리적 특징부에 기초하는 상기 제1 물리적 특징부의 렌더링 및 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 것이 아닌 대응하는 물리적 특징부에 기초하는 상기 제2 물리적 특징부의 렌더링으로 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 포즈 데이터는 복수의 센서들로부터 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 복수의 센서들은 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 하나 이상의 카메라 센서들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 복수의 센서들은 상기 컴퓨터 시스템으로부터 분리된 하나 이상의 카메라 센서들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 복수의 센서들은 하나 이상의 비시각적 센서들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 적어도 상기 제1 부분의 상기 포즈는 보간 함수를 사용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 포즈 데이터는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 외관에 관한 정보를 캡처했던 이전 스캔 데이터로부터 생성된 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 포즈 데이터는 이전 미디어 데이터로부터 생성된 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서,상기 포즈 데이터는 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 적어도 상기 제1 부분을 포함하는 비디오 데이터를 포함하며,상기 아바타를 제시하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분을 포함하는 상기 비디오 데이터를 사용하여 렌더링된 상기 각각의 아바타 특징부를 포함하는 모델링된 아바타를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는,상기 아바타에 대한 제1 렌더링 값을 나타내는 입력이 수신된다는 결정에 따라, 상기 각각의 아바타 특징부 및 상기 각각의 아바타 특징부가 아닌 아바타 특징부들의 제1 양을 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계; 및상기 제1 렌더링 값과는 상이한 상기 아바타에 대한 제2 렌더링 값을 나타내는 입력이 수신된다는 결정에 따라, 상기 각각의 아바타 특징부 및 상기 각각의 아바타 특징부가 아닌 아바타 특징부들의 제2 양을 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하며, 상기 제2 양은 상기 제1 양과는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 생성 구성요소를 통해, 상기 디스플레이 생성 구성요소와 연관된 사용자의 표현의 제시를 야기하는 단계를 더 포함하며, 상기 디스플레이 생성 구성요소와 연관된 상기 사용자의 상기 표현은, 상기 디스플레이 생성 구성요소와 연관된 상기 사용자가 아닌 1명 이상의 사용자들에게 제시되는 상기 디스플레이 생성 구성요소와 연관된 상기 사용자의 외관에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 제1 외관에 기초하는 제1 외관을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하며, 상기 방법은,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 업데이트된 외관을 나타내는 데이터를 수신하는 단계; 및상기 디스플레이 생성 구성요소를 통해, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 업데이트된 외관에 기초하는 업데이트된 외관을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서,상기 포즈 데이터는 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분과 연관된 객체를 더 나타내며,상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는 상기 각각의 아바타 특징부에 인접한 상기 객체의 표현을 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈는 제5 확실성 값과 연관되며,상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분이 제1 특징부 유형이라는 결정에 따라, 상기 제5 확실성 값보다 더 작은 확실성 값을 나타내는 상기 가변 디스플레이 특성의 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈는 제6 확실성 값과 연관되며,상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는, 상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분이 제2 특징부 유형이라는 결정에 따라, 상기 제6 확실성 값보다 더 큰 확실성 값을 나타내는 상기 가변 디스플레이 특성의 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서,상기 원격 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈의 확실성은 상기 원격 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들로부터의 센서 측정들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항에 있어서,상기 가변 디스플레이 특성의 제1 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는 상기 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈가 시간에 따라 변화하는 것에 따라 상기 가변 디스플레이 특성의 제1 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 이동시키는 단계를 포함하고;상기 가변 디스플레이 특성의 제2 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 갖는 상기 아바타의 제시를 야기하는 단계는 상기 사용자의 상기 제1 부분의 상기 포즈가 시간에 따라 변화하는 것에 따라 상기 가변 디스플레이 특성의 제2 값을 갖는 상기 각각의 아바타 특징부를 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 디스플레이 생성 구성요소와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장한 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>영국</country><engName>BUTCHER, Gary Ian</engName><name>부처, 개리 이안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>영국</country><engName>BURTON, Rupert</engName><name>버튼, 루퍼트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DARGAN, Dorian D.</engName><name>다르간, 도리안 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>영국</country><engName>HENDERSON, Nicholas W.</engName><name>헨더슨, 니콜라스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RICKWALD, Jason</engName><name>릭발트, 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>SCAPEL, Nicolas</engName><name>스카펠, 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>여키스, 지안카를로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi E.S.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.에스.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/036,411</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0954275-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257027868.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930f176f371e30f347e7687f5565b7113479da3518b2cafed1f18b7496eb54770bce0084ff2d88efb655ced0f4db0b555307a0c91115de0e61</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf881899b93e5ec2c3966551b9a464d3b155695e69a9963da51042be43483da67a8b937e752a021dbc535a5b0edc8daaf4a40d94e7c7711384</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>