<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:32.232</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006823</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크 DRX를 구성하기 위한 방법, 디바이스, 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, DEVICES, AND SYSTEMS FOR CONFIGURING SIDELINK DRX</inventionTitleEng><openDate>2023.08.30</openDate><openNumber>10-2023-0126702</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 사이드링크 불연속 수신(DRX)을 구성하기 위한 방법들, 시스템 및 디바이스들을 설명한다. 하나의 방법은 제1 사용자 장비(UE)에 의해, 리포트 조건이 만족되는지 여부를 결정하는 단계; 및 리포트 조건이 만족된다고 결정하는 것에 응답하여, 제1 UE에 의해, 네트워크에 제1 UE의 사이드링크 불연속 수신(DRX) 구성 정보를 발신하는 단계를 포함한다. 일 구현예에서, 제1 UE는 수신(RX) UE일 수 있다. 다른 방법은 제1 UE에 의해, 불연속 수신(DRX) 구성들의 리스트를 획득하는 단계; 제1 UE에 의해, DRX 구성들의 리스트로부터 적어도 하나의 DRX 구성을 결정하는 단계; 및 제1 UE에 의해, 적어도 하나의 DRX 구성에 따라 PC5 메시지를 모니터링하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022236471</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/092367</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신을 위한 방법으로서,제1 사용자 장비(user equipment, UE)에 의해, 리포트 조건이 만족되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 리포트 조건이 만족된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE에 의해, 상기 네트워크에 상기 제1 UE의 DRX 구성 정보를 발신하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 DRX 구성 정보는 상기 제1 UE가 사이드링크 유니캐스트 송신 또는 수신에 관심이 있음을 나타내는 표시를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 네트워크로부터 다수의 DRX 구성을 수신하고 각 DRX 구성이 인덱스에 연관되는 것에 응답하여, 상기 DRX 구성 정보는 상기 DRX 구성의 인덱스들의 리스트를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 DRX 구성 정보는 UE 그룹 ID 또는 UE 그룹 멤버 ID를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 UE 그룹 ID는 L2 소스 ID 또는 L2 목적지 ID에 기초하여 획득되는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 리포트 조건은: 상기 DRX 구성의 변경 시; 성공적인 연결 수립 또는 재개 시; 관심의 변경 시; QoS 프로파일들을 변경 시; 또는 관련 피어 UE로부터 DRX 구성을 획득 시중 적어도 하나를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 통신을 위한 방법으로서,제1 사용자 장비(UE)에 의해: 상기 제1 UE에 의해, DRX 구성들의 리스트를 획득하고; 상기 제1 UE에 의해, 상기 DRX 구성들의 리스트로부터 적어도 하나의 DRX 구성을 결정하며; 그리고 상기 제1 UE에 의해, 상기 적어도 하나의 DRX 구성에 따라 PC5 메시지를 모니터링함으로써불연속 수신(DRX)을 구성하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 DRX 구성들의 리스트는 네트워크로부터 획득되거나 미리 구성된 적어도 하나의 DRX 구성을 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제1 UE는 그룹캐스트 모드 또는 브로드캐스트 모드에서 적어도 하나의 DRX 구성을 제2 UE에 발신하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 DRX 구성들의 리스트 중 적어도 하나의 DRX 구성은 서비스 품질(quality of service, QoS) 파라미터들의 세트와 연관되는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,상기 DRX 구성들의 리스트의 각 DRX 구성은 DRX 사이클 및 복수의 슬롯 오프셋들 또는 사이클 시작 오프셋들을 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서,상기 DRX 구성들의 리스트의 각 DRX 구성은 DRX 사이클, 온 지속기간 타이머, 비활동 타이머, 및 복수의 슬롯 오프셋들 또는 사이클 시작 오프셋들을 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서,상기 DRX 구성들의 리스트의 각 DRX 구성은 DRX 사이클, 온 지속기간 타이머, 슬롯 오프셋 또는 사이클 시작 오프셋, 간격 T, 및 개수 N을 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 간격 T는 두 개의 슬롯 오프셋들 또는 두 개의 사이클 개시 오프셋들 사이의 간격인 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 개수 N은 슬롯 오프셋들 또는 사이클 시작 오프셋들의 개수인 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제7항에 있어서,상기 DRX 구성들의 리스트를 획득하는 단계는: 상기 제1 UE에 의해, 목적지 ID에 기초하여 QoS의 리스트를 결정하는 단계; 및 상기 제1 UE에 의해, 상기 QoS의 리스트에서의 각 QoS에 기초하여 상기 DRX 구성들의 리스트를 획득하는 단계를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 목적지 ID에 대응하는 하나 초과의 DRX 구성들에 응답하여: 상기 제1 UE는 최단 DRX 사이클을 포함하는 DRX 구성을 선택하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제7항에 있어서,상기 DRX 구성은 DRX 사이클, 온 지속기간 타이머, 비활동 타이머, 및 복수의 슬롯 오프셋들 또는 사이클 시작 오프셋들을 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 UE는 상기 목적지 ID에 기초하여 상기 슬롯 오프셋 또는 사이클 시작 오프셋을 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 목적지 ID에 기초한 상기 슬롯 오프셋 또는 사이클 시작 오프셋은 상기 DRX 구성에 대응하는 슬롯 오프셋 리스트 또는 사이클 시작 오프셋 리스트에 있어서의 I번째의 값이며, I는 mod (ID, N) +1이되,mod는 모듈러스 함수이고,ID는 목적지 ID이며, 그리고N은 슬롯 오프셋들 또는 사이클 시작 오프셋들의 개수인 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 DRX 구성 정보는 상기 슬롯 오프셋들의 개수(N)를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,DRX 구성 정보가 단지 하나의 슬롯 오프셋을 포함하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE는 관련 목적지 ID에 대한 상기 슬롯 오프셋을 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 목적지 ID에 대응하는 하나 초과의 QoS 프로파일들이 하나 초과의 DRX 구성들에 연관되는 것에 응답하여: 상기 제1 UE는 하나 초과의 DRX 구성들에 기초하여 하나 초과의 DRX 구성을 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 UE는상기 하나 초과의 DRX 구성들에 기초하여 상기 목적지 ID에 대응하는 상기 결정된 하나 초과의 DRC 구성들에 대한 하나 초과의 DRX 사이클들 및 하나 초과의 온 지속기간 타이머들을 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 제1 UE는: 상기 하나 초과의 DRX 구성들에 기초한 비활동 타이머들에 대한 하나 초과의 것들의 최소값; 상기 하나 초과의 DRX 구성들에 기초한 비활동 타이머들에 대한 상기 하나 초과의 것들의 평균값; 또는 상기 하나 초과의 DRX 구성들에 기초한 선택된 DRX 구성의 비활동 타이머중 적어도 하나에 기초하여 상기 목적지 ID에 대응하는 상기 결정된 하나 초과의 DRX 구성들에 대한 비활동 타이머를 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 선택된 DRX 구성은 최단 DRX 사이클을 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,각 DRX 구성이 슬롯 오프셋을 포함하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE는 각 DRX 구성에서의 상기 슬롯 오프셋에 기초하여 온 지속기간 타이머에 대한 슬롯 오프셋을 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서,각 DRX 구성이 하나 초과의 슬롯 오프셋들을 포함하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE는 각 DRX 구성에 대응하는 상기 목적지 ID에 기초하여 온 지속기간 타이머에 대한 슬롯 오프셋을 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신을 위한 방법으로서,제1 사용자 장비(UE)에 의해: 상기 제1 UE에 의해, 제2 UE가 DRX 능력을 지원하는지 여부를 결정하며; 그리고 상기 제2 UE가 DRX 능력을 지원한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE에 의해, DRX 기능을 활성화할지 여부를 결정함으로써불연속 수신(DRX)을 구성하는 단계를 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 UE에 의해, 상기 제2 UE가 상기 DRX 능력을 지원하는지 여부를 결정하는 단계는: 상기 제1 UE에 의해, 목적지 ID 또는 캐스트 유형 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 UE가 상기 DRX 능력을 지원하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제1 UE는 상기 제2 UE가 R16 UE라고 결정하거나 또는 상기 제2 UE가 상기 DRX 능력을 지원하지 않는다고 결정하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,상기 제2 UE가 상기 DRX 능력을 지원한다고 상기 제1 UE가 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE에 의해, 상기 DRX 기능을 활성화하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서,상기 제1 UE에 의해, TX UE가 상기 DRX 능력을 지원하는지 여부를 결정하는 단계는: 상기 제1 UE에 의해, 비액세스 계층군(non-access stratum, NAS) 계층을 통한 그룹 메시지에 기초하여 상기 제2 UE가 상기 DRX 능력을 지원하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 무선 통신을 위한 방법으로서,사용자 장비(UE)에 의해, 네트워크로부터 사이드링크 송신 또는 수신 자원 풀 정보를 수신하는 단계, 또는 상기 사이드링크 송신 또는 수신 자원 풀 정보를 미리 구성하는 단계를 포함하며,상기 사이드링크 송신 또는 수신 자원 풀 정보는: 사이드링크 DRX 가능 UE가 사이드링크 자원 풀을 사용할 수 있는지 여부; 사이드링크 DRX 불가능 UE가 상기 사이드링크 자원 풀을 사용할 수 있는지 여부; 상기 사이드링크 DRX 가능 UE만이 상기 사이드링크 자원 풀을 사용할 수 있다는 것; 또는 상기 사이드링크 DRX 불가능 UE만이 상기 사이드링크 자원 풀을 사용할 수 있다는 것중 적어도 하나를 나타내는 표시 정보를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 무선 통신을 위한 방법으로서,제1 사용자 장비(UE)에 의해, 상기 제1 UE가 커버리지내(in-coverage, IC) UE인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 UE가 상기 커버리지내(IC) UE라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE에 의해, 그룹캐스트 모드 또는 브로드캐스트 모드에 대한 적어도 하나의 DRX 구성을 구성하는 단계를 포함하며, 상기 적어도 하나의 DRX 구성은 서빙 셀로부터 수신되고, 비-서빙 셀로부터 수신되며, 미리 구성된 모든 DRX 구성들을 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 제1 UE에 의해, 상기 제1 UE가 셀 에지 UE인지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 제1 UE가 상기 셀 에지 UE인지 여부를 결정하는 단계는: 상기 제1 UE에 의해:  UE 구현; 또는  네트워크 구성 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 UE가 상기 셀 에지 UE인지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 네트워크 구성에 기초하여 상기 제1 UE가 상기 셀 에지 UE인지 여부를 결정하는 단계는: 상기 제1 UE에 의해, 네트워크로부터 임계값을 획득하는 단계; 상기 제1 UE에 의해, 측정 결과가 상기 임계값 미만인지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 측정 결과가 상기 임계값 미만이라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 UE에 의해, 상기 제1 UE가 상기 셀 에지 UE라고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 측정 결과는 기준 신호 수신 전력(reference signal received power, RSRP) 또는 기준 신호 수신 품질(reference signal received quality, RSRQ) 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서 및 메모리를 포함하는 무선 통신 장치로서, 상기 프로세서는, 상기 메모리로부터 코드를 판독하고, 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 구현하도록 구성된 것인, 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 컴퓨터 판독가능 프로그램 매체 코드가 저장된 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 판독가능 프로그램 매체 코드는 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 구현하게 하는 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 광동 쉔젠 난산...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Wei</engName><name>루오 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 광동 쉔젠 난산...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lin</engName><name>첸 린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중화인민공화국 ****** 광동 쉔젠 난산...</address><code> </code><country> </country><engName>DU, Weiqiang</engName><name>두 웨이키앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0221147-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0833696-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0833697-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122275-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006823.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9325cc615992baa53f6949856507540ca29ae7c4ee82fb853d323925223b8a4a0bb98356d20088823eac8db18e86192cd385535715bd1cb242</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf91f9be395e1be9d2bf70a96b6c680a42361dca588a5b1f45a3b4135ab43baab38a0847e699c4e89dcd37c4388648bf23975f434855fe7958</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>