<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:31.131</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022034</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적응형 스트리밍을 위한 동적 해상도 변경 힌트들</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC RESOLUTION CHANGE HINTS FOR ADAPTIVE STREAMING</inventionTitleEng><openDate>2024.09.05</openDate><openNumber>10-2024-0133976</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4402</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/462</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/443</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/433</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 데이터를 취출하기 위한 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 비디오 디코더; 및 회로부로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 그 하나 이상의 프로세서들은, 미디어 프리젠테이션이 제 1 공간 해상도에서의 제 1 비디오 데이터 및 제 2 공간 해상도에서의 제 2 비디오 데이터를 포함하는 것을 결정하고 - 제 2 공간 해상도는 제 1 공간 해상도와 상이함 -; 제 1 재생 시간 동안의 제 1 공간 해상도에서의 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하고; 제 1 공간 해상도에서의 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 비디오 디코더에 전송하고; 제 1 재생 시간보다 늦은 제 2 재생 시간 동안의 제 2 공간 해상도에서의 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 수신하고; 제 2 공간 해상도에서의 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 비디오 디코더에 전송하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023133365</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060016</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 데이터를 수신하는 방법으로서,상기 방법은:미디어 프리젠테이션이 제 1 공간 해상도에서의 제 1 비디오 데이터 및 제 2 공간 해상도에서의 제 2 비디오 데이터를 포함하는 것을 결정하는 단계로서, 상기 제 2 공간 해상도는 상기 제 1 공간 해상도와 상이한, 상기 결정하는 단계;제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하는 단계;상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 비디오 디코더에 전송하는 단계;상기 제 1 재생 시간보다 늦은 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 수신하는 단계; 및상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 상기 비디오 디코더에 전송하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 미디어 프리젠테이션을 위한 어드레싱가능 리소스 인덱스(ARI) 트랙을 수신하는 단계로서, 상기 ARI 트랙은 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터에 대한 제 1 품질 및 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 품질을 나타내는 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙을 수신하는 단계; 및상기 제 1 품질이 상기 제 2 품질보다 높은 것을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하는 단계는, 상기 제 1 품질이 상기 제 2 품질보다 높다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터 대신에 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 취출하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 2 공간 해상도는 상기 제 1 공간 해상도보다 높은, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터는 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터와 동일한 비트레이트를 갖는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 품질 및 상기 제 2 품질은 공간 해상도 및 비트레이트 이외의 하나 이상의 품질 측정치들을 나타내는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 ARI 트랙은 상기 제 2 재생 시간에 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터에 대한 제 3 품질 및 상기 제 2 재생 시간에 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터에 대한 제 4 품질을 나타내는 데이터를 더 포함하고, 상기 방법은, 상기 제 4 품질이 상기 제 3 품질보다 더 높은 것을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 수신하는 단계는, 상기 제 4 품질이 상기 제 3 품질보다 높다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터 대신에 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 취출하는 단계를 포함하는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 공간 해상도는 상기 제 2 공간 해상도보다 높은, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터는 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터와 동일한 비트레이트를 갖는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,상기 제 3 품질 및 상기 제 4 품질은 공간 해상도 및 비트레이트 이외의 하나 이상의 품질 측정치들을 나타내는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 미디어 프리젠테이션은 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터를 포함하는 제 1 리프리젠테이션 및 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터를 포함하는 제 2 리프리젠테이션을 포함하고, 상기 미디어 프리젠테이션은 상기 제 1 리프리젠테이션 및 상기 제 2 리프리젠테이션 양자 모두를 포함하는 스위칭 세트를 포함하는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하는 단계는, 미들웨어 유닛에 의해, 브로드캐스트를 통해 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 방법은:상기 미들웨어 유닛에 의해, 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 캐싱하는 단계; 및DASH(dynamic adaptive streaming over HTTP) 클라이언트에 의해, 상기 미들웨어 유닛으로부터 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 취출하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 수신하는 단계는, 미들웨어 유닛에 의해, 브로드캐스트를 통해 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 수신하는 단계를 포함하고,상기 방법은:상기 미들웨어 유닛에 의해, 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 캐싱하는 단계; 및DASH(dynamic adaptive streaming over HTTP) 클라이언트에 의해, 상기 미들웨어 유닛으로부터 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 취출하는 단계를 더 포함하는, 미디어 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는:비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;상기 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 비디오 디코더; 및회로부로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 미디어 프리젠테이션이 제 1 공간 해상도에서의 제 1 비디오 데이터 및 제 2 공간 해상도에서의 제 2 비디오 데이터를 포함하는 것을 결정하는 것으로서, 상기 제 2 공간 해상도는 상기 제 1 공간 해상도와 상이한, 상기 결정하는 것을 행하고; 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하고; 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 상기 비디오 디코더에 전송하며; 상기 제 1 재생 시간보다 늦은 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 수신하고; 그리고 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 상기 비디오 디코더에 전송하도록구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 미디어 프리젠테이션을 위한 어드레싱가능 리소스 인덱스(ARI) 트랙을 수신하는 것으로서, 상기 ARI 트랙은 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터에 대한 제 1 품질 및 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 품질을 나타내는 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙을 수신하고; 그리고 상기 제 1 품질이 상기 제 2 품질보다 높은 것을 결정하도록구성되고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 품질이 상기 제 2 품질보다 높다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터 대신에 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 취출하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 2 공간 해상도는 상기 제 1 공간 해상도보다 높은, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터는 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터와 동일한 비트레이트를 갖는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 품질 및 상기 제 2 품질은 공간 해상도 및 비트레이트 이외의 하나 이상의 품질 측정치들을 나타내는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서,상기 ARI 트랙은 상기 제 2 재생 시간에 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터에 대한 제 3 품질 및 상기 제 2 재생 시간에 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터에 대한 제 4 품질을 나타내는 데이터를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제 4 품질이 상기 제 3 품질보다 더 높은 것을 결정하도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 4 품질이 상기 제 3 품질보다 높다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터 대신에 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 취출하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 공간 해상도는 상기 제 2 공간 해상도보다 높은, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터는 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터와 동일한 비트레이트를 갖는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 제 3 품질 및 상기 제 4 품질은 공간 해상도 및 비트레이트 이외의 하나 이상의 품질 측정치들을 나타내는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서,상기 미디어 프리젠테이션은 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터를 포함하는 제 1 리프리젠테이션 및 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터를 포함하는 제 2 리프리젠테이션을 포함하고, 상기 미디어 프리젠테이션은 상기 제 1 리프리젠테이션 및 상기 제 2 리프리젠테이션 양자 모두를 포함하는 스위칭 세트를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서,브로드캐스트를 통해 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 수신하고, 브로드캐스트를 통해 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 캐싱하도록 구성된 미들웨어 유닛을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 미들웨어 유닛으로부터 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 취출하기 위해 DASH(dynamic adaptive streaming over HTTP) 클라이언트를 실행하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,브로드캐스트를 통해 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 수신하고, 브로드캐스트를 통해 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 캐싱하도록 구성된 미들웨어 유닛을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 미들웨어 유닛으로부터 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 취출하기 위해 DASH(dynamic adaptive streaming over HTTP) 클라이언트를 실행하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는: 집적 회로; 마이크로프로세서; 및 무선 통신 디바이스중 적어도 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금:미디어 프리젠테이션이 제 1 공간 해상도에서의 제 1 비디오 데이터 및 제 2 공간 해상도에서의 제 2 비디오 데이터를 포함하는 것을 결정하는 것으로서, 상기 제 2 공간 해상도는 상기 제 1 공간 해상도와 상이한, 상기 결정하는 것을 행하게 하고;제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하게 하고;상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 비디오 디코더에 전송하게 하며;상기 제 1 재생 시간보다 늦은 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 수신하게 하고; 그리고상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 상기 비디오 디코더에 전송하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금: 상기 미디어 프리젠테이션을 위한 어드레싱가능 리소스 인덱스(ARI) 트랙을 수신하게 하는 것으로서, 상기 ARI 트랙은 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터에 대한 제 1 품질 및 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 품질을 나타내는 데이터를 포함하는, 상기 ARI 트랙을 수신하게 하고; 그리고 상기 제 1 품질이 상기 제 2 품질보다 높은 것을 결정하게 하는 명령들을 더 포함하고,상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 품질이 상기 제 2 품질보다 높다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터 대신에 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 취출하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 제 2 공간 해상도는 상기 제 1 공간 해상도보다 높은, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터는 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터와 동일한 비트레이트를 갖는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 제 1 품질 및 상기 제 2 품질은 공간 해상도 및 비트레이트 이외의 하나 이상의 품질 측정치들을 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서,상기 ARI 트랙은 상기 제 2 재생 시간에 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터에 대한 제 3 품질 및 상기 제 2 재생 시간에 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터에 대한 제 4 품질을 나타내는 데이터를 더 포함하고, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 4 품질이 상기 제 3 품질보다 더 높은 것을 결정하게 하는 명령들을 더 포함하며,상기 프로세서로 하여금 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 수신하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 4 품질이 상기 제 3 품질보다 높다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터 대신에 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 취출하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 제 1 공간 해상도는 상기 제 2 공간 해상도보다 높은, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터는 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터와 동일한 비트레이트를 갖는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서,상기 제 3 품질 및 상기 제 4 품질은 공간 해상도 및 비트레이트 이외의 하나 이상의 품질 측정치들을 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 26 항에 있어서,상기 미디어 프리젠테이션은 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터를 포함하는 제 1 리프리젠테이션 및 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터를 포함하는 제 2 리프리젠테이션을 포함하고, 상기 미디어 프리젠테이션은 상기 제 1 리프리젠테이션 및 상기 제 2 리프리젠테이션 양자 모두를 포함하는 스위칭 세트를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 26 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 수신하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 미들웨어 유닛으로부터 상기 제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 취출하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 26 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 수신하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 미들웨어 유닛으로부터 상기 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 취출하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는:미디어 프리젠테이션이 제 1 공간 해상도에서의 제 1 비디오 데이터 및 제 2 공간 해상도에서의 제 2 비디오 데이터를 포함하는 것을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 제 2 공간 해상도는 상기 제 1 공간 해상도와 상이한, 상기 결정하기 위한 수단;제 1 재생 시간 동안의 상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 제 1 부분을 수신하기 위한 수단;상기 제 1 공간 해상도에서의 상기 제 1 비디오 데이터의 상기 제 1 부분을 비디오 디코더에 전송하기 위한 수단;상기 제 1 재생 시간보다 늦은 제 2 재생 시간 동안의 상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 제 2 부분을 수신하기 위한 수단; 및상기 제 2 공간 해상도에서의 상기 제 2 비디오 데이터의 상기 제 2 부분을 상기 비디오 디코더에 전송하기 위한 수단을 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STOCKHAMMER, THOMAS</engName><name>슈토크하머 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/647,435</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0713128-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0718295-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0131068-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022034.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93738891018caad662a2afb461210e764a14b6ea33ea646cb781c7f280ad3f5f49844eae562d79741ef41f263c07e6f394de1b9fbe7795ec02</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff7833b8a52f73b6f06ebf49e63f05cf8ae78400317399b2bbf3c3ba760080ac8a6b40bd5a99d25e5bb006d3f7f194bd1cc64a4b1798c958f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>