<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:33.5433</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7027038</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 포인트 클라우드들에 대한 학습 기반 예측 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>LEARNING-BASED PREDICTIVE CODING FOR DYNAMIC POINT CLOUDS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.18</openDate><openNumber>10-2025-0137634</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 구현에서, 블록에서의 포인트들의 성질에 기초하여 각각의 공간적 파티션(블록)을 코딩하는 방법을 학습하는 동적 포인트 클라우드 압축(DPCC) 아키텍처를 도입한다. 이전의 (참조) 프레임에서의 블록과 높은 상관을 갖는 현재 프레임의 블록은 &quot;인터 모드 블록&quot;으로서 정의된다. 그렇지 않으면, 더 적은 시간적 상관을 갖는 블록은 &quot;인트라 모드 블록&quot;으로서 정의될 수 있다. 하나의 PC 프레임에서 결합된 이들 블록들은, 포인트 클라우드(PC) 프레임에서 다양한 잔차 특징들의 팩킹을 간소화하기 때문에 코딩 성능을 개선할 수 있다. 게다가, 그것은 또한 적절한 특징 학습 방법이 각각의 블록에 할당될 수 있으므로 재구성의 품질을 향상시킬 수 있다. 또한, DPCC를 위한 제안된 2-레벨, 블록 레벨 및 프레임 레벨 아키텍처 및 특징 공간 내에서 차감된 신규한 블록 레벨 모션 보상은 디코더가 포인트들을 더 강건하게 합성하는 것을 돕는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024155441</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/010140</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동적 포인트 클라우드 시퀀스에서 포인트 클라우드 프레임을 디코딩하는 방법으로서,현재 포인트 클라우드 블록에 대한 모션 정보를 디코딩하는 단계 - 상기 현재 포인트 클라우드 블록은 인터 코딩됨 -;상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록을 예측하기 위해 이전에 재구성된 포인트 클라우드 프레임에서 참조 포인트 클라우드 블록을 획득하는 단계;적어도 포인트 기반 신경망을 이용하여, 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 특징을 획득하는 단계;상기 현재 포인트 클라우드 블록과 상기 참조 포인트 클라우드 블록 사이의 차이를 표현하는 상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 잔차 특징 정보를 디코딩하는 단계;상기 디코딩된 잔차 특징 정보 및 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 특징에 기초하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 특징을 획득하는 단계; 및적어도 다른 포인트 기반 신경망을 이용하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 상기 특징에 기초하여 상기 현재 포인트 클라우드 블록에서의 3D 포인트들의 위치들을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 동적 포인트 클라우드 시퀀스에서 포인트 클라우드 프레임을 디코딩하기 위한 장치로서,하나 이상의 프로세서, 및 상기 하나 이상의 프로세서에 결합된 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,현재 포인트 클라우드 블록에 대한 모션 정보를 디코딩하고 - 상기 현재 포인트 클라우드 블록은 인터 코딩됨 -;상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록을 예측하기 위해 이전에 재구성된 포인트 클라우드 프레임에서 참조 포인트 클라우드 블록을 획득하고;적어도 포인트 기반 신경망을 이용하여, 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 특징을 획득하고;상기 현재 포인트 클라우드 블록과 상기 참조 포인트 클라우드 블록 사이의 차이를 표현하는 상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 잔차 특징 정보를 디코딩하고;상기 디코딩된 잔차 특징 정보 및 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 특징에 기초하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 특징을 획득하고;적어도 다른 포인트 기반 신경망을 이용하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 상기 특징에 기초하여 상기 현재 포인트 클라우드 블록에서의 3D 포인트들의 위치들을 재구성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항의 방법에 있어서 또는 제2항의 장치에 있어서,상기 포인트 클라우드 프레임에서 점유된 블록들의 위치들을 표시하는 정보를 디코딩하는 단계를 더 포함하거나, 또는상기 하나 이상의 프로세서는 상기 포인트 클라우드 프레임에서 점유된 블록들의 위치들을 표시하는 정보를 디코딩하는 것을 수행하도록 추가로 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항의 방법에 있어서 또는 제3항의 장치에 있어서,상기 포인트 클라우드 프레임에서 각각의 점유된 블록들의 코딩 모드들을 표시하는 정보를 디코딩하는 단계를 더 포함하거나, 또는상기 하나 이상의 프로세서는 상기 포인트 클라우드 프레임에서 각각의 점유된 블록들의 코딩 모드들을 표시하는 정보를 디코딩하는 것을 수행하도록 추가로 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항, 제3항 및 제4항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 특징을 획득하는 것은,상기 잔차 특징 정보와 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 특징을 연결하는 것; 및상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 특징을 형성하기 위해 상기 연결된 특징에 일련의 컨볼루션 계층들을 적용하는 것을 더 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 및 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,상기 적어도 다른 포인트 기반 신경망은 일련의 MLP 계층들을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 및 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 상기 잔차 특징 정보를 디코딩하는 단계는,다운샘플링된 특징 맵을 디코딩하는 단계 - 상기 다운샘플링된 특징 맵은 상기 현재 포인트 클라우드 프레임에서의 대응하는 블록에 대해 인트라 또는 인터 모드가 이용되는지를 표시하는 데이터에 의해 증강됨 -; 및상기 다운샘플링된 특징 맵을 업샘플링 및 집계하여 상기 잔차 특징 정보를 획득하는 단계를 포함하거나, 또는상기 하나 이상의 프로세서는,다운샘플링된 특징 맵을 디코딩하는 것 - 상기 다운샘플링된 특징 맵은 상기 현재 포인트 클라우드 프레임에서의 대응하는 블록에 대해 인트라 또는 인터 모드가 이용되는지를 표시하는 데이터에 의해 증강됨 -; 및상기 다운샘플링된 특징 맵을 업샘플링 및 집계하여 상기 잔차 특징 정보를 획득하는 것을 수행함으로써 잔차 특징 정보를 디코딩하도록 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 및 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,상기 현재 포인트 클라우드 프레임에서의 다른 블록이 참조 포인트 클라우드 프레임 없이 인트라 모드에서 디코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 동적 포인트 클라우드 시퀀스에서 포인트 클라우드 프레임을 인코딩하는 방법으로서,현재 포인트 클라우드 프레임 및 이전에 재구성된 포인트 클라우드 프레임에 기초하여 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 모션 정보를 추정하는 단계;상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록을 예측하기 위해 이전에 재구성된 포인트 클라우드 프레임으로부터 참조 포인트 클라우드 블록을 획득하는 단계;적어도 포인트 기반 신경망을 이용하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 제1 특징 및 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 제2 특징을 획득하는 단계;상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제1 특징과 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제2 특징 사이의 차이를 획득하여 잔차 특징을 형성하는 단계; 및상기 잔차 특징을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 동적 포인트 클라우드 시퀀스에서 포인트 클라우드 프레임을 인코딩하기 위한 장치로서,하나 이상의 프로세서, 및 상기 하나 이상의 프로세서에 결합된 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,현재 포인트 클라우드 프레임 및 이전에 재구성된 포인트 클라우드 프레임에 기초하여 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 모션 정보를 추정하고;상기 현재 포인트 클라우드 블록에 대한 상기 모션 정보에 기초하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록을 예측하기 위해 이전에 재구성된 포인트 클라우드 프레임으로부터 참조 포인트 클라우드 블록을 획득하고;적어도 포인트 기반 신경망을 이용하여, 상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 제1 특징 및 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 제2 특징을 획득하고;상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제1 특징과 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제2 특징 사이의 차이를 획득하여 잔차 특징을 형성하고;상기 잔차 특징을 인코딩하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항의 방법에 있어서 또는 제10항의 장치에 있어서,상기 포인트 클라우드 프레임에서 점유된 블록들의 위치들을 표시하는 정보를 인코딩하는 단계를 더 포함하거나, 또는상기 하나 이상의 프로세서는 상기 포인트 클라우드 프레임에서 점유된 블록들의 위치들을 표시하는 정보를 인코딩하는 것을 수행하도록 추가로 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항의 방법에 있어서 또는 제11항의 장치에 있어서,상기 포인트 클라우드 프레임에서 각각의 점유된 블록들의 코딩 모드들을 표시하는 정보를 인코딩하는 단계를 더 포함하거나, 또는상기 하나 이상의 프로세서는 상기 포인트 클라우드 프레임에서 각각의 점유된 블록들의 코딩 모드들을 표시하는 정보를 인코딩하는 것을 수행하도록 추가로 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항, 제11항 및 제12항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,상기 차이를 획득하는 것은,상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제1 특징과 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제2 특징을 연결하는 것; 및상기 차이를 형성하기 위해 상기 연결된 특징에 일련의 컨볼루션 계층들을 적용하는 것을 포함하는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 및 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,상기 현재 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제1 특징 및 상기 참조 포인트 클라우드 블록을 나타내는 상기 제2 특징은 공유된 포인트 기반 신경망에 의해 획득되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 및 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,특징 맵을 다운샘플링 및 집계하여 다운샘플링된 특징 맵을 형성하는 단계 - 상기 특징 맵은 상기 현재 포인트 클라우드 프레임에서의 대응하는 블록에 대해 인트라 또는 인터 모드가 이용되는지를 표시하는 데이터에 의해 증강됨 -; 및상기 다운샘플링된 특징 맵을 인코딩하는 단계를 더 포함하거나, 또는상기 하나 이상의 프로세서는,특징 맵을 다운샘플링 및 집계하여 다운샘플링된 특징 맵을 형성하는 것 - 상기 특징 맵은 상기 현재 포인트 클라우드 프레임에서의 대응하는 블록에 대해 인트라 또는 인터 모드가 이용되는지를 표시하는 데이터에 의해 증강됨 -; 및상기 다운샘플링된 특징 맵을 인코딩하는 것을 수행하도록 추가로 구성되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 및 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법에 있어서 또는 제10항 내지 제15항 중 어느 한 항의 장치에 있어서,상기 현재 포인트 클라우드 프레임에서의 다른 블록이 참조 포인트 클라우드 프레임 없이 인트라 모드에서 인코딩되는, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항 및 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행함으로써 형성되는, 포인트 클라우드 데이터를 포함하는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항, 제3항 내지 제9항 및 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법에 따라 포인트 클라우드를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 명령어들을 저장하고 있는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 스위트...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>AHN, Junghyun</engName><name>안, 정현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 스위트...</address><code> </code><country>홍콩</country><engName>PANG, Jiahao</engName><name>팡, 자하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 스위트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TIAN, Dong</engName><name>톈, 둥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/439,241</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0921747-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0943706-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0141871-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257027038.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93079b542b4eafd37b04ee3e8fdefe2e5b6b6bdd189d9ca76235e32874aae8c77f12f5eefeafb5d128df9ed848d6285beb23c5b83108c6079f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa61b78736de814d95f1e3c10d7b5ef497fc8fd52b7a82603bb56bf0bca7b497f5e723bc04a1d1df1943a591286e01c9addfc6cbfbfbb71ba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>