<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:28.5528</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.10.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005516</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 인코더, 비디오 디코더, 및 대응하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO ENCODER, VIDEO DECODER, AND CORRESPONDING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.03.04</openDate><openNumber>10-2024-0027856</openNumber><originalApplicationDate>2018.10.16</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7003769</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/567</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217003769</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시형태는 비디오 인코더, 비디오 디코더, 및 대응하는 방법을 제공한다. 본 방법은 비트스트림을 파싱해서 인덱스를 획득하는 단계 - 인덱스는 현재의 코딩 블록의 목표 후보 모션 벡터 그룹을 표시하기 위해 사용됨 - ; 인덱스에 기초하여 아핀 후보 모션 벡터 리스트에서 목표 후보 모션 벡터 그룹을 결정하는 단계 - 아핀 후보 모션 벡터 리스트는 적어도 제 1 후보 모션 벡터 그룹을 포함하며, 제 1 후보 모션 벡터 그룹은 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 제어 지점의 제 1 그룹에 기초하여 획득되고, 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 제어 지점의 제 1 그룹은 현재의 코딩 블록에 대한 코딩 트리 유닛(CTU)의 상대적인 위치에 기초하여 결정되는 제어 지점이며, 여기서, 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록은 CTU에 위치됨 - ; 및 목표 후보 모션 벡터 그룹에 기초하여 현재의 코딩 블록의 예측된 샘플 값을 예측하는 단계를 포함한다. 본 출원의 실시형태에 따르면, 메모리로부터 판독하는 횟수가 감소될 수 있어, 인코딩 및 디코딩 성능이 향상된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.01.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020010741</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.10.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2018/110436</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인코딩 방법으로서,레이트-왜곡 비용 기준에 따라 아핀 후보 모션 벡터 리스트에서 목표 후보 모션 벡터 그룹을 결정하는 단계 - 상기 목표 후보 모션 벡터 그룹은 현재의 코딩 블록의 제어 지점의 그룹의 모션 벡터 예측자를 나타내고, 상기 아핀 후보 모션 벡터 리스트는 적어도 제 1 후보 모션 벡터 그룹을 포함하며, 상기 제 1 후보 모션 벡터 그룹은 상기 현재의 코딩 블록의 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 제어 지점의 제 1 그룹에 기초하여 획득되고, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 현재의 코딩 블록에 대한 코딩 트리 유닛(CTU)의 상대적인 위치에 기초하여 결정되는 제어 지점이며, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록은 상기 CTU에 위치하고, 상기 현재의 코딩 블록에 대해 아핀 인터 모드가 적용됨 -;상기 목표 후보 모션 벡터 그룹과 상기 제어 지점의 그룹의 모션 벡터 사이의 상기 제어 지점의 그룹의 모션 벡터 차이(MVD)를 결정하는 단계; 및상기 제어 지점의 그룹의 상기 MVD와 상기 목표 후보 모션 벡터 그룹에 대응하는 인덱스를 송신될 비트스트림으로 인코딩하는 단계를 포함하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 현재의 코딩 블록이 위치하는 CTU와 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록이 위치하는 CTU 사이에 CTU 경계가 있는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제 1 후보 모션 벡터 그룹이 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 제어 지점의 제 1 그룹에 기초하여 획득되는 것은, 구체적으로,상기 제 1 후보 모션 벡터 그룹이 제 1 아핀 모델에 기초하여 획득되고, 상기 제 1 아핀 모델은 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹의 모션 벡터 및 위치 좌표에 기초하여 결정되는 것인 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아핀 후보 모션 벡터 리스트는 제 2 후보 모션 벡터 그룹을 더 포함하고, 상기 제 2 후보 모션 벡터 그룹은 제 2 이웃하는 아핀 코딩 블록의 제어 지점의 제 2 그룹에 기초하여 획득되며; 상기 제 2 이웃하는 아핀 코딩 블록에 대한 상기 제 2 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 2 그룹 내의 하나 이상의 제어 지점의 위치는 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록에 대한 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹 내의 하나 이상의 제어 지점의 위치와 상이하거나, 또는 상기 제 2 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 2 그룹은 상기 제 2 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌하단 제어 지점 및 우하단 제어 지점을 포함하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 현재의 코딩 블록에 대한 CTU의 상대적인 위치에 기초하여 결정되는 제어 지점이고 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록이 상기 CTU에 위치하는 것은, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록이 상기 현재의 코딩 블록 상부의 CTU에 위치하는 경우, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌하단 제어 지점과 우하단 제어 지점을 포함하는 것을 포함하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록이 상기 현재의 코딩 블록 상부의 CTU에 위치하는 경우, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌상단 제어 지점 또는 우상단 제어 지점을 더 포함하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 현재의 코딩 블록에 대한 CTU의 상대적인 위치에 기초하여 결정되는 제어 지점이고 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록은 상기 CTU에 위치하는 것은, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록이 상기 현재의 코딩 블록의 좌측 상의 CTU에 위치하는 경우, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 우상단 제어 지점과 우하단 제어 지점을 포함하는 것을 포함하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록이 상기 현재의 코딩 블록의 상기 좌측 상의 CTU에 위치하는 경우, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌상단 제어 지점 또는 좌하단 제어 지점을 더 포함하는 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹이 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌하단 제어 지점과 우하단 제어 지점을 포함하는 경우, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹은 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌상단 제어 지점을 더 포함하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌하단 제어 지점의 위치 좌표  및 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 우하단 제어 지점의 위치 좌표  양자는 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌상단 제어 지점의 위치 좌표 에 기초하여 유도되며, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 좌하단 제어 지점의 상기 위치 좌표 은 에 의해 표시되며, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 우하단 제어 지점의 상기 위치 좌표 은 에 의해 표시되며, 여기서, cuW는 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 폭이고 cuH는 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 높이인, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 좌하단 제어 지점의 모션 벡터는 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 좌하단 서브-블록의 모션 벡터이며, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 우하단 제어 지점의 모션 벡터는 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 우하단 서브-블록의 모션 벡터인, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 후보 모션 벡터 그룹은, 상기 제 1 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 1 그룹의 모션 벡터에 기초하여 획득되는 상기 현재의 코딩 블록의 상기 제어 지점의 그룹의 후보 모션 벡터 예측자인 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4항 및 제5항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 2 후보 모션 벡터 그룹은 상기 제 2 이웃하는 아핀 코딩 블록의 상기 제어 지점의 제 2 그룹의 모션 벡터에 기초하여 획득되는 상기 현재의 코딩 블록의 제어 지점의 그룹의 후보 모션 벡터 예측자인, 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 비디오 데이터 인코딩 디바이스로서, 비디오 데이터를 비트스트림의 형태로 저장하도록 구성된 메모리; 및 제 1 항 또는 제 2 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된 비디오 인코더를 포함하는 비디오 데이터 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 제 1 항 또는 제 2 항에 따른 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 명령을 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 데이터 인코딩 디바이스로서, 명령을 포함하는 메모리; 및 상기 메모리와 통신하며, 상기 명령의 실행 시, 제 1 항 또는 제 2 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는 프로세서를 포함하는 비디오 데이터 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 또는 제 2 항에 따른 방법에 의해 인코딩된 비트스트림을 포함하는 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Huanbang</engName><name>첸 후안방</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Haitao</engName><name>양 하이타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Jianle</engName><name>첸 지안리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/696,832</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/737,858</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0185560-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0311318-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005516.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c03eaa4b915b0cefece2eadcd47e0a83fbed85fa2590d26713cd357690bd915216d5619992d7e9e464f037e31c2b25ef295d06e7be1e5885</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1d79d99e71dcc1d2e32421c848c3b5fe47c861e11012dfcdfad8652e3da43614fb4394e9d997df9d0d9f6ce272bf59fc5bede22e8958d05b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>