<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:49.249</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7043147</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법, 단말 기기 및 네트워크 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR CONFIGURING RESOURCE TRANSMISSION CANCELLATION INDICATION INFORMATION, TERMINAL DEVICE AND NETWORK DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.06.22</openDate><openNumber>10-2022-0085750</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법, 단말 기기 및 네트워크 기기에 관한 것이다. 상기 방법은, 네트워크 기기에 의해 송신된 구성 정보를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 구성 정보는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는데 사용되며, 상기 구성 정보는, 제1 참조 시간 도메인 범위, 참조 주파수 도메인 범위, 자원 전송 취소 지시 비트 수, 제1 시간 도메인 지시 입도 및 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021077694</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/084468</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법으로서, 단말 기기에 적용되고, 네트워크 기기에 의해 송신된 구성 정보를 수신하는 단계 - 상기 구성 정보는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는데 사용되고, 상기 구성 정보는, 제1 참조 시간 도메인 범위, 참조 주파수 도메인 범위, 자원 전송 취소 지시 비트 수, 제1 시간 도메인 지시 입도 및 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위는 상이한 반송파에 독립적으로 구성되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 각 반송파의 참조 시간 도메인 범위는 상기 각 반송파의 서브 반송파의 간격 및 상기 제1 참조 시간 도메인 범위에 기반하여 결정되고, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위는 제1 서브 반송파의 간격에 대응되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 서브 반송파의 간격은 네트워크 기기에 의해 구성되거나, 상기 제1 서브 반송파의 간격은 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 구성 정보는 또한 상기 제1 서브 반송파의 간격을 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서브 반송파의 간격이 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 반송파의 서브 반송파의 간격인 것; 또는, 상기 제1 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 SFI를 구성할 때 사용되는 참조 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 물리적 시그널링에서 지시한 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서브 반송파의 간격은 다운 링크 서브 반송파의 간격인 것; 또는, 상기 제1 서브 반송파의 간격은 업 링크 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 값은, 1 개의 심볼, 2 개의 심볼, 4 개의 심볼, 7 개의 심볼, 14 개의 심볼, 21 개의 심볼, 28 개의 심볼, 35 개의 심볼 및 42 개의 심볼 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 값은 M*2n 개의 심볼이고, n은 음이 아닌 정수이며, M은 양의 정수인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위에 대응되는 시간 길이가 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 검색 공간의 주기보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 반송파의 참조 시간 도메인 범위에 대응되는 시간 길이가 동일한 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 도메인 지시 입도가 상이한 반송파에 독립적으로 구성된 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 각 반송파의 시간 도메인 지시 입도가 상기 각 반송파의 서브 반송파의 간격 및 상기 제1 시간 도메인 지시 입도에 기반하여 결정되고, 상기 제1 시간 도메인 입도가 제2 서브 반송파의 간격에 대응되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 서브 반송파의 간격은 네트워크 기기에 의해 구성되거나, 상기 제2 서브 반송파의 간격은 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 구성 정보에는 또한 상기 제2 서브 반송파의 간격을 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 서브 반송파의 간격이 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 반송파의 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 SFI를 구성할 때 사용되는 참조 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 물리적 시그널링에서 지시한 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 서브 반송파의 간격이 다운 링크 서브 반송파의 간격인 것; 또는, 상기 제2 서브 반송파의 간격은 업 링크 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 시간 도메인 지시 입도의 값이, 1 개의 심볼, 2 개의 심볼, 4 개의 심볼, 7 개의 심볼, 14 개의 심볼, 21 개의 심볼, 28 개의 심볼, 35 개의 심볼 및 42 개의 심볼 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 도메인 지시 입도에 대응되는 시간 길이가 상기 제1 참조 시간 도메인 범위에 대응되는 시간 길이보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 반송파의 시간 도메인 입도에 대응되는 시간 길이가 동일한 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 시작점이 상기 자원 전송 취소 지시 정보의 전송 종료 시간 및 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값에 기반하여 결정되는 것; 또는, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 시작점은 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 제어 자원 세트 CORESET의 마지막 하나의 심볼 및 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값에 기반하여 결정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 상이한 반송파에 독립적으로 구성되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 또는 제22항에 있어서, 각 반송파의 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 각 반송파의 서브 반송파의 간격 및 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보에 기반하여 결정되고, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 제3 서브 반송파의 간격에 대응되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제3 서브 반송파의 간격은 네트워크 기기에 의해 구성되거나, 상기 제3 서브 반송파의 간격은 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 구성 정보에는 또한, 제3 서브 반송파의 간격 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 서브 반송파의 간격이 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 반송파의 서브 반송파의 간격인 것; 또는, 상기 제3 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는, 상기 제3 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 SFI를 구성할 때 사용되는 참조 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 물리적 시그널링에서 지시한 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 서브 반송파의 간격은 다운 링크 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격은 업 링크 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보에 대응되는 시간 길이가 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 검색 공간의 주기보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 반송파의 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보에 대응되는 시간 길이가 동일한 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법으로서, 네트워크 기기에 적용되고, 단말 기기에 구성 정보를 송신하는 단계 - 상기 구성 정보는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는데 사용되고, 상기 구성 정보는, 제1 참조 시간 도메인 범위, 참조 주파수 도메인 범위, 자원 전송 취소 지시 비트 수, 제1 시간 도메인 지시 입도 및 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위는 상이한 반송파에 독립적으로 구성되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 각 반송파의 참조 시간 도메인 범위는 상기 각 반송파의 서브 반송파의 간격 및 상기 제1 참조 시간 도메인 범위에 기반하여 결정되고, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위는 제1 서브 반송파의 간격에 대응되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제1 서브 반송파의 간격은 네트워크 기기에 의해 구성되거나, 상기 제1 서브 반송파의 간격은 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 구성 정보는 또한 상기 제1 서브 반송파의 간격을 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서브 반송파의 간격이 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 반송파의 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 SFI를 구성할 때 사용되는 참조 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격이 물리적 시그널링에서 지시한 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 서브 반송파의 간격이 다운 링크 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제1 서브 반송파의 간격은 업 링크 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 값이, 1 개의 심볼, 2 개의 심볼, 4 개의 심볼, 7 개의 심볼, 14 개의 심볼, 21 개의 심볼, 28 개의 심볼, 35 개의 심볼 및 42 개의 심볼 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 값이 M*2n 개의 심볼이고, n이 음이 아닌 정수이며, M이 양의 정수인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위에 대응되는 시간 길이가 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 검색 공간의 주기보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제31항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 반송파의 참조 시간 도메인 범위에 대응되는 시간 길이가 동일한 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제31항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 도메인 지시 입도가 상이한 반송파에 독립적으로 구성된 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제31항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 각 반송파의 시간 도메인 지시 입도가 상기 각 반송파의 서브 반송파의 간격 및 상기 제1 시간 도메인 지시 입도에 기반하여 결정되고, 상기 제1 시간 도메인 입도가 제2 서브 반송파의 간격에 대응되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제2 서브 반송파의 간격은 네트워크 기기에 의해 구성되거나, 상기 제2 서브 반송파의 간격은 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 구성 정보에는 또한 상기 제2 서브 반송파의 간격을 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 서브 반송파의 간격이 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 반송파의 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 SFI를 구성할 때 사용되는 참조 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격이 물리적 시그널링에서 지시한 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 서브 반송파의 간격이 다운 링크 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제2 서브 반송파의 간격은 업 링크 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제31항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 시간 도메인 지시 입도의 값이, 1 개의 심볼, 2 개의 심볼, 4 개의 심볼, 7 개의 심볼, 14 개의 심볼, 21 개의 심볼, 28 개의 심볼, 35 개의 심볼 및 42 개의 심볼 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제31항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간 도메인 지시 입도에 대응되는 시간 길이가 상기 제1 참조 시간 도메인 범위에 대응되는 시간 길이보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제31항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 반송파의 시간 도메인 입도에 대응되는 시간 길이가 동일한 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제31항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 시작점이 상기 자원 전송 취소 지시 정보의 전송 종료 시간 및 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값에 기반하여 결정되는 것; 또는,상기 제1 참조 시간 도메인 범위의 시작점은 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 제어 자원 세트 CORESET의 마지막 하나의 심볼 및 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값에 기반하여 결정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제31항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 상이한 반송파에 독립적으로 구성되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제31항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항 또는 제52항에 있어서, 각 반송파의 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 각 반송파의 서브 반송파의 간격 및 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보에 기반하여 결정되고, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보가 제3 서브 반송파의 간격에 대응되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 제3 서브 반송파의 간격은 네트워크 기기에 의해 구성되거나, 상기 제3 서브 반송파의 간격은 프로토콜에 의해 약정되는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55항에 있어서, 상기 구성 정보에는 또한, 제3 서브 반송파의 간격 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 서브 반송파의 간격이 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 반송파의 서브 반송파의 간격인 것; 또는, 상기 제3 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 복수 개의 반송파의 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 SFI를 구성할 때 사용되는 참조 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR1에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 작은 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 FR2에 대응되는 서브 반송파의 간격에서 제일 큰 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격이 물리적 시그널링에서 지시한 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 서브 반송파의 간격이 다운 링크 서브 반송파의 간격인 것; 또는,상기 제3 서브 반송파의 간격은 업 링크 서브 반송파의 간격인 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제31항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보에 대응되는 시간 길이가 상기 자원 전송 취소 지시 정보가 위치하는 검색 공간의 주기보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제31항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 반송파의 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보에 대응되는 시간 길이가 동일한 것을 특징으로 하는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 단말 기기로서,네트워크 기기에 의해 송신된 구성 정보를 수신하기 위한 송수신 유닛을 포함하고, 상기 구성 정보는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는데 사용되며, 상기 구성 정보는, 제1 참조 시간 도메인 범위, 참조 주파수 도메인 범위, 자원 전송 취소 지시 비트 수, 제1 시간 도메인 지시 입도 및 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 네트워크 기기로서,단말 기기에 구성 정보를 송신하기 위한 송수신 유닛을 포함하고, 상기 구성 정보는 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는데 사용되며, 상기 구성 정보는, 제1 참조 시간 도메인 범위, 참조 주파수 도메인 범위, 자원 전송 취소 지시 비트 수, 제1 시간 도메인 지시 입도 및 자원 전송 취소 지시 정보 시작점의 오프셋값을 결정하는데 사용되는 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 단말 기기로서,프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동하여, 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 네트워크 기기로서,프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동하여, 제31항 내지 제60항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 칩으로서, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출하여 작동시켜, 상기 칩이 장착되어 있는 기기로 하여금 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하도록 하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 칩으로서, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출하여 작동시켜, 상기 칩이 장착되어 있는 기기로 하여금 제31항 내지 제60항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하도록 하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제31항 내지 제60항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터가 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터가 제31항 내지 제60항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제31항 내지 제60항 중 어느 한 항에 따른 자원 전송 취소 지시 정보를 구성하는 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Jing</engName><name>쒸, 징</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201911019515.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201911076080.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201911109297.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1524268-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0080366-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0346177-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0346181-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0748141-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217043147.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bf1cff51db646d1d17ce2984f89ee637fe57e65c3bf7a234e44f0ce2316696d218ec77bd51a4535876b719b1c956bd634cdd036fed57d74d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf82c7bac398cb8ded396ad7732ef10f9fb8f3dc50f21c30e9a6205d95e4e09c25ca9db819f518a81efb1c1d2b80ba4c00b96d7e56711edb90</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>