<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:21.2321</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033833</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고정 언어 모델을 사용한 다중-모달 퓨-샷 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIMODAL FEW-SHOT LEARNING WITH FROZEN LANGUAGE MODELS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.03</openDate><openNumber>10-2023-0152741</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/284</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 언어 모델을 사용하여 다중-모달 입력을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함한 방법, 시스템 및 장치가 제공된다. 특히, 입력에는 이미지가 포함되며, 이미지는 이미지를 나타내는 이미지 임베딩 시퀀스를 생성하기 위해 이미지 인코더 신경망에 의해 인코딩된다. 이미지 임베딩 시퀀스는 언어 모델 신경망에 의해 프로세싱되는 입력 시퀀스의 적어도 일부로 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022258666</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/065502</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법으로서,입력 이미지를 획득하는 단계;상기 입력 이미지를 특성화하는 이미지 임베딩 벡터의 이미지 시퀀스를 생성하도록, 상기 입력 이미지를 프로세싱하도록 트레이닝된 이미지 인코더 신경망을 사용하여 상기 입력 이미지를 프로세싱하는 단계;상기 이미지 임베딩 벡터의 이미지 시퀀스를 포함하는 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스를 생성하는 단계; 그리고 상기 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스에 대한 텍스트 응답을 나타내는 텍스트 토큰의 출력 시퀀스를 출력으로서 생성하도록, 트레이닝된 언어 모델 신경망을 사용하여 상기 이미지 임베딩 벡터의 이미지 시퀀스를 포함하는 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스를 프로세싱하는 단계를 포함하며, 상기 출력 시퀀스의 각 텍스트 토큰은 텍스트 토큰의 어휘에서 선택되며;상기 트레이닝된 언어 모델 신경망은 상기 텍스트 토큰의 어휘에서 텍스트 토큰을 나타내는 텍스트 임베딩 벡터의 입력 시퀀스 트레이닝에 대한 언어 모델링 태스크를 수행하도록 트레이닝되며; 그리고상기 이미지 임베딩 벡터의 이미지 시퀀스에 있는 각 이미지 임베딩 벡터는 텍스트 토큰의 어휘로부터의 텍스트 토큰을 나타내는 텍스트 임베딩 벡터와 동일한 차원수(dimensionality)를 갖는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이미지 인코더 신경망은 상기 트레이닝된 언어 모델 신경망을 통해 상기 이미지 인코더 신경망의 파라미터에 대한 손실 함수의 기울기를 역전파함으로써 트레이닝되며;상기 손실 함수는 트레이닝된 언어 모델 신경망을 사용하여, 트레이닝 이미지로부터 상기 이미지 인코더 신경망에 의해 생성된 트레이닝 이미지 임베딩 벡터의 시퀀스를 포함하는 트레이닝 입력을 프로세싱함으로써 복수의 텍스트 토큰을 포함하는 트레이닝 출력 텍스트 시퀀스를 생성해야 하는 다중-모달(multi-modal) 태스크에 대한 손실 함수인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 다중-모달 태스크는 이미지 캡션 태스크이고, 상기 트레이닝 출력 텍스트 시퀀스는 상기 트레이닝 이미지에 대한 텍스트 캡션의 적어도 일부인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 트레이닝된 언어 모델 신경망은 상기 다중-모달 태스크에 대한 손실 함수에 대한 이미지 인코더 신경망의 트레이닝 동안 트레이닝되지 않으며,상기 이미지 인코더 신경망을 트레이닝하는 것은 언어 모델 신경망의 파라미터를 조정하지 않고 상기 트레이닝된 언어 모델 신경망을 통해 상기 이미지 인코더 신경망으로 상기 손실 함수의 기울기를 역전파하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 손실 함수는 상기 트레이닝 입력의 프로세싱의 결과로서 상기 트레이닝된 언어 모델 신경망에 의해 생성된 텍스트 토큰의 어휘의 텍스트 토큰에 대한 점수 분포에 의해 상기 다중-모달 태스크에 대한 GT(ground truth) 텍스트 출력의 텍스트 토큰에 할당된 각각의 우도를 측정하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트레이닝된 언어 모델 신경망은 상기 다중-모달 태스크에 대한 손실 함수에 대한 이미지 인코더 신경망의 트레이닝 이전에 상기 언어 모델링 태스크에 대해 트레이닝된 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 언어 모델 신경망은 출력 시퀀스에서 특정 텍스트 토큰 앞에 오는 임의의 텍스트 토큰의 텍스트 임베딩 벡터가 뒤따르는 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스(i)를 포함하는 현재 입력 시퀀스에 따라 조건화된 출력 시퀀스의 각 특정 텍스트 토큰을 생성함으로써, 텍스트 토큰의 출력 시퀀스를 자기-회귀적으로 생성하는 자기-회귀적 신경망인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 트레이닝된 언어 모델 신경망은 각각 셀프-어텐션 연산을 적용하는 복수의 레이어를 포함하는 자기-회귀적 트랜스포머 기반 신경망인 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 트레이닝된 언어 모델 신경망은 복수의 레이어를 사용하여 입력 시퀀스를 프로세싱하기 전에 입력 시퀀스에 상대 위치 인코딩을 적용하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 인코더 신경망은 컨벌루션 신경망을 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 컨벌루션 신경망은 상기 입력 이미지를 특성화하는 출력 텐서를 생성하도록 상기 입력 이미지를 프로세싱하도록 구성되고, 그리고상기 이미지 인코더 신경망은 상기 출력 텐서를 상기 이미지 임베딩 벡터의 이미지 시퀀스에 매핑하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트 토큰의 출력 시퀀스는 상기 입력 이미지에 대한 예측된 텍스트 캡션의 적어도 일부를 나타내는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스는 또한 (i) 각각의 텍스트 시퀀스를 나타내는 텍스트 임베딩 벡터의 하나 이상의 시퀀스, (ii) 각각 다른 입력 이미지를 특성화하는 이미지 임베딩 벡터의 하나 이상의 다른 시퀀스, 또는 (iii) 둘 다를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스는 상기 이미지 임베딩 벡터의 이미지 시퀀스와 상기 입력 이미지에 대한 질문을 나타내는 텍스트 임베딩 벡터의 시퀀스를 포함하고, 그리고 상기 텍스트 토큰의 출력 시퀀스는 상기 입력 이미지에 관한 질문에 대한 예측된 텍스트 답변을 나타내는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스는 (i) 이미지 임베딩 벡터의 하나 이상의 다른 시퀀스, 및 (ii) 이미지 임베딩 벡터의 서로 다른 시퀀스에 대해, 이미지 임베딩 벡터의 다른 시퀀스에 의해 특성화된(characterized) 다른 이미지에 대한 분류를 나타내는 텍스트 임베딩 벡터의 각 시퀀스를 포함하며, 그리고 상기 텍스트 토큰의 출력 시퀀스는 상기 입력 이미지에 대한 예측된 분류를 나타내는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스는 (i) 각각의 추가 입력 이미지를 특성화하는 이미지 임베딩 벡터의 하나 이상의 다른 시퀀스, (ii) 이미지 임베딩 벡터의 서로 다른 시퀀스에 대해, 이미지 임베딩 벡터의 다른 시퀀스에 의해 특성화된 추가 이미지에 대한 질문에 대한 답변을 나타내는 텍스트 임베딩 벡터의 각 시퀀스를 포함하며, 그리고 텍스트 토큰의 출력 시퀀스는 상기 입력 이미지에 관해 질문을 받을 때 상기 질문에 대한 예측된 답변을 나타내는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스는 (i) 각각의 추가 입력 이미지를 특성화하는 이미지 임베딩 벡터의 하나 이상의 다른 시퀀스, (ii) 이미지 임베딩 벡터의 서로 다른 시퀀스에 대해, 이미지 임베딩 벡터의 다른 시퀀스에 의해 특성화된 추가 이미지에 대한 특정 유형의 정보를 제공하는 텍스트 임베딩 벡터의 각 시퀀스, 그리고 (iii) 이미지 임베딩 벡터의 이미지 시퀀스에 대해, 상기 입력 이미지에 대한 특정 유형의 정보를 제공하기 위한 텍스트 프롬프트를 나타내는 텍스트 임베딩의 부분 시퀀스를 포함하며, 그리고 상기 텍스트 토큰의 출력 시퀀스는 상기 입력 이미지에 관한 특정 유형의 정보를 제공하는 상기 텍스트 프롬프트의 예상 완료를 나타내는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 임베딩 벡터의 입력 시퀀스는 출력 시퀀스에 의해 표현된 텍스트 응답에 의해 수행되어야 하는 태스크를 설명하는 텍스트 시퀀스를 나타내는 텍스트 임베딩 벡터의 제1 시퀀스를 포함하는 것을 특징으로 하는 하나 이상의 컴퓨터에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터; 그리고상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 단계를 수행하게 하는 명령어를 저장한 하나 이상의 저장 장치를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 저장한 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 런던 이씨*에이 *티더블유 뉴 스트리트 스퀘어 *</address><code>520170032411</code><country>영국</country><engName>DeepMind Technologies Limited</engName><name>딥마인드 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TSIMPOUKELLI, Maria Rafailia</engName><name>짐푸켈리 마리아 라파일리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MENICK, Jacob Lee</engName><name>메닉 제이콥 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CABI, Serkan</engName><name>카비 세르칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HILL, Felix George</engName><name>힐 펠릭스 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ESLAMI, Seyed Mohammadali</engName><name>에슬라미 세예드 모하마달리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 엔*씨 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VINYALS, Oriol</engName><name>바이닐스 오리올</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20210100374</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1085561-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0159429-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033833.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef93cedc296a06f402018b983a7cecf81f0e740b01d164fa18a9703234c73666c7bdb7839191b5bfa0892b923d053bee7c967a96e039b81b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe40e5dae40cb099b72406a482b26128b7c4d08e02ca3207b6817d68f029ef12a8d98e5824ccb6794a1d05ef08c56dd0e16ce6701a5cf8b6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>