<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:49.3049</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028023</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>충격 해머 기능을 갖춘 자기적으로 작동되는 여진기 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>MAGNETICALLY ACTUATED EXCITER DEVICE WITH IMPACT HAMMER FUNCTION</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132519</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B06B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 3/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 3/317</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여진기 디바이스는 테스트 중인 디바이스에 진동력과 충격력을 모두 인가하도록 구성된다. 피스톤의 제1 단부는 테스트 중인 디바이스에 결합 가능하고, 피스톤의 제2 단부는 충격 해머 팁의 위치와 정렬된다. 충격 해머 팁과 전자석은 모두 피스톤 주위에 위치된 이동성 하우징에 결합된다. 여진기 디바이스는 교번 자기장이 전자석에 의해 영구 자석에 인가되어 피스톤에 대해 상대적인 이동성 하우징의 선형 왕복 움직임을 유발할 때 테스트 중인 디바이스에 진동력을 인가한다. 여진기 디바이스는 자기장이 전자석에 의해 영구 자석에 인가될 때 테스트 중인 디바이스에 충격력을 인가하여, 충격 해머가 피스톤의 제2 단부와 접촉하게 하기에 충분한 이동성 하우징의 선형 움직임을 유발한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023144043</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/051420</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 여진기 디바이스로서,피스톤의 제1 단부가 테스트 중인 디바이스에 결합 가능한 상기 피스톤;상기 피스톤에 고정적으로 결합된 영구 링 자석;상기 피스톤 주위에 위치되고, 상기 피스톤에 관한 선형으로 이동 가능한 이동성 하우징;상기 이동성 하우징에 결합되고, 상기 영구 링 자석에 충돌하는 자기장을 발생시키는 전기 신호 입력을 수용하도록 구성된 전자석을 포함하며, 상기 여진기 디바이스는 상기 전기 신호 입력이 상기 전자석으로 하여금 교번 자기장을 발생시키게 할 때 상기 테스트 중인 디바이스에 진동력을 인가하도록 구성되며, 상기 영구 자석에 인가된 교번 자기장은 상기 피스톤에 관한 상기 이동성 하우징의 선형 왕복 움직임을 유발하며, 상기 여진기 디바이스는, 상기 전기 신호 입력이, 상기 영구 링 자석에 인가될 때 상기 피스톤에 대해 고정된 제1 위치와 상기 이동성 하우징에 대해 고정된 제2 위치 사이의 접촉을 유발하기에 충분한 상기 이동성 하우징의 선형 움직임을 유발하는 자기장을 상지 전자석이 발생시키게 하는 경우, 상기 테스트 중인 디바이스에 충격력을 인가하도록 구성되는, 여진기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이동성 하우징에 선택적으로 결합 가능한 액세서리 구성요소를 추가로 포함하며, 상기 액세서리 구성요소는 상기 피스톤의 제2 단부와 정렬되도록 위치된 충격 해머 팁을 포함하며, 상기 충력력은 상기 충력 해머 팁이 상기 피스톤의 제2 단부와 접촉하게 하는 것에 의해 인가되는, 여진기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 액세서리 구성요소는,상기 액세서리 구성요소가 상기 이동성 하우징에 결합될 때 상기 피스톤의 선형 움직임 축과 정렬되도록 위치된 개구를 가진 액세서리 구성요소 하우징;상기 개구 내부에서 상기 액세서리 구성요소 하우징과 선택적으로 결합 가능한 세트 스크류; 및상기 세트 스크류의 제1 단부에 부착된 해머 팁을 포함하는, 여진기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 액세서리 구성요소는 나선형 구조를 포함하며, 상기 이동성 하우징은 대응하는 나선형 구조를 포함하며, 상기 액세서리 구성요소는 나사 작용에 의해 상기 대응하는 나선형 구조와 상기 나선형 구조를 결합하는 것에 의해 상기 이동성 하우징에 선택적으로 결합 가능한, 여진기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상단 지지 플레이트를 추가로 포함하며, 상기 상단 지지 플레이트는 상기 액세서리 구성요소 대신에 상기 이동성 하우징에 선택적이고 교환 가능하게 결합 가능하고, 상기 상단 지지 플레이트는 상기 피스톤의 제2 단부가 상기 피스톤에 관한 상기 이동성 하우징의 움직임 동안 상기 상단 지지 플레이트와 접촉하지 않도록 상기 상단 지지 플레이트가 상기 이동성 하우징에 결합될 때 상기 피스톤의 선형 움직임 축과 정렬되도록 위치된 개구를 포함하는, 여진기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 피스톤의 제1 단부가 바닥 개구를 관통하도록 상기 피스톤의 선형 움직임 축과 정렬되도록 위치된 상기 바닥 개구가 있는 바닥 지지 플레이트;상기 바닥 개구에 근접하여 상기 이동성 하우징에 결합되고, 축 방향 서스펜션 자석이 상기 영구 링 자석에 접근함에 따라서 상기 축 방향 서스펜션 자석과 상기 영구 링 자석 사이의 반대 자력이 상기 피스톤에 관한 상기 이동성 하우징의 움직임을 감쇠시키도록 상기 영구 링 자석의 자기 극성에 반대인 자기 극성이 위치된 상기 축 방향 서스펜션 자석; 및상기 바닥 개구에 인접하여 위치되고 상기 피스톤의 원주를 둘러싸는 반경 방향 가이드 부싱을 추가로 포함하고, 상기 반경 방향 가이드 부싱은 가요성 및 압축성 재료로 형성되고, 상기 피스톤에 관한 상기 이동성 하우징의 반경 방향 움직임을 제한하는, 여진기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 힘 응답 테스트 시스템으로서,제1항의 상기 여진기 디바이스; 및전자 컨트롤러를 포함하며, 상기 전자 컨트롤러는,상기 피스톤의 제2 단부로부터 멀어지는 방향으로 충격 해머가 움직이게 하는 제1 자기장을 상기 여진기 디바이스의 전자석이 발생시키게 하도록 구성된 제1 제어 신호를 상기 여진기 디바이스로 전송하고,상기 여진기 디바이스로 제1 제어 신호를 전송한 후에, 상기 이동성 하우징에 대해 고정된 제2 위치와 접촉하도록 상기 피스톤에 대해 고정된 제1 위치를 구동하는 제2 자기장을 상기 여진기 디바이스의 전자석이 발생시키게 하도록 구성된 제2 제어 신호를 상기 여진기 디바이스로 전송하도록 구성되는, 힘 응답 테스트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 전자 컨트롤러는 상기 전자석의 코일에 인가된 전류를 제어 가능하게 조정하는 것에 의해 상기 제1 제어 신호 및 상기 제2 제어 신호를 전송하도록 구성되는, 힘 응답 테스트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 전자 컨트롤러는 상기 전자석의 코일에 교류 전류를 인가하도록 추가로 구성되며, 상기 교류 전류는 상기 전자석이 교번 자기장을 발생시키고 상기 테스트 중인 디바이스에 진동력을 인가하게 하는, 힘 응답 테스트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 전자 컨트롤러는 상기 전자석의 코일에 인가되는 교류 전류의 진폭 및 주파수를 조절하는 것에 의해 상기 테스트 중인 디바이스에 인가되는 진동력의 진폭 및 주파수를 조절하도록 구성되는, 힘 응답 테스트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 여진기 디바이스는 적어도 하나의 발광 다이오드를 포함하는 모드 표시기를 추가로 포함하며, 상기 전자 컨트롤러는 상기 모드 표시기의 적어도 하나의 발광 다이오드에 모드 표시기 제어 신호를 전송하도록 추가로 구성되며, 상기 모드 표시기 제어 신호는 상기 여진기 디바이스의 작동 모드의 시각적 표시를 제공하기 위해 발광 다이오드를 작동시키도록 구성되는, 힘 응답 테스트 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 테스트 중인 디바이스에 힘을 부여하기 위한 방법으로서,전자 컨트롤러에 의해, 제1 전기 신호 입력을 여진기 디바이스에 전송하는 것에 의해 상기 테스트 중인 디바이스에 진동력을 인가하는 단계로서, 상기 여진기 디바이스는, 피스톤의 제1 단부가 상기 테스트 중인 디바이스에 결합되는 상기 피스톤;상기 피스톤에 고정적으로 결합된 영구 링 자석;이동성 하우징에 결합되고, 상기 제1 단부 반대편에 있는 상기 피스톤의 제2 단부와 정렬되도록 위치되는 충격 해머 팁; 및상기 피스톤 주위에 위치되는 상기 이동성 하우징을 포함하고, 상기 이동성 하우징이 상기 피스톤에 대해 선형으로 이동 가능하며,상기 제1 전기 신호 입력은 상기 피스톤에 관한 상기 이동성 하우징의 선형 왕복 움직임을 유발하는, 상기 영구 자석에 인가된 교번 자기장을 전자석이 발생시키게 하도록 구성되는, 상기 테스트 중인 디바이스에 진동력을 인가하는 단계; 및 상기 전자 컨트롤러에 의해, 상기 여진기 디바이스로 제2 전기 신호 입력을 전송하는 것에 의해 상기 테스트 중인 디바이스에 충격력을 인가하는 단계를 포함하며, 상기 제2 전기 신호 입력은 상기 피스톤의 제2 단부와 접촉하도록 상기 이동성 하우징의 충격 해머 팁을 구동하기에 충분한 상기 이동성 하우징의 선형 움직임을 유발하는 상기 영구 링 자석에 인가된 자기장을 상기 전자석이 발생시키게 하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 여진기 디바이스에 상기 제1 전기 신호 입력을 전송하는 단계는,교류 전류를 발생시키는 단계, 및상기 전자석의 코일에 상기 교류 전류를 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 전자석의 코일에 인가되는 교류 전류의 진폭 및 주파수를 조절하는 것에 의해 상기 테스트 중인 디바이스에 인가되는 진동력의 진폭 및 주파수를 조절하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 테스트 중인 디바이스에 충격력을 인가하는 단계는 상기 여진기 디바이스에 예비 충력 전기 신호 입력을 전송하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 예비 충력 전기 신호 입력은 상기 피스톤의 제2 단부와 접촉하도록 상기 충력 해머 팁을 구동하는 제2 전기 신호 입력을 인가하기 전에 상기 피스톤의 제2 단부로부터 멀어지게 상기 충격 해머 팁을 움직이는 상기 이동성 하우징의 예비 충격 선형 움직임을 유발하는 상기 영구 링 자석에 인가된 예비 충격 자기장을 상기 전자석이 유발하게 하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 여진기 디바이스에 상기 제2 전기 신호 입력을 전송하는 단계는 상기 전자석의 코일에 전류를 인가하는 단계를 포함하며, 상기 방법은 상기 전자석의 코일에 인가된 전류의 진폭을 조정하는 것에 의해 상기 충격력의 힘 크기를 조절하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 데-***** 슈투트가르트 포스트파흐 ** ** **</address><code>519980640388</code><country>독일</country><engName>ROBERT BOSCH GMBH</engName><name>로베르트 보쉬 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 미시간 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>STURM, Michael</engName><name>스톰 마이클 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 미시간 ***** 파밍톤 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>WIENEN, Kevin</engName><name>비넨 케빈 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 미시간 ***** 휘...</address><code> </code><country> </country><engName>YANKONIS, Michael</engName><name>얀코니스 마이클 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/583,673</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0911618-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0139995-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028023.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3a31b26329ad03747123db23f476c61c57a023e6d513185da69e6a803a45790630b045856e6bfc47775f2be4ab34c697b9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3e6fec9c742ac8a777c2097ca5b5d6416f1916211b8639810d3bb1dd13dc06092db6eb3f3f97271f5d99a69c952f3cc5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>