<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:51.3051</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014055</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>슬라이스 기반 셀 재선택을 갖는 조합된 셀 재선택 우선 순위의 계산</inventionTitle><inventionTitleEng>CALCULATION OF COMBINED CELL RESELECT PRIORITIES WITH SLICE BASE CELL RE-SELECTION</inventionTitleEng><openDate>2024.05.28</openDate><openNumber>10-2024-0074823</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 도출하기 위한 방법 및 시스템이 기술된다. 실시예는 하나 이상의 네트워크 슬라이스를 지원하는 주파수를 선택할 수 있다. 방법은, 사용자 장비가 캠핑할 수 있는 각각의 주파수에 대한 재선택 우선 순위를 획득하는 것, 하나 이상의 우선 순위화된 슬라이스에 대한 슬라이스 우선 순위를 획득하는 것 및 재선택 우선 순위로 모든 주파수에 대한 슬라이스-기반 우선 순위를 도출하는 것을 포함할 수 있다. 그 다음, 셀 서치는 슬라이스-기반 재선택 우선 순위에 따라서 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023067504</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/060010</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 네트워크 슬라이스를 지원하는 주파수를 선택하기 위해서 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 도출하기 위해서 사용자 장비(UE)(2200)에 의해서 수행된 방법으로서, 방법은: UE가 캠핑할 수 있는 각각의 주파수에 대해서 하나 이상의 재선택 우선 순위를 획득하는 단계(710); 하나 이상의 우선 순위화된 슬라이스에 대한 슬라이스 우선 순위를 획득하는 단계(720); 재선택 우선 순위를 갖는 주파수에 대한 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 도출하는 단계(730); 및 도출된 슬라이스-기반 재선택 우선 순위에 따라서 셀 서치를 수행하는 단계(740)를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,수행된 셀 서치에 관련된 하나 이상의 업데이트된 재선택 우선 순위로 도출된 재선택 우선 순위를 업데이트하는 단계(360 내지 340)를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,셀 서치를 수행하는 단계는 하나 이상의 타깃 셀을 식별하고, 여기서, 방법은 UE가 하나 이상의 타깃 셀 상에 캠핑할 수 없을 때 업데이트된 도출된 슬라이스-기반 재선택 우선 순위로 또 다른 셀 서치를 수행하는 단계(343)를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 타깃 셀에 대한 슬라이스 지원이 예상 슬라이스 지원에 부합하는지를 결정하는 단계(750); 및 슬라이스 지원이 예상 슬라이스 지원에 부합되면, 타깃 셀 상에서 캠핑하는 단계(380); 및 슬라이스 지원이 예상 슬라이스 지원에 부합하지 않으면, 타깃 셀에 대한 새로운 재선택 우선 순위를 계산하고 도출된 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 업데이트하는 단계(360, 343); 및 새로운 재선택 우선 순위가 최고 우선 순위를 가지면, 타깃 셀 상에서 캠핑하는 단계(380); 및 새로운 재선택 우선 순위가 최고 우선 순위를 갖지 않으면, 업데이트된 도출된 슬라이스-기반 재선택 우선 순위에 따라서 셀 서치를 계속 수행하는 단계(340)를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,셀 서치에 기반한 셀 상에서 캠핑하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서, 하나 이상의 재선택 우선 순위는, 하나 이상의 슬라이스 특정 재선택 우선 순위 및 하나 이상의 레거시 주파수 재선택 우선 순위 중 적어도 하나를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서, 하나 이상의 재선택 우선 순위는 슬라이스가 지원되는 주파수의 리스트에 적어도 부분적으로 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서, 하나 이상의 재선택 우선 순위는 슬라이스를 지원하는 각각의 주파수의 슬라이스 특정 우선 순위를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서, 슬라이스에 대해서 사용 가능한 슬라이스 지원 정보가 없으면, 슬라이스는 네트워크 내의 모든 주파수에 대해서 지원되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서, 슬라이스에 대해서 사용 가능한 슬라이스 지원 정보가 없으면, 슬라이스 지원은 셀 재선택에 대해서 고려하지 않는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 중 임의의 한 항에 있어서, 슬라이스에 대해서 사용 가능한 슬라이스 지원 정보가 없으면, 슬라이스는 임의의 사용 가능한 주파수에 대해서 지원되지 않는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제11항 중 임의의 한 항에 있어서,각각의 하나 이상의 우선 순위화된 슬라이스에 대한 슬라이스 우선 순위는 셀 재선택을 위해서 우선 순위화된 슬라이스의 리스트 및 각각의 리스트된 슬라이스에 대한 우선 순위 값을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,슬라이스의 리스트가 UE의 AS 레이어에서 수신되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,슬라이스의 리스트는 NAS 레이어로부터 송신되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 임의의 한 항에 있어서, 도출하는 단계는 UE가 하나 이상의 재선택 우선 순위에 기반한 리스트 내에 캠핑할 수 있는 각각의 주파수를 순서화하는 단계를 포함하고, UE가 리스트에서의 순서를 반영하는 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 캠핑할 수 있는 각각의 주파수를 할당하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제12항 중 임의의 한 항에 있어서,재선택 우선 순위를 갖는 주파수에 대한 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 도출하는 단계는 각각의 이러한 주파수에 대해서 2 이상의 서브-우선 순위를 도출하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,2 이상의 서브-우선 순위 중 하나는 주파수에 대한 우선 순위화된 슬라이스의 지원에 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,2 이상의 서브-우선 순위 중 하나는 재선택 우선 순위에 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 주파수에 대한 우선 순위화된 슬라이스의 지원에 기반한 서브-우선 순위(p1)는 주파수에 대한 최고 우선 순위화된 및 지원된 슬라이스의 우선 순위에 의해서 주어지고 우선 순위된 슬라이스가 지원되지 않으면, p1=0인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, p2는 p1과 동일한 우선 순위를 갖는 지원된 슬라이스의 수와 동일하고, 동일한 슬라이스 우선 순위를 갖는 다수의 슬라이스가 있으면, 다수의 슬라이스를 지원하는 주파수는 하나만을 지원하는 주파수보다 더 높은 우선 순위를 얻는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 주파수에 대한 우선 순위화된 슬라이스의 지원에 기반한 서브-우선 순위(pn)는 p1이 최고 우선 순위를 갖는 슬라이스의 지원, 제2 최고 우선 순위를 갖는 슬라이스의 p2 지원 등을 제공하도록 제공하고, 여기서, p1, p2...pn은 모든 우선 순위화된 슬라이스의 지원을 고려하는 2진 수를 형성하도록 조합되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 주파수에 대한 우선 순위화된 슬라이스의 지원에 기반한 서브-우선 순위(pn)는 p1이 주파수에 대한 최고 우선 순위를 갖는 슬라이스의 수, 주파수에 대한 제2 최고 우선 순위를 갖는 슬라이스의 p2 수 등을 제공하도록 제공되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 서브 우선 순위(p1, p2...pn)의 범위(r1, r2...rn)는 각각의 우선 순위 값을 갖는 슬라이스의 수 +1에 의해서 주어지므로, r1=최고 우선 순위 레벨을 갖는 슬라이스의 수+1, r2=제2 최고 우선 순위 레벨을 갖는 슬라이스의 수 +1 등이고, 서브-우선 순위는 다음 공식을 사용해서 조합되고, 다음은: (((p1*r2 + p2)*r3 +p3)*r4 ... p(n-1))*rn+ pn인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,서브-우선 순위(p1, p2...pn)는 2진수로 표현되고, p1에 대해서 사용된 디짓의 수는 초고 우선 순위 레벨을 갖는 슬라이스의 수를 표현하기 위해서 필요한 비트 수에 의해서 제공되고, p2에 대해서 사용된 디짓의 수는 제2  최고 우선 순위 레벨을 갖는 슬라이스의 수를 표현하기 위해서 필요한 비트 수에 의해서 제공되는 등이고, 여기서, p1, p2...pn은 모든 우선 순위화된 슬라이스의 지원을 고려해서 2진 슬라이스 지원 우선 순위 수를 형성하도록 조합되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서, 재선택 우선 순위(Pr)에 기반한 서브-우선 순위는 레거시 셀-재선택 우선 순위에 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서, 재선택 우선 순위(Pr)에 기반한 서브-우선 순위는 최고 우선 순위화된 및 지원된 슬라이스의 슬라이스 특정 재선택 우선 순위에 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,슬라이스 재선택 우선 순위가 지원된 슬라이스에 대해서 사용 가능하지 않으면, 값 0이 사용되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,슬라이스 특정 재선택 우선 순위가 지원된 슬라이스에 대해서 사용 가능하지 않으면, 레거시 값이 사용되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제27항 중 임의의 한 항에 있어서,타깃 셀에 대한 슬라이스 지원이 예상 슬라이스 지원에 부합하는지를 결정하는 단계는, 슬라이스 특정 재선택 우선 순위에 기반한 주파수 당 슬라이스 지원을 셀 당 수신된 슬라이스 지원 정보와 비교하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제27항 중 임의의 한 항에 있어서,타깃 셀에 대한 슬라이스 지원이 예상 슬라이스 지원에 부합하는지를 결정하는 단계는, 슬라이스 특정 재선택 우선 순위에 기반한 주파수 당 슬라이스 지원을 셀 당 저장된 슬라이스 지원 정보와 비교하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제13항에 있어서, 2 이상의 서브-우선 순위 중 하나는 주파수에 대한 우선 순위화된 슬라이스의 지원에 기반하고, 2 이상의 서브-우선 순위 중 다른 것은 재선택 우선 순위에 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 임의의 한 항에 있어서,네트워크 노드에 수행된 셀 서치로부터 귀결되는 셀 선택을 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 이전의 항 중 임의의 한 항에 있어서, 사용자 데이터를 제공하는 단계; 및 네트워크 노드에 대한 전송을 통해서 호스트에 사용자 데이터를 포워딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 하나 이상의 네트워크 슬라이스를 지원하는 주파수를 선택하기 위해서 슬라이스 기반 재선택 우선 순위를 도출하기 위해서 UE에 데이터를 제공하기 위한 네트워크(1106)에 의해서 수행된 방법으로서, 방법은: UE에, 하나 이상의 우선 순위화된 슬라이스에 대한 슬라이스 우선 순위를 전송하는 단계(810); UE에, UE가 캠핑할 수 있는 각각의 주파수에 대해서 하나 이상의 재선택 우선 순위를 전송하는 단계(820); UE에, UE가 캠핑할 수 있는 주파수에 대한 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 도출하기 위해서 슬라이스 우선 순위 및 재선택 우선 순위와 조합되도록 구성된 하나 이상의 슬라이스-특정 재선택 우선 순위를 전송하는 단계(830); 및 도출된 슬라이스-기반 재선택 우선 순위에 기반해서 캠핑하도록 UE가 선택하는 타깃 셀을 표시하는 UE로부터 셀 선택을 수신하는 단계(840)를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,타깃 셀이 도출된 슬라이스-기반 재선택 우선 순위를 업데이트하는(343) UE에 더 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서,셀 선택은 도출된 슬라이스-기반 재선택 우선 순위에 따른 하나 이상의 셀 서치를 수행하는 UE로부터 귀결되고(340), 각각의 하나 이상의 셀 서치 후, UE는 수행된 셀 서치 및 셀 선택에 대한 슬라이스 지원이 예상 슬라이스 지원에 부합하는지에 적어도 부분적으로 기반해서 도출된 슬라이스 기반 재선택 우선 순위를 업데이트하는(343), 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 임의의 한 항에 있어서, 하나 이상의 재선택 우선 순위는, 하나 이상의 슬라이스 특정 재선택 우선 순위 및 하나 이상의 레거시 주파수 재선택 우선 순위 중 적어도 하나를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 임의의 한 항에 있어서,하나 이상의 재선택 우선 순위는 슬라이스가 지원되는 주파수의 리스트에 적어도 부분적으로 기반하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제38항 중 임의의 한 항에 있어서, 하나 이상의 재선택 우선 순위는 슬라이스를 지원하는 각각의 주파수의 슬라이스 특정 우선 순위를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제38항 중 임의의 한 항에 있어서, 슬라이스에 대해서 사용 가능한 슬라이스 지원 정보가 없으면, 슬라이스는 네트워크 내의 모든 주파수에 대해서 지원되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항 내지 제38항 중 임의의 한 항에 있어서,슬라이스에 대해서 사용 가능한 슬라이스 지원 정보가 없으면, 슬라이스 지원은 셀 재선택에 대해서 고려하지 않는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항 내지 제38항 중 임의의 한 항에 있어서,슬라이스에 대해서 사용 가능한 슬라이스 지원 정보가 없으면, 슬라이스는 임의의 사용 가능한 주파수에 대해서 지원되지 않는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항 내지 제42항 중 임의의 한 항에 있어서,각각의 하나 이상의 우선 순위화된 슬라이스에 대한 슬라이스 우선 순위는 셀 재선택을 위해서 우선 순위화된 슬라이스의 리스트 및 각각의 리스트된 슬라이스에 대한 우선 순위 값을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항 내지 제43항 중 임의의 한 항에 있어서,슬라이스 우선 순위를 전송하는 단계는 AMF(1110A, 1110B, 1114)에 의해서 수행되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항 내지 제43항 중 임의의 한 항에 있어서,슬라이스 우선 순위를 전송하는 단계는 gNB(1110A, 1110B, 1114)에 의해서 수행되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항 내지 제43항 중 임의의 한 항에 있어서,하나 이상의 재선택 우선 순위를 전송하는 단계는 gNB에 의해서 수행되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,gNB는 UE의 현재 캠핑 셀을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항 내지 제43항 중 임의의 한 항에 있어서,하나 이상의 슬라이스-특정 재선택 우선 순위를 전송하는 단계는 gNB에 의해서 수행되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, gNB는 UE의 현재 캠핑 셀을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제34항 내지 제49항 중 임의의 한 항에 있어서, 사용자 데이터를 획득하는 것; 및 사용자 데이터를 호스트 또는 사용자 장비를 포워딩하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 하나 이상의 네트워크 슬라이스에서 주파수를 선택하기 위한 주파수 선택 정책을 계산하기 위한 UE로서: 청구항 제1항 내지 제33항 중 임의의 한 항의 임의의 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로(2202); 및 처리 회로에 전력을 공급하도록 구성된 전력 공급 회로(2208)를 포함하는, 사용자 장비. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 하나 이상의 네트워크 슬라이스를 지원하는 주파수를 선택하기 위해서 슬라이스 기반 재선택 우선 순위를 계산하기 위해서 사용자 장비에 데이터를 제공하기 위한 네트워크 노드(3300)로서, 네트워크 노드는: 청구항 제34항 내지 제50항 중 임의의 한 항의 임의의 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로(3302); 및 처리 회로에 전력을 공급하도록 구성된 전력 공급 회로(3308)를 포함하는, 네트워크 노드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 하나 이상의 네트워크 슬라이스에서 주파수를 선택하기 위한 주파수 선택 정책을 계산하기 위한 UE로서, UE는: 무선 신호를 송신 및 수신하도록 구성된 안테나(2222); 안테나 및 처리 회로(2202)에 접속된, 및 안테나와 처리 회로 사이에서 통신된 신호를 컨디셔닝하도록 구성된 무선 프론트 엔드 회로(2212); 청구항 제1항 내지 제33항 중 임의의 한 항의 임의의 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로; 처리 회로에 접속된 및 처리 회로에 의해서 처리되는 UE 내로의 정보의 입력을 허용하도록 구성된 입력 인터페이스(2206); 처리 회로에 접속된 및 처리 회로에 의해서 처리된 UE로부터 정보를 출력하도록 구성된 출력 인터페이스; 및 처리 회로에 접속된 및 UE에 전력을 공급하도록 구성된 배터리(2208)를 포함ㅎ하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 네트워크 노드 및 사용자 장비(UE)를 더 포함하는 통신 시스템에서 동작하는 호스트에 의해서 구현된 방법으로서, 방법은: UE에 대한 사용자 데이터를 제공하는 단계; 및 네트워크 노드를 포함하는 셀룰러 네트워크를 통해서 UE에 사용자 데이터를 반송하는 전송을 개시하는 단계를 포함하고, 여기서, UE는 호스트로부터 사용자 데이터를 수신하기 위해서 청구항 제1항 내지 제33항 중 임의의 한 항의 임의의 동작을 수행하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 이전의 항 중 임의의 한 항에 있어서, 호스트에서, UE로부터 사용자 데이터를 수신하도록 UE에서 실행하는 클라이언트 애플리케이션과 관련된 호스트 애플리케이션을 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 이전의 항 중 임의의 한 항에 있어서, 호스트에서, UE 상에서 실행되는 클라이언트 애플리케이션에 입력 데이터를 전송하는 단계를 더 포함하고, 입력 데이터는 호스트 애플리케이션으로부터 입력 데이터에 응답해서 클라이언트 애플리케이션에 의해서 제공되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 네트워크 노드 및 사용자 장비(UE)를 더 포함하는 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 호스트에 의해서 구현된 방법으로서, 방법은: 호스트에서, UE에 의해서 네트워크 노드를 통해서 호스트에 전송된 사용자 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 여기서, UE는 호스트에 사용자 데이터를 전송하기 위해서 청구항 제1항 내지 제33항 중 임의의 한 항의 임의의 단계를 수행하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 이전의 항 중 임의의 한 항에 있어서, 호스트에서, UE로부터 사용자 데이터를 수신하도록 UE 상에서 실행하는 클라이언트 애플리케이션과 관련된 호스트 애플리케이션을 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 이전의 항 중 임의의 한 항에 있어서, 호스트에서, UE 상에서 실행되는 클라이언트 애플리케이션에 입력 데이터를 전송하는 단계를 더 포함하고, 입력 데이터는 호스트 애플리케이션으로부터 입력 데이터에 응답해서 클라이언트 애플리케이션에 의해서 제공되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 네트워크 노드 및 사용자 장비(UE)를 더 포함하는 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 호스트에 의해서 구현된 방법으로서, 방법은: UE에 대한 사용자 데이터를 제공하는 단계; 및 네트워크 노드를 포함하는 셀룰러 네트워크를 통해서 UE에 사용자 데이터를 반송하는 전송을 개시하는 단계를 포함하고, 여기서, 네트워크 노드는 호스트로부터 UE에 사용자 데이터를 전송하기 위해서 청구항 제34항 내지 제50항 중 임의의 한 항의 임의의 동작을 수행하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 이전의 항 중 임의의 한 항에 있어서, 네트워크 노드에서, UE에 대한 호스트에 의해서 제공된 사용자 데이터를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 이전의 2 항 중 임의의 한 항에 있어서,사용자 데이터는, UE 상에서 실행하는 클라이언트 애플리케이션과 상호 작용하는 호스트 애플리케이션을 실행함으로써 호스트에서 제공되고, 클라이언트 애플리케이션은 호스트 애플리케이션과 관련되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 네트워크 노드 및 사용자 장비(UE)를 더 포함하는 통신 시스템에서 동작하도록 구성된 호스트에 의해서 구현된 방법으로서, 방법은: 호스트에서, UE로부터 사용자 데이터의 수신을 개시하는 단계를 포함하고, 사용자 데이터는 UE로부터 네트워크 노드가 수신한 전송으로부터 기원하며, 여기서, 네트워크 노드는 호스트에 대해서 UE로부터 사용자 데이터를 수신하기 위해서 청구항 제34항 내지 제50항 중 임의의 한 항의 임의의 단계를 수행하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 이전의 항 중 임의의 한 항에 있어서,네트워크 노드에서, 호스트에 수신된 사용자 데이터를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제33항 중 임의의 한 항에 있어서,UE는 메시 네트워크 내의 노드를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-***...</address><code> </code><country> </country><engName>TIMNER, Ylva</engName><name>팀너 윌바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-***...</address><code> </code><country> </country><engName>PALM, Hakan</engName><name>팜 호칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스페인 ***** 토레누에바 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CENTONZA, Angelo</engName><name>센톤자 안젤로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-**...</address><code> </code><country> </country><engName>FRANKKILA, Tomas</engName><name>프랭킬라 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/256,869</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0459739-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0490578-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0490579-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0077417-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014055.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe051f351b416b15ba08d62f01e94b159dab778161c04c0f579b11526d41c6144a6920b818c7fcd952d302c6fe97ed70c22114e4c79796a0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf788707455860341a34d859c102abf0ea602e5cf6e3f809004eb9e6d745e0d463524d10685c571b7aa644f46497602cf803316647f94f97f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>