<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:12.3312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026650</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서브 대역 풀 듀플렉스에 대한 셀 선택 및 재선택 우선순위화를 위한 방법, 아키텍처, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, ARCHITECTURES, APPARATUSES AND SYSTEMS FOR CELL SELECTION AND RESELECTION PRIORITIZATION FOR SUB-BAND FULL DUPLEX</inventionTitleEng><openDate>2025.09.26</openDate><openNumber>10-2025-0141161</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/345</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0833</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 절차, 방법, 아키텍처, 장치, 시스템, 디바이스, 및 컴퓨터 프로그램 제품이 셀 선택을 위해 설명되고, 예컨대, 하나 이상의 셀이 서브 대역 풀 듀플렉스(SBFD) 심볼을 사용하여 동작한다. 예시적인 실시예에서, 무선 송수신 유닛(WTRU)은 초기 액세스 이전에 또는 셀 재선택을 위한 것과 같은 셀 선택 절차 동안 제1 유형의 셀 또는 제2 유형의 셀인 하나 이상의 후보 셀로부터의 하나 이상의 동기화 신호/물리적 브로드캐스트 채널(SS/PBCH) 블록을 사용할 수 있다. WTRU는, 하나 이상의 후보 셀로부터의 SSB와 연관된 측정 정보를 사용하여 하나 이상의 후보 셀 중 최고 랭크를 갖는, 후보 셀들 중 하나의 후보 셀(즉, 제1 유형)에 기초하여 후보 셀들 중 하나의 후보 셀과 연관된 기지국과의 액세스 절차를 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163436</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013496</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 송수신 유닛(wireless transmit/receive unit; WTRU)에 의해 구현되는 방법에 있어서, 복수의 셀들로부터 하나 이상의 동기화 신호/물리적 브로드캐스트 채널(synchronization signal/physical broadcast channel; SS/PBCH) 블록(SSB)을 수신하는 단계 - 상기 셀들은 서브 대역 비중첩 풀 듀플렉스(sub-band non-overlapping full duplex; SBFD) 동작을 지원하는 하나 이상의 제1 셀 및 SBFD 동작을 지원하지 않는 하나 이상의 제2 셀을 포함함 -;SBFD 동작과 연관된 자원 요소당 에너지(energy per resource element; EPRE) 정보를 표시하는 구성 정보를 수신하는 단계; 제1 측정 정보에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 셀 중에서 최고 랭크의(highest ranked) 제1 셀을 결정하는 단계 - 상기 제1 측정 정보는, 상기 하나 이상의 제1 셀로부터의 상기 SSB와 연관된 참조 신호 수신 전력(reference signal received power; RSRP), 참조 신호 수신 품질(reference signal received quality; RSRQ), 참조 신호 강도 표시자(reference signal strength indicator; RSSI), 및/또는 빔의 개수 중 임의의 것을 포함하고, 상기 최고 랭크의 제1 셀은 제1 랭크 값과 연관됨 -;제2 측정 정보에 기초하여 상기 하나 이상의 제2 셀 중에서 최고 랭크의 제2 셀을 결정하는 단계 - 상기 최고 랭크의 제2 셀은 제2 랭크 값과 연관됨 -;상기 최고 랭크의 제1 셀과 연관된 상기 제1 측정 정보가 상기 최고 랭크의 제2 셀과 연관된 상기 제2 측정 정보보다 작은 경우, 상기 EPRE 정보에 기초하여 상기 최고 랭크의 제1 셀로부터의 SSB에 대한 측정된 EPRE를 조정하는 단계;상기 조정된 측정된 EPRE에 기초하여 상기 최고 랭크의 제1 셀에 대한 조정된 제1 랭크 값을 결정하는 단계; 및상기 조정된 제1 랭크 값 및 상기 제2 랭크 값에 기초하여 상기 최고 랭크의 제1 셀 또는 상기 최고 랭크의 제2 셀 중 하나에 물리적 랜덤 액세스 채널(physical random access channel; PRACH) 프리앰블을 전송하는 단계를 포함하는, 무선 송수신 유닛(WTRU)에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 최고 랭크의 제1 셀로부터의 상기 SSB의 측정된 EPRE를 조정하는 단계는, 상기 EPRE 정보에 의해 표시된 하나 이상의 값을 사용하여 상기 최고 랭크의 제1 셀로부터의 상기 SSB의 측정된 EPRE를 수정하는 단계를 포함하는 것인, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 측정된 EPRE를 수정하는 단계는 상기 하나 이상의 값을 사용하여 상기 측정된 EPRE를 보상하는 단계를 포함하는 것인, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 측정된 EPRE를 수정하는 단계는 상기 하나 이상의 값을 사용하여 상기 측정된 EPRE를 스케일링하는 단계를 포함하는 것인, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정된 제1 랭크 값이 상기 제2 랭크 값 이상인 것에 기초하여, 상기 PRACH 프리앰블이 전송될 셀로서 상기 최고 랭크의 제1 셀을 선택하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 청구항 4 중 어느 한 항에 있어서,상기 조정된 제1 랭크 값이 상기 제2 랭크 값 이하인 것에 기초하여, 상기 PRACH 프리앰블이 전송될 셀로서 상기 최고 랭크의 제2 셀을 선택하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 청구항 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 최고 랭크의 제1 셀로부터의 상기 SSB에 대한 상기 EPRE를 측정하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 청구항 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 측정 정보를 획득하기 위해 상기 하나 이상의 제1 셀로부터의 RSRP, RSRQ, RSSI, 및/또는 빔의 개수 중 임의의 것을 측정하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 청구항 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 측정 정보를 획득하기 위해 상기 하나 이상의 제2 셀로부터의 상기 SSB와 연관된 RSRP, RSRQ, RSSI, 및/또는 빔의 개수 중 임의의 것을 측정하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 셀들 중 하나 이상의 셀로부터 하나 이상의 마스터 정보 블록(master information block; MIB) 및/또는 하나 이상의 시스템 정보 블록(system information block; SIB)을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 수신된 MIB 및/또는 상기 하나 이상의 수신된 SIB에 기초하여 상기 복수의 셀들 중에서 SBFD 동작을 지원하는 상기 하나 이상의 제1 셀을 결정하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 청구항 9 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 셀들로부터의 상기 하나 이상의 수신된 SSB에 기초하여 상기 복수의 셀들 중에서 SBFD 동작을 지원하는 상기 하나 이상의 제1 셀을 결정하는 단계를 더 포함하는, WTRU에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 송수신 유닛(WTRU)에 있어서, 프로세서, 메모리, 및 트랜시버를 포함하고, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는, 복수의 셀들로부터 하나 이상의 동기화 신호/물리적 브로드캐스트 채널(SS/PBCH) 블록(SSB)을 수신하고 - 상기 셀들은 서브 대역 비중첩 풀 듀플렉스(SBFD) 동작을 지원하는 하나 이상의 제1 셀 및 SBFD 동작을 지원하지 않는 하나 이상의 제2 셀을 포함함 -, SBFD 동작과 연관된 자원 요소당 에너지(EPRE) 정보를 표시하는 구성 정보를 수신하고, 제1 측정 정보에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 셀 중에서 최고 랭크의 제1 셀을 결정하고 - 상기 제1 측정 정보는, 상기 하나 이상의 제1 셀로부터의 상기 SSB와 연관된 참조 신호 수신 전력(RSRP), 참조 신호 수신 품질(RSRQ), 참조 신호 강도 표시자(RSSI), 및/또는 빔의 개수 중 임의의 것을 포함하고, 상기 최고 랭크의 제1 셀은 제1 랭크 값과 연관됨 -, 제2 측정 정보에 기초하여 상기 하나 이상의 제2 셀 중에서 최고 랭크의 제2 셀을 결정하고 - 상기 최고 랭크의 제2 셀은 제2 랭크 값과 연관됨 -, 상기 최고 랭크의 제1 셀과 연관된 상기 제1 측정 정보가 상기 최고 랭크의 제2 셀과 연관된 상기 제2 측정 정보보다 작은 경우, 상기 EPRE 정보에 기초하여 상기 최고 랭크의 제1 셀로부터의 SSB에 대한 측정된 EPRE를 조정하고, 상기 조정된 측정된 EPRE에 기초하여 상기 최고 랭크의 제1 셀에 대한 조정된 제1 랭크 값을 결정하고, 상기 조정된 제1 랭크 값 및 상기 제2 랭크 값에 기초하여 상기 최고 랭크의 제1 셀 또는 상기 최고 랭크의 제2 셀 중 하나에 물리적 랜덤 액세스 채널(PRACH) 프리앰블을 전송하도록 구성되는 것인, 무선 송수신 유닛(WTRU). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 EPRE 정보에 의해 표시된 하나 이상의 값을 사용하여 상기 최고 랭크의 제1 셀로부터의 상기 SSB의 측정된 EPRE를 조정하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 측정된 EPRE를 조정하도록 구성되고, 이는 상기 하나 이상의 값을 사용하여 상기 측정된 EPRE를 보상하는 것을 포함하는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 측정된 EPRE를 조정하도록 구성되고, 이는 상기 하나 이상의 값을 사용하여 상기 측정된 EPRE를 스케일링하는 것을 포함하는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12 내지 청구항 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 조정된 제1 랭크 값이 상기 제2 랭크 값 이상인 것에 기초하여, 상기 PRACH 프리앰블이 전송될 셀로서 상기 최고 랭크의 제1 셀을 선택하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 12 내지 청구항 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 조정된 제1 랭크 값이 상기 제2 랭크 값 이하인 것에 기초하여, 상기 PRACH 프리앰블이 전송될 셀로서 상기 최고 랭크의 제2 셀을 선택하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 12 내지 청구항 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 최고 랭크의 제1 셀로부터의 상기 SSB에 대한 상기 EPRE를 측정하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 12 내지 청구항 18 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 제1 측정 정보를 획득하기 위해 상기 하나 이상의 제1 셀로부터의 RSRP, RSRQ, RSSI, 및/또는 빔의 개수 중 임의의 것을 측정하도록 구성되는 것인, WTRU. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 12 내지 청구항 19 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 제2 측정 정보를 획득하기 위해 상기 하나 이상의 제2 셀로부터의 상기 SSB와 연관된 RSRP, RSRQ, RSSI, 및/또는 빔의 개수 중 임의의 것을 측정하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 12 내지 청구항 20 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는,  상기 복수의 셀들 중 하나 이상의 셀로부터 하나 이상의 마스터 정보 블록(MIB) 및/또는 하나 이상의 시스템 정보 블록(SIB)을 수신하고, 상기 하나 이상의 수신된 MIB 및/또는 상기 하나 이상의 수신된 SIB에 기초하여 상기 복수의 셀들 중에서 SBFD 동작을 지원하는 상기 하나 이상의 제1 셀을 결정하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 12 내지 청구항 20 중 어느 한 항에 있어서,상기 프로세서, 메모리, 및 트랜시버는 상기 복수의 셀들로부터의 상기 하나 이상의 수신된 SSB에 기초하여 상기 복수의 셀들 중에서 SBFD 동작을 지원하는 상기 하나 이상의 제1 셀을 결정하도록 구성되는 것인, WTRU.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* 퀘벡 몬...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>KHAN BEIGI, Nazli</engName><name>칸 베이기 나즐리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 ...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jonghyun</engName><name>박 종현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 ...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Moon-il</engName><name>이 문일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* 퀘벡 몬...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>MARINIER, Paul</engName><name>마리니어 폴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/442,815</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0904463-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1011795-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0152697-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026650.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932de9b094ff4e017050ff36c347bc4bb854280a9a0617f7b9b7d0dd578493bb742f1ca32b42efacbe54c388dc55e0685d42a774d06d2a4277</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35c9256aefb5185e67bb755dacb0de9e6f6c932fcd99eac74fd98081a4beb4ec71c6a8461d7aa8dc82ab092dcf1ad859dd96a02115d1f071</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>