<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:02.82</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029237</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분석물 센서를 위한 시스템들, 디바이스들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, DEVICES, AND METHODS FOR AN ANALYTE SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2024.09.24</openDate><openNumber>10-2024-0140963</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1486</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자의 간질액과 접촉하는 체내 부분, 및 체외 부분을 갖는 분석물 센서를 포함하는 분석물 레벨의 측정을 위한 시스템. 센서는 체내 부분에 위치하는 적어도 하나의 작동 전극 및 기준 전극, 및 제1 기판을 더 포함한다. 적어도 하나의 작동 전극 및 기준 전극은 사용자의 간질액에서 측정된 분석물 레벨과 연관된 신호들을 감지한다. 또한, 체외 부분은 그 위에 장착된 복수의 전자 컴포넌트를 포함하고, 전자 컴포넌트들 중 적어도 하나는 측정된 분석물 레벨과 연관된 생성된 신호들을 수신하도록 구성된다. 전자 컴포넌트들은 광자 솔더링을 사용하여 체외 부분에 장착된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023150363</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/012441</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분석물 레벨의 측정을 위한 시스템으로서,사용자의 간질액과 접촉하여 위치되도록 구성된 체내 부분, 및 체외 부분을 갖는 분석물 센서를 포함하고, 상기 분석물 센서는,제1 기판;상기 체내 부분 상에 위치하는 적어도 하나의 작동 전극;상기 체내 부분 상에 위치하는 기준 전극; 및상기 체외 부분 상에 장착된 복수의 전자 컴포넌트를 가지며;상기 적어도 하나의 작동 전극은 상기 사용자의 간질액 내의 분석물 레벨을 감지하도록 구성되고, 상기 복수의 전자 컴포넌트 중 적어도 하나는 상기 분석물 레벨과 연관된 생성된 신호들을 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 상기 분석물 레벨과 연관된 상기 신호들을 디스플레이 스크린을 갖는 원격 디바이스로 송신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 원격 디바이스는 디스플레이 디바이스, 모바일 폰, 또는 손목 착용 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 전자 컴포넌트들은 광자 솔더링을 사용하여 상기 체외 부분에 장착되는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기판은 가요성 모놀리식 유닛인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 하나 이상의 프로세서 및 배터리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 배터리는 인쇄된 배터리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 작동 전극은 젖산, 포도당, 및 케톤 중 적어도 하나를 감지하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석물 센서는 적어도 하나의 안테나를 갖는 제2 기판을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 적어도 와이파이 안테나, NFC 안테나, 블루투스 안테나, BTLE 안테나, 또는 GPS 안테나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기판은 폴리아미드 또는 폴리에틸렌 테레프탈레이트 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분석물 센서를 하우징하는 센서 제어 디바이스; 및상기 분석물 센서의 전달을 위한 부착기를 더 포함하고, 상기 부착기는,상기 부착기의 내부 내에 상기 센서 제어 디바이스를 고정하도록 구성된 센서 캐리어를 포함하는 하우징; 및 상기 부착기의 내부를 밀봉하기 위해 상기 하우징에 제거 가능하게 결합된 부착기 캡을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전자기기는 상기 적어도 하나의 작동 전극 및 상기 기준 전극에 전기적으로 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 체외 부분은 제1 층을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 층은 재료들의 구배 혼합물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 재료들의 구배 혼합물은 섬유 유리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 재료들의 구배 혼합물은 대략 10% 섬유 유리를 포함하고, 상기 체내 부분은 PET를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 체외 부분은 제2 층을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 층 및 상기 제2 층 각각은 재료들의 구배 혼합물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 분석물 레벨의 측정을 위한 시스템을 조립하는 방법으로서,사용자의 간질액과 접촉하여 위치되도록 구성된 체내 부분, 및 체외 부분을 갖는 분석물 센서를 제공하는 단계 - 상기 분석물 센서는, 제1 기판, 상기 체내 부분 상에 위치하는 적어도 하나의 작동 전극, 및  상기 체내 부분 상에 위치하는 기준 전극 을 갖고, 상기 적어도 하나의 작동 전극은 상기 사용자의 간질액 내의 분석물 레벨을 감지하도록 구성됨 -; 및상기 체외 부분에 복수의 전자 컴포넌트를 장착하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 전자 컴포넌트 중 적어도 하나는 상기 분석물 레벨과 연관된 생성된 신호들을 수신하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 분석물 센서를 제공하는 단계는 상기 기판 상에 상기 적어도 하나의 작동 전극 및 상기 기준 전극을 인쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 상기 분석물 레벨과 연관된 상기 신호들을 디스플레이 스크린을 갖는 원격 디바이스로 송신하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 원격 디바이스는 핸드헬드 분석물 모니터링 디바이스, 모바일 폰, 또는 손목 착용 디바이스 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 광자 솔더링을 사용하여 상기 전자 컴포넌트들을 상기 체외 부분에 장착하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 광자 솔더링 전에 상기 제1 기판의 일부를 마스킹하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 광자 솔더링 전에 상기 제1 기판을 반사 코팅으로 코팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광자 솔더링 프로세스 동안에 상기 제1 기판이 뒤틀리는 것을 방지하기 위해 진공을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기판은 가요성 모놀리식 유닛인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 하나 이상의 프로세서 및 배터리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 적어도 하나의 안테나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 적어도 하나의 안테나를 갖는 제2 기판을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 적어도 하나의 안테나는 와이파이 안테나, NFC 안테나, 블루투스 안테나, BTLE 안테나 또는 GPS 안테나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배터리는 인쇄된 배터리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기판은 폴리아미드 또는 폴리에틸렌 테레프탈레이트 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석물 센서의 제1 표면 상에 상기 적어도 하나의 작동 전극을 인쇄하는 단계 및 상기 분석물 센서의 제2 표면 상에 상기 기준 전극을 인쇄하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 전자 컴포넌트들은 광자 솔더링을 사용하여 상기 제1 표면에 장착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 상기 적어도 하나의 작동 전극 및 상기 기준 전극을 인쇄하기 전에 상기 제1 표면에 장착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제20항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석물 센서를 멸균하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 분석물 센서를 멸균하는 단계는 방사선 멸균, 열처리, 전자빔 멸균, 감마 멸균, X선 멸균, 에틸렌 산화물 멸균, 오토클레이브 증기 멸균, 이산화염소 가스 멸균, 또는 과산화수소 멸균을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 분석물 센서는 상기 복수의 전자 컴포넌트를 상기 체외 부분에 장착하기 전에 멸균되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석물 센서는 상기 복수의 전자 컴포넌트를 상기 체외 부분에 장착한 후 멸균되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제20항에 있어서, 상기 체외 부분은 제1 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1 층은 재료들의 구배 혼합물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 재료들의 구배 혼합물은 섬유 유리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 재료들의 구배 혼합물은 대략 10% 섬유 유리를 포함하고, 상기 체내 부분은 PET를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항에 있어서, 상기 체외 부분은 제2 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제1 층 및 상기 제2 층 각각은 재료들의 구배 혼합물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 분석물 레벨의 측정을 위한 시스템으로서,사용자의 간질액과 접촉하여 위치되도록 구성된 체내 부분, 및 체외 부분을 갖는 분석물 센서 - 상기 분석물 센서는, 가요성 기판; 상기 체내 부분 상에 배치된 분석물 유입을 조절하도록 구성된 멤브레인; 상기 체내 부분 상에 위치하는 적어도 하나의 작동 전극;  상기 체내 부분 상에 위치하는 기준 전극; 및 광자 솔더링을 사용하여 상기 체외 부분 상에 장착된 복수의 전자 컴포넌트 를 포함하고, 상기 복수의 전자 컴포넌트는 프로세서, 배터리 및 안테나를 포함함 -;상기 분석물 센서를 하우징하는 센서 제어 디바이스; 및상기 분석물 센서의 전달을 위한 부착기를 포함하고, 상기 부착기는, 상기 부착기의 내부 내에 상기 센서 제어 디바이스를 고정하도록 구성된 센서 캐리어를 포함하는 하우징; 및 상기 부착기의 내부를 밀봉하기 위해 상기 하우징에 제거 가능하게 결합된 부착기 캡을 포함하고,상기 적어도 하나의 작동 전극은 상기 사용자의 간질액 내의 분석물 레벨을 감지하도록 구성되고, 상기 안테나는 감지된 분석물 레벨과 연관된 생성된 신호들을 수신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 알라메다 하버 베이 파크웨이 ****</address><code>520000262570</code><country>미국</country><engName>Abbott Diabetes Care Inc.</engName><name>애보트 다이어비티스 케어 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VOIT, Peter, M.</engName><name>보이트 피터 엠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>COLE, Jean-pierre</engName><name>콜 장 피에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>MEYER, Thomas</engName><name>마이어 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LOVE, Michael</engName><name>러브 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/306,872</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0952163-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0146901-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029237.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35d6a3896cc23bc40e0e1998e7c43be1919dfbf44f31325f4a459a5ded1bcf715fc4bb1c96f696708e5e54aa9bdd549b644d1d923dddd76</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4fdeaa20d259f6768685462838c221100e669a21dca8df19cfefb474db28c05b3be822da196809d8cc449f64ef5a1fd9febe5902d9169e46</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>