<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:32.132</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023565</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 스케일러에 대한 퍼지 로직 기반 패턴 매칭 및 코너 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>FUZZY LOGIC-BASED PATTERN MATCHING AND CORNER FILTERING FOR DISPLAY SCALER</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0137568</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/403</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4007</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 제시된 양태들은 장치, 예를 들어, DPU를 포함하는 디스플레이 프로세싱을 위한 디바이스들 및 방법들에 관한 것이다. 장치는 스케일링 동작을 위한 적어도 하나의 입력 이미지를 수신할 수도 있고, 그 적어도 하나의 입력 이미지는 하나 이상의 스캐닝 윈도우들과 연관되고, 스캐닝 윈도우들 각각은 복수의 픽셀들을 포함한다. 장치는 또한, 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서 복수의 픽셀들에서 하나 이상의 피처들을 검출할 수도 있다. 또한, 장치는 검출된 피처들의 각각에 대해 스캐닝 윈도우들 각각에서의 복수의 픽셀들의 양을 조정할 수도 있다. 장치는 또한, 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 복수의 픽셀들의 조정된 양을 복수의 출력 픽셀들로 결합할 수도 있다. 장치는 또한, 복수의 출력 픽셀들 각각을 적어도 하나의 출력 이미지로 프로세싱할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023140939</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052443</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 스케일링 동작을 위한 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 입력 이미지는 하나 이상의 스캐닝 윈도우들과 연관되고, 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각은 복수의 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하고; 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들에서 하나 이상의 피처들을 검출하고; 검출된 상기 하나 이상의 피처들 각각에 대해 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양을 조정하고; 상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 복수의 픽셀들의 조정된 양을 복수의 출력 픽셀들로 결합하고; 그리고 상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 적어도 하나의 출력 이미지로 프로세싱하도록구성되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들 내의 상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 신뢰도 팩터를 계산하도록 구성되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 신뢰도 팩터의 계산은 비-최대치 억제 프로세스에 대응하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 신뢰도 팩터는 상기 하나 이상의 피처들 각각의 정확도에서의 신뢰도에 대응하고, 상기 신뢰도 팩터는 0 과 1 사이의 값인, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 복수의 픽셀들의 상기 조정된 양의 상기 결합은 상기 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 신뢰도 팩터에 기초하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 피처들은 하나 이상의 코너들 및 하나 이상의 에지들을 포함하고, 상기 신뢰도 팩터는 상기 하나 이상의 에지들 각각에 대한 에지 강도 메트릭 및 상기 하나 이상의 코너들 각각에 대한 코너 강도 메트릭인, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양을 조정하는 것은 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들의 픽셀 해상도를 조정하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양의 상기 조정은 코너 보간 또는 에지 보간에 대응하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 에지 보간은 삼방향 에지 필터링과 연관되고, 상기 코너 보간은 패턴 매칭 기반 코너 필터링과 연관되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들 내의 상기 하나 이상의 피처들은 하나 이상의 코너들 또는 하나 이상의 에지들 중 적어도 하나를 포함하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 코너들은 하나 이상의 카테고리 1 코너들 및 하나 이상의 카테고리 2 코너들을 포함하고, 상기 하나 이상의 카테고리 1 코너들은 회전되지 않은 수평 축 및 회전되지 않은 수직 축과 연관되고, 상기 하나 이상의 카테고리 2 코너들은 45도 회전된 수평 축 및 45도 회전된 수직 축과 연관되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 복수의 픽셀들의 상기 조정된 양의 상기 결합은 선형 결합인, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 프로세싱하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 스캐닝하도록 구성되고, 상기 복수의 출력 픽셀들 각각은 스캐닝 순서로 스캐닝되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 프로세싱한 후에 상기 적어도 하나의 출력 이미지를 디스플레이 또는 패널로 송신하도록 구성되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들은 하나 이상의 픽셀 그리드들인, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 결합된 안테나 또는 트랜시버 중 적어도 하나를 더 포함하고, 상기 복수의 출력 픽셀들 각각은 디스플레이 프로세싱 유닛(DPU) 또는 DPU 스케일러에서 프로세싱되는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 디스플레이 프로세싱의 방법으로서,스케일링 동작을 위한 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 입력 이미지는 하나 이상의 스캐닝 윈도우들과 연관되고, 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각은 복수의 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하는 단계;상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들에서 하나 이상의 피처들을 검출하는 단계;검출된 상기 하나 이상의 피처들 각각에 대해 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양을 조정하는 단계;상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 복수의 픽셀들의 조정된 양을 복수의 출력 픽셀들로 결합하는 단계; 및상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 적어도 하나의 출력 이미지로 프로세싱하는 단계를 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들 내의 상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 신뢰도 팩터를 계산하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 신뢰도 팩터의 계산은 비-최대치 억제 프로세스에 대응하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 신뢰도 팩터는 상기 하나 이상의 피처들 각각의 정확도에서의 신뢰도에 대응하고, 상기 신뢰도 팩터는 0 과 1 사이의 값인, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 복수의 픽셀들의 상기 조정된 양의 상기 결합은 상기 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 신뢰도 팩터에 기초하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 피처들은 하나 이상의 코너들 및 하나 이상의 에지들을 포함하고, 상기 신뢰도 팩터는 상기 하나 이상의 에지들 각각에 대한 에지 강도 메트릭 및 상기 하나 이상의 코너들 각각에 대한 코너 강도 메트릭인, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양을 조정하는 단계는 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들의 픽셀 해상도를 조정하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양의 상기 조정은 코너 보간 또는 에지 보간에 대응하고, 상기 에지 보간은 삼방향 에지 필터링과 연관되고, 상기 코너 보간은 패턴 매칭 기반 코너 필터링과 연관되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들 내의 상기 하나 이상의 피처들은 하나 이상의 코너들 또는 하나 이상의 에지들 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 코너들은 하나 이상의 카테고리 1 코너들 및 하나 이상의 카테고리 2 코너들을 포함하고, 상기 하나 이상의 카테고리 1 코너들은 회전되지 않은 수평 축 및 회전되지 않은 수직 축과 연관되고, 상기 하나 이상의 카테고리 2 코너들은 45도 회전된 수평 축 및 45도 회전된 수직 축과 연관되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서,상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 복수의 픽셀들의 상기 조정된 양의 상기 결합은 선형 결합이고, 상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 프로세싱하는 단계는 상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 스캐닝하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 출력 픽셀들 각각은 스캐닝 순서로 스캐닝되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서,상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 프로세싱한 후에 상기 적어도 하나의 출력 이미지를 디스플레이 또는 패널로 송신하는 단계를 더 포함하는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들은 하나 이상의 픽셀 그리드들이고, 상기 복수의 출력 픽셀들 각각은 디스플레이 프로세싱 유닛(DPU) 또는 DPU 스케일러에서 프로세싱되는, 디스플레이 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 디스플레이 프로세싱을 위한 장치로서,스케일링 동작을 위한 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 적어도 하나의 입력 이미지는 하나 이상의 스캐닝 윈도우들과 연관되고, 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각은 복수의 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하기 위한 수단;상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들에서 하나 이상의 피처들을 검출하기 위한 수단;검출된 상기 하나 이상의 피처들 각각에 대해 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양을 조정하기 위한 수단;상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 복수의 픽셀들의 조정된 양을 복수의 출력 픽셀들로 결합하기 위한 수단; 및상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 적어도 하나의 출력 이미지로 프로세싱하기 위한 수단을 포함하는, 디스플레이 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디스플레이 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금:스케일링 동작을 위한 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하게 하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 입력 이미지는 하나 이상의 스캐닝 윈도우들과 연관되고, 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각은 복수의 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 입력 이미지를 수신하게 하고;상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들에서 하나 이상의 피처들을 검출하게 하고;검출된 상기 하나 이상의 피처들 각각에 대해 상기 하나 이상의 스캐닝 윈도우들 각각에서의 상기 복수의 픽셀들의 양을 조정하게 하고;상기 검출된 하나 이상의 피처들 각각에 대한 상기 복수의 픽셀들의 조정된 양을 복수의 출력 픽셀들로 결합하게 하고; 그리고상기 복수의 출력 픽셀들 각각을 적어도 하나의 출력 이미지로 프로세싱하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>AGARWAL, ROHAN</engName><name>아가르왈 로한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>STAN, DANIEL</engName><name>스탠 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JAIN, AGAM</engName><name>자인 아감</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KALLAMBALLE, PANIKUMAR GURURAJ</engName><name>칼람발레 파니쿠마르 구루라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DE, ABHISHEK</engName><name>데 아비셰크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/648,414</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0761049-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0136648-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023565.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa54309529c33e41780445d8bf84635bae53c72f722cef520f03b51f289fdcc44f1ca01cb3caa35c5eddce8b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cf28ee6ba7e725b82434ee5668bb02234afe422dde82a8061684b65c75e34a84ac622aac277960bb62</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>