<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:38.5438</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022008</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>교차 성분 스케일링을 갖는 루마 맵핑을 위한 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR LUMA MAPPING WITH CROSS COMPONENT SCALING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123984</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은, 비디오 데이터와 연관된 신택스 요소를 획득하는 단계(601)를 포함하고, 상기 신택스 요소는, 적어도 하나의 제2 컬러 성분이 제2 컬러 성분과는 상이한 적어도 하나의 제1 컬러 성분에 기초하여 변환되는 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 비디오 데이터에 적용될 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 비디오 데이터에 적용되어야 함을 특정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022135876</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/084102</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,비디오 데이터와 연관된 신택스 요소를 획득하는 단계(501, 601, 701)를 포함하고, 상기 신택스 요소는, 제1 컬러 성분의 함수가 상기 제1 컬러 성분과는 상이한 적어도 하나의 제2 컬러 성분에 적용되는 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 디코딩 프로세스에 후속하는 사후(post) 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용되어야 함을 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 제1 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 상기 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용됨(603, 703)을 특정하고, 상기 신택스 요소는, 제2 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 디코딩 프로세스에 포함된 예측 루프 내에서 상기 비디오 데이터에 적용됨(602, 702)을 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 인트라 성분 변환 이전의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-컬러 성분 변환 프로세스에 사용되어야 함을 제3 값으로 그리고 상기 인트라 성분 변환 이후의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-성분 변환에 사용되어야 함을 제4 값으로 추가로 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항, 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 적어도 하나의 변환을 나타내는 파라미터들에 의해 상기 신택스 요소에서 특정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용되도록 의도된 변환은, 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 다른 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 또는 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 제1 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 도출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스를 나타내는 파라미터들이 다른 신택스 요소로부터 획득된 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스(luma mapping with chroma scaling process)를 특정하는 파라미터들로부터 도출됨을 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 상기 디코딩 프로세스의 예측 루프 내에서 적용될 제2 교차-컬러 성분 변환 프로세스의 비활성화에 응답하여 상기 비디오 데이터에 적용될 상기 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용되는(603, 703), 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디바이스로서,비디오 데이터와 연관된 신택스 요소를 획득하기 위한 수단(501, 601, 701)을 포함하고, 상기 신택스 요소는, 제1 컬러 성분의 함수가 상기 제1 컬러 성분과는 상이한 적어도 하나의 제2 컬러 성분에 적용되는 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용되어야 함을 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 제1 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 상기 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용됨(603, 703)을 특정하고, 상기 신택스 요소는, 제2 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 디코딩 프로세스에 포함된 예측 루프 내에서 상기 비디오 데이터에 적용됨(602, 702)을 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 인트라 성분 변환 이전의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-컬러 성분 변환 프로세스에 사용되어야 함을 제3 값으로 그리고 상기 인트라 성분 변환 이후의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-성분 변환에 사용되어야 함을 제4 값으로 추가로 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항, 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 적어도 하나의 변환을 나타내는 파라미터들에 의해 상기 신택스 요소에서 특정되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용되도록 의도된 변환은, 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 다른 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 또는 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 제1 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 도출되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스를 나타내는 파라미터들이 다른 신택스 요소로부터 획득된 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스를 특정하는 파라미터들로부터 도출됨을 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 디코딩 프로세스의 예측 루프 내에서 적용될 제2 교차-컬러 성분 변환 프로세스의 비활성화에 응답하여 상기 비디오 데이터에 적용될 상기 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스를 적용하기 위한 수단(603, 703)을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터와 연관된 신택스 요소를 포함하는 신호로서, 상기 신택스 요소는, 제1 컬러 성분의 함수가 상기 제1 컬러 성분과는 상이한 적어도 하나의 제2 컬러 성분에 적용되는 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용되어야 함을 특정하는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 제1 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 상기 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용됨(603, 703)을 특정하고, 상기 신택스 요소는, 제2 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 디코딩 프로세스에 포함된 예측 루프 내에서 상기 비디오 데이터에 적용됨(602, 702)을 특정하는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 인트라 성분 변환 이전의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-컬러 성분 변환 프로세스에 사용되어야 함을 제3 값으로 그리고 상기 인트라 성분 변환 이후의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-성분 변환에 사용되어야 함을 제4 값으로 추가로 특정하는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항, 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 적어도 하나의 변환을 나타내는 파라미터들에 의해 상기 신택스 요소에서 특정되는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용되도록 의도된 변환은, 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 다른 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 또는 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 제1 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 도출되는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스를 나타내는 파라미터들이 다른 신택스 요소로부터 획득된 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스를 특정하는 파라미터들로부터 도출됨을 특정하는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스인, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,비디오 데이터와 연관된 신택스 요소를 시그널링하는 단계를 포함하고, 상기 신택스 요소는, 제1 컬러 성분의 함수가 상기 제1 컬러 성분과는 상이한 적어도 하나의 제2 컬러 성분에 적용되는 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용되어야 함을 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 제1 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 상기 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용됨(603, 703)을 특정하고, 상기 신택스 요소는, 제2 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 디코딩 프로세스에 포함된 예측 루프 내에서 상기 비디오 데이터에 적용됨(602, 702)을 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 인트라 성분 변환 이전의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-컬러 성분 변환 프로세스에 사용되어야 함을 제3 값으로 그리고 상기 인트라 성분 변환 이후의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-성분 변환에 사용되어야 함을 제4 값으로 추가로 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항, 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 적어도 하나의 변환을 나타내는 파라미터들에 의해 상기 신택스 요소에서 특정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용되도록 의도된 변환은, 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 다른 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 또는 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 제1 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 도출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스를 나타내는 파라미터들이 다른 신택스 요소로부터 획득된 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스를 특정하는 파라미터들로부터 도출됨을 특정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디바이스로서,비디오 데이터와 연관된 신택스 요소를 시그널링하기 위한 수단을 포함하고, 상기 신택스 요소는, 제1 컬러 성분의 함수가 상기 제1 컬러 성분과는 상이한 적어도 하나의 제2 컬러 성분에 적용되는 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용되어야 함을 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 제1 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 비디오 데이터에 적용될 상기 디코딩 프로세스에 후속하는 사후 프로세싱 프로세스로서 상기 비디오 데이터에 적용됨(603, 703)을 특정하고, 상기 신택스 요소는, 제2 값으로 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스가 상기 디코딩 프로세스에 포함된 예측 루프 내에서 상기 비디오 데이터에 적용됨(602, 702)을 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 인트라 성분 변환 이전의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-컬러 성분 변환 프로세스에 사용되어야 함을 제3 값으로 그리고 상기 인트라 성분 변환 이후의 상기 제1 컬러 성분의 샘플들이 상기 적어도 하나의 제2 성분의 교차-성분 변환에 사용되어야 함을 제4 값으로 추가로 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항, 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 적어도 하나의 변환을 나타내는 파라미터들에 의해 상기 신택스 요소에서 특정되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용되도록 의도된 변환은, 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 적어도 하나의 제2 컬러 성분 중 다른 하나의 제2 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 또는 상기 신택스 요소에서 특정된 상기 제1 컬러 성분에 대해 적용될 변환을 나타내는 파라미터들로부터 도출되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신택스 요소는, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스를 나타내는 파라미터들이 다른 신택스 요소로부터 획득된 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스를 특정하는 파라미터들로부터 도출됨을 특정하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차-컬러 성분 변환 프로세스는 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑 프로세스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제8항 또는 제24항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제8항 또는 제24항 내지 제30항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 저장하는 정보 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>FRANCOIS, Edouard</engName><name>프랑수아, 에두아드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>BORDES, Philippe</engName><name>보르데스, 필리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDRIVON, Pierre</engName><name>안드리본, 피에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비뉴 씨에스 *...</address><code> </code><country> </country><engName>DE LAGRANGE, Philippe</engName><name>더 라그란지, 필리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *지* 퀘벡, 몬트리...</address><code> </code><country> </country><engName>MARTIN-COCHER, Gaëlle</engName><name>마틴-코체어, 가엘리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *지* 퀘벡, 몬트리...</address><code> </code><country> </country><engName>GUDUMASU, Srinivas</engName><name>구두마수, 스리니바스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20306679.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0716196-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0818582-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120556-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0847233-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2023.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1112759-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1285038-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022008.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c7c3da6ccb07111625654e23eaa0f0f9ed508f867286e772c6a7b38f342aa1291730380af6a4df0705</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949f52c2c4b0c488145d679d530816e4ba81323f7fa8daa9de2a541f93de8c1c1ef1bcb3ff2716c6b3e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>