<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:01.201</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034729</applicationNumber><claimCount>70</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자-광자 메모리 패브릭에 연결하기 위한 회로 패키지</inventionTitle><inventionTitleEng>CIRCUIT PACKAGE FOR CONNECTING TO AN ELECTRO-PHOTONIC MEMORY FABRIC</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002254</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 열 제어 시스템, 광자 메모리 패브릭, 전기 흡수 변조기(EAM)에 관한 것이다. 예를 들어, 열 제어 시스템은 열 제어 광학 구성요소를 활용하고 제어하는 것을 기반으로 메모리 패브릭에서 데이터를 효율적으로 이동한다. 또 다른 예로, EAM은 넓은 온도 범위에 걸쳐 열적으로 안정적인 광 변조를 유지하면서 디지털 회로 내에서 데이터를 효율적으로 이동하는 데 사용되는 광 변조기의 한 예이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023177922</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015680</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서, 상기 시스템은:컴퓨팅 요소를 수신하기 위한 연결 영역을 갖는 인터포저, 상기 연결 영역과 연관된 패킷을 형성하기 위해 상기 인터포저의 전기적 연결을 통해 상기 연결 영역에 연결되는 칩렛, 및 상기 패킷을 광학적 형태로 제공하기 위해 부분적으로 상기 칩렛에 있고 부분적으로 상기 인터포저에 있는 전송 유닛을 포함하는 회로 패키지;상기 전송 유닛으로부터 상기 패킷을 수신하기 위해 상기 회로 패키지의 제1 단부에서 연결된 제1 광자 채널; 및 제2 광자 채널로 연결된 복수의 노드를 가진 메모리 패브릭을 포함하고,상기 제1 광자 채널은 제2 단부에서 상기 복수의 노드 중 적어도 하나에 연결되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 칩렛에 부분적으로 있고 상기 인터포저에 부분적으로 있으며 상기 제1 광자 채널을 통해 광 신호를 수신하고 상기 광 신호를 디지털 형태로 상기 칩렛의 전기적 부분에 제공하는 수신 유닛을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 칩렛은 메모리 컨트롤러 또는 상기 메모리 패브릭과 연관된 컴퓨팅 컨트롤러에 대한 액세스를 요청하는 상기 컴퓨팅 요소로부터 메시지 요청을 수신하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 칩렛은 상기 인터포저의 상기 전기적 연결을 통해 상기 컴퓨팅 요소로부터 메시지 요청을 수신하는 라우터를 포함하며;상기 칩렛 내의 상기 라우터는 상기 컴퓨팅 요소로부터의 메시지 요청 및 요청된 상기 메모리 컨트롤러 또는 상기 컴퓨팅 컨트롤러의 목적지를 나타내는 메시지 요청에 대한 라우팅 정보를 포함하는 패킷을 형성하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 전송 유닛은 상기 라우팅 정보에 따라 상기 제1 광자 채널을 통해 상기 광학적 형태로 상기 메시지 요청을 전송하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 칩렛 상의 라우터는 송신 유닛과 수신 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 광자 채널은 복수의 노드를 포함하는 전자 광자 메모리 패브릭의 일부인 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인터포저는 광자 집적 회로 인터포저(PIC 인터포저)이며;상기 칩렛은 상기 전기적 연결을 통해 상기 PIC 인터포저의 상기 연결 영역에 연결된 하부 표면을 갖는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인터포저는 PIC 인터포저에 연결된 표준 인터포저이며;상기 칩렛은 상기 PIC 인터포저에 결합된 하부 표면을 가지며, 상기 PIC 인터포저는 상기 표준 인터포저의 연결 영역에 결합되고;상기 전기적 연결은 상기 PIC 인터포저와 상기 표준 인터포저를 통과하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 메모리 패브릭으로서, 상기 메모리 패브릭은:광자 채널을 통해 연결된 복수의 노드;상기 복수의 노드의 각각에서 대응하는 컴퓨팅 요소를 수용하기 위한 연결 영역;상기 복수의 노드의 각각에서 광 수신 유닛으로부터 디지털 입력을 수신하고 광자 전송 유닛에 디지털 출력을 제공하기 위한 전기적 포트를 갖는 메시지 라우터;상기 복수의 노드의 각각에서 상기 디지털 입력으로부터 수정된 디지털 입력을 생성하며 상기 복수의 노드 중 현재 노드가 목적지 노드가 아닌 경우 상기 수정된 디지털 입력을 수정된 디지털 출력으로 상기 전기적 포트에 제공하기 위한 라우팅 컨트롤러; 및상기 현재 노드가 상기 목적지 노드일 경우 상기 연결 영역에서 상기 전기적 포트로부터 상기 디지털 출력을 수신하기 위한 각각의 노드에서의 메모리 컨트롤러 또는 컴퓨팅 컨트롤러를 포함하는 것을 특징으로 하는 메모리 패브릭.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 복수의 노드의 제1 노드는 제1 광자 채널을 통해 제2 노드의 제2 광 수신 유닛에 연결된 제1 광자 전송 유닛을 가지며; 상기 제2 노드는 제2 광자 채널을 통해 상기 제1 노드의 제1 광 수신 유닛에 연결된 제2 광자 전송 유닛을 갖는 것을 특징으로 하는 메모리 패브릭.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 광자 채널과 상기 제2 광자 채널은 칩 내 링크 또는 칩 간 링크를 포함하는 것을 특징으로 하는 메모리 패브릭.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러 또는 상기 컴퓨팅 컨트롤러는 상기 연결 영역과의 상호 작용에 응답하여 상기 전기적 포트에 데이터를 제공하는 것을 특징으로 하는 메모리 패브릭.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디지털 입력의 수정은 패킷의 라우팅 정보를 수정하는 것을 포함하되, 상기 패킷은 메시지 요청과 상기 라우팅 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 메모리 패브릭.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 패킷의 상기 라우팅 정보의 수정은 상기 메모리 패브릭 내의 상기 복수의 노드 중 상기 목적지 노드의 위치에 대응하는 상기 라우팅 정보 내의 값을 감소시키는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 메모리 패브릭.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우팅 컨트롤러는:상기 디지털 출력을 광 신호로 변환하며;상기 메모리 패브릭의 광자 인터페이스를 통해 인접 노드로 상기 광 신호를 전송함으로써 상기 수정된 디지털 출력을 상기 메모리 패브릭의 상기 인접 노드로 전송하는 것을 특징으로 하는 메모리 패브릭.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 메모리 패브릭을 사용하는 방법으로서, 상기 방법은:상기 메모리 패브릭의 목적지 노드에 있는 컴퓨팅 컨트롤러 또는 메모리 컨트롤러에 대한 요청을 칩렛에서 수신하는 단계;상기 요청 및 상기 요청의 라우팅 정보를 포함하는 패킷을 형성하는 단계;상기 칩렛의 제1 광자 인터페이스로부터 상기 메모리 패브릭 내의 소정 노드의 제2 광자 인터페이스-여기서 상기 제1 광자 인터페이스와 상기 제2 광자 인터페이스는 광섬유를 통해 연결됨-로 상기 패킷을 광자적으로 전송하는 단계;상기 패킷을 상기 노드의 전기적 포트에서 디지털 형태로 변환하는 단계;상기 메모리 패브릭 내의 상기 노드가 상기 목적지 노드라는 결정에 기반하여, 상기 목적지 노드의 상기 컴퓨팅 컨트롤러 또는 상기 메모리 컨트롤러와 상호 작용하는 단계; 및상기 메모리 패브릭 내의 상기 노드가 상기 목적지 노드가 아니라는 결정에 기반하여, 상기 패킷을 광자적으로 다음 노드로 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 메모리 패브릭의 상기 노드가 상기 목적지 노드가 아니라는 결정에 기반하여, 상기 요청의 상기 라우팅 정보를 업데이트하기 위해 상기 패킷을 수정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 패킷을 상기 다음 노드로 광자적 형태로 전송하는 단계는 상기 패킷을 수정한 후 상기 다음 노드에 상기 패킷을 제공하기 전에 상기 디지털 형태를 다시 광자적 형태로 변환하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 요청은 상기 칩렛을 포함하는 회로 패키지에 전기적으로 상호 연결된 컴퓨팅 요소로부터 수신되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 열 제어 시스템으로서, 상기 열 제어 시스템은:전기층으로 적층된 광학층을 갖는 반도체-여기서 상기 반도체는 전기 전용 영역과 광전 영역(optoelectrical region)으로 분할됨-;상기 광전 영역의 하나 이상의 노드-여기서 상기 하나 이상의 노드 각각은 상기 광학층과 상기 전기층에 상주하며, 상기 하나 이상의 노드 각각의 제1 부분은 상기 광학층에 상주하고 적어도 하나의 광 변조기를 가지며, 하나 이상의 열 생성 요소가 상기 전기층에 위치하며 상기 광학층을 향해 열을 방사함-;상기 하나 이상의 노드 각각의 제2 부분에 있는 온도 감지 영역-여기서 상기 온도 감지 영역에는 상기 전기 전용 영역으로 열 신호를 보내기 위한 온도 센서가 있으며, 상기 열 신호는 상기 적어도 하나의 광 변조기의 현재 온도와 연관됨-; 및상기 온도 센서로부터 상기 열 신호를 수신하기 위해 그리고 상기 열 신호를 기반으로 상기 광전 영역에 새로운 전압 신호를 전송하기 위해 상기 하나 이상의 노드 각각에 전기적 상호 연결을 갖는 상기 전기 전용 영역의 컨트롤러를 포함하는 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 컨트롤러는 하드웨어, 소프트웨어 또는 펌웨어를 포함하는 제어 회로를 포함하는 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 변조기는 전기 흡수 변조기(EAM) 및 양자 구속 스타크 효과(QCSE) 전기 흡수 변조기로 구성된 그룹에서 선택되는 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 새로운 전압 신호는 상기 열 신호 값과 연관된 음의 DC 바이어스 전압인 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광 변조기는 양극과 음극을 가지며, 상기 컨트롤러는 AC 스윙 신호를 상기 음극으로 전송하고 상기 새로운 전압 신호를 상기 양극으로 전송하는 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 온도와 연관된 복수의 전압 값을 포함하는 테이블을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 테이블과 상기 현재 온도를 사용하여 상기 새로운 전압 신호에 대한 전압 값을 선택하는 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 온도와 활성화 함수의 곱을 사용하여 상기 새로운 전압 신호를 계산하는 함수를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 생성 요소는 중앙 처리 장치(CPU), 그래픽 처리 장치(GPU), 메모리 장치, 메시지 라우터, 텐서 엔진, 디지털 신경망, 필드 프로그래머블 게이트 어레이(FPGA), 및 처리 요소로 구성된 그룹에서 선택되는 것을 특징으로 하는 열 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템 인 패키지(SIP)로서, 상기 시스템 인 패키지(SIP)는:광자 집적 회로(PIC);상기 PIC와 전기적으로 연결된 전자 집적 회로(EIC);노드-여기서 상기 노드는 상기 EIC에 상주하는 상기 노드의 제1 부분과 상기 PIC에 상주하는 상기 노드의 제2 부분을 가짐-;상기 노드의 상기 제2 부분에서 열 변화를 발생시키도록, 상기 노드의 상기 제2 부분을 향해 열을 방출하는 상기 노드의 상기 제1 부분에 있는 복수의 열 생성 요소;상기 노드의 상기 제2 부분에 있는 복수의 광 변조기; 및현재 온도를 컨트롤러로 전송하기 위해, 상기 노드의 상기 제2 부분에 있는 온도 감지 영역을 포함하고,상기 컨트롤러는 상기 현재 온도에 기반하여 상기 복수의 광 변조기 각각에 제1 신호를 전송하는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제1 신호는 DC 바이어스 전압 신호인 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 복수의 광 변조기 각각은 음극과 양극을 포함하고, 상기 제1 신호는 상기 복수의 광 변조기 각각의 상기 양극으로 전송되는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 복수의 광 변조기 각각의 상기 음극에 제2 신호를 전송하도록 더 구성되며, 상기 제2 신호는 AC 스윙 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 하드웨어, 소프트웨어 또는 펌웨어로 구성된 제어 회로를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 광 변조기는 전기 흡수 변조기(EAM) 및 양자 구속 스타크 효과(QCSE) 전기 흡수 변조기로 구성된 그룹에서 선택되는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 복수의 광 변조기의 상기 음극에 AC 스윙 신호를 전송하는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 온도와 연관된 복수의 전압 값을 포함하는 테이블을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 테이블과 상기 현재 온도를 사용하여 상기 제1 신호에 대한 전압 값을 선택하는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 온도와 활성화 함수의 곱을 사용하여 상기 제1 신호를 계산하기 위한 함수를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제29항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 열 생성 요소는 중앙 처리 장치(CPU), 그래픽 처리 장치(GPU), 메모리 장치, 메시지 라우터, 텐서 엔진, 디지털 신경망, 필드 프로그래머블 게이트 어레이(FPGA) 및 처리 요소로 구성된 그룹에서 선택되는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제29항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 온도 감지 영역이 상기 노드 내부의 중심에서 벗어나 있는 것을 특징으로 하는 시스템 인 패키지(SIP).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 복수의 광학 구성요소와 연관된 열 변수를 제어하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:상기 복수의 광학 구성요소 각각의 음극에 제1 신호를 인가하는 단계;상기 복수의 광학 구성요소 각각의 양극에 제2 신호를 인가하는 단계;상기 복수의 광학 구성요소와 연관된 영역에서 온도를 감지하는 단계;상기 영역과 연관된 현재 온도를 수신하는 단계;상기 현재 온도를 이용하여 상기 복수의 광학 구성요소에 걸쳐서 열 제어를 시작할 시기를 결정하는 단계; 및상기 복수의 광학 구성요소 중 제1 구성요소가 칩 간 변조기인 경우, 제1 전압을 획득하고 상기 제1 전압을 상기 칩 간 변조기의 양극으로 전송하는 단계;상기 복수의 광학 구성요소 중 제2 구성요소가 칩 내 변조기인 경우, 제2 전압을 획득하고 상기 제2 전압을 상기 칩 내 변조기의 양극으로 전송하는 단계를 포함하고,상기 제2 전압은 상기 제1 전압과 다른 값을 갖는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 복수의 광학 구성요소에 대한 상기 열 제어를 시작하는 시기를 결정하는 단계는 제어 회로를 사용하여 수행되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 제2 신호는 DC 바이어스 전압 신호인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신호는 AC 스윙 신호를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는 하드웨어, 소프트웨어 또는 펌웨어를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 광학 구성요소는 전기 흡수 변조기(EAM) 및 양자 제한 스타크 효과(QCSE) 전기 흡수 변조기로 구성된 그룹에서 선택되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 온도와 연관된 복수의 전압 값을 포함하는 데이블을 더 포함하고, 상기 복수의 광학 구성요소에 대한 열 제어를 시작하는 시기를 결정하는 단계는 상기 테이블에 접근하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 복수의 광학 구성요소에 대한 열 제어를 시작하는 시기를 결정하는 단계는 상기 현재 온도를 상기 복수의 온도와 비교하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 전압과 상기 제2 전압을 전송하는 단계는 상기 테이블에서 하나 이상의 행을 선택하고, 상기 하나 이상의 행과 연관된 하나 이상의 열로부터 값을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 함수를 포함하며, 상기 제1 전압을 상기 칩 간 변조기의 상기 양극으로 전송하고 상기 제2 전압을 상기 칩 간 변조기의 상기 양극으로 전송하는 단계는 상기 현재 온도에 활성화 함수를 곱하여 상기 제1 전압과 상기 제2 전압을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 장치로서, 상기 장치는:전자 집적 회로(EIC);상기 EIC와 직접 결합되어 적층된 광자 집적회로(PIC); 및라우터를 갖는 복수의 노드를 포함하고,각각의 라우터는 전송 유닛과 수신 유닛을 포함하며, 상기 전송 유닛과 상기 수신 유닛은 부분적으로 상기 EIC에 있고 부분적으로 상기 PIC에 있으며, 각 전송 유닛은 상기 PIC에 있는 부분에 열적으로 안정된 광 변조기를 포함하며, 데이터는 제1 노드의 열적으로 안정적인 광 변조기와 제2 노드의 수신 유닛 사이에서 광 캐리어를 통해 상기 PIC에서 광학적으로 이동하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 섭씨 30도 이상의 온도 범위에서 작동하며, 게르마늄, 실리콘, 게르마늄 합금, 실리콘 합금, 인듐인화물(InP)을 기반으로 한 Ⅲ-V 물질 또는 갈륨비소화(GaAs)를 기반으로 한 Ⅲ-V 물질 중에서 선택된 물질로 구성되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 프란츠-켈디시(Franz-Keldysh) 효과를 이용하여 전기적으로 유도된 광 흡수 변화를 일으키는 전기 흡수 변조기(EAM)인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 섭씨 30도보다 작은 온도 범위에서 작동하는 EAM인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 게르마늄, 실리콘, 게르마늄 합금, 실리콘 합금, InP 기반의 Ⅲ-V 물질, GaAs 기반의 Ⅲ-V 물질로 구성된 그룹에서 선택된 물질로 구성된 EAM인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 전기적으로 유도된 광 흡수의 변화를 위해 양자 제한 스타크 효과(QCSE)를 이용하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 높은 광 변조 진폭을 갖는 출력을 가지며 게르마늄, 실리콘, 게르마늄 합금, 실리콘 합금, InP 기반의 Ⅲ-V 물질, GaAs 기반의 Ⅲ-V 물질로 구성된 그룹에서 선택된 물질로 구성되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 전기적으로 유도된 광 흡수 변화를 위해 QCSE를 사용하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 광범위한 온도 범위에서 안정적인 작동을 위해 구성되며, 게르마늄, 실리콘, 게르마늄 합금, 실리콘 합금, InP 기반 Ⅲ-V 물질, GaAs 기반 Ⅲ-V 물질로 구성된 그룹에서 선택된 재료로 구성되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 광자 패브릭 내의 디지털 회로 내에서 데이터를 이동하는 방법으로서, 상기 방법은:제1 노드의 제1 라우터-여기서 상기 제1 라우터는 상기 제1 노드의 광자 집적 회로(PIC) 내부에 부분적으로 상주하는 전송 유닛을 포함하며, 상기 전송 유닛은 전자 집적 회로(EIC) 내부에 부분적으로 위치한 열적으로 안정적인 광 변조기를 포함함-로부터 데이터를 제공하는 단계;광 캐리어를 통해 상기 제1 노드로부터 제2 노드로 데이터를 전송하는 단계; 및상기 제2 노드의 제2 라우터에서 상기 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제2 라우터는 상기 EIC 내부에 부분적으로, 그리고 상기 PIC 내부에 부분적으로 위치한 수신 장치를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 EAM 광 변조기이며, 전기적으로 유도된 광 흡수 변화를 위해 프란츠-켈디시 효과를 사용하는 전기 흡수 변조기(EAM)인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 섭씨 30도보다 작은 온도 범위에서 작동하는 EAM인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 EIC는 상기 PIC와 직접 결합되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 PIC 상의 상기 EAM은 상기 EIC의 50마이크론 이내에서 열적으로 안정적인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노드와 상기 제2 노드는 동일한 노드인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노드와 상기 제2 노드는 상이한 노드인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 전기적으로 유도된 광 흡수의 변화를 위해 양자 제한 스타크 효과(QCSE)를 사용하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 높은 광 변조 진폭을 갖는 출력을 갖는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 전기적으로 유도된 광 흡수 변화를 위해 QCSE를 사용하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열적으로 안정적인 광 변조기는 섭씨 30도 이상의 온도 범위에서 작동하며, 게르마늄, 실리콘, 게르마늄 합금, 실리콘 합금, 인듐인화물(InP)을 기반으로 한 Ⅲ-V 물질 또는 갈륨비소화(GaAs)를 기반으로 한 Ⅲ-V 물질 중에서 선택된 물질로 구성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항에 있어서, 상기 EIC는 디지털 주문형 반도체(ASIC, Application Specific Integrated Circuit) 상에서 동작하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산타 클라라, 스위트 ***, 벙커 힐 래인 ****</address><code>520210561728</code><country>미국</country><engName>Celestial AI Inc.</engName><name>셀레스티얼 에이아이 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산타 클라라,...</address><code> </code><country> </country><engName>LAZOVSKY, David</engName><name>라조브스키, 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산타 클라라,...</address><code> </code><country> </country><engName>WINTERBOTTOM, Philip</engName><name>윈터보텀, 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산타 클라라,...</address><code> </code><country> </country><engName>BOS, Martinus</engName><name>보스, 마르티너스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산타 클라라,...</address><code> </code><country> </country><engName>SAHNI, Subal</engName><name>사흐니, 수발</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/321,453</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/807,694</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/903,455</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/420,323</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/420,330</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/123,161</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/123,170</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1131270-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1237365-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0187665-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0774557-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034729.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd774d3d42070c15e6e284e5cd6b883a090f54d51fcf1dfa5577469a32bf3cb83c95bfa738b5f0455b6d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82ce67d652a4468bcec5afe45096fb1596fb5eae808dbd3b167239c91b43ed8e75fa51c6678f4047ef8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>