<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:01.151</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018666</applicationNumber><claimCount>66</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>높은 비트 심도 비디오 코딩을 위한 라이스 파라미터 도출을 위한 낮은 복잡도 히스토리 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW COMPLEXITY HISTORY USAGE FOR RICE PARAMETER DERIVATION FOR HIGH BIT-DEPTH VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.08</openDate><openNumber>10-2023-0117571</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 히스토리 기반 라이스 파라미터 도출을 사용하여 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 기법들이 본 명세서에서 설명된다. 예를 들어, 프로세스는 복수의 샘플들을 포함하는 변환 블록을 획득하는 것을 포함할 수 있다. 하나 이상의 파라미터들 (예를 들어, 라이스 파라미터들) 은 복수의 샘플들 중 현재 샘플의 로컬 이웃을 분석하고 현재 샘플의 이웃하는 변환 계수들의 수가 임계량 미만이라고 결정함으로써 복수의 샘플들에 대해 결정될 수 있다. 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들로부터 결정된 히스토릭 파라미터 값 (예를 들어, 히스토릭 라이스 파라미터 값) 이 획득될 수 있고, 히스토릭 파라미터 값에 적어도 부분적으로 기초하여, 파라미터 (예를 들어, 라이스 파라미터) 가 현재 샘플에 대해 결정될 수 있다. 현재 샘플은 현재 샘플에 대한 결정된 파라미터에 기초하여 디코딩될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125854</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/062742</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,복수의 샘플들을 포함하는 변환 블록을 획득하는 단계;적어도 부분적으로 상기 복수의 샘플들 중 현재 샘플의 로컬 이웃을 분석함으로써 상기 복수의 샘플들에 대한 하나 이상의 파라미터들을 결정하는 단계;상기 로컬 이웃의 상기 분석에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 현재 샘플의 이웃하는 변환 계수들의 수가 임계량 미만이라고 결정하는 단계;하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들로부터 결정된 히스토릭 (historic) 파라미터 값을 획득하는 단계;상기 히스토릭 파라미터 값에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 현재 샘플에 대한 결정된 상기 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 0 이라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 히스토릭 파라미터 값의 제 1 정수배 (integer multiple) 에 기초하여 상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하는 단계는, 입력들과 파라미터들 사이에 맵핑하는 룩업 테이블에 대한 입력으로서, 상기 히스토릭 파라미터 값의 상기 제 1 정수배를 제공하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 정수배 및 상기 임계량은 동일한 값인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 0 초과라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 히스토릭 파라미터 값의 제 2 정수배 및 상기 이웃하는 변환 계수들의 합계에 기초하여 상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하는 단계는, 입력들과 파라미터들 사이에 맵핑하는 룩업 테이블에 대한 입력으로서, 상기 이웃하는 변환 계수들의 합계와 합산된 상기 히스토릭 파라미터 값의 제 2 정수배를 제공하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 2 정수배는 상기 제 1 정수배 미만인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 임계량 미만이라고 결정하는 단계는 상기 현재 샘플에 대한 하나 이상의 이용불가능한 이웃하는 변환 계수들을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 변환 블록 내에서 상기 현재 샘플의 위치를 획득하는 단계;상기 현재 샘플의 상기 위치를 상기 변환 블록의 폭 및 상기 변환 블록의 높이 중 하나 이상과 비교하는 단계; 및상기 비교에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 이용불가능한 이웃하는 변환 계수들을 식별하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 이용불가능한 이웃하는 변환 계수들은 상기 변환 블록 외부의 위치와 연관되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 임계량 미만이라고 결정하는 단계는,상기 현재 샘플의 상기 위치의 수평 컴포넌트가 상기 변환 블록의 상기 폭의 제 1 거리 내에 있다고 결정하는 단계; 및상기 현재 샘플의 상기 위치의 수직 컴포넌트가 상기 변환 블록의 상기 높이의 제 2 거리 내에 있다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 샘플들은 변환 블록 샘플 타입과 연관되고, 상기 변환 블록 샘플 타입은 루마 샘플들 또는 크로마 샘플들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 변환 블록 샘플 타입은 상기 히스토릭 파라미터 값이 결정되는 상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들과 연관된 샘플 타입과 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 히스토릭 파라미터 값은 상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들의 각각으로부터 획득된 첫 번째 0 이 아닌 (non-zero) 디코딩된 변환 계수에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들의 각각으로부터 획득된 각각의 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수에 대한 바이너리 코드길이를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 히스토릭 파라미터 값은 상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들의 각각의 상기 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수에 대해 결정된 상기 바이너리 코드길이의 지수 가중 이동 평균 (exponential weighted moving average) 으로서 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 샘플들에 대한 상기 하나 이상의 파라미터들은 하나 이상의 라이스 파라미터들을 포함하고, 상기 히스토릭 파라미터 값은 히스토릭 라이스 파라미터 값이고, 상기 현재 샘플에 대해 결정된 상기 파라미터는 상기 현재 샘플에 대한 라이스 파라미터인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 현재 샘플에 대한 상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 디코딩하는 단계는 상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 나타내는 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 디코딩하는 단계는 상기 결정된 파라미터를 사용하여 골롬-라이스 (Golomb-Rice) 코드를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,변환 블록을 획득하는 단계;상기 변환 블록의 분석에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들의 적어도 일부에 기초하여, 상기 변환 블록에 대한 히스토리 (history) 업데이트 값을 결정하는 단계;적어도 부분적으로 상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 기존 히스토릭 파라미터 값과 결합함으로써 상기 기존 히스토릭 파라미터 값을 업데이트하는 단계로서, 상기 기존 히스토릭 파라미터 값은 일련의 이전에 분석된 변환 블록들로부터 결정된 일련의 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들에 적어도 부분적으로 기초한, 상기 기존 히스토릭 파라미터 값을 업데이트하는 단계; 및상기 기존 히스토릭 파라미터 값 또는 업데이트된 상기 기존 히스토릭 파라미터 값에 기초하여 상기 변환 블록의 적어도 하나의 샘플을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 상기 기존 히스토릭 파라미터 값과 결합하는 것은 상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 상기 기존 히스토릭 파라미터 값과 평균화하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 상기 기존 히스토릭 파라미터 값과 결합하는 것은 상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값과 상기 기존 히스토릭 파라미터 값 사이의 지수 가중 이동 평균을 결정하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값에 제 1 가중치를 할당하고 상기 기존 히스토릭 파라미터 값에 제 2 가중치를 할당하는 단계를 더 포함하고, 상기 지수 가중 이동 평균을 결정하는 것은 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치에 적어도 부분적으로 기초하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값은 상기 변환 블록의 상기 분석에서 결정된 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수에 기초하여 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수는 역 방향으로의 상기 변환 블록의 실행 스캔 순서 (run scan order) 에 기초하여 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값은 적어도 부분적으로 상기 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수의 바이너리 코드길이를 결정함으로써 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서,상기 변환 블록 및 상기 이전에 분석된 변환 블록들은 제 1 슬라이스와 연관되고; 그리고상기 기존 히스토릭 파라미터 값은 동일한 슬라이스와 연관된 연속적으로 분석된 변환 블록들에 대해 결정된 연속적인 히스토리 업데이트 값들에 기초하여 반복적으로 업데이트되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 기존 히스토릭 파라미터 값을 미리결정된 값으로 초기화하는 단계를 더 포함하고, 상기 초기화하는 단계는 상기 제 1 슬라이스의 제 1 변환 블록을 분석하고 상기 제 1 변환 블록에 대한 히스토리 업데이트 값을 결정하기 전에 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 20 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값은 상기 변환 블록의 상기 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들 모두에 기초하여 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 히스토리 업데이트 값은 적어도 부분적으로 상기 변환 블록의 상기 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들 모두를 평균화함으로써 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서,상기 기존 히스토릭 파라미터 값은 기존 히스토릭 라이스 파라미터 값인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항에 있어서,상기 변환 블록의 적어도 하나의 샘플을 디코딩하는 단계는 상기 기존 히스토릭 파라미터 값 또는 상기 업데이트된 기존 히스토릭 파라미터 값에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플을 나타내는 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항에 있어서,상기 변환 블록의 적어도 하나의 샘플을 디코딩하는 단계는 상기 기존 히스토릭 파라미터 값 또는 상기 업데이트된 기존 히스토릭 파라미터 값을 사용하여 골롬-라이스 코드를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,복수의 샘플들을 포함하는 변환 블록을 획득하고;적어도 부분적으로 상기 복수의 샘플들 중 현재 샘플의 로컬 이웃을 분석함으로써 상기 복수의 샘플들에 대한 하나 이상의 파라미터들을 결정하고;상기 로컬 이웃의 상기 분석에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 현재 샘플의 이웃하는 변환 계수들의 수가 임계량 미만이라고 결정하고;하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들로부터 결정된 히스토릭 파라미터 값을 획득하고;상기 히스토릭 파라미터 값에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하고; 그리고상기 현재 샘플에 대한 결정된 상기 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 디코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 0 이라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 히스토릭 파라미터 값의 제 1 정수배에 기초하여 상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,입력들과 파라미터들 사이에 맵핑하는 룩업 테이블에 대한 입력으로서, 상기 히스토릭 파라미터 값의 상기 제 1 정수배를 제공하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서,상기 제 1 정수배 및 상기 임계량은 동일한 값인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 35 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 0 초과라는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 히스토릭 파라미터 값의 제 2 정수배 및 상기 이웃하는 변환 계수들의 합계에 기초하여 상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 현재 샘플에 대한 파라미터를 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,입력들과 파라미터들 사이에 맵핑하는 룩업 테이블에 대한 입력으로서, 상기 이웃하는 변환 계수들의 합계와 합산된 상기 히스토릭 파라미터 값의 제 2 정수배를 제공하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39 항에 있어서,상기 제 2 정수배는 상기 제 1 정수배 미만인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 34 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 현재 샘플에 대한 하나 이상의 이용불가능한 이웃하는 변환 계수들을 식별하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 임계량 미만이라고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 변환 블록 내에서 상기 현재 샘플의 위치를 획득하고;상기 현재 샘플의 상기 위치를 상기 변환 블록의 폭 및 상기 변환 블록의 높이 중 하나 이상과 비교하고; 그리고상기 비교에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 이용불가능한 이웃하는 변환 계수들을 식별하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 하나 이상의 이용불가능한 이웃하는 변환 계수들은 상기 변환 블록 외부의 위치와 연관되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 42 항에 있어서,상기 이웃하는 변환 계수들의 수가 임계량 미만이라고 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 현재 샘플의 상기 위치의 수평 컴포넌트가 상기 변환 블록의 상기 폭의 제 1 거리 내에 있다고 결정하고; 그리고상기 현재 샘플의 상기 위치의 수직 컴포넌트가 상기 변환 블록의 상기 높이의 제 2 거리 내에 있다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 복수의 샘플들은 변환 블록 샘플 타입과 연관되고, 상기 변환 블록 샘플 타입은 루마 샘플들 또는 크로마 샘플들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 변환 블록 샘플 타입은 상기 히스토릭 파라미터 값이 결정되는 상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들과 연관된 샘플 타입과 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 44 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들의 각각으로부터 획득된 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 히스토릭 파라미터 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들의 각각으로부터 획득된 각각의 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수에 대한 바이너리 코드길이를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 이전에 디코딩된 변환 블록들의 각각의 상기 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수에 대해 결정된 상기 바이너리 코드길이의 지수 가중 이동 평균으로서 상기 히스토릭 파라미터 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 34 항에 있어서,상기 복수의 샘플들에 대한 상기 하나 이상의 파라미터들은 하나 이상의 라이스 파라미터들을 포함하고, 상기 히스토릭 파라미터 값은 히스토릭 라이스 파라미터 값이고, 상기 현재 샘플에 대해 결정된 상기 파라미터는 상기 현재 샘플에 대한 라이스 파라미터인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 34 항에 있어서,상기 현재 샘플에 대한 상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 디코딩하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 나타내는 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 34 항에 있어서,상기 현재 샘플에 대한 상기 결정된 파라미터에 기초하여 상기 현재 샘플을 디코딩하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 결정된 파라미터를 사용하여 골롬-라이스 코드를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,변환 블록을 획득하고;상기 변환 블록의 분석에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들을 결정하고;상기 하나 이상의 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들의 적어도 일부에 기초하여, 상기 변환 블록에 대한 히스토리 업데이트 값을 결정하고;적어도 부분적으로 상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 기존 히스토릭 파라미터 값과 결합함으로써 상기 기존 히스토릭 파라미터 값을 업데이트하는 것으로서, 상기 기존 히스토릭 파라미터 값은 일련의 이전에 분석된 변환 블록들로부터 결정된 일련의 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들에 적어도 부분적으로 기초한, 상기 기존 히스토릭 파라미터 값을 업데이트하고; 그리고상기 기존 히스토릭 파라미터 값 또는 업데이트된 상기 기존 히스토릭 파라미터 값에 기초하여 상기 변환 블록의 적어도 하나의 샘플을 디코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 기존 히스토릭 파라미터 값과 결합하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 상기 기존 히스토릭 파라미터 값과 평균화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 53 항에 있어서,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 기존 히스토릭 파라미터 값과 결합하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값과 상기 기존 히스토릭 파라미터 값 사이의 지수 가중 이동 평균을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값에 제 1 가중치를 할당하고 상기 기존 히스토릭 파라미터 값에 제 2 가중치를 할당하고; 그리고상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 지수 가중 이동 평균을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 변환 블록의 상기 분석에서 결정된 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수에 기초하여 상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 57 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 역 방향으로의 상기 변환 블록의 실행 스캔 순서에 기초하여 상기 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 57 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 적어도 부분적으로 상기 첫 번째 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수의 바이너리 코드길이를 결정함으로써 상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 56 항에 있어서,상기 변환 블록 및 상기 이전에 분석된 변환 블록들은 제 1 슬라이스와 연관되고; 그리고상기 적어도 하나의 프로세서는 동일한 슬라이스와 연관된 연속적으로 분석된 변환 블록들에 대해 결정된 연속적인 히스토리 업데이트 값들에 기초하여 상기 기존 히스토릭 파라미터 값을 반복적으로 업데이트하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 60 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 기존 히스토릭 파라미터 값을 미리결정된 값으로 초기화하도록 구성되고, 상기 초기화하는 것은, 상기 제 1 슬라이스의 제 1 변환 블록을 분석하고 상기 제 1 변환 블록에 대한 히스토리 업데이트 값을 결정하기 전에 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 56 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 변환 블록의 상기 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들 모두에 기초하여 상기 변환 블록에 대한 상기 히스토리 업데이트 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 적어도 부분적으로 상기 변환 블록의 상기 0 이 아닌 디코딩된 변환 계수들 모두를 평균화함으로써 상기 히스토리 업데이트 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 56 항에 있어서,상기 기존 히스토릭 파라미터 값은 기존 히스토릭 라이스 파라미터 값인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 53 항에 있어서,상기 변환 블록의 적어도 하나의 샘플을 디코딩하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 기존 히스토릭 파라미터 값 또는 상기 업데이트된 기존 히스토릭 파라미터 값에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플을 나타내는 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 53 항에 있어서,상기 변환 블록의 적어도 하나의 샘플을 디코딩하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 기존 히스토릭 파라미터 값 또는 상기 업데이트된 기존 히스토릭 파라미터 값을 사용하여 골롬-라이스 코드를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/124,013</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/547,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0608144-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0111314-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1290659-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1290660-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018666.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343ebf029cdca658e3044d9e2e77cbd8cc6850cb1c3ba2289d94a9cfa328f11382af6bbf8ec82ff7c0a00337459d2edc7e3a0e4535e8efd3e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8b9b20a4b57b2b3b851e94e2dbde7f64d8343772c3dc943e232dd87c6ed454be53fdc82f1a1e54932dff811d781db9c12bae1e51ebac50ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>