<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:40.2340</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0097569</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 노출 제어를 수행하는 전자 장치, 그 제어 방법, 및 컴퓨터 프로그램이 기록된 기록매체</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic device for performing auto exposure  control, method for controlling same, and recoding  medium recording computer program for performing the  method</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019637</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/915</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/271</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 카메라를 포함하는 전자 장치 제어 방법이 제공된다. 전자 장치 제어 방법은, 카메라로부터 이미지 프레임을 획득하는 단계를 포함한다. 또한, 전자 장치 제어 방법은, 현재 프레임 레이트가 프레임 레이트 기준 값보다 낮은 지여부를 식별하는 단계를 포함한다. 또한, 전자 장치 제어 방법은, 현재 프레임 레이트가 프레임 레이트 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 이미지 센서로부터 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 밝기 기준 값보다 낮은 지 여부를 식별하는 단계를 포함한다. 또한, 전자 장치 제어 방법은, 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 밝기 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 카메라가 장애물에 의해 막혀 있는 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계를 포함한다. 또한, 전자 장치 제어 방법은, 제1 상태에 대응된다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라의 노출 설정 값을 제1 노출 설정 값으로 변경하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 카메라를 포함하는 전자 장치의 제어 방법에 있어서,상기 카메라로부터 이미지 프레임을 획득하는 단계;현재 프레임 레이트가 프레임 레이트 기준 값보다 낮은 지여부를 식별하는 단계;상기 현재 프레임 레이트가 상기 프레임 레이트 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 이미지 센서로부터 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 밝기 기준 값보다 낮은 지 여부를 식별하는 단계;상기 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 상기 밝기 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라가 장애물에 의해 막혀 있는 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 제1 상태에 대응된다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라의 노출 설정 값을 제1 노출 설정 값으로 변경하는 단계를 포함하는 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 상기 밝기 기준 값 이상이라고 판단된 것에 기초하여, 프레임 레이트 값을 제2 프레임 레이트 값으로 설정하는 단계;상기 제2 프레임 레이트로 이미지 프레임을 획득하는 단계; 및상기 카메라의 노출 설정 값을 상기 제2 프레임 레이트로 획득된 이미지 프레임에 기초하여 다시 산출하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 상태에 대응되지 않는다고 판단된 것에 기초하여,상기 프레임 레이트 값을 상기 제2 프레임 레이트 값으로 설정하는 단계;상기 제2 프레임 레이트로 이미지 프레임을 획득하는 단계; 및상기 카메라의 노출 설정 값을 상기 제2 프레임 레이트로 획득된 이미지 프레임에 기초하여 다시 산출하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 프레임의 밝기가 밝기 기준 값보다 낮은 지 여부를 식별하는 단계는,상기 카메라가 상기 프레임 레이트 기준 값보다 낮은 프레임 레이트로 동작한다고 판단된 것에 기초하여, 상기 이미지 센서로부터 제1 이미지 프레임을 획득하는 단계; 및상기 획득된 제1 이미지 프레임의 밝기 값이 상기 밝기 기준 값보다 낮은 지 여부를 식별하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 프레임의 밝기 값은, 상기 이미지 프레임의 전체 픽셀의 각각의 밝기 값의 평균 값에 대응하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치 제어 방법은, 상기 이미지 센서로부터 이미지 프레임을 획득할 때마다, 상기 카메라의 노출 설정 값 및 상기 이미지 프레임의 밝기 값을 상기 카메라의 버퍼에 저장하는 단계를 더 포함하고,상기 카메라의 노출 설정 값을 제1 노출 설정 값으로 변경하는 단계는,상기 제1 상태에 대응한다고 판단된 것에 기초하여, 상기 버퍼에 저장된 상기 이미지 프레임의 밝기 값이 유효한 값인지 여부를 판단하는 단계;상기 버퍼에 저장된 상기 이미지 프레임의 밝기 값이 유효하다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라의 노출 설정 값을 상기 제1 노출 설정 값으로 변경하는 단계; 및상기 버퍼에 저장된 상기 이미지 프레임의 밝기 값이 유효하지 않다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라의 프레임 레이트를 제2 프레임 레이트 값으로 증가시키는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 이미지 프레임의 밝기 값이 유효한 값인지 여부를 판단하는 단계는,상기 복수의 이미지 프레임의 밝기 값의 분포에 기초하여, 상기 버퍼에 저장된 복수의 이미지 프레임의 밝기 값이 안정적인지 여부를 판단하는 단계;상기 버퍼에 저장된 복수의 이미지 프레임의 밝기 값이 최소 밝기 값을 초과하는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 밝기 값이 안정적이고, 상기 복수의 이미지 프레임의 밝기 값이 최소 밝기 값을 초과한다고 판단된 것에 기초하여, 상기 노출 설정 값 및 상기 이미지 프레임의 밝기 값이 유효하다고 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치 제어 방법은, 상기 이미지 센서로부터 이미지 프레임을 획득할 때마다, 상기 카메라의 노출 설정 값 및 상기 이미지 프레임의 밝기 값을 상기 카메라의 버퍼에 저장하는 단계를 더 포함하고,상기 카메라의 노출 설정 값을 상기 제1 노출 설정 값으로 변경하는 단계는,상기 버퍼에 저장된 복수의 이미지 프레임들 각각에 대한 노출 설정 값 중, 가장 높은 밝기 값에 대응하는 이미지 프레임의 노출 설정 값을 상기 제1 노출 설정 값으로 결정하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치 제어 방법은, 상기 이미지 센서로부터 이미지 프레임을 획득할 때마다, 상기 카메라의 노출 설정 값 및 상기 이미지 프레임의 밝기 값을 상기 카메라의 버퍼에 저장하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 노출 설정 값을 결정하는 단계는, 상기 버퍼에 저장된 복수의 프레임의 밝기 값의 평균 값을 산출하는 단계; 및상기 밝기 값의 평균 값과 가장 가까운 밝기 값을 갖는 이미지 프레임의 상기 노출 설정 값을 상기 제1 노출 설정 값으로 결정하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계는,상기 카메라의 렌즈 주변에 배치된 근접 센서의 검출 값에 기초하여, 상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 카메라의 렌즈 주변에 배치된 ToF(Time of Flight) 카메라로부터 뎁스 맵을 획득하는 단계; 및상기 뎁스 맵의 최소 뎁스 값이 뎁스 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라가 장애물에 의해 막혀 있는 제1 상태에 대응한다고 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계는,상기 전자 장치의 전면을 덮는 폴딩 상태와 상기 전자 장치의 전면을 개방하는 열림 상태를 갖고, 상기 전자 장치에 결합되는 보호 케이스의 상태 정보를 홀 센서(hall sensor)의 검출 값에 기초하여 획득하는 단계; 및상기 보호 케이스의 상태 정보가 상기 폴딩 상태에 대응한다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라가 상기 제1 상태에 대응한다고 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계는,상기 카메라의 포커스 상태가 아웃 포커스라고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라가 상기 제1 상태에 대응한다고 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계는,상기 획득된 이미지 프레임의 장면 인식에 기초하여, 상기 카메라가 상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 카메라가 상기 제1 상태에 대응된다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라의 프레임 레이트를 미리 설정된 제1 프레임 레이트 값으로 증가시키는 단계를 더 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계는,상기 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 상기 밝기 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 상기 전자 장치의 가속도 센서의 검출 값을 획득하는 단계;상기 카메라가 배치된 상기 전자 장치의 제1면이 다른 물체와 접촉한 상태로 상기 전자 장치가 고정 위치에 놓여진 상태인지 여부를 판단하는 단계; 및상기 카메라가 배치된 상기 전자 장치의 제1면이 다른 물체와 접촉한 상태로 상기 전자 장치가 놓여진 상태인 경우, 상기 카메라가 상기 제1 상태에 대응된다고 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치는 폴더블 장치이고,상기 카메라는 상기 폴더블 장치가 접힌 상태에서 내부에 위치하는 내부 면에 배치되고,상기 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하는 단계는,상기 폴더블 장치의 폴딩 각도가 각도 기준 값보다 작은 경우, 상기 카메라가 상기 제1 상태에 대응된다고 판단하는 단계를 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치 제어 방법은, 상기 전자 장치의 조도 센서의 검출 값에 기초하여, 제1 주변 밝기 값을 결정하는 단계;주변 밝기 값에 따른 노출 설정 값을 저장하는 제1 데이터베이스로부터 상기 제1 주변 밝기 값에 대응하는 노출 설정 값을 획득하는 단계; 및상기 제1 데이터베이스로부터 획득된 상기 노출 설정 값을 상기 제1 노출 설정 값으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 노출 설정 값은, 셔터 스피드, 조리개 값, 및 ISO 값을 포함하는, 전자 장치 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미지 센서(230)를 포함하는 카메라(110);적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리(220); 및상기 메모리(220)에 연결된 적어도 하나의 프로세서(210)를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서(210)는, 상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행함에 의해,상기 카메라(110)로부터 이미지 프레임을 획득하고,현재 프레임 레이트가 프레임 레이트 기준 값보다 낮은 지 여부를 식별하고,상기 현재 프레임 레이트가 상기 프레임 레이트 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 상기 이미지 센서(230)로부터 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 밝기 기준 값보다 낮은 지 여부를 식별하고,상기 획득된 이미지 프레임의 밝기 값이 상기 밝기 기준 값보다 낮다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라(110)가 장애물에 의해 막혀 있는 제1 상태에 대응하는지 여부를 판단하고,상기 제1 상태에 대응된다고 판단된 것에 기초하여, 상기 카메라(110)의 노출 설정 값을 제1 노출 설정 값으로 변경하는, 전자 장치(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 컴퓨터 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>베트남 하노이 꺼우 저이 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN VAN, Khanh</engName><name>응우옌 반 칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남 하노이 꺼우 저이 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>NHU DINH VIET, Anh</engName><name>누 딘 비트 안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남 하노이 꺼우 저이 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>VU DUC, Cuong</engName><name>부 덕 꾸엉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남 하노이 꺼우 저이 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>BUI NGOC, Minh</engName><name>부이 응옥 민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남 하노이 꺼우 저이 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN VAN, Chat</engName><name>응우옌 반 챗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>베트남 하노이 꺼우 저이 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN VAN, Thinh</engName><name>응우옌 반 틴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0818680-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0884917-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220097569.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de222b09ed0936f1677ab5574fbee039bd66b8927371a6fef07da9a6b70b90063e0e80024ce691e24feaf92cf2654a29ea0d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f075cc1fd3dc76a97e8905cbf67e9511307efa0408a6f87e36551745913ced742740bb7dafb7c5ad85962bf5359e8187307</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>