<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:45.4245</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032754</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>금속 상호접속부 간격을 최적화하기 위해 다중-패턴 금속화를 채용하는 집적 회로들 및 관련 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED CIRCUITS EMPLOYING MULTI-PATTERN METALLIZATION TO OPTIMIZE METAL INTERCONNECT SPACING AND RELATED FABRICATION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003534</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/528</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/522</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/768</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 1/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 집적 회로(IC)는 확산 영역에 형성된 트랜지스터들을 포함한다. 각각의 트랜지스터에서, 소스와 드레인은 제1 방향으로 연장되고, 게이트는 소스와 드레인 사이의 확산 영역 상에 배치된다. 트랜지스터의 소스 및 드레인에 접속된 소스 금속 라인 및 드레인 금속 라인 중 적어도 하나를 통한 접속 저항을 감소시키기 위해, 소스 금속 라인 및 드레인 금속 라인 중 하나는 제1 방향으로 다른 하나보다 더 멀리 연장되어, 소스 및 드레인 금속 라인들 사이의 측면-대-측면 커패시턴스를 증가시키지 않으면서 감소된 저항을 갖는 상호접속 비아를 지지하기 위한 추가적인 비아 랜딩 영역을 제공한다. 비아 랜딩 영역을 증가시키는 것은 소스 및/또는 드레인에 대한 접속 저항을 감소시킨다. 연장된 소스 금속 라인 및/또는 드레인 금속 라인을 제공하는 것은 비아 랜딩 영역이 제1 방향으로 시프트되어 비아 커패시턴스를 감소시킬 수 있게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023201140</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/063213</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 집적 회로로서,확산 영역을 포함하는 반도체;상기 확산 영역에 각각 배치된 소스 및 드레인을 포함하는 트랜지스터; 및금속 층을 포함하며, 상기 금속 층은, 상기 소스에 결합되고 제1 방향으로 연장되는 소스 금속 라인; 및 상기 드레인에 결합되고 상기 제1 방향으로 연장되는 드레인 금속 라인을 포함하며,여기서, 상기 소스 금속 라인 및 상기 드레인 금속 라인의 제1 금속 라인은 상기 소스 금속 라인 및 상기 드레인 금속 라인의 제2 금속 라인보다 상기 제1 방향으로 더 멀리 연장되는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 트랜지스터는 상기 소스 금속 라인과 상기 드레인 금속 라인 사이의 상기 확산 영역 상에 배치된 게이트를 더 포함하고, 상기 게이트는 상기 제1 방향으로 연장되며; 그리고상기 집적 회로는 상기 게이트에 결합된 게이트 금속 라인을 더 포함하고, 상기 게이트 금속 라인은 제2 방향으로 연장되며;상기 제1 금속 라인 및 상기 제2 금속 라인 각각은, 상기 게이트 금속 라인에 근접한 제1 단부 부분; 및 상기 게이트 금속 라인에서 떨어져 있는 제2 단부 부분을 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 상기 제1 단부 부분과 상기 게이트 금속 라인 사이의 상기 제1 방향으로의 제1 거리는 상기 제2 금속 라인의 상기 제1 단부 부분과 상기 게이트 금속 라인 사이의 상기 제1 방향으로의 제2 거리 미만인, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 상기 제1 단부 부분과 상기 게이트 금속 라인 사이의 상기 제1 방향으로의 제1 거리는 상기 제2 금속 라인의 상기 제1 단부 부분과 상기 게이트 금속 라인 사이의 상기 제1 방향으로의 제2 거리와 동일한, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 표면 상에 배치되고 상기 제1 금속 라인의 상기 제1 단부 부분에 인접한 제1 비아; 및상기 제2 금속 라인의 표면 상에 배치되고 상기 제2 금속 라인의 상기 제1 단부 부분에 인접한 제2 비아를 더 포함하며,상기 제1 비아의 제1 비아 랜딩 영역은 상기 제1 방향에서 상기 제2 비아의 제2 비아 랜딩 영역보다 상기 제1 방향으로 더 긴, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 비아 랜딩 영역은 상기 제2 비아 랜딩 영역보다 상기 제1 방향으로 상기 게이트 금속 라인에 더 가까운, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,상기 제1 방향으로 연장되는 제2 게이트의 대향 측면들에 배치되는 제2 소스 금속 라인 및 제2 드레인 금속 라인을 더 포함하고, 상기 제2 게이트는 상기 게이트 금속 라인에 결합되며,상기 제2 소스 금속 라인 및 상기 제2 드레인 금속 라인 중 제1 금속 라인은 상기 제2 소스 금속 라인 및 상기 제2 드레인 금속 라인 중 제2 금속 라인보다 상기 제1 방향으로 더 멀리 연장되고; 그리고상기 제2 소스 금속 라인 및 상기 제2 드레인 금속 라인 중 상기 제1 금속 라인과 상기 게이트 금속 라인 사이의 제3 거리는 상기 제1 거리 미만인, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 상기 표면 상에 배치되고 상기 제1 금속 라인의 상기 제2 단부 부분에 인접한 제3 비아; 및상기 제2 금속 라인의 상기 표면 상에 배치되고 상기 제2 금속 라인의 상기 제2 단부 부분에 인접한 제4 비아를 더 포함하며,제3 비아 랜딩 영역은 제4 비아 랜딩 영역보다 상기 제1 방향으로 상기 게이트 금속 라인에 더 가까운, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(global positioning system, GPS) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(session initiation protocol, SIP) 폰; 태블릿; 패블릿(phablet); 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 정보 단말기(personal digital assistant, PDA); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(digital video disc, DVD) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 시스템; 드론; 및 멀티콥터로 이루어지는 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합된, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 집적 회로를 제조하는 방법으로서,반도체의 확산 영역에서, 소스 및 드레인을 포함하는 트랜지스터를 형성하는 단계; 및금속 층을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 금속 층을 형성하는 단계는, 상기 소스에 결합되고 제1 방향으로 연장되는 소스 금속 라인을 형성하는 단계; 및 상기 드레인에 결합되고 상기 제1 방향으로 연장되는 드레인 금속 라인을 형성하는 단계를 포함하며,여기서, 상기 소스 금속 라인 및 상기 드레인 금속 라인의 제1 금속 라인은 상기 소스 금속 라인 및 상기 드레인 금속 라인의 제2 금속 라인보다 상기 제1 방향으로 더 멀리 연장되도록 형성되는, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 소스 금속 라인과 상기 드레인 금속 라인 사이의 상기 확산 영역 상에 게이트를 형성하는 단계로서, 상기 게이트는 상기 제1 방향으로 연장되는, 상기 게이트를 형성하는 단계; 및제2 방향으로 연장되는 게이트 금속 라인을 형성하는 단계를 더 포함하며;상기 제1 금속 라인 및 상기 제2 금속 라인 각각은, 상기 게이트 금속 라인에 근접한 제1 단부 부분; 및 상기 게이트 금속 라인에서 떨어져 있는 제2 단부 부분을 포함하는, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 상기 제1 단부 부분은 상기 게이트 금속 라인으로부터 제1 거리이고; 그리고상기 제2 금속 라인의 상기 제1 단부 부분은 상기 게이트 금속 라인으로부터 제2 거리이며,상기 제1 거리는 상기 제2 거리 미만인, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 상기 제1 단부 부분은 상기 게이트 금속 라인으로부터 제1 거리이고; 그리고상기 제2 금속 라인의 상기 제1 단부 부분은 상기 게이트 금속 라인으로부터 제2 거리이며,상기 제1 거리는 상기 제2 거리와 동일한, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 표면 상에 배치되고 상기 제1 금속 라인의 상기 제1 단부 부분에 인접한 제1 비아를 형성하는 단계; 및상기 제2 금속 라인의 표면 상에 배치되고 상기 제2 금속 라인의 상기 제1 단부 부분에 인접한 제2 비아를 형성하는 단계를 더 포함하며,상기 제1 비아의 제1 비아 랜딩 영역은 상기 제1 방향에서 상기 제2 비아의 제2 비아 랜딩 영역보다 상기 제1 방향으로 더 긴, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제2 비아 랜딩 영역보다 상기 제1 방향으로 상기 게이트 금속 라인에 더 가까운 상기 제1 비아 랜딩 영역을 형성하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 제1 방향으로 연장되는 제2 게이트의 대향 측면들에 배치되는 제2 소스 금속 라인 및 제2 드레인 금속 라인을 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 게이트는 상기 게이트 금속 라인에 결합되며,여기서,상기 제2 소스 금속 라인 및 상기 제2 드레인 금속 라인 중 제1 금속 라인은 상기 제2 소스 금속 라인 및 상기 제2 드레인 금속 라인 중 제2 금속 라인보다 상기 제1 방향으로 더 멀리 연장되고; 그리고상기 게이트 금속 라인과 상기 제2 소스 금속 라인 및 상기 제2 드레인 금속 라인 중 상기 제1 금속 라인 사이의 제3 거리는 상기 제1 거리 미만인, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 제1 금속 라인의 상기 표면 상에 배치되고 상기 제1 금속 라인의 상기 제2 단부 부분에 인접한 제3 비아를 형성하는 단계;상기 제2 금속 라인의 상기 표면 상에 배치되고 상기 제2 금속 라인의 상기 제2 단부 부분에 인접한 제4 비아를 형성하는 단계; 및제4 비아 랜딩 영역보다 상기 제1 방향으로 상기 게이트 금속 라인에 더 가까운 제3 비아 랜딩 영역을 형성하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 금속 층을 형성하는 단계는,제1 금속화 패턴으로 상기 제2 금속 라인 및 상기 게이트 금속 라인을 형성하는 단계; 및제2 금속화 패턴으로 상기 제1 금속 라인을 형성하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 트랜지스터 회로로서,확산 영역;상기 확산 영역에 각각 배치된 소스 및 드레인; 및금속 층을 포함하며, 상기 금속 층은, 상기 소스에 결합되고 제1 방향으로 연장되는 소스 금속 라인; 및 상기 드레인에 결합되고 상기 제1 방향으로 연장되는 드레인 금속 라인을 포함하며,여기서, 상기 소스 금속 라인 및 상기 드레인 금속 라인의 제1 금속 라인은 상기 소스 금속 라인 및 상기 드레인 금속 라인의 제2 금속 라인보다 상기 제1 방향으로 더 멀리 연장되는, 트랜지스터 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANDEL, BED RAJ</engName><name>칸델 베드 라지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, KATHERINE</engName><name>장 캐서린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, THOMAS HUA-MIN</engName><name>윌리엄스 토마스 화-민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/659,214</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1067811-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0186866-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032754.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77ad2803e3cbe05c5b1a27ad8c67607e976bfe07860c3e8869141aea1ccc8ff9c7e3cb3445535c3361</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c7b8e1cdb204a8855247aadeb8e6f20f8ffa2cc4cee6d68734d5178b206bd0c9275ff56effdf682ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>