<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:17.3817</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001742</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수술 기구를 위한 절단 가이드를 조종하기 위한 로봇 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC SYSTEMS AND METHODS FOR MANIPULATING A CUTTING GUIDE  FOR A SURGICAL INSTRUMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.02.05</openDate><openNumber>10-2025-0018425</openNumber><originalApplicationDate>2020.04.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7036888</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237036888</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇 수술 시스템은 로봇 조종기, 및 로봇 조종기에 결합될 절단 가이드를 포함한다. 절단 가이드는 절단 도구가 환자의 조직을 절단하기 위해 절단 도구를 가이드하도록 구성된다. 제어 시스템은 조직에 대해 절단 가이드 및/또는 절단 도구의 위치를 제어하기 위해 로봇 조종기에 결합된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020210621</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/027665</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환자에게 수술 절차를 수행하도록 구성되는 수술 시스템으로서, 핸드 가이드되는(hand-guided) 절단 도구; 상기 환자의 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구를 가이드하게끔 구성되는 절단 가이드를 지지하고 이동시키도록 구성되는 로봇 조종기; 상기 로봇 조종기에 결합되고, 상기 조직에 대한 상기 절단 가이드의 위치를 제어하도록 구성되는 제어 시스템; 및 상기 제어 시스템에 결합되고, 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드 중의 하나 또는 둘 다에 결합되는 추적기 및 로컬라이저를 포함하는 내비게이션 시스템으로서, 상기 내비게이션 시스템은:  상기 조직에 대해 가상 절단 평면을 등록시키되, 상기 가상 절단 평면은 가상 절단 경계를 정의하고;  상기 가상 절단 평면에 대한 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드의 자세를 추적하게끔 상기 로컬라이저로 상기 추적기를 감지하도록 구성되는, 상기 내비게이션 시스템; 을 포함하고, 상기 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구가 상기 절단 가이드와 함께 작동하는 것에 응답하여, 상기 제어 시스템은 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드를 능동적으로 제어하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 환자의 민감한 해부학적 구조들을 회피하기 위해, 그리고 환자의 조직과 관련된 가상 모델에 기반하여, 상기 가상 절단 경계가 상기 환자를 위해 기하학적으로 맞춤화되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 가상 절단 경계는, 상기 절단 도구가 통과해서는 안되는 절단 깊이 경계인, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 절단 도구의 작동을 수정하거나 중지하도록 구성됨으로써, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하도록 상기 절단 도구를 능동적으로 제어하는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 상기 로봇 조종기가 상기 절단 가이드를 자율적으로 이동시키게끔 제어하도록 구성됨으로써, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하도록 상기 절단 가이드를 능동적으로 제어하는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 로봇 조종기는, 사용자에 의한 상기 절단 가이드의 수동 이동을 가능하게 하고; 상기 절단 가이드의 수동 이동에 대한 응답으로, 상기 제어 시스템은, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하게끔 상기 절단 가이드의 자세(pose)를 자율적으로 변경하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해, 상기 제어 시스템은, 상기 절단 가이드를 상기 가상 절단 평면에 제한하면서, 상기 가상 절단 평면에 대해서 하나 이상의 자유도로 상기 절단 가이드의 자세를 자율적으로 조정하게끔 상기 로봇 조종기를 제어하도록 구성되는, 수술 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해, 상기 제어 시스템은 상기 절단 가이드를 상기 가상 절단 평면에 제한하면서, 상기 절단 가이드를 하나의 병진 자유도를 따라 상기 조직으로부터 자율적으로 잡아당기도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해, 상기 제어 시스템은 상기 절단 가이드를 상기 가상 절단 평면에 제한하면서, 상기 절단 가이드를 하나의 회전 자유도에서 자율적으로 회전시키도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드에 진동 피드백을 생성하도록 구성됨으로써 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드를 능동적으로 제어하는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 상태의 감지에 응답하여, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하도록 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드를 능동적으로 제어하며, 상기 상태는: 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계로부터 미리 결정된 거리 내에 있는 것; 및 상기 수술 절차의 특정 단계에 대하여, 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드의 잘못된 배치; 중의 하나 또는 둘 다를 포함하는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 추적기는 상기 절단 도구에 결합되고, 상기 절단 가이드는 추적기가 없으며, 상기 내비게이션 시스템은, 상기 가상 절단 평면에 대한 상기 절단 도구의 자세를 추적하게끔 상기 로컬라이저로 상기 추적기를 감지하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 추적기는 상기 절단 가이드에 결합되고, 상기 절단 도구는 추적기가 없으며, 상기 내비게이션 시스템은, 상기 가상 절단 평면에 대한 상기 절단 가이드의 자세를 추적하게끔 상기 로컬라이저로 상기 추적기를 감지하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 내비게이션 시스템은 디스플레이 장치를 포함하고, 상기 제어 시스템은, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계에 접근, 도달 및/또는 초과하는 것과 관련된 경고 또는 알림을 상기 디스플레이 장치에 표시하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 환자에게 수술 절차를 수행하도록 구성되는 수술 시스템으로서, 핸드 가이드되는(hand-guided) 절단 도구; 상기 환자의 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구를 가이드하게끔 구성되는 절단 가이드를 지지하고 이동시키도록 구성되는 로봇 조종기; 상기 로봇 조종기에 결합되고, 상기 조직에 대한 상기 절단 가이드의 위치를 제어하도록 구성되는 제어 시스템; 및 상기 제어 시스템에 결합되고, 로컬라이저를 포함하는 내비게이션 시스템으로서, 상기 내비게이션 시스템은:  상기 조직에 대해 가상 절단 평면을 등록시키되, 상기 가상 절단 평면은 가상 절단 경계를 정의하고;  상기 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구가 상기 절단 가이드와 함께 작동하는 것에 응답하여, 상기 로컬라이저로, 상기 절단 도구와 상기 가상 절단 경계 간의 거리를 감지하도록 구성되는, 상기 내비게이션 시스템; 을 포함하고, 상기 거리의 감지에 응답하여, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해, 상기 제어 시스템은, 상기 절단 가이드를 상기 가상 절단 평면에 제한하면서, 상기 절단 가이드의 자세를 하나 이상의 자유도에서 능동적으로 변경하도록 구성되는, 수술 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 환자에게 수술 절차를 수행하도록 구성되는 수술 시스템으로서, 핸드 가이드되는(hand-guided) 절단 도구; 상기 환자의 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구를 가이드하게끔 구성되는 절단 가이드를 지지하고 이동시키도록 구성되는 로봇 조종기; 상기 로봇 조종기에 결합되고, 상기 조직에 대한 상기 절단 가이드의 위치를 제어하도록 구성되는 제어 시스템; 및 상기 제어 시스템에 결합되고, 로컬라이저를 포함하는 내비게이션 시스템으로서, 상기 내비게이션 시스템은:  상기 조직에 대해 가상 절단 평면을 등록시키되, 상기 가상 절단 평면은 가상 절단 경계를 정의하고;  상기 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구가 상기 절단 가이드와 함께 작동하는 것에 응답하여, 상기 로컬라이저를 이용하여 상기 절단 도구와 상기 가상 절단 경계 간의 거리를 감지하도록 구성되는, 상기 내비게이션 시스템; 을 포함하고, 상기 거리의 감지에 응답하여, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해, 상기 제어 시스템은 상기 절단 도구의 작동을 능동적으로 수정하거나 중지하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 환자에게 수술 절차를 수행하도록 구성되는 수술 시스템의 작동 방법으로서, 상기 수술 시스템은: 핸드 가이드되는 절단 도구; 상기 환자의 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구를 가이드하게끔 구성되는 절단 가이드를 지지하고 이동시키도록 구성되는 로봇 조종기; 상기 로봇 조종기에 결합되고, 상기 조직에 대한 상기 절단 가이드의 위치를 제어하도록 구성되는 제어 시스템; 및 상기 제어 시스템에 결합되고, 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드 중의 하나 또는 둘 다에 결합되는 추적기 및 로컬라이저를 포함하는 내비게이션 시스템을 포함하고, 상기 작동 방법은: 상기 내비게이션 시스템으로, 상기 조직에 대해 가상 절단 경계를 정의하는 가상 절단 평면을 등록시키는 단계;  상기 로컬라이저로, 상기 가상 절단 평면에 대한 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드의 자세를 추적하도록 상기 추적기를 감지하는 단계; 및 상기 조직을 절단하기 위해 상기 절단 도구가 상기 절단 가이드와 함께 작동하는 것에 응답하여, 상기 제어 시스템으로, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해 상기 절단 도구 및/또는 상기 절단 가이드를 능동적으로 제어하는 단계; 를 포함하는, 수술 시스템의 작동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제어 시스템으로, 상기 절단 도구의 작동을 수정하거나 중지함으로써 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하도록 상기 절단 도구를 능동적으로 제어하는 단계를 포함하는, 수술 시스템의 작동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제어 시스템으로, 상기 로봇 조종기가 상기 절단 가이드를 자율적으로 이동시키게끔 제어함으로써, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하도록 상기 절단 가이드를 능동적으로 제어하는 단계를 포함하는, 수술 시스템의 작동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 로봇 조종기로, 사용자에 의한 상기 절단 가이드의 수동 이동을 가능하게 하는 단계; 및 상기 절단 가이드의 수동 이동에 대한 응답으로, 상기 제어 시스템으로, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하게끔 상기 절단 가이드의 자세를 자율적으로 변경하는 단계; 를 포함하는, 수술 시스템의 작동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 절단 도구가 상기 가상 절단 경계를 넘어서 상기 조직을 절단하는 것을 방지하기 위해, 상기 작동 방법은: 상기 제어 시스템으로, 상기 절단 가이드를 상기 가상 절단 평면에 제한하면서, 상기 가상 절단 평면에 대해서 하나 이상의 자유도로 상기 절단 가이드의 자세를 자율적으로 조정하기 위해 상기 로봇 조종기를 제어하는 단계를 포함하는, 수술 시스템의 작동 방법.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KANG, Hyosig</engName><name>강, 효식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 사우스다코타주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>OTTO, Jason, Karl</engName><name>오토, 제이슨, 칼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****, 플...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HARROW, Matthew</engName><name>해로우, 매튜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/833,227</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0065656-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001742.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933a1d068230ed44802d4c1ec776431f5acb97b091a9621622b7a0efdc8cf12220f4e5e0d08077f38c3732c0f4469842ba97ae53140d6a44f4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2a2d8b47e58bb48bcfe6d21e5468f7ec3fcd6ef89fd92944506dc661fc65668b51a7fba4125853e8359381d0a1e8b71ba828f0e9e55a2b42</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>