<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:29.929</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0125116</applicationNumber><claimCount>69</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>현수 프레임 벌크 음향파 디바이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>SUSPENDED FRAME BULK ACOUSTIC WAVE DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.04.10</openDate><openNumber>10-2023-0047924</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은, 제1 전극과 제2 전극 사이의 압전층과 갭 위에 매달린 현수 프레임 구조물을 갖는 벌크 음향파 디바이스들에 관한 것이다. 갭은 제1 전극과 압전층 사이 또는 제2 전극과 압전층 사이에 있을 수 있다. 벌크 음향파 디바이스는 현수 프레임 내부에 내측 융기된 프레임 부분을 가질 수 있다. 갭은 압전층의 말단부를 지나 연장되는 제1 및 제2 전극의 부분들 사이에 배치될 수 있다. 전도성 재료는 갭 바로 위의 위치에서 패시베이션 층의 개구를 통해 연장될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 벌크 음향파 디바이스로서,제1 전극;제2 전극;상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 압전층;상기 압전층이 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극과 중첩하는 활성 영역, —상기 활성 영역은 중간 영역을 포함함—; 및상기 활성 영역의 상기 중간 영역 외부에 있는 융기된 프레임 구조물, —상기 융기된 프레임 구조물은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 갭을 포함하여, 상기 융기된 프레임 구조물의 적어도 일부가 상기 갭 위에 매달린 현수 프레임이 되게 함—을 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 압전층이 상기 제1 전극 위에 있고, 상기 제2 전극이 상기 압전층 위에 있고, 상기 갭이 상기 제1 전극과 상기 압전층 사이에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 압전층이 상기 제1 전극 위에 있고, 상기 제2 전극이 상기 압전층 위에 있고, 상기 갭이 상기 제2 전극과 상기 압전층 사이에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융기된 프레임 구조물은 상기 중간 영역 외부로서 상기 현수 프레임 내부에 내측 융기된 프레임 부분을 포함하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 현수 프레임은 상기 내측 융기된 프레임 부분의 높이보다 더 높은 높이를 갖는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 융기된 프레임 구조물은 상기 갭의 적어도 일부 위로 연장되는 융기된 프레임 층을 포함하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 융기된 프레임 층은 상기 융기된 프레임 구조물의 상기 내측 융기된 프레임 부분의 적어도 일부를 형성하도록 상기 갭의 안쪽으로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 융기된 프레임 층은, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 압전층 중 적어도 하나보다 낮은 음향 임피던스를 갖는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 상기 압전층, 및 상기 융기된 프레임 구조물 위에 패시베이션 층을 더 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 융기된 프레임 구조물과 상기 중간 영역 사이에 오목한 프레임 영역을 포함하고, 상기 패시베이션 층은 상기 중간 영역에서보다 상기 오목한 프레임 영역에서 더 얇은, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 패시베이션 층의 일부 위에 배치된 전도성 층을 더 포함하고, 상기 전도성 층의 일부는 상기 제2 전극과 전기적으로 접촉하도록 상기 패시베이션 층의 개구 내로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 패시베이션 층의 개구는 상기 갭 바로 위에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 일부는 상기 압전층의 말단부를 지나 바깥쪽으로 측방향으로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 일부는 상기 압전층의 하위 표면을 지나 아래쪽으로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극의 일부가 상기 압전층의 한 말단부를 지나 측방향으로 연장되고, 상기 제2 전극의 일부가 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되고, 상기 갭이 상기 제1 전극의 일부와 상기 제2 전극의 일부 사이에 배치되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 전극의 일부와 상기 제2 전극의 일부 사이의 거리는 상기 압전층의 두께보다 작은, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 벌크 음향파 디바이스로서,제1 전극;제2 전극;상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 압전층; 및상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 있는 갭 위에 현수 프레임 부분과 상기 현수 프레임 부분의 측방향 안쪽의 내측 융기된 프레임 부분을 포함하는 융기된 프레임 구조물을 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 융기된 프레임 구조물은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 융기된 프레임 층을 포함하고, 상기 내측 융기된 프레임 부분은 상기 갭 위에 있지 않은 상기 융기된 프레임 층의 제1 부분을 포함하고, 상기 현수 프레임 부분은 상기 갭 위로 연장되는 상기 융기된 프레임 층의 제2 부분을 포함하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 융기된 프레임 층은, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 압전층 중 적어도 하나보다 낮은 음향 임피던스를 갖는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 상기 압전층, 및 상기 융기된 프레임 구조물 위에 패시베이션 층을 더 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 패시베이션 층의 일부 위에 배치된 전도성 층을 더 포함하고, 상기 전도성 층의 일부는 상기 제2 전극과 전기적으로 접촉하도록 상기 패시베이션 층의 개구 내로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 패시베이션 층의 개구는 상기 갭 바로 위에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 일부는 상기 압전층의 말단부를 지나 바깥쪽으로 측방향으로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극의 일부가 상기 압전층의 한 말단부를 지나 측방향으로 연장되고, 상기 제2 전극의 일부가 상기 압전층의 한 말단부를 지나 측방향으로 연장되고, 상기 갭이 상기 제1 전극의 일부와 상기 제2 전극의 일부 사이에 배치되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 전극의 일부와 상기 제2 전극의 일부 사이의 거리는 상기 압전층의 두께보다 작은, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 반사기 캐버티를 더 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 반사기 캐버티와 상기 압전층 사이에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 음향 Bragg 반사기를 더 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 음향 Bragg 반사기와 상기 압전층 사이에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 필터로서, 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 벌크 음향파 디바이스들 중 하나 이상을 포함하고, 상기 필터는, 대역 통과 필터, 대역 저지 필터, 사다리 필터, 및 격자 필터 중 적어도 하나인, 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 필터로서, 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항의 하나 이상의 벌크 음향파 디바이스를 포함하고, 상기 필터는, 다이플렉서, 듀플렉서, 멀티플렉서, 및 스위칭 멀티플렉서 중 적어도 하나의 일부를 형성하는, 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 무선 주파수 모듈로서,적어도 하나의 필터를 포함하는 음향파 다이, —상기 적어도 하나의 필터는 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항의 벌크 음향파 디바이스들 중 하나 이상을 포함함—; 및상기 음향파 다이에 결합된 무선 주파수 회로 요소, —상기 음향파 다이 및 상기 무선 주파수 회로 요소는 공통 모듈 팩키지 내에 봉입됨—를 포함하는 무선 주파수 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 무선 통신 디바이스로서,제1항 내지 제27항 중 어느 한 항의 벌크 음향파 디바이스들 중 하나 이상을 포함하는 음향파 필터;상기 음향파 필터에 동작적으로 결합된 안테나;상기 음향파 필터에 동작적으로 결합되고 무선 주파수 신호를 증폭하도록 구성된 무선 주파수 증폭기; 및상기 무선 주파수 증폭기와 통신하는 트랜시버를 포함하는 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 트랜시버와 통신하는 기저대역 프로세서를 더 포함하는 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 음향파 필터는 무선 주파수 프론트 엔드에 포함되는, 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 사용자 장비인, 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 벌크 음향파 디바이스로서,제1 전극;제2 전극; 및상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 압전층을 포함하고, 상기 제1 전극의 일부는 상기 압전층의 한 말단부를 지나 측방향으로 연장되고, 상기 제2 전극의 일부는 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되며, 그리고 상기 제1 전극의 일부와 상기 제2 전극의 일부 사이에는 갭이 배치되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 갭의 일부를 포함하는 현수 프레임 구조물을 더 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 갭의 일부 위에 매달린 현수 프레임 부분 및 상기 현수 프레임 부분의 측방향 안쪽에 있는 내측 융기된 프레임 부분을 포함하는 융기된 프레임 구조물을 더 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 융기된 프레임 구조물은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 융기된 프레임 층을 포함하고, 상기 내측 융기된 프레임 부분은 상기 갭 위에 있지 않은 상기 융기된 프레임 층의 제1 부분을 포함하고, 상기 현수 프레임 부분은 상기 갭 위로 연장되는 상기 융기된 프레임 층의 제2 부분을 포함하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 융기된 프레임 층은, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 압전층 중 적어도 하나보다 낮은 음향 임피던스를 갖는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현수 프레임 부분은 상기 내측 융기된 프레임 부분보다 더 높은 높이를 갖는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되는 상기 제1 전극의 부분과 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되는 상기 제2 전극의 부분 사이의 거리는 상기 압전층의 두께보다 작은, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 제1 부분은 상기 압전층의 상단의 일부 위로 연장되고, 상기 갭의 제2 부분은 상기 압전층의 측방향 말단부를 따라 연장되고, 상기 갭의 제3 부분은 상기 압전층의 하단보다 낮게 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제35항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 제1 부분은 상기 압전층과 상기 제2 전극 사이에 있고, 상기 갭의 제2 부분은 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제35항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극은, 상기 압전층의 상위 표면을 따라 연장되는 제1 부분, 상기 제1 전극으로부터 멀리 연장되는 제2 부분, 및 상기 압전층의 상위 표면을 지나 상기 제1 전극 쪽으로 연장되는 제3 부분을 포함하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 압전층 위에 패시베이션 층을 더 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 패시베이션 층의 일부 위에 배치된 전도성 층을 더 포함하고, 상기 전도성 층의 일부는 상기 제2 전극과 전기적으로 접촉하도록 상기 패시베이션 층의 개구 내로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 패시베이션 층의 개구는 상기 갭 바로 위에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 벌크 음향파 디바이스로서,제1 전극;제2 전극;상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 압전층;상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이의 갭;패시베이션 층, —상기 제2 전극은 상기 압전층과 상기 패시베이션 층 사이에 있음—; 및전도성 층, —상기 패시베이션 층은 상기 전도성 층의 제1 부분과 상기 제2 전극 사이에 있고, 상기 전도성 층의 제2 부분은 상기 제2 전극과 전기적으로 접촉하기 위해 상기 패시베이션 층의 개구 내로 연장되고, 상기 패시베이션 층의 개구는 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에서 상기 갭 바로 위에 배치됨—을 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 패시베이션 층의 개구는, 상기 제1 전극, 상기 압전층, 및 상기 제2 전극 바로 위에 배치되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 압전층이 제1 전극 및 제2 전극과 중첩되는 활성 영역을 포함하고, 상위 전극의 말단부는 상기 활성 영역의 제1 말단부를 정의하고, 상기 압전층의 말단부는 상기 제1 말단부 반대편에 있는 상기 활성 영역의 제2 말단부를 정의하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 일부를 포함하는 현수 프레임 구조물을 더 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 일부 위에 매달린 현수 프레임 부분 및 상기 현수 프레임 부분의 측방향 안쪽에 있는 내측 융기된 프레임 부분을 포함하는 융기된 프레임 구조물을 더 포함하는 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 융기된 프레임 구조물은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 융기된 프레임 층을 포함하고, 상기 내측 융기된 프레임 부분은 상기 갭 위에 있지 않은 상기 융기된 프레임 층의 제1 부분을 포함하고, 상기 현수 프레임 부분은 상기 갭 위로 연장되는 상기 융기된 프레임 층의 제2 부분을 포함하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 융기된 프레임 층은, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 압전층 중 적어도 하나보다 낮은 음향 임피던스를 갖는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현수 프레임 부분은 상기 내측 융기된 프레임 부분보다 더 높은 높이를 갖는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전극의 일부가 상기 압전층의 한 말단부를 지나 측방향으로 연장되고, 상기 제2 전극의 일부가 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되고, 상기 갭이 상기 제1 전극의 일부와 상기 제2 전극의 일부 사이에 배치되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되는 상기 제1 전극의 부분과 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되는 상기 제2 전극의 부분 사이의 거리는 상기 압전층의 두께보다 작은, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 상기 갭의 제1 부분은 상기 압전층의 상단의 일부 위로 연장되고, 상기 갭의 제2 부분은 상기 압전층의 측방향 말단부를 따라 연장되고, 상기 갭의 제3 부분은 상기 압전층의 하단보다 낮게 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭의 제1 부분은 상기 압전층과 상기 제2 전극 사이에 있고, 상기 갭의 제2 부분은 상기 압전층의 상기 말단부를 지나 측방향으로 연장되는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제48항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전극은, 상기 압전층의 상위 표면을 따라 연장되는 제1 부분, 상기 제1 전극으로부터 멀리 연장되는 제2 부분, 및 상기 압전층의 상위 표면을 지나 상기 제1 전극 쪽으로 연장되는 제3 부분을 포함하는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제35항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 반사기 캐버티를 더 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 반사기 캐버티와 상기 압전층 사이에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제35항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 음향 Bragg 반사기를 더 포함하고, 상기 제1 전극은 상기 음향 Bragg 반사기와 상기 압전층 사이에 있는, 벌크 음향파 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 필터로서, 제35항 내지 제62항 중 어느 한 항에 따른 벌크 음향파 디바이스들 중 하나 이상을 포함하고, 상기 필터는, 대역 통과 필터, 대역 저지 필터, 사다리 필터, 및 격자 필터 중 적어도 하나인, 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 필터로서, 제35항 내지 제62항 중 어느 한 항의 하나 이상의 벌크 음향파 디바이스를 포함하고, 상기 필터는, 다이플렉서, 듀플렉서, 멀티플렉서, 및 스위칭 멀티플렉서 중 적어도 하나의 일부를 형성하는, 필터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 무선 주파수 모듈로서,적어도 하나의 필터를 포함하는 음향파 다이, —상기 적어도 하나의 필터는 제35항 내지 제62항 중 어느 한 항의 벌크 음향파 디바이스들 중 하나 이상을 포함함—; 및상기 음향파 다이에 결합된 무선 주파수 회로 요소, —상기 음향파 다이 및 상기 무선 주파수 회로 요소는 공통 모듈 팩키지 내에 봉입됨—를 포함하는 무선 주파수 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 무선 통신 디바이스로서,제35항 내지 제62항 중 어느 한 항의 벌크 음향파 디바이스들 중 하나 이상을 포함하는 음향파 필터;상기 음향파 필터에 동작적으로 결합된 안테나;상기 음향파 필터에 동작적으로 결합되고 무선 주파수 신호를 증폭하도록 구성된 무선 주파수 증폭기; 및상기 무선 주파수 증폭기와 통신하는 트랜시버를 포함하는 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 트랜시버와 통신하는 기저대역 프로세서를 더 포함하는 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 음향파 필터는 무선 주파수 프론트 엔드에 포함되는, 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 사용자 장비인, 무선 통신 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 **-**/** 테크포인트 앙 모 키오 스트리트 ** **</address><code>520190592557</code><country>싱가포르</country><engName>SKYWORKS GLOBAL PTE. LTD.</engName><name>스카이워크스 글로벌 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Kwang Jae</engName><name>신, 광재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Hyung</engName><name>이, 재형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Jong Duk</engName><name>한, 종덕</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Myung Hyun</engName><name>박, 명현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>SHON, Taecheol</engName><name>손, 태철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Youngjun</engName><name>김, 영준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Yong Woo</engName><name>전, 용우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIRAKAWA, Alexandre Augusto</engName><name>시라까와, 알렉산더 아우구스토</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/251,259</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/251,316</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1033550-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9011723-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9011725-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0689902-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0872327-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220125116.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bc74857729d6cf94d8bdc0edf47dadcdfd386d2ef45d183c987dfd294ff77bca129cb47d4b1416197aae42278a688a435bef325c159e3839</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff01840c6cbc04cf037211e78e962d7921115132090dc69e8f70382ac80647eed05704b03eef7d8db34302cfd493f12808582c26968fdc92f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>