<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:29.1729</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7035870</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량의 모바일 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>MOBILE CONTROL OF A VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2022.11.21</openDate><openNumber>10-2022-0154215</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 25/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 25/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 25/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모바일 디바이스가 차량에 보안 연결될 때, 차량의 제어 인터페이스의 적어도 일부는 모바일 디바이스로 확장될 수 있어, 모바일 디바이스의 사용자가 모바일 디바이스로부터 차량의 특정 기능들을 동작시킬 수 있게 한다. 예를 들어, 운전자가 주행 양태들을 제어하는 동안, 차량의 탑승자는 차량의 일부 양태들을 제어할 수 있다. 선택 사항으로서, 탑승자는 일부 실시예들에서 차량의 공동 운전자 또는 공동 파일럿의 역할을 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021211502</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/026971</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,적어도 하나의 처리 디바이스; 및명령어들을 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게: 차량의 제어 인터페이스에 의해 상기 차량의 운전자에게, 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어를 제공하고; 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하기 위한 요청을 상기 차량 내에 위치된 제1 사용자의 제1 모바일 디바이스로부터 수신하고; 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 모바일 디바이스를 인증하고; 상기 차량의 카메라 또는 센서 중 적어도 하나를 사용하여, 상기 제1 사용자가 상기 차량 내의 탑승자인지를 검증하며; 상기 제1 모바일 디바이스를 인증하는 것과 상기 제1 사용자가 상기 차량 내의 탑승자라는 것을 검증하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어를 상기 제1 모바일 디바이스로 확장시킬 것을 지시하도록 구성된 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게, 상기 제1 사용자가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어할 수 있는 권한을 갖는지를 검증할 것을 지시하도록 또한 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스는 상기 차량의 브레이크를 제어하고, 상기 제1 사용자는 상기 제1 모바일 디바이스의 사용자 인터페이스를 통해 상기 차량의 제동을 제어할 수 있는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게, 상기 요청이 상기 제1 모바일 디바이스로부터의 통신에서 수신된다고 결정하고, 또한 상기 통신이 상기 차량과의 로컬 유선 또는 무선 연결을 사용하여 상기 제1 모바일 디바이스에 의해 발신된다고 결정할 것을 지시하도록 또한 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게:상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 제1 사용자가 제2 모바일 디바이스의 제2 사용자보다 우선순위를 갖는지 여부를 결정하고;상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자보다 우선순위를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어를 상기 제2 모바일 디바이스로부터 상기 제1 모바일 디바이스로 전달할 것을 지시하도록 또한 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 차량의 메모리는 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 제2 사용자에 대한 상기 제1 사용자의 우선순위를 나타내는 데이터를 저장하고, 상기 제1 사용자가 우선순위를 갖는지 여부를 결정하는 것은 상기 저장된 데이터를 판독하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 차량의 메모리는 상기 제1 사용자가 이전에 상기 차량의 운전자였고 제2 사용자가 상기 차량의 운전자가 아니었다는 것을 나타내는 데이터를 저장하고, 상기 명령어들은 상기 하나 이상의 처리 디바이스에게, 상기 저장된 데이터에 기초하여 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자보다 우선순위를 갖는다고 결정할 것을 지시하도록 또한 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게, 상기 제1 모바일 디바이스로부터의 요청이 수신될 때 상기 제1 사용자가 상기 차량의 운전자였다고 결정하는 것에 기초하여, 그리고 또한 상기 제2 사용자가 상기 차량의 탑승자라고 결정하는 것에 기초하여, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 제1 사용자가 제2 사용자보다 우선권을 갖는다고 결정할 것을 지시하도록 또한 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스는 상기 차량의 내비게이션을 제어하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스는 상기 차량의 운전 자율화의 레벨을 제어하기 위한 전자 디바이스를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게:상기 제1 사용자가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 운전자보다 우선순위를 갖는지 여부를 결정할 것을 지시하도록 또한 구성되며;상기 제어를 상기 제1 모바일 디바이스로 확장시키는 것은 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 제1 사용자가 상기 운전자보다 우선순위를 갖는다고 결정하는 것에 또한 응답하여 이루어지는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게:상기 제1 모바일 디바이스가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하도록 인가되는지를 검증하고;상기 제1 모바일 디바이스가 상기 차량 내에 위치되는지를 검증할 것을 지시하도록 또한 구성되며;상기 제어를 확장시키는 것은 상기 제1 모바일 디바이스가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하도록 인가된다는 것과, 상기 제1 모바일 디바이스가 상기 차량 내에 위치된다는 것을 검증하는 것에 또한 응답하여 이루어지는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법으로서,제1 사용자의 제1 모바일 디바이스로부터, 차량의 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대한 요청을 수신하는 단계 — 상기 요청은 상기 제1 모바일 디바이스로부터의 무선 통신에 포함되고, 상기 차량은 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하기 위한 제어 인터페이스를 상기 차량의 운전자에게 제공함 —;상기 요청을 수신하는 것에 응답하여, 제, 상기 제1 모바일 디바이스가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하도록 인가되는지를 검증하는 단계;상기 제1 사용자가 상기 차량 내에 위치되는지를 검증하는 단계; 및상기 제1 모바일 디바이스가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하도록 인가된다는 것과 상기 제1 사용자가 상기 차량 내에 위치된다는 것을 검증하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어를 상기 제1 모바일 디바이스로 확장시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제어를 확장시키는 단계는 상기 제어 인터페이스의 적어도 일부를 상기 제1 모바일 디바이스의 사용자 인터페이스에서 디스플레이하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제1 사용자가 상기 차량 내에 위치되는지를 검증하는 단계는 상기 제1 모바일 디바이스의 카메라, 상기 제1 모바일 디바이스의 센서, 상기 차량의 카메라, 또는 상기 차량의 센서 중 적어도 하나를 사용하여 수행되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제1 사용자가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 운전자보다 우선순위를 갖는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 사용자가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 운전자보다 우선순위를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 운전자로부터 상기 제1 모바일 디바이스로 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어를 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 제1 사용자가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 제2 사용자와 동등한 우선순위를 갖는다고 결정하는 단계; 및상기 제1 사용자가 상기 제2 사용자와 동등한 우선순위를 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 공유 제어를 상기 제1 모바일 디바이스와 상기 제2 사용자의 제2 모바일 디바이스로 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시스템으로서,적어도 하나의 처리 디바이스; 및명령어들을 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게: 제1 사용자의 차량의 제어 인터페이스에 의해, 상기 차량의 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어를 제공하고; 제2 사용자의 모바일 디바이스로부터, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하기 위한 요청을 포함하는 통신을 수신하고; 상기 통신을 수신하는 것에 응답하여, 상기 모바일 디바이스가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하도록 인가되는지를 검증하며; 상기 모바일 디바이스가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스를 제어하도록 인가된다는 것을 검증하는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어를 상기 모바일 디바이스로 확장시킬 것을 지시하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게:상기 제2 사용자가 상기 적어도 하나의 전자 디바이스의 제어에 대해 상기 제1 사용자보다 우선순위를 갖는지 여부를 결정할 것을 지시하도록 또한 구성되며;상기 제어를 확장시키는 것은 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자보다 우선순위를 갖는다고 결정하는 것에 또한 응답하여 이루어지는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 처리 디바이스에게, 상기 차량의 카메라 또는 센서 중 적어도 하나를 사용하여, 상기 모바일 디바이스가 상기 차량 내에 위치되는지를 검증할 것을 지시하도록 또한 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이다호, 보이세, 사우스 페더럴 웨이 ****</address><code>519980651917</code><country>미국</country><engName>MICRON TECHNOLOGY, INC.</engName><name>마이크론 테크놀로지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BIELBY, Robert Richard Noel</engName><name>비엘비, 로버트 리차드 노엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/848,621</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1083560-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0155011-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1350993-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227035870.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9363595524e1bd35dd5fe087f4fc45605b15e6fe5f3956acc0991f19df0e602573fc2417fa9c33d22d538068c282477e71b65b6ce6624258ac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7ea95edb5b5df34712f6fceffd775485577e9f55534ef5f554209dfcadb06a25e5816f2e32d309468b99e1badf739fe45fe59f2302fdf039</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>