<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:09.379</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0160150</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨트롤러, 스토리지 장치 및 스토리지 장치의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROLLER, STORAGE DEVICE AND METHOD FOR OPERATING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073792</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예들은, 메모리에 사용자 데이터를 라이트하는 경우 호스트 장치로부터 데이터 동기 커맨드의 수신 여부에 따라 사용자 데이터가 라이트되는 페이지에 데이터 동기 인디케이터를 설정하여, 호스트 장치에 의해 요구되는 사용자 데이터에 대한 보증을 제공하며, 스토리지 장치의 동작 제어 시 불필요한 동작을 감소시켜 스토리지 장치의 동작 효율을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 워드 라인들, 복수의 비트 라인들 및 복수의 저장 블록들을 포함하는 적어도 하나의 메모리; 및상기 복수의 저장 블록들 각각에 포함된 복수의 페이지들의 데이터 영역에 라이트 커맨드에 따른 사용자 데이터를 라이트하고, 데이터 동기 커맨드를 수신한 경우 상기 사용자 데이터가 라이트되는 상기 복수의 페이지들의 적어도 하나의 페이지의 스페어 영역에 데이터 동기 인디케이터를 라이트하는 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 라이트 커맨드를 수신하면 상기 라이트 커맨드에 따른 상기 사용자 데이터를 버퍼 메모리에 라이트하고,상기 데이터 동기 커맨드를 수신하면 상기 버퍼 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터를 상기 복수의 페이지들의 상기 데이터 영역에 라이트하며, 상기 복수의 페이지들의 상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터를 라이트하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 사용자 데이터가 라이트되는 상기 복수의 페이지들 중 마지막 페이지의 상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터를 라이트하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 데이터 동기 커맨드를 수신하기 전에 상기 버퍼 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터의 전체 크기가 기 설정된 값 이상이면 상기 버퍼 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터를 상기 복수의 페이지들의 상기 데이터 영역에 라이트하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 복수의 페이지들의 상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터를 라이트하면 데이터 동기 응답 신호를 외부로 전송하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,서든 파워 오프가 발생하면 상기 서든 파워 오프 복구 시 상기 사용자 데이터가 라이트된 타겟 저장 블록에 포함된 상기 복수의 페이지들 중 상기 데이터 동기 인디케이터가 라이트된 상기 스페어 영역을 포함하는 상기 페이지의 적어도 하나의 상기 데이터 영역에 라이트된 상기 사용자 데이터를 임시 저장 블록으로 복사하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 타겟 저장 블록에 포함된 상기 복수의 페이지들의 상기 스페어 영역을 역순으로 리드하고, 상기 데이터 동기 인디케이터가 라이트된 상기 스페어 영역을 포함하는 상기 페이지의 상기 데이터 영역에 라이트된 상기 사용자 데이터를 상기 임시 저장 블록으로 복사하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 임시 저장 블록으로 복사되는 상기 사용자 데이터가 라이트된 상기 페이지는 상기 타겟 저장 블록에서 상기 서든 파워 오프 발생 전 상기 사용자 데이터의 라이트를 위해 구동되는 마지막 워드 라인에 대응하는 페이지인 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 마지막 워드 라인에 대응하는 상기 페이지의 상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터가 라이트되어 있지 않으면 상기 페이지의 상기 데이터 영역에 라이트된 상기 사용자 데이터를 상기 임시 저장 블록으로 복사하는 동작을 스킵하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 서든 파워 오프 복구 시 상기 타겟 저장 블록의 상기 마지막 워드 라인의 다음 워드 라인에 대응하는 페이지에 더미 데이터를 라이트하고, 상기 더미 데이터는 상기 데이터 동기 인디케이터를 포함하지 않는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 사용자 데이터가 라이트된 상기 복수의 페이지들 각각의 상기 스페어 영역에 패리티 정보가 라이트되고 상기 복수의 페이지들 중 적어도 하나의 페이지의 상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터가 라이트되는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 메모리;제2 메모리; 및라이트 커맨드를 수신하면 상기 라이트 커맨드에 따른 사용자 데이터를 상기 제1 메모리에 라이트하고, 데이터 동기 커맨드를 수신하면 상기 제1 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터를 상기 제2 메모리에 라이트하며 상기 사용자 데이터가 라이트되는 상기 제2 메모리의 페이지에 데이터 동기 인디케이터를 라이트하는 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 워드 라인들, 복수의 비트 라인들 및 복수의 저장 블록들을 포함하는 적어도 하나의 메모리; 및서든 파워 오프가 발생하면 상기 서든 파워 오프 복구 시 사용자 데이터가 라이트된 타겟 저장 블록의 마지막 워드 라인에 대응하는 페이지의 스페어 영역을 리드하고, 상기 스페어 영역에 데이터 동기 인디케이터가 라이트된 경우 상기 스페어 영역을 포함하는 상기 페이지의 데이터 영역에 라이트된 상기 사용자 데이터를 임시 저장 블록으로 복사하는 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 마지막 워드 라인에 대응하는 상기 페이지의 상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터가 라이트되지 않은 경우 상기 페이지의 상기 데이터 영역에 라이트된 상기 사용자 데이터를 상기 임시 저장 블록으로 복사하는 동작을 스킵하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 서든 파워 오프 복구 시 상기 마지막 워드 라인의 다음 워드 라인에 대응하는 페이지에 상기 데이터 동기 인디케이터를 포함하지 않는 더미 데이터를 라이트하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 버퍼 메모리; 및라이트 커맨드를 수신하면 상기 버퍼 메모리에 상기 라이트 커맨드에 따른 사용자 데이터를 라이트하고, 데이터 동기 커맨드를 수신하면 상기 버퍼 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터를 외부 메모리에 데이터 동기 인디케이터와 함께 라이트하며, 상기 데이터 동기 커맨드를 수신하기 전에 상기 버퍼 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터의 전체 크기가 기 설정된 값 이상이면 상기 데이터 동기 인디케이터 없이 상기 버퍼 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터를 상기 외부 메모리에 라이트하는 프로세서를 포함하는 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로세서는,서든 파워 오프가 발생하면 상기 서든 파워 오프 복구 시 상기 외부 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터가 상기 데이터 동기 인디케이터와 함께 라이트된 것인지 여부에 기초하여 상기 사용자 데이터를 상기 외부 메모리의 다른 저장 블록으로 복사할지 여부를 결정하는 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 호스트 장치로부터 라이트 커맨드를 수신하면 사용자 데이터를 제1 메모리에 라이트하는 단계;상기 호스트 장치로부터 데이터 동기 커맨드를 수신하면 상기 제1 메모리에 라이트된 상기 사용자 데이터를 제2 메모리에 포함된 페이지의 데이터 영역에 라이트하는 단계; 및상기 사용자 데이터가 라이트되는 상기 데이터 영역을 포함하는 상기 페이지의 스페어 영역에 데이터 동기 인디케이터를 라이트하는 단계를 포함하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,서든 파워 오프가 발생하면 상기 서든 파워 오프 복구 시 상기 서든 파워 오프 발생 전 마지막으로 구동된 워드 라인에 대응하는 페이지에 포함된 스페어 영역을 리드하는 단계; 및상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터가 라이트된 경우 상기 페이지에 포함된 데이터 영역에 라이트된 상기 사용자 데이터를 임시 저장 블록의 페이지로 복사하는 단계를 더 포함하는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 스페어 영역에 상기 데이터 동기 인디케이터가 라이트되지 않은 경우 상기 사용자 데이터를 복사하는 동작은 스킵되는 스토리지 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Yun Chan</engName><name>서윤찬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1281539-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230160150.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb321936a40c2e68a7f886f1224767351c57544d466d60a269ab88e8d1025be4b0cb0ff8dcf64e72f1092aeed5d0ecd3240e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f0969903589c378a5b9b7409f693caffa0d004d02096791762c223246d992ab5a35a617be5f988f704930ccec699fde00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>