<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:20.220</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022202</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>림프절의 암 침범을 예측하기 위한 기계 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING TO PREDICT CANCER INVOLVEMENT OF LYMPH NODES</inventionTitleEng><openDate>2023.08.08</openDate><openNumber>10-2023-0117391</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 1) 개별 림프절 침범의 림프절 레벨 위험 및/또는 2) 림프절 침범의 대상체 레벨 위험을 결정하기 위해 모델들의 훈련 및/또는 전개를 수반하는 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하기 위한 방법들이 본 명세서에 개시된다. 따라서, 본 방법들은 결절 질환을 가질 위험이 높거나 낮은 환자들을 식별하고, 선택적으로 예를 들어 치료를 통해 암 환자들의 안내식 개입을 가능하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022118190</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/061125</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상체(subject)의 전이성 암(metastatic cancer)의 대상체 레벨 위험을 결정하는 방법으로서,상기 대상체의 복수의 림프절(lymph node)들을 포함하는, 상기 대상체로부터 캡처된 하나 이상의 이미지를 획득하는 단계; 및상기 획득된 하나 이상의 이미지의 추출된 특징들에, 이미지들 내의 림프절들에 대한 전이성 암의 림프절(LN) 레벨 위험들을 예측하도록 훈련되는 위험 모델(risk model)을 적용함으로써 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 예측하는 단계를 포함하고,상기 위험 모델은 기준 개체(reference individual)의 림프절들의 세트에 대한 전이성 암의 대체(imputed) LN-레벨 위험들로부터 도출된 라벨들을 적어도 사용하여 훈련되고, 상기 림프절들의 세트의 상기 대체 LN-레벨 위험들은 훈련 이미지들의 암성(cancerous) 림프절과 비암성(non-cancerous) 림프절을 구별하는 대체 모델(imputation model)을 적어도 사용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 예측하는 단계는,상기 위험 모델에 의해 예측된 전이성 암의 LN-레벨 위험에 기초하여 상기 복수의 림프절들 중 하나 이상을 선택하는 단계; 및상기 하나 이상의 림프절에 대해 예측된 상기 전이성 암의 LN-레벨 위험을 사용하여 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 림프절들 중 하나 이상을 선택하는 단계는 LN-레벨 위험의 최고 확률을 갖는 림프절을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하는 단계는 상기 LN-레벨 위험의 최고 확률을 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험으로서 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 상기 대체 모델에 의해 예측된 상기 대체 LN-레벨 위험들보다 더 큰 확률 범위로 전이성 암의 LN-레벨 위험들을 예측하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 기준 개체의 상기 림프절들의 세트는,중앙(median) 위험 값을 결정하는 단계; 및상기 기준 개체의 상기 림프절들의 대체 LN-레벨 위험들을 상기 중앙 위험 값과 비교하는 단계에 의해 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 기준 개체의 상기 림프절들의 세트는,상기 중앙 위험 값보다 더 큰 LN-레벨 위험들을 갖는 하나 이상의 림프절을 상기 림프절들의 세트에 포함시키는 단계에 의해 또한 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 림프절들의 세트에서 상기 중앙 위험 값보다 더 작은 LN-레벨 위험들을 갖는 하나 이상의 림프절이 상기 림프절들의 세트로부터 배제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중앙 위험 값은 상기 기준 개체의 중앙 대상체내(intrasubject) LN-레벨 위험인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지는 컴퓨터 단층촬영(computed tomography, CT) 이미지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지는 흉부 CT 스캔으로부터 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험에 따라 상기 암의 병기(stage)를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험에 따라 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계는, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 미만인 경우, 외과적 종양 절제 또는 조합된 기관지경 또는 내시경 진단 및 치료를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계는, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 초과인 경우, PET 또는 PET-CT 스캔의 수행 또는 림프절 생검(biopsy)의 수행 중 하나 또는 둘 모두로부터 추가 진단 검사를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계는, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 미만인 경우, PET 또는 PET-CT 스캔의 추가 진단 검사를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 흉부 CT 스캔들로부터 획득된 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 흉부 CT 스캔들로부터 획득된 훈련 이미지들은 하나 이상의 림프절을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 국가폐암검진연구(National Lung Screening Trial, NLST)의 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 맞춤형 데이터세트의 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 상기 훈련 이미지들 중 적어도 하나로부터 2개 이상의 라디오믹 패널(radiomic panel)들을 생성하는 단계에 의해 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 2개 이상의 라디오믹 패널들은 상기 훈련 이미지의 가우스 라플라시안(Laplacian of Gaussians) 변환 및 상기 훈련 이미지의 웨이블릿(wavelet) 변환을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 대체 모델은 상기 2개 이상의 라디오믹 패널들의 각각으로부터 특징들을 추출하는 단계 및 적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 대체 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 대체 모델은,상기 라디오믹 패널들에서, 림프절을 포함하는 관심 영역(region of interest, ROI)을 한정하는 단계;상기 라디오믹 패널들 내의 상기 ROI로부터 특징들을 추출하는 단계; 및적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 대체 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 추출된 특징들은 1차 특징들, 형상 특징들, 그레이 레벨 동시 발생 행렬 1(gray level co-occurrence matrix 1, GLCM) 특징들, 그레이 레벨 작용 길이 행렬(gray level run length matrix, GLRLM) 특징들, 그레이 레벨 크기 구역 행렬(gray level size zone matrix, GLSZM) 특징들, 및 이웃 그레이 톤 차이 행렬(neighborhood gray tone difference matrix, NGTDM) 특징들 중 하나 이상의 특징 카테고리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 훈련 이미지들에서의 전이의 존재 또는 부재를 나타내는 기준 실측 자료(reference ground truth) 값들을 사용하여 또한 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 기준 실측 자료 값들은 상기 암의 병기를 나타내는 N기 공변량(covariable) 값들로부터 도출되고, &quot;0&quot; 또는 &quot;1&quot;의 암 병기는 전이의 부재를 나타내고, &quot;2&quot; 또는 &quot;3&quot;의 암 병기는 전이의 존재를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 기준 실측 자료 값들은 개별 림프절들이 암성 또는 비암성인지 여부를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 개별 림프절들이 암성 또는 비암성인지 여부를 나타내는 상기 기준 실측 자료 값들은 종양 또는 림프절들의 특징들에 기초하여 상기 N기 공변량 값들로부터 역산되는(back-calculated), 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 랜덤 포레스트 분류기(random forest classifier) 또는 LASSO 분류기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 랜덤 포레스트 분류기 또는 LASSO 분류기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 위험 모델은 지도형 학습 기법(supervised learning technique)들을 사용하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 림프절들은 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 또는 21개의 림프절들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 림프절들은 8 내지 20개의 림프절들, 10 내지 19개의 림프절들, 12 내지 18개의 림프절들, 또는 14 내지 16개의 림프절들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전이성 암은 전이성 폐암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 적어도 AUC = 78%, 감도 = 82%, 또는 특이도(Specificity) = 60%의 성능을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 위험 모델을 훈련시키는 방법으로서,훈련 이미지들 내의 복수의 림프절들에 대한 대체 LN-레벨 위험들을 생성하기 위해 대체 모델을 적용하는 단계;림프절들의 세트를 선택하는 단계로서, 상기 세트 내의 상기 림프절들은 중앙 위험 값보다 더 큰 LN-레벨 위험들을 갖는, 상기 선택하는 단계;상기 위험 모델을 훈련시키기 위한 기준 실측 자료들로서 상기 림프절들의 세트 내의 상기 림프절들의 상기 LN-레벨 위험들을 사용하는 단계로서, 상기 위험 모델은 상기 대체 모델에 의해 예측된 상기 대체 LN-레벨 위험들보다 더 큰 확률 범위로 LN-레벨 위험들을 예측할 수 있는, 상기 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 위험 모델은 하나 이상의 라디오믹 패널로부터 특징들을 추출하는 단계 및 적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 위험 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 2개 이상의 라디오믹 패널들로부터 특징들을 추출하는 단계는,상기 하나 이상의 라디오믹 패널에서, 림프절을 포함하는 관심 영역을 한정하는 단계;상기 하나 이상의 라디오믹 패널 내의 상기 ROI로부터 특징들을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 추출된 특징들은 1차 특징들, 형상 특징들, 그레이 레벨 동시 발생 행렬 1(GLCM) 특징들, 그레이 레벨 작용 길이 행렬(GLRLM) 특징들, 그레이 레벨 크기 구역 행렬(GLSZM) 특징들, 및 이웃 그레이 톤 차이 행렬(NGTDM) 특징들 중 하나 이상의 특징 카테고리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 대상체의 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하기 위한 시스템으로서,상기 대상체의 하나 이상의 이미지를 캡처하도록 구성된 이미징 디바이스; 및컴퓨팅 디바이스를 포함하고,상기 컴퓨팅 디바이스는,상기 대상체의 복수의 림프절들을 포함하는, 상기 대상체로부터 캡처된 하나 이상의 이미지를 획득하는 단계; 및상기 획득된 하나 이상의 이미지의 추출된 특징들에, 이미지들 내의 림프절들에 대한 전이성 암의 림프절(LN) 레벨 위험들을 예측하도록 훈련되는 위험 모델을 적용함으로써 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 예측하는 단계를 수행하도록 구성되며,상기 위험 모델은 기준 개체의 림프절들의 세트에 대한 전이성 암의 대체 LN-레벨 위험들로부터 도출된 라벨들을 적어도 사용하여 훈련되고, 상기 림프절들의 세트의 상기 대체 LN-레벨 위험들은 훈련 이미지들의 암성 림프절과 비암성 림프절을 구별하는 대체 모델을 적어도 사용하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 예측하는 단계는,상기 위험 모델에 의해 예측된 전이성 암의 LN-레벨 위험에 기초하여 상기 복수의 림프절들 중 하나 이상을 선택하는 단계; 및상기 하나 이상의 림프절에 대해 예측된 상기 전이성 암의 LN-레벨 위험을 사용하여 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 복수의 림프절들 중 하나 이상을 선택하는 단계는 LN-레벨 위험의 최고 확률을 갖는 림프절을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하는 단계는 상기 LN-레벨 위험의 최고 확률을 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험으로서 할당하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 상기 대체 모델에 의해 예측된 상기 대체 LN-레벨 위험들보다 더 큰 확률 범위로 전이성 암의 LN-레벨 위험들을 예측하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 기준 개체의 상기 림프절들의 세트는,중앙 위험 값을 결정하는 단계; 및상기 기준 개체의 상기 림프절들의 대체 LN-레벨 위험들을 상기 중앙 위험 값과 비교하는 단계에 의해 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 기준 개체의 상기 림프절들의 세트는,상기 중앙 위험 값보다 더 큰 LN-레벨 위험들을 갖는 하나 이상의 림프절을 상기 림프절들의 세트에 포함시키는 단계에 의해 또한 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 상기 림프절들의 세트에서 상기 중앙 위험 값보다 더 작은 LN-레벨 위험들을 갖는 하나 이상의 림프절이 상기 림프절들의 세트로부터 배제되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중앙 위험 값은 상기 기준 개체의 중앙 대상체내 LN-레벨 위험인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제40항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 디바이스는 컴퓨터 단층촬영(computed tomography, CT) 스캐너, 자기공명 이미징(magnetic resonance imaging, MRI) 스캐너, 양전자방출단층촬영(positron emission tomography, PET) 스캐너, X-선 스캐너, 또는 초음파 이미징 디바이스 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 디바이스는 CT 스캐너이고, 상기 하나 이상의 이미지는 컴퓨터 단층촬영(CT) 이미지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지는 흉부 CT 이미지를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제40항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험에 따라 상기 암의 병기를 결정하는 단계를 수행하도록 또한 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제40항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험에 따라 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계를 수행하도록 또한 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계는, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 미만인 경우, 외과적 종양 절제 또는 조합된 기관지경 또는 내시경 진단 및 치료를 선택하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계는, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 초과인 경우, PET 또는 PET-CT 스캔의 수행 또는 림프절 생검(biopsy)의 수행 중 하나 또는 둘 모두의 추가 진단 검사를 선택하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하는 단계는, 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 미만인 경우, PET 또는 PET-CT 스캔의 추가 진단 검사를 선택하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제40항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 흉부 CT 스캔들로부터 획득된 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 흉부 CT 스캔들로부터 획득된 훈련 이미지들은 하나 이상의 림프절을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제40항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 국가폐암검진연구(NLST)의 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제40항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 맞춤형 데이터세트의 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 상기 훈련 이미지들 중 적어도 하나로부터 2개 이상의 라디오믹 패널들을 생성하는 단계에 의해 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 2개 이상의 라디오믹 패널들은 상기 훈련 이미지의 가우스 라플라시안 변환 및 상기 훈련 이미지의 웨이블릿 변환을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 대체 모델은 상기 2개 이상의 라디오믹 패널들의 각각으로부터 특징들을 추출하는 단계 및 적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 대체 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 대체 모델은,상기 라디오믹 패널들에서, 림프절을 포함하는 관심 영역(ROI)을 한정하는 단계;상기 라디오믹 패널들 내의 상기 ROI로부터 특징들을 추출하는 단계; 및적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 대체 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 상기 추출된 특징들은 1차 특징들, 형상 특징들, 그레이 레벨 동시 발생 행렬 1(GLCM) 특징들, 그레이 레벨 작용 길이 행렬(GLRLM) 특징들, 그레이 레벨 크기 구역 행렬(GLSZM) 특징들, 및 이웃 그레이 톤 차이 행렬(NGTDM) 특징들 중 하나 이상의 특징 카테고리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 훈련 이미지들에서의 전이의 존재 또는 부재를 나타내는 기준 실측 자료 값들을 사용하여 또한 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 기준 실측 자료 값들은 상기 암의 병기를 나타내는 N기 공변량 값들로부터 도출되고, &quot;0&quot; 또는 &quot;1&quot;의 암 병기는 전이의 부재를 나타내고, &quot;2&quot; 또는 &quot;3&quot;의 암 병기는 전이의 존재를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 기준 실측 자료 값들은 개별 림프절들이 암성 또는 비암성인지 여부를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 개별 림프절들이 암성 또는 비암성인지 여부를 나타내는 상기 기준 실측 자료 값들은 종양 또는 림프절들의 특징들에 기초하여 상기 N기 공변량 값들로부터 역산되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제40항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 랜덤 포레스트 분류기 또는 LASSO 분류기인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제40항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 랜덤 포레스트 분류기 또는 LASSO 분류기인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 위험 모델은 지도형 학습 기법들을 사용하여 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제40항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 림프절들은 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 또는 21개의 림프절들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제40항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 림프절들은 8 내지 20개의 림프절들, 10 내지 19개의 림프절들, 12 내지 18개의 림프절들, 또는 14 내지 16개의 림프절들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제40항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전이성 암은 전이성 폐암인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제40항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 적어도 AUC = 78%, 감도 = 82%, 또는 특이도 = 60%의 성능을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제40항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은,훈련 이미지들 내의 복수의 림프절들에 대한 대체 LN-레벨 위험들을 생성하기 위해 대체 모델을 적용하는 단계;림프절들의 세트를 선택하는 단계로서, 상기 세트 내의 상기 림프절들은 중앙 위험 값보다 더 큰 LN-레벨 위험들을 갖는, 상기 선택하는 단계;상기 위험 모델을 훈련시키기 위한 기준 실측 자료들로서 상기 림프절들의 세트 내의 상기 림프절들의 상기 LN-레벨 위험들을 사용하는 단계로서, 상기 위험 모델은 상기 대체 모델에 의해 예측된 상기 대체 LN-레벨 위험들보다 더 큰 확률 범위로 LN-레벨 위험들을 예측할 수 있는, 상기 사용하는 단계에 의해 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 위험 모델은 하나 이상의 라디오믹 패널로부터 특징들을 추출하는 단계 및 적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 위험 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 2개 이상의 라디오믹 패널들로부터 특징들을 추출하는 단계는,상기 하나 이상의 라디오믹 패널에서, 림프절을 포함하는 관심 영역(ROI)을 한정하는 단계;상기 하나 이상의 라디오믹 패널 내의 상기 ROI로부터 특징들을 추출하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서, 상기 추출된 특징들은 1차 특징들, 형상 특징들, 그레이 레벨 동시 발생 행렬 1(GLCM) 특징들, 그레이 레벨 작용 길이 행렬(GLRLM) 특징들, 그레이 레벨 크기 구역 행렬(GLSZM) 특징들, 및 이웃 그레이 톤 차이 행렬(NGTDM) 특징들 중 하나 이상의 특징 카테고리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 명령어들은 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금,대상체의 복수의 림프절들을 포함하는, 상기 대상체로부터 캡처된 하나 이상의 이미지를 획득하게 하고,상기 획득된 하나 이상의 이미지의 추출된 특징들에, 이미지들 내의 림프절들에 대한 전이성 암의 림프절(LN) 레벨 위험들을 예측하도록 훈련되는 위험 모델을 적용함으로써 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 예측하게 하며,상기 위험 모델은 기준 개체의 림프절들의 세트에 대한 전이성 암의 대체 LN-레벨 위험들로부터 도출된 라벨들을 적어도 사용하여 훈련되고, 상기 림프절들의 세트의 상기 대체 LN-레벨 위험들은 훈련 이미지들의 암성 림프절과 비암성 림프절을 구별하는 대체 모델을 적어도 사용하여 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 예측하게 하는 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,상기 위험 모델에 의해 예측된 전이성 암의 LN-레벨 위험에 기초하여 상기 복수의 림프절들 중 하나 이상을 선택하게 하고,상기 하나 이상의 림프절에 대해 예측된 상기 전이성 암의 LN-레벨 위험을 사용하여 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 복수의 림프절들 중 하나 이상을 선택하게 하는 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 LN-레벨 위험의 최고 확률을 갖는 림프절을 식별하게 하는 명령어들을 더 포함하고; 상기 프로세서로 하여금 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험을 결정하게 하는 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 상기 LN-레벨 위험의 최고 확률을 상기 전이성 암의 대상체 레벨 위험으로서 할당하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 상기 대체 모델에 의해 예측된 상기 대체 LN-레벨 위험들보다 더 큰 확률 범위로 전이성 암의 LN-레벨 위험들을 예측하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 기준 개체의 상기 림프절들의 세트는,중앙 위험 값을 결정하는 단계; 및상기 기준 개체의 상기 림프절들의 대체 LN-레벨 위험들을 상기 중앙 위험 값과 비교하는 단계에 의해 선택되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 기준 개체의 상기 림프절들의 세트는 상기 중앙 위험 값보다 더 큰 LN-레벨 위험들을 갖는 하나 이상의 림프절을 상기 림프절들의 세트에 포함시키는 단계에 의해 또한 선택되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 림프절들의 세트에서 상기 중앙 위험 값보다 더 작은 LN-레벨 위험들을 갖는 하나 이상의 림프절이 상기 림프절들의 세트로부터 배제되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중앙 위험 값은 상기 기준 개체의 중앙 대상체내 LN-레벨 위험인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제80항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지는 컴퓨터 단층촬영(CT) 이미지를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제80항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지는 흉부 CT 스캔으로부터 획득되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제80항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험에 따라 암의 병기를 결정하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제80항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험에 따라 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하게 하는 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 미만인 경우에 상기 프로세서로 하여금 외과적 종양 절제 또는 조합된 기관지경 또는 내시경 진단 및 치료를 선택하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하게 하는 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 초과인 경우에 상기 프로세서로 하여금 PET 또는 PET-CT 스캔의 수행 또는 림프절 생검의 수행 중 하나 또는 둘 모두의 추가 진단 검사를 선택하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 대상체에 대한 진단 또는 치료를 선택하게 하는 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 전이성 암의 예측된 대상체 레벨 위험이 임계 위험 값 미만인 경우에 상기 프로세서로 하여금 PET 또는 PET-CT 스캔의 추가 진단 검사를 선택하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제80항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 흉부 CT 스캔들로부터 획득된 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 흉부 CT 스캔들로부터 획득된 훈련 이미지들은 하나 이상의 림프절을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제80항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 국가폐암검진연구(NLST)의 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제80항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 맞춤형 데이터세트의 훈련 이미지들을 사용하여 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 상기 훈련 이미지들 중 적어도 하나로부터 2개 이상의 라디오믹 패널들을 생성하는 단계에 의해 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 2개 이상의 라디오믹 패널들은 상기 훈련 이미지의 가우스 라플라시안 변환 및 상기 훈련 이미지의 웨이블릿 변환을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서, 상기 대체 모델은 상기 2개 이상의 라디오믹 패널들의 각각으로부터 특징들을 추출하는 단계 및 적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 대체 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항 또는 제100항에 있어서, 상기 대체 모델은,상기 라디오믹 패널들에서, 림프절을 포함하는 관심 영역(ROI)을 한정하는 단계;상기 라디오믹 패널들 내의 상기 ROI로부터 특징들을 추출하는 단계; 및적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 대체 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항 또는 제102항에 있어서, 상기 추출된 특징들은 1차 특징들, 형상 특징들, 그레이 레벨 동시 발생 행렬 1(GLCM) 특징들, 그레이 레벨 작용 길이 행렬(GLRLM) 특징들, 그레이 레벨 크기 구역 행렬(GLSZM) 특징들, 및 이웃 그레이 톤 차이 행렬(NGTDM) 특징들 중 하나 이상의 특징 카테고리를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제95항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 훈련 이미지들에서의 전이의 존재 또는 부재를 나타내는 기준 실측 자료 값들을 사용하여 또한 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 기준 실측 자료 값들은 상기 암의 병기를 나타내는 N기 공변량 값들로부터 도출되고, &quot;0&quot; 또는 &quot;1&quot;의 암 병기는 전이의 부재를 나타내고, &quot;2&quot; 또는 &quot;3&quot;의 암 병기는 전이의 존재를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 기준 실측 자료 값들은 개별 림프절들이 암성 또는 비암성인지 여부를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 개별 림프절들이 암성 또는 비암성인지 여부를 나타내는 상기 기준 실측 자료 값들은 종양 또는 림프절들의 특징들에 기초하여 상기 N기 공변량 값들로부터 역산되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제80항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대체 모델은 랜덤 포레스트 분류기 또는 LASSO 분류기인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제80항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 랜덤 포레스트 분류기 또는 LASSO 분류기인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 위험 모델은 지도형 학습 기법들을 사용하여 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제80항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 림프절들은 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 또는 21개의 림프절들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제80항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 림프절들은 8 내지 20개의 림프절들, 10 내지 19개의 림프절들, 12 내지 18개의 림프절들, 또는 14 내지 16개의 림프절들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제80항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전이성 암은 전이성 폐암인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제80항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은 적어도 AUC = 78%, 감도 = 82%, 또는 특이도 = 60%의 성능을 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제80항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위험 모델은,훈련 이미지들 내의 복수의 림프절들에 대한 대체 LN-레벨 위험들을 생성하기 위해 대체 모델을 적용하는 단계;림프절들의 세트를 선택하는 단계로서, 상기 세트 내의 상기 림프절들은 중앙 위험 값보다 더 큰 LN-레벨 위험들을 갖는, 상기 선택하는 단계;상기 위험 모델을 훈련시키기 위한 기준 실측 자료들로서 상기 림프절들의 세트 내의 상기 림프절들의 상기 LN-레벨 위험들을 사용하는 단계로서, 상기 위험 모델은 상기 대체 모델에 의해 예측된 상기 대체 LN-레벨 위험들보다 더 큰 확률 범위로 LN-레벨 위험들을 예측할 수 있는, 상기 사용하는 단계에 의해 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 위험 모델은 하나 이상의 라디오믹 패널로부터 특징들을 추출하는 단계 및 적어도 상기 추출된 특징들을 사용하여 상기 위험 모델을 훈련시키는 단계에 의해 또한 훈련되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 2개 이상의 라디오믹 패널들로부터 특징들을 추출하는 단계는,상기 하나 이상의 라디오믹 패널에서, 림프절을 포함하는 관심 영역(ROI)을 한정하는 단계;상기 하나 이상의 라디오믹 패널 내의 상기 ROI로부터 특징들을 추출하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항 또는 제116항에 있어서, 상기 추출된 특징들은 1차 특징들, 형상 특징들, 그레이 레벨 동시 발생 행렬 1(GLCM) 특징들, 그레이 레벨 작용 길이 행렬(GLRLM) 특징들, 그레이 레벨 크기 구역 행렬(GLSZM) 특징들, 및 이웃 그레이 톤 차이 행렬(NGTDM) 특징들 중 하나 이상의 특징 카테고리를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴저지주 ***** 뉴 브런스윅 원 존슨 앤드 존슨 플라자</address><code>520220556186</code><country>미국</country><engName>JOHNSON &amp; JOHNSON ENTERPRISE INNOVATION INC.</engName><name>존슨 앤드 존슨 엔터프라이즈 이노베이션 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴저지주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>WASHKO, JR., George</engName><name>와시코 제이알. 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴저지주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ESTEPAR, Raul San Jose</engName><name>에스테파르 라울 샌 호세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴저지주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>KINSEY, Charles Matthew</engName><name>킨제이 찰스 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴저지주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>STEVENSON, Christopher Scott</engName><name>스티븐슨 크리스토퍼 스캇</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/120,102</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0721030-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0106887-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1309313-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1309367-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022202.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343ebf029cdca658e3044d9e2e77cbd8c391b55950efaaa957acef3b63c6f6d43494e83544ded03db21c3417d58dda02d0b48187321ea14a5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8b9b20a4b57b2b3b851e94e2dbde7f64c9ca410890c63f925ce6ec6a661cb0e23f61c2d293db90415ce3576c346505cab4dbad921eb216de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>