<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:15.5115</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0076285</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>길목 상태를 결정하는 방법, 장치, 전자 기기, 저장 매체 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS OF DETERMINING STATE OF  INTERSECTION, ELECTRONIC DEVICE, STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.07.11</openDate><openNumber>10-2022-0098091</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.06.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 인공지능 기술 분야에 적용되고, 구체적으로 스마트 교통 기술 분야, 컴퓨터 비전 기술 분야에 적용되는 길목 상태를 결정하는 방법, 장치, 전자 기기, 저장 매체 및 컴퓨터 프로그램을 제공한다. 길목은 복수의 도로구간이 교차되어 형성되고, 복수의 도로구간은 적어도 2개의 진입 도로구간을 포함하며, 적어도 2개의 진입 도로구간 각각은 적어도 하나의 서브 도로구간을 포함한다. 상기 길목 상태를 결정하는 방법의 구체적인 실현 방안은, 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 속성 데이터 및 교통 데이터를 결정하고; 속성 데이터 및 교통 데이터에 기반하여, 진입 도로구간 각각의 도로상황 정보를 결정하며; 적어도 2개의 진입 도로구간의 도로상황 정보에 기반하여, 길목의 상태를 결정하는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 서브 도로구간이 각각 포함되는 적어도 2개의 진입 도로구간을 포함하는 복수의 도로구간이 교차되어 형성되는 길목의 상태를 결정하는 방법에 있어서,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 속성 데이터 및 교통 데이터를 결정하는 동작;상기 속성 데이터 및 상기 교통 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 도로상황 정보를 결정하는 동작; 및상기 적어도 2개의 진입 도로구간의 도로상황 정보에 기반하여, 상기 길목의 상태를 결정하는 동작;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 진입 도로구간 각각의 도로상황 정보를 결정하는 동작은,상기 속성 데이터 및 상기 교통 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 파라미터를 결정하며;상기 혼잡 파라미터 및 상기 혼잡 파라미터와 상호 연관되는 소정의 임계값을 기반으로, 상기 진입 도로구간 각각의 상태를 결정하는 방식;을 통해 상기 진입 도로구간 각각의 상태를 결정하는 동작을 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 교통 데이터는 혼잡 지수를 포함하며,상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 파라미터를 결정하는 동작은,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간에 대해, 상기 각 서브 도로구간의 속성 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각에 대한 상기 각 서브 도로구간의 혼잡 가중치를 결정하며; 상기 혼잡 가중치 및 상기 각 서브 도로구간의 혼잡 지수에 기반하여, 상기 가중 혼잡 지수를 결정하는 방식;을 통해 가중 혼잡 지수를 결정하는 동작을 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 속성 데이터는 길이 및 위치를 포함하며, 상기 진입 도로구간 각각에 대한 상기 각 서브 도로구간의 혼잡 가중치를 결정하는 동작은,상기 각 서브 도로구간의 길이에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각에 대한 상기 각 서브 도로구간의 제1 서브 가중치를 결정하는 동작;상기 각 서브 도로구간의 위치에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각에 대한 상기 각 서브 도로구간의 제2 서브 가중치를 결정하는 동작;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 혼잡 가중치 및 상기 각 서브 도로구간의 혼잡 지수에 기반하여, 상기 가중 혼잡 지수를 결정하는 동작은,상기 제1 서브 가중치에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 혼잡 지수의 가중합을 결정하여, 제1 가중 지수를 획득하는 동작;상기 제2 서브 가중치에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 혼잡 지수의 가중합을 결정하여, 제2 가중 지수를 획득하는 동작; 및상기 제1 가중 지수 및 상기 제2 가중 지수에 기반하여, 상기 가중 혼잡 지수를 결정하는 동작;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 2 내지 청구항 5 중 어느 한 항에 있어서,상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 파라미터를 결정하는 동작은,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 연속 혼잡 길이를 결정하며; 및상기 연속 혼잡 길이와 상기 진입 도로구간 각각의 길이의 비율을 결정하여, 상기 혼잡 비례 계수로 하는 방식;을 통해 혼잡 비례 계수를 결정하는 동작을 더 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 진입 도로구간 각각의 연속 혼잡 길이를 결정하는 동작은,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 정보에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 영역을 결정하는 동작; 및상기 혼잡 영역 중 제1 영역의 종료 위치와 상기 길목 사이의 거리를 결정하여, 상기 연속 혼잡 길이로 하는 동작;을 포함하며,상기 제1 영역은 상기 길목에서 가장 가까운 혼잡 영역인 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 2에 있어서,상기 혼잡 파라미터는 적어도 2개의 파라미터를 포함하며,상기 진입 도로구간 각각의 상태를 결정하는 동작은,상기 적어도 2개의 파라미터 각각이 모두 상기 각 파라미터와 상호 연관되는 제1 임계값보다 클 경우, 상기 진입 도로구간 각각의 상태는 혼잡인 것으로 결정하는 동작;상기 적어도 2개의 파라미터 각각이 모두 상기 각 파라미터와 상호 연관되는 제1 임계값보다 작고, 모두 상기 각 파라미터와 상호 연관되는 제2 임계값보다 크거나 같을 경우, 상기 진입 도로구간 각각의 상태는 과포화인 것으로 결정하는 동작; 및상기 적어도 2개의 파라미터 중 임의의 파라미터가 상기 임의의 파라미터와 상호 연관되는 제2 혼잡 비례 임계값보다 작을 경우, 상기 진입 도로구간 각각의 상태는 비어 있음인 것으로 결정하는 동작;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 2 내지 청구항 5 및 청구항 8 중 어느 한 항에 있어서,상기 진입 도로구간 각각의 도로상황 정보를 결정하는 동작은,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 정보에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 영역을 결정하며; 그리고상기 혼잡 영역 중 제2 영역의 종료 위치와 상기 길목의 상류 길목 사이의 거리를 상기 비혼잡 길이로 결정하는 방식;을 통해 비혼잡 길이를 결정하는 동작을 포함하며,상기 제2 영역은 상기 길목에서 가장 멀리 떨어진 혼잡 영역인 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 길목의 상태를 결정하는 동작은,상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 목표 도로구간이 존재할 경우, 상기 길목의 상태는 오버플로우를 포함하는 것으로 결정하는 동작을 포함하며,상기 목표 도로구간의 상기 비혼잡 길이는 제로이며, 상기 목표 도로구간의 상태는 혼잡 상태인 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8에 있어서,상기 길목의 상태를 결정하는 동작은,상기 적어도 2개의 진입 도로구간의 상태가 모두 비어 있음이 아니고, 또한 상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 상태가 과포화인 도로구간이 포함될 경우, 상기 길목의 상태는 과포화를 포함하는 것으로 결정하는 동작;상기 적어도 2개의 진입 도로구간의 상태가 모두 혼잡일 경우, 상기 길목의 상태는 혼잡을 포함하는 것으로 결정하는 동작;상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 상태가 비어 있음인 제1 도로구간이 포함되고, 또한 상태가 혼잡 또는 과포화인 제2 도로구간이 포함될 경우, 상기 길목의 상태는 불균형을 포함하는 것으로 결정하는 동작;상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 상태가 비어 있음인 진입 도로구간이 포함될 경우, 상기 길목의 상태는 비어 있음을 포함하는 것으로 결정하는 동작; 중 적어도 하나를 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 데이터를 결정하는 동작은,도로망 정보 및 네비게이션 유형의 애플리케이션에서 업로드한 차량 위치 정보를 취득하는 동작; 및상기 도로망 정보 및 상기 차량 위치 정보에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 데이터를 결정하는 동작;을 포함하며,상기 도로망 정보는 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 속성 데이터를 포함하는 길목 상태를 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 적어도 하나의 서브 도로구간이 각각 포함되는 적어도 2개의 진입 도로구간을 포함하는 복수의 도로구간이 교차되어 형성되는 길목의 상태를 결정하는 장치에 있어서,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 속성 데이터 및 교통 데이터를 결정하기 위한 서브 도로구간 데이터 결정 모듈;상기 속성 데이터 및 상기 교통 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 도로상황 정보를 결정하기 위한 도로상황 정보 결정 모듈; 및상기 적어도 2개의 진입 도로구간의 도로상황 정보에 기반하여, 상기 길목의 상태를 결정하기 위한 상태 결정 모듈;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 도로상황 정보 결정 모듈은 상기 진입 도로구간의 상태를 결정하기 위한 것이고,상기 도로상황 정보 결정 모듈은,상기 속성 데이터 및 상기 교통 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 파라미터를 결정하기 위한 파라미터 결정 서브 모듈; 및상기 혼잡 파라미터 및 상기 혼잡 파라미터와 상호 연관되는 소정의 임계값에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 상태를 결정하기 위한 상태 결정 서브 모듈;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 교통 데이터는 혼잡 지수를 포함하고, 상기 파라미터 결정 서브 모듈은 가중 혼잡 지수를 결정하기 위한 것이며,상기 파라미터 결정 서브 모듈은,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간에 대해, 상기 각 서브 도로구간의 속성 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각에 대한 상기 각 서브 도로구간의 혼잡 가중치를 결정하기 위한 가중치 결정 유닛; 및상기 혼잡 가중치 및 상기 각 서브 도로구간의 혼잡 지수에 기반하여, 상기 가중 혼잡 지수를 결정하기 위한 지수 결정 유닛;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 속성 데이터는 길이 및 위치를 포함하며, 상기 가중치 결정 유닛은, 상기 각 서브 도로구간의 길이에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각에 대한 상기 각 서브 도로구간의 제1 서브 가중치를 결정하기 위한 제1 가중치 결정 서브 유닛; 및상기 각 서브 도로구간의 위치에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각에 대한 상기 각 서브 도로구간의 제2 서브 가중치를 결정하기 위한 제2 가중치 결정 서브 유닛;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서,상기 지수 결정 유닛은,상기 제1 서브 가중치에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 혼잡 지수의 가중합을 결정하여, 제1 가중 지수를 획득하기 위한 제1 지수 결정 서브 유닛;상기 제2 서브 가중치에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 혼잡 지수의 가중합을 결정하여, 제2 가중 지수를 획득하기 위한 제2 지수 결정 서브 유닛; 및상기 제1 가중 지수 및 상기 제2 가중 지수에 기반하여, 상기 가중 혼잡 지수를 결정하기 위한 혼잡 지수 결정 서브 유닛;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 14 내지 청구항 17 중 어느 한 항에 있어서,상기 도로상황 정보 결정 모듈은 상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 비례 계수를 결정하는 것에도 사용되며, 상기 도로상황 정보 결정 모듈은,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 데이터에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 연속 혼잡 길이를 결정하기 위한 혼잡 길이 결정 서브 모듈; 및상기 연속 혼잡 길이와 상기 진입 도로구간 각각의 길이의 비율을 결정하여, 상기 혼잡 비례 계수로 하기 위한 비례 계수 결정 서브 모듈;을 포함하는 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 혼잡 길이 결정 서브 모듈은,상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 정보에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 영역을 결정하기 위한 혼잡 영역 결정 유닛; 및상기 혼잡 영역 중 제1 영역의 종료 위치와 상기 길목 사이의 거리를 결정하여, 상기 연속 혼잡 길이로 하기 위한 혼잡 길이 결정 유닛;을 포함하며,상기 제1 영역은 상기 길목에서 가장 가까운 혼잡 영역인 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 14에 있어서,상기 혼잡 파라미터는 적어도 2개의 파라미터를 포함하며,상기 상태 결정 서브 모듈은,상기 적어도 2개의 파라미터 각각이 모두 상기 각 파라미터와 상호 연관되는 제1 임계값보다 클 경우, 상기 진입 도로구간 각각의 상태는 혼잡인 것으로 결정하며;상기 적어도 2개의 파라미터 각각이 모두 상기 각 파라미터와 상호 연관되는 제1 임계값보다 작고, 모두 상기 각 파라미터와 상호 연관되는 제2 임계값보다 크거나 같을 경우, 상기 진입 도로구간 각각의 상태는 과포화인 것으로 결정하며; 그리고상기 적어도 2개의 파라미터 중 임의의 파라미터가 상기 임의의 파라미터와 상호 연관되는 제2 혼잡 비례 임계값보다 작을 경우, 상기 진입 도로구간 각각의 상태는 비어 있음인 것으로 결정하는 방식;을 통해 상기 진입 도로구간 각각의 상태를 결정하기 위한 것인 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 14 내지 청구항 17 및 청구항 20 중 어느 한 항에 있어서,상기 도로상황 정보 결정 모듈은 상기 진입 도로구간 각각의 비혼잡 길이를 결정하는 것에도 사용되며,상기 도로상황 정보 결정 모듈은,상기 진입 도로구간 각각의 서브 도로구간의 교통 정보에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 혼잡 영역을 결정하기 위한 혼잡 영역 결정 서브 모듈; 및상기 혼잡 영역 중 제2 영역의 종료 위치와 상기 길목의 상류 길목 사이의 거리를 상기 비혼잡 길이로 결정하기 위한 길이 결정 서브 모듈;을 더 포함하며,상기 제2 영역은 상기 길목에서 가장 멀리 떨어진 혼잡 영역인 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서,상기 상태 결정 모듈은, 상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 목표 도로구간이 존재할 경우, 상기 길목의 상태는 오버플로우를 포함하는 것으로 결정하는 방식을 통해 상기 길목의 상태를 결정하기 위한 것이고,상기 목표 도로구간의 상기 비혼잡 길이는 제로이고, 상기 목표 도로구간의 상태가 혼잡 상태인 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 20에 있어서,상기 상태 결정 모듈은,상기 적어도 2개의 진입 도로구간의 상태가 모두 비어 있음이 아니고, 또한 상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 상태가 과포화인 도로구간이 포함될 경우, 상기 길목의 상태는 과포화를 포함하는 것으로 결정하는 방식;상기 적어도 2개의 진입 도로구간의 상태가 모두 혼잡일 경우, 상기 길목의 상태는 혼잡을 포함하는 것으로 결정하는 방식;상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 상태가 비어 있음인 제1 도로구간이 포함되고, 또한 상태가 혼잡 또는 과포화인 제2 도로구간이 포함될 경우, 상기 길목의 상태는 불균형을 포함하는 것으로 결정하는 방식;상기 적어도 2개의 진입 도로구간에 상태가 비어 있음인 진입 도로구간이 포함될 경우, 상기 길목의 상태는 비어 있음을 포함하는 것으로 결정하는 방식;을 통해 상기 길목의 상태를 결정하기 위한 것인 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 13에 있어서,상기 서브 도로구간 데이터 결정 모듈은,도로망 정보 및 네비게이션 유형의 애플리케이션에서 업로드한 차량 위치 정보를 취득하기 위한 정보 취득 서브 모듈; 및상기 도로망 정보 및 상기 차량 위치 정보에 기반하여, 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 교통 데이터를 결정하기 위한 교통 데이터 결정 서브 모듈;을 포함하며,상기 도로망 정보는 상기 진입 도로구간 각각의 각 서브 도로구간의 속성 데이터를 포함하는 길목 상태를 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신 연결되는 메모리;를 포함하며,상기 메모리에는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어가 저장되어 있고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 청구항 5, 청구항 8 및 청구항 11 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행할 수 있게 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터로 하여금 청구항 1 내지 청구항 5, 청구항 8 및 청구항 11 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행하게 하기 위한 컴퓨터 명령어가 저장된 비휘발성 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 프로세서에 의해 실행될 때, 청구항 1 내지 청구항 5, 청구항 8 및 청구항 11 내지 청구항 12 중 어느 한 항에 따른 방법을 실현하는, 저장 매체에 저장되어 있는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징, 베이징 이코노믹 앤드 테크놀로지컬 디벨롭먼트 존, 루이흐 웨스트 세컨드 로드, 야드 *, 빌딩 *, *층, ***</address><code>520210379645</code><country>중국</country><engName>APOLLO INTELLIGENT CONNECTIVITY (BEIJING) TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>아폴로 인텔리전트 커넥티비티 (베이징) 테크놀로지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 베이징 이코노믹 앤드 테크놀...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEN, Donghui</engName><name>센 동후이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110746648.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0653257-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2022.06.28</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9007602-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0200055-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1009196-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0096364-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0096363-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0813317-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220076285.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93953f175d4591d3bcc3dbeb31a877b9c2f603ceb0f2d9d5bf199afcdd9cd3074b143dc566200108e1bd0af15940c9646d28be1ba8d07c4ffd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10fc146241bd959c648de4574dd41de31e4b4f6dfdd050f037800ac9607a5aa153ece5720996dd03986a8454a51cb4d3b52bcf65047ad8b2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>