<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:34.1234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020849</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>(공)중합체-아크릴 블록 공중합체 및 이를 함유하는 코팅 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>(CO)POLYMER-ACRYLIC BLOCK COPOLYMERS AND COATING COMPOSITIONS CONTAINING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.09</openDate><openNumber>10-2024-0107365</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08F 290/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08F 212/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08F 220/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08F 220/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08F 220/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08F 220/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 63/183</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 63/189</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 63/199</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 63/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 63/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09D 151/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 아크릴 물질과 (공)중합체(A)를 포함하는 반응물을 반응시킴에 의해 수득가능한 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체가 개시된다. 상기 (공)중합체(A)는 실질적으로 말단 에틸렌계 불포화 작용기를 포함한다. 상기 아크릴 물질은 (공)중합체(A)와 반응하여 아크릴 물질이 실질적으로 말단 에틸렌계 불포화 작용기를 통해 (공)중합체(A)에 결합한다. 본 개시내용은 블록 공중합체를 포함하는 코팅 조성물; 코팅 조성물로 코팅된 패키지, 패키징, 차량, 구조물 또는 이들의 부품과 같은 물품; 및 이를 제조하는 방법으로 확장된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023097177</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080207</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아크릴 물질과 (공)중합체(A)를 포함하는 반응물을 반응시킴에 의해 수득가능한 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체로서, 상기 (공)중합체(A)는 실질적으로 말단 에틸렌계 불포화 작용기를 포함하며, 상기 아크릴 물질은 (공)중합체(A)와 반응하여 아크릴 물질이 실질적으로 말단 에틸렌계 불포화 작용기를 통해 (공)중합체(A)에 결합하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)는 실질적으로 말단 하이드록실 작용기를 포함하는 (공)중합체(A)-전구체와 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질을 반응시킴에 의해 수득가능한, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)는 실질적으로 말단 카복실산기를 포함하는 (공)중합체(A)-전구체와 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질을 반응시킴에 의해 수득가능한, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 무수물 단량체, 비닐 단량체 및/또는 아크릴 단량체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제4항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 (메트)아크릴산 무수물, 테트라하이드로프탈산 무수물, 도데세닐 숙신산 무수물, 말레산 무수물, 이타콘산 무수물, 시트라콘산 무수물, 아코니트산 무수물, 옥살로시트라콘산 무수물, 메사콘산 무수물, 페닐 말레산 무수물, t-부틸 말레산 무수물, 나드산 무수물, 및/또는 메틸 말레산 무수물을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항, 제4항 및 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 (메트)아크릴산 무수물, 테트라하이드로프탈산 무수물, 도데세닐 숙신산 무수물, 및/또는 말레산 무수물을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 에폭시 작용성 아크릴 단량체 및/또는 하이드록실 작용성 아크릴 단량체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항, 제4항 및 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 글리시딜 (메트)아크릴레이트 및/또는 하이드록시 에틸 (메트)아크릴레이트를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 (공)중합체(A)의 총 고형분 중량을 기준으로 적어도 0.01 중량%, 예컨대 적어도 0.5 중량%의 양으로 존재하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 (공)중합체(A)의 총 고형분 중량을 기준으로 최대 10 중량%, 예컨대 최대 5 중량%의 양으로 존재하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질은 ≤750 Da, 예컨대 ≤500 Da의 분자량을 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)/(공)중합체(A)-전구체는 폴리에스테르 (공)중합체; 폴리우레탄 (공)중합체; 폴리올레핀 (공)중합체, 예컨대 폴리부타디엔; 및/또는 에폭시 (공)중합체, 예컨대 비스페놀 A(BPA), 비스페놀 F(BPF), 비스페놀 A 디글리시딜 에테르(BADGE) 및 비스페놀 F 디글리시딜 에테르(BFDGE)가 실질적으로 없는 에폭시 (공)중합체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)/(공)중합체(A)-전구체는 폴리에스테르 (공)중합체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 폴리에스테르(공)중합체/폴리에스테르(공)중합체-전구체는:i) 폴리산 성분과,ii) 폴리올 성분을 포함하는 반응물을 중합시킴에 의해 수득가능한, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 폴리산은 말레산; 푸마르산; 이타콘산; 아디프산; 아젤라산; 숙신산; 세바스산; 글루타르산; 데칸 이산; 도데칸 이산; 프탈산; 이소프탈산; 5-터트-부틸이소프탈산; 테트라클로로프탈산; 테트라하이드로프탈산; 트리멜리트산; 나프탈렌 디카복실산; 나프탈렌 테트라카복실산; 테레프탈산; 헥사하이드로프탈산; 메틸헥사하이드로프탈산; 디메틸 테레프탈레이트; 사이클로헥산 디카복실산; 클로렌드산 무수물; 1,3-사이클로헥산 디카복실산; 1,4-사이클로헥산 디카복실산; 트리시클로데칸 폴리카복실산; 엔도메틸렌 테트라하이드로프탈산; 엔도에틸렌 헥사하이드로프탈산; 사이클로헥산테트라 카복실산; 사이클로부탄 테트라카복실산; 적어도 15개의 탄소 원자를 함유하는 지방족기를 갖는 단량체; 전술한 모든 산의 에스테르 및 무수물 또는 이들의 조합을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 폴리산은 테레프탈산(TPA), 디메틸 테레프탈레이트, 이소프탈산(IPA), 디메틸 이소프탈산, 1,4 사이클로헥산 디카복실산, 헥사하이드로프탈산 무수물, 2,6-나프탈렌 디카복실산, 프탈산 무수물, 말레산 무수물, 푸마르산 무수물; 및/또는 적어도 15개의 탄소 원자를 함유하는 지방족기를 갖는 단량체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올은 알킬렌 글리콜, 예컨대 에틸렌 글리콜; 프로필렌 글리콜; 디에틸렌 글리콜; 디프로필렌 글리콜; 트리에틸렌 글리콜; 트리프로필렌 글리콜; 헥실렌 글리콜; 폴리에틸렌 글리콜; 폴리프로필렌 글리콜 및 네오펜틸 글리콜; 수소화 비스페놀 A; 사이클로헥산디올; 1,2-프로판디올; 1,3-프로판디올; 부틸 에틸 프로판디올; 2-메틸-1,3-프로판디올; 및 2-에틸-2-부틸-1,3-프로판디올을 포함하는 프로판디올; 1,4-부탄디올; 1,3-부탄디올; 및 2-에틸-1,4-부탄디올을 포함하는 부탄디올; 트리메틸 펜탄디올 및 2-메틸펜탄디올을 포함하는 펜탄디올; 사이클로헥산디메탄올; 1,6-헥산디올을 포함하는 헥산디올; 2,2,4,4-테트라알킬사이클로부탄-1,3-디올(TACD), 예컨대 2,2,4,4-테트라메틸사이클로부탄-1,3-디올(TMCD), 2,2,4-트리메틸-1,3-펜탄디올(TMPD), 부탄디올, 카프로락톤디올, 예를 들어, 엡실론-카프로락톤 및 에틸렌 글리콜을 포함하는 반응 혼합물의 반응 생성물; 하이드록시알킬화 비스페놀; 폴리에테르 글리콜, 예를 들어, 폴리(옥시테트라메틸렌) 글리콜; 트리메틸올 프로판; 펜타에리트리톨; 디-펜타에리트리톨; 트리메틸올 에탄; 트리메틸올 부탄; 디메틸올 사이클로헥산; 바이오-유래 폴리올 예컨대 글리세롤, 소르비톨 및 이소소르비드; 적어도 15개의 탄소 원자를 함유하는 지방족기를 갖는 단량체; 트리사이클로데칸 디메탄올 또는 이들의 조합을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올은 적어도 3개의 하이드록실기를 갖는 폴리올을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올은 폴리올 성분의 총 고형분 중량을 기준으로 적어도 3개의 하이드록실기를 갖는 폴리올을 0.1 및/또는 최대 10 중량%, 예컨대 0.5 및/또는 최대 8 중량%로 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올 성분은 에틸렌 글리콜(EG), 1,2-프로필렌 글리콜(PG), 2-메틸 프로판디올(2-MPD), 네오펜틸 글리콜(NPG), 1,4-사이클로헥산 디메탄올(CHDM), 부틸 에틸 프로판 디올(BEPD), 트리메틸올프로판(TMP), 트리사이클로데칸 디메탄올, 부탄디올 및/또는 1,6 헥산디올을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리산 및/또는 폴리올 성분은 가교된 트리사이클릭 모이어티를 포함하는 폴리산/폴리올을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올: 폴리산의 몰비는 003e#1:1인, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리산 : 폴리올의 몰비는 003e#1:1인, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)/(공)중합체(A)-전구체 및/또는 블록 공중합체는 ≥2,000 Da, 예컨대 ≥4,000 Da 또는 ≥5,000 Da의 수 평균 분자량(Mn)을 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)/(공)중합체(A)-전구체 및/또는 블록 공중합체는 ≥3,000 Da, 예컨대 ≥5,000 Da 또는 ≥8,000 Da의 수 평균 분자량(Mn)을 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)/(공)중합체(A)-전구체 및/또는 블록 공중합체는 ≥20℃, 예컨대 ≥30℃, 또는 ≥40℃의 유리 전이 온도(Tg)를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체는 적어도 5 및/또는 최대 100 mg KOH/g, 예컨대 최대 80 mg KOH/g, 또는 최대 40 mg KOH/g의 총 OHV를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항, 제2항, 제4항 내지 제6항 및 제9항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-전구체는 최대 10 mg KOH/g, 예컨대 최대 5 mg KOH/g의 AV를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항, 제3항 및 제7항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-전구체는 적어도 1 KOH/g, 예컨대 적어도 3 KOH/g 또는 적어도 5 KOH/g의 AV를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)는 최대 5 mg KOH/g, 예컨대 최대 2 mg KOH/g의 AV를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)는 최대 1 mg KOH/g의 AV를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체는 적어도 5 KOH/g, 예컨대 적어도 8 KOH/g 또는 적어도 10 KOH/g의 AV를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항, 제2항, 제4항 내지 제6항, 및 제9항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-전구체는 ≥3,000 Da의 Mn, 5 내지 50 mg KOH/g의 총 OHV 및 0 내지 10 mg KOH/g의 산가를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항, 제2항, 제4항 내지 제6항, 및 제9항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-전구체는 ≥5,000 Da의 Mn, 10 내지 20 mg KOH/g의 총 OHV 및 최대 5 mg KOH/g의 산가를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항, 제3항, 및 제7항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-전구체는 ≥2,000 Da의 Mn, 5 내지 50 mg KOH/g의 총 OHV 및 적어도 1 KOH/g의 산가를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항, 제3항, 및 제7항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-전구체는 ≥4,000 Da의 Mn, 5 내지 30 mg KOH/g의 총 OHV 및 적어도 3 KOH/g의 산가를 갖는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항, 제2항, 제4항 내지 제6항, 및 제9항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)는 실질적으로 말단 하이드록실 작용기를 포함하는 (공)중합체(A)-전구체를 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질 및 (공)중합체(A)의 산가를 감소시키도록 작동가능한 물질과 반응시킴에 의해 수득가능한 것인, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)의 산가를 감소시키도록 작동가능한 물질은 저분자 화합물인, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아크릴 물질은 메틸(메트)아크릴레이트, 에틸(메트)아크릴레이트, 부틸 (메트)아크릴레이트, 이소보르닐 (메트)아크릴레이트, 하이드록시에틸 (메트)아크릴레이트, 2-에틸헥실(메트)아크릴레이트, (메트)아크릴산; 사이클로헥실 (메트)아크릴레이트, 알릴 (메트)아크릴레이트, 디메틸아미노 에틸 메타크릴레이트. 부틸아미노 에틸 (메트)아크릴레이트, 및/또는 HEMA 포스페이트 (예컨대, 에틸렌 글리콜 메타크릴레이트 포스페이트)를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아크릴 물질은 스티렌 및/또는 화학식 I의 아크릴아미드 단량체를 포함하는, 블록 공중합체:여기서 R1은 H 또는 알킬기를 나타내고;X1은 선형 또는 분지형 알킬, -Y-O-Z 기를 나타내거나; 이는 하기 화학식 II에 따르며;여기서Y는 2가 선형 또는 분지형 알킬렌 가교기를 나타내고,Z는 선형 또는 분지형 알킬기를 나타내거나, 이는 화학식 II, 또는 H에 따르고;X3은 H 또는 알킬기를 나타내고;R2는 H 또는 알킬기를 나타내고;X2는 선형 또는 분지형 알킬, H 또는 -Y-O-Z 기를 나타내고;여기서Y는 2가 선형 또는 분지형 알킬렌 가교기를 나타내고, Z는 선형 또는 분지형 알킬기, 또는 H를 나타냄.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제8항에 있어서, 상기 아크릴 물질은 화학식 I의 아크릴아미드 단량체를 포함하며, 여기서 R1은 H 또는 C1-C4 알킬기를 나타내고; X1은 -Y-O-Z 기를 나타내고, 여기서 Y는 C1-C4 알킬렌 가교기를 나타내고, Z는 C2-C7 알킬기를 나타내고; X2는 H를 나타내는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 아크릴 물질은 화학식 I의 아크릴아미드 단량체를 포함하며, 여기서 화학식 I에 따른 아크릴아미드 단량체는 아크릴 물질의 고형분 중량을 기준으로 ≥5 중량%, 예컨대 ≥8 중량% 또는 ≥10 중량%의 양으로 존재하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아크릴 물질은 아크릴 물질의 고형분 중량을 기준으로 예컨대 ≥5%의 양으로 하이드록실 작용성 단량체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아크릴 물질은 산 작용성 단량체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아크릴 물질은 아크릴 물질의 고형분 중량을 기준으로 ≥5 중량%, 예컨대 ≥10 중량%의 양으로 산 작용성 단량체를 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체는 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체의 총 고형분 중량을 기준으로 ≤50 중량%, 예컨대 ≤40 중량%, 또는 심지어 ≤35 중량%의 아크릴 물질을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체는 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체의 총 고형분 중량을 기준으로 ≤30 중량%, 예컨대 ≤25 중량%의 아크릴 물질을 포함하는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체 블록 공중합체는 95 중량% 내지 70 중량%의 (공)중합체(A) 대 30 중량% 내지 5 중량%의 아크릴 물질, 예컨대 90 중량% 내지 70 중량%의 (공)중합체(A) 대 30 중량% 내지 10 중량%의 아크릴 물질의 중량비로 (공)중합체(A) 및 아크릴 물질로부터 형성되는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체는 90 중량% 내지 50 중량%의 (공)중합체(A) 대 50 중량% 내지 10 중량%의 아크릴 물질, 예컨대 85 중량% 내지 60 중량%의 (공)중합체(A) 대 40 중량% 내지 15 중량%의 아크릴 물질, 또는 80 중량% 내지 65 중량%의 (공)중합체(A) 대 35 중량% 내지 20 중량%의 아크릴 물질의 중량비로 (공)중합체(A) 및 아크릴 물질로부터 형성되는, 블록 공중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 따른 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체를 포함하는 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 가교 물질을 추가로 포함하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 가교 물질은 페놀 수지; 아미노플라스트 수지; 아미노 수지; 에폭시 수지; 이소시아네이트 수지; 베타-하이드록시 (알킬) 아미드 수지; 알킬화 카바메이트 수지; 폴리산; 무수물; 유기금속산-작용성 물질; 폴리아민; 및/또는 폴리아미드를 포함하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 또는 제52항에 있어서, 상기 가교 물질은 페놀 수지 및/또는 아미노플라스트 수지를 포함하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가교 물질은 화학식 (III)에 따른 가교 물질을 포함하는, 코팅 조성물:여기서 R1은 수소, 알킬(예컨대 C1 내지 C20 알킬), 아릴(예컨대 C4 내지 C24 아릴), 아르알킬(예컨대 C5 내지 C25 아르알킬), 또는 —NR6R7을 나타내고;R2 내지 R7은 각각 독립적으로 수소, 알킬(예컨대 C1 내지 C20 알킬), 아릴(예컨대 C4 내지 C24 아릴), 아르알킬(예컨대 C5 내지 C25 아르알킬) 또는 —CHR8OR9를 나타내며;여기서 R8 및 R9는 각각 독립적으로 수소, 알킬(예컨대 C1 내지 C20 알킬), 아릴(예컨대 C4 내지 C24 아릴), 아르알킬(예컨대 C5 내지 C25 아르알킬), 알콕시알킬(예컨대 C2 내지 C40 알콕시알킬) 또는 알카릴(예컨대 C5 내지 C25 알카릴)을 나타내고;여기서 R2 내지 R5, 또는 R2 내지 R7 중 적어도 하나는, 존재하는 경우, —CHR8OR9이고, 예를 들어, R2 내지 R5, 또는 R2 내지 R7은 모두, 존재하는 경우, —CHR8OR9일 수 있음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가교 물질은 벤조구아나민 또는 이의 유도체, 예컨대 부틸화 및/또는 메틸화 벤조구아나민을 포함하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가교 물질은 아미노플라스트 가교제, 예컨대 벤조구아나민 또는 이의 유도체, 및 페놀성 가교제를 포함하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 코팅 조성물의 총 고형분 중량을 기준으로 적어도 0.5 중량%, 예컨대 적어도 1 중량%의 가교 물질을 포함하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 코팅 조성물의 총 고형분 중량을 기준으로 최대 70 중량%, 예컨대 최대 60 중량%의 가교 물질을 포함하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제50항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 비스페놀 A(BPA), 비스페놀 F(BPF) 및 이들의 유도체가 실질적으로 없고/없거나, 본질적으로 없고/없거나 완전히 없는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제50항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 ≤3의 헤어링(hairing)을 가지며, 상기 헤어링은 코일 스탬핑 동안 빌딩업(build up)된 코팅 섬유 결함의 척도이고, 다음에 따른 헤어링 등급을 갖는, 코팅 조성물: 1은 헤어링이 없음; 2는 약간의 헤어링임; 3은 중간의 헤어링임; 4는 심한 헤어링임; 그리고 5는 심각한 헤어링임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제50항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 2 mg/in2의 필름 중량을 갖는 상기 코팅 조성물로부터 형성된 경화된 필름은 ≤75 mA, 예컨대 ≤25 mA의 팩(pack) 전 에나멜 등급을 가지며, 상기 에나멜 등급은 다음과 같이 측정되고: L-85의 원액(stock solution) 47 그램을 캔에 첨가한 후, 탄산수 308 그램을 첨가하고; 이어서, 202 유형 밀봉기(seamer)를 사용하여 캔 위로 단부를 밀봉하고; 이어서, 캔을 거꾸로 (뒤집어) 100℉(38℃) 인큐베이터에 10일 동안 두고; 이어서, 캔을 인큐베이터로부터 제거하고, 개봉한 다음 전해질을 와코 에나멜 레이터(Waco Enamel Rater)의 플라스틱 컵에 첨가하는 와코 에나멜 레이터 테스트를 사용하여 측정되고; 캔 단부는 컵의 경사진 단부 상에 피팅되고, 단부가 컵 상에 단단히 고정되도록 진공을 적용하고; 컵이 뒤집어질 때, 전극 및 캔 단부가 전해질 내 침지되고 판독값이 에나멜 레이터 상에 표시되는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제50항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 7 mg/in2의 필름 중량을 갖는 상기 코팅 조성물로부터 형성된 경화된 필름은 ≤5 mA, 예컨대 ≤2 mA의 팩 전 에나멜 등급을 가지며, 상기 에나멜 등급은 다음과 같이 측정되고: L-85의 원액 47 그램을 캔에 첨가한 후, 탄산수 308 그램을 첨가하고; 이어서, 202 유형 밀봉기를 사용하여 캔 위로 단부를 밀봉하고; 이어서, 캔을 거꾸로 (뒤집어) 100℉(38℃) 인큐베이터에 10일 동안 두고; 이어서, 캔을 인큐베이터로부터 제거하고, 개봉한 다음 전해질을 와코 에나멜 레이터의 플라스틱 컵에 첨가하는 와코 에나멜 레이터 테스트를 사용하여 측정되고; 캔 단부는 컵의 경사진 단부 상에 피팅되고, 단부가 컵 상에 단단히 고정되도록 진공을 적용하고; 컵이 뒤집어질 때, 전극 및 캔 단부가 전해질 내 침지되고 판독값이 에나멜 레이터 상에 표시되는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제50항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물로부터 형성된 경화된 필름은 ≥10, 예컨대 ≥15 또는 ≥20의 MEK 이중 마찰의 수를 가지며, 상기 MEK 이중 마찰의 수는 다음과 같이 측정되고: 경화된 필름을 2lbs 해머에 부착된 메틸 에틸 케톤에 적신 깨끗한 무명천을 사용하여 앞뒤 움직임으로 수동으로 문지르고; 파손 전에 코팅이 잔존하는 이중 마찰(앞뒤로 움직임)의 수를 기록하고, 파손은 코팅이 파괴되어 밑에 있는 기재가 드러날 때 발생하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제50항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물로부터 형성된 경화된 필름은 ≤75%, 예컨대 ≤60% 또는 ≤30%의 쐐기 굽힘(wedge bend) mm (% 파손)을 가지며, 상기 쐐기 수선(wedge mend) mm (% 파손)은 다음과 같이 ASTM 방법 D 522-93에 따라 측정되고: 코팅된 패널은 쐐기 굽힘 테스트를 위해 1.5×4인치 플라크로 절단하고; 패널의 쐐기 굽힘 후 10% 황산구리 수용액에 1분 동안 패널을 담근 후 굽은 반경을 따라 관찰된 반점이 있는 파손 %가 얼마나 되는지 코팅을 굴곡(flex)에 대해 평가하는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제50항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물로부터 형성된 경화된 필름은 3% 아세트산 블리스터 성능 및/또는 ≥4의 하드-투-홀드(hard-to-hold) 블리스터 성능을 가지며, 상기 3% 아세트산 블리스터 성능은 다음과 같이 측정되고: 99 그램의 빙초산(Fisher Scientific의 제품)을 3201 그램의 탈이온수에 혼합하여 3% 원액을 제조하고; 경화된 필름을 갖는 코팅된 스트립을 끓는 아세트산 용액에 30분 동안 침지시키고; 이어서, 스트립을 탈이온수로 헹구고, 건조시키고, 블리스터 성능에 대해 즉시 등급을 매기고; 상기 하드-투-홀드 블리스터 성능은 자극제 산 용액, 예컨대 0.01% 오렌지 오일/1% 락트산 용액 및/또는 0.25% 포름산 용액을 사용하여 테스트된 것일 수 있고, 상기 하드-투-홀드 성능은 다음과 같이 측정되고: 경화된 필름을 갖는 코팅된 패널을 2×4인치 테스트 패널로 절단하고 49℃에서 10일 동안 자극제 산 용액(들)에 담그고; 이어서, 테스트 패널은 블리스터 성능에 대해 등급을 매기고; 상기 블리스터 성능은 0-5의 스케일을 사용하여 시각적으로 측정되며, 이때 &quot;5&quot;의 등급은 블리스터링이 없음을 나타내고, &quot;0&quot;의 등급은 기재로부터의 박리를 나타내고,상기 테스트 용액은 테스트될 패널의 절반을 덮는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제50항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 수성 코팅 조성물인, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제50항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 용제형(solventborne) 코팅 조성물인, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제50항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 분말 코팅 조성물인, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제50항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅 조성물은 포름알데히드가 실질적으로 없는, 코팅 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 코팅으로 적어도 일부 상에 코팅된 물품으로서, 상기 코팅은 제50항 내지 제69항 중 어느 한 항에 따른 코팅 조성물로부터 파생되는, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 물품은 패키징 또는 패키지인, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 패키징 또는 패키지는 금속 패키징 또는 패키지를 포함하는, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 상기 패키징 또는 패키지는 식품 또는 음료 캔 또는 에어로졸 캔을 포함하는, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70항에 있어서, 상기 물품은 차량인, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제70항에 있어서, 상기 물품은 구조물인, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체, 예컨대 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 따른 (공)중합체(A)-아크릴 블록 공중합체를 형성하는 방법으로서, 상기 방법은 (공)중합체(A)-전구체의 실질적으로 말단 하이드록실기 또는 카복실산기를 에틸렌계 불포화기 또는 이의 전구체를 포함하는 물질과 반응시켜 실질적으로 말단 에틸렌계 불포화 작용기를 포함하는 (공)중합체(A)를 형성하는 단계, 및 이어서 아크릴 물질을 실질적으로 말단 에틸렌계 불포화 작용기를 포함하는 (공)중합체(A)와 반응시켜 아크릴 물질이 실질적으로 말단 에틸렌계 불포화 작용기를 통해 (공)중합체(A)에 결합되도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 패키지 또는 패키징의 적어도 일부를 코팅하는 방법으로서, 상기 방법은 코팅 조성물을 금속 패키지 또는 패키징에 적용하는 단계로서, 상기 코팅 조성물은 제50항 내지 제69항 중 어느 한 항에 따른, 단계, 및코팅 조성물을 경화시켜 코팅을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오주 *****클레블랜드 **** 웨스트 *** 스트리이트</address><code>519990284745</code><country>미국</country><engName>PPG INDUSTRIES OHIO, INC.</engName><name>피피지 인더스트리즈 오하이오 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오주 ***** 러...</address><code> </code><country> </country><engName>KALEEM, Kareem</engName><name>칼림 카림</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>BAO, Hanzhen</engName><name>바오 한전</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MOTALA, Michael Jonathan</engName><name>모탈라 마이클 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MOUSSA, Youssef</engName><name>무사 유세프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Wenchao</engName><name>장 원차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SENEKER, Carl</engName><name>세네커 칼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/282,767</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,289</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0673899-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0674673-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0674694-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0103785-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>