<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:37.3437</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.08.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0117091</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스타일러스 펜</inventionTitle><inventionTitleEng>STYLUS PEN</inventionTitleEng><openDate>2025.09.01</openDate><openNumber>10-2025-0130267</openNumber><originalApplicationDate>2022.07.07</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0083683</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 1/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220083683</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시 형태는, 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는, 제1 방향을 따라 연장 형성되고 제1 측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴; 상기 제1 방향으로 연장 형성되고 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴; 상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1 측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및 상기 제2 방향으로 연장 형성되고 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 및 제 3 패턴과는 다른 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는, 제1 방향을 따라 연장 형성되고 제1 측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴; 상기 제1 방향으로 연장 형성되고 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴; 상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1 측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및 상기 제2 방향으로 연장 형성되고 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 및 제 3 패턴과는 다른 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 감지 신호를 수신하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는,제1 방향을 따라 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴;상기 제1 방향으로 연장 형성되고 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴;상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및 상기 제2 방향으로 연장 형성되고 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 및 제 3 패턴과 같은 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는,제1 방향을 따라 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴;상기 제1 방향으로 연장 형성되고 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴;상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및 상기 제2 방향으로 연장 형성되고 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 및 제3 패턴과는 같은 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 감지 신호를 수신하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는, 제1 방향을 따라 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴; 상기 제1 방향으로 연장 형성되고, 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴; 상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및 상기 제2 방향으로 연장 형성되고, 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 다수의 제2 패턴 중 적어도 일부의 제2 측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 일부의 제2 측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부;를 포함하고,                                    상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하고, 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 감지 신호를 수신하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는, 제1 방향을 따라 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴;상기 제1 방향으로 연장 형성되고, 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴; 상기 제1 방향과 수직한다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및상기 제2 방향으로 연장 형성되고, 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 더 포함하고,상기 다수의 제2 패턴 중 적어도 일부 또는 상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 다수의 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제2 패턴 또는 상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는, 제1 방향을 따라 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴; 상기 제1 방향으로 연장 형성되고, 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴;상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및상기 제2 방향으로 연장 형성되고, 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 다수의 제2 패턴 중 적어도 일부 또는 상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 다수의 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제2 패턴 또는 상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 하나의 패턴으로 스타일러스 펜 감지 신호를 수신하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는, 제1 방향을 따라 연장되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴; 상기 제1 방향으로 연장 형성되고, 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴; 상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및 상기 제2 방향으로 연장 형성되고, 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 다수의 제2 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부;를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 다수의 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 한 개의 패턴을 펜 구동용 전극으로 선택하고,상기 선택된 펜 구동용 전극으로 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하도록 하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 센서부 및 상기 센서부를 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하는 터치 입력 장치와 작용할 수 있는 스타일러스 펜에 있어서,상기 센서부는, 제1 방향을 따라 연장되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제1 패턴; 상기 제1 방향으로 연장 형성되고, 상기 제1 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제2 패턴; 상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장 형성되고 제1측 단부들이 상기 컨트롤러와 전기적으로 연결된 다수의 제3 패턴; 및 상기 제2 방향으로 연장 형성되고, 상기 제3 패턴과 인접하여 배치된 다수의 제4 패턴;을 포함하고,상기 다수의 제2 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 스타일러스 펜은,바디부;상기 바디부 내에서 외부로 노출되어 있는 팁;상기 바디부 내에 위치하는 페라이트 코어 및 상기 페라이트 코어의 적어도 일부 위에 다층으로 권선되어 있는 코일을 포함하는 인덕터부; 및상기 바디부 내에 위치하며, 상기 인덕터부에 전기적으로 연결되어 공진 회로를 형성하는 커패시터부를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴으로 터치 구동 신호를 인가하고, 상기 다수의 제3 패턴으로 터치 감지 신호를 수신하기 위한 것이고,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 두 개의 패턴을 펜 센싱용 전극으로 선택하고,상기 선택된 펜 센싱용 전극을 통해서 상기 스타일러스 펜으로부터 방출되는 스타일러스 펜 신호를 센싱하도록 하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 페라이트 코어의 유전율이 1000이하이며, 상기 코일은 인접하는 권선 층들이 교대로 권선되며, 상기 코일은 둘 이상의 절연 전선을 감싸는 형태의 와이어인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코일은 인접하는 권선 층들이 지그재그로 경사지게 권선되는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 페라이트 코어는 니켈을 포함하는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코일은 리츠선인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 페라이트 코어의 적어도 일부를 감싸는 보빈을 더 포함하며,상기 코일은 상기 보빈의 적어도 일부 위에 권선되는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인덕터부는 둘 이상의 인덕터부가 직렬로 연결된,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 인덕터부의 적어도 일부 위에 위치하는 전도성의 차단 부재를 더 포함하는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 차단 부재는 와전류의 발생을 차단하는 하나의 슬릿을 포함하고,상기 하나의 슬릿에 의해 상기 차단 부재의 양단이 제1 방향을 따라 이격되고,상기 제1 방향은 와전류가 형성되는 방향인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 다수의 제2 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결된 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 2 항, 제 4 항, 제 7 항, 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 패턴 또는 상기 제4 패턴 중 적어도 한가지 패턴은 상기 스타일러스 펜을 구동하기 위한 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 2 항, 제 4 항, 제 7 항, 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 터치 구동 신호를 인가하기 위한 패턴 및 상기 터치 감지 신호를 수신하기 위한 패턴과 다른 패턴을 통해 상기 스타일러스 펜을 구동하기 위한 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 패턴 또는 상기 제4 패턴 중 어느 하나의 패턴은 전기적으로 플로팅되는 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항, 제 4 항, 제 5 항, 제 6 항, 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하기 위한 상기 다수의 제2 패턴 및 상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 한가지의 다수의 패턴 중에서, 적어도 둘 이상의 패턴의 제1측 단부들은 서로 전기적으로 연결된,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항, 제 3 항, 제 6 항, 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 다수의 제2 패턴 및 상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 한가지 패턴은 상기 스타일러스 펜을 감지하기 위한 스타일러스 펜 감지 신호를 수신하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항, 제 3 항, 제 6 항, 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 터치 구동 신호를 인가하기 위한 패턴 및 상기 터치 감지 신호를 수신하기 위한 패턴과 다른 패턴을 통해 상기 스타일러스 펜을 감지하기 위한 스타일러스 펜 감지 신호를 수신하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 2 항, 제 4 항, 제 7 항, 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴 또는 상기 제3 패턴 중 적어도 한가지 패턴은 상기 스타일러스 펜을 구동하기 위한 스타일러스 펜 구동 신호를 인가하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항, 제 3 항, 제 6 항, 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 터치 구동 신호를 인가하기 위한 패턴 또는 상기 터치 감지 신호를 수신하기 위한 패턴과 같은 패턴을 통해 상기 스타일러스 펜을 감지하기 위한 스타일러스 펜 감지 신호를 수신하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴 및 상기 제2 패턴의 길이는, 상기 제3 패턴 및 상기 제4 패턴의 길이보다 긴,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 하나는, 상기 스타일러스 펜을 구동하기 위한 것이면서, 상기 스타일러스 펜을 센싱하기 위한 것인,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴은 상기 제1 방향을 따라 배열된 제1a 패턴 및 제1b 패턴을 포함하고,상기 제2 패턴은 상기 제1 방향을 따라 배열된 제2a 패턴 및 제2b 패턴을 포함하고,상기 다수의 제2 패턴의 다수의 제2a 패턴들 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 다수의 제2 패턴의 다수의 제2b 패턴들 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 전기적으로 연결되고,상기 다수의 제2a 패턴들 중 적어도 일부의 제2측 단부들과 상기 다수의 제2b 패턴들 중 적어도 일부의 제2측 단부들은 서로 마주보도록 배치된,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 제1 패턴 및 상기 제2 패턴의 길이는, 상기 제3 패턴 및 상기 제4 패턴의 길이보다 긴,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴 내지 상기 제4 패턴 중 적어도 하나의 패턴은 다수의 메인 패턴부와, 상기 다수의 메인 패턴부 중에서 서로 인접한 두 개의 메인 패턴부 사이를 연결하는 연결 패턴부를 포함하는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서상기 메인 패턴부 중 적어도 일부는 다이아몬드 형상을 갖는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서상기 제2 패턴의 메인 패턴부는 상기 제1 패턴의 메인 패턴부와 대응되는 형상을 갖고,상기 제4 패턴의 메인 패턴부는 상기 제3 패턴의 메인 패턴부와 대응되는 형상을 갖는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴 또는 상기 제3 패턴은 개구부를 갖고,상기 제2 패턴 또는 상기 제4 패턴은 상기 제1 패턴 또는 상기 제3 패턴의 개구부 내부에 각각 배치되는스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴은 상기 제2 패턴을 둘러싸고,상기 제3 패턴은 상기 제4 패턴을 둘러싸는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴과 상기 제2 패턴은 동일층에 배치되거나, 또는상기 제3 패턴과 상기 제4 패턴은 동일층에 배치되는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴 중 적어도 일부와 상기 제2 패턴 중 적어도 일부는 제1층에 배치되고, 상기 제3 패턴 중 적어도 일부와 상기 제4 패턴 중 적어도 일부는 제2층에 배치되는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 다수의 제2 패턴 및 상기 다수의 제4 패턴의 제2측 단부들은 비아를 통해 서로 전기적으로 연결되는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 중 적어도 하나의 제1 패턴으로 상기 터치 구동 신호를 인가하고,상기 다수의 제3 패턴 중 적어도 하나의 제3 패턴으로부터 상기 터치 감지 신호를 수신하기위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제2 패턴 또는 상기 다수의 제4 패턴을 다수의 구동회로부와 연결하기위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 중 적어도 하나의 제1 패턴으로 상기 터치 구동 신호를 인가하는 단계,상기 다수의 제3 패턴 중 적어도 하나의 제3 패턴으로부터 상기 터치 감지 신호를 수신하는 단계를 실행하기 위한 프로그램이 기록된 기록매체를 포함하는, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제2 패턴 또는 상기 다수의 제4 패턴을 다수의 구동회로부와 연결하는 단계를 실행하기 위한 프로그램이 기록된 기록매체를 포함하는, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,다수의 터치 센싱용 구동 회로부; 및 다수의 터치 센싱용 감지 회로부;를 더 포함하고,상기 컨트롤러는 상기 다수의 터치 센싱용 구동 회로부를 통해, 상기 다수의 제1 패턴으로 상기 터치 구동 신호를 인가시키고,상기 다수의 터치 센싱용 감지 회로부를 통해, 상기 다수의 제3 패턴으로부터 상기 터치 감지 신호를 수신하도록,제어하기 위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,다수의 구동 회로부;를 더 포함하고,상기 다수의 제1 패턴으로 상기 터치 구동 신호가 인가되는 경우에, 상기 컨트롤러는 상기 다수의 구동 회로부를 통해 상기 다수의 제2 패턴에 상기 터치 구동 신호와 동일한 신호를 인가시키도록 제어하기 위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 2 항, 제 4 항, 제 7 항, 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는, 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 한가지 다수의 패턴 중 어느 하나의 펜 구동용 패턴에 스타일러스 펜 구동 신호가 출력되도록 하고,상기 한가지 다수의 패턴 중 다른 적어도 하나의 구동용 패턴에 상기 스타일러스 펜 구동 신호의 위상과 정반대인 구동 신호가 출력되도록 하기 위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 2 항, 제 4 항, 제 7 항, 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 한가지 다수의 패턴 중 어느 하나의 펜 구동용 패턴에 스타일러스 펜 구동 신호를 출력하는 단계; 및상기 한가지 다수의 패턴 중 다른 적어도 하나의 구동용 패턴에 상기 스타일러스 펜 구동 신호의 위상과 정반대인 구동 신호를 출력하는 단계;를 실행하기 위한 프로그램이 기록된 기록매체를 포함하는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 2 항, 제 4 항, 제 7 항, 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,다수의 펜 구동용 구동 회로부;를 더 포함하고, 상기 컨트롤러는,상기 다수의 펜 구동용 구동 회로부 중 적어도 하나의 펜 구동용 구동 회로부를 통해 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 하나의 구동용 패턴에 스타일러스 펜 구동 신호를 인가시키고,상기 다수의 펜 구동용 구동 회로부 중 적어도 다른 하나의 펜 구동용 구동 회로부를 통해 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 다른 적어도 하나의 구동용 패턴에 상기 스타일러스 펜 구동 신호의 위상과 정반대인 구동 신호가 인가되도록,제어하기 위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 1 항, 제 3 항, 제 5 항, 제 6 항, 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 한가지 센싱용 패턴들 중 적어도 하나의 센싱용 패턴으로부터의 출력값과, 상기 적어도 한가지 센싱용 패턴들과는 다른 한가지 센싱용 패턴들 중 적어도 하나의 센싱용 패턴으로부터의 출력값에 기초하여, 상기 스타일러스 펜을 감지하도록제어하기 위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 1 항, 제 3 항, 제 5 항, 제 6 항, 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 한가지 센싱용 패턴들 중 적어도 하나의 센싱용 패턴으로부터의 출력값과, 상기 적어도 한가지 센싱용 패턴들과는 다른 한가지 센싱용 패턴들 중 적어도 하나의 센싱용 패턴으로부터의 출력값에 기초하여, 상기 펜을 감지하는 단계;를 실행하기 위한 프로그램이 기록된 기록매체를 포함하는,스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 1 항, 제 3 항, 제 5 항, 제 6 항, 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,다수의 펜 센싱용 감지 회로부;를 더 포함하고,상기 컨트롤러는,상기 다수의 펜 센싱용 감지 회로부 중 적어도 하나의 펜 센싱용 감지 회로부를 통해 감지된 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 적어도 하나의 센싱용 패턴으로부터의 출력값과, 상기 다수의 펜 센싱용 감지 회로부 중 적어도 하나의 펜 센싱용 감지 회로부를 통해 감지된 상기 다수의 제1 패턴 내지 제4 패턴 중 상기 적어도 하나의 센싱용 패턴과는 다른 센싱용 패턴으로부터의 출력값에 기초하여, 상기 펜을 감지하도록제어하기 위한 것인, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서,상기 다수의 펜 센싱용 감지 회로부 중 적어도 일부는 터치 센싱용으로 이용될 수 있는, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 다수의 제2 패턴과 상기 다수의 제4 패턴 중 적어도 한가지 다수의 패턴의 일측 단부에 배치된 패턴에 연결된 커패시터;를 더 포함하는, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 패턴은 상기 제1 패턴 내부에 배치되고 제1 방향으로 연장된 바 패턴이고,상기 제4 패턴은 상기 제3 패턴 내부에 배치되고 제2 방향으로 연장된 바 패턴이고,상기 다수의 제1 패턴들의 사이에 배치되며 상기 제3 패턴의 메인 패턴부와 대응되고 중첩되는 형상을 가지며, 상기 제4 패턴과 전기적으로 연결되는 다수의 제5 패턴;상기 다수의 제5 패턴의 일측 단부의 패턴에 연결된 캐패시터;상기 다수의 제3 패턴들의 사이에 배치되며 상기 제1 패턴의 메인 패턴부와 대응되고 중첩되는 형상을 가지며, 상기 제2 패턴과 전기적으로 연결되는 다수의 제6 패턴; 및상기 다수의 제6 패턴의 일측 단부의 패턴에 연결된 커패시터;를 더 포함하는, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 다수의 제2 패턴의 일측 단부의 적어도 일부 또는 상기 다수의 제4 패턴의 일측 단부의 적어도 일부에 전기적으로 직접 연결되며, 상기 터치 입력 장치의 활성 영역 밖에 배치되는 적어도 하나의 트레이스;를 더 포함하는, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서부는, 제5 패턴과 제6 패턴 중 적어도 하나를 더 포함하고,상기 제5 패턴은, 상기 제3 패턴과 상기 제4 패턴 중 어느 하나의 패턴이 배치된 층과는 다른 층에 배치되고, 상기 제3 패턴과 상기 제4 패턴 중 상기 어느 하나의 패턴과 전기적으로 연결되고, 상기 제3 패턴과 상기 제4 패턴 중 나머지 다른 하나의 패턴의 적어도 일 부분과 상하 방향으로 중첩되도록 배치되고,상기 제6 패턴은, 상기 제1 패턴과 상기 제2 패턴 중 어느 하나의 패턴이 배치된 층과는 다른 층에 배치되고, 상기 제1 패턴과 상기 제2 패턴 중 상기 어느 하나의 패턴과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 패턴과 상기 제2 패턴 중 나머지 다른 하나의 패턴의 적어도 일 부분과 상하 방향으로 중첩되도록 배치된, 스타일러스 펜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 패턴과 상기 제2 패턴은 서로 다른 층에 배치되고, 상기 제1 패턴은 상기 제2 패턴의 일 부분과 상하 방향으로 중첩되도록 배치되거나,상기 제3 패턴과 상기 제4 패턴은 서로 다른 층에 배치되고, 상기 제3 패턴은 상기 제4 패턴의 일 부분과 상하 방향으로 중첩되도록 배치된,스타일러스 펜.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>120220348792</code><country>대한민국</country><engName>HiDeep, Inc.</engName><name>주식회사 하이딥</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Kim, Seyeob</engName><name>김세엽</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Kim, Bonkee</engName><name>김본기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Cho, Young ho</engName><name>조영호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Lee, HwanHee</engName><name>이환희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, GIDUK</engName><name>김기덕</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Go, Joohyun</engName><name>고주현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Byun, Mun Sub</engName><name>변문섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>Woo, Hyoungwook</engName><name>우형욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JUNG, KIRYOUNG</engName><name>정기룡</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 도곡로 *** (역삼동) (역삼동, 미진빌딩*층)(케이엔피특허법률사무소)</address><code>919980006334</code><country>대한민국</country><engName>kim sung ho</engName><name>김성호</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0960228-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250117091.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a353fc7beed6666ee88889883756170b0b4ac082171c8f0ce874df2f3e9167f9a86d8729384d135643189296354abba66677cc55b2764168</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6f7a05a60dad72ff700b2b2fb9563fa499fb963445cc8254bdaa5b7baebcecc184c959aebcb0b5ba7c2e5c74d0a6ebdba4460c2be801b093</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>