<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:54.1054</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0061244</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.11.20</openDate><openNumber>10-2024-0164673</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 제1 발광 영역, 제1 발광 영역과 인접하는 제2 발광 영역 및 제1 발광 영역과 제2 발광 영역 사이의 비발광 영역을 포함하는 기판, 기판 상에 배치되고, 비발광 영역에서 상면으로부터 함몰되는 트렌치를 정의하는 비아 절연층, 비아 절연층 상의 제1 발광 영역 및 제2 발광 영역에 각각 배치되는 화소 전극, 및 비아 절연층 및 화소 전극 상에 배치되고, 화소 전극의 적어도 일부를 노출시키며, 트렌치와 연결되는 개구를 정의하는 화소 정의막을 포함한다. 화소 전극은 티타늄(Ti) 및 티타늄 질화물(TiN) 중 적어도 하나를 포함하는 제1 금속층, 제1 금속층 상에 배치되고, 금속 물질을 포함하는 제2 금속층, 및 제2 금속층 상에 배치되고, 티타늄 질화물을 포함하는 제3 금속층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 발광 영역, 상기 제1 발광 영역과 인접하는 제2 발광 영역 및 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 비발광 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고, 상기 비발광 영역에서 상면으로부터 함몰되는 트렌치를 정의하는 비아 절연층;상기 비아 절연층 상의 상기 제1 발광 영역 및 상기 제2 발광 영역에 각각 배치되고, 티타늄(Ti) 및 티타늄 질화물(TiN) 중 적어도 하나를 포함하는 제1 금속층; 상기 제1 금속층 상에 배치되고, 금속 물질을 포함하는 제2 금속층; 및 상기 제2 금속층 상에 배치되고, 티타늄 질화물을 포함하는 제3 금속층을 포함하는 화소 전극; 및상기 비아 절연층 및 상기 화소 전극 상에 배치되고, 상기 화소 전극의 적어도 일부를 노출시키며, 상기 트렌치와 연결되는 개구를 정의하는 화소 정의막을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 화소 전극은,상기 화소 정의막과 평면 상에서 중첩하는 제1 영역; 및상기 화소 정의막에 의해 노출되는 제2 영역을 포함하고,상기 제2 영역과 중첩하는 상기 제3 금속층의 부분의 두께는 상기 제1 영역과 중첩하는 상기 제3 금속층의 부분의 두께보다 얇은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제2 영역과 중첩하는 상기 제3 금속층의 상기 부분의 상기 두께는 30Å 내지 60Å인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 화소 정의막은,상기 비아 절연층 및 상기 화소 전극 상에 배치되는 제1 화소 정의막;상기 제1 화소 정의막 상에 배치되는 제2 화소 정의막; 및상기 제2 화소 정의막 상에 배치되는 제3 화소 정의막을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 화소 정의막 및 상기 제3 화소 정의막 각각은 상기 제2 화소 정의막과 서로 다른 무기 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 화소 정의막 및 상기 제3 화소 정의막 각각은 실리콘 질화물(SiNx)을 포함하고, 상기 제2 화소 정의막은 실리콘 산화물(SiOx)을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 제1 화소 정의막은 상기 화소 전극의 측면을 커버하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 제1 화소 정의막의 측면은 상기 제2 화소 정의막의 측면보다 상기 화소 전극의 중심을 향하는 방향으로 더 돌출되고,상기 제2 화소 정의막의 상기 측면은 상기 제3 화소 정의막의 측면보다 상기 화소 전극의 상기 중심을 향하는 방향으로 더 돌출된 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 화소 전극 및 상기 화소 정의막 상에 배치되는 발광층을 더 포함하고,상기 발광층은 상기 트렌치에 의해 상기 비발광 영역에서 단절되는 전하 생성층을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 발광층 상에 배치되는 공통 전극을 더 포함하고,상기 공통 전극은 상기 제1 발광 영역, 상기 제2 발광 영역 및 상기 비발광 영역에 전체적으로 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 기판은,복수의 그루브들을 정의하며, 실리콘 웨이퍼를 포함하는 베이스 기판; 및상기 복수의 그루브들에 각각 수용되는 복수의 화소 회로부들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 발광 영역, 상기 제1 발광 영역과 인접하는 제2 발광 영역 및 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 비발광 영역을 포함하는 기판 상에 비아 절연층을 형성하는 단계;상기 비아 절연층 상의 상기 제1 발광 영역 및 상기 제2 발광 영역 각각에 화소 전극을 형성하는 단계;상기 비아 절연층 및 상기 화소 전극 상에 예비 화소 정의막을 형성하는 단계;상기 비발광 영역에서 상기 예비 화소 정의막 및 상기 비아 절연층 각각의 일부를 제거하여, 상기 예비 화소 정의막을 관통하는 개구 및 상기 비아 절연층의 상면으로부터 함몰되며 상기 개구와 연결되는 트렌치를 형성하는 단계; 및상기 예비 화소 정의막의 일부를 제거하여 상기 화소 전극의 적어도 일부를 노출시키는 화소 정의막을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 화소 전극을 형성하는 단계는,상기 비아 절연층 상에 예비 제1 금속층을 형성하는 단계;상기 예비 제1 금속층 상에 예비 제2 금속층을 형성하는 단계;상기 예비 제2 금속층 상에 예비 제3 금속층을 형성하는 단계; 및상기 예비 제1 금속층, 상기 예비 제2 금속층 및 상기 예비 제3 금속층 각각의 일부를 제거하여 제1 금속층, 제2 금속층 및 제3 금속층을 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 금속층은 티타늄 및 티타늄 질화물 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 금속층은 은을 포함하며,상기 제3 금속층은 티타늄 질화물을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 예비 화소 정의막을 형성하는 단계는,상기 비아 절연층 및 상기 화소 전극 상에 예비 제1 화소 정의막을 형성하는 단계;상기 예비 제1 화소 정의막 상에 예비 제2 화소 정의막을 형성하는 단계; 및상기 예비 제2 화소 정의막 상에 예비 제3 화소 정의막을 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 화소 정의막을 형성하는 단계는,상기 예비 제3 화소 정의막의 일부를 제거하여 제3 화소 정의막을 형성하는 단계;상기 예비 제2 화소 정의막의 일부를 제거하여, 상기 제3 화소 정의막의 측면보다 상기 화소 전극의 중심을 향하는 방향으로 더 돌출된 측면을 포함하는 제2 화소 정의막을 형성하는 단계; 및상기 예비 제1 화소 정의막의 일부를 제거하여, 상기 제2 화소 정의막의 상기 측면보다 상기 화소 전극의 상기 중심을 향하는 방향으로 더 돌출된 측면을 포함하는 제1 화소 정의막을 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 화소 정의막 및 상기 제3 화소 정의막 각각은 상기 제2 화소 정의막과 서로 다른 무기 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 화소 정의막 및 상기 제3 화소 정의막 각각은 실리콘 질화물을 포함하고, 상기 제2 화소 정의막은 실리콘 산화물을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 화소 전극은,상기 화소 정의막과 평면 상에서 중첩하는 제1 영역; 및상기 화소 정의막에 의해 노출되는 제2 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 화소 정의막을 형성하는 단계에서,상기 제2 영역과 중첩하는 상기 제3 금속층의 일부가 제거되어, 상기 제2 영역과 중첩하는 상기 제3 금속층의 부분은 상기 제1 영역과 중첩하는 상기 제3 금속층의 부분보다 얇은 두께로 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOU Chun Gi</engName><name>유춘기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0525707-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230061244.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93878c971b8065682a6755be9f69e44e52e3145bee7c2f4ced7162993eac3012d510a1c887c4fc14b34fef700539f32916dc33f9939cea9762</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf21caa215be650f616fd51e3884e0eea08f4c6ca0a593a2cf5abcf66572ea744854abdba0f6375b83b6894e4144acb18d18a57ed8a5e0f7a5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>