<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:17.3117</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025037</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>EGFR 및/또는 PI3K 억제제로서의 치환된 아미노벤질 헤테로아릴 화합물</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTITUTED AMINOBENZYL HETEROARYL COMPOUNDS AS EGFR AND/OR PI3K INHIBITORS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.10</openDate><openNumber>10-2023-0155422</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 401/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/517</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/4709</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 403/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 471/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 413/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 401/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 413/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 215/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 405/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 403/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 487/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 의약 화학 분야에 관한 것이며, 하기 화학식 I을 갖는 새로운 부류의 소분자에 관한 것이다, 또는 이의 약학적으로 허용되는 염 또는 용매화물, 또는 이의 거울상이성질체, 거울상이성질체의 혼합물, 둘 이상의 부분입체이성질체의 혼합물, 또는 동위원소 변이체, 상기 식에서 변수 고리 A, X, R1a, R1b, R2, R3, R4, m, n 및 p는 본원에 기재되어 있으며, 이는 EGFR 단백질 및 PI3K 단백질의 이중 억제제로서 작용한다. 본 개시내용은 또한 EGFR 단백질 및/또는 PI3K 단백질에 의해 매개되는 질환 및 병태, 예컨대 암 및 기타 질환의 치료를 위한 치료제로서의 본원에 기재된 화합물의 용도에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140456</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064709</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 화학식 I의 화합물또는 이의 약학적으로 허용되는 염 또는 용매화물, 또는 이의 거울상이성질체, 거울상이성질체의 혼합물, 둘 이상의 부분입체이성질체의 혼합물, 또는 동위원소 변이체:상기 식에서,고리 A는 페닐 및 5원 또는 6원 헤테로아릴로부터 선택되고;X는 N 또는 C-R5이고;R1a는 H 및 C1-6 알킬로 이루어진 군으로부터 선택되고;R1b는 C1-6 알킬, 사이클로알킬, 헤테로사이클로알킬, 아릴, 헤테로아릴, OR', N(R')2, C(O)R', C(O)OR', C(O)N(R')2, 할로, CN, 및 NO2로 이루어진 군으로부터 선택되고, 각각의 C1-6 알킬, 사이클로알킬, 헤테로사이클로알킬, 아릴, 또는 헤테로아릴은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되거나; R1a 및 R1b는 이들이 부착된 메틸렌 모이어티와 함께 C3-7 사이클로알킬 및 3-7원 헤테로사이클로알킬로부터 선택된 스피로사이클릭 고리를 형성하고, 이의 각각은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되고;각각의 R2는 할로, OH, C1-6 알킬, 할로알킬, OC1-6 알킬, CN, NH2, NHC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NHC1-6 알킬, 및 C(O)N(C1-6 알킬)2로부터 독립적으로 선택되거나; 하나의 R2 치환기 및 R1b는 R2가 부착된 페닐 기 및 R1b가 부착된 탄소 원자와 함께 일반 구조 를 갖는 바이사이클릭 기를 형성하고, 고리 B는 C3-7 사이클로알킬 또는 4-7원 헤테로사이클로알킬이고, 이의 각각은 할로, OH, C1-6 알킬, 할로알킬, OC1-6 알킬, CN, NH2, NHC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NHC1-6 알킬, 및 C(O)N(C1-6 알킬)2로부터 독립적으로 선택된 하나 이상의 치환기로 선택적으로 치환되고;각각의 R3은 C1-6 알킬, 5-6원 헤테로아릴, 5-6원 헤테로사이클로알킬, 할로, CN, NO2, OR', N(R')2, C(O)R', C(O)OR', C(O)N(R')2, OC(O)OR', OC(O)N(R')2, NR'C(O)N(R')2, SOR', SON(R')2, SO2R', SO2N(R')2, NR'SOR', NR'SON(R')2, NR'SO2R', 및 NR'SO2N(R')2로부터 독립적으로 선택되고, C1-6 알킬, 헤테로사이클로알킬 및 헤테로아릴은 각각 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되거나; 2개의 R3 치환기는 이들이 부착된 고리 A와 함께 융합된 바이사이클릭 헤테로사이클로알킬, 융합된 바이사이클릭 사이클로알킬, 융합된 바이사이클릭 아릴 또는 융합된 바이사이클릭 헤테로아릴을 형성하고, 이의 각각은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되고;각각의 R4는 할로, OH, NH2, CN, C1-6 알킬 및 OC1-6 알킬로부터 선택되고;각각의 R5는 수소, 할로, OH, NH2, CN 및 C1-6 알킬로부터 선택되고;각각의 R'는 수소, OH, CN, C1-6 알킬, 사이클로알킬, 헤테로사이클로알킬, 아릴 및 헤테로아릴로부터 독립적으로 선택되고, 이의 각각은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되고;각각의 R&quot;는 C1-6 알킬, 사이클로알킬, 헤테로사이클로알킬, 아릴, 헤테로아릴, OC1-6 알킬, 옥소, OH, 할로, CN, NH2, NHC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NHC1-6 알킬, 및 C(O)N(C1-6 알킬)2로 이루어진 군으로부터 독립적으로 선택되고, 각각의 C1-6 알킬, 사이클로알킬, 헤테로사이클로알킬, 아릴, 및 헤테로아릴은 할로, 옥소, 알콕시, CN, NH2, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, 및 C(O)NHC1-6 알킬로부터 선택된 하나 이상의 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되고;m, n, p는 각각 0 내지 4로부터 선택되는 정수임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, R1a가 H인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, R1b는 C1-6 알킬, 사이클로알킬, 헤테로사이클로알킬, 아릴, 헤테로아릴, OC1-6 알킬, OH, NH2, NHC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NHC1-6 알킬, C(O)N(C1-6 알킬)2, 할로, CN, 또는 NO2이고, 각각의 C1-6 알킬, 사이클로알킬, 헤테로사이클로알킬, 아릴, 또는 헤테로아릴은 OC1-6 알킬, 옥소, OH, 할로, CN, NH2, NHC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NHC1-6 알킬, 또는 C(O)N(C1-6 알킬)2로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, R1b는 C1-6 알킬, OC1-6 알킬, OH, NH2, NHC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, C(O)C1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NHC1-6 알킬, C(O)N(C1-6 알킬)2, 할로, 또는 CN이고, 각각의 C1-6 알킬은 OC1-6 알킬, OH, 할로, 또는 CN으로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, R1b는 C1-6 알킬, OC1-6 알킬, OH, 할로 또는 CN이고, 각각의 C1-6 알킬은 OH, CN 또는 할로로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, R1b는 C1-6알킬, C1-6알킬-OH 또는 CN인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, R1b는 메틸, CN 또는 CH2OH인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, R1a 및 R1b는 이들이 부착된 메틸렌 모이어티와 함께 C3-7 사이클로알킬 또는 3-7원 헤테로사이클로알킬로부터 선택된 스피로사이클릭 고리를 형성하고, 이의 각각은 C1-6 알킬, OC1-6 알킬, 옥소, OH, 할로, CN, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NHC1-6 알킬, 또는 C(O)N(C1-6 알킬)2로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되고, 각각의 C1-6 알킬은 할로, 알콕시, CN 및 NH2로부터 선택되는 하나 이상의 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, R1a 및 R1b는 이들이 부착된 메틸렌 모이어티와 함께 C3-7 사이클로알킬 및 3-7원 헤테로사이클로알킬로부터 선택된 스피로사이클릭 고리를 형성하고, 이의 각각은 옥소, OH, 할로 또는 CN으로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, R1a 및 R1b는 이들이 부착된 메틸렌 모이어티와 함께 C3-7 사이클로알킬 및 3-7원 헤테로사이클로알킬로부터 선택되는 미치환된 스피로사이클릭 고리를 형성하는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, R1a 및 R1b는 이들이 부착된 메틸렌 모이어티와 함께  또는 를 형성하는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R2 치환기는 할로, OH, C1-6 알킬, 할로알킬, OC1-6 알킬, CN, NH2, C(O)C1-6 알킬, 및 C(O)NH2로부터 독립적으로 선택되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R2 치환기는 할로 및 OH로부터 독립적으로 선택되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, n이 0 또는 1인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, n이 0인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 하나의 R2 치환기 및 R1b는 R2가 부착된 페닐 기 및 R1b가 부착된 탄소 원자와 함께 일반 구조 를 갖는 바이사이클릭 기를 형성하고, 고리 B는 C3-7 사이클로알킬 또는 4-7원 헤테로사이클로알킬이고, 이의 각각은 할로, OH, C1-6 알킬, 할로알킬, OC1-6 알킬, CN, NH2, C(O)C1-6 알킬, C(O)OC1-6 알킬, 및 C(O)NH2로부터 독립적으로 선택된 하나 이상의 치환기로 선택적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 고리 B는 C4-6 사이클로알킬 또는 4-6원 헤테로사이클로알킬이고, 이의 각각은 할로, OH, OC1-6 알킬, CN, NH2 및 C(O)C1-6 알킬로부터 독립적으로 선택된 하나 이상의 치환기로 선택적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 고리 B는 C4-5 사이클로알킬 또는 5원 헤테로사이클로알킬이고, 이의 각각은 OH로 선택적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 일반 구조 가 , , , 및 로부터 선택되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R3은 C1-6 알킬, 5-6원 헤테로아릴, 5-6원 헤테로사이클로알킬, 할로, CN, NO2, OH, OC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, NH(C1-6 알킬), NH2, C(O)H, C(O)C1-6 알킬, COOH, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NH(C1-6 알킬), C(O)NH(C3-6 사이클로알킬), C(O)NH(CN), C(O)NH(OH), C(O)N(C1-6 알킬)(OH), C(O)N(C1-6 알킬)2, OC(O)OC1-6 알킬, OC(O)NH2, OC(O)NH(C1-6 알킬), OC(O)N(C1-6 알킬)2, NHC(O)NH2, NHC(O)NH(C1-6 알킬), NHC(O)N(C1-6 알킬)2, N(C1-6 알킬)C(O)NH2, N(C1-6 알킬)C(O)NH(C1-6 알킬), N(C1-6 알킬)C(O)N(C1-6 알킬)2, SO(C1-6 알킬), SONH2, SONH(C1-6 알킬), SON(C1-6 알킬)2, SO2(C1-6 알킬), SO2NH2, SO2NH(C1-6 알킬), SO2N(C1-6 알킬)2, N(C1-6 알킬)SO(C1-6 알킬), NHSO(C1-6 알킬), N(C1-6 알킬)SO2(C1-6 알킬), NHSO2(C1-6 알킬), NHSO2NH2, NHSO2NH(C1-6 알킬), NHSO2N(C1-6 알킬)2, N(C1-6 알킬)SO2NH2, N(C1-6 알킬)SO2NH(C1-6 알킬), 및 N(C1-6 알킬)SO2N(C1-6 알킬)2로부터 독립적으로 선택되고, 각각의 C1-6 알킬, 헤테로아릴, 및 헤테로사이클로알킬은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R3은 C1-6 알킬, 5-6원 헤테로아릴, 5-6원 헤테로사이클로알킬, 할로, CN, NO2, OH, OC1-6 알킬, N(C1-6 알킬)2, NH(C1-6 알킬), NH2, C(O)H, C(O)C1-6 알킬, COOH, C(O)OC1-6 알킬, C(O)NH2, C(O)NH(C1-6 알킬), C(O)NH(C3-6 사이클로알킬), C(O)NH(CN), C(O)NH(OH), C(O)N(C1-6 알킬)(OH), C(O)N(C1-6 알킬)2, OC(O)OC1-6 알킬, OC(O)NH2, OC(O)NH(C1-6 알킬), OC(O)N(C1-6 알킬)2, NHC(O)NH2, NHC(O)NH(C1-6 알킬), NHC(O)N(C1-6 알킬)2, N(C1-6 알킬)C(O)NH2, N(C1-6 알킬)C(O)NH(C1-6 알킬), N(C1-6 알킬)C(O)N(C1-6 알킬)2, SO2(C1-6 알킬), SO2NH2, SO2NH(C1-6 알킬), SO2N(C1-6 알킬)2, NHSO2(C1-6 알킬), N(C1-6 알킬)SO2(C1-6 알킬), NHSO2NH2, NHSO2NH(C1-6 알킬), NHSO2N(C1-6 알킬)2, N(C1-6 알킬)SO2NH2, N(C1-6 알킬)SO2NH(C1-6 알킬), 및 N(C1-6 알킬)SO2N(C1-6 알킬)2로부터 독립적으로 선택되고, 각각의 C1-6 알킬, 헤테로아릴, 및 헤테로사이클로알킬은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R3은 C1-6 알킬, 5-6원 헤테로아릴, 5-6원 헤테로사이클로알킬, 할로, CN, OH, OC1-6 알킬, NH2, C(O)H, C(O)NH2, C(O)NH(C1-6 알킬), C(O)NH(C3-6 사이클로알킬), C(O)NH(CN), C(O)NH(OH), C(O)N(C1-6 알킬)(OH), C(O)N(C1-6 알킬)2, NHC(O)NH2, NHC(O)NH(C1-6 알킬), NHC(O)N(C1-6 알킬)2, N(C1-6 알킬)C(O)NH2, N(C1-6 알킬)C(O)NH(C1-6 알킬), N(C1-6 알킬)C(O)N(C1-6 알킬)2, SO2(C1-6 알킬), SO2NH2, SO2NH(C1-6 알킬), SO2N(C1-6 알킬)2, N(C1-6 알킬)SO2(C1-6 알킬), NHSO2(C1-6 알킬), NHSO2NH2, NHSO2NH(C1-6 알킬), 및 NHSO2N(C1-6 알킬)2로부터 독립적으로 선택되고, 각각의 C1-6 알킬, 헤테로아릴, 및 헤테로사이클로알킬은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R3은 C1-6 알킬, 5-6원 헤테로아릴, 5-6원 헤테로사이클로알킬, 할로, CN, OH, OC1-6 알킬, NH2, C(O)H, C(O)NH2, C(O)NH(C1-6 알킬), C(O)NH(C3-6 사이클로알킬), C(O)NH(CN), C(O)NH(OH), C(O)N(C1-6 알킬)(OH), C(O)N(C1-6 알킬)2, NHC(O)NH(C1-6 알킬), SO2(C1-6 알킬), 및 NHSO2(C1-6 알킬)로부터 독립적으로 선택되고, 각각의 C1-6 알킬, 헤테로아릴, 및 헤테로사이클로알킬은 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R3은 C1-6 알킬, 트리아졸릴, 옥사디아졸릴, 할로, CN, OH, OC1-6 알킬, NH2, C(O)H, C(O)NH2, C(O)NH(C1-6 알킬), C(O)NH(C3-6 사이클로알킬), C(O)NH(CN), C(O)NH(OH), C(O)N(C1-6 알킬)(OH), C(O)N(C1-6 알킬)2, NHC(O)NH(C1-6 알킬), SO2(C1-6 알킬), 및 NHSO2(C1-6 알킬)로부터 독립적으로 선택되고, 각각의 C1-6 알킬, 트리아졸릴 및 옥사디아졸릴은 옥소, OH, 할로, C1-6 알킬, NH2, NHC1-6 알킬, 및 N(C1-6 알킬)2로부터 독립적으로 선택되는 하나 이상의 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 R3 치환기는 할로, CN, NH2, OH, C(O)H, C(O)N(CH3)2, C(O)NH(CH3), C(O)NH(Et), C(O)NH(이소프로필), C(O)NH(tert-부틸), C(O)NH(사이클로프로필), C(O)NCH3(CN), C(O)NH(OH), C(O)NCH3(OH), C(O)NH2, NHC(O)NHCH3, NHS(O)2CH3, S(O)2CH3, 메틸, 메톡시, NHS(O)2CH2CH2N(CH3)2, CF3, CH2OH, C(CH3)2OH, , , , , 및 로부터 독립적으로 선택되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 I의 화합물은 화학식 Ia의 화합물, 또는 이의 약학적으로 허용되는 염 또는 용매화물, 또는 이의 거울상이성질체, 거울상이성질체의 혼합물, 둘 이상의 부분입체이성질체의 혼합물, 또는 동위원소 변이체인, 화합물 또는 염:상기 식에서 각각의 X'는 독립적으로 CH, C-R3 또는 N임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 고리 가, R3에 의해 선택적으로 치환되는 페닐, 피리딜, 피리미딜, 피라질 또는 트리아질인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 고리 가 , , , , 또는 인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, p가 0, 1 또는 2인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, p가 1 또는 2인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 고리 가 , , , ,, , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , ,  , , , , , , , 및 로부터 선택되는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 2개의 R3 치환기가 이들이 부착된 고리 A와 함께, 하나 이상의 R&quot; 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는 융합된 바이사이클릭 헤테로아릴을 형성하는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 2개의 R3 치환기는 이들이 결합된 고리 A와 함께, C1-6 알킬, 할로, OH, OC1-6 알킬, 옥소, CN, NH2, NH(C1-6 알킬), 및 N(C1-6 알킬)2로부터 독립적으로 선택되는 하나 이상의 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는 융합된 바이사이클릭 헤테로아릴을 형성하는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 2개의 R3 치환기는 이들이 부착된 고리 A와 함께, C1-6 알킬, 옥소 및 NH2로부터 독립적으로 선택된 하나 이상의 치환기로 선택적으로 그리고 독립적으로 치환되는 융합된 바이사이클릭 헤테로아릴을 형성하는, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 I의 화합물은 화학식 Ib의 화합물, 또는 이의 약학적으로 허용되는 염 또는 용매화물, 또는 이의 거울상이성질체, 거울상이성질체의 혼합물, 둘 이상의 부분입체이성질체의 혼합물, 또는 동위원소 변이체인, 화합물 또는 염:상기 식에서고리 C는 페닐, 5-6원 헤테로아릴 또는 5-6원 헤테로사이클릭 고리이고;X'는 CH, C-R&quot; 또는 N임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 화학식 Ib의 고리 C가 5원 헤테로아릴 또는 5원 헤테로사이클릭 고리인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 화학식 Ib의 고리 C가 피롤, 피라졸, 이미다졸, 트리아졸, 옥사졸, 하이드로푸란, 디하이드로푸란, 하이드로피롤, 디하이드로피롤, 하이드로이미다졸, 디하이드로이미다졸, 하이드로옥사졸, 디하이드로옥사졸 또는 인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 I의 화합물이 화학식 Ic-1, 화학식 Ic-2 또는 화학식 Ic-3의 화합물:또는 이의 약학적으로 허용되는 염 또는 용매화물, 또는 이의 거울상이성질체, 거울상이성질체의 혼합물, 둘 이상의 부분입체이성질체의 혼합물, 또는 동위원소 변이체인, 화합물 또는 염,상기 식에서 각각의 X'는 독립적으로 CH 또는 N임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 화학식 Ic-1의 고리 가 인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 화학식 Ic-2의 고리 가  또는 인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 화학식 Ic-3의 고리 가 인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항에 있어서, 고리 A는 , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , , 및 로부터 선택되는 바이사이클릭 기인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, m이 0인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, X가 N인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, X가 C-H 또는 C-CN인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, X가 C-CN인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항에 있어서, 화학식 I의 화합물이 표 1로부터 선택된 화합물인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 따른 화합물 또는 이의 약학적으로 허용되는 염 또는 용매화물, 또는 이의 거울상이성질체, 거울상이성질체의 혼합물, 둘 이상의 부분입체이성질체의 혼합물 또는 동위원소 변이체 및 약학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 생물학적 샘플에서 EGFR 및/또는 PI3K 효소의 활성을 조절하는 방법으로서, 생물학적 샘플을 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 따른 화합물 또는 염 또는 제48항에 따른 조성물과 접촉시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 대상체에서 EGFR 및/또는 PI3K 매개 질환을 예방 또는 치료하는 방법으로서, 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 따른 화합물 또는 염 또는 제48항에 따른 조성물을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, EGFR 및/또는 PI3K 매개 질환이 암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 암이 하기로부터 선택되는, 방법: 신생물, 거대 및 스핀들 세포 암종; 소세포 암종; 유두상 암종; 편평 세포 암종; 림프상피 암종; 기저 세포 암종; 기모 암종; 이행 세포 암종; 유두상 이행 세포 암종; 샘암종, 가스트린종, 담관암종, 간세포 암종; 복합 간세포 암종 및 담관암종, 섬유주 선암종, 선양 낭성 암종; 선종 폴립의 선암종; 선암종, 가족성 대장 용종증, 고형 암종; 카르시노이드 종양, 세기관지-폐포 선암종, 유두상 선암종, 발색단 암종; 호산구 암종; 호염기성 선암종, 호염기구 암종; 투명 세포 선암종, 과립 세포 암종; 여포성 선암종, 유두상 및 여포성 선암종, 비피막 경화성 암종; 부신 피질 암종; 자궁내막 암종; 피부 부속기 암종; 아포크린 선암종, 피지 선암종, 귀지 선암종, 점액표피양 암종; 낭선암종, 유두상 낭선암, 유두상 장액성 낭선암, 점액성 낭선암, 점액성 선암, 인장 고리 세포 암종; 침윤성 관 암종; 수질 암종; 소엽 암종; 염증성 암종; 파제트병, 유선; 선포 세포 암종; 선편평 암종; 편평화생을 동반한 선암종, 흉선종, 악성; 난소 간질 종양, 난포종, 과립막 세포 종양, 안드로모세포종, 세르톨리 세포 암종; 라이딕 세포 종양, 지질 세포 종양, 부신경절종, 유방외 부신경절종, 갈색세포종, 사구체육종, 무색소성 흑색종; 표재성 확산 흑색종; 거대 색소 모반의 흑색종; 상피양 세포 흑색종; 청색 모반, 육종; 섬유육종, 섬유성 조직구종, 점액육종, 지방육종, 평활근육종, 횡문근육종, 배아성 횡문근육종, 폐포 횡문근육종, 간질 육종; 혼합 종양; 뮬러리안 혼합 종양; 신장모세포종, 간모세포종, 암육종, 중간엽종, 브레너 종양, 엽상종양, 윤활막 육종; 중피종, 미분화종, 배아 암종; 기형종, 스트루마 난소, 융모막암종, 중신종, 혈관육종, 혈관내피종, 카포시 육종; 혈관주위세포종, 림프관육종, 골육종, 피질근접 골육종, 연골육종, 연골모세포종, 중간엽 연골육종, 뼈의 거대 세포 종양; 유윙 육종; 치성 종양, 법랑모세포 치아육종, 법랑모세포종, 법랑모세포 섬유육종, 송과체종, 척색종, 신경아교종, 상의세포종, 성상세포종, 원형질 성상세포종, 섬유성 성상세포종, 성상아세포종, 교모세포종, 핍지교종, 핍지교모세포종, 원시 신경외배엽, 소뇌 육종; 신경절신경모세포종, 신경모세포종, 망막모세포종, 후각 신경성 종양; 수막종, 신경섬유육종, 신경림종, 과립 세포 종양, 림프종; 호지킨병; 호지킨; 부육아종, 림프종 - 작은 림프구, 림프종 - 큰 세포, 미만성; 여포성 림프종; 균상 식육종, 기타 명시된 비호지킨 림프종; 조직구증, 다발성 골수종, 비만 세포 육종; 면역증식성 소장질환; 백혈병; 림프구성 백혈병; 형질 세포 백혈병; 적백혈병, 림프육종 세포 백혈병; 골수성 백혈병; 호염기성 백혈병; 호산구성 백혈병; 단핵구 백혈병; 비만 세포 백혈병; 거핵모구성 백혈병; 골수성 육종; 및 털 세포 백혈병.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 암이 전립선암, 간암, 신장암, 폐암, 유방암, 대장암, 췌장암, 뇌암, 간세포암, 림프종, 백혈병, 위암, 자궁경부암, 난소암, 갑상선암, 흑색종, 두경부의 암종, 두경부암, 피부암 및 연조직 육종 및/또는 다른 형태의 암종으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 암이 유방암, 두경부 암종, 두경부암 및 피부암으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 두경부암이 편평형 두경부암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 유방암이 삼중 음성 유방암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 암이 전이성 또는 악성 암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 X 또는 X'의 화합물보다 적어도 0.5배 더 가용성인 용해도를 갖는, 화합물 또는 염:상기 식에서 R2, R3, R4, X, m, n, p 및 고리 A는 6.8의 모의 장액 pH에서 측정할 때 화학식 I에 대해 정의됨.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 화학식 X 또는 X'의 화합물보다 적어도 2배 더 가용성인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 화학식 X 또는 X'의 화합물보다 적어도 5배 더 가용성인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 화학식 X 또는 X'의 화합물보다 적어도 10배 더 가용성인, 화합물 또는 염.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 화학식 X의 화합물이 비교 화합물 2이고, 화학식 X'의 화합물이 비교 화합물 1 또는 비교 화합물 2인, 화합물 또는 염:</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미시건 앤 아버 휴런 파크웨이 **** 빌딩 *** 세컨드 플로어</address><code>520230499719</code><country>미국</country><engName>MEKANISTIC THERAPEUTICS LLC</engName><name>메카니스틱 테라퓨틱스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건 앤 아버 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WHITEHEAD, Christopher</engName><name>화이트헤드, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건 앤 아버 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEOPOLD, Judith</engName><name>리어폴드, 주디쓰</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000001071</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Sang Nam</engName><name>이상남</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,368</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0804882-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122264-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1083400-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1103633-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160503-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1411974-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1411975-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025037.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b245745f272d393e7c15bb9f17f814193890a6f7142251b85faefbd91dbc637d67adb4a7b64920ef9e1806eaae18301ece976484b8d91cf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc2410d55bf76056cc2ad0b0514c99c2c1e5c96f3460011c61c0941d6c7a446317de2e73992985a698586753fbf022fe5cf57559aec0146dd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>