<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:19.1919</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0033405</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF FABRICATING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.09.24</openDate><openNumber>10-2024-0139643</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이의 제조 방법이 제공된다. 표시 장치는 기판 상에 애노드 전극들, 애노드 전극들 상에 배치된 무기 절연층, 무기 절연층 상에 배치되고 애노드 전극과 중첩하는 개구부를 포함하는 뱅크 구조물, 애노드 전극 상에 배치된 발광층, 및 발광층 상에 배치된 캐소드 전극, 캐소드 전극 상에 배치된 무기층을 포함하는 제1 봉지층, 무기층 상에 배치되며 일부분이 개구부 내에 배치되고 발광층과 중첩하는 광학 패턴, 상기 제1 봉지층, 및 제2 광학 패턴 상에 배치된 제2 봉지층, 및 상기 제2 봉지층 상에 배치된 제3 봉지층을 포함하고, 상기 뱅크 구조물은 제1 뱅크층, 및 상기 제1 뱅크층 상에 배치되고 상기 제1 뱅크층과 다른 금속 재료를 포함하며 개구부의 측벽에서 상기 제1 뱅크층보다 돌출된 팁을 포함하는 제2 뱅크층을 포함하고, 상기 광학 패턴의 굴절률은 상기 제2 봉지층의 굴절률과 다르다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상에 서로 이격되어 배치된 제1 애노드 전극과 제2 애노드 전극;상기 기판 상에 배치되며 일부분이 상기 제1 애노드 전극 및 상기 제2 애노드 전극 상에 배치된 무기 절연층; 상기 무기 절연층 상에 배치되고 상기 제1 애노드 전극과 중첩하는 제1 개구부, 및 상기 제2 애노드 전극과 중첩하는 제2 개구부를 포함하는 뱅크 구조물; 상기 제1 애노드 전극 상에 배치된 제1 발광층, 및 상기 제2 애노드 전극 상에 배치된 제2 발광층;상기 제1 발광층 상에 배치된 제1 캐소드 전극, 및 상기 제2 발광층 상에 배치된 제2 캐소드 전극; 상기 제1 캐소드 전극 상에 배치된 제1 무기층, 및 상기 제2 캐소드 전극 상에 배치된 제2 무기층을 포함하는 제1 봉지층;상기 제1 무기층 상에 배치되며 일부분이 제1 개구부 내에 배치되고 상기 제1 발광층과 중첩하는 제1 광학 패턴, 및 상기 제1 무기층 상에 배치되며 상기 제2 개구부 내에 배치되고 상기 제2 발광층과 중첩하는 제2 광학 패턴;상기 제1 봉지층, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴 상에 배치된 제2 봉지층; 및상기 제2 봉지층 상에 배치된 제3 봉지층을 포함하고, 상기 뱅크 구조물은 제1 뱅크층, 및 상기 제1 뱅크층 상에 배치되고 상기 제1 뱅크층과 다른 금속 재료를 포함하며 상기 제1 개구부 및 상기 제2 개구부의 측벽에서 상기 제1 뱅크층보다 돌출된 팁을 포함하는 제2 뱅크층을 포함하고, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴의 굴절률은 상기 제2 봉지층의 굴절률과 다른 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 뱅크층은 알루미늄(Al)을 포함하고, 상기 제2 뱅크층은 티타늄(Ti)을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 캐소드 전극 및 상기 제2 캐소드 전극은 각각 상기 제1 뱅크층의 측면과 직접 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제2 뱅크층 상에서 상기 제1 개구부를 둘러싸며 배치되고, 상기 제1 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제1 유기 패턴, 상기 제1 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제1 캐소드 전극과 동일한 재료를 포함하는 제1 전극 패턴, 상기 제2 뱅크층 상에서 상기 제2 개구부를 둘러싸며 배치되고, 상기 제2 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제2 유기 패턴, 및 상기 제2 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제2 캐소드 전극과 동일한 재료를 포함하는 제2 전극 패턴을 더 포함하고, 상기 제1 무기층은 상기 제1 전극 패턴 상에 배치되고, 상기 제2 무기층은 상기 제2 전극 패턴 상에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 무기층은 상기 제1 개구부의 측벽 상에 배치되고, 상기 제2 무기층은 상기 제2 개구부의 측벽 상에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴은 외면이 곡률진 형상을 갖고, 상기 제1 광학 패턴의 외측 끝단은 상기 제1 무기층과 나란하고, 상기 제2 광학 패턴의 외측 끝단은 상기 제2 무기층과 나란한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴의 굴절률은 상기 제2 봉지층의 굴절률보다 크고, 상기 제1 광학 패턴과 상기 제2 광학 패턴은 각각 상기 끝단과 상기 제1 무기층 및 상기 제2 무기층의 상면이 이루는 각도가 예각인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴의 굴절률은 1.6 이상이고, 상기 제2 봉지층의 굴절률은 1.6 미만인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴과 상기 제2 광학 패턴 사이의 최단 간격은 상기 제1 무기층과 상기 제2 무기층 사이의 간격과 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴의 굴절률은 상기 제2 봉지층의 굴절률보다 작고, 상기 제1 광학 패턴과 상기 제2 광학 패턴은 각각 상기 끝단과 상기 제1 무기층 및 상기 제2 무기층의 상면이 이루는 각도가 둔각인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴의 굴절률은 1.6 미만이고, 상기 제2 봉지층의 굴절률은 1.6 이상인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴과 상기 제2 광학 패턴 사이의 최단 간격은 상기 제1 무기층과 상기 제2 무기층 사이의 간격보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 무기 절연층은 상기 제1 애노드 전극 및 상기 제2 애노드 전극의 상면과 각각 접촉하지 않고, 상기 제1 발광층은 일부분이 상기 제1 애노드 전극과 상기 무기 절연층 사이에 배치되고, 상기 제2 발광층은 일부분이 상기 제2 애노드 전극과 상기 무기 절연층 사이에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극 및 상기 제2 애노드 전극과 상기 무기 절연층 사이에 배치된 잔여 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 제3 봉지층 상에 배치된 터치층, 상기 터치층 상에 배치되고 상기 제1 개구부와 중첩하는 제1 개구홀 및 상기 제2 개구부와 중첩하는 제2 개구홀을 포함하는 차광층, 및 상기 차광층 상에 배치되고 상기 제1 개구홀과 중첩하는 제1 컬러 필터, 및 상기 차광층 상에 배치되고 상기 제2 개구홀과 중첩하는 제2 컬러 필터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판 상에 서로 이격된 복수의 애노드 전극들, 상기 애노드 전극 상에 배치된 희생층, 상기 희생층 상에 배치된 무기 절연층, 및 상기 무기 절연층 상에 배치된 제1 뱅크 물질층, 및 제2 뱅크 물질층을 형성하는 단계; 상기 애노드 전극과 중첩하고 상기 제1 뱅크 물질층 및 상기 제2 뱅크 물질층을 관통하여 상기 애노드 전극 상에 배치된 상기 희생층을 노출하는 제1 홀을 형성하는 단계; 상기 희생층, 및 상기 제1 홀의 측벽을 식각하여 상기 희생층을 제거하고 상기 제2 뱅크 물질층이 상기 제1 뱅크 물질층의 측벽보다 돌출된 팁을 형성하는 단계;상기 제1 홀이 식각되어 형성된 제1 개구부 내에서 상기 애노드 전극 상에 제1 발광층, 및 제1 캐소드 전극을 형성하고, 상기 제1 캐소드 전극 및 상기 제2 뱅크 물질층 상에 제1 무기층을 형성하는 단계;상기 제1 개구부 내에서 상기 제1 무기층 상에 배치되는 제1 광학 패턴을 배치하는 단계; 상기 제1 무기층 중 상기 제1 광학 패턴과 중첩하는 부분을 제외하고 상기 제2 뱅크 물질층 상에 배치된 부분을 제거하는 식각 단계; 및 상기 제1 광학 패턴 상에 상기 제1 광학 패턴과 다른 굴절률을 갖는 유기 봉지막을 배치하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 무기층 중 일부를 제거하는 식각 단계와 상기 유기 봉지막을 형성하는 단계 사이에, 상기 제1 뱅크 물질층 및 상기 제2 뱅크 물질층을 관통하여 다른 상기 애노드 전극과 중첩하는 제2 홀을 형성하는 단계, 상기 제2 홀의 측벽을 식각하여 제2 개구부를 형성하는 단계, 상기 제2 개구부 내에서 상기 애노드 전극 상에 제2 발광층, 및 제2 캐소드 전극을 형성하고, 상기 제2 캐소드 전극 및 상기 제2 뱅크 물질층 상에 제2 무기층을 형성하는 단계; 상기 제2 개구부 내에서 상기 제2 무기층 상에 배치되는 제2 광학 패턴을 배치하는 단계; 및 상기 제2 무기층 중 상기 제2 광학 패턴과 중첩하는 부분을 제외하고 상기 제2 뱅크 물질층 상에 배치된 부분을 제거하는 식각 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴의 굴절률은 상기 유기 봉지층의 굴절률보다 크고, 상기 제1 광학 패턴 및 상기 제2 광학 패턴은 외면이 곡률진 형상을 가지며, 각각 상기 외면의 끝단과 상기 제1 무기층 및 상기 제2 무기층의 상면이 이루는 각도가 예각인 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 제1 광학 패턴의 외측 끝단은 상기 제1 무기층과 나란하고, 상기 제2 광학 패턴의 외측 끝단은 상기 제2 무기층과 나란한 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 제1 뱅크 물질층은 알루미늄(Al)을 포함하고, 상기 제2 뱅크 물질층은 티타늄(Ti)을 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JU, Jin Ho</engName><name>주진호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0290724-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230033405.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35d6a3896cc23bcffd36eb648793792cbe24c613beaf81c8fdc9d2d25f6c056c36310adb2f4c1257c0a3e1e598abb5a4960c9c6a6559bca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4fdeaa20d259f676e43469ef90058ed12d12a6a4ec60e87d700c6f1b38ae3e4fc363b0a7c567044484aaca3a599066ba3c75eaa1b994a6a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>