<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:24.124</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036682</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단거리 무선 통신을 통한 컨텍스트 전환 인증을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR CONTEXT-SWITCHING AUTHENTICATION OVER SHORT RANGE WIRELESS COMMUNICATION</inventionTitleEng><openDate>2025.01.09</openDate><openNumber>10-2025-0005212</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 공개 네트워크에서 강력한 사용자 인증을 구현하기 위한 시스템 및 방법이 제공된다. 공개된 시스템 및 방법의 한 가지 운영 측면은 네트워크 연결을 시작하는 디바이스의 프로세스 및 하드웨어 요소와 통신하여 컨텍스트 전환 인증 체계를 구현하기 위한 브라우저 기능을 통합하는 것을 포함한다. 공개된 시스템 및 프로세스는 또한 네트워크 연결을 시작하는 디바이스의 블루투스 근접성 내에서 모바일 디바이스에 의한 비접촉식 카드의 NFC 판독을 포함하는 사용자의 단일 인증 입력을 하는2단계 강력한 인증을 구현하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023212038</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/019958</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.       제1 사용자 디바이스에 저장된 인증 응용프로그램에 의해, 제1 사용자 디바이스와 제2 사용자 디바이스 사이에 설정된 블루투스 링크를 통해 인증 응용프로그램을 식별하는 균일 자원 식별자 (URI)를 포함하는 전송을 수신하는 단계;         인증 응용프로그램에 의해, 각각의 인증 체계는 제2 사용자 디바이스를 사용하는 사용자에 의해 수행되는 하나 이상의 인증 동작과 연관되는, 제1 사용자 디바이스에서 사용 가능한 인증 체계 목록을 생성하는 단계; 인증 응용프로그램에 의해, 사용자가 선택한 인증 체계의 성공적인 인증 결과를 나타내는 하나 이상의 인증 토큰을 생성하는 단계; 및블루투스 링크를 통해 제1 사용자 디바이스에서 제2 사용자 디바이스로 하나 이상의 인증 토큰을 전송하여 제2 사용자 디바이스에서 실행되는 브라우저에서 시작된 웹 액세스 요청을 인증하는 단계;를 포함하는 컨텍스트 전환 인증을 구현하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.       제 1항에 있어서,  하나 이상의 인증 동작은  제1 사용자 디바이스를 사용하여 로그인 자격 증명을 입력하는 단계 또는 제1 사용자 디바이스에 텍스트 및/또는 음성으로 전송된 임시 일회용 비밀번호를 입력하여 신원을 확인하는 단계의 하나 이상의 단계를 포함함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.       제 1항에 있어서, URI는 인증 응용프로그램이 제1 사용자 디바이스에 설치되지 않은 경우 제1 사용자 디바이스를 정보 페이지로 리디렉션하는 하이퍼텍스트 트랜스퍼 프로토콜 (HTTP) 딥 링크를 포함함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서,  URI는 인증 응용프로그램이 제1 사용자 디바이스에 설치되지 않은 경우 인증 응용프로그램을 다운로드하기 위한 응용프로그램 스토어로 제1 사용자 디바이스를 리디렉션하도록 코딩됨을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.       제 1항에 있어서, URI는 제1 사용자 디바이스에서 실행할 대상 응용프로그램을 지정하기 위한 하나 이상의 식별자가 있는 사용자 지정 형식을 사용하는 범용 링크를 포함함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.       제 1항에 있어서, 브라우저가 제2 사용자 디바이스에 로드한 웹사이트는 제2 사용자 디바이스의 페어링 거리에 있는 제1 사용자 디바이스와 연결을 설정하기 위해 제2 사용자 디바이스에서 블루투스 프로세스를 시작하기 위한 명령어를 포함함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서, 블루투스 링크를 통해 제1 사용자 디바이스와 제2 사용자 디바이스 사이에서 교환되는 정보는 암호화됨을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.       제 1항에 있어서, 블루투스 링크를 통해 제1 사용자 디바이스와 제2 사용자 디바이스 사이에서 교환되는 정보는 하나 이상의 사용자 개인 식별 정보(PII)를 포함함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.       제 1항에 있어서, 블루투스 링크를 통해 제1 사용자 디바이스와 제2 사용자 디바이스 사이에서 교환되는 정보는 결제 관련 정보를 포함함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.       제 1항에 있어서, 제1 사용자 디바이스에서 사용 가능한 인증 체계 목록에서의 인증 체계는 제1 사용자 디바이스에 의한 비접촉식 카드의 NFC 읽기를 수행하여 얻은 하나 이상의 정보의 검증에 상응하고, 비접촉식 카드는 NFC 전송 가능 데이터로서 하나 이상의 사용자 식별 정보를 저장함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.       제 1항에 있어서,  하나 이상의 인증 동작은 비접촉식 카드를 제1 사용자 디바이스의 NFC 범위 내로 가져오는 단일 사용자 동작에 대응함을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.       제 1항에 있어서,  하나 이상의 인증 토큰은 인증 요청 웹 서버와의 백-엔드 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API) 통합을 통해 제1 사용자 디바이스에서 인증 요청 웹 서버로 전송됨을 특징으로 하는 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.       컨텍스트 전환 인증을 구현하기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은 컴퓨터 하드웨어 배열이 제1 사용자 디바이스와 제2 사용자 디바이스 사이에 설정된 블루투스 링크를 통해 인증 응용프로그램을 식별하는 균일 자원 식별자 (URI)를 포함하는 전송을 수신하고;   각각의 인증 체계는 제2 사용자 디바이스를 사용하는 사용자에 의해 수행되는 하나 이상의 인증 동작과 연관되는, 제1 사용자 디바이스에서 사용 가능한 인증 체계 목록을 생성하고; 사용자가 선택한 인증 체계의 성공적인 인증 결과를 나타내는 하나 이상의 인증 토큰을 생성하고; 및블루투스 링크를 통해 제1 사용자 디바이스에서 제2 사용자 디바이스로 하나 이상의 인증 토큰을 전송하여 제2 사용자 디바이스에서 실행되는 브라우저에서 시작된 웹 액세스 요청을 인증;하도록 형상화됨을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.       제13항에 있어서, 컴퓨터 하드웨어 배열은 NFC 전송 가능 데이터로서 사용자 식별 정보를 저장하는 비접촉식 카드의 근거리 무선 통신(NFC) 판독을 수행하기 위한 판독기로 제1 사용자 디바이스를 사용하고, 하나 이상의 인증 토큰을 생성하는 단계를 포함하는 인증 방식을 제공하도록 추가로 형상화됨을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 컴퓨터 하드웨어 배열은 인증 요청 웹 서버와의 백-엔드 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API) 통합을 통해 인증 방식에 의해 생성된 하나 이상의 인증 토큰을 인증 요청 웹 서버로 전송하도록 형상화됨을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.       제13항에 있어서, 컴퓨터 하드웨어 배열은 제2 사용자 디바이스와 제1 사용자 디바이스 간의 블루투스 링크를 통해 교환되는 정보를 암호화하도록 추가로 형상화됨을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.       제13항에 있어서, 컴퓨터 하드웨어 배열은 블루투스 링크를 통해 교환되는 정보의 일부로서 하나 이상의 사용자 개인 식별 정보(PII)를 전송하도록 추가로 형상화됨을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.       컴퓨터 하드웨어 배열에 의해 실행하기 위한 명령어를 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 명령어 실행시, 컴퓨터 하드웨어 배열은  제1 사용자 디바이스와 제2 사용자 디바이스 사이에 설정된 블루투스 링크를 통해 인증 응용프로그램을 식별하는 균일 자원 식별자 (URI)를 포함하는 전송을 수신하고;인증 체계 목록은 제1 사용자 디바이스를 사용하여 수행된 선택 입력에 응답하며, 각각의 인증 체계는 제1 사용자 디바이스를 사용하는 사용자에 의해 수행되는  하나 이상의 인증 동작과 연관되는, 제1 사용자 디바이스에서 사용 가능한 인증 체계 목록을 생성하고; 사용자가 선택한 인증 체계의 성공적인 인증 결과를 나타내는 하나 이상의 인증 토큰을 생성하고; 및블루투스 링크를 통해 제1 사용자 디바이스에서 제2 사용자 디바이스로 하나 이상의 인증 토큰을 전송하여 제2 사용자 디바이스에서 실행되는 브라우저에서 시작된 웹 액세스 요청을 인증;하도록 형상화됨을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.       제18항에 있어서,  하나 이상의 인증 토큰을 생성하는 데 사용된 인증 체계는 제1 사용자 디바이스에 의한 비접촉식 카드의 NFC 읽기를 수행하는 것에 상응하고, 비접촉식 카드는 NFC 전송 가능 데이터로서 사용자 식별 정보를 저장함을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.       제18항에 있어서, 선택된 인증 방식에 의해 생성된 하나 이상의 인증 토큰을 인증 요청 웹 서버와의 백-엔드 응용프로그램 프로그래밍 인터페이스(API) 통합을 통해, 인증 요청 웹 서버로 전송하도록 컴퓨터 하드웨어 배열을 형상화하기 위한 추가 명령어를 포함함을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 버지니아주 *****, 맥린, 캐피탈 원 드라이브 ****</address><code>520190194484</code><country>미국</country><engName>Capital One Services, LLC</engName><name>캐피탈 원 서비시즈, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RULE, Jeffrey</engName><name>룰, 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LUNATI, Stephane</engName><name>루나티, 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NEWMAN, Kaitlin</engName><name>뉴맨, 케이틀린</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(김동완특허법률사무소)</address><code>919980000763</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Dong Wan</engName><name>김동완</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/731,080</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1204051-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0196000-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036682.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93816f0a5464987b153abbb3fef236ebb632ed8e60f25d6441c351aa33738bab4f11e3bdfaeb2ebeff61b5ce5c4f3231e501c67a9806329658</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf376d170fe022674c0d8af29e877eab21505d16a55cc52078592abd221e421badcd9a8396270e0102b227fa931d35f79e20c76c98c0fd9569</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>