<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:43.843</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.01.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7025668</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>즉시 업데이트를 통해 분산 파라미터 서버를 사용하는 신경망의 최적화된 비동기식 트레이닝</inventionTitle><inventionTitleEng>OPTIMIZED ASYNCHRONOUS TRAINING OF NEURAL NETWORKS USING A DISTRIBUTED PARAMETER SERVER WITH EAGER UPDATES</inventionTitleEng><openDate>2020.10.19</openDate><openNumber>10-2020-0119279</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.01.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.09.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/173</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경망을 트레이닝하는 방법은, 로컬 컴퓨팅 노드에서, 하나 이상의 원격 컴퓨팅 노드의 세트로부터 원격 파라미터를 수신하는 단계, 원격 파라미터에 기초하여 최종 출력을 결정하기 위해 로컬 컴퓨팅 노드의 로컬 신경망에서 순방향 패스의 실행을 개시하는 단계, 로컬 신경망에 대한 업데이트된 파라미터를 결정하기 위해 로컬 신경망에서 역방향 패스의 실행을 개시하는 단계, 및 역방향 패스의 완료 이전에 업데이트된 파라미터의 서브세트를 원격 컴퓨팅 노드의 세트로 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019160619</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.01.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/012525</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,로컬 컴퓨팅 노드에서, 하나 이상의 원격 컴퓨팅 노드의 세트로부터 원격 파라미터를 수신하는 단계;상기 원격 파라미터에 기초하여 최종 출력을 결정하기 위해 상기 로컬 컴퓨팅 노드의 로컬 신경망에서 순방향 패스의 실행을 개시하는 단계;상기 로컬 신경망에 대한 업데이트된 파라미터를 결정하기 위해 상기 로컬 신경망에서 역방향 패스의 실행을 개시하는 단계; 및상기 역방향 패스의 완료 이전에, 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 상기 원격 컴퓨팅 노드의 세트로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 역방향 패스의 실행은 상기 로컬 신경망의 제1 계층에 대한 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 산출하는 것을 포함하고, 그리고상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 송신하는 단계는 상기 계층에 대한 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트가 상기 계층에 대한 대응하는 이전 파라미터의 세트와 상이하다고 결정하는 것에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 역방향 패스의 실행은 상기 로컬 신경망의 제1 계층에 대한 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 산출하는 것을 포함하고, 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 송신하는 단계는 상기 로컬 신경망의 하나 이상의 후속 계층에 대해 상기 역방향 패스를 실행하는 것과 동시에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트는 상기 역방향 패스의 실행 시에 매 n번째 계층의 완료에 응답하여 송신된 상기 업데이트된 파라미터의 복수의 서브세트 중 하나이고, 상기 방법은 상기 역방향 패스의 실행 동안 n의 값을 동적으로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 순방향 패스의 실행을 개시하는 단계는 상기 원격 파라미터의 수신 이전에 발생하고; 그리고상기 방법은, 상기 원격 파라미터로 상기 로컬 신경망을 업데이트하는 단계, 및 상기 원격 파라미터에 기초하여 상기 최종 출력을 산출하기 위해 상기 순방향 패스의 실행을 완료하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 원격 파라미터를 수신하는 것에 응답하여 상기 원격 파라미터로 상기 로컬 신경망을 비동기적으로 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 송신하는 단계는 상기 신경망의 복수의 계층 중 하나에 대한 상기 업데이트된 파라미터를 결정하는 것에 응답하여 상기 역방향 패스의 실행 동안 비동기적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 원격 파라미터의 수신에 응답하여, 상기 로컬 컴퓨팅 노드의 로컬 메모리에 상기 원격 파라미터의 직접 메모리 기록을 수행함으로써 상기 원격 파라미터로 상기 로컬 신경망을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 업데이트된 파라미터는 상기 로컬 신경망의 뉴런의 제1 서브세트에 대해 결정되고; 그리고상기 방법은 상기 원격 파라미터로 상기 로컬 신경망의 뉴런의 제2 서브세트를 업데이트하는 단계를 더 포함하며, 상기 뉴런의 제1 서브세트와 상기 뉴런의 제2 서브세트는 상호 배타적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 원격 컴퓨팅 노드의 세트의 각각의 원격 컴퓨팅 노드에 대해,상기 원격 컴퓨팅 노드에서, 상기 로컬 컴퓨팅 노드로부터 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 수신하는 단계;상기 업데이트된 파라미터에 기초하여, 상기 원격 컴퓨팅 노드에 저장된 상기 로컬 신경망의 사본(copy)에서 원격 순방향 패스를 실행하는 단계;상기 로컬 신경망의 사본에서 원격 역방향 패스의 실행 동안 상기 원격 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 원격 역방향 패스를 완료하기 이전에, 상기 원격 컴퓨팅 노드로부터 상기 로컬 컴퓨팅 노드로 상기 원격 파라미터를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 세트의 원격 컴퓨팅 노드 중 적어도 하나에서 상기 원격 역방향 패스를 실행하는 것과 동시에 상기 로컬 신경망에서 상기 순방향 패스를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 로컬 신경망의 복수의 계층의 각각의 계층에 대해, 트레이닝 사례에 의해 제공된 입력의 세트, 및 상기 로컬 신경망의 선행 계층의 중간 출력중 적어도 하나에 기초하여 상기 계층에 대한 중간 출력을 산출함으로써 상기 순방향 패스를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 로컬 신경망의 복수의 계층의 각각의 계층에 대해, 상기 순방향 패스로부터 결정된 상기 최종 출력과 상기 트레이닝 사례를 위한 원하는 출력 사이의 오차에 기초하여 상기 계층에 대한 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 산출함으로써 상기 역방향 패스를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨팅 노드로서,하나 이상의 원격 컴퓨팅 노드의 세트로부터 원격 파라미터를 수신하도록 구성된 통신 네트워크 인터페이스;프로세싱 유닛으로서, 상기 원격 파라미터에 기초하여 최종 출력을 산출하기 위해 신경망에서 순방향 패스를 실행하고, 그리고 상기 신경망에 대한 업데이트된 파라미터를 결정하기 위해 상기 신경망에서 역방향 패스를 실행하도록 구성되는, 상기 프로세싱 유닛; 및상기 프로세싱 유닛과 결합되고 상기 역방향 패스의 완료 이전에, 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 상기 원격 컴퓨팅 노드의 세트로 송신하도록 구성된 파라미터 서버를 포함하는, 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프로세싱 유닛은 상기 신경망의 계층에 대한 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 산출함으로써 상기 역방향 패스를 실행하도록 더 구성되고, 그리고상기 파라미터 서버는 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트가 상기 계층에 대한 대응하는 이전 파라미터의 세트와 상이하다고 결정하는 것에 응답하여 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 송신하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 파라미터 서버는 상기 역방향 패스의 실행 시에 매 n번째 계층의 완료에 응답하여 상기 업데이트된 파라미터의 복수의 서브세트 중 하나 이상을 송신하도록 구성되고, 그리고상기 프로세싱 유닛은 상기 역방향 패스의 실행 동안 n의 값을 동적으로 조정하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 통신 네트워크 인터페이스와 결합된 메모리를 더 포함하되, 상기 통신 네트워크 인터페이스는 직접 메모리 기록을 통해 상기 메모리에 상기 원격 파라미터를 저장함으로써 상기 신경망을 업데이트하도록 더 구성되고, 상기 프로세싱 유닛은, 상기 원격 파라미터의 수신 이전에 상기 순방향 패스의 실행을 개시하고; 그리고 상기 원격 파라미터를 통한 상기 신경망의 업데이트 후에, 상기 원격 파라미터에 기초하여 상기 최종 출력을 산출하기 위해 상기 순방향 패스의 실행을 완료하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 통신 네트워크 인터페이스는 상기 원격 파라미터를 수신하는 것에 응답하여 상기 원격 파라미터로 상기 신경망을 비동기적으로 업데이트하도록 더 구성되고,상기 파라미터 서버는 상기 신경망의 복수의 계층 중 하나에 대한 상기 업데이트된 파라미터를 결정하는 것에 응답하여 상기 역방향 패스의 실행 동안 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 비동기적으로 송신하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 프로세싱 유닛은,상기 로컬 신경망의 복수의 계층의 각각의 계층에 대해, 트레이닝 사례에 의해 제공된 입력의 세트, 및 상기 로컬 신경망의 선행 계층의 중간 출력중 적어도 하나에 기초하여 상기 계층에 대한 중간 출력을 산출함으로써 상기 순방향 패스를 실행하고, 그리고상기 로컬 신경망의 복수의 계층의 각각의 계층에 대해, 상기 순방향 패스로부터 결정된 상기 최종 출력과 상기 트레이닝 사례를 위한 원하는 출력 사이의 오차에 기초하여 상기 계층에 대한 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 산출함으로써 상기 역방향 패스를 실행하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨팅 시스템으로서,통신 네트워크; 및상기 통신 네트워크와 결합된 복수의 컴퓨팅 노드를 포함하되, 상기 복수의 컴퓨팅 노드의 각각의 컴퓨팅 노드는, 상기 복수의 컴퓨팅 노드 중 다른 컴퓨팅 노드로부터 원격 파라미터를 수신하도록 구성된 통신 네트워크 인터페이스; 프로세싱 유닛으로서,  상기 원격 파라미터에 기초하여 최종 출력을 산출하기 위해 신경망에서 순방향 패스를 실행하고, 그리고  상기 신경망에 대한 업데이트된 파라미터를 결정하기 위해 상기 신경망에서 역방향 패스를 실행하도록 구성되는, 상기 프로세싱 유닛; 및 상기 프로세싱 유닛과 결합되고 상기 역방향 패스의 완료 이전에, 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 상기 다른 컴퓨팅 노드로 송신하도록 구성된 파라미터 서버를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 복수의 컴퓨팅 노드 중 제1 컴퓨팅 노드에 대한 상기 순방향 패스는 상기 복수의 컴퓨팅 노드 중 제2 컴퓨팅 노드에 대한 상기 역방향 패스의 실행과 동시에 실행되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 복수의 컴퓨팅 노드의 각각의 컴퓨팅 노드는 상기 신경망의 뉴런의 상이한 서브세트에 대한 상기 업데이트된 파라미터를 결정하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 복수의 컴퓨팅 노드의 각각의 컴퓨팅 노드에 대해, 상기 컴퓨팅 노드의 통신 네트워크 인터페이스는 상기 순방향 패스의 개시 후에 및 상기 순방향 패스의 완료 이전에 상기 원격 파라미터로 상기 신경망을 업데이트하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 복수의 컴퓨팅 노드의 각각의 컴퓨팅 노드에 대해,상기 컴퓨팅 노드의 통신 네트워크 인터페이스는 상기 원격 파라미터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 로컬 컴퓨팅 노드의 로컬 메모리에 상기 원격 파라미터의 직접 메모리 기록을 수행함으로써 상기 원격 파라미터로 상기 신경망을 비동기적으로 업데이트하도록 더 구성되고; 그리고상기 컴퓨팅 노드의 파라미터 서버는 상기 역방향 패스의 실행 동안, 상기 프로세싱 유닛이 상기 신경망의 복수의 계층 중 하나에 대한 상기 업데이트된 파라미터를 결정하는 것에 응답하여 상기 업데이트된 파라미터의 서브세트를 비동기적으로 송신하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>HAMIDOUCHE, Khaled</engName><name>하미두쉬 칼레드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEBEANE, Michael</engName><name>레비안 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>BENTON, Walter</engName><name>벤톤 월터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>CHU, Michael</engName><name>추 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.02.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/898,433</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0939445-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2020.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0141463-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0009637-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0240190-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0528046-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646277-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646278-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207025668.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e00060b6e879b150d2bbfde7cbeb726afe1293e600127f370f07321e873b4242b2679fb6cc6c6ffb1e69342a6b4195d6b85ad8e24b3efdfd00e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9b9795adb3242b93ea5b34473bb8db52247397b05fe91cea581cb6502a7cf71713266a5b5c838038bb93a59faf624052e3e8644e7f22ca38</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>