<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:26.4026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010801</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리적 액션-기반 증강 현실 통신 교환들</inventionTitle><inventionTitleEng>PHYSICAL ACTION-BASED AUGMENTED REALITY COMMUNICATION EXCHANGES</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049629</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 물리적 세계와의 상호작용들에 기반하여/물리적 세계와의 상호작용들에 대한 응답으로 AR 객체들(예컨대, 커스터마이징된 AR 객체들)을 전송 및 수신하기 위한 증강 현실(AR) 시스템들, 디바이스들, 매체들 및 방법들이 설명된다. AR 가상 전달 루트 오버레이들은 선택된 가상 전달 루트들에 대한 응답으로 생성되며, 가상 전달 루트에 대응하는 전달 모드(대기, 터널 등) 및 AR 객체를 포함한다. 전달 모드와 연관된 (AR 디바이스 근처에서 불거나 또는 표면을 스크래칭하는) 물리적 세계 액션들은 수신기에 전달하기 위한 AR 객체에 대응하는 통신을 전송하는 것 및 전달 모드에 따라 움직이는 AR 객체를 포함하는 AR 전송 오버레이들을 생성하는 것을 초래한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034010</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/040314</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스로서,시야 내의 장면의 이미지들을 캡처하도록 구성된 카메라 시스템;디스플레이 상에 AR 오버레이들을 제시하도록 구성된 디스플레이 시스템 — 상기 디스플레이는 카메라 시스템 시야에 대응하는 뷰잉 영역(viewing area)을 가짐 —;사용자로부터의 입력을 수신하도록 구성된 사용자 입력 시스템; 및상기 카메라 시스템, 상기 디스플레이 시스템, 및 상기 사용자 입력 시스템에 커플링된 프로세서를 포함하며;상기 프로세서는, 상기 사용자 입력 시스템을 통해 수신된 입력에 대한 응답으로 AR 객체를 수신기에 전송하기 위한 가상 전달 루트를 선택하며 — 각각의 가상 전달 루트는 대응 전달 모드 및 연관된 물리적 세계 전송 액션을 가짐 —; 적어도 상기 가상 전달 루트에 대응하는 전달 모드 및 상기 AR 객체를 포함하는 상기 선택된 가상 전달 루트에 대한 응답으로 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 생성하며; 상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 제시하며; 상기 사용자 입력 시스템을 통해 상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들의 프리젠테이션 동안 상기 전달 모드와 연관된 상기 물리적 세계 액션을 수신하며; 상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 상기 수신기에 전달하기 위한 상기 AR 객체에 대응하는 통신을 전송하며; 상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 AR 객체를 포함하는 AR 전송 오버레이들을 상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 생성하며; 상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 전송 오버레이들을 제시하도록 구성되는, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 사용자 입력 시스템은 상기 AR 디바이스에 인접하며 오디오 신호들을 캡처하도록 구성된 오디오 시스템을 포함하며;상기 연관된 물리적 세계 전송 액션은 전송 오디오 신호인, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 전송 오디오 신호는 상기 오디오 시스템에 의해 캡처된 부는 소리(blowing sound)인, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 캡처된 이미지들의 장면으로부터의 출구 로케이션을 검출하도록 추가로 구성되며;상기 AR 전송 오버레이들을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 상기 장면으로부터의 검출된 출구 로케이션 및 상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 AR 객체를 포함하는 상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 상기 AR 전송 오버레이들을 생성하도록 구성되는, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 출구 로케이션은 상기 장면 내 열린 문 또는 하늘 중 적어도 하나인, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 AR 루트 전달 오버레이들은 상기 장면의 객체 수용 표면 상에 상기 AR 객체를 제시하도록 생성되며; 상기 프로세서는, 상기 객체 수용 표면을 검출하며; 그리고 상기 객체 수용 표면과의 상호작용을 검출하도록 추가로 구성되며;상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 적어도 상기 AR 객체를 포함하는 상기 선택된 가상 전달 루트, 상기 가상 전달 루트에 대응하는 상기 전달 모드, 상기 객체 수용 표면 및 상기 검출된 상호작용에 대한 응답으로 상기 AR 전달 루트 오버레이들을 생성하도록 구성되는, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 검출된 상호작용은 상기 객체 수용 표면 근처에서 앞뒤로 움직이는 모션인, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 검출된 상호작용은 가상 상호작용들이며, 상기 가상 상호작용을 검출하기 위해, 상기 프로세서는 상기 장면의 캡처된 이미지들에서 상기 객체 수용 표면 근처에서 앞뒤로 움직이는 집게 손가락을 검출하도록 구성되는, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 디스플레이 시스템은 사용자 입력 레이어를 갖는 디스플레이를 포함하며, 상기 검출된 상호작용은 상기 객체 수용 표면 근처에서 상기 사용자 입력 레이어와의 물리적 상호작용들인, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는,다른 AR 객체에 대응하는 다른 통신을 수신하며 — 상기 다른 통신은 다른 가상 전달 루트를 식별함 —; 상기 다른 가상 전달 루트에 대응하는 상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 다른 AR 객체를 포함하는 AR 수신 오버레이들을 생성하며;상기 AR 수신 오버레이들을 제시하며; 그리고상기 AR 객체를 론치(launch)하도록 추가로 구성되는, AR 객체들을 통신하기 위한 증강 현실(AR) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항의 AR 디바이스를 포함하는 AR 시스템으로서,다른 카메라 시스템 — 상기 다른 카메라 시스템은 다른 카메라 시스템의 시야 내의 다른 장면의 이미지들을 캡처하도록 구성됨 — ;다른 디스플레이 시스템 — 상기 다른 디스플레이 시스템은 다른 디스플레이 시스템의 디스플레이 상에 AR 오버레이들을 제시하도록 구성되며, 상기 다른 디스플레이 시스템의 디스플레이는 다른 카메라 시스템 시야에 대응하는 뷰잉 영역(viewing area )을 가짐 —;상기 다른 카메라 시스템 및 상기 다른 디스플레이 시스템에 커플링된 다른 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 다른 카메라 시스템을 통해 상기 다른 장면의 이미지들을 캡처하며; 상기 AR 객체에 대응하는 상기 통신을 수신하며 — 상기 통신은 상기 가상 전달 루트를 식별함 —;  상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 AR 객체를 포함하는 AR 수신 오버레이들을 생성하며; 상기 AR 수신 오버레이들을 제시하며; 그리고 상기 AR 객체를 론치(launch)하도록 추가로 구성되는, AR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법으로서,AR 디바이스의 사용자 입력 시스템을 통해 수신된 입력에 대한 응답으로 AR 객체를 수신기에 전송하기 위한 가상 전달 루트를 선택하는 단계 — 각각의 가상 전달 루트는 대응 전달 모드 및 연관된 물리적 세계 전송 액션을 가짐 —;적어도 상기 가상 전달 루트에 대응하는 전달 모드 및 상기 AR 객체를 포함하는 상기 선택된 가상 전달 루트에 대한 응답으로 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 생성하는 단계;상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 제시하는 단계;상기 사용자 입력 시스템을 통해 상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들의 프리젠테이션 동안 상기 전달 모드와 연관된 상기 물리적 세계 액션을 수신하는 단계;상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 상기 수신기에 전달하기 위한 상기 AR 객체에 대응하는 통신을 전송하는 단계;상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 AR 객체를 포함하는 AR 전송 오버레이들을 상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 생성하는 단계; 및상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 전송 오버레이들을 제시하는 단계를 포함하는, 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 사용자 입력 시스템은 오디오 입력 시스템을 포함하며; 상기 방법은, 상기 오디오 입력 시스템으로 상기 AR 디바이스 근처의 오디오 신호들을 캡처하는 단계; 및상기 캡처된 오디오 신호들 내에서 전송 오디오 신호를 식별하는 단계를 더 포함하며; 상기 연관된 물리적 세계 전송 액션은 상기 전송 오디오 신호인, 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,시야 내의 장면의 이미지들을 캡처하는 단계;상기 캡처된 이미지들의 장면 내에서 출구 로케이션을 검출하는 단계를 더 포함하며;상기 AR 전송 오버레이들을 생성하는 단계는 상기 장면 내에서 검출된 상기 출구 로케이션 및 상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 AR 객체를 포함하는 상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 상기 AR 전송 오버레이들을 생성하는 단계를 포함하는, 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 출구 로케이션은 상기 장면 내 열린 문 또는 하늘 중 적어도 하나인, 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 AR 루트 전달 오버레이들은 장면의 객체 수용 표면 상에 상기 AR 객체를 제시하도록 생성되며; 상기 방법은, 상기 장면의 이미지들을 캡처하는 단계; 상기 객체 수용 표면을 검출하는 단계; 및  상기 객체 수용 표면과의 상호작용을 검출하는 단계를 더 포함하며;상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 생성하는 단계는 적어도 상기 AR 객체를 포함하는 상기 선택된 가상 전달 루트, 상기 가상 전달 루트에 대응하는 상기 전달 모드, 상기 객체 수용 표면 및 상기 검출된 상호작용에 대한 응답으로 상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 생성하는 단계를 포함하는, 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 검출된 상호작용은 가상 상호작용이며, 상기 가상 상호작용을 검출하는 단계는 상기 장면의 캡처된 이미지들에서 상기 객체 수용 표면 근처에서 앞뒤로 움직이는 집게 손가락을 검출하는 단계를 포함하는, 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서,다른 AR 객체에 대응하는 다른 통신을 수신하는 단계 — 상기 다른 통신은 다른 가상 전달 루트를 식별함 —; 상기 다른 가상 전달 루트에 대응하는 상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 다른 AR 객체를 포함하는 AR 수신 오버레이들을 생성하는 단계;상기 AR 수신 오버레이들을 제시하는 단계; 및상기 AR 객체를 론치하는 단계를 더 포함하는, 증강 현실(AR) 객체들을 통신하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령들을 포함하는 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 사용자 입력 시스템을 통해 수신된 입력에 대한 응답으로 AR 객체를 수신기에 전송하기 위한 가상 전달 루트를 선택하는 단계 — 각각의 가상 전달 루트는 대응 전달 모드 및 연관된 물리적 세계 전송 액션을 가짐 —;적어도 상기 가상 전달 루트에 대응하는 전달 모드 및 상기 AR 객체를 포함하는 상기 선택된 가상 전달 루트에 대한 응답으로 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 생성하는 단계;상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들을 제시하는 단계;상기 사용자 입력 시스템을 통해 상기 AR 가상 전달 루트 오버레이들의 프리젠테이션 동안 상기 전달 모드와 연관된 상기 물리적 세계 액션을 수신하는 단계;상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 상기 수신기에 전달하기 위한 상기 AR 객체에 대응하는 통신을 전송하는 단계;상기 전달 모드에 따라 움직이는 상기 AR 객체를 포함하는 AR 전송 오버레이들을 상기 수신된 물리적 세계 액션에 대한 응답으로 생성하는 단계; 및상기 디스플레이 시스템을 통해 상기 AR 전송 오버레이들을 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,다른 AR 객체에 대응하는 다른 통신을 수신하는 단계 — 상기 통신은 다른 가상 전달 루트를 식별함 —;카메라 시스템을 통해 장면의 이미지들을 캡처하는 단계;상기 다른 가상 전달 루트에 대응하는 다른 전달 모드에 따라 움직이는 상기 다른 AR 객체를 포함하는 AR 수신 오버레이들을 생성하는 단계;상기 AR 수신 오버레이들을 제시하는 단계; 및상기 다른 AR 객체를 론치하는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Tianying</engName><name>첸, 텐잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHONG, Timothy</engName><name>종, 티모시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KRATZ, Sven</engName><name>크라츠, 스벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Fannie</engName><name>리우, 패니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MONROY-HERNANDEZ, Andres</engName><name>몬로이-헤르난데즈, 안드레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SEOW, Olivia</engName><name>서우, 올리비아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>THAM, Yu Jiang</engName><name>탐, 유 지앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VAISH, Rajan</engName><name>바이쉬, 라잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Lei</engName><name>장, 레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/239,869</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0355855-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0056906-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0636031-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010801.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea54c3636f755682a32adeb73c0fd6034fe17222aac4a5a1ba62bfd5b488a607781daf0d9319b36bee16a7ed9c0fac5c3c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b16277530419d0548e7200e85832f187b15051a4105f9d41e811ae2a30ff25b509b4aae80a39d97892f7c34528c957be8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>