<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:20.820</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045363</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>노이즈 감소를 위한 캐스케이드 이미지 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>CASCADE IMAGE PROCESSING FOR NOISE REDUCTION</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0031970</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 9/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 9/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/92</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 저조도 비디오 시퀀스들에서의 노이즈 감소를 지원하는 이미지 프로세싱을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 노이즈 감소는 캐스케이드된 파이프라인 내의 동작 위치의 각각의 세트에 기초하여 구성되는 동작들의 캐스케이드된 세트를 통해 달성된다. 캐스케이드는 이미지 신호 프로세서 (ISP) 내의 일련의 캐스케이드된 이미지 포스트-프로세싱 엔진 (IPE) 들로서 구현될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023279270</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/104883</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제 1 이미지 프레임을 수신하는 단계;중간 제 1 이미지 프레임을 생성하기 위해 제 1 구성을 갖는 이미지 수정 알고리즘에서의 제 1 패스를 통하여 상기 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계로서, 상기 제 1 구성은 제 1 노이즈 감소 동작에 관련된 동작들의 제 1 세트를 포함하는 프로세싱을 초래하는, 상기 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계; 및수정된 제 1 이미지 프레임을 생성하기 위해 제 2 구성을 갖는 상기 이미지 수정 알고리즘에서의 제 2 패스를 통하여 상기 중간 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계로서, 상기 제 2 구성은 제 2 노이즈 감소 동작에 관련된 동작들의 제 2 세트를 포함하는 프로세싱을 초래하는, 상기 중간 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 수정된 제 1 이미지 프레임 및 적어도 수정된 제 2 이미지 프레임을 포함하는 비디오 시퀀스를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 비디오 시퀀스를 메모리에 저장하는 단계;무선 네트워크를 통하여 상기 비디오 시퀀스를 송신하는 단계; 또는디스플레이 상에 상기 비디오 시퀀스를 디스플레이하는 단계중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항, 제 2 항 또는 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 이미지 수정 알고리즘에서의 제 1 패스를 통하여 상기 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계는 제 1 이미지 포스트-프로세싱 엔진 (post-processing engine; IPE) 을 통하여 상기 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계를 포함하고; 그리고상기 이미지 수정 알고리즘에서의 제 2 패스를 통하여 상기 중간 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계는 제 2 이미지 포스트-프로세싱 엔진 (IPE) 을 통하여 상기 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 제 1 IPE 는 제 2 IPE 와 동일한 IPE 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 제 1 이미지 수정 알고리즘에 대한 상기 제 1 구성은 제 1 톤 맵핑을 적용하는 것을 포함하고; 그리고제 2 이미지 수정 알고리즘에 대한 상기 제 2 구성은 콘트라스트 향상 및 휘도 향상을 위해 상이한 제 2 톤 맵핑을 적용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,제 1 이미지 수정 알고리즘에 대한 상기 제 1 구성은 감마 수정을 적용하는 것을 포함하고; 그리고상기 이미지 수정 알고리즘에 대한 상기 제 2 구성은 감마 수정을 적용하는 것을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서,제 1 이미지 수정 알고리즘 및 제 2 이미지 수정 알고리즘 중 하나만이 컬러 수정 매트릭스를 적용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,저조도 조건 (low-light condition) 이 상기 제 1 이미지 프레임에 존재한다고 결정하는 단계; 및상기 저조도 조건의 결정에 응답하여, 상기 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하고 상기 중간 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,저조도 조건이 상기 제 1 이미지 프레임에 존재하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 저조도 조건이 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 제 2 이미지 프레임을 수신하는 단계; 및다중-프레임 노이즈 감소 (multi-frame noise reduction, MFNR) 알고리즘을 사용하여 감소된 노이즈를 갖는 수정된 제 1 이미지 프레임을 결정하기 위해 중간 이미지 프레임 및 상기 제 2 이미지 프레임을 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,제 1 이미지 프레임을 수신하는 단계;상기 제 1 이미지 프레임에 제 1 노이즈 감소를 적용하는 단계;상기 제 1 노이즈 감소를 적용한 후에 상기 제 1 이미지 프레임에 제 1 톤 맵핑을 적용하는 단계;상기 제 1 톤 맵핑을 적용한 후에 상기 제 1 이미지 프레임에 감마 수정을 적용하는 단계;상기 감마 수정을 적용한 후에 상기 제 1 이미지 프레임에 제 2 노이즈 감소를 적용하는 단계;상기 제 2 노이즈 감소를 적용한 후에 상기 제 1 이미지 프레임에 제 2 톤 맵핑을 적용하는 단계; 상기 제 1 노이즈 감소를 적용한 후에 상기 제 1 이미지 프레임에 컬러 수정 매트릭스를 적용하는 단계; 및상기 제 1 노이즈 감소를 적용하고, 상기 제 1 톤 맵핑을 적용하고, 상기 감마 수정을 적용하고, 상기 제 2 노이즈 감소를 적용하고, 상기 제 2 톤 맵핑을 적용하고, 그리고 상기 컬러 수정 매트릭스를 적용한 후에 수정된 제 1 이미지 프레임을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,제 1 이미지 포스트-프로세싱 엔진 (IPE) 은 상기 제 1 노이즈 감소를 적용하는 단계, 상기 제 1 톤 맵핑을 적용하는 단계, 및 상기 감마 수정을 적용하는 단계를 수행하고; 그리고제 2 이미지 포스트-프로세싱 엔진 (IPE) 은 상기 제 2 노이즈 감소를 적용하는 단계, 및 상기 제 2 톤 맵핑을 적용하는 단계를 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서,저조도 조건 (low-light condition) 이 상기 제 1 이미지 프레임에 존재한다고 결정하는 단계; 및상기 저조도 조건이 존재한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 노이즈 감소를 적용하는 단계, 상기 제 1 톤 맵핑을 적용하는 단계, 상기 감마 수정을 적용하는 단계, 상기 제 2 노이즈 감소를 적용하는 단계, 및 상기 제 2 톤 맵핑을 적용하는 단계를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수정된 제 1 이미지 프레임 및 적어도 수정된 제 2 이미지 프레임을 포함하는 비디오 시퀀스를 형성하는 단계; 및 상기 비디오 시퀀스를 메모리에 저장하는 단계; 무선 네트워크를 통하여 상기 비디오 시퀀스를 송신하는 단계; 또는 디스플레이 상에 상기 비디오 시퀀스를 디스플레이하는 단계중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치로서,적어도 제 1 이미지 포스트-프로세싱 엔진 (IPE) 및 제 2 IPE 를 포함하는 복수의 IPE들을 포함하는 이미지 신호 프로세서를 포함하고,상기 이미지 신호 프로세서는:  제 1 이미지 프레임을 수신하고; 중간 제 1 이미지 프레임을 생성하기 위해 상기 제 1 IPE를 사용하여 상기 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하고; 그리고 수정된 제 1 이미지 프레임을 생성하기 위해 제 2 IPE 를 사용하여 상기 중간 제 1 이미지 프레임을 프로세싱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 이미지 신호 프로세서는: 제 1 노이즈 감소를 적용하는 것; 제 1 톤 맵핑을 적용하는 것; 및 감마 수정을 적용하는 것을 포함하는 단계들을 수행하도록 상기 제 1 IPE 를 구성하도록 구성되고,상기 이미지 신호 프로세서는: 제 2 노이즈 감소를 적용하는 것; 및 제 2 톤 맵핑을 적용하는 것을 포함하는 단계들을 수행하도록 상기 제 2 IPE 를 구성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항 또는 제 16 항에 있어서, 상기 이미지 신호 프로세서는 컬러 수정 매트릭스를 적용하기 위해 상기 제 1 IPE 또는 상기 제 2 IPE 중 하나를 구성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 신호 프로세서는 감마 수정을 적용하지 않도록 상기 제 2 IPE 를 구성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 신호 프로세서는 하나 이상의 이미지 센서들로부터의 이미지 프레임들을 프로세싱하기 위해 상기 복수의 IPE들을 할당하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 장치로서,메모리, 및제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 따른 방법의 동작들을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 이미지 신호 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항 또는 제 21 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 그래픽 프로세싱 유닛 (graphics processing unit; GPU) 을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 중앙 프로세싱 유닛 (central processing unit; CPU) 을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 15 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 이미지 캡처 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEN, QUANMIN</engName><name>선 취안민 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, ZHONGSHAN</engName><name>왕 종산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, WEN-CHUN</engName><name>펑 원-춘 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, CHI</engName><name>장 치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1471800-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0025400-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0667698-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0667699-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045363.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a8d3219698b4a8f95a6014b6e01f039a0be31c321024caec63bebe014cbc7a05f6a9f0f3fc31b6c5d4c02b0bd2e1c0a38c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc30a2c5beb377a5d50e6fbd82eb7fe801e90cd53ed8e426272c042c911dd09f707d3f1f51c595991a75d1d101d4cd3a62</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>