<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:07.237</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026560</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사전-지정된 속성을 가진 생체분자 서열 변이체 설계</inventionTitle><inventionTitleEng>DESIGNING BIOMOLECULE SEQUENCE VARIANTS WITH PRE-SPECIFIED ATTRIBUTES</inventionTitleEng><openDate>2024.09.27</openDate><openNumber>10-2024-0141868</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 시스템은, 학습된 머신 러닝 모델 및 명령어가 저장된 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 명령어는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 생체분자 서열 변이체를 처리하여 결합 특성을 예측하고, 관심 생체분자 서열 변이체를 식별하고; 출력으로서 상기 관심 생체분자 서열 변이체를 제공하게 한다. 관심 생체분자 서열 변이체를 식별하기 위해 머신 러닝 모델을 학습하기 위한 컴퓨터 구현 방법은, 생체분자 서열 변이체를 생성하는 단계, 스크리닝 데이터를 수신하는 단계; 및 입력 생체분자 서열 변이체의 결합 특성을 예측하기 위해 상기 머신 러닝 모델을 학습시키는 단계를 포함한다. 컴퓨팅 시스템은 프로세서; 및 학습 데이터 및 명령어를 사용하여 학습된 머신 러닝 모델을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하며, 상기 명령어는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 하나 이상의 입력 생체분자 서열 변이체를 처리하고; 출력으로서 예측된 자연도 특성을 제공하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023133462</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060167</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 관심 생체분자 서열 변이체를 식별하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서, 상기 컴퓨팅 시스템은:하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체이되, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는:학습 데이터를 사용하여 학습된 머신 러닝된 모델로서,상기 학습 데이터는, 상응하는 각각의 결합 파트너에 결합하는 각각의 능력을 나타내는 각각의 측정된 결합 특성을 각각 갖는 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체를 포함하고,상기 머신 러닝된 모델은 입력 생체분자 서열 변이체의 예측 생체분자 결합 특성을 출력하도록 구성되는, 머신 러닝된 모델; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금,상기 하나 이상의 생체분자 서열 변이체 중 각각의 하나에 각각 상응하는 하나 이상의 예측된 결합 특성을 생성하기 위해 상기 머신 러닝된 모델로 하나 이상의 생체분자 서열 변이체를 처리하게 하고;상기 하나 이상의 생체분자 서열 변이체 중 하나 이상의 관심 생체분자 서열 변이체(여기에서, 상기 하나 이상의 관심 생체분자 서열 변이체 각각은 각각의 하나 이상의 원하는 특성을 가짐)를 식별하기 위해 상기 하나 이상의 예측된 결합 특성을 분석하게 하고;상기 하나 이상의 관심 생체분자 서열 변이체를 출력으로서 제공하게 하는 명령어가 저장되는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서:(i) 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체 중 적어도 하나는 항체 서열 변이체이고, 상응하는 각각의 결합 파트너는 항원이고; 하나 이상의 생체분자 서열 변이체는 항체 서열 변이체이고;(ii) 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체 중 적어도 하나는 항원 서열 변이체이고, 상응하는 각각의 결합 파트너는 항체이며; 하나 이상의 생체분자 서열 변이체는 항원 서열 변이체인, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,학습 데이터는 (i) 인간 서열 데이터, (ii) 마우스 서열 데이터, (iii) 카멜리드 서열 데이터, 또는 (iv) 또 다른 종에 상응하는 서열 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 다중 종 서열 데이터를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체는: 총 가능한 변이체 공간의 10% 미만,총 가능한 변이체 공간의 9% 미만,총 가능한 변이체 공간의 8% 미만,총 가능한 변이체 공간의 7% 미만,총 가능한 변이체 공간의 6% 미만,총 가능한 변이체 공간의 5% 미만,총 가능한 변이체 공간의 4% 미만,총 가능한 변이체 공간의 3% 미만,총 가능한 변이체 공간의 2% 미만,총 가능한 변이체 공간의 1% 미만,총 가능한 변이체 공간의 0.5% 미만,총 가능한 변이체 공간의 0.4% 미만,총 가능한 변이체 공간의 0.3% 미만,총 가능한 변이체 공간의 0.2% 미만, 또는 총 가능한 변이체 공간의 0.1% 미만을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:　(i) 관찰된 항체 공간(Observed Antibody Space, OAS) 데이터베이스;(ii) Uniref90 단백질 데이터베이스;(iii) 임의의 Uniref-유래 데이터세트;(iv) BFD 데이터세트;(v) Mgnify 데이터세트;(vi) JGI 또는 EBI 개설로부터 유래된 임의의 메타게놈 데이터세트;(vii) 조립된 단백질 서열의 임의의 코퍼스(corpus); 또는(viii) BCR-시퀀싱 또는 다른 수단에 의해 수득될 수 있는, 천연 항체 서열의 임의의 데이터세트 중 적어도 하나로부터의 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체 중 적어도 하나를 수득하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금: (i) 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체를 분석하기 위해 자체 지도 사전학습 객체화를 사용하여 머신 러닝된 모델을 사전학습시키게 하거나(여기에서, 상기 사전학습은 범용 모델 가중치 세트를 생성하는 단계를 포함함),(ii) 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체를 분석하기 위해 자체 지도 사전학습 객체화를 사용하여 머신 러닝된 모델을 사전학습시키게 하거나(여기에서, 상기 사전학습은 범용 모델 가중치 세트를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 자체 지도 사전학습은 목표는 마스킹된 언어 모델 객체화임),(iii) 학습 데이터 내의 학습 생체분자 서열 변이체의 수가 소정의 임계값 미만인 것으로 결정하는 것에 응답하여 머신 러닝된 모델을 사전학습시키게 하거나;(iv) 항체-항원 쌍(여기에서, 상기 항체-항원 쌍은 항체-항원-특이적 가중치의 세트에 상응함)에 상응하는 적어도 하나의 결합 검정에 의한 데이터 출력을 사용하여 머신 러닝된 모델을 추가로 학습시키게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,적어도 하나의 결합 검정은:(i) 고 처리량 스크리닝,(ii) 저 처리량 스크리닝,(iii) 고정밀 표적화 스크리닝,(iv) 표면 플라스몬 공명(SPR) 기술,(v) 등온 적정 열량측정(ITC) 기술,(vi) 바이오층 간섭계(BLI) 기술, 또는(vii) 마이크로스케일 열영동(MST) 기술 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:상이한 항체-항원 쌍에 상응하는 상이한 적어도 하나의 결합 검정에 의한 데이터 출력을 사용하여 머신 러닝 모델을 재학습시키게 하는 추가의 명령어가 저장되며,여기에서 상기 재학습은 상기 상이한 항체-항원 쌍에 상응하는 상이한 항체-항원-특이적 가중치 세트를 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:환경 조건에 기초하여 적어도 하나의 각각의 측정된 결합 특성을 결정하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 하나 이상의 생체분자 서열 변이체는:기준 항체,상업적 항체,비상업적 항체,임상 항체,비임상 항체,연구 등급 항체,진단 등급 항체,공개적으로 이용 가능한 항체,환자 샘플로부터 유래된 항체,생체 내에서 발견된 신규 항체,시험관 내에서 발견된 신규 항체,가상 환경에서 발견된 신규 항체 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 하나 이상의 생체분자 서열 변이체는 단클론 항체, 인간 항체, 인간화 항체, 카멜화 항체, 키메라 항체, 단쇄 Fv(scFv), 이황화-결합 Fv(sdFv), Fab 단편, F(ab') 단편, 항-이디오타입(항-Id) 항체 및 상기 중 어느 하나의 에피토프 결합 단편으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 서열 변이체를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:	　(i) 하나 이상의 생체분자 서열 변이체 중 적어도 하나의 생체분자의 하나 이상의 아미노산;(ii) 항체의 상보성 결정 영역(CDR), 중쇄 가변 영역(VH), 경쇄 가변 영역(VL), 프레임워크(FR), 또는 불변 도메인으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 하나 이상의 생체분자 서열 변이체 중 적어도 하나의 하나 이상의 영역;(iii) VH의 CDR1, CDR2 및 CDR3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 CDR; 또는(iv) VL의 CDR1, CDR2 및 CDR3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 CDR을 프로그램적으로 돌연변이시킴으로써 하나 이상의 생체분자 서열 변이체를 생성하게 하는 추가의 명령어가 저장되는. 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 하나 이상의 생체분자 서열 변이체 중 적어도 하나의 이소형은 IgG, IgE, IgM, IgD, IgA 및 IgY로 이루어진 군으로부터 선택되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 하나 이상의 예측된 결합 특성 중 적어도 하나는 평형 해리 상수(KD)로서 표현되며, 이는 하나 이상의 생체분자 서열 변이체 중 적어도 하나에 비해 2배, 3배, 4배, 5배, 6배, 7배, 8배, 9배, 또는 10배 이상 개선되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 하나 이상의 관심 변이체 중 적어도 하나의 관심 변이체의 각각의 원하는 특성은:(i) 관심 변이체의 적어도 하나의 예측된 결합 평형의 증가;(ii) 관심 변이체의 적어도 하나의 예측된 결합 평형의 감소;(iii) 관심 변이체의 적어도 하나의 예측된 결합 평형의 상한;(iv) 관심 변이체의 적어도 하나의 예측된 결합 평형의 하한;(v) 관심 변이체의 제1 항원에 대한 제1 예측된 결합 평형의 증가 및 관심 변이체의 제2 항원에 대한 제2 예측된 결합 평형의 감소;(vi) 수용체에 대한 결합 평형을 증가 또는 감소시키기 위한 관심 변이체의 사이토카인 서열의 능력;(vii) 차세대 항체 스캐폴드 및/또는 항체 모방 스캐폴드로서 사용하기 위한 관심 변이체의 적합성;(viii) 항체의 Fc 영역에서 Fc 수용체에 결합하는 관심 변이체의 능력;(ix) 투여 시 내약성에 의해 표시된 바와 같은 관심 변이체의 개발가능성; 또는(x) 다른 단백질과 상호작용하는 단백질의 능력 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 예측된 결합 특성은:(i) 해리 상수 수치(Kd);(ii) Kd에 대한 대리체/상관체;(iii) 결합 상수 수치(Ka); 또는(ii) Ka에 대한 대리체/상관체 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체는:(i) 인공 신경망;(ii) 트랜스포머 신경망;(iii) 컨볼루션 신경망;(iv) 순환 신경망;(v) 딥 러닝 네트워크;(vi) 오토인코더;(vii) 회귀 모델;(viii) 플러그 앤 플레이 언어 모델;(iv) 생성 모델; 또는(x) 유전자 알고리즘 중 적어도 하나를 저장하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 머신 러닝 모델을 학습시켜 관심 생체분자 서열 변이체를 식별하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은:기준 생체분자를 프로그램적으로 돌연변이시킴으로써 하나 이상의 생체분자 서열 변이체를 생성하는 단계;하나 이상의 학습 결합 특성에 따른 상기 생체분자 서열 변이체의 순위를 포함하는 스크리닝 데이터를 수신하는 단계; 및입력 생체분자 서열 변이체의 하나 이상의 원하는 결합 특성을 예측하기 위해 상기 스크리닝 데이터를 사용하여 상기 머신 러닝 모델을 학습시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,하나 이상의 학습 결합 특성을 증폭시키기 위해 생체분자 서열 변이체에 상응하는 재스크리닝 데이터를 수신하는 단계; 및머신 러닝 모델의 정확도를 개선하기 위해 상기 재스크리닝 데이터를 사용하여 머신 러닝 모델을 추가로 학습시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 결합 특성을 학습시키는 단계는 결합 친화도(KD)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 스크리닝 데이터는 (i) 인간 실험자, 및 (ii) 검정 장치 중 하나 또는 둘 모두로부터 수신되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 하나 이상의 생체분자 서열 변이체는 항체 또는 항원을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 예측 노이즈 제거를 통해 정확도 및 처리량을 개선하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서, 상기 컴퓨팅 시스템은:하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체이되, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는:학습 데이터를 사용하여 학습된 머신 러닝된 모델로서,상기 학습 데이터는, 상응하는 각각의 결합 파트너에 결합하는 각각의 능력을 나타내는 각각의 측정된 결합 특성을 각각 갖는 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체를 포함하고,상기 머신 러닝된 모델은 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체의 예측된 노이즈 제거 생체분자 결합 특성을 출력하도록 구성되는, 머신 러닝된 모델; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금,상기 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체 중 각각의 하나에 각각 상응하는 하나 이상의 노이즈 제거된 예측된 결합 특성을 생성하기 위해 상기 머신 러닝된 모델로 상기 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체를 처리하게 하고;상기 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체 및 각각의 노이즈 제거된 예측된 결합 특성을 출력으로서 제공하게 하는 명령어가 저장되는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 학습 생체분자 서열 변이체는 하나 이상의 불포화 서열 변이체를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상응하는 각각의 결합 파트너에 각각 결합하는, 상기 각각의 능력을 나타내는 각각의 측정된 결합 특성 각각은, ACE assayTM을 통해 결정되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 생체분자 서열 변이체의 자연도를 예측하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서, 상기 컴퓨팅 시스템은:하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체이되, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는:학습 데이터를 사용하여 학습된 머신 러닝된 모델로서,상기 학습 데이터는 하나 이상의 학습 생체분자 서열 변이체를 포함하고,상기 머신 러닝 모델은 하나 이상의 생체분자 서열 변이체의 각각의 예측된 자연도 특성을 출력하도록 구성되는, 머신 러닝된 모델; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금,상기 하나 이상의 입력 생체분자 서열 변이체의 각각에 대해 각각 예측된 자연도를 생성하기 위해 상기 머신 러닝된 모델로 상기 하나 이상의 생체분자 서열 변이체를 처리하게 하고;상기 예측된 자연도 특성 중 적어도 하나를 출력으로서 제공하게 하는 명령어가 포함되는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:적어도 하나의 각각의 자연도 특성과 개발가능성 특성 사이의 하나 이상의 상관관계를 결정하기 위해, 하나 이상의 입력 생체분자 서열 변이체 각각에 대한 각각의 예측된 자연도 특성을 (i) 공개된 파지 데이터 및 (ii) 치료 항체 프로파일러(Therapeutic Antibody Profiler) 중 하나 또는 둘 모두와 비교하게 하는, 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:CDR 단독 모델을 사용하여 I상, II상, III상, 또는 임상 단계에서 인간에게 투여된 치료 항체의 공개된 자연도와 하나 이상의 입력 생체분자 서열 변이체 각각에 대한 각각의 예측된 자연도 특성을 비교함으로써 기원-정렬 데이터를 생성하게 하고;환자에서 완전한 인간 항체에 대한 항-약물 항체 반응이 발생되었는지의 여부에 따라 상기 기원-정렬 데이터를 분할함으로써 면역원성 점수를 결정하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:(i) CDRH3 돌연변이 부하의 함수로서의 서열 변이체의 자연도, 또는 (ii) 트라스투주맙의 자연도 중 적어도 하나를 채점하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:서열 공간에서의 가능한 모든 서열 변이체의 친화도에 대한 완전 예측을 회피하기 위해 생성 기술을 사용하여, 하나 이상의 예측된 결합 특성을 생성하기 위해 머신 러닝된 모델로 하나 이상의 생체분자 서열 변이체를 처리하게 하고, 하나 이상의 생체분자 서열 변이체 중 하나 이상의 관심 생체분자 서열 변이체를 식별하기 위해 하나 이상의 예측된 결합 특성을 분석하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:하나 이상의 생체분자 서열 변이체의 각각의 예측된 자연도에 기초하여 하나 이상의 예측된 결합 특성을 생성하기 위해 머신 러닝된 모델로 하나 이상의 생체분자 서열 변이체를 처리하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:친화도를 최소화하고 자연도를 최대화함으로써 서열 변이체 중에서 하나 이상의 관심 생체분자 서열 변이체를 식별하기 위해 하나 이상의 예측된 결합 특징을 분석하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체에는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 컴퓨팅 시스템으로 하여금:하나 이상의 생체분자 서열 변이체의 친화도를 최대화하고 하나 이상의 생체분자 서열 변이체의 자연도를 최소화함으로써 서열 변이체 중에서 하나 이상의 관심 생체분자 서열 변이체를 식별하기 위해 하나 이상의 예측된 결합 특징을 분석하게 하는 추가의 명령어가 저장되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****) 밴쿠버 에스이 밀 플레인 블러바드 *****</address><code>520230128288</code><country>미국</country><engName>ABSCI Corporation</engName><name>에이비에스씨아이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 밴쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SPREAFICO, Roberto</engName><name>스프레아피코 로베르토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 밴쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>RAKOCEVIC, Goran</engName><name>라코체비치 고란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 밴쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHWARTZ, Ariel</engName><name>슈와르츠 아리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 밴쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>MEIER, Joshua</engName><name>마이어 조슈아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 밴쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>WEINSTOCK, Matthew</engName><name>와인스톡 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 밴쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>TIJANIC, Nebojsa</engName><name>티야닉 네보샤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/297,679</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/320,067</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/338,398</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/338,433</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/339,450</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/398,222</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/046,849</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0859324-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0893674-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0148484-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026560.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ed1317dba44d9790ab7d3f6a436f7441453817a0684a28f5a6e2f6e892d3f2d4843b6c77eff18b895333677b516dc264d5f58520360e1e2fc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1ed19c573a05ab9cba5337a840721cb313f170132b083ebb3469a8e121b7449420b3a5dc49e76e23a10962384b41d29f9a2a150f96ce27c0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>