<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:06.236</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7005696</applicationNumber><claimCount>81</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>액션 및 보상과 관련된 인터페이싱</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERFACING RELATED TO ACTION AND REWARD</inventionTitleEng><openDate>2025.03.27</openDate><openNumber>10-2025-0042787</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0207</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0241</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예는 제1 파티의 컴퓨터 시스템에 결합하도록 구성될 수 있는 제1 인터페이스, 제2 파티의 컴퓨터 시스템에 결합하도록 구성될 수 있는 제2 인터페이스, 및 제1 및 제2 인터페이스들에 결합될 수 있는 컴퓨터 회로를 포함한다. 컴퓨터 회로는 제1 파티로부터, 제3 파티에 의해 취해지고 제1 파티와 관련된 정보를 수신하고, 제3 파티에 의해 취해진 액션을 제2 파티로부터 이용 가능한 보상과 연관시키도록 구성될 수 있다. 컴퓨터 회로는 제2 파티를 제4 파티와 연관시키고, 제4 파티가 보상을 받을 자격이 있음을 제2 파티에게 통지하도록 추가로 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024025882</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028579</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 파티로부터 이용 가능한 보상을,제2 파티에 의해 취해지고,제3 파티에 관련된 액션(action)과 연관시키는 단계;상기 제2 파티를 제4 파티와 연관시키는 단계; 및상기 제4 파티가 보상을 받을 자격이 있음을 상기 제1 파티에게 통지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 보상은 가상 보상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 보상은 물리적 보상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 구매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 물리적 아이템의 구매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 가상 아이템의 구매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 파티는 머천트(merchant)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 파티는 소비자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 파티는 보상 프로그램을 가진 머천트를 포함하고;상기 제2 파티는 상기 보상 프로그램의 회원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 파티는 게이머를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 파티는 머천트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제4 파티는 소비자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제4 파티는 게이머를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 및 제4 파티들은 동일한 파티일 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 파티로부터, 상기 액션의 식별을 수신하는 단계;상기 제1 파티로부터, 상기 보상의 식별을 수신하는 단계; 및상기 액션의 수행을 상기 보상과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 장치로서,제1 파티의 컴퓨터 시스템에 결합하도록 구성된 제1 인터페이스;제2 파티의 컴퓨터 시스템에 결합하도록 구성된 제2 인터페이스; 및상기 제1 및 제2 인터페이스들에 결합된 컴퓨터 회로를 포함하고,상기 컴퓨터 회로는,상기 제1 파티로부터, 제3 파티에 의해 취해지고 상기 제1 파티에 관련된 액션에 관한 정보를 수신하고,상기 제3 파티에 의해 취해진 상기 액션을 상기 제2 파티로부터 이용 가능한 보상과 연관시키고,상기 제2 파티를 제4 파티와 연관시키고,상기 제4 파티가 상기 보상을 받을 자격이 있음을 상기 제2 파티에게 통지하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항 또는 제19 항에 있어서,상기 제1 파티는 머천트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항 내지 제20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 파티는 소비자를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 파티는 보상 프로그램을 가진 머천트를 포함하고; 상기 제2 파티는 상기 보상 프로그램의 회원인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 파티는 게이머를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 파티는 머천트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18 항 내지 제25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제4 파티는 소비자를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제4 파티는 게이머를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 및 제4 파티들은 동일한 파티일 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보상은 가상 보상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보상은 물리적 보상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18 항 내지 제30 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 구매를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 물리적 아이템의 구매를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제18 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 가상 아이템의 구매를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제18 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 및 제2 인터페이스들은 제1 파티의 컴퓨터 시스템과 제2 파티의 컴퓨터 시스템에 결합된 액세스 포인트 인터페이스(API)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제18항 내지 제34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 회로는:상기 제3 파티로부터, 상기 액션의 식별을 수신하고;상기 제1 파티로부터, 상기 보상의 식별을 수신하고;상기 액션의 수행을 상기 보상과 연관시키도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 유형의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,실행될 때, 회로로 하여금:제1 파티로부터 이용 가능한 보상을,제2 파티에 의해 취해지고,제3 파티에 관련된 액션과 연관시키게 하고;상기 제2 파티를 제4 파티와 연관시키게 하고;상기 제4 파티가 보상을 받을 자격이 있음을 상기 제1 파티에게 통지하게 하는 명령들을 저장하는, 유형의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법으로서,제1 파티로부터, 상기 제1 파티와 관련된 액션의 식별을 수신하는 단계;제2 파티로부터, 상기 제2 파티로부터 이용 가능한 보상의 식별을 수신하는 단계; 및상기 액션의 수행을 상기 보상을 받기 위한 자격과 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서,상기 제1 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37 항 또는 제38 항에 있어서,상기 제1 파티는 머천트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 구매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 물리적 아이템의 구매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37 항 내지 제41 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 가상 아이템의 구매를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37 항 내지 제42 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 파티는 머천트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37 항 내지 제43 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37 항 내지 제44 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보상은 가상 게임과 관련되는 아이템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 파티에 관련된 제3 파티에, 상기 보상이 상기 액션의 수행에 이용 가능함을 광고하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서,상기 연관시키는 단계는 상기 제3 파티에 의한 상기 액션의 수행을 상기 광고에 기반하여 상기 보상에 관련시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 장치로서,제1 파티의 컴퓨터 시스템에 결합하도록 구성된 제1 인터페이스;제2 파티의 컴퓨터 시스템에 결합하도록 구성된 제2 인터페이스; 및상기 제1 및 제2 인터페이스들에 결합된 컴퓨터 회로를 포함하고,상기 컴퓨터 회로는,제1 파티로부터, 상기 제1 파티와 관련된 액션의 식별을 수신하고;제2 파티로부터, 상기 제2 파티로부터 이용 가능한 보상의 식별을 수신하고;상기 액션의 수행을 상기 보상을 받기 위한 자격과 연관시키도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서,상기 제2 파티는 머천트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48 항 또는 제49 항에 있어서,상기 제2 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48 항 내지 제50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 구매를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 물리적 아이템의 구매를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48 항 내지 제52 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액션은 가상 아이템의 구매를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48 항 내지 제53 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 파티는 게임 플랫폼 호스트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제48 항 내지 제54 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 파티는 머천트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48 항 내지 제55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보상은 가상 게임과 관련되는 아이템을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제48 항 내지 제56 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 회로는 제2 파티에 관련된 제3 파티에, 상기 보상이 상기 액션의 수행에 이용 가능함을 광고하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57 항에 있어서,상기 컴퓨터 회로는 상기 제3 파티에 의한 상기 액션의 수행을 상기 광고에 기반하여 상기 보상에 관련시킴으로써 상기 액션의 수행을 상기 보상을 받을 자격과 연관시키도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제48 항 내지 제58 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 및 제2 인터페이스들은 제1 파티의 컴퓨터 시스템과 제2 파티의 컴퓨터 시스템에 결합된 액세스 포인트 인터페이스(API)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 유형의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,실행될 때, 회로로 하여금:제1 파티로부터, 상기 제1 파티와 관련된 액션의 식별을 수신하게 하고;제2 파티로부터, 상기 제2 파티로부터 이용 가능한 보상의 식별을 수신하게 하고;상기 액션의 수행을 상기 보상을 받기 위한 자격과 연관시키게 하는 명령들을 저장하는, 유형의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 트랜시버와 상기 트랜시버와 통신하는 프로세서를 포함하는 액세스 포인트 인터페이스(API)로서,상기 트랜시버와 상기 프로세서는 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱을 가능하게 하도록 구성되고, 상기 액세스 포인트 인터페이스(API)는:각각 제1 네트워크에 위치된 적어도 하나의 머천트 시스템과 적어도 하나의 디지털 자산 제공자 시스템;적어도 하나의 머천트와 적어도 하나의 디지털 자산 제공자에게 광고 이벤트를 생성하도록 구성된 홍보 생성 시스템 - 상기 홍보 생성 시스템은 상기 제1 네트워크와 별도의 제2 네트워크에 위치됨 -;단골 또는 사용자 거래가 광고 이벤트에 필요한 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하도록 구성된 검증 시스템 - 상기 검증 시스템은 상기 제2 네트워크에 위치됨 -; 및상기 제1 또는 제2 네트워크 중 적어도 하나에서 생성된 데이터를 저장하도록 구성된 데이터베이스를 포함하고; 상기 데이터는 상기 제1 네트워크에서 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱에 기반하여 생성되고,상기 적어도 하나의 머천트 시스템은 각각 머천트 시스템 데이터를 저장하도록 구성된 자산 데이터베이스와 단골 데이터베이스를 포함하고, 상기 머천트 시스템 데이터는:상기 자산 데이터베이스에 저장되고 각각의 물리적 자산에 대한 자산 특성 데이터를 포함하는 복수의 물리적 자산들의 목록을 포함하는 물리적 자산 데이터, 및상기 단골 데이터베이스에 저장되고 상기 머천트 시스템의 복수의 단골들 각각에 대한 특성들을 포함하는 단골 데이터를 포함하고;상기 적어도 하나의 디지털 자산 제공자 시스템은 각각 디지털 자산 제공자 시스템 데이터를 저장하도록 구성된 디지털 자산 데이터베이스와 사용자 데이터베이스를 포함하고, 상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터는:상기 디지털 자산 데이터베이스에 저장되고 각각의 디지털 자산에 대한 디지털 자산 특성 데이터를 포함하는 복수의 디지털 자산들의 목록을 포함하는 디지털 자산 데이터, 및상기 디지털 자산 제공자 시스템의 복수의 사용자들 각각에 대한 특성들을 포함하는 상기 사용자 데이터베이스에 저장된 사용자 데이터를 포함하고,상기 홍보 생성 시스템은 상기 머천트 시스템 데이터와 상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터를 평가하고 상기 제1 네트워크에서 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱에 기반하여 적어도 하나의 광고 이벤트를 생성하도록 추가로 구성되는, 액세스 포인트 인터페이스(API).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서,상기 홍보 생성 시스템은:홍보 모듈 -상기 머천트 시스템 데이터에 기반하여 상기 머천트 시스템의 적어도 하나의 머천트에 대한 복수의 등록된 물리적 자산들을 식별하고,상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터에 기반하여 상기 디지털 자산 제공자 시스템의 적어도 하나의 디지털 자산 제공자에 대한 복수의 등록된 디지털 자산들을 식별하도록 구성됨 -을 더 포함하고,상기 홍보 모듈은 상기 홍보 생성 시스템이 요청된 광고 이벤트에 대한 요청을 상기 적어도 하나의 머천트로부터 수신할 때 식별된 등록된 물리적 자산들에 대한 요청된 광고 이벤트를 생성하도록 구성되고,상기 홍보 모듈은 상기 홍보 생성 시스템이 상기 요청된 광고 이벤트에 대한 요청을 상기 적어도 하나의 디지털 자산 제공자로부터 수신할 때 상기 식별된 등록된 물리적 자산들에 대한 요청된 광고 이벤트를 생성하도록 구성되는, 액세스 포인트 인터페이스(API).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61 항 또는 제62 항에 있어서,상기 홍보 생성 시스템은:평가 디바이스를 더 포함하고,상기 홍보 모듈은 상기 식별된 등록된 물리적 자산들 및 디지털 자산들을 상기 평가 디바이스에 나타내도록 구성되고,상기 평가 디바이스는 상기 식별된 등록된 물리적 및 디지털 자산들의 상기 자산 특성 데이터를 평가하여:상기 식별된 등록된 물리적 자산들 중 하나 이상을 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들과 매칭시키고 - 상기 매칭은 상기 식별된 등록된 물리적 자산들과 상기 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들 간의 페어링 점수 계산에 의해 수행됨 -,상기 식별된 등록된 디지털 자산들 중 하나 이상을 하나 이상의 다른 등록된 물리적 자산들과 매칭시키도록 - 상기 매칭은 상기 식별된 등록된 디지털 자산들과 상기 하나 이상의 다른 등록된 물리적 자산들 간의 페어링 점수 계산에 의해 수행됨 - 구성되고,상기 평가 디바이스는 상기 매칭에 기반하여 복수의 매칭된 자산 페어링들을 결정하고, 상기 매칭된 자산 페어링들은 상기 평가 디바이스에 의해 매칭된 하나 이상의 매칭된 물리적 및 디지털 자산들을 포함하고,상기 홍보 생성 시스템은 적어도 하나의 매칭된 자산 페어링에 기반하여 광고 이벤트를 생성하고,상기 홍보 생성 시스템은 상기 광고 이벤트를 상기 머천트 시스템과 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로 전송하는, 액세스 포인트 인터페이스(API).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61 항 내지 제63 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 검증 시스템은:환매 디바이스(redemption device)를 더 포함하고, 상기 환매 디바이스는상기 머천트 시스템의 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들의 표시를 상기 홍보 생성 시스템으로부터 수신하고,상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록 물리적 자산들 중 하나 이상이 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들을 포함하는 적어도 하나의 매칭된 자산 페어링에 대응하는지 여부를 결정하고,상기 광고 이벤트의 파라미터들을 결정하고,상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들이 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함한다고 결정하고,상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들을 적어도 하나의 디지털 자산 보상과 상관시키도록 구성되는, 액세스 포인트 인터페이스(API).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61 항 내지 제64 중 어느 한 항에 있어서,상기 검증 시스템은:상기 디지털 자산 제공자에게 상기 머천트 시스템의 단골에게 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상을 발급하도록 지시하는 상기 디지털 자산 제공자 시스템에게 송신되는 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상의 표시를 생성하는, 액세스 포인트 인터페이스(API).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61 항 내지 제65 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 머천트 시스템의 POS(point of service) 단말, 및상기 머천트 시스템의 상기 단골의 고객 ID와 상기 단골이 구매한 각각의 물리적 자산에 대한 상기 자산 특성 데이터를 포함하는 거래 ID를 포함하는 거래 영수증을 더 포함하고,상기 거래 영수증은 단골이 상기 머천트 시스템으로부터 등록된 물리적 자산을 구매할 때 상기 POS 단말로 전송되고,상기 검증 시스템은 단골 구매가 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 거래 영수증을 검토하도록 구성되고,상기 단골은 상기 광고 이벤트에 기반하여 상기 머천트 시스템으로부터 상기 등록된 물리적 자산의 상기 단골 구매를 수행할 때 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상을 받는, 액세스 포인트 인터페이스(API).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61 항 내지 제65 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 자산 제공자 시스템의 POS 단말, 및상기 사용자의 고객 ID와 상기 사용자가 구매한 각각의 디지털 자산에 대한 상기 자산 특성 데이터를 포함하는 거래 ID를 포함하는 거래 영수증을 더 포함하고,사용자가 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로부터 등록된 디지털 자산을 구매할 때, 상기 거래 영수증은 상기 POS 단말로 전송되고,상기 검증 시스템은 사용자 구매가 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 거래 영수증을 검토하도록 구성되고,상기 사용자는 상기 광고 이벤트에 기반하여 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로부터 상기 등록된 디지털 자산의 사용자 구매를 수행할 때 적어도 하나의 물리적 자산 또는 서비스 보상을 받는, 액세스 포인트 인터페이스(API).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 광고 이벤트에 기반하여 이루어진 거래 이벤트에 응답하여 보상을 제공하기 위한 물리적 자산과 디지털 자산 간의 거래 인터페이싱 방법으로서,트랜시버와 상기 트랜시버와 통신하는 프로세서를 포함하는 액세스 포인트 인터페이스(API)를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 트랜시버 및 프로세서는 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱을 가능하게 하도록 구성되고, 상기 액세스 포인트 인터페이스(API)는:각각 제1 네트워크에 위치된 적어도 하나의 머천트 시스템과 적어도 하나의 디지털 자산 제공자 시스템;적어도 하나의 머천트와 적어도 하나의 디지털 자산 제공자에게 광고 이벤트를 생성하도록 구성된 홍보 생성 시스템 - 상기 홍보 생성 시스템은 상기 제1 네트워크와 별도의 제2 네트워크에 위치됨 -;단골 또는 사용자 거래가 광고 이벤트에 필요한 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하도록 구성된 검증 시스템 - 상기 검증 시스템은 상기 제2 네트워크에 위치됨 -; 및상기 제1 또는 제2 네트워크 중 적어도 하나에서 생성된 데이터를 저장하도록 구성된 데이터베이스를 포함하고; 상기 데이터는 상기 제1 네트워크에서 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱에 기반하여 생성되고,상기 적어도 하나의 머천트 시스템은 각각 머천트 시스템 데이터를 저장하도록 구성된 자산 데이터베이스와 단골 데이터베이스를 포함하고, 상기 머천트 시스템 데이터는:상기 자산 데이터베이스에 저장되고 각각의 물리적 자산에 대한 자산 특성 데이터를 포함하는 복수의 물리적 자산들의 목록을 포함하는 물리적 자산 데이터, 및상기 단골 데이터베이스에 저장되고 상기 머천트 시스템의 복수의 단골들 각각에 대한 특성들을 포함하는 단골 데이터를 포함하고;상기 적어도 하나의 디지털 자산 제공자 시스템은 각각 디지털 자산 제공자 시스템 데이터를 저장하도록 구성된 디지털 자산 데이터베이스와 사용자 데이터베이스를 포함하고, 상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터는:상기 디지털 자산 데이터베이스에 저장되고 각각의 디지털 자산에 대한 디지털 자산 특성 데이터를 포함하는 복수의 디지털 자산들의 목록을 포함하는 디지털 자산 데이터, 및상기 디지털 자산 제공자 시스템의 복수의 사용자들 각각에 대한 특성들을 포함하는 상기 사용자 데이터베이스에 저장된 사용자 데이터를 포함하고,상기 홍보 생성 시스템은 상기 머천트 시스템 데이터와 상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터를 평가하고 상기 제1 네트워크에서 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱에 기반하여 적어도 하나의 광고 이벤트를 생성하도록 추가로 구성되는, 거래 인터페이싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68 항에 있어서,상기 홍보 생성 시스템은홍보 모듈을 더 포함하고, 상기 방법은:상기 머천트 시스템 데이터에 기반하여 상기 머천트 시스템의 적어도 하나의 머천트에 대한 복수의 등록된 물리적 자산들을 식별하기 위해 상기 홍보 모듈을 활용하는 단계, 및상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터에 기반하여 상기 디지털 자산 제공자 시스템의 적어도 하나의 디지털 자산 제공자에 대한 복수의 등록된 디지털 자산들을 식별하기 위해 상기 홍보 모듈을 활용하는 단계를 더 포함하고,상기 홍보 모듈은 상기 홍보 생성 시스템이 요청된 광고 이벤트에 대한 요청을 상기 적어도 하나의 머천트로부터 수신할 때 식별된 등록된 물리적 자산들에 대한 요청된 광고 이벤트를 생성하고,상기 홍보 모듈은 상기 홍보 생성 시스템이 상기 요청된 광고 이벤트에 대한 요청을 상기 적어도 하나의 디지털 자산 제공자로부터 수신할 때 상기 식별된 등록된 물리적 자산들에 대한 요청된 광고 이벤트를 생성하는, 거래 인터페이싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68 항 또는 제69 항에 있어서,상기 홍보 생성 시스템은 평가 디바이스를 더 포함하고, 상기 방법은상기 식별된 등록된 물리적 자산들 및 디지털 자산들을 상기 평가 디바이스에 나타내도록 상기 홍보 모듈을 활용하는 단계, 및상기 식별된 등록된 물리적 및 디지털 자산들의 상기 자산 특성 데이터를 평가하고:상기 식별된 등록된 물리적 자산들 중 하나 이상을 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들과 매칭 - 상기 매칭은 상기 식별된 등록된 물리적 자산들과 상기 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들 간의 페어링 점수 계산에 의해 수행됨 -, 및상기 식별된 등록된 디지털 자산들 중 하나 이상을 하나 이상의 다른 등록된 물리적 자산들과 매칭 - 상기 매칭은 상기 식별된 등록된 디지털 자산들과 상기 하나 이상의 다른 등록된 물리적 자산들 간의 페어링 점수 계산에 의해 수행됨 -을 수행하기 위해 상기 평가 디바이스를 활용하는 단계를 더 포함하고,상기 평가 디바이스는 상기 매칭에 기반하여 복수의 매칭된 자산 페어링들을 결정하고, 상기 매칭된 자산 페어링들은 상기 평가 디바이스에 의해 매칭된 하나 이상의 매칭된 물리적 및 디지털 자산들을 포함하고,상기 홍보 생성 시스템은 적어도 하나의 매칭된 자산 페어링에 기반하여 광고 이벤트를 생성하고,상기 홍보 생성 시스템은 상기 광고 이벤트를 상기 머천트 시스템과 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로 전송하는, 거래 인터페이싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68 항 내지 제70 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 검증 시스템은환매 디바이스를 더 포함하고, 상기 방법은:상기 머천트 시스템의 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들의 표시를 상기 홍보 생성 시스템으로부터 수신하도록 상기 환매 디바이스를 활용하는 단계, 및상기 환매 디바이스를 사용하여:상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록 물리적 자산들 중 하나 이상이 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들을 포함하는 적어도 하나의 매칭된 자산 페어링에 대응하는지 여부를 결정하는 것,상기 광고 이벤트의 파라미터들을 결정하는 것,상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들이 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함한다고 결정하는 것, 및상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들을 적어도 하나의 디지털 자산 보상과 상관시키는 것을 수행하는 단계를 더 포함하는, 거래 인터페이싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68 항 내지 제71 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 자산 제공자에게 상기 머천트 시스템의 단골에게 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상을 발급하도록 지시하는 상기 디지털 자산 제공자 시스템에게 송신되는 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상의 표시를 생성하기 위해 상기 검증 시스템을 활용하는 단계를 더 포함하는, 거래 인터페이싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68 항 내지 제72 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액세스 포인트 인터페이스(API)는상기 머천트 시스템의 POS(point of service) 단말, 및거래 영수증을 더 포함하고, 상기 거래 영수증은:상기 머천트 시스템의 상기 단골의 고객 ID, 및상기 단골이 구매한 각각의 물리적 자산에 대한 자산 특성 데이터를 포함하는 거래 ID를 포함하고,상기 거래 영수증은 단골이 상기 머천트 시스템으로부터 등록된 물리적 자산을 구매할 때 상기 POS 단말로 전송되고,상기 검증 시스템은 단골 구매가 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 거래 영수증을 검토하도록 구성되고,상기 단골은 상기 광고 이벤트에 기반하여 상기 머천트 시스템으로부터 상기 등록된 물리적 자산의 상기 단골 구매를 수행할 때 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상을 받는, 거래 인터페이싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68 항 내지 제73 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 액세스 포인트 인터페이스(API)는상기 디지털 자산 제공자 시스템의 POS 단말, 및상기 사용자의 고객 ID와 상기 사용자가 구매한 각각의 디지털 자산에 대한 상기 자산 특성 데이터를 포함하는 거래 ID를 포함하는 거래 영수증을 더 포함하고,사용자가 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로부터 등록된 디지털 자산을 구매할 때, 상기 거래 영수증은 상기 POS 단말로 전송되고,상기 검증 시스템은 사용자 구매가 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 거래 영수증을 검토하도록 구성되고,상기 사용자는 상기 광고 이벤트에 기반하여 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로부터 상기 등록된 디지털 자산의 사용자 구매를 수행할 때 적어도 하나의 물리적 자산 또는 서비스 보상을 받는, 거래 인터페이싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,트랜시버 및 상기 트랜시버와 통신하는 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 트랜시버와 프로세서로 하여금 액세스 포인트 인터페이스(API)에서 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱을 가능하게 하는 하나 이상의 명령들의 시퀀스들을 포함하고, 상기 액세스 포인트 인터페이스(API)는:각각 제1 네트워크에 위치된 적어도 하나의 머천트 시스템과 적어도 하나의 디지털 자산 제공자 시스템;적어도 하나의 머천트와 적어도 하나의 디지털 자산 제공자에게 광고 이벤트를 생성하도록 구성된 홍보 생성 시스템 - 상기 홍보 생성 시스템은 상기 제1 네트워크와 별도의 제2 네트워크에 위치됨 -;단골 또는 사용자 거래가 광고 이벤트에 필요한 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하도록 구성된 검증 시스템 - 상기 검증 시스템은 상기 제2 네트워크에 위치됨 -; 및상기 제1 또는 제2 네트워크 중 적어도 하나에서 생성된 데이터를 저장하도록 구성된 데이터베이스를 포함하고, 상기 데이터는 상기 제1 네트워크에서 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱에 기반하여 생성되고,상기 적어도 하나의 머천트 시스템은 각각 머천트 시스템 데이터를 저장하도록 구성된 자산 데이터베이스와 단골 데이터베이스를 포함하고, 상기 머천트 시스템 데이터는:상기 자산 데이터베이스에 저장되고 각각의 물리적 자산에 대한 자산 특성 데이터를 포함하는 복수의 물리적 자산들의 목록을 포함하는 물리적 자산 데이터, 및상기 단골 데이터베이스에 저장되고 상기 머천트 시스템의 복수의 단골들 각각에 대한 특성들을 포함하는 단골 데이터를 포함하고;상기 적어도 하나의 디지털 자산 제공자 시스템은 각각 디지털 자산 제공자 시스템 데이터를 저장하도록 구성된 디지털 자산 데이터베이스와 사용자 데이터베이스를 포함하고, 상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터는:상기 디지털 자산 데이터베이스에 저장되고 각각의 디지털 자산에 대한 디지털 자산 특성 데이터를 포함하는 복수의 디지털 자산들의 목록을 포함하는 디지털 자산 데이터, 및상기 디지털 자산 제공자 시스템의 복수의 사용자들 각각에 대한 특성들을 포함하는 상기 사용자 데이터베이스에 저장된 사용자 데이터를 포함하고,상기 홍보 생성 시스템은 상기 머천트 시스템 데이터와 상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터를 평가하고 상기 제1 네트워크에서 물리적 자산들과 디지털 자산들 간의 거래 인터페이싱에 기반하여 적어도 하나의 광고 이벤트를 생성하도록 추가로 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75 항에 있어서,상기 홍보 생성 시스템은:홍보 모듈 -상기 머천트 시스템 데이터에 기반하여 상기 머천트 시스템의 적어도 하나의 머천트에 대한 복수의 등록된 물리적 자산들을 식별하고,상기 디지털 자산 제공자 시스템 데이터에 기반하여 상기 디지털 자산 제공자 시스템의 적어도 하나의 디지털 자산 제공자에 대한 복수의 등록된 디지털 자산들을 식별하도록 구성됨 - 을 더 포함하고,상기 홍보 모듈은 상기 홍보 생성 시스템이 요청된 광고 이벤트에 대한 요청을 상기 적어도 하나의 머천트로부터 수신할 때 식별된 등록된 물리적 자산들에 대한 요청된 광고 이벤트를 생성하고,상기 홍보 모듈은 상기 홍보 생성 시스템이 상기 요청된 광고 이벤트에 대한 요청을 상기 적어도 하나의 디지털 자산 제공자로부터 수신할 때 상기 식별된 등록된 물리적 자산들에 대한 요청된 광고 이벤트를 생성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75 항 또는 제76 항에 있어서,상기 홍보 생성 시스템은:평가 디바이스를 더 포함하고,상기 홍보 모듈은 상기 식별된 등록된 물리적 자산들 및 디지털 자산들을 상기 평가 디바이스에 나타내도록 구성되고,상기 평가 디바이스는 상기 식별된 등록된 물리적 및 디지털 자산들의 상기 자산 특성 데이터를 평가하여:상기 식별된 등록된 물리적 자산들 중 하나 이상을 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들과 매칭시키고 - 상기 매칭은 상기 식별된 등록된 물리적 자산들과 상기 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들 간의 페어링 점수 계산에 의해 수행됨 -,상기 식별된 등록된 디지털 자산들 중 하나 이상을 하나 이상의 다른 등록된 물리적 자산들과 매칭 - 상기 매칭은 상기 식별된 등록된 디지털 자산들과 상기 하나 이상의 다른 등록된 물리적 자산들 간의 페어링 점수 계산에 의해 수행됨 -시키도록 구성되고,상기 평가 디바이스는 상기 매칭에 기반하여 복수의 매칭된 자산 페어링들을 결정하고, 상기 매칭된 자산 페어링들은 상기 평가 디바이스에 의해 매칭된 하나 이상의 매칭된 물리적 및 디지털 자산들을 포함하고,상기 홍보 생성 시스템은 적어도 하나의 매칭된 자산 페어링에 기반하여 광고 이벤트를 생성하고,상기 홍보 생성 시스템은 상기 광고 이벤트를 상기 머천트 시스템과 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로 전송하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75 항 내지 제77 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 홍보 생성 시스템은:환매 디바이스를 더 포함하고, 상기 환매 디바이스는상기 머천트 시스템의 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들의 표시를 상기 홍보 생성 시스템으로부터 수신하고,상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록 물리적 자산들 중 하나 이상이 하나 이상의 다른 등록된 디지털 자산들을 포함하는 적어도 하나의 매칭된 자산 페어링에 대응하는지 여부를 결정하고,상기 광고 이벤트의 파라미터들을 결정하고,상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들이 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함한다고 결정하고,상기 단골이 구매한 상기 식별된 등록된 물리적 자산들을 적어도 하나의 디지털 자산 보상과 상관시키도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75 항 내지 제78 중 어느 한 항에 있어서,상기 검증 시스템은:상기 디지털 자산 제공자에게 상기 머천트 시스템의 단골에게 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상을 발급하도록 지시하는 상기 디지털 자산 제공자 시스템에게 송신되는 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상의 표시를 생성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75 항 내지 제79 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 머천트 시스템의 POS(point of service) 단말, 및거래 영수증을 더 포함하고, 상기 거래 영수증은:상기 머천트 시스템의 상기 단골의 고객 ID, 및상기 단골이 구매한 각각의 물리적 자산에 대한 자산 특성 데이터를 포함하는 거래 ID를 포함하고,상기 거래 영수증은 단골이 상기 머천트 시스템으로부터 등록된 물리적 자산을 구매할 때 상기 POS 단말로 전송되고,상기 검증 시스템은 단골 구매가 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 거래 영수증을 검토하도록 구성되고,상기 단골은 상기 광고 이벤트에 기반하여 상기 머천트 시스템으로부터 상기 등록된 물리적 자산의 상기 단골 구매를 수행할 때 상기 적어도 하나의 디지털 자산 보상을 받는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제75 항 내지 제80 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 자산 제공자 시스템의 POS 단말, 및상기 사용자의 고객 ID와 상기 사용자가 구매한 각각의 디지털 자산에 대한 상기 자산 특성 데이터를 포함하는 거래 ID를 포함하는 거래 영수증을 더 포함하고,사용자가 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로부터 등록된 디지털 자산을 구매할 때, 상기 거래 영수증은 상기 POS 단말로 전송되고,상기 검증 시스템은 사용자 구매가 광고 이벤트의 모든 파라미터들을 포함하는지 여부를 결정하기 위해 상기 거래 영수증을 검토하도록 구성되고,상기 사용자는 상기 광고 이벤트에 기반하여 상기 디지털 자산 제공자 시스템으로부터 상기 등록된 디지털 자산의 사용자 구매를 수행할 때 적어도 하나의 물리적 자산 또는 서비스 보상을 받는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 워싱턴 *****, 보셀, 사우스이스트 ** 드라이브 *****</address><code>520250083774</code><country>미국</country><engName>KUUDOH, INC.</engName><name>쿠우도, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 워싱턴 *****, 보...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GRAHAM, Jacob Paul</engName><name>그레이엄, 제이콥 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 워싱턴 *****, 린우...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ELSHENAWY, Ahmad Khamis</engName><name>엘쉐나위, 아마드 카미스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 광진구 광나루로**길 ** (구의동) ****호(영일국제특허법률사무소)</address><code>919980005404</code><country>대한민국</country><engName>Jeon Young Il</engName><name>전영일</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/392,049</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/376,838</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0201678-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0037720-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257005696.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302b81fc56f5bca417a3439bfcf40e4c71d5af2fa210dbb4204eeffb6cb33799bfa77bc3a56188902c165f701a43b37324b03deb398867315</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd76965aee89ce4c6838e6de401b2f508be3c964843cebf63108521f19f9d5fd802d34cfc0b8531917a61fa5e144e984b6348c5981899226</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>