<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:40.540</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0027629</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치의 음량 조절 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND DEVICES FOR ADJUSTING THE VOLUME OF  ELECTRONIC DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.09.05</openDate><openNumber>10-2023-0128924</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72454</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 전자 장치의 음량을 조절하는 방법은 제1 전자 장치에 사용자 음성이 입력되는 경우, 입력되는 사용자 음성의 음량 및 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량의 상대적 차이에 기초하여 결정된 제2 음량 조절량 및 음량 조절 인터페이스를 통해 입력된 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작, 제1 전자 장치에서 대화 상대방 음성이 출력되는 경우, 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량에 기초하여 결정된 제1 음량 조절량 및 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작 및 사용자와 대화 상대방이 동시에 발화하는 경우, 제1 음량 조절량 및 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하고, 사용자 음성의 음량에 기초하여 제1 전자 장치의 출력 음량을 결정하는 동작을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치의 음량(volume) 조절 방법에 있어서,제1 전자 장치에 사용자 음성이 입력되는 경우, 상기 입력되는 사용자 음성의 음량 및 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량의 상대적 차이에 기초하여 결정된 제2 음량 조절량 및 음량 조절 인터페이스를 통해 입력된 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작;상기 제1 전자 장치에서 대화 상대방 음성이 출력되는 경우, 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량에 기초하여 결정된 제1 음량 조절량 및 상기 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작; 및상기 사용자와 상기 대화 상대방이 동시에 발화하는 경우, 상기 제1 음량 조절량 및 상기 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하고, 상기 사용자 음성의 음량에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 결정하는 동작을 포함하는음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 사용자의 발화 또는 상기 대화 상대방의 발화 중 적어도 하나가 종료된 경우, 상기 제1 전자 장치의 출력 음량 또는 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 음량 조절 전 상태의 음량으로 조절하는 동작;을 더 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 음량 조절 인터페이스는제1 전자 장치의 출력 음량 조절 오브젝트 및 제2 전자 장치의 출력 음량 조절 오브젝트 중 적어도 하나를 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 음량 조절 인터페이스는,상기 제2 전자 장치의 출력 음량이 조절되기 전의 음량이 표시된 오브젝트를 포함하는, 음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제2 전자 장치의 출력 음량 조절은 상기 제1 전자 장치의 출력 음량과 반비례하여 조절되거나, 상기 제1 전자 장치의 출력 음량은 상기 제2 전자 장치의 출력 음량과 반비례하여 조절되는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 전자 장치에 사용자 음성이 입력되는 경우,상기 음량 조절 인터페이스가 출력되도록 하는 음량 오브젝트 및 상기 사용자의 음성이 정상적으로 상기 대화 상대방에게 전송되고 있음을 표시하는 제1 통화 오브젝트 중 적어도 하나가 상기 제1 전자 장치의 디스플레이를 통해 표시되도록 하는 동작을 더 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 전자 장치에서 대화 상대방의 음성이 출력되는 경우,상기 음량 조절 인터페이스가 출력되도록 하는 음량 오브젝트, 상기 대화 상대방이 발화 상태임을 표시하는 제2 통화 오브젝트 및 상기 대화 상대방의 음성을 텍스트 형태로 표시하는 제3 통화 오브젝트 중 적어도 하나가 상기 제1 전자 장치의 디스플레이를 통해 표시되도록 하는 동작을 더 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제2 전자 장치의 출력 음량이 조절되는 경우,상기 제2 전자 장치의 출력 음량이 조절되었음을 표시하는 오브젝트가 상기 제2 전자 장치의 디스플레이를 통해 표시되도록 하는 동작;을 더 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작은상기 제2 전자 장치의 출력 음량 및 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량 사이의 상대적 차이에 기초하여 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작을 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제2 음량 조절량에 기초하여 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작은상기 입력되는 사용자 음성의 음량이 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량과 제1 미리 결정된 음량을 합한 값보다 작은 경우, 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량이 상기 입력되는 사용자 음성의 음량에서 상기 제1 미리 결정된 음량을 뺀 값 이하가 되도록 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작; 및상기 입력되는 사용자 음성의 음량이 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량과 상기 제1 미리 결정된 음량을 합한 값보다 큰 경우, 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 유지하는 동작을 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제2 음량 조절량에 기초하여 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작은상기 입력되는 사용자 음성의 음량이 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량보다 작은 경우, 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량이 상기 입력되는 사용자 음성의 음량에서 제1 미리 결정된 음량을 뺀 값 이하가 되도록 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작을 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 음량 조절량에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작은,상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량이 제1 기준 음량을 초과하는 경우, 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량과 동일하도록 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작;상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량이 상기 제1 기준 음량 이하이고, 제2 기준 음량 이상인 경우, 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량에 제2 미리 결정된 음량을 합한 값에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작; 및상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량이 상기 제2 기준 음량 미만인 경우, 상기 제2 기준 음량 및 상기 제2 미리 결정된 음량에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작을 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 사용자 음성의 음량에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 결정하는 동작은상기 사용자 음성의 음량과 동일하도록 상기 대화 상대방 음성의 음량에 대응하는 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 결정하는 동작을 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작은상기 제1 전자 장치의 출력 음량과 제1 음량 단계 사이의 제1 맵핑 정보 및 상기 제1 음량 조절량에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량 단계를 조절하는 동작을 포함하고, 그리고상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하는 동작은상기 제2 전자 장치의 출력 음량과 제2 음량 단계 사이의 제2 맵핑 정보 및 상기 제2 음량 조절량에 기초하여 상기 제2 전자 장치의 출력 음량 단계를 조절하는 동작을 포함하는,음량 조절 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하드웨어와 결합되어 제1항 내지 제14항 중 어느 하나의 항의 방법을 실행시키기 위하여 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 장치의 음량을 조절하는 장치는하나 이상의 프로세서; 및메모리;를 포함하고,상기 프로세서는제1 전자 장치에 사용자 음성이 입력되는 경우, 상기 입력되는 사용자 음성의 음량 및 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량의 상대적 차이에 기초하여 결정된 제2 음량 조절량 및 음량 조절 인터페이스를 통해 입력된 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하고,상기 제1 전자 장치에서 대화 상대방 음성이 출력되는 경우, 상기 제1 전자 장치에서 측정된 제2 전자 장치의 음량에 기초하여 결정된 제1 음량 조절량 및 상기 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 조절하고, 그리고상기 사용자와 상기 대화 상대방이 동시에 발화하는 경우, 상기 제1 음량 조절량 및 상기 제3 음량 조절량 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 전자 장치의 출력 음량을 조절하고, 상기 사용자 음성의 음량에 기초하여 상기 제1 전자 장치의 출력 음량을 결정하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Imkyeong YOU</engName><name>유임경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Christian PARK</engName><name>박찬웅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jungkun LEE</engName><name>이정근</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220026189</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0237867-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0164068-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220027629.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da6e2d1e635397a9591aa1a6612162606f3679a6a70fb9b22a1228c381cbb28dfa0ab0113f5740e1d6005fd069c84da7e85890902deed726</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf89f47133f07bfbb9a3c99842e9581d0ea8e98c003cbdeac251173ade6860999cfd1007d2074f84f28a7485c791bd4ceb9550cc8cd6470d2c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>