<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:53.5553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7028892</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그래픽 사용자 인터페이스 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>GRAPHICAL USER INTERFACE SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2022.10.25</openDate><openNumber>10-2022-0143851</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자 인터페이스 상의 메뉴 초이스들의 경로를 통해 사용자를 대화식으로 내비게이트하는 방법은 사용자 인터페이스 디스플레이의 제1 부분 상에 초이스들의 현재 메뉴를 디스플레이하는 단계를 포함할 수 있다. 사용자 인터페이스는 현재 메뉴의 초이스들로부터 메뉴 아이템을 선택하고, 메뉴 초이스들의 이전 레벨로부터 메뉴 아이템을 선택하는 것에 기반하여 메뉴 초이스들의 레벨들을 드릴다운할 수 있게 한다. 상기 사용자 인터페이스 디스플레이의 제2 부분은 드릴다운 레벨의 과거 선택 및 비선택 메뉴 아이템들을 디스플레이한다. 과거에 비선택 메뉴 아이템들은 선택 가능 옵션들로 디스플레이된다. 사용자 인터페이스는 사용자 인터페이스 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이된 이전에 탐색된 메뉴 레벨로부터 과거 비선택 메뉴 아이템을 선택함으로써 메뉴 선택의 다른 경로로 점프하는 것을 허용한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021150729</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/014379</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI: graphical user interface)로의 출력을 위해 적응된 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행되는 방법으로서,사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제1 커맨드를, 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계; 및사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제2 메뉴 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 포함하되,상기 제1 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이되도록 적응되고, 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하고, 제1 부분에서 상기 제2 메뉴와 동시에 보여지도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제2 부분으로 상기 제1 메뉴가 재배치되도록 하는 재배치 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 메뉴는 상기 사용자가 선택할 메뉴 아이템들의 후속 레벨을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 메뉴 아이템들의 후속 레벨은 상기 제1 메뉴보다 적어도 하나의 계층적 메뉴 레벨이 더 낮은 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제4항에 있어서, 상기 메뉴 아이템들의 후속 레벨은 상기 제1 메뉴보다 둘 이상의 계층적 메뉴 레벨이 더 낮은 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 과거-비선택된 메뉴 아이템은 이전에 네비게이팅된 계층적 메뉴 레벨을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 부분은, 하나 이상의 현재의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 포함하는 활성 부분을 포함하고, 상기 제2 부분은 사용자에게 이전에 사용 가능하게 된 메뉴 아이템들을 포함하는 이력 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 각각 제1 시각적 배향 및 제2 시각적 배향으로 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 시각적 배향은 상기 제1 시각적 배향에 실질적으로 직교적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제1 시각적 배향은 수직 배향이고, 상기 제2 시각적 배향은 수평 배향인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 제1 시각적 배향은 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 수직, 수평, 또는 동심 배향 중 하나 이상으로 제공하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 제2 시각적 배향은 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 수직, 수평, 또는 동심 배향 중 하나 이상으로 제공하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 메뉴 아이템들이 디스플레이되도록 적응되는 방식은,(a) 상기 선택된 메뉴 아이템;(b) 리스트에서 상기 리스트의 다른 메뉴 아이템들에 비해 더 중심적인 위치를 갖는 것;(c) 상기 사용자에게 사용 가능하거나 사용 가능하지 않음;(d) 사용자에 의해서 타이핑된 하나 이상의 문자를 포함함; 및(e) 고급 컨텍스트 메뉴의 일부가 되는 것 중 하나 이상으로부터 선택된 속성에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 메뉴 아이템들이 디스플레이되도록 적응되는 방식은,(a) 상기 선택된 메뉴 아이템, 의사 결정 구역에 위치된 메뉴 아이템, 또는 상기 사용자에게 사용 가능한 메뉴 아이템 중 하나 이상인 메뉴 아이템들을 강조하는 것; 및(b) 상기 선택되지 않은 아이템, 상기 의사 결정 구역으로부터 떨어져 위치된 아이템, 상기 사용자에게 사용 가능하지 않은 아이템 중 하나 이상인 메뉴 아이템들을 강조하지 않는 것 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 메뉴 아이템은 다른 메뉴 아이템에 비해 상기 UI 디스플레이 상에서, 하일라이팅, 굵은 표시, 크게 만들기, 밑줄 또는 위치 지정 중 하나 이상에 의해서 강조되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 메뉴 아이템들은 다른 메뉴 아이템들에 비해 상기 UI 디스플레이 상에서 페이드, 더 작게 만들기, 또는 의 위치 지정 중 하나 이상에 의해서 강조되지 않도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 의사 결정 구역은 중앙에 위치된 영역에 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 메뉴들은 상기 제1 및 제2 메뉴들과 대조되는 방식으로 디스플레이되도록 적응된 백그라운드 상에서 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 제2 부분은 상기 제1 부분보다 더 작은 영역을 가로질러서 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제7항에 있어서, 상기 제1 시각적 배향은 상기 제2 시각적 배향에 대해 평행, 직교적, 수직, 수평, 및 동심 중의 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 제공하는 단계들 각각은 저장된 컴퓨터 애플리케이션을 머신 상에서 실행함으로써 상기 프로세서에 의해서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 컴퓨터 애플리케이션은, 실험을 조작, 설계, 수행, 검토, 측정 또는 분석하기 위한 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 실험은 하나 이상의 어세이(assay)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 실험이 하나 이상의 전기화학발광 어세이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 다음 기준 중 적어도 하나에 기반하여 디스플레이될 메뉴 아이템들의 총 수를 제한하는 제한 커맨드를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법:(a) 사용자가 그의/그녀의 계정에 로그인된 동안 이전에 상기 메뉴 아이템을 선택한 빈도;(b) 적어도 2명의 사용자들이 계정에 로그인된 동안 이전에 상기 아이템을 선택한 빈도;(c) 사용자가 다수의 계정들과 연관된 계정에 로그인하는 동안 이전에 상기 메뉴 아이템을 선택한 빈도;(d) 최소 2명의 사용자들이 다수의 계정과 연관된 하나 이상의 계정에 로그인한 상태에서 이전에 상기 메뉴 아이템을 선택한 빈도;(e) 어느 사용자들이 어느 계정에 로그인한 상태에서 이전에 상기 메뉴 아이템을 선택한 빈도; 및(f) 어느 사용자들이 다수의 계정과 연관된 어느 계정에 로그인한 상태에서 이전에 상기 메뉴 아이템을 선택한 빈도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 엘리먼트들 (c), (d), 및 (f)의 상기 다수의 계정들은 팀과 연관된 계정들이고, 상기 사용자들은 상기 다수의 계정들과 연관된 상기 하나 이상의 팀의 팀 멤버들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 다음 기준 중 적어도 하나에 기반하여 디시플레이될 메뉴 아이템들을 배제하는 배제 커맨드를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법:(a) 현재 모듈에서 사용할 수 없는 것으로 지정된 메뉴 아이템들;(b) 사용자에게 사용할 수 없는 것으로서 지정된 메뉴 아이템들;(c) 일 집성의 사용자들에게 사용 가능하지 않은 것으로서 지정된 메뉴 아이템들;(d) 상기 컴퓨터 애플리케이션의 하나 이상의 복사본을 저장하는 특정 기계에 사용 가능하지 않은 것으로서 지정된 메뉴 아이템들; 및(e) 상기 컴퓨터 애플리케이션의 하나 이상의 복사본을 각각 저장하는 일 집성의 기계들에 사용 가능하지 않은 것으로서 지정된 메뉴 아이템들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 빈도는 정의된 시간 기간에 걸쳐 결정된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 빈도는 50% 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 빈도는 80% 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 메뉴들은 임의의 주어진 시간 포인트에서 7개보다 더 적은 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 집합적으로 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 백그라운드는 픽셀들을 포함하고, 상기 픽셀들의 적어도 75%는 단색성(monochromatic)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 백그라운드는 픽셀들을 포함하고, 상기 픽셀들의 적어도 75%는 흑색인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제2항에 있어서, 상기 UI 디스플레이의 제3 부분 상에서 디스플레이되어야 할 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들의 제3 메뉴를 위한 제3 커맨드를 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 및 제2 부분들과 동시에 보여지도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서,상기 제2 메뉴로부터의 사용자 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에 디스플레이될 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들의 제3 메뉴를 위한 제3 커맨드를 제공하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 메뉴로부터의 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상이 상기 제2 부분 상에 디스플레이되고 상기 제1 부분과 동시에 보여지도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제2 부분은 서브 메뉴를 더 포함하며, 상기 서브 메뉴는 상기 제1, 제2, 및 제3 메뉴들 중 하나 이상의 적어도 하나의 더 낮은 계층적 메뉴 레벨 중에서 선택된 과거-선택 서브-메뉴 아이템 및 과거-비선택 서브 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)로의 출력을 위해 적응되는 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서;사용자 입력 디바이스; 및컴퓨터 애플리케이션을 저장하도록 구성된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하되, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에서 디스플레이될 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 위한 제1 커맨드를 제공하기 위한, 그리고 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에서 디스플레이될 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 위한 제2 메뉴 커맨드를 제공하기 위한 상기 컴퓨터 애플리케이션의 명령들을 실행하도록 구성되며,상기 제1 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이되도록 적응되고, 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하고, 제1 부분에서 상기 제2 메뉴와 동시에 관측되도록 적응된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)로의 출력을 위해 적응되는 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 방법은,사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에서 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제1 커맨드를 제공하는 단계; 및사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에서 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제2 메뉴 커맨드를 제공하기 위한 상기 컴퓨터 애플리케이션의 명령들을 실행하도록 구성되며,상기 제1 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이되도록 적응되고, 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하고, 제1 부분에서 상기 제2 메뉴와 동시에 관측되도록 적응된, 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI: graphical user interface)로의 출력을 위해 적응된 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행되는 방법으로서,사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제1 커맨드를, 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계;사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제2 메뉴 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계; 및고급 선택기의 선택에 응답하여 디스플레이되도록 구성된 고급 컨텍스트 메뉴를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 포함하되, 상기 제1 부분은 (1) 가장 빈번하게 사용된 사용 가능한 메뉴 아이템들; (2) 성과 또는 사용자에 대한 중요도; (3) 사용자에 의해 맞춤형으로 행해진 선택들; 또는 (4) 산업에서 맞춤형으로 행해진 선택들 중의 하나 이상에 기반하여, 상기 제1 부분에서 현재 디스플레이된 상기 메뉴로부터의 사용 가능한 메뉴 아이템들의 50% 초과를 디스플레이하도록 적응되고, 또한, 상기 고급 컨텍스트 메뉴는 해당 메뉴로부터의 상기 남아 있는 사용 가능한 아이템들을 디스플레이하도록 적응되고,상기 제1 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이되도록 적응되고, 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하고, 제1 부분에서 상기 제2 메뉴와 동시에 관측되도록 적응되고,상기 제2 부분은 (1) 상기 메뉴 계층구조의 사용자의 이전의 탐색; 및 (2) 후속으로 선택될 수 있는 미래의 아이템들의 시각적 표현을 제공하기 위하여, 하나 이상의 이전에 네비게이팅된 메뉴 레벨들 및 후속 메뉴 레벨들 중으로부터의 적어도 하나의 메뉴 아이템을 디스플레이하도록 적응되고,또한, 상기 제1 부분은 상기 UI 디스플레이와 상호작용하면서 사용자의 초점을 최적화하기 위하여, 상기 UI 디스플레이의 동일한 영역 내에서 일관성 있게 디스플레이되도록 적응된 상기 UI 디스플레이의 활성 부분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI: graphical user interface)로의 출력을 위해 적응된 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행되는 방법으로서,사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제1 커맨드를, 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계;사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제2 메뉴 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 포함하되,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서 허가 커맨드를 제공하는 단계를 포함하되, 상기 허가 커맨드는 액세스, 보안, 또는 제어의 사용자 및 팀의 레벨들 중 하나 이상을 관리하도록 적응되고, 상기 액세스의 레벨은 역할, 사용자, 팀, 계정, 기기, 장비 또는 디바이스 중 하나 이상에 기반하여 할당되도록 조정되고,상기 제1 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이되도록 적응되고, 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하고, 제1 부분에서 상기 제2 메뉴와 동시에 관측되도록 적응되고,상기 제2 부분은 (1) 상기 메뉴 계층구조의 사용자의 이전의 탐색; 및 (2) 후속으로 선택될 수 있는 미래의 아이템들의 시각적 표현을 제공하기 위하여, 하나 이상의 이전에 네비게이팅된 메뉴 레벨들 및 후속 메뉴 레벨들 중으로부터의 적어도 하나의 메뉴 아이템을 디스플레이하도록 적응되고,또한, 상기 제1 부분은 하나 이상의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들의 2~5개의 서브섹션들을 포함하며, 이러한 메뉴 아이템들은 이러한 서브섹션들로 나뉘어지며, 상기 서브섹션들은 각각의 서브섹션들로부터 상기 메뉴 아이템들 간의 연결을 생성하게끔 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI: graphical user interface)로의 출력을 위해 적응된 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행되는 방법으로서,사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제1 커맨드를, 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계;사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제2 메뉴 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계; 및수신된 응답에 응답하여 출력을, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 포함하되, 상기 출력은 상기 프로세서에 통신 가능하게 연결된 디바이스로 전송되어 상기 디바이스가 물리적 이동을 수행하거나 물리적 변형을 겪도록 지시하고,상기 제1 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이되도록 적응되고, 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하고, 제1 부분에서 상기 제2 메뉴와 동시에 보여지도록 적응되고,또한, 상기 적어도 하나의 프로세서는 하나 이상의 사용자들, 계정들, 또는 팀들로부터 벤치마크 입력들을 수신하도록 적응되고, 상기 벤치마크 입력들의 집성은 순차적으로 또는 병렬의 어느 하나로, 하나 이상의 문제들을 협력적으로 해결하도록 적응되고, 또한 상기 벤치마크 입력들의 각각은 (a) 모듈; (b) 해결되어야 할 문제 또는 하위 문제; (c) 디바이스; (d) 물리적 위치; (e) 툴; (f) 기기; 또는 (g) 장비 중 하나 이상에 근거하도록 적응되고,또한 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 수신된 벤치마크 입력들 중의 하나 이상으로부터 유도된 결과들을 하나 이상의 사용자들, 계정들, 또는 팀들에 통지하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI: graphical user interface)로의 출력을 위해 적응된 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행되는 방법으로서,사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제1 커맨드를, 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계; 및사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제2 메뉴 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 포함하되,상기 제1 메뉴는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이되도록 적응되고, 상기 계층적 메뉴 레벨들의 과거-선택 메뉴 아이템 및 과거-비선택 메뉴 아이템 중 하나 이상을 포함하고, 제1 부분에서 상기 제2 메뉴와 동시에 보여지도록 적응되고,또한, 상기 제2 부분은 이전에 탐색된 메뉴 레벨 및 후속 메뉴 레벨 중 하나 이상으로부터 적어도 하나의 메뉴 아이템을 디스플레이하도록 적응되고, 단일 메뉴 레벨 중에서 상기 메뉴 아이템들은 선형 방식으로 디스플레이되 되도록 적응되고, 상기 이전에 네비게이팅된 후속 메뉴 레벨들은 안착된 방식으로 디스플레이되도록 적응되고,추가로, 제1 부분은 주어진 시점에서 단지 단일 메뉴의 아이템들만을 포함하고,또한, 상기 제1 부분은 하나 이상의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들의 2~5개의 서브섹션들을 포함하며, 이러한 메뉴 아이템들은 이러한 서브섹션들로 나뉘어지며, 상기 서브섹션들은 각각의 서브섹션들로부터 상기 메뉴 아이템들 간의 연결을 생성하게끔 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI: graphical user interface)로의 출력을 위해 적응된 계층적 메뉴 레벨들의 경로를 네비게이팅하기 위한 적어도 하나의 프로세서에 의해서 실행되는 방법으로서,사용자 인터페이스(UI: user interface) 디스플레이의 제1 부분 상에 제1 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들이 디스플레이되게 하는 제1 커맨드를, 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계; 및사용자의 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이의 상기 제1 부분 상에 표시될 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들을 위한 제2 커맨드, 및 상기 UI 디스플레이의 제2 부분 상에 디스플레이될 하나 이상의 사용자-선택 가능한 아이템들의 제3 메뉴에 대한 제3 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 포함하되,상기 제2 메뉴로부터의 상기 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템 각각은 상기 UI 디스플레이의 상기 제2 부분에 디스플레이된 상기 메뉴 아이템들 중 적어도 하나와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1 메뉴의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들은 다음 초이스들 중 하나 이상을 포함하는 방법:사용자명;이메일 주소;실험 식별자; 및상기 실험 식별자와 연관된 실험의 날짜.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 제1 부분은 상기 제1 메뉴 중에서 선택된 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들 중 2개 이상의 서브섹션을 포함하고, 상기 둘 이상의 서브섹션은 제1 서브섹션 및 제2 서브섹션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 제1 메뉴로부터의 상기 하나 이상의 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들의 선택에 응답하여 필터 커맨드를, 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 필터 커맨드는 상기 UI 디스플레이 상에 디스플레이되도록 적응된 필터 메뉴 아이템들에 대한 입력들을 수락하기 위한 필터 필드를 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 제1 메뉴의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들 중에서 실험 식별자의 선택에 응답하여, 상기 제2 부분은 상기 다음의 제1 세트의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들 중 하나 이상을 디스플레이하도록 적응된, 방법:시작;수집;준비; 및확인.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 시작의 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 확인 화면을 디스플레이하도록 적응되고, 또한, 상기 확인 화면은 예 및 아니오를 포함하는 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들을 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 예의 선택에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 이전에 디스플레이된 아이템들을 상기 UI 디스플레이로부터 제거하라는 커맨드를 제공하는 단계, 또한 예의 선택에 응답하여, 상기 제1 부분은 청구항 102의 초이스들 중에서 선택된 하나 이상의 메뉴 아이템들을 디스플레이하도록 적응되고, 상기 제2 부분은 상기 시작 초이스를 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 제1 메뉴의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들 중에서 실험 식별자의 선택에 응답하여, 상기 제2 부분은 상기 다음의 제2 세트의 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들 중 하나 이상을 디스플레이하도록 적응된, 방법:-80 C;-20 C;4 C; 및실온.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 디폴트에 의해서 -80 C, -20 C, 4 C 또는 실온을 선택하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 커맨드를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, -80C, -20C, 및 4C 중 하나 이상의 선택에 응답하여, 상기 제1 부분은 상기 선택된 실험 식별자와 연관된 적어도 하나의 키트의 이름을 표시하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 적어도 하나의 키트 및/또는 상기 적어도 하나의 키트와 연관된 하나 이상의 구성요소는 상기 제1 서브섹션에 디스플레이되도록 적응되고, 이미지, 설명 및 바코드 필드 중 하나 이상은 상기 제2 서브섹션에 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 적어도 하나 이상의 키트는 다음 초이스들 중 하나 이상을 포함할 수 있는 방법: V-PLEX 전염증 패널(인간); PQ 멀티플렉스 테스트 키트; PQ 비오틴화 IgG 테스트 키트; 코팅된 직접 샌드위치 면역어세이; 및 면역원성(Q-플레이트)(V-PLEX Proinflammatory Panel (human); PQ Multiplex Test Kit; PQ Biotinylated IgG Test Kit; Direct Sandwich Immunoassay with Coating; and Immunogenicity (Q-Plate)).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, -80C 초이스와 연관된 하나 이상의 아이템들의 선택에 응답하여, -20C를 선택하기 위한 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50항에 있어서, -20C 초이스와 연관된 하나 이상의 아이템들의 선택에 응답하여, 4C를 선택하기 위한 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항에 있어서, 4C 초이스와 연관된 하나 이상의 아이템들의 선택에 응답하여, 실온을 선택하기 위한 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49항에 있어서, 실온과 연관된 하나 이상의 아이템들의 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 확인 화면을 디스플레이하도록 적응되고, 또한, 상기 확인 화면은 예 및 아니오를 포함하는 사용자-선택 가능한 메뉴 아이템들을 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 확인 화면과 연관된 예의 선택에 응답하여, 준비를 선택하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 커맨드를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항에 있어서, 상기 이미지가 상기 키트의 구성요소의 시각적 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 설명은 상기 이미지가 나타내는 상기 구성요소를 설명하기 위한 내러티브를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항에 있어서, 상기 바코드 필드는 키보드, 가상 키보드, 및 바코드 판독기 중 하나 이상으로부터 바코드 식별자 입력을 수신하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 바코드 식별자는 고유 식별자를 상기 키트의 구성요소와 연관시키도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 바코드 필드는 상기 키트의 상기 구성요소와 연관된 이미지를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 상기 제2 서브섹션은 하나 이상의 이미지 및/또는 설명을 동시에 디스플레이하도록 적응되고, 상기 하나 이상의 이미지 및/또는 설명은 하나 이상의 행 및/또는 열에 디스플레이되도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서, 상기 설명은 다음 중 하나 이상을 포함할 수 있는 방법: 데칼, 시약 랙, V-PLEX; 전염증 패널(마우스); 전염증성 패널(인간); 및 인간 IL-8DA(Decal, Reagent Rack, V-PLEX; Proinflammatory Panel (mouse); Proinflammatory Panel (human); and Human IL-8DA).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서, 실온의 선택에 응답하여, 상기 제1 서브섹션은 다음 초이스들 중 하나 이상을 디스플레이하도록 적응된, 방법: 블로커 트로프; 교정기 1; 포획항체; 캡처 항체 블렌드 튜브; 포획종 희석제 트로프 뚜껑; 컨트롤 3; 딥 웰 플레이트; 검출종 희석제 트로프; 희석제 트로프; 희석제 플레이트 뚜껑; 희석 플레이트 뚜껑; 유지보수 솔루션; 블로커 A; 판독 버퍼 T; 시약 랙; 판독 버퍼 트로프; 샘플 캐리어; 샘플 인큐베이션 플레이트 뚜껑; 스트렙타비딘 플레이트 하이 컨트롤 1; 테스트 플레이트 뚜껑; 팁 1000ul; 팁 350ul; 트로프 캐리어; 및 세척액(Blocker Trough; Calibrator 1; Capture Antibody; Capture Antibody Blend Tube; Capture Species Diluent Trough Lid; Control 3; Deep Well Plate; Detection Species Diluent Trough; Diluent Trough; Diluent Plate Lid; Dilution Plate Lid; Maintenance Solution; Blocker A; Read Buffer T; Reagent Rack; Read Buffer Trough; Sample Carrier; Sample Incubation Plate Lid; Streptavidin Plate High Control 1; Test Plate Lid; Tips 1000 ul; Tips 350 ul; Trough Carrier; and Wash Fluid).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 실험 식별자의 선택에 응답하여, 디폴트에 의해서 수집을 선택하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 커맨드를 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 준비의 선택에 응답하여, 상기 제1 서브섹션은, 선택된 키트를 수행하기 위한 하나 이상의 지시 단계를 포함하고, 상기 제2 서브섹션은, 상기 하나 이상의 지시 단계와 연관된 하나 이상의 이미지 및 명령을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 키트를 수행하기 위한 상기 하나 이상의 지시 단계는 하기 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법: 셔틀 준비; 희석제 해동; 라벨 랩웨어; 교정기 재구성; 컨트롤 재구성; 스핀 검출 항체; 부하 검출 항체; 어세이 플레이트 상에 뚜껑 배치; 셔틀에 어세이 플레이트 배치; 희석 플레이트에 뚜껑 배치; 셔틀에 희석 플레이트 배치; 튜브 캐리어 1 준비; 셔틀에 튜브 캐리어 1 배치; 어세이 희석제를 트로프에 전달; 트로프에 판독 버퍼 전달; 셔틀에 트로프 캐리어를 배치; 믹스 캘리브레이터; 로드 캘리브레이터; 믹스 컨트롤; 부하 컨트롤; 및 셔틀에 시약 랙을 배치(Prepare Shuttle; Thaw Diluents; Label Labware; Reconstitute Calibrator; Reconstitute Controls; Spin Detection Antibodies; Load Detection Antibodies; Place Lid on Assay Plate; Place Assay Plate on Shuttle; Place Lid on Dilution Plate; Place Dilution Plate on Shuttle; Prepare Tube Carrier 1; Place Tube Carrier 1 on Shuttle; Transfer Assay Diluent To Trough; Transfer Read Buffer To Trough; Place Trough Carrier on Shuttle; Mix Calibrator; Load Calibrator; Mix Controls; Load Controls; and Place Reagent Rack on Shuttle).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 이미지는 상기 지시 단계들 중 하나 이상과 연관된 상기 키트의 구성요소의 시각적 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 명령은 상기 이미지에 의해서 표현되는 상기 구성요소와 관련하여 수행하기 위한 지시 단계를 설명하기 위한 내러티브를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항에 있어서, 상기 제1 서브섹션은 모두 선택(Select All) 초이스를 포함하고, 또한, 상기 모두 선택 초이스의 선택에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 상기 제1 서브섹션에서 사용 가능한 모든 나머지 아이템들을 선택하기 위한 커맨드를 제공하는 단계, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제46항에 있어서, 확인의 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 확인 화면을 디스플레이하도록 적응되고, 또한, 상기 확인 화면은 확인 초이스를 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제46항에 있어서, 확인을 선택하는 것에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 예 및 아니오를 포함하는 사용자-선택 가능 메뉴 아이템들을 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 예의 선택에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 이전에 디스플레이된 아이템들을 상기 UI 디스플레이로부터 제거하라는 커맨드를 제공하는 단계, 또한 예의 선택에 응답하여, 상기 제1 부분은 청구항 102의 초이스들 중에서 선택된 하나 이상의 메뉴 아이템들을 디스플레이하도록 적응되고, 상기 제2 부분은 상기 시작 초이스를 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제46항에 있어서, 상기 제1 서브섹션은 모두 선택(Select All) 초이스를 포함하고, 또한, 상기 모두 선택 초이스의 선택에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 상기 제1 서브섹션에서 사용 가능한 모든 나머지 아이템들을 선택하기 위한 커맨드를 제공하는 단계, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제52항에 있어서, 설명, 구성요소 또는 키트 중 하나 이상이 상기 설명, 구성요소 또는 키트의 선택이 이루어졌는지 여부를 시각적으로 나타내기 위한 선택 표시자와 연관된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제68항에 있어서, 상기 하나 이상의 지시 단계는 상기 지시 단계들 중 하나 이상이 선택되었는지 여부를 시각적으로 표시하기 위한 선택 표시자와 연관된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제49항에 있어서, 상기 하나 이상의 아이템들 중 하나의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 서브-섹션 사이에서 사용 가능한 하나 이상의 아이템을 탐색하기 위한 커맨드를, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해서, 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제46항에 있어서, 상기 UI 디스플레이는 고급 선택기를 더 포함하고, 상기 고급 선택기의 제1 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 고급 메뉴 초이스를 포함하는 고급 컨텍스트 메뉴를 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 고급 메뉴 초이스들은, 상기 수집 초이스가 현재 선택되어 있는 동안, 샘플 플레이트 레이아웃 표시(Show Sample Plate Layout) 및 내보내기 단계(Export Steps) 중 하나 이상을 포함하여, 하나 이상의 고급 수집 및 준비 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 샘플 플레이트 레이아웃 표시의 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 샘플 플레이트 레이아웃을 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 고급 선택기의 제2 선택에 응답하여, 상기 고급 수집 및 준비 옵션은 다음 중 하나 이상을 포함하는 방법:레이아웃 이미지 내보내기;클립보드에 레이아웃 복사;CSV로서 내보내기; 및샘플 입력 플레이트 레이아웃 나가기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항에 있어서, 내보내기 단계의 선택에 응답하여, 상기 선택된 실험 식별자와 연관된 키트와 연관된 하나 이상의 단계가 파일로 내보내지도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항에 있어서, 고급 메뉴 초이스들은, 상기 준비 초이스가 현재 선택되어 있는 동안, 샘플 플레이트 레이아웃 표시(Show Sample Plate Layout), 시약 랙 레이아웃 표시(Show Reagent Rack Layout), 및 내보내기(Export) 단계 중 하나 이상을 포함하여, 하나 이상의 고급 수집 및 준비 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 샘플 플레이트 레이아웃 표시의 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 샘플 플레이트 레이아웃을 디스플레이하도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 시약 랙 레이아웃 표시의 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이가 샘플 시약 랙 레이아웃을 디스플레이하도록 구성된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항에 있어서, 상기 고급 선택기의 제2 선택에 응답하여, 상기 고급 수집 및 준비 옵션 초이스들은 다음 중 하나 이상을 포함하는 방법:레이아웃 이미지 내보내기;클립보드에 레이아웃 복사;CSV로서 내보내기; 및시약 랙 레이아웃 나가기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 상기 고급 선택기의 두 번째 선택에 응답하여, 상기 고급 수집 및 준비 옵션이 시약 랙 레이아웃 나가기 선택 아이템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서, 상기 샘플 입력 플레이트 레이아웃 나가기 선택 아이템의 선택 응답하여, 상기 UI는 상기 샘플 시약 랙 레이아웃을 더 이상 디스플레이하지 않도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제81항에 있어서, 내보내기 단계의 선택에 응답하여, 상기 선택된 실험 식별자와 연관된 키트와 연관된 하나 이상의 단계가 파일로 내보내지도록 적응된, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 메리랜드주 로크빌 리써치 블리바드 ****</address><code>520210099271</code><country>미국</country><engName>METHODICAL MIND, LLC.</engName><name>메쏘디컬 마인드, 엘엘씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메리랜...</address><code> </code><country> </country><engName>WOHLSTADTER, Jacob N.</engName><name>볼쉬타터 제이콥 엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메리랜...</address><code> </code><country> </country><engName>SIGAL, George</engName><name>시갈 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메리랜...</address><code> </code><country> </country><engName>ROQUES, Edward J.S.</engName><name>로케스 에드워드 제이에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메리랜...</address><code> </code><country> </country><engName>PANG, Louis W.</engName><name>팡 루이스 더블유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메리랜...</address><code> </code><country> </country><engName>OBEROI, Pankaj</engName><name>오베로이 판카즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메리랜...</address><code> </code><country> </country><engName>NG, Kin</engName><name>응 킨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메리랜...</address><code> </code><country> </country><engName>VOCK, Michael</engName><name>보크 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004849</code><country>대한민국</country><engName>Kim HunShik</engName><name>김헌식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/964,435</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0873804-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0996247-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0143095-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1032107-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0148965-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0067183-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0661388-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1238403-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1238396-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227028892.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c66549dc5c0f7439d9b31c96eaf12975ff19872d79591bf29748c505e5d1f4ced55e7c35d090da8a107f3d2ccb77953371499d76c969572e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff47d0251ba64e63e2335360827bbb9d31aec256e2db0eabdeeb49a1f227f5678753c4347f9768efe766c9b4d5895b913de0d8b61429bc446</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>