<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:10.1410</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026176</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠의 탐색 및 입력 또는 수정을 위한 디바이스, 방법 및 그래픽 사용자 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR NAVIGATING AND INPUTTING OR REVISING CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2024.08.22</openDate><openNumber>10-2024-0127470</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시형태에서, 컴퓨터 시스템은 다양한 사용자 입력에 응답하여 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤한다. 일부 실시형태에서, 컴퓨터 시스템은 음성 입력에 응답하여 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력한다. 일부 실시형태에서, 컴퓨터 시스템은 소프트 키보드와의 상호작용을 용이하게 한다. 일부 실시형태에서, 컴퓨터 시스템은 커서와의 상호작용을 용이하게 한다. 일부 실시형태에서, 컴퓨터 시스템은 텍스트의 삭제를 용이하게 한다. 일부 실시형태에서, 컴퓨터 시스템은 하드웨어 입력 디바이스와의 상호작용을 용이하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023130148</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060052</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 사용자의 시선을 감지하는 단계; 및상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하고; 상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제1 영역과는 다른 제2 영역으로 향하고 사용자의 해당 부분이 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 스크롤하고; 상기 사용자의 시선이 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 해당 기준은 상기 사용자의 해당 부분이 사전 정의된 포즈로 감지되지 않을 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 해당 사용자 인터페이스 요소로 향하는 입력을 감지하는 것 - 상기 입력을 감지하는 것은 해당 사용자 인터페이스 요소로 향하는 사용자의 시선을 감지하고 상기 사용자가 상기 사용자의 해당 부분으로 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것을 포함함 -; 및 상기 해당 사용자 인터페이스 요소로 향하는 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 해당 사용자 인터페이스 요소와 연관된 동작을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역은 상기 스크롤가능 콘텐츠의 가장자리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 사용자의 시선이 상기 제2 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라 상기 스크롤가능 콘텐츠를 제1 방향으로 스크롤하고,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 제3 영역으로 향하고, 상기 제3 영역은 상기 제2 영역과 다르고 상기 제1 영역과도 다르고, 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 상기 제1 방향과는 다른 제2 방향으로 스크롤하는 것을 더 포함하고, 상기 제2 영역과 상기 제3 영역은 크기가 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역은 상기 스크롤가능 콘텐츠의 하단에 위치하고 제1 크기를 가지고;상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제3 영역은 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상단에 위치하고 상기 제1 크기보다 작은 제2 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 시선에 따라 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하는 것은,상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 해당 위치에서 제1 거리에 있는 장소로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 제1 속도로 스크롤하고;상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 해당 위치에서 상기 제1 거리와는 다른 제2 거리에 있는 장소로 향하고 있다는 결정에 따라, 사용자의 시선에 따라 상기 제1 속도와 다른 제2 속도로 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족하는 동안 그리고 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 스크롤하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역에서 멀어지는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것; 및상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역에서 멀어지는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여, 상기 스크롤가능 콘텐츠의 스크롤이 중단될 때까지 상기 스크롤가능 콘텐츠가 스크롤되는 속도를 감소시키는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여 상기 사용자의 시선이 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의, 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 스크롤하는 것은,상기 사용자의 시선이 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족하는 동안 상기 스크롤가능 콘텐츠의 스크롤 속도를 점진적으로 증가시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 손이 핀치 손 모양인 동안 상기 사용자의 해당 부분이 상기 사용자의 손 움직임을 포함하는 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것 - 상기 사용자의 해당 부분은 상기 해당 제스처를 수행하는 동안 상기 해당 기준을 충족하지 않음 -; 및 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것에 응답하여 그리고 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 손(예를 들어, 에어 제스처, 터치 입력, 또는 다른 손 입력)의 움직임에 따라 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 사용자의 해당 부분의 움직임은 해당 크기를 가지고;상기 사용자의 해당 부분의 움직임이 제1 방향이라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것에 응답하여 상기 스크롤가능 콘텐츠를 제2 방향으로 제1 양만큼 스크롤하고;상기 사용자의 해당 부분의 움직임이 상기 제1 방향과는 다른 제3 방향에 있다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것에 응답하여 상기 스크롤가능 콘텐츠를 제4 방향으로 상기 제1 양과는 다른 제2 양만큼 스크롤하는 - 상기 제4 방향은 상기 제2 방향과는 다른 방향임 -, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 손(예를 들어, 에어 제스처, 터치 입력, 또는 다른 손 입력)의 움직임은 제1 장소에서 제2 장소로의 상기 손(예를 들어, 에어 제스처, 터치 입력, 또는 다른 손 입력)의 움직임을 포함하고, 상기 사용자의 손은 상기 제1 장소에서 상기 제2 장소로 움직이는 동안 상기 핀치 손 모양을 유지하고, 상기 사용자의 해당 부분이 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것에 응답하여 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하는 것은,상기 제1 장소와 상기 제2 장소 사이의 거리가 제1 거리라는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 제1 속도로 스크롤하는 것; 및상기 제1 장소와 상기 제2 장소 사이의 거리가 상기 제1 거리 초과인 제2 거리라는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 제1 속도 초과인 제2 속도로 스크롤하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은, 상기 사용자의 손이 상기 핀치 손 모양을 유지하면서 적어도 임계량만큼 움직일 때 만족되는 기준을 포함하고,상기 사용자의 손(예를 들어, 에어 제스처, 터치 입력, 또는 다른 손 입력)의 움직임이 상기 하나 이상의 기준을 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것에 응답하여, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 손(예를 들어, 에어 제스처, 터치 입력, 또는 다른 손 입력)의 움직임의 속도가 임계 속도 초과이고 상기 사용자의 손(예를 들어, 에어 제스처, 터치 입력, 또는 다른 손 입력)의 움직임의 방향이 아래 방향인 경우 상기 하나 이상의 기준은 만족되지 않고,상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 제스처를 수행한다고 감지하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 기준이 만족되지 않는다는 결정에 따라 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 제1 방향으로 스크롤하고,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역과는 다른 상기 제3 영역으로 향하고, 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 상기 제1 방향에 반대되는 제2 방향으로 스크롤하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 사용자의 시선에 따라 상기 제1 방향으로 스크롤하는 것은 제1 가속으로 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하는 것을 포함하고,상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여 그리고 상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제3 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 상기 제2 방향으로 스크롤하는 것은 상기 제1 가속과는 다른 제2 가속으로 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스크롤가능 콘텐츠는 텍스트 콘텐츠 및 기타 콘텐츠를 포함하고,상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 기타 콘텐츠를 디스플레이하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 텍스트 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 시선의 움직임을 감지하는 것; 및 상기 사용자의 시선의 움직임을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선의 움직임이 상기 텍스트 콘텐츠의 텍스트 행에 대한 상기 사용자의 시선의 움직임에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준을 만족한다는 결정에 따라, 상기 텍스트 콘텐츠를 스크롤하고;  상기 사용자의 시선의 움직임이 상기 하나 이상의 기준을 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 텍스트 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 텍스트 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준을 만족하는 상기 사용자의 시선의 움직임을 감지하는 것에 응답하여 상기 텍스트 콘텐츠를 스크롤하는 것은 상기 사용자의 해당 부분이 사전 정의된 포즈로 감지되는지 여부와 무관한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 기타 콘텐츠 없이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 텍스트 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것; 및 상기 텍스트 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선이 상기 텍스트 콘텐츠의 상기 제1 영역으로 향하고 상기 사용자의 시선의 움직임이 상기 하나 이상의 기준을 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 텍스트 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 텍스트 콘텐츠의 디스플레이를 유지하고;  상기 사용자의 시선이 상기 텍스트 콘텐츠의 상기 제1 영역과는 다른 상기 텍스트 콘텐츠의 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족하고, 상기 사용자의 시선의 움직임이 상기 하나 이상의 기준을 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 시선에 따라 상기 텍스트 콘텐츠를 스크롤하고;  상기 사용자의 시선이 상기 텍스트 콘텐츠의 상기 제1 영역으로 향하고 상기 사용자의 시선 움직임이 상기 하나 이상의 기준을 만족한다는 결정에 따라, 상기 텍스트 콘텐츠를 스크롤하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스크롤가능 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시선이 적어도 임계 시간 동안 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제1 영역에 포함된 단어로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠에 포함된 단어의 정의를 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한;상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 사용자의 시선을 감지하기 위한; 그리고상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하고; 상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제1 영역과는 다른 제2 영역으로 향하고 사용자의 해당 부분이 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 스크롤하고; 상기 사용자의 시선이 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한; 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 사용자의 시선을 감지하기 위한; 그리고 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여,   상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하고;  상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제1 영역과는 다른 제2 영역으로 향하고 사용자의 해당 부분이 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 스크롤하고;  상기 사용자의 시선이 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 스크롤가능 콘텐츠를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 수단;상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 사용자의 시선을 감지하는 수단; 및상기 스크롤가능 콘텐츠로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하고; 상기 사용자의 시선이 상기 스크롤가능 콘텐츠의 상기 제1 영역과는 다른 제2 영역으로 향하고 사용자의 해당 부분이 해당 기준을 충족한다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 상기 사용자의 시선에 따라 스크롤하고; 상기 사용자의 시선이 상기 제2 영역으로 향하고 상기 사용자의 해당 부분이 상기 해당 기준을 충족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 스크롤가능 콘텐츠를 스크롤하지 않고 상기 스크롤가능 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 단계; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터의 제1 음성 입력을 감지하고; 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하고;  상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 중단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 사용자로부터 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정은 사용자의 시선이 적어도 시간 임계치 동안 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있음을 감지하는 것은 사용자의 시선이 시간 임계치보다 더 오래 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다고 감지하는 것을 포함하고,상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안, 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시선이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 지속 시간의 표시를 제시하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시선이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 지속 시간이 시간 임계치를 초과한다는 결정에 따라, 제1 음성 입력이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향할 것임을 나타내는 제2 표시를 제시하고; 상기 사용자의 시선이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 지속 시간이 시간 임계치 미만이라는 결정에 따라, 상기 제2 표시를 제시하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안, 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 커서를 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것 - 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현은 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 텍스트 커서의 장소에 삽입됨 -; 및 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 텍스트 커서를 디스플레이하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있음을 감지하는 것은 사용자의 시선이 시간 임계치보다 더 오래 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다고 감지하는 것을 포함하고,상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드에서 멀어지는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것; 및상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 상기 사용자의 시선을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있는 상기 사용자의 시선의 지속 시간에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 값과는 다른 제2 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하기 위해 상기 제1 값을 갖는 시각적 특성이 있는 상기 텍스트 엔트리 필드의 디스플레이를 점진적으로 수정하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안, 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 사용자로부터 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 음성 입력의 특성의 시간에 걸친 변화에 따라서 시간에 걸쳐 변화하는 해당 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 사용자로부터의 상기 제1 음력 입력을 감지한 후, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는 동안, 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력의 연속인 제2 음성 입력을 감지하는 것; 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는 동안 사용자로부터의 상기 제2 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여,  사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신되었을 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향했다는 결정에 따라서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 것, 및  상기 제1 음성 입력이 수신되었을 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않았다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 동안 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드에서 멀어지는 동안 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력의 연속인 제2 음성 입력을 수신하는 것; 및 상기 제2 음성 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는 동안 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력의 연속인 제2 음성 입력을 감지하는 것; 및상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는 동안 상기 사용자로부터의 상기 제2 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항 내지 제34항 중 어느 한 항 또는 제36항에 있어서,상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는다고 감지하는 것; 및상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는다고 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 값과 상이한 제2 값에 도달할 때까지 시간에 걸쳐 변화하는 해당 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 제2 음성 입력을 감지하는 것; 및 상기 제2 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여,  상기 제2 음성 입력이 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현에 관한 액션을 수행하라는 요청에 대응하고 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현에 관한 액션을 수행하고;   상기 제2 음성 입력이 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현에 관한 액션을 수행하라는 요청에 대응하지 않거나 상기 하나 이상의 기준이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현에 관한 액션을 수행하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드가 제1 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 제2 음성 입력이 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현에 관한 액션을 수행하라는 요청에 대응한다는 결정은 하나 이상의 제1 기준에 기초하고;상기 텍스트 엔트리 필드가 상기 제1 유형의 텍스트 엔트리 필드와는 다른 제2 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 제2 음성 입력이 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현에 관한 액션을 수행하라는 요청에 대응한다는 결정은 상기 하나 이상의 제1 기준과는 다른 하나 이상의 제2 기준에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제2 음성 입력을 감지하는 동안 사용자의 시선이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향할 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제27항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 해당 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것; 및상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 있는 해당 텍스트의 디스플레이를 중단하고 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제27항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 해당 텍스트 및 커서를 상기 텍스트 엔트리 필드의 제1 장소에 디스플레이하는 것; 및상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 해당 텍스트의 디스플레이를 유지하고; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 커서의 디스플레이를 중단하고; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드의 상기 제2 장소에 시각적 표시를 디스플레이하는 것 - 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현은 상기 텍스트 엔트리 필드의 상기 제2 장소에서 상기 해당 텍스트에 추가됨 - 을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 감지되는 동안 사용자의 시선이 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 텍스트의 제1 부분으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 음성의 텍스트 표현이 상기 해당 텍스트에 추가되는 상기 제2 장소는 상기 텍스트의 제1 부분에 근접하고,상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 감지되는 동안 상기 사용자의 시선이 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 제1 장소와 다른 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 텍스트의 상기 제2 부분으로 향하고 있다는 결정에 따라 상기 음성의 텍스트 표현이 해당 텍스트에 추가되는 상기 제2 장소는 상기 텍스트의 제2 부분에 근접하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제27항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력의 연속인 제2 음성 입력을 감지하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는 것을 감지하는 것; 및 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는 상기 사용자의 주의를 감지하는 것에 응답하여,  상기 텍스트 엔트리 필드가 제1 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 연속의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하고;  상기 텍스트 엔트리 필드가 상기 제1 유형의 텍스트 엔트리 필드와 다른 상기 제2 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는 상기 사용자의 주의를 감지하는 것에 응답하여, 상기 텍스트 엔트리 필드가 상기 제1 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 유지하는 것; 및 상기 텍스트 엔트리 필드가 상기 제2 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드가 상기 제2 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템은, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 음성 입력을 감지하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 음성 입력과는 다른 해당 텍스트 엔트리 입력을 감지하는지 여부에 관계 없이 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트 엔트리 필드가 상기 제1 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것은 상기 제1 음성 입력을 감지하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 음성 입력과는 다른 해당 텍스트 엔트리 입력을 감지하는 것에 응답하는 것이고,상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 텍스트 엔트리 필드가 상기 제1 유형의 텍스트 엔트리 필드라는 결정에 따라, 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하기 전에 상기 해당 텍스트 엔트리 입력이 감지되지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제27항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 것은 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 제1 외관으로 디스플레이하는 것을 포함하고, 방법은,하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 타이핑된 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것; 및상기 타이핑된 텍스트 엔트리 입력의 수신에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 타이핑된 텍스트 엔트리 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 타이핑된 텍스트 엔트리 입력의 텍스트 표현은 상기 제1 외관과는 다른 제2 외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 것은 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 발광 효과로 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 타이핑된 텍스트 엔트리 입력의 텍스트 표현을 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 것은 발광 효과 없이 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 타이핑된 텍스트 엔트리 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 것은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 해당 부분을 디스플레이한 후, 일정 기간 동안 시간에 따라 변화하는 하나 이상의 색상으로 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 해당 부분을 디스플레이하는 것; 및일정 기간이 경과한 후, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 해당 부분을 시간에 따라 변하지 않는 해당 색상으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 해당 부분을 시간에 따라 변화하는 색상으로 디스플레이하는 것은, 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 해당 부분을 시간에 따른 상기 음성 입력의 오디오 레벨의 변화에 응답하여 시간에 따라 변화하는 색상으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제27항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 입력의 수신에 응답하여 추가 텍스트가 추가될 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 장소를 나타내는 텍스트 삽입 마커를 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 제1 음성 입력을 감지하는 동안, 상기 텍스트 삽입 마커는 해당 시각 효과로 디스플레이되고; 상기 제1 음성 입력을 감지하지 않는 동안, 상기 텍스트 삽입 마커는 해당 시각 효과 없이 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 해당 시각 효과는 시간에 걸친 상기 제1 음성 입력의 오디오 레벨 변화에 응답하여 시간에 걸쳐 변화하는 시각적 특성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제27항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 것은,상기 제1 음성 입력을 감지하는 동안 상기 텍스트 엔트리 필드를 해당 시각적 효과로 디스플레이하는 것, 및상기 제1 음성 입력을 감지하지 않는 동안 상기 텍스트 엔트리 필드를 해당 시각 효과 없이 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 해당 시각 효과는 발광 시각 효과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 발광 시각 효과는 시간에 걸친 상기 제1 음성 입력의 오디오 레벨 변화에 응답하여 시간에 걸쳐 변화하는 값을 갖는 시각적 특성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드를 해당 시각 효과로 디스플레이하는 것은 상기 텍스트 엔트리 필드를 제1 색상으로 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 텍스트 엔트리 필드를 해당 시각 효과 없이 디스플레이하는 것은 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 색상과는 다른 제2 색상으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 제1 색상으로 디스플레이하는 것은 시간에 따른 상기 제1 음성 입력의 오디오 레벨 변화에 따라 응답하여 상기 텍스트 엔트리 필드의 색상을 시간에 따라 변화시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제27항 내지 제58항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제27항 내지 제58항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제27항 내지 제58항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하기 위한; 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안,  상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터의 제1 음성 입력을 감지하고;  상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여,   상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하고;   상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 중단하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하기 위한; 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안,  상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터의 제1 음성 입력을 감지하고;  상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여,   상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하고;   상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 중단하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 수단; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자로부터의 제1 음성 입력을 감지하고; 상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하고;  상기 사용자로부터의 상기 제1 음성 입력이 수신될 때 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것을 중단하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 해당 장소에서 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 해당 시점으로부터 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 객체는 텍스트 엔트리 필드를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소에 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 제1 객체가 포함된 상기 3차원 환경을 상기 해당 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드의 선택에 대응하는 제1 입력을 감지하는 단계; 및상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 해당 시점으로부터 임계 거리 초과인 제1 장소라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 키보드 장소에 디스플레이하고 - 상기 키보드는 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하기 위한 것이고, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소는 상기 해당 시점으로부터의 상기 임계 거리 미만임 -; 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 제1 장소와 다른 제2 장소라는 결정에 따라 - 상기 제2 장소는 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 초과임 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 미만인 제3 장소라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 키보드 장소에 디스플레이하는 것 - 상기 제2 키보드 장소는 상기 키보드 장소보다 상기 해당 시점에 더 가까움 - 을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체의 디스플레이를 상기 해당 장소에 유지하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 해당 기준에 대해 제1 각도로 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 키보드를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 해당 기준에 대해 상기 제1 각도와 다른 제2 각도로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여 상기 키보드를 디스플레이하는 것은, 선택될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드의 위치를 재배치하는 프로세스를 개시하게 하는 상기 키보드와 연관해서 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드와 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 시점 사이의 거리를 현재 거리에서 업데이트된 거리로 업데이트하라는 요청을 포함하는, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드의 위치를 재배치하라는 요청에 대응하는 상기 사용자 인터페이스 요소로 향하는 입력을 감지하는 것; 및상기 사용자 인터페이스 요소로 향하는 입력에 응답하여, 상기 업데이트된 거리가 제1 거리 범위 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 사용자의 시점으로부터 제1 거리에 있는 상기 3차원 환경 내의 해당 장소에 디스플레이하는 것; 및 상기 업데이트된 거리가 상기 제1 거리 범위와 다른 제2 거리 범위 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 사용자의 시점으로부터 상기 제1 거리와는 다른 제2 거리에 있는 상기 3차원 환경 내의 해당 장소에 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드와 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 시점 사이의 거리를 현재 거리에서 업데이트된 거리로 업데이트하라는 요청을 포함하는, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드의 위치를 재배치하라는 요청에 대응하는 상기 사용자 인터페이스 요소로 향하는 입력을 감지하는 것; 및상기 사용자 인터페이스 요소로 향하는 입력에 응답하여, 상기 업데이트된 거리가 상기 사용자의 시점으로부터의 제1 거리라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드를 해당 기준에 대해 제1 각도로 상기 3차원 환경 내에 디스플레이하는 것; 및 상기 업데이트된 거리가 상기 사용자의 시점으로부터의 상기 제1 거리와는 다른 제2 거리라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 기준에 대해 상기 제1 각도와는 다른 제2 각도로 상기 3차원 환경 내에 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여 상기 키보드를 디스플레이하는 것은, 선택될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드의 크기를 조절하는 프로세스를 개시하게 하는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제65항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 감지하는 것은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 사용자의 주의 및 사용자의 해당 부분에 의해 수행되는 사전 정의된 제스처를 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제65항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소에 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 제1 객체가 포함된 상기 3차원 환경을 상기 해당 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 텍스트 입력을 받아쓰기하기 위한 프로세스를 개시하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 감지하는 것; 및상기 제2 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 디스플레이하지 않고 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 상기 텍스트 입력을 받아쓰기하기 위한 상기 프로세스를 개시하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제65항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력에 응답하여 상기 키보드를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드의 적어도 부분을 포함하는 상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 제1 입력에 응답하여 상기 키보드를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 커서를 상기 텍스트 엔트리 필드 내의 제1 장소에 디스플레이하고 상기 제1 객체의 부분의 표현 내의 상기 커서의 표현을 상기 제1 객체의 부분의 표현 내의 대응하는 제1 장소에 디스플레이하는 것; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서의 표현을 포함하는 상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하라는 요청에 대응하는 상기 키보드로 향하는 하나 이상의 입력을 감지하는 것;상기 하나 이상의 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하라는 상기 요청에 대응하는 하나 이상의 입력에 기초하여 상기 커서를 상기 텍스트 엔트리 필드의 제2 장소에 디스플레이하는 것과 상기 제1 객체의 부분의 표현 내의 상기 커서의 표현을 상기 제1 객체의 부분의 표현 내의 대응하는 제2 장소에 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 그리고 상기 텍스트의 표현을 상기 제1 객체의 부분의 표현 내에 디스플레이하는 것; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체의 부분의 표현 내의 상기 대응하는 제2 장소에 상기 커서의 표현의 디스플레이를 유지하기 위해 상기 제1 객체의 부분의 표현 내에 포함된 상기 제1 객체의 해당 부분을 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소에 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 제1 객체가 포함된 상기 3차원 환경을 상기 해당 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스의 하드웨어 키보드를 통해, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 감지하는 것; 및상기 제2 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하는 것; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 디스플레이하지 않고 상기 하드웨어 키보드를 통해 입력된 텍스트의 표현을 포함하는 상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 키보드를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 해당 기준에 대한 제1 각도로 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 제1 객체의 부분의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 기준에 대한 상기 제2 각도와 다른 제3 각도로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 것은,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 해당 시점과 상기 제1 객체의 부분의 표현 사이의 공간 관계가 제1 공간 관계라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체의 부분의 표현을 상기 3차원 환경 내의 해당 기준에 대한 제1 각도로 디스플레이하는 것; 및사용자의 해당 시점과 상기 제1 객체의 부분의 표현 사이의 공간 관계가 제2 공간 관계라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체의 부분의 표현을 상기 3차원 환경 내의 해당 기준 평면에 대한 상기 제1 각도와 다른 제2 각도로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 해당 기준에 대한 상기 제1 각도로 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체의 부분의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 기준에 대한 상기 제1 각도와 다른 제2 각도로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제75항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체에 포함된 선택가능한 옵션을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 선택가능한 옵션의 표현을 상기 제1 객체의 부분의 표현에 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 객체에 포함된 선택가능한 옵션으로 향하는 제2 입력을 감지하는 것;상기 제2 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 선택가능한 옵션과 연관된 해당 동작을 수행하는 것;상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 객체의 부분의 표현 내의 선택가능한 옵션의 표현으로 향하는 제3 입력을 감지하는 것; 및제3 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 선택가능한 옵션과 연관된 상기 해당 동작을 수행하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제75항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 적어도 상기 텍스트 엔트리 필드의 부분에 포함된 상기 해당 텍스트의 표현을 포함해서, 적어도 상기 텍스트 엔트리 필드의 부분을 포함하는 상기 제1 객체의 부분의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 객체의 부분의 표현 내의 상기 해당 텍스트의 표현으로 향하는 제2 입력을 감지하는 것 - 상기 제2 입력은 상기 해당 텍스트의 해당 부분을 선택하라는 요청에 대응함 -; 및 상기 제2 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 해당 텍스트의 상기 해당 부분의 선택을 나타내기 위해 상기 해당 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하는 것; 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 해당 텍스트의 상기 해당 부분의 선택을 나타내기 위해 상기 텍스트 엔트리 필드의 디스플레이를 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제75항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체의 부분의 표현 및 상기 키보드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하라는 요청에 대응하는 상기 키보드로 향하는 하나 이상의 입력을 감지하는 것; 및상기 하나 이상의 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 디스플레이하고 상기 텍스트의 표현을 상기 제1 객체의 부분의 표현에 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제75항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력에 응답하여 상기 키보드를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 텍스트 동작들에 연관된 복수의 선택가능한 옵션을 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 복수의 선택가능한 옵션은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체의 부분의 표현과 상기 키보드 사이에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제65항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 키보드 장소는 상기 해당 시점으로부터의 제1 거리에 있고,상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 제3 장소라는 결정에 따라 - 상기 제3 장소는 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 미만임 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 사용자의 해당 시점으로부터 제2 거리에 있는 제4 장소에 디스플레이하는 것; 및 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 제3 장소와는 다른 제4 장소라는 결정에 따라 - 상기 제4 장소는 상기 해당 시점으로부터의 상기 임계 거리 미만임 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 사용자의 해당 시점으로부터의 상기 제2 거리와는 다른 제3 거리에 있는 제5 장소에 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제65항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소는 상기 3차원 환경 내의 제1 수직 위치를 가지고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 장소는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 수직 위치와는 다른 제2 수직 위치를 갖고,상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 제1 장소라는 결정에 따라 상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 키보드 장소에 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제1 장소의 상기 제1 수직 위치에 따라 제3 수직 위치에 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 제2 장소라는 결정에 따라 상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 키보드 장소에 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제2 장소의 상기 제2 수직 위치에 따라 상기 제3 수직 위치와는 다른 제4 수직 위치에 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서,상기 제3 수직 위치는 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 시점에 대해 상기 제1 장소로부터 오프셋된 해당 각도를 가지고,제4 수직 위치는 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 시점에 대해 상기 제2 장소로부터 오프셋된 해당 각도를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제65항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 감지하는 것은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드의 상기 제1 장소로 향하는 사용자의 주의를 감지하는 것을 포함하고,상기 제1 입력에 응답하여 상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소에 디스플레이하는 것은, 상기 텍스트 엔트리 필드의 상기 제1 장소가 상기 3차원 환경 내의 제1 수평 위치를 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제1 수평 위치에 따라 제2 수평 위치에 디스플레이하고, 상기 텍스트 엔트리 필드의 상기 제1 장소가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 수평 위치와는 다른 제3 수평 위치를 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제2 수평 위치에 따라 상기 제2 수평 위치와는 다른 제4 수평 위치에 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제65항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 해당 시점의 제2 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 제3 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드로 향하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것, 및 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드에 대응하는 물리적 장소의 직접 입력 임계 거리 내에 있는 동안 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 사용자의 사전 정의된 부분에 의한 제1 제스처의 수행을 포함한다는 결정에 따라, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 입력에 따라 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것; 및  상기 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드에 대응하는 상기 물리적 장소의 상기 직접 입력 임계 거리보다 멀리 있는 동안 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 사용자의 사전 정의된 부분에 의한 제2 제스처의 수행을 포함한다는 결정에 따라, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 입력에 따라 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제65항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 해당 시점의 제2 임계 거리와 제3 임계 거리 사이에 있는 상기 3차원 환경 내의 제3 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드로 향하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것, 및 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드에 대응하는 물리적 장소의 직접 입력 임계 거리 내에 있는 동안 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 사용자의 사전 정의된 부분에 의한 제1 제스처의 수행을 포함한다는 결정에 따라, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 입력에 따라 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것; 및  상기 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드에 대응하는 상기 물리적 장소의 상기 직접 입력 임계 거리보다 멀리 있는 동안 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 사용자의 사전 정의된 부분에 의한 제2 제스처의 수행을 포함한다는 결정에 따라, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 입력에 따라 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제65항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 해당 시점의 제2 임계 거리 초과인 거리에 있는 상기 3차원 환경 내의 제3 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드로 향하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것, 및 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드에 대응하는 물리적 장소의 직접 입력 임계 거리보다 멀리 있는 동안 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 사용자의 사전 정의된 부분에 의한 제1 제스처의 수행을 포함한다는 결정에 따라, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 입력에 따라 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것; 및  상기 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드에 대응하는 상기 물리적 장소의 상기 직접 입력 임계 거리 내에 있는 동안 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 사용자의 사전 정의된 부분에 의한 제2 제스처의 수행을 포함한다는 결정에 따라, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 입력에 따라 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제65항 내지 제91항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제65항 내지 제91항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제65항 내지 제91항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 해당 장소에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 해당 시점으로부터 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 객체는 텍스트 엔트리 필드를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소에 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 제1 객체가 포함된 상기 3차원 환경을 상기 해당 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드의 선택에 대응하는 상기 제1 입력을 감지하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 해당 시점으로부터 임계 거리 초과인 제1 장소라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 키보드 장소에 디스플레이하고 - 상기 키보드는 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하기 위한 것이고, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소는 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 미만임 -; 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 제1 장소와 다른 제2 장소라는 결정에 따라 - 상기 제2 장소는 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 초과임 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소에 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 해당 장소에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 해당 시점으로부터 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 객체는 텍스트 엔트리 필드를 포함함 -; 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소에 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 제1 객체가 포함된 상기 3차원 환경을 상기 해당 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드의 선택에 대응하는 상기 제1 입력을 감지하기 위한; 그리고 상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여,  상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 해당 시점으로부터 임계 거리 초과인 제1 장소라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 키보드 장소에 디스플레이하고 - 상기 키보드는 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하기 위한 것이고, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소는 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 미만임 -;  상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 제1 장소와 다른 제2 장소라는 결정에 따라 - 상기 제2 장소는 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 초과임 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소에 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 해당 장소에서 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 해당 시점으로부터 디스플레이하는 수단 - 상기 제1 객체는 텍스트 엔트리 필드를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소에 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 제1 객체가 포함된 상기 3차원 환경을 상기 해당 시점으로부터 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드의 선택에 대응하는 상기 제1 입력을 감지하는 수단; 및상기 제1 입력을 감지하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 해당 시점으로부터 임계 거리 초과인 제1 장소라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 키보드 장소에 디스플레이하고 - 상기 키보드는 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하기 위한 것이고, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소는 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 미만임 -;  상기 3차원 환경 내의 상기 해당 장소가 상기 제1 장소와 다른 제2 장소라는 결정에 따라 - 상기 제2 장소는 상기 해당 시점으로부터 상기 임계 거리 초과임 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드를 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 장소에 디스플레이하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 복수의 키는 상기 키보드의 표면에 대응하는 영역에서 제1 거리까지 확장됨 -;상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드의 복수의 키의 해당 키를 향한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 신체의 부분의 움직임을 포함하는 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임은 상기 제1 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터의 임계 거리 미만인 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 임계 거리는 상기 키보드의 표면에서의 상기 제1 거리보다 상기 키보드에 더 가까움 -, 상기 제1 키를 제2 거리만큼 이동시키고 - 상기 제2 거리는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향해, 상기 장소보다 상기 키보드의 표면에 더 가까움 -; 상기 제1 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 해당 키를 향한 상기 움직임은 상기 제1 키에 대응하는 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라 상기 제1 키를 상기 키보드의 표면을 향해 상기 제2 거리만큼 이동시키는 것은,상기 키보드의 표면에서 상기 임계 거리까지의 움직임을 포함하는 상기 사용자의 신체의 부분의 움직임의 부분을 감지하는 동안, 상기 키보드의 표면을 향한 움직임의 부분에 따라 상기 제1 키를 이동시키는 것; 및 상기 키보드의 표면으로부터의 상기 임계 거리에 도달하는 상기 제1 키를 향한 상기 사용자의 신체의 부분의 움직임에 응답하여, 상기 제1 키를 상기 제2 거리의 잔여분만큼 상기 키보드에 더 가깝게 이동시키는 것 - 상기 제1 키를 상기 제2 거리의 잔여분만큼 이동시키는 것은 사용자의 신체의 부분의 추가 움직임과는 무관함 - 을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임은 상기 제1 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 상기 임계 거리 초과이고 상기 키보드의 표면으로부터 상기 제1 거리 미만인 제2 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향한 상기 사용자의 신체의 부분의 움직임에 따라 상기 제1 키를 제3 거리만큼 이동시키는 것; 및 상기 제1 키의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 동작을 수행하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서,상기 제1 입력에 포함된 상기 사용자의 신체의 부분의 움직임을 감지한 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 해당 키에서 멀어지는 상기 사용자의 신체의 부분의 제2 움직임을 감지하는 것; 및 상기 사용자의 신체의 부분의 상기 제2 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임이 상기 제1 키에 대응하는 상기 제2 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라, 상기 사용자의 신체의 부분의 상기 제2 움직임에 따라 상기 제1 키를 상기 키보드의 표면에서 멀어지게 이동시키는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임이 상기 키보드의 표면에서 상기 제1 거리 초과인 제2 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라 상기 해당 키를 상기 키보드의 표면을 향해 이동시키는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제98항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임이 상기 제1 키와는 다른 제2 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 상기 임계 거리 미만인 거리에 있는 제2 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 키를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향해 이동시키는 것; 및 상기 제2 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제98항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임은, 상기 제1 키와는 다른 제2 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 임계 거리 초과이고 상기 키보드의 표면으로부터 상기 제1 거리 미만인 제2 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향한 상기 사용자의 신체의 부분의 움직임에 따라 상기 제2 키를 제3 거리만큼 이동시키는 것; 및 상기 제2 키의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 동작을 수행하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제98항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서,상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 선택가능한 옵션을 상기 3차원 환경 내의 제2 장소에 디스플레이하는 것 - 상기 선택가능한 옵션은 상기 키보드의 표면과는 다른 백플레인에서 제3 거리까지 확장됨 -; 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 선택가능한 옵션을 향한 상기 사용자의 신체의 부분의 움직임을 포함하는 제2 입력을 감지하는 것; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 선택가능한 옵션을 향한 움직임이 상기 백플레인을 향한 적어도 제3 거리만큼의 상기 선택가능한 옵션의 움직임에 대응한다는 결정에 따라, 상기 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 것; 및 상기 선택가능한 옵션을 향한 움직임이 상기 백플레인을 향한 제3 거리 미만인 상기 선택가능한 옵션의 움직임에 대응한다는 결정에 따라, 상기 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 상기 하나 이상의 동작을 수행하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제98항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 것은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 신체의 부분에 대응하는 시뮬레이션된 그림자를 상기 키보드의 복수의 키의 제2 키에 겹쳐지게 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 3차원 환경 내의 사용자의 신체의 부분의 장소가 상기 키보드의 복수의 키의 제3 키에 대응한다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 그림자는 제3 키에 겹쳐지게 디스플레이되고; 상기 3차원 환경 내의 사용자의 신체의 부분의 장소가 상기 키보드의 복수의 키의 제4 키에 대응한다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 그림자는 제4 키에 겹쳐지게 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제98항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 것은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 신체의 부분의 시뮬레이션된 그림자를 상기 키보드의 복수의 키의 상기 제2 키에 겹쳐지게 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 신체의 부분의 장소가 상기 제2 키로부터 상기 제2 거리에 있다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 그림자는 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이되고; 상기 3차원 환경 내의 사용자의 신체의 부분의 장소가 상기 제2 키에서 상기 제2 거리와는 다른 제3 거리에 있다는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 그림자는 상기 제1 값과는 다른 상기 제2 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제98항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,상기 키보드의 복수의 키의 제2 키에 겹쳐진 상기 사용자의 신체의 부분에 대응하는 시뮬레이션된 그림자와,상기 키보드의 복수의 키의 상기 제2 키와는 다른 제3 키에 겹쳐진 사용자의 신체의 제2 부분에 대응하는 시뮬레이션된 그림자를 동시에 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제98항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임이 상기 제1 키에 대응하는 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드의 상기 제1 부분의 외부의 상기 키보드의 제2 부분의 디스플레이를 수정하지 않고 상기 제1 키를 포함하는 상기 키보드의 상기 제1 부분의 애니메이션을 디스플레이하는 것 - 상기 애니메이션은 상기 제1 키가 선택되었음을 나타냄 - 을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제98항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서,상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 제2 키를 향한 상기 사용자의 신체의 부분의 제2 움직임을 감지하는 동안, 제3 키를 향한 상기 사용자의 신체의 제2 부분의 움직임을 감지하는 것; 및 사용자의 신체의 부분의 상기 제2 움직임을 감지하는 동안 제3 키를 향한 사용자의 신체의 상기 제2 부분의 움직임을 감지하는 것에 응답하여,  상기 신체의 부분의 상기 제2 움직임이 상기 제2 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 상기 임계 거리 미만인 제3 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라, 그리고 상기 사용자의 신체의 상기 제2 부분의 움직임은 상기 제3 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 상기 임계 거리 미만인 제4 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라,   상기 제2 키 및 상기 제3 키를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향해 상기 제2 거리만큼 이동시키는 것; 및   상기 제2 키 및 상기 제3 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제98항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 커서를 상기 키보드에 겹쳐지게 디스플레이하는 것을 포함하지 않는 제1 모드로 상기 키보드를 디스플레이하는 동안 감지되고,상기 제1 모드로 상기 키보드를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 모드와는 다른 제2 모드로 상기 키보드를 디스플레이하는 것과 연관된 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것;상기 제2 모드로 상기 키보드를 디스플레이하는 것과 연관된 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 신체의 부분의 장소에 대응하는 상기 키보드의 복수의 키의 제2 키에 겹쳐지게 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 키보드를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 모드로 디스플레이하는 것; 및상기 제2 모드로 상기 키보드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 사용자의 신체의 부분으로 수행되는 제스처를 포함하는 상기 제2 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 입력은 하나 이상의 기준을 만족함 -; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 제2 키가 제3 키라는 결정에 따라,   상기 제3 키를 상기 키보드의 표면을 향해 이동시키는 것; 및   상기 제3 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 것; 및  상기 제2 키가 제4 키라는 결정에 따라,   상기 제4 키를 상기 키보드의 표면을 향해 이동시키는 것; 및   상기 제4 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제98항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 키보드의 표면에서 상기 제1 거리만큼 떨어진 상기 키보드의 복수의 키의 상기 제2 키를 디스플레이하는 것은 상기 사용자의 신체의 부분의 해당 장소가 상기 제2 키와 연관된 하나 이상의 기준을 만족하지 않는다는 결정에 따른 것이고, 상기 사용자의 신체의 부분의 상기 해당 장소가 상기 제2 키에 대응하는 장소의 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함하여, 상기 사용자의 신체의 부분의 상기 해당 장소가 상기 제2 키와 연관된 하나 이상의 기준을 만족한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 키를 상기 키보드의 표면으로부터의 제3 거리에 디스플레이하기 위해 상기 키보드를 업데이트하는 것 - 상기 제3 거리는 제1 거리 초과임 - 을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제98항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임이 상기 제1 키에 대응하는 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하나 이상의 출력 디바이스를 통해, 상기 제1 키의 선택에 대한 오디오 표시를 제시하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 키보드가 상기 제1 모드에 있는 동안 수신되고,상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 제1 모드와는 다른 제2 모드로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 해당 키로 향하는 제2 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 입력은 상기 사용자의 신체의 부분으로 수행되는 제스처를 포함하고, 상기 해당 키에 대응하는 장소로의 상기 사용자의 신체의 부분의 움직임은 포함하지 않음 -; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 하나 이상의 기준을 만족하고 상기 제2 입력이 상기 제1 키로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 키를 상기 키보드의 표면을 향해 이동시키는 것; 상기 제1 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 것; 및 상기 하나 이상의 출력 디바이스를 통해, 상기 제1 키의 선택에 대한 상기 오디오 표시와 다른 상기 제1 키의 선택에 대한 제2 오디오 표시를 제시하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제98항 내지 제114항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제98항 내지 제114항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제98항 내지 제114항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 복수의 키는 상기 키보드의 표면에 대응하는 영역에서 제1 거리까지 확장됨 -;상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드의 복수의 키의 해당 키를 향한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 신체의 부분의 움직임을 포함하는 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임이 상기 제1 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 임계 거리 미만인 거리에 있는 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 임계 거리는 상기 키보드의 표면으로부터 상기 제1 거리보다 상기 키보드에 더 가까움 -, 상기 제1 키를 제2 거리만큼 이동시키고 - 상기 제2 거리는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향해, 상기 장소보다 상기 키보드의 표면에 더 가까움 -; 상기 제1 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 복수의 키는 상기 키보드의 표면에 대응하는 영역에서 제1 거리까지 확장됨 -; 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드의 복수의 키의 해당 키를 향한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 신체의 부분의 움직임을 포함하는 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임은 상기 제1 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 임계 거리 미만인 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 임계 거리는 상기 키보드의 표면으로부터의 상기 제1 거리보다 상기 키보드에 더 가까움 -,  상기 제1 키를 제2 거리만큼 이동시키고 - 상기 제2 거리는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향해, 상기 장소보다 상기 키보드의 표면에 더 가까움 -;  상기 제1 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 수단 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 복수의 키는 상기 키보드의 표면에 대응하는 영역으로부터 제1 거리만큼 확장됨 -;상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드의 복수의 키의 해당 키를 향한 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 신체의 부분의 움직임을 포함하는 상기 제1 입력을 수신하는 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 키를 향한 움직임이 상기 제1 키에 대응하고 상기 키보드의 표면으로부터 임계 거리 미만인 장소로의 움직임을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 임계 거리는 상기 키보드의 표면으로부터의 상기 제1 거리보다 상기 키보드에 더 가까움 -, 상기 제1 키를 제2 거리만큼 이동시키고 - 상기 제2 거리는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 있는 상기 키보드의 표면을 향해, 상기 장소보다 상기 키보드의 표면에 더 가까움 -; 상기 제1 키의 선택에 대응하는 하나 이상의 동작을 수행하는 수단을 포함하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 키보드는 상기 복수의 키의 하나 이상의 키를 선택하기 위한 커서를 디스플레이하지 않고 디스플레이됨 -;상기 커서를 디스플레이하지 않고 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 위치 변화를 포함하는 상기 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 상기 키보드의 복수의 키의 부분에 겹쳐지게 디스플레이하는 단계 - 상기 커서는 현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분을 나타냄 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드와 상기 키보드의 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분으로부터의 입력을 포함해서 상기 키보드로 향하는 상기 제2 입력을 수신하는 것; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분이 상기 복수의 키의 제1 키라는 결정에 따라,   상기 복수의 키의 상기 제1 키와 연관된 기능을 수행하고;  현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분이 상기 복수의 키의 제2 키라는 결정에 따라,   상기 복수의 키의 상기 제2 키와 연관된 기능을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드와 상기 키보드의 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하는 동안 - 상기 키보드의 부분은 상기 복수의 키의 해당 키에 대응함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드를 향하는 상기 제2 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 입력은 하나 이상의 기준을 만족시키는 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분에 의해 수행되는 제스처를 포함함 -; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 상기 해당 키와 연관된 기능을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분 중 제1 부분에 기초하여 현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분을 나타내고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 커서를 상기 키보드의 복수의 키의 제2 부분에 겹쳐지게 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 제2 커서는 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분 중 상기 제2 부분에 기초하여 현재 제2 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 상기 제2 부분을 나타내고, 상기 제2 커서는 상기 커서와 동시에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제121항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드 및 상기 복수의 키의 제1 키에 겹쳐진 상기 커서와 상기 복수의 키의 제2 키에 겹쳐진 제2 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제1 키 및 상기 제2 키의 동시 선택을 포함하는, 상기 키보드의 해당 복수의 키로 향하는 일련의 하나 이상의 입력을 수신하는 것; 및 상기 일련의 하나 이상의 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 키보드의 해당 복수의 키와 연관된 하나 이상의 기능을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제121항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력에 포함된 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 위치 변화는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 손목 사이의 상대적인 배향의 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제121항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서의 시뮬레이션된 그림자를 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 커서의 상기 시뮬레이션된 그림자는 현재 초점이 되고 있는 상기 키보드의 상기 복수의 키의 부분에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제121항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서,상기 키보드와 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드의 백플레인을 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 키보드의 상기 복수의 키는 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드의 백플레인에 겹쳐지고, 상기 커서가 상기 복수의 키의 제1 부분에 겹쳐져 있고 상기 복수의 키의 제2 부분에는 겹쳐져 있지 않다는 결정에 따라,  상기 복수의 키의 상기 제1 부분은 상기 키보드의 백플레인으로부터의 상기 제1 시각적 분리량으로 디스플레이되고,  상기 복수의 키의 상기 제2 부분은 상기 키보드의 백플레인으로부터의 제2 시각적 분리량으로 디스플레이되고, 상기 제2 시각적 분리량은 상기 제1 시각적 분리량 미만이고, 상기 커서가 상기 복수의 키의 상기 제2 부분에 겹쳐져 있고 상기 복수의 키의 상기 제1 부분에는 겹쳐져 있지 않다는 결정에 따라,  상기 복수의 키의 상기 제2 부분은 상기 키보드의 백플레인으로부터의 상기 제1 시각적 분리량으로 디스플레이되고,  상기 복수의 키의 상기 제1 부분은 상기 키보드의 백플레인으로부터의 상기 제2 시각적 분리량으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제121항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 키보드의 상기 복수의 키의 부분은 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 장소에 기초하고,상기 키보드와 상기 복수의 키의 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 키보드의 복수의 키의 부분과 연관된 상기 3차원 환경 내의 장소로부터 상기 키보드의 복수의 키의 제2 부분과 연관된 상기 3차원 환경 내의 장소로의 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 움직임을 감지하는 것; 및상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 복수의 키의 부분에 겹쳐진 커서를 디스플레이하지 않고 상기 복수의 키의 상기 제2 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하도록 상기 3차원 환경을 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제121항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드와 상기 키보드의 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 사용자의 하나 이상의 해당 부분이 사전 정의된 형태를 취하고 있는 동안 상기 복수의 키의 해당 세트와 연관된 일련의 장소들을 통해 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 움직임을 감지하는 것을 포함하는 일련의 하나 이상의 입력을 수신하는 것; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 키의 해당 세트와 연관된 동작을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제121항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드와 상기 키보드의 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드의 상기 복수의 키의 부분을 향하는 제2 입력을 수신하는 것; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드의 상기 제2 부분의 외부의 상기 키보드의 제3 부분의 디스플레이를 수정하지 않고 상기 키보드의 상기 복수의 키의 부분을 포함하는 상기 키보드의 상기 제2 부분의 애니메이션을 디스플레이하는 것 - 상기 애니메이션은 상기 복수의 키의 부분이 선택되었음을 나타냄 - 을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제121항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드와 상기 키보드의 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드의 입력 모드를 커서 입력 모드에서 비커서 입력 모드로 변경하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 것; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 키보드의 디스플레이를 유지하고, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 제2 입력을 수신하는 것은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 손목의 배향의 변화를 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제121항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드와 상기 키보드의 부분에 겹쳐진 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드로 향하는 제2 입력을 수신하는 것, 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분을 활성화시키고;  상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하나 이상의 출력 디바이스를 통해, 상기 복수의 키의 부분의 선택에 대응하는 제1 오디오 표시를 생성하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서,상기 커서를 디스플레이하지 않고 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 키보드의 복수의 키의 부분을 향하는 제3 입력을 감지하는 것; 및 상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 키보드의 상기 복수의 키의 부분을 활성화시키고;  상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 하나 이상의 출력 디바이스를 통해, 상기 복수의 키의 부분의 선택에 대응하는 상기 제1 오디오 표시와는 다른 제2 오디오 표시를 생성하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제121항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 디스플레이하지 않고 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해 상기 키보드의 복수의 키의 상기 제2 부분으로 향하는 상기 제2 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 입력은 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분에 의해 제공됨 -; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 제2 입력이 키보드의 임계 거리 내에 있는 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분을 포함한다는 결정에 따라, 상기 복수의 키의 상기 제2 부분과 연관된 동작을 수행하고;상기 제2 입력이 상기 키보드로부터의 상기 임계 거리보다 더 먼 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분을 포함한다는 결정에 따라, 상기 복수의 키의 상기 제2 부분과 연관된 동작을 수행하는 것을 중단하는 것; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서가 상기 복수의 키의 부분에 겹쳐져 있는 상기 3차원 환경 내의 상기 키보드를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 키보드로 향하는 제3 입력을 수신하고 - 상기 제3 입력은 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분이 상기 키보드의 상기 임계 거리 내에 있는 동안 상기 사용자의 하나 이상의 해당 부분에 의해 제공됨 -;상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 키보드의 상기 복수의 키의 부분과 연관된 동작을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제121항 내지 제136항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제121항 내지 제136항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제121항 내지 제136항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 키보드는 상기 복수의 키의 하나 이상의 키를 선택하기 위한 커서를 디스플레이하지 않고 디스플레이됨 -;상기 커서를 디스플레이하지 않고 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 위치 변화를 포함하는 상기 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 상기 키보드의 복수의 키의 부분에 겹쳐지게 디스플레이하기 위한 - 상기 커서는 현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분을 나타냄 - 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 키보드는 상기 복수의 키의 하나 이상의 키를 선택하기 위한 커서를 디스플레이하지 않고 디스플레이됨 -; 상기 커서를 디스플레이하지 않고 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 위치 변화를 포함하는 상기 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 상기 키보드의 상기 복수의 키의 부분에 겹쳐지게 디스플레이하기 위한 - 상기 커서는 현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분을 나타냄 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 갖는 키보드를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 수단 - 상기 키보드는 상기 3차원 환경 내의 제1 장소에 디스플레이되고, 상기 키보드는 상기 복수의 키의 하나 이상의 키를 선택하기 위한 커서를 디스플레이하지 않고 디스플레이됨 -;상기 커서를 디스플레이하지 않고 상기 키보드를 포함하는 상기 3차원 환경을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 장소에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 하나 이상의 해당 부분의 위치 변화를 포함하는 상기 제1 입력을 수신하는 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 상기 키보드의 복수의 키의 부분에 겹쳐지게 디스플레이하는 수단 - 상기 커서는 현재 초점이 되고 있는 상기 복수의 키의 부분을 나타냄 - 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 제1 영역을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계;상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템 사용자의 해당 부분의 제1 움직임을 감지하는 단계; 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때 사용자의 주의가 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 커서의 이동을 상기 제1 영역으로 제한하면서 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 따라 상기 커서를 이동시키고;  상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때, 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역과는 다른 상기 3차원 환경의 제2 영역으로 향하고 있는 상기 사용자의 주의에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 커서를 상기 제2 영역 내에 있고 상기 제1 영역 밖에 있는 장소에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 사용자의 해당 부분의 움직임이 사전 정의된 움직임 임계량을 초과할 때 만족되는 기준을 포함하고,상기 사용자의 주의가 상기 제2 영역으로 향하는 동안 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 상기 사전 정의된 임계량을 초과하는 움직임 양을 포함한다는 것을 포함하는, 상기 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 커서를 상기 제2 영역 내에 있고 상기 제1 영역 밖에 있는 장소에 디스플레이하는 것; 및 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 상기 사전 정의된 임계량 미만의 움직임 양을 포함하기 때문에 상기 하나 이상의 기준이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 영역 내에 상기 커서의 디스플레이를 유지하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 사용자의 해당 부분이 상기 커서로 드로잉을 위한 입력을 제공하지 않을 때 만족되는 기준을 포함하고,상기 사용자의 주의가 상기 제2 영역으로 향하는 동안 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 해당 부분이 상기 커서로 드로잉하기 위한 입력을 제공하지 않음을 포함하고, 상기 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 커서를 상기 제2 영역 내에 있고 상기 제1 영역 밖에 있는 장소에 디스플레이하는 것; 및 상기 사용자의 해당 부분이 상기 커서로 드로잉하기 위한 입력을 제공하고 있기 때문에 상기 하나 이상의 기준이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 영역 내의 상기 커서의 디스플레이를 유지하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제143항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 해당 부분이 상기 제1 움직임을 수행하는 동안 상기 커서가 드로잉 동작을 수행하고 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 따라 상기 커서를 이동시키는 것은 상기 커서를 제1 양만큼 이동시키는 것을 포함하고; 상기 사용자의 해당 부분이 상기 제1 움직임을 수행하는 동안 상기 커서가 드로잉 동작을 수행하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 따라 상기 커서를 이동시키는 것은 상기 커서를 상기 제1 양 초과인 제2 양만큼 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제143항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 제1 움직임을 수행하는 동안 상기 사용자의 해당 부분이 해당 형태를 취하고 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 커서로 드로잉하라는 요청에 대응하는 상기 해당 형태는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서의 이동에 대응하는 프로파일을 갖는 드로잉을 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제143항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 커서로 선택하라는 요청에 대응하는 해당 입력을 수신하는 것; 및 상기 해당 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 해당 입력이 수신될 때 상기 커서가 상기 3차원 환경에서 선택가능한 사용자 인터페이스 요소의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 선택가능한 사용자 인터페이스 요소의 선택에 따른 액션을 수행하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제143항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자의 주의는 시선 데이터를 평활화하여 해당 기간에 걸친 시선 장소의 하나 이상의 고주파 변화를 제거함으로써 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제143항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 주의의 움직임이 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 대한 하나 이상의 해당 기준을 만족한다는 결정에 따라, 그리고 상기 제1 움직임을 수행하는 동안 상기 사용자의 해당 부분이 해당 형태를 취하고 있다는 결정에 따라 - 상기 해당 형태는 상기 커서를 이동시키라는 요청에 대응함 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역 내의 상기 커서의 제1 장소에서 상기 3차원 환경 내의 제2 장소로의 커서의 이동을 디스플레이하는 것 - 상기 커서의 이동은 상기 사용자의 주의의 움직임 및 상기 사용자의 해당 부분의 움직임에 기초함 - 을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서,상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 주의의 움직임이 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 대한 상기 하나 이상의 해당 기준을 만족한다는 결정에 따라, 그리고 상기 제1 움직임을 수행하는 동안 상기 사용자의 해당 부분이 제1 형태를 취하고 있다는 결정에 따라 - 상기 제1 형태는 상기 커서로 상기 3차원 환경에 드로잉을 하라는 요청에 대응함 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역 내의 상기 커서의 상기 제1 장소에서 상기 제2 장소까지의 드로잉을 상기 3차원 환경에 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제143항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때 상기 사용자의 주의가 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임의 양이 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역 밖의 상기 커서의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 커서를 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 따라 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역의 경계로 이동시키는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제143항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제143항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제143항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 제1 영역을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 것;상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템 사용자의 해당 부분의 제1 움직임을 감지하는 것; 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때 사용자의 주의가 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 커서의 이동을 상기 제1 영역으로 제한하면서 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 따라 상기 커서를 이동시키기 위한; 그리고  상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때, 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역과는 다른 상기 3차원 환경의 제2 영역으로 향하고 있는 상기 사용자의 주의에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 커서를 상기 제2 영역 내에 있고 상기 제1 영역 밖에 있는 장소에 디스플레이하기 위한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 제1 영역을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 것; 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템 사용자의 해당 부분의 제1 움직임을 감지하는 것; 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때 사용자의 주의가 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 커서의 이동을 상기 제1 영역으로 제한하면서 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 따라 상기 커서를 이동시키기 위한; 그리고  상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때, 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역과는 다른 상기 3차원 환경의 제2 영역으로 향하고 있는 상기 사용자의 주의에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 커서를 상기 제2 영역 내에 있고 상기 제1 영역 밖에 있는 장소에 디스플레이하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 제1 영역을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 수단;상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템 사용자의 해당 부분의 제1 움직임을 감지하는 수단;상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때 사용자의 주의가 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역으로 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 커서의 이동을 상기 제1 영역으로 제한하면서 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임에 따라 상기 커서를 이동시키고; 상기 사용자의 해당 부분의 상기 제1 움직임이 감지될 때, 상기 3차원 환경의 상기 제1 영역과는 다른 상기 3차원 환경의 제2 영역으로 향하고 있는 상기 사용자의 주의에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 커서를 상기 제2 영역 내에 있고 상기 제1 영역 밖에 있는 장소에 디스플레이하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 및 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하도록 구성된 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소와 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소로 향하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하고 - 상기 텍스트 엔트리 입력은 음성 입력을 포함함 -; 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 애플리케이션의 사용자 인터페이스이고 상기 텍스트 엔트리 필드는 상기 애플리케이션의 텍스트 엔트리 필드이고, 상기 텍스트 엔트리 요소는 시스템 사용자 인터페이스 요소이고, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 텍스트 엔트리 요소에 포함된 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 애플리케이션은 상기 음성 입력의 텍스트 표현에 액세스할 수 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스이고, 상기 텍스트 엔트리 필드는 상기 제1 애플리케이션의 텍스트 엔트리 필드이고,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 애플리케이션의 제2 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 제1 애플리케이션과는 다른 제2 애플리케이션의 사용자 인터페이스와, 상기 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하는 것 - 상기 텍스트 엔트리 요소는 상기 제2 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하도록 구성됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소와 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소로 향하는 상기 제2 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 텍스트 엔트리 입력은 상기 제2 음성 입력을 포함함 -; 및 상기 제2 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트를 상기 제2 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제159항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 텍스트 엔트리 요소를 환경 내에 디스플레이하고, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 환경 내의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자 인터페이스의 상기 텍스트 엔트리 필드와 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점 사이에 상기 텍스트 엔트리 요소를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제159항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하는 것은,제1 텍스트 양에 대응하는 상기 음성 입력의 제1 부분을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소를 상기 제1 텍스트 양에 따라 제1 크기로 디스플레이하는 것, 및상기 음성 입력의 상기 제1 부분 및 상기 제1 텍스트 양과는 다른 제2 텍스트 양에 대응하는 상기 음성 입력의 상기 제2 부분을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소를 상기 제2 텍스트 양에 따라 상기 제1 크기와는 다른 제2 크기로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하는 것은,상기 음성 입력의 상기 제1 부분을 감지하는 것에 응답하여, 상기 제1 텍스트 양이 상기 텍스트 엔트리 요소를 상기 텍스트 엔트리 필드의 경계를 지나 제3 크기로 디스플레이하는 것에 대응한다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 요소를 상기 텍스트 엔트리 필드의 경계 내에 사전 정의된 제4 크기로 디스플레이하는 것, 및상기 음성 입력의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분을 감지하는 것에 응답하여, 상기 제2 텍스트 양이 상기 텍스트 엔트리 요소를 상기 텍스트 엔트리 필드의 경계를 지나 제5 크기로 디스플레이하는 것에 대응한다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 요소를 상기 텍스트 엔트리 필드의 경계 내에 상기 사전 정의된 제4 크기로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제159항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 텍스트 엔트리 요소 내에 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자가 상기 텍스트 엔트리 입력의 제공을 중단함을 감지하는 것; 및사용자가 텍스트 엔트리 입력의 제공을 중단함을 감지하는 것에 응답하여, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제159항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서,상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하는 상기 텍스트 엔트리 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 텍스트 커밋 입력을 감지하는 것에 응답하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것; 및 상기 하나 이상의 기준이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 커밋 입력을 감지하는 것은 상기 텍스트 엔트리 요소 내의 상기 음성 입력의 텍스트 표현으로 향하는 사용자의 주의를 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커밋 입력을 감지하는 것은 하나 이상의 제2 기준을 만족하는 제2 음성 입력을 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168항에 있어서, 상기 텍스트 엔트리 요소 및 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 옵션을 디스플레이하는 것을 더 포함하고,상기 하나 이상의 제2 기준은 상기 컴퓨터 시스템이, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제2 음성 입력을 감지하는 동안 상기 텍스트 엔트리 옵션으로 향하는 상기 사용자의 주의를 감지할 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제166항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 요소 내의 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제166항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 애플리케이션의 사용자 인터페이스이고 상기 텍스트 엔트리 필드는 상기 애플리케이션의 텍스트 엔트리 필드이고,상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것은 상기 애플리케이션에 상기 음성 입력의 텍스트 표현에 대한 액세스를 제공하는 것을 포함하고,상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하는 것을 중단하는 것은 상기 애플리케이션에 상기 음성 입력의 텍스트 표현에 대한 액세스를 제공하는 것을 중단하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제159항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드 및 상기 텍스트 엔트리 요소를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 기준이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 음성 입력에 응답하여 텍스트를 입력하도록 구성되어 있다는 시각적 표시를 디스플레이하는 것; 및상기 하나 이상의 기준이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 음성 입력에 응답하여 텍스트를 입력하도록 구성되어 있다는 시각적 표시의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력될 텍스트를 받아쓰기하고자 하는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자에 대응하는 입력 상태를 감지하는 것에 응답하여 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 입력 상태를 감지하는 것은, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 음성 입력에 응답하여 상기 텍스트를 입력하도록 구성되어 있다는 시각적 표시로 향하는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의를 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제172항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시각적 표시는 상기 음성 입력의 특성 변화에 따라 시간에 걸쳐 변화하는 값을 가진 시각적 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제159항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트 엔트리 요소를 디스플레이하는 것은 적어도 상기 텍스트 엔트리 요소의 부분을 적어도 부분적인 반투명으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제159항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 요소에 디스플레이하는 것은,커서를 상기 음성 입력의 텍스트 표현에 대한 사전 정의된 장소에 디스플레이하는 것, 및상기 텍스트 엔트리 입력의 제1 부분을 수신하는 것에 응답하여, 상기 커서를 상기 텍스트 엔트리 요소의 제1 장소에 디스플레이하는 것, 및상기 텍스트 엔트리 입력의 상기 제1 부분 및 상기 텍스트 엔트리 입력의 제2 부분을 수신하는 것에 응답하여, 상기 커서를 상기 텍스트 엔트리 요소 내의 상기 제1 장소와는 다른 제2 장소에 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 컴퓨터 시스템이 상기 음성 입력을 수신하는 것에 응답하여 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 요소에 입력하도록 구성되어 있다는 시각적 표시로 상기 커서를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 시각적 표시는 상기 음성 입력의 특성에 따라 시간에 걸쳐 변화하는 값을 가진 애니메이션화된 시각적 특성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제159항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 요소를 디스플레이하지 않고 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있고 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것; 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있고 상기 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소 및 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 것;상기 텍스트 엔트리 요소와 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 텍스트 엔트리 입력이 감지되는 동안 상기 사용자의 주의가 텍스트 엔트리 요소로 향하지 않는다는 결정에 따라, 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하는 것을 중단하는 것을 더 포함하고, 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하는 것은 상기 텍스트 엔트리 입력이 감지되는 동안 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 요소로 향하고 있다는 결정에 따른 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제159항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 요소를 디스플레이하지 않고 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있고 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것;상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하고 있고 상기 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소 및 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 것;상기 텍스트 엔트리 요소 및 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드에서 멀어지고 있고 하나 이상의 제2 기준이 만족됨을 감지하는 것; 및상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드에서 멀어지고 있고 상기 하나 이상의 제2 기준이 만족됨을 감지하는 것에 응답하여, 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제181항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 입력을 감지하는 것에 응답하여 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 상기 텍스트 엔트리 요소 내에 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드에서 멀어지고 있고 상기 하나 이상의 제2 기준이 만족됨을 감지하는 것; 및상기 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드에서 멀어지고 있고 상기 하나 이상의 제2 기준이 만족됨을 감지하는 것에 응답하여, 상기 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 엔트리 요소 및 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제159항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스와 텍스트 받아쓰기 요소를 포함하는 소프트 키보드를 동시에 디스플레이하는 것;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스와 상기 소프트 키보드를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 받아쓰기 요소로 향하는 제2 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것 - 상기 제2 텍스트 엔트리 입력은 제2 음성 입력을 포함함 -; 및 상기 제2 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현을 디스플레이하고;상기 소프트 키보드를 디스플레이하지 않고, 상기 텍스트 엔트리 요소를 디스플레이하지 않고 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 받아쓰기하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 것을 더 포함하고,상기 사용자 인터페이스 및 상기 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하는 것은 상기 텍스트 엔트리 필드에 상기 텍스트를 받아쓰기하라는 요청에 대응하는 상기 입력에 응답하여 이루어지고, 상기 사용자 인터페이스와 상기 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하는 것은 상기 소프트 키보드를 디스플레이하지 않고 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 소프트 키보드를 디스플레이하지 않고 상기 음성 입력의 텍스트 표현이 있는 상기 텍스트 엔트리 필드와 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의가 상기 텍스트 엔트리 필드에서 멀어지고 있을 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것;상기 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것에 응답하여, 상기 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 중단하는 것;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 소프트 키보드, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현을 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것; 및 상기 하나 이상의 기준이 만족됨을 감지하는 것에 응답하여, 상기 제2 음성 입력의 텍스트 표현의 디스플레이를 유지하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제159항 내지 제184항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제159항 내지 제184항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제159항 내지 제184항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 및 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하도록 구성된 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하기 위한;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소와 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소로 향하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하기 위한 - 상기 텍스트 엔트리 입력은 음성 입력을 포함함 -; 그리고 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 및 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하도록 구성된 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하기 위한; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소와 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안,  상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소로 향하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하기 위한 - 상기 텍스트 엔트리 입력은 음성 입력을 포함함 -; 그리고  상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 및 상기 텍스트 엔트리 필드에 텍스트를 입력하도록 구성된 텍스트 엔트리 요소를 동시에 디스플레이하는 수단;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소와 상기 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 요소로 향하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하고 - 상기 텍스트 엔트리 입력은 음성 입력을 포함함 -; 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 텍스트를 상기 텍스트 엔트리 필드에 입력하지 않고 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 요소의 디스플레이를 업데이트하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 포함하는 소프트 키보드 및 텍스트의 표현을 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하는 단계 - 상기 텍스트의 표현은 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트에 대응함 -; 및상기 소프트 키보드와 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 선택 입력을 수신하고; 상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수 키의 제1 키로 향하는 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제1 키에 대응하는 상기 제1 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수의 키의 상기 제1 키와는 다른 제2 키로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제2 키에 대응하는, 상기 제1 문자와는 다른 상기 제2 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현에서 하나 이상의 문자를 삭제하기 위해 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분은 상기 텍스트의 표현의 끝인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제191항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 텍스트의 표현과 연관하여 디스플레이되는 커서를 포함하고, 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분은 상기 커서인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제191항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 수신하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 주의가 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향한다고 감지하는 것; 및상기 사용자의 주의가 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향한다고 감지하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분의 선택이 상기 텍스트의 표현에서 상기 하나 이상의 문자의 삭제를 야기한다는 것을 나타내는 시각적 표시를 디스플레이하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제191항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수의 키에 포함된 삭제 키로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현에서 상기 하나 이상의 문자를 삭제하기 위해 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제191항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 선택 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라, 상기 텍스트의 표현에서 하나 이상의 문자를 삭제하기 위해 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함하는 제2 선택 입력을 수신하는 것; 및상기 제2 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현에서 하나 이상의 추가 문자를 삭제하기 위해 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제191항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드에서 멀어지는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제197항에 있어서,상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 텍스트 엔트리 필드들의 비어있는 사용자 인터페이스의 부분으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 소프트 키보드의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하고, 상기 사용자 인터페이스는 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제197항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 선택 입력이 제2 텍스트 엔트리 필드로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 소프트 키보드의 디스플레이를 유지하면서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제191항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 키에 대응하는 상기 제1 문자를 포함하도록 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하는 것은, 상기 텍스트의 표현과 상기 사용자 인터페이스 요소 내의 사전 정의된 경계 사이의 공간이 상기 제1 문자를 디스플레이하기에 불충분하다는 결정에 따라, 상기 텍스트의 표현을 스크롤하는 것을 포함하고;상기 제2 키에 대응하는 상기 제2 문자를 포함하도록 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하는 것은, 상기 텍스트의 표현과 상기 사용자 인터페이스 요소 내의 상기 사전 정의된 경계 사이의 공간이 상기 제2 문자를 디스플레이하기에 불충분하다는 결정에 따라, 상기 텍스트의 표현을 스크롤하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제191항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서,상기 소프트 키보드, 상기 사용자 인터페이스 요소 및 상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트의 부분을 선택하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 것; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트의 상기 부분의 디스플레이를 제1 값을 갖는 제1 시각적 특성으로 디스플레이되도록 업데이트하는 것 - 상기 제2 입력을 감지하기 전에, 상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트의 부분은 상기 제1 값과는 다른 제2 값을 갖는 상기 제1 시각적 특성으로 디스플레이되어 있음 -; 및  상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트의 상기 부분에 대응하는 텍스트의 표현의 부분의 디스플레이를 제3 값을 갖는 상기 제2 시각적 특성으로 디스플레이되도록 업데이트하는 것 - 상기 제2 입력을 감지하기 전에, 상기 텍스트의 표현의 부분은 상기 제3 값과는 다른 제4 값을 갖는 상기 제2 시각적 특성으로 디스플레이되어 있음 - 을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제191 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트의 표현을 디스플레이하는 것은, 상기 사용자 인터페이스 요소의 경계의 임계 거리 내에 있는 텍스트의 표현의 부분을 상기 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것 및 상기 사용자 인터페이스 요소의 경계에서 임계 거리보다 더 먼 텍스트의 표현의 부분을 상기 제1 값과는 다른 제2 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서, 상기 텍스트의 표현을 디스플레이하는 것은,상기 사용자 인터페이스의 경계의 임계 거리 내에 있는 텍스트의 부분이 현재 선택되었다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소의 경계의 임계 거리 내에 있는 텍스트의 부분을 현재 선택되어 있음을 나타내는 시각적 표시로 디스플레이하는 것 - 상기 시각적 표시는 상기 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이됨 -; 및상기 사용자 인터페이스 요소의 경계에서 임계 거리보다 더 멀리 있는 텍스트의 부분이 현재 선택되었다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소의 경계의 임계 거리보다 더 멀리 있는 텍스트의 부분을 현재 선택되어 있음을 나타내는 시각적 표시로 디스플레이하는 것 - 상기 시각적 표시는 상기 제2 값을 갖는 시각적 특성과 함께 디스플레이됨 - 을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제191 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트의 표현을 디스플레이하는 것은 상기 사용자 인터페이스 요소에 포함된 삽입 마커에 대해 제1 배향을 갖는 텍스트의 표현의 부분을 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것 및 상기 삽입 마커에 대해 제2 배향을 갖는 텍스트의 표현의 부분을 상기 제1 값과는 다른 제2 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제191항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 음성 입력과 상기 텍스트 또는 상기 텍스트 엔트리 필드의 표현으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것; 및상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 음성 입력의 제1 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하고; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트의 디스플레이를 상기 음성 입력의 제2 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제191항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 음성 입력을 포함하는 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것, 및상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 음성 입력의 제1 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하고;  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트의 디스플레이를 상기 음성 입력의 제2 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하고; 상기 텍스트 엔트리 입력이 상기 텍스트의 표현으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 음성 입력의 상기 제1 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하는 것을 중단하고;  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트의 디스플레이를 상기 음성 입력의 상기 제2 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제191항 내지 제206항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제191항 내지 제206항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제191항 내지 제206항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 포함하는 소프트 키보드 및 텍스트의 표현을 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하기 위한 - 상기 텍스트의 표현은 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트에 대응함 -; 그리고상기 소프트 키보드와 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 선택 입력을 수신하고; 상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수 키의 제1 키로 향하는 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제1 키에 대응하는 상기 제1 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수의 키의 상기 제1 키와는 다른 제2 키로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제2 키에 대응하는, 상기 제1 문자와는 다른 상기 제2 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현에서 하나 이상의 문자를 삭제하기 위해 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 포함하는 소프트 키보드 및 텍스트의 표현을 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하기 위한 - 상기 텍스트의 표현은 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트에 대응함 -; 그리고 상기 소프트 키보드와 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안,  상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 선택 입력을 수신하고;  상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수 키의 제1 키로 향하는 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제1 키에 대응하는 상기 제1 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수의 키의 상기 제1 키와는 다른 제2 키로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제2 키에 대응하는, 상기 제1 문자와는 다른 상기 제2 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현에서 하나 이상의 문자를 삭제하기 위해 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 복수의 키를 포함하는 소프트 키보드 및 텍스트의 표현을 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하는 수단 - 상기 텍스트의 표현은 텍스트 엔트리 필드에 포함된 텍스트에 대응함 -; 및상기 소프트 키보드와 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 선택 입력을 수신하고; 상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수 키의 제1 키로 향하는 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제1 키에 대응하는 상기 제1 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 소프트 키보드의 복수의 키의 상기 제1 키와는 다른 제2 키로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 상기 제2 키에 대응하는, 상기 제1 문자와는 다른 상기 제2 문자를 포함하도록 업데이트하고;  상기 선택 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소의 부분으로 향하는 상기 사용자의 주의를 포함한다는 결정에 따라,   상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트의 표현에서 하나 이상의 문자를 삭제하기 위해 상기 텍스트의 표현의 디스플레이를 업데이트하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경에 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 하나 이상의 입력 디바이스의 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 제1 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제2 장소에 디스플레이되고, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 상기 제1 장소와는 다른, 상기 환경에 대한 제3 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제4 장소에 디스플레이됨 -; 및상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 사용자 인터페이스 요소를 상기 환경에 디스플레이하는 동안, 상기 하드웨어 입력 디바이스를 통해, 텍스트 엔트리 입력을 수신하고; 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 텍스트 엔트리 입력에 해당하는 텍스트를 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 필드를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제213항에 있어서, 상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것은 상기 사용자 인터페이스 요소에 포함된 선택가능한 옵션을 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 것; 및상기 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 선택가능한 옵션에 따라 동작을 수행하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제214항에 있어서,상기 선택가능한 옵션은 제1 텍스트의 표시를 포함하고,상기 선택가능한 옵션에 따라 동작을 수행하는 것은 상기 제1 텍스트를 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 필드를 업데이트하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제214항에 있어서, 상기 선택가능한 옵션에 따라 상기 동작을 수행하는 것은 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 받아쓰기 입력을 수용하도록 상기 컴퓨터 시스템을 구성하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 음성 입력을 수신하는 것;상기 음성 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 받아쓰기 입력을 수용하도록 구성되어 있다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하는 것; 및 상기 컴퓨터 시스템이 상기 텍스트 엔트리 필드로 향하는 받아쓰기 입력을 수용하도록 구성되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 텍스트 엔트리 필드를 상기 음성 입력의 텍스트 표현을 포함하도록 업데이트하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제214항에 있어서, 상기 선택가능한 옵션에 따라 상기 동작을 수행하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 소프트 키보드를 상기 환경에 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제214항 내지 제217항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 것은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 선택가능한 옵션에 대응하는 장소의 임계 거리 내에 있는 동안 사용자의 사전 정의된 부분이 사전 정의된 제스처를 수행함을 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제214항 내지 제217항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 것은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의가 상기 선택가능한 옵션으로 향하고 있는 동안에 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 선택가능한 옵션에 대응하는 장소의 임계 거리보다 멀리 있는 동안 상기 사용자의 사전 정의된 부분이 사전 정의된 제스처를 수행한다고 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제214항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의가 상기 선택가능한 옵션으로 향하는 동안에 사용자의 사전 정의된 부분이 상기 선택가능한 옵션에 대응하는 장소의 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 사전 정의된 제스처를 수행하는 상기 사용자의 사전 정의된 부분을 포함하는 선택 입력을 수신하는 것;상기 선택 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 입력을 감지하지 않는 동안 상기 선택 입력이 수신되었다는 결정에 따라, 상기 선택가능한 옵션에 따라 상기 동작을 수행하는 것; 및 상기 하드웨어 입력 디바이스가 입력을 감지하는 동안 상기 선택 입력이 수신되었다는 결정에 따라 선택가능한 옵션에 따라, 상기 동작을 수행하는 것을 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제214항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택가능한 옵션의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 것은 사용자의 주의가 상기 선택가능한 옵션으로 향하고 있는 동안 상기 하드웨어 입력 디바이스의 요소의 활성화를 감지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제213항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하드웨어 입력 디바이스의 표면은 상기 환경 내의 컴퓨터 시스템의 사용자의 시점에 대한 제1 배향을 갖고, 상기 환경 내에 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것은 상기 시점에 대한 배향 각도로 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 배향은 상기 제1 배향과는 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제213항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경의 사전 정의된 영역에서 감지되었다는 결정에 따라 그리고 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 상기 하드웨어 입력 디바이스를 감지하여, 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 것; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 환경의 상기 사전 정의된 영역 내에 있고 상기 컴퓨터 시스템과 통신하는 상기 하드웨어 입력 디바이스의 감지 실패에 따라 상기 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 중단하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제213항 내지 제223항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하드웨어 입력 디바이스의 상태를 시각적 표시로 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 상기 제1 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 시각적 표시는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 제2 공간 관계로 상기 환경 내의 제5 장소에 디스플레이되고; 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 상기 제3 위치를 갖는다는 결정에 따라, 상기 시각적 표시는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제2 공간 관계로 상기 환경 내의 상기 제5 장소와는 다른 제6 장소에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제213항 내지 제224항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 제6 장소를 갖는 동안 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 상기 제1 시점에서 상기 환경 내의 제5 장소에 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안 - 상기 제5 장소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계를 가짐 -, 상기 제1 시점에서 상기 제1 시점과는 다른 제2 시점으로의 사용자의 시점의 움직임을 감지하는 것; 및상기 제1 시점에서 상기 제2 시점으로의 사용자의 시점의 움직임을 감지하는 것에 응답하여, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 상기 제6 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 상기 환경의 상기 제5 장소에 유지하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제213항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서,상기 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 하드웨어 입력 디바이스의 현재 초점이 되고 있는 제2 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것; 및상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 텍스트 엔트리 필드를 상기 텍스트 엔트리 입력에 대응하는 상기 텍스트를 포함하도록 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 환경의 제5 장소에 상기 사용자 인터페이스 요소 및 상기 제2 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 제2 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스의 장소를 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 것;상기 제2 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스의 장소를 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 환경 내의 상기 제5 장소에 상기 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 유지하면서 상기 제2 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 상기 사용자 인터페이스의 장소를 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제226항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 요소를 상기 환경의 제5 장소에 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제2 텍스트 엔트리 필드가 상기 하드웨어 입력 디바이스의 현재 초점이 되고 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스를 통해, 상기 하드웨어 입력 디바이스의 현재 초점을 상기 제2 텍스트 엔트리 필드에서 제3 텍스트 엔트리 필드로 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 것; 및상기 하드웨어 입력 디바이스의 현재 초점을 상기 제2 텍스트 엔트리 필드에서 상기 제3 텍스트 엔트리 필드로 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 상기 제5 장소에 유지하면서 상기 하드웨어 입력 디바이스의 현재 초점을 상기 제2 텍스트 엔트리 필드에서 상기 제3 텍스트 엔트리 필드로 업데이트하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은 제213항 내지 제228항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은 제213항 내지 제228항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제213항 내지 제228항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경에 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하기 위한 - 상기 하나 이상의 입력 디바이스의 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 제1 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제2 장소에 디스플레이되고, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 상기 제1 장소와는 다른, 상기 환경에 대한 제3 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제4 장소에 디스플레이됨 -; 그리고상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 사용자 인터페이스 요소를 상기 환경에 디스플레이하는 동안, 상기 하드웨어 입력 디바이스를 통해, 텍스트 엔트리 입력을 수신하고; 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 텍스트 엔트리 입력에 해당하는 텍스트를 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 필드를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경에 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하기 위한 - 상기 하나 이상의 입력 디바이스의 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 제1 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제2 장소에 디스플레이되고, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 상기 제1 장소와는 다른, 상기 환경에 대한 제3 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제4 장소에 디스플레이됨 -; 그리고상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 사용자 인터페이스 요소를 상기 환경에 디스플레이하는 동안, 상기 하드웨어 입력 디바이스를 통해, 텍스트 엔트리 입력을 수신하고; 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 텍스트 엔트리 입력에 해당하는 텍스트를 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 필드를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경에 텍스트 엔트리 필드를 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 수단 - 상기 하나 이상의 입력 디바이스의 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 제1 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제2 장소에 디스플레이되고, 상기 하드웨어 입력 디바이스가 상기 환경에 대한 상기 제1 장소와는 다른, 상기 환경에 대한 제3 장소를 갖는다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 환경 내의 제4 장소에 디스플레이됨 -; 및상기 하드웨어 입력 디바이스에 대한 상기 제1 공간 관계로 상기 사용자 인터페이스 요소를 상기 환경에 디스플레이하는 동안, 상기 하드웨어 입력 디바이스를 통해, 텍스트 엔트리 입력을 수신하고; 상기 텍스트 엔트리 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 텍스트 엔트리 입력에 해당하는 텍스트를 포함하도록 상기 텍스트 엔트리 필드를 업데이트하는 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루치코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WEINBERG, Garrett, L.</engName><name>웨인버그, 가렛, 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BAUERLY, Kristi, E.</engName><name>바우얼리, 크리스티, 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>STREJA, Lynn, I.</engName><name>스트레자, 린, 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen, O.</engName><name>르메이, 스티븐, 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>OWEN, James, J.</engName><name>오웬, 제임스, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RODRIGUEZ ESTANY, Miquel</engName><name>로드리게즈 에스타니, 미쿠엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,357</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/337,539</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,025</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0843727-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0844876-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0844886-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128587-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026176.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cbf03a4aff0cc1c491cd14aa0bcd9368966259d83835bfbe3e352edd0ca02e9e67bb2331fd6afd65188683f0aa3fa9b2d90ea90a1974d137</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf26f1322e1a1643c3dde0991e91968d4ad66158d67323a70421c8f27c395fce71bc5f086304096b31f27b4ace54d163317a10d403f70eaecb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>