<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:41.1341</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013576</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장 현실 시스템들을 위한 동적 콘텐츠 프레젠테이션</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC CONTENT PRESENTATION FOR EXTENDED REALITY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0089033</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 확장 현실(XR) 동작들을 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. XR 시스템은 디스플레이 설정들에 따라 디스플레이를 사용하여 가상 콘텐츠를 디스플레이한다. 디스플레이 설정들은, 예를 들어, 디스플레이된 바와 같은 가상 콘텐츠의 포지션, 배향, 및/또는 크기를 식별할 수 있다. 환경은 가상 콘텐츠가 디스플레이에 의해 디스플레이됨에 따라 디스플레이를 사용하여, 예를 들어, 시-스루 디스플레이 또는 패스-스루 디스플레이를 사용하여 볼 수 있다. 이미징 시스템은, 이미징 시스템의 사용자의 한쪽 또는 양쪽 눈들의 하나 이상의 속성들에 기초하여, 사용자에 의해 디스플레이를 사용하여 디스플레이되는 가상 콘텐츠의 인식의 정도를 결정할 수 있다. 속성들은, 예를 들어, 눈 포지션, 눈 움직임, 동공 확장, 시선도약들, 시선고정들, 깜빡임, 및/또는 눈 가늘게 뜨기를 식별할 수 있다. XR 시스템은, 사용자에 의한 가상 콘텐츠의 인식의 정도에 기초하여, 디스플레이 설정들에 대한 수정을 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023086728</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078395</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 확장 현실(extended reality, XR) 시스템으로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 가상 콘텐츠로 하여금 상기 가상 콘텐츠와 연관된 디스플레이 설정들에 따라 디스플레이를 사용하여 디스플레이되게 하는 것으로서, 환경은 상기 가상 콘텐츠가 상기 디스플레이에 의해 디스플레이됨에 따라 상기 디스플레이를 사용하여 볼 수 있는, 상기 디스플레이를 사용하여 디스플레이되게 하고; 사용자의 하나 이상의 인식 관련 속성(perception-related attribute)들에 기초하여, 상기 사용자에 의해 상기 디스플레이를 사용하여 디스플레이되는 상기 가상 콘텐츠의 인식의 레벨을 결정하고; 그리고 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠에 대응하는 상기 디스플레이 설정들에 대한 수정을 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들은 상기 사용자의 하나 이상의 눈들과 연관되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 환경은 상기 디스플레이의 적어도 일부분을 통과하는 상기 환경으로부터의 광에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디스플레이를 사용하여 볼 수 있는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 환경은, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 환경의 뷰로 하여금 상기 디스플레이에 의해 디스플레이되게 하도록 구성되는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 디스플레이를 사용하여 볼 수 있는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 하나 이상의 훈련된 머신 학습 시스템들에 대한 입력들로서 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들을 사용하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,사용자 인터페이스를 통해, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨에 대응하는 피드백을 수신하고; 그리고상기 피드백에 기초하여 상기 하나 이상의 훈련된 머신 학습 시스템들을 업데이트하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,하나 이상의 센서들에 의해 캡처된 센서 데이터를 수신하는 것으로서, 상기 센서 데이터는 상기 사용자의 하나 이상의 눈들을 나타내는, 상기 센서 데이터를 수신하고; 그리고상기 센서 데이터에 기초하여 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들을 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들을 추가로 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,하나 이상의 이미지 센서들에 의해 캡처된 센서 데이터에 기초하여 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들을 결정하도록 구성되고, 상기 센서 데이터는 상기 사용자의 하나 이상의 눈들의 하나 이상의 이미지들을 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨에 기초하여 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 파악(comprehension)의 레벨을 결정하도록 구성되고, 상기 인식의 레벨에 기초하여 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 파악의 레벨에 기초하여 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정을 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 사용자와 연관된 이력 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 파악의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 사용자에 관한 상기 이력 정보에 기초하여 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 파악의 레벨을 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠의 특성을 결정하도록 구성되고, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가상 콘텐츠의 상기 특성에 추가로 기초하여 상기 인식의 레벨을 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠의 복잡성(complexity)의 레벨을 결정하도록 구성되고, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가상 콘텐츠의 상기 복잡성의 레벨에 기초하여 상기 인식의 레벨을 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠의 고유성(uniqueness)의 레벨을 결정하도록 구성되고, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가상 콘텐츠의 상기 고유성의 레벨에 기초하여 상기 인식의 레벨을 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠에 대응하는 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정은, 상기 디스플레이로 하여금 상기 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 디스플레이하는 것을 중지하게 하는 것을 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠에 대응하는 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정은, 상기 디스플레이로 하여금 상기 수정 이전보다 더 현저하게 상기 가상 콘텐츠의 적어도 일부분을 디스플레이하게 하는 것을 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠에 대응하는 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정은 상기 가상 콘텐츠의 하나 이상의 특성들에 대한 수정을 포함하고, 상기 하나 이상의 특성들은 포지션, 배향, 심도, 크기, 컬러, 폰트 크기, 폰트 컬러, 폰트, 언어, 및 레이아웃 중 적어도 하나를 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 사용자가 상기 가상 콘텐츠를 인식했다고 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 사용자가 상기 가상 콘텐츠를 인식하지 못했다고 결정하도록 구성되는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정은 상기 가상 콘텐츠가 소정량의 시간 내에 상기 사용자에 의해 재검토될 가능성에 기초하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨에 대응하는 신뢰 레벨(confidence level)을 결정하도록 구성되고, 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정은 상기 신뢰 레벨에 기초하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들은 상기 가상 콘텐츠에 상대적인 상기 사용자의 하나 이상의 눈들의 하나 이상의 눈 포지션들을 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들은 상기 사용자의 하나 이상의 눈들에 의한 하나 이상의 시선도약(saccade)들의 하나 이상의 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 특성들은 빈도(frequency), 지속기간, 타이밍, 시선도약 속도, 시선도약 진폭, 눈 포지션, 및 눈 움직임 중 적어도 하나를 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들은 상기 사용자의 하나 이상의 눈들에 의한 하나 이상의 시선고정(fixation)들의 하나 이상의 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 특성들은 빈도, 지속기간, 타이밍, 눈 포지션, 및 눈 움직임 중 적어도 하나를 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들은 상기 사용자의 하나 이상의 눈들에 의한 하나 이상의 동공 확장(pupil dilation)들의 하나 이상의 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 특성들은 빈도, 지속기간, 타이밍, 동공 확장의 레벨, 눈 포지션, 및 눈 움직임 중 적어도 하나를 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들은 상기 사용자의 하나 이상의 눈꺼풀(eyelid)들에 의한 하나 이상의 깜빡임(blink)들의 하나 이상의 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 특성들은 빈도, 지속기간, 타이밍, 깜빡임 속도, 눈 포지션, 및 눈 움직임 중 적어도 하나를 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들은 상기 사용자의 하나 이상의 눈꺼풀들에 의한 하나 이상의 눈 가늘게 뜨기(squint)들의 하나 이상의 특성들을 포함하고, 상기 하나 이상의 특성들은 빈도, 지속기간, 타이밍, 눈을 가늘게 뜨는 레벨, 눈 포지션, 및 눈 움직임 중 적어도 하나를 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨 및 문자들의 스트링의 길이에 기초하여 상기 사용자에 의한 상기 문자들의 스트링의 판독의 정도를 결정하도록 구성되고, 상기 가상 콘텐츠는 상기 문자들의 스트링을 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서,상기 디스플레이를 추가로 포함하는, XR 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 확장 현실(XR) 동작들의 방법으로서,가상 콘텐츠로 하여금 상기 가상 콘텐츠와 연관된 디스플레이 설정들에 따라 디스플레이를 사용하여 디스플레이되게 하는 단계로서, 환경은 상기 가상 콘텐츠가 상기 디스플레이에 의해 디스플레이됨에 따라 상기 디스플레이를 사용하여 볼 수 있는, 상기 디스플레이를 사용하여 디스플레이되게 하는 단계;사용자의 하나 이상의 인식 관련 속성들에 기초하여, 상기 사용자에 의해 상기 디스플레이를 사용하여 디스플레이되는 상기 가상 콘텐츠의 인식의 레벨을 결정하는 단계; 및상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨에 기초하여, 상기 가상 콘텐츠에 대응하는 상기 디스플레이 설정들에 대한 수정을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하는 단계는, 하나 이상의 훈련된 머신 학습 시스템들에 대한 입력들로서 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,하나 이상의 이미지 센서들에 의해 캡처된 센서 데이터에 기초하여 상기 사용자의 상기 하나 이상의 인식 관련 속성들을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 센서 데이터는 상기 사용자의 하나 이상의 눈들의 하나 이상의 이미지들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서,상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨에 기초하여 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 파악의 레벨을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 인식의 레벨에 기초하여 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정을 결정하는 단계는, 상기 파악의 레벨에 기초하여 상기 디스플레이 설정들에 대한 상기 수정을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항에 있어서,상기 가상 콘텐츠의 복잡성의 레벨을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하는 단계는, 상기 가상 콘텐츠의 상기 복잡성의 레벨에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서,상기 가상 콘텐츠의 고유성의 레벨을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 사용자에 의한 상기 가상 콘텐츠의 상기 인식의 레벨을 결정하는 단계는, 상기 가상 콘텐츠의 상기 고유성의 레벨에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FORUTANPOUR, BIJAN</engName><name>포루탄푸어 비잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIES, JONATHAN</engName><name>키스 조나단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/454,188</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0446384-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0095975-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1116190-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1116191-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013576.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1dd98f7b6f996a2542ad621de3fea556a2136c0b563c7f9710997768b4ff1da1f3c1811660a2ce462e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c0943c56a0c176b6d47d15e3c92a7e69befae23bbb069fb3347fc38d36edd061419d4abd36ea5565a1813</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>