<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:43:02.432</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029000</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 단말이비면허 대역에서 사이드링크 신호를 송수신하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIDELINK SIGNAL ON UNLICENSED BAND BY TERMINAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM SUPPORTING SIDELINK, AND DEVICE THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2023.09.26</openDate><openNumber>10-2023-0136189</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 단말이 비면허 대역에서 복수의 서브 채널들을 포함하는 제1 슬롯을 획득하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. 상기 비면허 대역에 대한 제1 슬롯 및 제1 서브 채널을 예약하는 제1 신호를 면허 대역에서 전송하는 단계, 상기 제1 슬롯에서 서로 오버랩되지 않은 서브 채널을 예약하는 제2 신호들을 복수의 단말들로부터 수신하는 단계, 및 상기 제1 슬롯을 획득한 경우에 상기 제1 슬롯 및 상기 제1 서브 채널에서 제3 신호를 전송하는 단계를 포함하고, 상기 단말은 상기 복수의 단말들이 예약한 서브 채널들의 인덱스들 보다 높은 우선 순위를 갖는 상기 제1 서브 채널의 인덱스에 기초하여 상기 복수의 단말들을 대신하여 상기 제1 슬롯을 획득하기 위한 상기 비면허 대역에서의 LBT (Listen Before Talk)를 수행하는 방법 및 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022169046</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/010030</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 제1 단말이 비면허 대역에서 복수의 서브 채널들을 포함하는 제1 슬롯을 획득하는 방법에 있어서,상기 비면허 대역에 대한 제1 슬롯 및 제1 서브 채널을 예약하는 제1 신호를 면허 대역에서 전송하는 단계;상기 제1 슬롯에서 서로 오버랩되지 않은 서브 채널을 예약하는 제2 신호들을 복수의 단말들로부터 수신하는 단계; 및상기 제1 슬롯을 획득한 경우에 상기 제1 슬롯 및 상기 제1 서브 채널에서 제3 신호를 전송하는 단계를 포함하고,상기 제1 단말은 상기 복수의 단말들이 예약한 서브 채널들의 인덱스들 보다 높은 우선 순위를 갖는 상기 제1 서브 채널의 인덱스에 기초하여 상기 복수의 단말들을 대신하여 상기 제1 슬롯을 획득하기 위한 상기 비면허 대역에서의 LBT (Listen Before Talk)를 수행하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서,상기 LBT의 수행 결과 상기 비면허 대역이 유휴 상태인 것으로 결정된 경우, 상기 제1 단말은 상기 복수의 단말들에게 상기 제1 슬롯의 획득을 알리는 접근 신호를 상기 제1 슬롯 내의 미리 구성된 적어도 하나의 OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) 심볼에서 전송하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2항에 있어서,상기 접근 신호는 복수 회 반복되는 상기 제1 단말과 관련된 DMRS (DeModulation Reference Signal)인 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제2항에 있어서,상기 접근 신호의 전송은 미리 결정된 PRS (Positioning Reference Signal) 패턴을 갖는 PRS의 반복 전송과 대응하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제2항에 있어서,상기 미리 설정된 적어도 하나의 OFDM 심볼은 상기 제1 슬롯의 첫 번째 OFDM 심볼을 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제1항에 있어서,상기 제1 슬롯의 마지막 OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) 심볼은 CCA (Clear Channel Assessment)를 수행하기 위한 빈 ODFM 심볼로 미리 구성되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항에 있어서,상기 제1 단말은 상기 LBT의 수행 결과 비면허 대역이 유휴 상태인 경우 상기 비면허 대역을 점유하기 위한 제4 신호를 상기 비면허 대역에서 상기 제1 슬롯 전에 전송하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제1항에 있어서,상기 제1 신호는 사이드링크 제어 채널 (Physical Sidelink Control Channel, PSCCH)이고, 상기 제3 신호는 사이드링크 데이터 채널 (Physical Sidelink Shared Channel, PSSCH)인 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 제2 단말이 비면허 대역에서 복수의 서브 채널들을 포함하는 제1 슬롯을 획득하는 방법에 있어서,상기 비면허 대역의 제1 슬롯 및 제2 서브 채널을 예약하기 위한 제1 신호를 면허 대역에서 전송하는 단계;상기 제1 슬롯에서 오버랩되지 않은 서브 채널들을 예약하는 제2 신호들을 복수의 단말들로부터 수신하는 단계; 및상기 제1 슬롯을 획득한 경우에 상기 제1 슬롯 및 상기 제2 서브 채널에서 제3 신호를 전송하는 단계를 포함하고,상기 제1 슬롯은 상기 서브 채널들 중 적어도 하나의 서브 채널의 인덱스 보다 우선 순위가 낮은 상기 제2 서브 채널의 인덱스에 기초하여 상기 복수의 단말들 중 어느 하나의 단말로부터 상기 제1 슬롯 내의 미리 구성된 적어도 하나의 OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) 심볼에서 접근 신호가 수신된 경우에 획득되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제9항에 있어서,상기 접근 신호는 복수 회 반복되는 DMRS (DeModulation Reference Signal)가 포함되거나, 미리 결정된 PRS 패턴을 갖는 PRS (Positioning Reference Signal) 가 포함된 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  사이드링크 통신을 지원하는 무선 통신 시스템에서 비면허 대역에서 복수의 서브 채널들을 포함하는 제1 슬롯을 획득하는 제1 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 비면허 대역에 대한 제1 슬롯 및 제1 서브 채널을 예약하는 제1 신호를 면허 대역에서 전송하고, 상기 제1 슬롯에서 서로 오버랩되지 않은 서브 채널을 예약하는 제2 신호들을 복수의 단말들로부터 수신하고, 상기 제1 슬롯을 획득한 경우에 상기 제1 슬롯 및 상기 제1 서브 채널에서 제3 신호를 전송하며,상기 프로세서는 상기 복수의 단말들이 예약한 서브 채널들의 인덱스보다 높은 우선 순위를 갖는 상기 제1 서브 채널의 인덱스에 기초하여 상기 복수의 단말들을 대신하여 상기 제1 슬롯을 획득하기 위한 상기 비면허 대역에서의 LBT (Listen Before Talk)를 수행하는, 제1 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 비면허 대역에서 복수의 서브 채널들을 포함하는 제1 슬롯을 획득하는 제2 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 비면허 대역에 대한 제1 슬롯 및 제2 서브 채널을 예약하는 제1 신호를 면허 대역에서 전송하고, 상기 제1 슬롯에서 서로 오버랩되지 않은 서브 채널을 예약하는 제2 신호들을 복수의 단말들로부터 수신하고, 상기 제1 슬롯을 획득한 경우에 상기 제1 슬롯 및 상기 제2 서브 채널에서 제3 신호를 전송하며,상기 제1 슬롯은 상기 서브 채널들 중 적어도 하나의 서브 채널의 인덱스 보다 우선 순위가 낮은 상기 제2 서브 채널의 인덱스에 기초하여 상기 복수의 단말들 중 어느 하나의 단말로부터 상기 제1 슬롯 내의 미리 구성된 적어도 하나의 OFDM (Orthogonal Frequency Division Multiplexing) 심볼에서 접근 신호가 수신된 경우에 획득되는, 제2 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 비면허 대역에서 복수의 서브 채널들을 포함하는 제1 슬롯을 획득하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:상기 비면허 대역에 대한 제1 슬롯 및 제1 서브 채널을 예약하는 제1 신호를 면허 대역에서 전송하고, 상기 제1 슬롯에서 서로 오버랩되지 않은 서브 채널을 예약하는 제2 신호들을 복수의 단말들로부터 수신하고, 상기 제1 슬롯을 획득한 경우에 상기 제1 슬롯 및 상기 제1 서브 채널에서 제3 신호를 전송하며, 상기 복수의 단말들이 예약한 서브 채널들 보다 높은 우선 순위를 갖는 상기 제1 서브 채널의 인덱스에 기초하여 상기 복수의 단말들을 대신하여 상기 제1 슬롯을 획득하기 위한 상기 비면허 대역에서의 LBT (Listen Before Talk)를 수행하는, 칩 셋. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제13항에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 신호에 기초하여 상기 칩 셋과 연결된 장치의 주행 모드를 제어하는 것을 특징으로 하는, 칩 셋. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 적어도 하나의 프로세서가 비면허 대역에서 복수의 서브 채널들을 포함하는 제1 슬롯을 획득하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 제1 슬롯을 획득하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은 상기 비면허 대역에 대한 제1 슬롯 및 제1 서브 채널을 예약하는 제1 신호를 면허 대역에서 전송하고, 상기 제1 슬롯에서 서로 오버랩되지 않은 서브 채널을 예약하는 제2 신호들을 복수의 단말들로부터 수신하고, 상기 제1 슬롯을 획득한 경우에 상기 제1 슬롯 및 상기 제1 서브 채널에서 제3 신호를 전송하며,상기 프로세서는 상기 복수의 단말들이 예약한 서브 채널들 보다 높은 우선 순위를 갖는 상기 제1 서브 채널의 인덱스에 기초하여 상기 복수의 단말들을 대신하여 상기 제1 슬롯을 획득하기 위한 상기 비면허 대역에서의 LBT (Listen Before Talk)를 수행하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAEK, Jongseob</engName><name>백종섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210016513</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0938399-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0144595-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0832405-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029000.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e74a151be1bea5860b828e74785baed044763a81dbbc0cd4922730c66d88cba1127ea01c00b31c14471f4f57a5811ac112592fbdb2a2b1a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc52c5a878f1b3e0e1f7b44e72d52cbbacbdd320bf788ac882a267fa5cdcb20b888aa215aa4e33882b86cd8dd06ce84d7632ef093028adb12</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>