<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:43:01.431</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008195</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신에서 실패 검출 및 통지</inventionTitle><inventionTitleEng>FAILURE DETECTION AND NOTIFICATION IN WIRELESS COMMUNICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.26</openDate><openNumber>10-2024-0039060</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 무선 통신에서 실패 검출 및 통지에 관한 것이다. 본 개시의 실시 예에 따르면, 이중 연결된 IAB(integrated access and backhaul) 노드는 IAB 노드가 트래픽에 대한 리라우팅을 수행할 수 없는 경우 백홀(backhaul, BH) 무선 링크 실패(radio link failure, RLF) 검출 지시를 자식 노드에 전송한다. 따라서, 자식 노드에 의한 불필요한 로컬 리라우팅과 불필요한 BH RLF 시그널링이 회피될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023068874</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/016164</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 제1 무선 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,제2 무선 장치 및 제3 무선 장치와의 각각의 백홀 연결을 설립하는 단계;라우팅 경로를 통해 상기 제2 무선 장치로의 전송을 수행하는 단계;상기 제1 무선 장치와 상기 제2 무선 장치 간의 백홀 연결의 문제를 검출하는 단계;상기 문제의 검출에 기초하여, 상기 라우팅 경로가 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 전환될 수 있는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 라우팅 경로가 전환될 수 없다는 결정에 기초하여, 제4 무선 장치에 상기 문제의 통지를 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 제2 무선 장치 및 상기 제3 무선 장치는 상기 제1 무선 장치에 대한 부모(parent) 노드이고,상기 제4 무선 장치는 상기 제4 무선 장치에 백홀 연결을 제공하는 상기 제1 무선 장치에 대한 자식(child) 노드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 문제는 다음 중 적어도 하나를 포함하는 방법:상기 백홀 연결에 대한 무선 링크 실패(radio link failure, RLF);상기 백홀 연결에 대한 빔 실패 검출;임계 값을 초과하는 상기 백홀 연결을 통한 전송 지연;임계 값을 초과하는 패킷 재전송;임계 값을 초과하는 상기 백홀 연결을 통해 대기 중인 패킷의 양; 또는상기 백홀 연결의 품질이 임계 값보다 낮음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 라우팅 경로가 전환될 수 있다는 결정에 기초하여, 상기 문제의 통지를 제4 무선 장치에 전송하지 않고 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 상기 라우팅 경로를 전환하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 라우팅 경로가 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 전환될 수 있는지 여부는 사전 설정, 도너 노드에 의한 설정 또는 부모 노드에 의한 설정 중 적어도 하나에 기초하여 결정되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 라우팅 경로는 하나 이상의 데이터 흐름과 관련되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 흐름은 상기 제1 무선 장치와 상기 제2 무선 장치 사이의 상기 백홀 연결을 통과하는 모든 데이터 흐름을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 6에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 흐름은 하나 이상의 제1 데이터 흐름 및 하나 이상의 제2 데이터 흐름을 포함하고,상기 하나 이상의 제1 데이터 흐름에 대한 라우팅 경로가 전환될 수 없다는 결정에 기초하여, 상기 문제의 통지를 상기 제4 무선 장치에 전송하는 단계;상기 하나 이상의 제2 데이터 흐름에 대한 라우팅 경로가 전환될 수 있다는 결정에 기초하여, 상기 하나 이상의 제2 데이터 흐름에 대한 라우팅 경로를 상기 제2 무선 장치로부터 상기 제3 무선 장치로 전환하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 문제의 통지는, 라우팅 경로가 전환될 수 없는 상기 하나 이상의 제1 데이터 흐름을 알리는 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 데이터 흐름 및 상기 하나 이상의 제2 데이터 흐름은 상기 제4 무선 장치와 연관된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 데이터 흐름은 상기 제4 무선 장치와 연관되고, 상기 하나 이상의 제2 데이터 흐름은 상기 제1 무선 장치에 대한 자식 노드인 제5 무선 장치와 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 데이터 흐름에 대한 라우팅 경로가 전환될 수 없다는 결정에 기초하여, 상기 문제의 통지를 상기 제5 무선 장치에 전송하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 상기 UE는 상기 UE와 다른 이동 장치, 네트워크 또는 자율 차량 중 적어도 하나의 통신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 제1 무선 장치에 있어서,적어도 하나의 송수신기;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 기능적으로 결합되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 컴퓨터 메모리를 포함하고, 상기 동작들은: 제2 무선 장치 및 제3 무선 장치와의 각각의 백홀 연결을 설립하는 동작;라우팅 경로를 통해 상기 제2 무선 장치로의 전송을 수행하는 동작;상기 제1 무선 장치와 상기 제2 무선 장치 간의 백홀 연결의 문제를 검출하는 동작;상기 문제의 검출에 기초하여, 상기 라우팅 경로가 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 전환될 수 있는지 여부를 결정하는 동작; 및상기 라우팅 경로가 전환될 수 없다는 결정에 기초하여, 제4 무선 장치에 상기 문제의 통지를 전송하는 동작을 포함하는 제1 무선 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것에 기반하여 동작들을 수행하는 명령들을 저장하고 있는 적어도 하나의 CRM(computer readable medium)에 있어서, 상기 동작들은:제2 무선 장치 및 제3 무선 장치와의 각각의 백홀 연결을 설립하는 동작;라우팅 경로를 통해 상기 제2 무선 장치로의 전송을 수행하는 동작;상기 제1 무선 장치와 상기 제2 무선 장치 간의 백홀 연결의 문제를 검출하는 동작;상기 문제의 검출에 기초하여, 상기 라우팅 경로가 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 전환될 수 있는지 여부를 결정하는 동작; 및상기 라우팅 경로가 전환될 수 없다는 결정에 기초하여, 제4 무선 장치에 상기 문제의 통지를 전송하는 동작을 포함하는 CRM.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 제1 무선 장치의 장치에 있어서,적어도 하나의 프로세서와,상기 적어도 하나의 프로세서에 기능적으로 결합된 적어도 하나의 컴퓨터 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 동작들을 수행하도록 설정되고, 상기 동작들은:제2 무선 장치 및 제3 무선 장치와의 각각의 백홀 연결을 설립하는 동작;라우팅 경로를 통해 상기 제2 무선 장치로의 전송을 수행하는 동작;상기 제1 무선 장치와 상기 제2 무선 장치 간의 백홀 연결의 문제를 검출하는 동작;상기 문제의 검출에 기초하여, 상기 라우팅 경로가 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 전환될 수 있는지 여부를 결정하는 동작; 및상기 라우팅 경로가 전환될 수 없다는 결정에 기초하여, 제4 무선 장치에 상기 문제의 통지를 전송하는 동작을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 제4 무선 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서,제2 무선 장치 및 제3 무선 장치와 개별 백홀 연결을 갖는 제1 무선 장치와 백홀 연결을 설립하는 단계;제1 라우팅 경로를 통해 상기 제1 무선 장치로 전송을 수행하는 단계 - 상기 전송은 제2 라우팅 경로를 통해 상기 제1 무선 장치로부터 상기 제2 무선 장치로 라우팅됨 -;상기 제1 무선 장치와 상기 제2 무선 장치 사이의 백홀 연결에 문제가 발생한 후, 상기 제2 라우팅 경로가 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 전환될 수 없는 것에 기초하여, 상기 제1 무선 장치로부터 상기 문제의 통지를 수신하는 단계; 및상기 문제의 통지를 수신함에 기초하여 상기 제1 무선 장치에서 다른 무선 장치로 상기 제1 라우팅 경로를 전환하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 통신 시스템에서 동작하도록 설정된 제4 무선 장치에 있어서,적어도 하나의 송수신기;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 기능적으로 결합되고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨에 기반하여 과정들을 수행하는 명령들을 저장하는 적어도 하나의 컴퓨터 메모리를 포함하고, 상기 동작들은:제2 무선 장치 및 제3 무선 장치와 개별 백홀 연결을 갖는 제1 무선 장치와 백홀 연결을 설립하는 동작;제1 라우팅 경로를 통해 상기 제1 무선 장치로 전송을 수행하는 동작 - 상기 전송은 제2 라우팅 경로를 통해 상기 제1 무선 장치로부터 상기 제2 무선 장치로 라우팅됨 -;상기 제1 무선 장치와 상기 제2 무선 장치 사이의 백홀 연결에 문제가 발생한 후, 상기 제2 라우팅 경로가 상기 제2 무선 장치에서 상기 제3 무선 장치로 전환될 수 없는 것에 기초하여, 상기 제1 무선 장치로부터 상기 문제의 통지를 수신하는 동작; 및상기 문제의 통지를 수신함에 기초하여 상기 제1 무선 장치에서 다른 무선 장치로 상기 제1 라우팅 경로를 전환하는 동작을 포함하는 제4 무선 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Sunghoon</engName><name>정성훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구  올림픽로  *** ,*층 (신천동, 대한제당)</address><code>920131000018</code><country>대한민국</country><engName>Envision Patent &amp; Law Firm</engName><name>인비전특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210141208</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0272976-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0044425-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008195.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4d9ba918d77a258010f26d4b665f1f1a4b922f6d4d1d44d9a7b4ff962d4aac8c90f8b2065b944b88ad6d9ee86649c47c478c2a05c2a04b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63a93f25e925c2aa776c63c4063541c005f35659ba9a79c732c99d47ab1d710bbdca109b788a7ad82aacd1fc263199ec5cb168808c579935</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>