<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:44.244</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7004251</applicationNumber><claimCount>78</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>절전 동안의 웨이크-업 거동 표시</inventionTitle><inventionTitleEng>WAKE-UP BEHAVIOR INDICATION FOR POWER SAVING</inventionTitleEng><openDate>2022.04.19</openDate><openNumber>10-2022-0047978</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 68/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> DRX(discontinuous reception) 동작 동안을 포함한 절전 동안 웨이크-업 거동을 핸들링하는 것에 관련된 무선 통신 디바이스들, 시스템들, 및 방법들이 제공된다. 예컨대, 무선 통신 방법은 DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계; WUS(wake-up signal) 기회 동안 WUS에 대해 모니터링하는 단계; WUS가 WUS 기회 동안 수신되었는지 여부를 결정하는 단계; 및 디폴트 웨이크-업 구성, 및 WUS가 WUS 기회 동안 수신되었는지 여부에 기반하여 PDCCH(physical downlink control channel) 모니터링을 수행하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021034626</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/046267</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 방법으로서, UE(user equipment)에 의해서 BS(base station)로부터, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계;상기 UE에 의해서 WUS(wake-up signal) 기회 동안, 상기 BS로부터의 WUS에 대해 모니터링하는 단계;상기 UE에 의해서, 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 UE에 의해서, 상기 디폴트 웨이크-업 구성, 및 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부에 기반하여 PDCCH(physical downlink control channel) 모니터링을 수행하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부를 결정하는 단계는 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되지 않았다고 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 PDCCH 모니터링을 수행하는 단계는 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 생략하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 PDCCH 모니터링을 수행하는 단계는 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 활성적으로 수행하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항 또는 제4 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX 온(on)-지속기간들을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계는 상기 UE에 의해서 상기 BS로부터, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계는 상기 UE에 의해서 상기 BS로부터, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 수신하는 단계를 포함하며,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계는 상기 UE에 의해서 상기 BS로부터, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계를 포함하고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 UE에 의해서, 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하는 단계; 및상기 UE에 의해서, 제2 시간 기간 동안 상기 제2 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하는 단계는 상기 UE에 의해서, 타이머에 기반하여 상기 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계는 상기 UE에 의해서 상기 BS로부터, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 방법으로서,BS(base station)에 의해서 UE(user equipment)에, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계;상기 BS에 의해서, 트래픽 로드에 기반하여 WUS(wake-up signal) 기회 동안 WUS를 상기 UE에 송신할지 여부를 결정하는 단계; 및상기 BS에 의해서, 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH(physical downlink control channel) 신호를 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 트래픽 로드에 기반하여 WUS 기회 동안 WUS를 상기 UE에 송신할지 여부를 결정하는 단계는: 상기 트래픽 로드가 제1 임계치 미만이라는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하지 않기로 결정하는 단계; 또는 상기 트래픽 로드가 제2 임계치를 초과하는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하기로 결정하는 단계중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX(discontinuous reception) 온(on)-지속기간들을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계는 상기 BS에 의해서 상기 UE에, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계는 상기 BS에 의해서 상기 UE에, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 송신하는 단계를 포함하며,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계는 상기 BS에 의해서 상기 UE에, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계를 포함하고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계는 상기 BS에 의해서 상기 UE에, 타이머에 기반하여 제1 디폴트 웨이크-업 구성 또는 제2 디폴트 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계는 상기 BS에 의해서, UE들의 그룹과 연관된 캐리어 또는 BWP(bandwidth part) 중 하나 이상에 기반하여 상기 UE를 포함한 상기 UE들의 그룹에 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계는 상기 BS에 의해서 상기 UE에, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 사용자 장비로서,트랜시버; 및상기 트랜시버와 통신하는 프로세서를 포함하고,상기 트랜시버는: BS(base station)로부터, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하고; 그리고 WUS(wake-up signal) 기회 동안 상기 BS로부터의 WUS에 대해 모니터링하도록 구성되며, 그리고상기 프로세서는: 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 디폴트 웨이크-업 구성, 및 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부에 기반하여 PDCCH(physical downlink control channel) 모니터링을 수행하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되지 않았다고 상기 프로세서가 결정하는 경우, 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 생략하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되지 않았다고 상기 프로세서가 결정하는 경우, 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 활성적으로 수행하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항 또는 제23 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX 온(on)-지속기간들을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 BS로부터, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 BS로부터, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 수신하도록 추가로 구성되고,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 BS로부터, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 추가로 구성되고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서,상기 프로세서는: 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하고; 그리고 제2 시간 기간 동안 상기 제2 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 프로세서는 타이머에 기반하여 상기 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 BS로부터, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 기지국으로서,트랜시버; 및상기 트랜시버와 통신하는 프로세서를 포함하고,상기 트랜시버는: UE(user equipment)에, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하고; 그리고 WUS(wake-up signal) 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH(physical downlink control channel) 신호를 송신하도록 구성되고, 그리고 상기 프로세서는 트래픽 로드에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신할지 여부를 결정하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 트래픽 로드가 제1 임계치 미만이라는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하지 않기로 결정하거나; 또는 상기 트래픽 로드가 제2 임계치를 초과하는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하기로 결정하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX(discontinuous reception) 온(on)-지속기간들을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 UE에, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 UE에, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 송신하도록 추가로 구성되고,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 UE에, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 추가로 구성되고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 UE에, 타이머에 기반하여 제1 디폴트 웨이크-업 구성 또는 제2 디폴트 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는 UE들의 그룹과 연관된 캐리어 또는 BWP(bandwidth part) 중 하나 이상에 기반하여 상기 UE를 포함한 상기 UE들의 그룹에 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31 항에 있어서,상기 트랜시버는 상기 UE에, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로그램 코드가 기록되는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는: UE(user equipment)로 하여금 BS(base station)로부터, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드; 상기 UE로 하여금 WUS(wake-up signal) 기회 동안 상기 BS로부터의 WUS에 대해 모니터링하도록 하기 위한 코드; 상기 UE로 하여금 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부를 결정하도록 하기 위한 코드; 및 상기 UE로 하여금 상기 디폴트 웨이크-업 구성, 및 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부에 기반하여 PDCCH(physical downlink control channel) 모니터링을 수행하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서,상기 UE로 하여금 PDCCH 모니터링을 수행하도록 하기 위한 코드는 상기 UE로 하여금, 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되지 않았다고 상기 UE가 결정하는 경우, 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 생략하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서,상기 UE로 하여금 PDCCH 모니터링을 수행하도록 하기 위한 코드는 상기 UE로 하여금, 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었다고 상기 UE가 결정하는 경우, 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 활성적으로 수행하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41 항 또는 제42 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX 온(on)-지속기간들을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40 항에 있어서,상기 UE로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드는 상기 UE로 하여금 상기 BS로부터, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40 항에 있어서,상기 UE로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드는 상기 UE로 하여금 상기 BS로부터, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 수신하도록 하기 위한 코드를 포함하며,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40 항에 있어서,상기 UE로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드는 상기 UE로 하여금 상기 BS로부터, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드를 포함하고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서,상기 UE로 하여금 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하도록 하기 위한 코드; 및상기 UE로 하여금 제2 시간 기간 동안 상기 제2 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하도록 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서,상기 UE로 하여금 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하도록 하기 위한 코드는 상기 UE로 하여금 타이머에 기반하여 상기 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40 항에 있어서,상기 UE로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드는 상기 UE로 하여금 상기 BS로부터, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 프로그램 코드가 기록되는 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는: BS(base station)로 하여금 UE(user equipment)에, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드; 상기 BS로 하여금 트래픽 로드에 기반하여 WUS(wake-up signal) 기회 동안 WUS를 상기 UE에 송신할지 여부를 결정하도록 하기 위한 코드; 및 상기 BS로 하여금 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH(physical downlink control channel) 신호를 송신하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서,상기 BS로 하여금 트래픽 로드에 기반하여 WUS 기회 동안 WUS를 상기 UE에 송신할지 여부를 결정하도록 하기 위한 코드는: 상기 BS로 하여금 상기 트래픽 로드가 제1 임계치 미만이라는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하지 않기로 결정하도록 하기 위한 코드; 또는 상기 BS로 하여금 상기 트래픽 로드가 제2 임계치를 초과하는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하기로 결정하도록 하기 위한 코드중 적어도 하나를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX(discontinuous reception) 온(on)-지속기간들을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50 항에 있어서,상기 BS로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드는 상기 BS로 하여금 상기 UE에, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50 항에 있어서,상기 BS로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드는 상기 BS로 하여금 상기 UE에, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 송신하도록 하기 위한 코드를 포함하며,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50 항에 있어서,상기 BS로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드는 상기 BS로 하여금 상기 UE에, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드를 포함하고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55 항에 있어서,상기 BS로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드는 상기 BS로 하여금 상기 UE에, 타이머에 기반하여 제1 디폴트 웨이크-업 구성 또는 제2 디폴트 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제50 항에 있어서,상기 BS로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드는 상기 BS로 하여금 UE들의 그룹과 연관된 캐리어 또는 BWP(bandwidth part) 중 하나 이상에 기반하여 상기 UE를 포함한 상기 UE들의 그룹에 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제50 항에 있어서,상기 BS로 하여금 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드는 상기 BS로 하여금 상기 UE에, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하도록 하기 위한 코드를 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 장치로서,BS(base station)로부터, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단;WUS(wake-up signal) 기회 동안 상기 BS로부터의 WUS에 대해 모니터링하기 위한 수단;상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부를 결정하기 위한 수단; 및상기 디폴트 웨이크-업 구성, 및 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부에 기반하여 PDCCH(physical downlink control channel) 모니터링을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서,상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되었는지 여부를 결정하기 위한 수단은 상기 WUS가 상기 WUS 기회 동안 상기 BS로부터 수신되지 않았다고 결정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60 항에 있어서,상기 PDCCH 모니터링을 수행하기 위한 수단은 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 생략하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60 항에 있어서,상기 PDCCH 모니터링을 수행하기 위한 수단은 상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH 모니터링을 활성적으로 수행하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61 항 또는 제62 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX 온(on)-지속기간들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단은 상기 BS로부터, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단은 상기 BS로부터, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 수신하기 위한 수단을 포함하며,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단은 상기 BS로부터, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단을 포함하고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66 항에 있어서,제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하기 위한 수단; 및제2 시간 기간 동안 상기 제2 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67 항에 있어서,상기 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하기 위한 수단은 타이머에 기반하여 상기 제1 시간 기간 동안 상기 제1 웨이크-업 구성을 사용하여 동작하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단은 상기 BS로부터, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 수신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 장치로서,UE(user equipment)에, DRX(discontinuous reception) 동작과 연관된 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단;트래픽 로드에 기반하여 WUS(wake-up signal) 기회 동안 WUS를 상기 UE에 송신할지 여부를 결정하기 위한 수단; 및상기 WUS 기회와 연관된 지속기간 동안 PDCCH(physical downlink control channel) 신호를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70 항에 있어서,상기 트래픽 로드에 기반하여 WUS 기회 동안 WUS를 상기 UE에 송신할지 여부를 결정하기 위한 수단은: 상기 트래픽 로드가 제1 임계치 미만이라는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하지 않기로 결정하기 위한 수단; 또는 상기 트래픽 로드가 제2 임계치를 초과하는 것에 기반하여 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 상기 UE에 송신하기로 결정하기 위한 수단중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70 항에 있어서,상기 WUS 기회와 연관된 지속기간은 상기 WUS 기회와 연관된 하나 이상의 DRX(discontinuous reception) 온(on)-지속기간들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단은 상기 UE에, RRC(radio resource control) 시그널링, PDCCH 시그널링, 또는 MAC(media access control) CE(control element) 시그널링 중 적어도 하나를 통해 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단은 상기 UE에, 상기 WUS 기회 동안 상기 WUS를 송신하기 위한 수단을 포함하며,상기 WUS는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제70 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단은 상기 UE에, 제1 웨이크-업 구성에서 동작하거나 또는 제2 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단을 포함하고,상기 제2 웨이크-업 구성은 상기 제1 웨이크-업 구성과 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단은 상기 UE에, 타이머에 기반하여 제1 디폴트 웨이크-업 구성 또는 제2 디폴트 웨이크-업 구성에서 동작하라는 상기 UE에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제70 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단은 UE들의 그룹과 연관된 캐리어 또는 BWP(bandwidth part) 중 하나 이상에 기반하여 상기 UE를 포함한 상기 UE들의 그룹에 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제70 항에 있어서,상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단은 상기 UE에, A-CSI-RS(aperiodic channel state reference signal) 트리거링, PDCCH 모니터링 감소, BWP(bandwidth part) 스위칭, 또는 2차 셀(Scell) 웨이크-업 중 하나 이상에 대한 표시를 갖는 상기 디폴트 웨이크-업 구성을 송신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>NAM, Wooseok</engName><name>남, 우석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Tao</engName><name>루오, 타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ANG, Peter Pui Lok</engName><name>앙, 피터 푸이 록</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>GAAL, Peter</engName><name>가알, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Wanshi</engName><name>첸, 완시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ABDELGHAFFAR, Muhammad Sayed Khairy</engName><name>압델가파르, 무하마드 사예드 카이리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/888,352</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/947,715</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0139613-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0042756-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0819484-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326932-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227004251.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936be371b0f0094b85463101755baa69545be08e3f707ab9a07a3165abb7b310c39e34a20a2e5a2fe64e6606daa9c6b93eb5d06af12f8602a9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5b51c75a2c9fe862fe1292656429e9d2fe817483b874a1262838bad8f8770c0e763d0b5d435c191ef301dbca92b64cc4fdb95877aa936fec</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>