<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:51.351</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.12</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014610</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 경계의 환자별 모핑을 위한 기술</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR PATIENT-SPECIFIC MORPHING OF VIRTUAL  BOUNDARIES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.16</openDate><openNumber>10-2025-0068786</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.12</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7017515</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217017515</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일반적인 가상 경계를 해부학적 모델에 대한 환자별 가상 경계로 모핑하는 시스템들, 방법들, 소프트웨어 및 기술들이 개시된다. 일반적인 가상 경계는 하나 이상의 모핑 가능한 면들을 포함한다. 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 일반적인 가상 경계와 해부학적 모델의 교차점이 계산된다. 일반적인 가상 경계의 하나 이상의 면들이 해부학절 모델의 단면 윤곽을 따르도록 모핑되어 환자별 가상 경계를 생성한다. 일부 경우에, 모핑된 면들은 수술 도구의 기하학적 특징부를 설명한 오프셋 거리만큼 단면 윤곽으로부터 이격된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020123808</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/065985</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법으로서, 일반적인 가장자리(edge)를 갖는 일반적인 표면을 포함하는 일반적인 가상 경계를 획득하는 단계; 상기 일반적인 표면이 가상 해부학적 모델과 교차하도록, 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 배치하는 단계; 상기 가상 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하는 단계; 환자별 가장자리를 갖는 맞춤화된(customized) 표면을 생성하기 위해 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하는 단계; 상기 환자별 가장자리를 따라 그리고 상기 환자별 가장자리로부터 연장되는 맞춤화된 면을 생성하는 단계; 상기 맞춤화된 표면과 상기 맞춤화된 면을 병합하여 환자별 가상 경계를 생성하는 단계; 및 수술 도구가 상기 환자별 가상 경계와 상호작용하는 것에 응답하여, 상기 수술 도구의 이동 및/또는 작동에 제약(constraint)을 제공하도록 상기 환자별 가상 경계를 구성하는 단계; 를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 일반적인 표면은 제1 일반적인 표면으로 또한, 정의되고, 상기 일반적인 가장자리는 제1 일반적인 가장자리로 또한, 정의되며, 상기 수술 계획 방법은: 제1 일반적인 가장자리를 갖는 제1 일반적인 표면 및 제2 일반적인 가장자리를 갖는 제2 일반적인 표면을 포함하는 상기 일반적인 가상 경계를 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 일반적인 표면이 상기 가상 해부학적 모델과 교차하도록 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 배치하는 단계; 상기 가상 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 제1 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하는 단계; 환자별 가장자리를 갖는 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 제1 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하는 단계; 상기 제2 일반적인 표면 및 상기 제2 일반적인 가장자리의 기하학적 형상을 유지하는 단계; 상기 환자별 가장자리를 따라 연장되고, 상기 환자별 가장자리와 상기 제2 일반적인 가장자리 사이에 연장되는 맞춤화된 면을 생성하는 단계; 및 상기 맞춤화된 표면, 상기 제2 일반적인 표면 및 상기 맞춤화된 면을 병합하여 상기 환자별 가상 경계를 생성하는 단계; 를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 일반적인 표면 및 상기 제2 일반적인 표면이 모두 상기 가상 해부학적 모델과 교차하도록 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 배치하는 단계; 상기 가상 해부학적 모델의 제1 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 제1 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하는 단계; 제1 환자별 가장자리를 갖는 제1 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 제1 일반적인 가장자리를 상기 제1 단면 윤곽으로 모핑하는 단계; 상기 가상 해부학적 모델의 제2 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 제2 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하는 단계; 제2 환자별 가장자리를 갖는 제2 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 제2 일반적인 가장자리를 상기 제2 단면 윤곽으로 모핑하는 단계; 상기 제1 환자별 가장자리와 상기 제2 환자별 가장자리를 따라 연장되고 그 사이에 연장되는 맞춤화된 면을 생성하는 단계; 및 상기 제1 맞춤화된 표면, 상기 제2 맞춤화된 표면 및 상기 맞춤화된 면을 병합하여 상기 환자별 가상 경계를 생성하는 단계; 를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 일반적인 가상 경계를 획득하는 단계 - 상기 제1 일반적인 표면 및 상기 제2 일반적인 표면이 모두 평면이고, 상기 제1 일반적인 표면이 상기 제2 일반적인 표면으로부터 이격되고 상기 제2 일반적인 표면에 평행함 - ; 를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 가상 임플란트 모델로부터 도출된 기하학적 형상을 갖는 상기 일반적인 가상 경계를 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하는 단계는: 상기 환자별 가장자리를 생성하기 위해 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽과 일치하도록 모핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하는 단계는: 상기 단면 윤곽과 유사하고 상기 단면 윤곽으로부터 오프셋 거리만큼 이격된 윤곽으로 상기 일반적인 가장자리를 모핑하는 단계를 포함하며, 상기 윤곽은 상기 환자별 가장자리에 대응하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 오프셋 거리는 상기 수술 도구의 기하학적 특징부로부터 도출되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 맞춤화된 면을 상기 맞춤화된 표면에 대해 수직으로 연장되도록 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 맞춤화된 면을 생성하는 단계는: 상기 환자별 가장자리를 따라 괘선 표면들을 생성하는 단계; 및 상기 괘선 표면들을 병합하는 단계; 를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 환자별 가상 경계를 생성하는 단계는 자동으로 그리고 수술 중에 발생하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 가상 임플란트 모델로부터 도출된 기하학적 형상을 가지며, 상기 가상 해부학적 모델에 대해 제1 위치에 배치된 상기 일반적인 가상 경계를 포함하는 수술 전 계획을 획득하는 단계; 상기 수술 전 계획을 업데이트하기 위해 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 업데이트된 위치로 배치하도록 사용자로부터 수술 중 입력을 수신하는 단계; 및 상기 수술 중 입력을 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 일반적인 가상 경계가 상기 가상 해부학적 모델에 대해 상기 업데이트된 위치에 배치된 상태에서, 자동으로 그리고 수술 중에:  상기 가상 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하는 단계;  환자별 가장자리를 갖는 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하는 단계;  상기 환자별 가장자리를 따라 연장되는 맞춤화된 면을 생성하는 단계; 및  상기 맞춤화된 표면과 상기 맞춤화된 면을 병합하여 상기 환자별 가상 경계를 생성하는 단계를 수행하는 단계; 를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 수술 계획 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 일반적인 표면 및 일반적인 가장자리를 포함하는 일반적인 가상 경계를 획득하고; 상기 일반적인 표면이 가상 해부학적 모델과 교차하도록 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 배치하고; 상기 가상 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하고; 환자별 가장자리를 갖는 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하고; 상기 환자별 가장자리를 따라 연장되는 맞춤화된 면을 생성하고; 상기 맞춤화된 표면과 상기 맞춤화된 면을 병합하여 환자별 가상 경계를 생성하며; 및 수술 도구 및 환자별 가상 경계 사이의 상호작용에 응답하여, 상기 수술 도구의 이동 및/또는 작동에 제약을 제공하도록 상기 환자별 가상 경계를 구성하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 일반적인 표면은 제1 일반적인 표면으로 또한, 정의되고, 상기 일반적인 가장자리는 제1 일반적인 가장자리로 또한, 정의되며, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 제1 일반적인 가장자리를 갖는 제1 일반적인 표면 및 제2 일반적인 가장자리를 갖는 제2 일반적인 표면을 포함하는 상기 일반적인 가상 경계를 획득하고; 상기 제1 일반적인 표면이 상기 가상 해부학적 모델과 교차하도록 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 배치하고; 상기 가상 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 제1 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하고; 환자별 가장자리를 갖는 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 제1 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하고; 상기 제2 일반적인 표면 및 상기 제2 일반적인 가장자리의 기하학적 형상을 유지하고; 상기 환자별 가장자리를 따라 연장되고, 상기 환자별 가장자리와 상기 제2 일반적인 가장자리 사이에 연장되는 맞춤화된 면을 생성하며; 및 상기 맞춤화된 표면, 상기 제2 일반적인 표면 및 상기 맞춤화된 면을 병합하여 상기 환자별 가상 경계를 생성하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 일반적인 표면은 제1 일반적인 표면으로 또한, 정의되고, 상기 일반적인 가장자리는 제1 일반적인 가장자리로 또한, 정의되며, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 제1 일반적인 가장자리를 갖는 제1 일반적인 표면 및 제2 일반적인 가장자리를 갖는 제2 일반적인 표면을 포함하는 상기 일반적인 가상 경계를 획득하고; 상기 제1 일반적인 표면 및 상기 제2 일반적인 표면이 모두 상기 가상 해부학적 모델과 교차하도록 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 배치하고; 상기 가상 해부학적 모델의 제1 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 제1 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하고; 제1 환자별 가장자리를 갖는 제1 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 제1 일반적인 가장자리를 상기 제1 단면 윤곽으로 모핑하고; 상기 가상 해부학적 모델의 제2 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 제2 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하고; 제2 환자별 가장자리를 갖는 제2 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 제2 일반적인 가장자리를 상기 제2 단면 윤곽으로 모핑하고; 상기 제1 환자별 가장자리와 상기 제2 환자별 가장자리를 따라 연장되고 그 사이에 연장되는 맞춤화된 면을 생성하며; 및 상기 제1 맞춤화된 표면, 상기 제2 맞춤화된 표면 및 상기 맞춤화된 면을 병합하여 상기 환자별 가상 경계를 생성하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 단면 윤곽과 유사하고 상기 단면 윤곽으로부터 오프셋 거리만큼 이격된 윤곽으로 상기 일반적인 가장자리를 모핑하도록 구성되며, 상기 윤곽은 상기 환자별 가장자리에 대응하고, 상기 오프셋 거리는 상기 수술 도구의 기하학적 특징부로부터 도출되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 가상 임플란트 모델로부터 도출된 기하학적 형상을 가지며, 상기 가상 해부학적 모델에 대해 제1 위치에 배치된 상기 일반적인 가상 경계를 포함하는 수술 전 계획을 획득하고; 상기 수술 전 계획을 업데이트하기 위해 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 업데이트된 위치로 배치하도록 사용자로부터 수술 중 입력을 수신하고; 및 상기 수술 중 입력을 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 일반적인 가상 경계가 상기 가상 해부학적 모델에 대해 상기 업데이트된 위치에 배치된 상태에서, 자동으로 그리고 수술 중에:  상기 가상 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하고;  환자별 가장자리를 갖는 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하고;  상기 환자별 가장자리를 따라 그리고 상기 환자별 가장자리로부터 연장되는 맞춤화된 면을 생성하며; 및  상기 맞춤화된 표면과 상기 맞춤화된 면을 병합하여 상기 환자별 가상 경계를 생성하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 수술 시스템에 있어서, 수술 도구; 및 상기 수술 도구에 결합되는 하나 이상의 컨트롤러; 를 포함하고,상기 하나 이상의 컨트롤러는:  일반적인 표면 및 일반적인 가장자리를 포함하는 일반적인 가상 경계를 획득하고;  상기 일반적인 표면이 가상 해부학적 모델과 교차하도록 상기 일반적인 가상 경계를 상기 가상 해부학적 모델에 대해 배치하고;  상기 가상 해부학적 모델의 단면 윤곽을 정의하기 위해 상기 일반적인 표면과 상기 가상 해부학적 모델의 교차점을 계산하고;  환자별 가장자리를 갖는 맞춤화된 표면을 생성하기 위해 상기 일반적인 가장자리를 상기 단면 윤곽으로 모핑하고;  상기 환자별 가장자리를 따라 연장되는 맞춤화된 면을 생성하고; 상기 맞춤화된 표면과 상기 맞춤화된 면을 병합하여 환자별 가상 경계를 생성하며; 및  수술 도구가 상기 환자별 가상 경계와 상호작용함에 따라 상기 수술 도구의 이동 및/또는 작동에 제약을 제공하도록 상기 환자별 가상 경계를 구성하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 수술 도구 및 상기 수술 도구가 상호작용하는 환자의 해부학적 구조를 추적하도록 구성된 내비게이션 시스템을 더 포함하며, 상기 하나 이상의 컨트롤러는: 상기 내비게이션 시스템을 제어하여 상기 가상 해부학적 모델 및 상기 환자별 가상 경계를 물리적 해부학적 구조에 등록하고; 상기 내비게이션 시스템으로부터 상기 수술 도구 및 상기 물리적 해부학적 구조의 추적된 상태를 획득하고; 상기 추적된 상태를 기반으로 상기 수술 도구와 상기 환자별 가상 경계 간의 상호작용을 검출하며; 및 검출된 상기 상호작용에 응답하여, 상기 수술 도구의 이동 및/또는 작동을 제약하도록 상기 수술 도구를 제어하도록 구성되는, 수술 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, 뮐하임 **...</address><code> </code><country>독일</country><engName>BECKER, Hans-Ulrich</engName><name>베커, 한스-울리히</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, 메르츠하우젠 ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>ROESSLER, Patrick</engName><name>로에슬러, 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, 프라이부르크 ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>MOCTEZUMA DE LA BARRERA, Jose, Luis</engName><name>모크테수마 데 라 바레라, 호세, 루이스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/779,191</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0497452-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0497230-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Document Related to Request for Accelerated Examination</documentEngName><documentName>우선심사신청관련 서류제출서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0559246-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558097-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0511370-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0792207-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0792240-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014610.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce5295df05c78c1e60dd2660798340e86d03c29a59011245eb5d053bcc486b6bd147d4ef15e2bf4e80c3a8f74f88c42e0027c752da29279</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9df4b14edc179f05bc67e42b4cb925de4510f15a78931e2ffa75f22669f0d3041489cd6eb1cc4de6c086251352f8c27a2cf26a7d6e4add4f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>