<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:27.127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011181</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법, 장치 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>UPLINK POSITIONING REFERENCE SIGNAL (SRS) CONFIGURATION METHOD AND APPARATUS, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.23</openDate><openNumber>10-2024-0053067</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법, 장치 및 네트워크 측 기기를 개시하며, 본 출원 실시예에 따른 상향링크 측위 SRS 구성 방법은, 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀이 변경되는 과정에서, 제1 네트워크 측 기기가 제2 네트워크 측 기기에 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 송신하는 단계를 포함하며, 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는 상기 제2 네트워크 측 기기에 의한 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 보조하는 데 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023061289</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/124096</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법에 있어서,단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀이 변경되는 과정에서, 제1 네트워크 측 기기가 제2 네트워크 측 기기에 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 송신하는 단계를 포함하며;상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는 상기 제2 네트워크 측 기기에 의한 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 보조하는 데 사용되는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 네트워크 측 기기는 변경 전의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기이고, 상기 제2 네트워크 측 기기는 변경 후의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기인, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 단말의 서빙 셀이 변경되는 과정에서, 상기 제1 네트워크 측 기기가 제2 네트워크 측 기기에 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 송신하는 단계는,상기 제1 네트워크 측 기기가 제2 네트워크 측 기기로 상기 단말에 대한 핸드오버 요청을 개시하는 단계를 포함하며, 상기 핸드오버 요청에는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보가 실리는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 단말의 캠핑 셀이 변경되는 과정에서, 상기 제1 네트워크 측 기기가 제2 네트워크 측 기기에 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 송신하는 단계는,상기 제1 네트워크 측 기기가 상기 제2 네트워크 측 기기에 의해 송신된 UE 콘텍스트 검색 요청 메시지를 수신한 경우, 상기 제2 네트워크 측 기기에 상기 단말의 콘텍스트를 송신하는 단계를 포함하며, 상기 단말의 콘텍스트는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는,상기 단말의 식별 정보;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성에 사용되는 제1 정보필드;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시에 사용되는 제2 정보필드;제3 네트워크 측 기기의 식별 정보 - 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성은 상기 제3 네트워크 측 기기가 요청한 후 상기 제1 네트워크 측 기기에 의해 생성되는 구성임 - ;상기 제1 네트워크 측 기기와 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제3 네트워크 측 기기의 라우팅 식별자(Routing ID);상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기 간의 뉴라디오 측위 프로토콜 A 트랜잭션 식별자(NRPPa Transaction ID);상향링크 측위 SRS의 재구성을 수행하는 데 사용되는 제3 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 네트워크 측 기기가 제2 네트워크 측 기기에 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 송신하는 단계 이전에,상기 제1 네트워크 측 기기가 상기 제3 네트워크 측 기기로부터 상향링크 측위 SRS 구성 요청을 수신한 경우, 상기 단말의 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성을 구성하는 단계를 더 포함하며;상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는 적어도 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성을 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 정보필드는,상향링크 측위 SRS의 자원 세트 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제1 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 자원 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제2 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원 유형을 구성하는 데 사용되는 제3 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 전력 제어 정보를 구성하는 데 사용되는 제4 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 포트 수를 구성하는 데 사용되는 제5 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제6 구성 정보:상향링크 측위 SRS의 주파수영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제7 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 공간 연관 관계를 구성하는 데 사용되는 제8 구성 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 제2 정보필드는,상향링크 측위 SRS 구성 유지관리의 이네이블에 사용되는 제1 유지관리 정보;상향링크 측위 SRS 구성 유지관리의 선호를 지시하는 데 사용되는 제2 유지관리 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 제3 정보필드는,상향링크 측위 SRS 자원 세트 식별 정보를 요청하는 데 사용되는 제1 요청 정보;상향링크 측위 SRS 자원 식별 정보를 요청하는 데 사용되는 제2 요청 정보;상향링크 측위 SRS 시간영역 자원 유형을 요청하는 데 사용되는 제3 요청 정보;상향링크 측위 SRS 시간영역 자원을 요청하는 데 사용되는 제4 요청 정보;상향링크 측위 SRS 주파수영역 자원을 요청하는 데 사용되는 제5 요청 정보;상향링크 측위 SRS 공간 연관 관계를 요청하는 데 사용되는 제6 요청 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 네트워크 측 기기에 적용되는 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치에 있어서,단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀이 변경되는 과정에서, 제2 네트워크 측 기기에 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 송신하는 제1 송신 모듈을 포함하며;상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는 상기 제2 네트워크 측 기기에 의한 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 보조하는 데 사용되는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 네트워크 측 기기는 변경 전의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기이고, 상기 제2 네트워크 측 기기는 변경 후의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기인, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 제1 송신 모듈은 구체적으로,제2 네트워크 측 기기로 상기 단말에 대한 핸드오버 요청을 개시하며, 상기 핸드오버 요청에는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보가 실리는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 제1 송신 모듈은 구체적으로,상기 제2 네트워크 측 기기에 의해 송신된 UE 콘텍스트 검색 요청 메시지를 수신한 경우, 상기 제2 네트워크 측 기기에 상기 단말의 콘텍스트를 송신하며, 상기 단말의 콘텍스트는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는,상기 단말의 식별 정보;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성에 사용되는 제1 정보필드;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시에 사용되는 제2 정보필드;제3 네트워크 측 기기의 식별 정보 - 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성은 상기 제3 네트워크 측 기기가 요청한 후 상기 제1 네트워크 측 기기에 의해 생성되는 구성임 - ;상기 제1 네트워크 측 기기와 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제3 네트워크 측 기기의 라우팅 식별자(Routing ID);상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기 간의 뉴라디오 측위 프로토콜 A 트랜잭션 식별자(NRPPa Transaction ID);상향링크 측위 SRS의 재구성을 수행하는 데 사용되는 제3 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 정보필드는,상향링크 측위 SRS의 자원 세트 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제1 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 자원 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제2 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원 유형을 구성하는 데 사용되는 제3 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 전력 제어 정보를 구성하는 데 사용되는 제4 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 포트 수를 구성하는 데 사용되는 제5 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제6 구성 정보:상향링크 측위 SRS의 주파수영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제7 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 공간 연관 관계를 구성하는 데 사용되는 제8 구성 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제2 정보필드는,상향링크 측위 SRS 구성 유지관리의 이네이블에 사용되는 제1 유지관리 정보;상향링크 측위 SRS 구성 유지관리의 선호를 지시하는 데 사용되는 제2 유지관리 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제3 정보필드는,상향링크 측위 SRS 자원 세트 식별 정보를 요청하는 데 사용되는 제1 요청 정보;상향링크 측위 SRS 자원 식별 정보를 요청하는 데 사용되는 제2 요청 정보;상향링크 측위 SRS 시간영역 자원 유형을 요청하는 데 사용되는 제3 요청 정보;상향링크 측위 SRS 시간영역 자원을 요청하는 데 사용되는 제4 요청 정보;상향링크 측위 SRS 주파수영역 자원을 요청하는 데 사용되는 제5 요청 정보;상향링크 측위 SRS 공간 연관 관계를 요청하는 데 사용되는 제6 요청 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법에 있어서,단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀이 변경되는 과정에서, 제2 네트워크 측 기기가 제1 네트워크 측 기기로부터 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 수신하는 단계;상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보에 따라 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 구성하는 단계를 포함하며;상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는 상기 제2 네트워크 측 기기에 의한 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 보조하는 데 사용되는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 네트워크 측 기기는 변경 전의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기이고, 상기 제2 네트워크 측 기기는 변경 후의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기인, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 단말의 서빙 셀이 변경되는 과정에서, 상기 제2 네트워크 측 기기가 제1 네트워크 측 기기로부터 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 수신하는 단계는,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 네트워크 측 기기로부터 상기 단말의 핸드오버 요청을 수신하는 단계를 포함하며, 상기 핸드오버 요청에는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보가 실리는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 또는 제19항에 있어서, 단말의 캠핑 셀이 변경되는 과정에서, 상기 제2 네트워크 측 기기가 제1 네트워크 측 기기로부터 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 수신하는 단계는,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 네트워크 측 기기에 UE 콘텍스트 검색 요청 메시지를 송신하고, 상기 제1 네트워크 측 기기에 의해 송신된 상기 단말의 콘텍스트를 수신하는 단계를 포함하며, 상기 단말의 콘텍스트는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는,상기 단말의 식별 정보;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성에 사용되는 제1 정보필드;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시에 사용되는 제2 정보필드;제3 네트워크 측 기기의 식별 정보 - 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성은 상기 제3 네트워크 측 기기가 요청한 후 상기 제1 네트워크 측 기기에 의해 생성되는 구성임 - ;상기 제1 네트워크 측 기기와 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제3 네트워크 측 기기의 라우팅 식별자(Routing ID);상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기 간의 뉴라디오 측위 프로토콜 A 트랜잭션 식별자(NRPPa Transaction ID);상향링크 측위 SRS의 재구성을 수행하는 데 사용되는 제3 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시가 상향링크 측위 SRS 구성 유지관리를 이네이블하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보에 따라 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 구성하는 단계는,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 가능하다고 판단하면, 상기 제2 네트워크 측 기기는 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제1 업데이트 구성을 송신하는 단계 - 상기 제1 업데이트 구성은 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트하는 데 사용됨 - ;상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 불가능하다고 판단하면, 상기 제2 네트워크 측 기기는 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제2 업데이트 구성을 송신하는 단계 - 상기 제2 업데이트 구성은 업데이트된 후의 상향링크 측위 SRS 구성이 비어 있음을 지시하고 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트하는 데 사용됨 - ; 를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시가 상향링크 측위 SRS 구성 유지관리의 선호가 ‘예’임을 지시하는 데 사용되는 경우, 상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보에 따라 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 구성하는 단계는,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 가능하다고 판단하면, 상기 제2 네트워크 측 기기는 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제3 업데이트 구성을 송신하는 단계 - 상기 제3 업데이트 구성은 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트하는 데 사용됨 - ;상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 불가능하다고 판단하면, 상기 제2 네트워크 측 기기는 상기 제3 정보필드에 따라 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 생성하고, 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제4 업데이트 구성을 송신하는 단계 - 상기 제4 업데이트 구성은 상기 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 포함하고 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트함 - ; 를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 제1 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하며,또는,제2 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하며,또는,제3 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하며,또는,제4 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제4 정보필드는,상향링크 측위 SRS의 자원 세트 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제1 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 자원 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제2 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원 유형을 구성하는 데 사용되는 제3 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 전력 제어 정보를 구성하는 데 사용되는 제4 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 포트 수를 구성하는 데 사용되는 제5 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제6 구성 정보:상향링크 측위 SRS의 주파수영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제7 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 공간 연관 관계를 구성하는 데 사용되는 제8 구성 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보에 따라 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 생성한 경우, 상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보에 따라 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 구성하는 단계는,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 네트워크 측 기기를 통해 상기 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 상기 단말에 전달하는 단계;또는,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 단말에 상기 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 송신하는 단계를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제2 네트워크 측 기기에 적용되는 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치에 있어서,단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀이 변경되는 과정에서, 제1 네트워크 측 기기로부터 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 수신하는 제1 수신 모듈;상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보에 따라 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 구성하는 제1 구성 모듈을 포함하며;상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는 상기 제2 네트워크 측 기기에 의한 상기 단말의 상향링크 측위 SRS 구성을 보조하는 데 사용되는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 네트워크 측 기기는 변경 전의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기이고, 상기 제2 네트워크 측 기기는 변경 후의 상기 단말의 서빙 셀 또는 캠핑 셀에 대응하는 네트워크 측 기기인, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 제1 수신 모듈은 구체적으로,상기 제1 네트워크 측 기기로부터 상기 단말의 핸드오버 요청을 수신하며, 상기 핸드오버 요청에는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보가 실리는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 제1 수신 모듈은 구체적으로,상기 제1 네트워크 측 기기에 UE 콘텍스트 검색 요청 메시지를 송신하고, 상기 제1 네트워크 측 기기에 의해 송신된 상기 단말의 콘텍스트를 수신하며, 상기 단말의 콘텍스트는 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보는,상기 단말의 식별 정보;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성에 사용되는 제1 정보필드;상기 단말 현재의 제1 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시에 사용되는 제2 정보필드;제3 네트워크 측 기기의 식별 정보 - 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성은 상기 제3 네트워크 측 기기가 요청한 후 상기 제1 네트워크 측 기기에 의해 생성되는 구성임 - ;상기 제1 네트워크 측 기기와 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제3 네트워크 측 기기의 라우팅 식별자(Routing ID);상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기 간의 뉴라디오 측위 프로토콜 A 트랜잭션 식별자(NRPPa Transaction ID);상향링크 측위 SRS의 재구성을 수행하는 데 사용되는 제3 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시가 상향링크 측위 SRS 구성 유지관리의 이네이블에 사용되는 경우, 상기 제1 구성 모듈은,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 가능하다고 판단하면, 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제1 업데이트 구성을 송신하는 제1 송신 유닛 - 상기 제1 업데이트 구성은 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트하는 데 사용됨 - ;상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 불가능하다고 판단하면, 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제2 업데이트 구성을 송신하는 제2 송신 유닛 - 상기 제2 업데이트 구성은 업데이트된 후의 상향링크 측위 SRS 구성이 비어 있음을 지시하고 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트하는 데 사용됨 - ; 을 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 상향링크 측위 SRS 구성의 유지관리 지시가 상향링크 측위 SRS 구성 유지관리의 선호가 ‘예’임을 지시하는 데 사용되는 경우, 상기 제1 구성 모듈은,상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 가능하다고 판단하면, 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제3 업데이트 구성을 송신하는 제3 송신 유닛 - 상기 제3 업데이트 구성은 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트하는 데 사용됨 - ;상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 제1 상향링크 측위 SRS 구성이 사용 불가능하다고 판단하면, 상기 제3 정보필드에 따라 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 생성하고, 상기 제3 네트워크 측 기기의 식별 정보에 따라 상기 제3 네트워크 측 기기에 제4 업데이트 구성을 송신하는 제4 송신 유닛 - 상기 제4 업데이트 구성은 상기 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 포함하고 상기 단말의 서빙 셀을 업데이트함 - ; 을 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 제1 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하며,또는,제2 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하며,또는,제3 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하며,또는,제4 업데이트 구성은,상기 단말의 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기의 식별 정보;상기 제1 네트워크 측 기기와 상기 제3 네트워크 측 기기의 세션 식별 정보;상기 제2 네트워크 측 기기가 업데이트한 상향링크 측위 SRS 구성을 지시하는 데 사용되는 제4 정보필드; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제4 정보필드는,상향링크 측위 SRS의 자원 세트 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제1 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 자원 식별 정보를 구성하는 데 사용되는 제2 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원 유형을 구성하는 데 사용되는 제3 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 전력 제어 정보를 구성하는 데 사용되는 제4 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 포트 수를 구성하는 데 사용되는 제5 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 시간영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제6 구성 정보:상향링크 측위 SRS의 주파수영역 자원을 구성하는 데 사용되는 제7 구성 정보;상향링크 측위 SRS의 공간 연관 관계를 구성하는 데 사용되는 제8 구성 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 제2 네트워크 측 기기가 상기 상향링크 측위 SRS 구성 관련 정보에 따라 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 생성한 경우, 상기 제1 구성 모듈은 구체적으로,상기 제1 네트워크 측 기기를 통해 상기 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 상기 단말에 전달하고;또는,상기 단말에 상기 제2 상향링크 측위 SRS 구성을 송신하는, 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법의 단계를 구현하거나, 제18항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 SRS 구성 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법의 단계를 구현하거나, 제18항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 SRS 구성 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하여 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법을 구현하거나, 제18항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 SRS 구성 방법을 구현하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법의 단계를 구현하거나, 제18항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 SRS 구성 방법의 단계를 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 기준 신호(SRS) 구성 방법의 단계를 실행하거나, 제18항 내지 제27항 중 어느 한 항에 의한 상향링크 측위 SRS 구성 방법의 단계를 실행하도록 구성되는, 통신기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>PAN, Xiang</engName><name>판, 시앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Hongping</engName><name>장, 홍핑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111193195.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0369981-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0370492-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0370493-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0059100-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0297194-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011181.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362f1ffd78e713eeee6f7a80e290bb18eb80fbbd9c298660eb3f2ee4da9a47ef8889254197a1b2f404dbd533cd66a88b4defcb4cb7a1876bc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cf0dffdc547c5ea9ac0eddab4c8092070231669110bb8f7b742a90a1374d5fb6e63f65b667f246387794e65c1323fb77037c8eccb7687b2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>