<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:59.359</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0070378</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An electronic apparatus and a method of operating the  electronic apparatus</inventionTitleEng><openDate>2023.12.18</openDate><openNumber>10-2023-0169793</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/462</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4363</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따라, 전자 장치 및 그 동작 방법이 개시된다. 개시된 전자 장치는, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 전자 장치의 디스플레이 회전 명령을 수신함에 따라 상기 전자 장치의 사용 환경을 식별하고, 상기 식별된 전자 장치의 사용 환경에 따라 디스플레이 회전 모드를 제1 모드 또는 제2 모드 중 하나로 선택하고, 선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제1 모드임에 따라 EDID를 변경하고 변경된 EDID에 대응하여 조정된 영상을 수신함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하고, 선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제2 모드임에 따라 출력 영상을 회전시켜 출력함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치의 디스플레이 회전 명령을 수신함에 따라 상기 전자 장치의 사용 환경을 식별하고,상기 식별된 전자 장치의 사용 환경에 따라 디스플레이 회전 모드를 제1 모드 또는 제2 모드 중 하나로 선택하고,선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제1 모드임에 따라 EDID를 변경하고 변경된 EDID에 대응하여 조정된 영상을 수신함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하고,선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제2 모드임에 따라 출력 영상을 회전시켜 출력함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치의 사용 환경을 식별하기 위해 상기 전자 장치에 연결된 소스 장치의 종류에 대한 정보, 사용자 입력에 따른 사용자 설정 정보, 상기 전자 장치에서 표시되는 컨텐츠의 종류에 대한 정보 중 적어도 하나를 획득하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 소스 장치의 종류에 대한 정보, 상기 사용자 설정 정보, 및 상기 컨텐츠의 종류에 대한 정보는 미리 정해진 우선 순위가 설정되어 있고,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 우선 순위가 높게 설정되어 있는 정보부터 상기 전자 장치의 사용 환경으로서 고려하여 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드 중 하나로 선택하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 전자 장치의 사용 환경은 상기 전자 장치에 연결된 소스 장치의 종류를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치의 디스플레이 회전 명령을 수신함에 따라 상기 전자 장치에 연결된 소스 장치의 종류를 식별하고,상기 식별된 전자 장치의 종류가 EDID 변경 가능한 장치로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드로 선택하고, 상기 식별된 전자 장치의 종류가 EDID 변경 가능하지 않은 장치로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제2 모드로 선택하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 전자 장치의 사용 환경은 상기 전자 장치에서 표시되는 컨텐츠의 종류를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치의 디스플레이 회전 명령을 수신함에 따라 상기 전자 장치에서 표시되는 컨텐츠의 종류를 식별하고,상기 식별된 컨텐츠의 종류가 입력 래그에 민감한 컨텐츠로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드로 선택하고, 상기 식별된 컨텐츠의 타입이 입력 래그에 민감하지 않은 컨텐츠로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제2 모드로 선택하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 전자 장치의 사용 환경은 상기 사용자 입력에 따른 사용자 설정 정보를 포함하고,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치의 디스플레이 회전 명령을 수신함에 따라 상기 사용자 설정 정보를 식별하고,상기 식별된 사용자 설정 정보에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드 중 하나로 선택하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드로 선택함에 따라,상기 전자 장치의 EDID를 제1EDID에서 제2EDID로 변경하고,상기 변경된 제2EDID를 상기 소스 장치로 제공함에 따라 상기 제2EDID에 대응하여 조정된 영상을 상기 소스 장치로부터 수신하고,상기 조정된 영상을 상기 디스플레이 회전 명령에 따라 회전된 디스플레이로 출력되도록 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 회전된 디스플레이에 표시되는 조정된 영상의 화면 출력에 오류가 발생함을 검출하고,상기 오류 검출에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 변경하고,상기 제2 모드에 따라 상기 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 회전된 디스플레이에 표시되는 조정된 영상의 화면 출력에 오류가 발생함을 검출하고,상기 오류 검출에 따라 사용자에게 알림 메시지를 출력하도록 제어하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전자 장치의 동작 방법에 있어서,상기 전자 장치의 디스플레이 회전 명령을 수신함에 따라 상기 전자 장치의 사용 환경을 식별하는 동작,상기 식별된 전자 장치의 사용 환경에 따라 디스플레이 회전 모드를 제1 모드 또는 제2 모드 중 하나로 선택하는 동작,선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제1 모드임에 따라 EDID를 변경하고 변경된 EDID에 대응하여 조정된 영상을 수신함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하는 동작, 및 선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제2 모드임에 따라 출력 영상을 회전시켜 출력함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 전자 장치의 사용 환경을 식별하기 위해 상기 전자 장치에 연결된 소스 장치의 종류에 대한 정보, 사용자 입력에 따른 사용자 설정 정보, 상기 전자 장치에서 표시되는 컨텐츠의 종류에 대한 정보 중 적어도 하나를 획득하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 소스 장치의 종류에 대한 정보, 상기 사용자 설정 정보, 및 상기 컨텐츠의 종류에 대한 정보는 미리 정해진 우선 순위가 설정되어 있고,상기 방법은,상기 우선 순위가 높게 설정되어 있는 정보부터 상기 전자 장치의 사용 환경으로서 고려하여 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드 중 하나로 선택하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 전자 장치의 사용 환경으로서 상기 전자 장치에 연결된 소스 장치의 종류에 대한 정보를 식별하는 동작, 및 상기 식별된 전자 장치의 종류가 EDID 변경 가능한 장치로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드로 선택하고, 상기 식별된 전자 장치의 종류가 EDID 변경 가능하지 않은 장치로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제2 모드로 선택하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 전자 장치의 사용 환경으로서 상기 전자 장치에 표시되는 컨텐츠의 종류를 식별하는 동작, 및 상기 식별된 컨텐츠의 종류가 입력 래그에 민감한 컨텐츠로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드로 선택하고, 상기 식별된 컨텐츠의 타입이 입력 래그에 민감하지 않은 컨텐츠로 식별됨에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제2 모드로 선택하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 전자 장치의 사용 환경으로서 사용자 설정 정보를 식별하는 동작, 및상기 식별된 사용자 설정 정보에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드 중 하나로 선택하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드로 선택하는 동작,상기 전자 장치의 EDID를 제1EDID에서 제2EDID로 변경하는 동작,상기 변경된 제2EDID를 상기 소스 장치로 제공함에 따라 상기 제2EDID에 대응하여 조정된 영상을 상기 소스 장치로부터 수신하는 동작, 및 상기 조정된 영상을 상기 디스플레이 회전 명령에 따라 회전된 디스플레이로 출력되도록 제어하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 회전된 디스플레이에 표시되는 조정된 영상의 화면 출력에 오류가 발생함을 검출하는 동작,상기 오류 검출에 따라 상기 디스플레이 회전 모드를 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 변경하는 동작, 및 상기 제2 모드에 따라 상기 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16에 있어서,상기 회전된 디스플레이에 표시되는 조정된 영상의 화면 출력에 오류가 발생함을 검출하는 동작, 및 상기 오류 검출에 따라 사용자에게 알림 메시지를 출력하도록 제어하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치의 동작 방법의 구현을 위해 전자 장치의 프로세서에 의해 실행되는 하나 이상의 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독가능 기록 매체에 있어서, 상기 전자 장치의 동작 방법은, 상기 전자 장치의 디스플레이 회전 명령을 수신함에 따라 상기 전자 장치의 사용 환경을 식별하는 동작,상기 식별된 전자 장치의 사용 환경에 따라 디스플레이 회전 모드를 제1 모드 또는 제2 모드 중 하나로 선택하는 동작,선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제1 모드임에 따라 EDID를 변경하고 변경된 EDID에 대응하여 조정된 영상을 수신함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하는 동작, 및 선택된 디스플레이 회전 모드가 상기 제2 모드임에 따라 출력 영상을 회전시켜 출력함으로써 디스플레이 회전 제어 동작을 수행하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kil Soo</engName><name>최길수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hye Eun</engName><name>박혜은</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0604684-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0633469-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220070378.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bc0e19bddeb61fa9b6f55733886b77465ce5b4b9dc49588f81609feb25ce3f8fe706cf12aa62c38f7586b96ce3457c8502b493a1e4d8b4a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeed25f16b033472298abdec637ae78417b46a660faaa66ffae7022207ecc221b6fab7a4759f6efbd12148addba2b30abe4fe7ec9ee8ec946</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>