<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:57.5557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038373</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>커피 콩을 로스팅하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD TO ROAST COFFEE BEANS</inventionTitleEng><openDate>2023.01.17</openDate><openNumber>10-2023-0009382</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23F 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23N 12/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23N 12/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 방(100)에서 커피 콩을 로스팅하는 방법에 관한 것으로, 상기 방법은, 적어도 하나의 로스팅 작업이 구현될 때, - 상기 적어도 하나의 로스팅 작업의 원하는 로스팅 데이터 입력을 획득하는 단계, 상기 원하는 데이터 입력, - 방에 대한 그리고 커피 콩 로스팅 장치에 대한 정보에 액세스하는 단계, 및 - 적어도 하나의 로스팅 작업을 개시하기 전에, . 상기 적어도 하나의 로스팅 작업 동안 방에 생성된 각각의 오염물의 농도를 결정하는 단계, . 각각의 오염물에 대해, 방에서 생성된 상기 오염물의 결정된 농도를 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 인가된 상기 오염물의 농도와 비교하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021228721</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/062190</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로스팅 시스템(10)을 사용하여 방(100)에서 커피 콩을 로스팅하는 방법으로서, 상기 로스팅 시스템은- 로스팅 장치(2), 및- 선택적으로, 상기 로스팅 장치에 의해 생성된 연기를 처리하고 방에서 처리된 연기를 방출하도록 구성된 연기 처리 유닛(3)을 포함하고,적어도 하나의 로스팅 작업이 구현될 때, 상기 방법은,- 상기 적어도 하나의 로스팅 작업의 원하는 로스팅 데이터 입력으로서, 적어도:.  로스팅될 커피 콩의 유형,.  로스팅 작업 당 또는 일정 기간에 걸쳐 로스팅될 커피 콩의 양,.  상기 콩에 적용될 로스팅 수준,.  선택적으로, 일정 기간에 걸친 로스팅 작업들의 횟수를 결정하는 상기 원하는 데이터 입력을 획득하는 단계,- 하기에 액세스하는 단계:- 적어도 현지 보건 및 안전 규정, 방의 부피 및 상기 방의 환기율을 포함하는 상기 방에 대한 정보,- 특정 유형의 커피 콩의 특정 양을 특정 로스팅 수준까지 로스팅하는 작업 동안 상기 로스팅 장치에 의해 생성된 각각의 오염물의 양을 적어도 포함하는 상기 커피 콩 로스팅 장치에 대한 정보,- 선택적으로, 상기 연기 처리 유닛에 의한 각각의 오염물의 수준의 감소 성능을 적어도 포함하는 상기 연기 처리 유닛에 대한 정보,및- 상기 적어도 하나의 로스팅 작업을 개시하기 전에,.  상기 적어도 하나의 로스팅 작업 동안 상기 방에서 생성된 각각의 오염물의 농도를, 상기 획득된 원하는 로스팅 데이터 입력 및 상기 커피 콩 로스팅 장치에 대해, 상기 방에 대해, 그리고 선택적으로, 상기 연기 처리 유닛에 대해 액세스가능한 정보로부터 결정하는 단계,.  각각의 오염물에 대해, 상기 방에서 생성된 상기 오염물의 상기 결정된 농도를 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 인가된 상기 오염물의 농도와 비교하는 단계,.  각각의 오염물에 대해, 상기 결정된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 인가된 농도보다 낮은 경우, 상기 적어도 하나의 로스팅 작업을 가능하게 하는 단계,.  적어도 하나의 오염물에 대해, 상기 결정된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 인가된 농도보다 높은 경우, 경보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 획득된 원하는 로스팅 사용 데이터에 기초하여 그리고 상기 커피 콩 로스팅 장치에 대해 액세스가능한 정보에 기초하여, 상기 방법은 상기 적어도 하나의 로스팅 작업을 따라 생성된 각각의 오염물의 특정 양을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 시스템이 연기 처리 유닛(3)을 포함하는 경우, 상기 연기 처리 유닛에 대해 액세스가능한 정보에 기초하여, 각각의 생성된 오염물에 대해, 상기 방법은 상기 연기 처리 유닛에 의해 분배되는 상기 오염물의 양을 획득하기 위해 그리고 상기 적어도 하나의 로스팅 작업을 따라 상기 로스팅 장치에 의해 생성된 상기 오염물의 획득된 양에 감소 수율을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 환기율 및 상기 방의 부피에 대해 상기 액세스가능한 정보에 기초하여, 각각의 오염물에 대해, 상기 방법은 상기 환기율로부터 그리고 상기 시스템에 의해 분배되는 각각의 오염물의 획득된 양으로부터, 상기 적어도 하나의 로스팅 작업 동안 상기 방에 존재하는 각각의 오염물의 농도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 적어도 하나의 오염물에 대해, 상기 결정된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 인가된 농도보다 높은 경우 상기 적어도 하나의 로스팅 작업을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 적어도 하나의 오염물에 대해, 상기 결정된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 인가된 농도보다 높은 경우 상기 적어도 하나의 로스팅 작업의 수정을 제안하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 적어도 하나의 오염물에 대해, 상기 결정된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 인가된 농도보다 높은 경우, 상기 방법은- 적어도 하나의 로스팅 작업을 따라 상기 방에 존재하는 특정 성분들의 양이 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 특정 성분들의 인가된 한계들보다 낮은 것을 얻기 위해 로스팅될 콩의 양을 계산하는 단계, 및- 용기에 도입된 상기 콩의 양을 그 계산된 양에 이르기까지 감소시키는 것을 제안하거나, 상기 계산된 양의 몇몇 배치(batch)들로 상기 콩의 양을 분할하는 것을 제안하고 그리고 정의된 간격들로 상기 배치들을 별도로 로스팅하는 것을 제안하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 적어도 하나의 오염물에 대해, 상기 결정된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 인가된 농도보다 높은 경우, 상기 방법은- 적어도 하나의 로스팅 작업을 따라 상기 방에 존재하는 특정 성분들의 양이 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 특정 성분들의 인가된 한계들보다 낮은 것을 얻기 위해 상기 콩에 적용될 로스팅의 최대 수준을 계산하는 단계, 및- 상기 콩에 적용될 상기 로스팅의 수준을 그 계산된 최대 수준에 이르기까지 감소시키는 것을 제안하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 오염물에 대해, 상기 감소된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 인가된 농도보다 높은 경우, 상기 방법은, 특히 상기 연기 처리 유닛을 더 효율적인 유닛으로 대체함으로써 그리고/또는 상기 환기율을 증가시키기 위해 상기 연기 처리 유닛의 여과 특성들을 개선하는 것을 제안하는 단계를 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 방의 정보에 액세스하는 단계를 포함하고, 상기 방의 정보는 상기 원하는 로스팅 작업을 개시하는 순간에 상기 방에 존재하는 적어도 하나의 특정 성분의 양을 포함하고,상기 로스팅 공정을 따라 상기 방에 존재하는 상기 적어도 하나의 특정 성분의 계산된 양이 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 특정물의 인가된 한계들보다 높은 경우, 상기 방법은 로스팅을 개시하기 전의 시간 간격이 필요한지 여부를 평가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 방법은- 하기에 대한 정보를 포함하는 상기 방의 내측에서 구현된 상기 이전 로스팅 작업들에 관한 정보를 저장하는 단계:.  상기 이전 로스팅 공정 동안 생성된 적어도 일부 성분들의 양, 및.  상기 이전 작업들이 일어난 시간,및- 추가 로스팅을 가능하게 하기 위해 상기 방에 존재하는 생성된 성분들의 양을 감소시키도록 상기 방의 환기에 필요한 시간 길이를 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 적어도 상기 연기 처리 유닛에 대한 정보로부터 상기 로스팅 작업 동안 상기 방에 생성된 각각의 오염물의 농도를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 정보는 상기 연기 처리 유닛에 의한 각각의 오염물의 수준의 감소 성능을 적어도 포함하고, 상기 정보는 상기 연기 처리 유닛의 불결함(dirtiness)의 상태를 고려하여 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은- 커피 콩의 원하는 일일 로스팅 양을 획득하는 단계, 및- 상기 로스팅 작업이 인에이블되는 경우, 그 날에 걸친 로스팅 작업들의 스케줄을 제안하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로스팅 시스템은- 상기 로스팅 장치의 연기 출구 또는 상기 연기 처리 유닛의 출구를 연결하고, 오염물들을 상기 방으로부터 멀리 전환시키도록 구성되는 덕트, 및- 상기 덕트를 폐쇄하거나 개방하기 위한 디바이스를 포함하고, 적어도 하나의 오염물에 대해, 상기 결정된 농도가 현지 보건 및 안전 규정들에 따라 상기 인가된 농도보다 높은 경우, 상기 방법은 상기 적어도 하나의 로스팅 작업 동안 상기 덕트를 개방하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은- 상기 적어도 하나의 로스팅 작업 동안 상기 방에서 생성된 각각의 오염물의 상기 결정된 농도를 상기 획득된 원하는 로스팅 데이터 입력과 함께 저장하는 단계, 및- 적어도 하나의 로스팅 작업에 대해 동일한 로스팅 데이터 입력이 획득될 때, 각각의 오염물의 상기 저장된 결정된 농도에 액세스하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 로스팅 장치의 안전 모드 동작을 작동시키는 단계를 포함하고, 상기 모드가 작동될 때, 상기 방법은- 미리결정된 불안전한 로스팅 데이터에 액세스하는 단계, 및- 상기 미리결정된 불안전한 로스팅 데이터의 입력을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방(100)에서 커피 콩을 로스팅하기 위한 시스템(10)으로서, 상기 시스템은- 로스팅 장치(2), 및- 선택적으로, 상기 로스팅 장치에 의해 생성된 연기를 처리하고 상기 방에서 처리된 연기를 방출하도록 구성된 연기 처리 유닛(3), 및- 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 커피 콩을 로스팅하는 방법을 구현하도록 작동가능한 제어 시스템(80)을 포함하는, 시스템(10).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터, 프로세서 또는 제어 유닛에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터, 프로세서 또는 제어 유닛으로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 커피 콩을 로스팅하는 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터, 프로세서 또는 제어 유닛에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터, 프로세서 또는 제어 유닛으로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 커피 콩을 로스팅하는 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 **** 브베 아브뉘 네슬레 **</address><code>519980694260</code><country>스위스</country><engName>Societe Des Produits Nestle S.A.</engName><name>소시에떼 데 프로듀이 네슬레 소시에떼아노님</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 **** 상파...</address><code> </code><country> </country><engName>DUBIEF, FLAVIEN FLORENT</engName><name>뒤비에 플라비앙 플로랑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 샤...</address><code> </code><country> </country><engName>MOREND, JOEEL</engName><name>모렌트 요엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20173946.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1161905-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0188843-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0476358-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0208419-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038373.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304a4c1ec268cfecf9ef99ee9ccac72b19a33514cb4156fd59b4b238c40b92369005453407e9c13d2d8b220fb259660c08395645592365ff9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6e986e324fba1c8d8ea5d9e57044d0ea5b347cef89e9ecba0076e85689a7dfc7003bbccf1b84590f54fbf8ee831b470675a1e187b5216f83</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>