<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:28.1828</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0180938</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.23</openDate><openNumber>10-2025-0091392</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따른 표시 장치는 발광 영역들이 배열된 표시 영역을 포함하는 기판, 상기 기판 상에 배치되는 회로층, 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함한다. 상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들을 포함한다. 상기 회로층은, 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되고, 제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들, 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들, 상기 제1 방향으로 연장되는 브릿지 배선들, 및 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선들과 이웃한 보조 배선들을 포함한다. 상기 발광 화소 구동부들 각각은 상기 브릿지 배선들 중 상기 제2 방향으로 인접한 두 개의 브릿지 배선들과 중첩된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역들이 배열된 표시 영역을 포함하는 기판, 상기 기판 상에 배치되는 회로층, 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들을 포함하고,상기 회로층은,상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되고, 제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들;상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 제1 방향으로 연장되는 브릿지 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선들과 이웃한 보조 배선들을 포함하며,상기 발광 화소 구동부들 각각은 상기 브릿지 배선들 중 상기 제2 방향으로 인접한 두 개의 브릿지 배선들과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 브릿지 배선들은, 상기 발광 화소 구동부들 중 제1 발광 화소 구동부와 중첩되는 제1 브릿지 배선과 제2 브릿지 배선을 포함하고,상기 제1 브릿지 배선과 상기 제2 브릿지 배선은 상기 발광 화소 구동부들 중 상기 제1 방향으로 상기 제1 발광 화소 구동부와 이웃한 제2 발광 화소 구동부와 더 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 기판은, 상기 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함한 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하며,상기 표시 영역은, 상기 제1 방향으로 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 영역, 및 상기 제1 방향으로 상기 제1 우회 영역과 접하며 상기 제2 방향으로 상기 서브 영역과 인접하게 배치되는 제2 우회 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은, 상기 제1 우회 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 상호 인접한 제1 데이터 배선과 제2 데이터 배선, 및 상기 제2 우회 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 상호 인접한 제3 데이터 배선과 제4 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부는 상기 제1 우회 영역에 배치되고,상기 발광 화소 구동부들은, 상기 제2 우회 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 상기 제1 발광 화소 구동부와 나란하며 상기 제1 발광 화소 구동부로부터 이격되는 제3 발광 화소 구동부, 및 상기 제1 방향으로 상기 제3 발광 화소 구동부와 이웃한 제4 발광 화소 구동부를 포함하며,상기 제1 데이터 배선은, 상기 제1 발광 화소 구동부 및 상기 제2 발광 화소 구동부 중 적어도 하나와 전기적으로 연결되고,상기 제3 데이터 배선은, 상기 제3 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부 중 적어도 하나와 전기적으로 연결되며,상기 제1 브릿지 배선과 상기 제2 브릿지 배선은, 상기 제3 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부와 더 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 보조 배선들은, 상기 제3 발광 화소 구동부와 중첩되는 제1 보조 배선, 및 상기 제1 방향에서 상기 제1 보조 배선과 인접하게 배치되는 제2 보조 배선을 포함하며,상기 제1 브릿지 배선과 상기 제2 브릿지 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리로부터 이격되는 우회 브릿지 배선을 포함하고,상기 제1 보조 배선과 상기 제2 보조 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리 중 하나의 모서리로부터 연장되는 우회 보조 배선을 포함하며,상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제1 브릿지 배선과 상기 제2 브릿지 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리 중 상기 제1 방향으로 마주하는 두 개의 모서리와 상기 우회 브릿지 배선 사이에 배치된 두 개의 부가 브릿지 배선들을 더 포함하고,상기 제1 보조 배선과 상기 제2 보조 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리 중 상기 제2 방향으로 상기 하나의 모서리와 마주하는 다른 하나의 모서리와 상기 우회 보조 배선 사이에 배치되는 부가 보조 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 서브 영역에 배치된 표시 구동 회로와 상기 데이터 배선들 사이에 전기적으로 연결되며 상기 비표시 영역에 배치되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하고,상기 데이터 공급 배선들은,상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선,상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선,상기 제3 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제3 데이터 공급 배선, 및상기 제4 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제4 데이터 공급 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 데이터 공급 배선은 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제2 데이터 공급 배선은 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제3 데이터 공급 배선은 상기 제3 데이터 배선으로 연장되고 상기 제3 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되며,상기 제4 데이터 공급 배선은 상기 제4 데이터 배선으로 연장되고 상기 제4 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 데이터 배선은 상기 제1 발광 화소 구동부와 전기적으로 연결되며,상기 제2 데이터 배선은 상기 제2 발광 화소 구동부와 전기적으로 연결되고,상기 제3 데이터 배선은 상기 제3 발광 화소 구동부와 전기적으로 연결되며,상기 제4 데이터 배선은 상기 제4 발광 화소 구동부와 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 발광 화소 구동부들에 스캔 기입 신호를 전달하는 스캔 기입 배선들을 더 포함하고,상기 발광 화소 구동부들 각각은 상기 스캔 기입 배선들 중 상기 제2 방향으로 인접한 두 개의 스캔 기입 배선들과 중첩되며,상기 제1 데이터 배선은, 상기 제1 발광 화소 구동부 및 상기 제2 발광 화소 구동부와 전기적으로 연결되고,상기 제3 데이터 배선은, 상기 제3 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부와 전기적으로 연결되며,상기 스캔 기입 배선들은, 상기 제1 발광 화소 구동부, 상기 제2 발광 화소 구동부, 상기 제3 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부와 중첩되고 상기 제2 방향으로 상호 인접한 제1 스캔 기입 배선과 제2 스캔 기입 배선을 포함하며,상기 제1 발광 화소 구동부 및 상기 제3 발광 화소 구동부는 상기 제1 스캔 기입 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제2 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부는 상기 제2 스캔 기입 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들 각각은,제1 노드와 제2 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터; 제1 전원을 전달하는 제1 전원 배선과 제3 노드 사이에 전기적으로 연결되는 화소 커패시터; 및상기 데이터 배선과 상기 제1 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터를 포함하며,상기 제1 노드는 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제2 노드는 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 전기적으로 연결되며,상기 제3 노드는 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제1 발광 화소 구동부 및 상기 제3 발광 화소 구동부 각각의 제2 트랜지스터는 상기 제1 스캔 기입 배선의 스캔 기입 신호에 의해 턴온되며,상기 제2 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부 각각의 제2 트랜지스터는 상기 제2 스캔 기입 배선의 스캔 기입 신호에 의해 턴온되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제1 보조 배선은 상기 제1 방향의 일측으로 상기 제3 데이터 배선과 이웃하고, 상기 제2 보조 배선은 상기 제1 방향의 일측으로 상기 제4 데이터 배선과 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 데이터 공급 배선은 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제2 데이터 공급 배선은 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제3 데이터 공급 배선은 상기 제3 데이터 배선으로 연장되고 상기 제3 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되고,상기 제4 데이터 공급 배선은 상기 제4 데이터 배선으로 연장되고 상기 제4 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 데이터 공급 배선은 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제2 데이터 공급 배선은 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제3 데이터 공급 배선은 상기 제3 데이터 배선으로 연장되고 상기 제3 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되며,상기 제4 데이터 공급 배선은 상기 제4 데이터 배선으로 연장되고 상기 제4 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서,상기 데이터 배선들 중 상기 제1 방향으로 인접한 두 개의 데이터 배선들 사이에는, 상기 제1 방향으로 이웃한 두 개의 보조 배선들이 배치되며,상기 제1 보조 배선은 상기 제1 방향의 일측으로 상기 제3 데이터 배선과 이웃하고, 상기 제2 보조 배선은 상기 제1 방향의 다른 일측으로 상기 제3 데이터 배선과 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 데이터 공급 배선은 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제2 데이터 공급 배선은 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제2 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 데이터 배선들은, 상기 제2 우회 영역에 배치되고 상기 제1 방향에서 상기 제1 데이터 배선으로부터 상기 제3 데이터 배선보다 멀리 이격되는 제5 데이터 배선을 더 포함하고,상기 보조 배선들은, 상기 제1 방향의 일측으로 상기 제5 데이터 배선과 이웃하는 제3 보조 배선, 및 상기 제1 방향의 다른 일측으로 상기 제5 데이터 배선과 이웃하는 제4 보조 배선을 더 포함하며,상기 제3 보조 배선과 상기 제4 보조 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리 중 하나의 모서리로부터 연장되는 우회 보조 배선을 포함하고,상기 브릿지 배선들은, 상기 제1 우회 영역과 상기 제2 우회 영역에 중첩되며 상기 제2 방향에서 상기 서브 영역으로부터 상기 제2 브릿지 배선보다 멀리 이격되고 상호 인접한 제3 브릿지 배선과 제4 브릿지 배선을 더 포함하며,상기 제3 브릿지 배선과 상기 제4 브릿지 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리로부터 이격되는 우회 브릿지 배선을 포함하고,상기 제3 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은, 상기 제3 데이터 배선과 상기 제3 보조 배선의 우회 보조 배선 사이에 전기적으로 연결되며,상기 제4 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은, 상기 제4 데이터 배선과 상기 제4 보조 배선의 우회 보조 배선 사이에 전기적으로 연결되고,상기 제3 데이터 공급 배선은 상기 제3 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제3 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제3 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제3 데이터 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제4 데이터 공급 배선은 상기 제4 보조 배선의 우회 보조 배선으로 연장되고 상기 제4 보조 배선의 우회 보조 배선 및 상기 제4 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선을 통해 상기 제4 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이는, 상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이보다 길고,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이는, 상기 제3 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이보다 길고,상기 제3 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이는, 상기 제4 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이보다 긴 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선의 연장 길이는, 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선의 연장 길이보다 짧고,상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선의 연장 길이는, 상기 제3 보조 배선의 우회 보조 배선의 연장 길이보다 짧으며,상기 제3 보조 배선의 우회 보조 배선의 연장 길이는, 상기 제4 보조 배선의 우회 보조 배선의 연장 길이보다 짧은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 발광 영역들이 배열된 표시 영역을 포함하는 기판, 상기 기판 상에 배치되는 회로층, 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 각각 배치되는 발광 소자들을 포함하고,상기 회로층은,상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되고, 제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들;상기 제1 방향으로 연장되고 상기 발광 화소 구동부들에 스캔 기입 신호를 전달하는 스캔 기입 배선들;상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 제1 방향으로 연장되는 브릿지 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선들과 이웃한 보조 배선들을 포함하며,상기 발광 화소 구동부들 중 제1 발광 화소 구동부는 상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선, 및 상기 스캔 기입 배선 중 제1 스캔 기입 배선과 전기적으로 연결되고,상기 발광 화소 구동부들 중 상기 제1 방향으로 상기 제1 발광 화소 구동부와 이웃한 제2 발광 화소 구동부는 상기 하나의 데이터 배선, 및 상기 스캔 기입 배선 중 상기 제1 스캔 기입 배선과 인접한 제2 스캔 기입 배선과 전기적으로 연결되며,상기 발광 화소 구동부들 각각은 상기 브릿지 배선들 중 상기 제2 방향으로 인접한 두 개의 브릿지 배선들과 중첩되고,상기 데이터 배선들 각각의 상기 제1 방향의 일측에는 두 개의 보조 배선들이 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 기판은, 상기 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함한 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하며,상기 표시 영역은, 상기 제1 방향으로 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 영역, 및 상기 제1 방향으로 상기 제1 우회 영역과 접하며 상기 제2 방향으로 상기 서브 영역과 인접하게 배치되는 제2 우회 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은, 상기 제1 우회 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 상호 인접한 제1 데이터 배선과 제2 데이터 배선, 상기 제2 우회 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 상호 인접한 제3 데이터 배선과 제4 데이터 배선, 및 상기 제2 우회 영역에 배치되고 상기 제1 방향에서 상기 제1 데이터 배선으로부터 상기 제3 데이터 배선보다 멀리 이격되는 제5 데이터 배선을 포함하며,상기 브릿지 배선들은, 상기 제1 우회 영역과 상기 제2 우회 영역에 중첩되고 상기 제2 방향으로 상호 인접한 제1 브릿지 배선과 제2 브릿지 배선, 및 상기 제1 우회 영역과 상기 제2 우회 영역에 중첩되며 상기 제2 방향에서 상기 서브 영역으로부터 상기 제2 브릿지 배선보다 멀리 이격되고 상호 인접한 제3 브릿지 배선과 제4 브릿지 배선을 포함하고,상기 제1 브릿지 배선, 상기 제2 브릿지 배선, 상기 제3 브릿지 배선 및 상기 제4 브릿지 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리로부터 이격되는 우회 브릿지 배선을 포함하고,상기 보조 배선들은, 상기 제1 방향의 일측으로 상기 제3 데이터 배선과 이웃하는 브릿지 배선, 상기 제1 방향의 다른 일측으로 상기 제3 데이터 배선과 이웃하는 보조 배선, 상기 제1 방향의 일측으로 상기 제5 데이터 배선과 이웃하는 제3 보조 배선, 및 상기 제1 방향의 다른 일측으로 상기 제5 데이터 배선과 이웃하는 제4 보조 배선을 포함하며,상기 제1 보조 배선, 상기 제2 보조 배선, 상기 제3 보조 배선 및 상기 제4 보조 배선 각각은 상기 표시 영역의 가장자리 중 하나의 모서리로부터 연장되는 우회 보조 배선을 포함하고,상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은, 상기 제1 데이터 배선과 상기 제1 보조 배선의 우회 보조 배선 사이에 전기적으로 연결되며,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은, 상기 제2 데이터 배선과 상기 제2 보조 배선의 우회 보조 배선 사이에 전기적으로 연결되고,상기 제3 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은, 상기 제3 데이터 배선과 상기 제3 보조 배선의 우회 보조 배선 사이에 전기적으로 연결되며,상기 제4 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선은, 상기 제4 데이터 배선과 상기 제4 보조 배선의 우회 보조 배선 사이에 전기적으로 연결되고,상기 제4 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이는, 상기 제3 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이보다 짧고,상기 제3 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이는, 상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이보다 짧으며,상기 제2 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이는, 상기 제1 브릿지 배선의 우회 브릿지 배선의 연장 길이보다 짧은 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Woo</engName><name>이재우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Ho</engName><name>김태호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seung Jun</engName><name>이승준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Sang Min</engName><name>전상민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1398853-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230180938.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93833953af3c1afa293a949207f8145db5de4c8d7e7a9f2bf928f3bd5e7d8785a33623f607aee80cdfc3d05fc4a648319368302a1f4688d5c6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf418ef51f3dcb3ca2fffe9fddeeb94c8f6e13730decb5576c6665643dd0d58b3946683b7677b3770034a08757d75372bdcf7955a018b994e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>