<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:26.526</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0128346</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨텐츠를 분석하고 평가하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR ANALYZING AND EVALUATING  CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2022.12.01</openDate><openNumber>10-2022-0158585</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 따른 디스플레이 장치가, 컨텐츠를 분석하는 방법은, 사용자의 음성 입력을 획득하는 단계; 획득된 음성 입력의 해석 결과에 기초하여 사용자 인텐트를 결정하는 단계; 사용자 인텐트에 기초하여, 레퍼런스 데이터를 획득하는 단계; 디스플레이 장치와 연결된 외부 장치로부터 제출 컨텐츠를 획득하는 단계; 제출 컨텐츠에 포함된 오브젝트 중에서, 레퍼런스 데이터와 비교될 적어도 하나의 타겟 오브젝트를 결정하는 단계; 및 적어도 하나의 타겟 오브젝트와 레퍼런스 데이터를 비교함으로써, 제출 컨텐츠를 평가하는 단계;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치가, 컨텐츠를 분석하는 방법에 있어서,사용자의 음성 입력을 획득하는 단계;상기 획득된 음성 입력의 해석 결과에 기초하여 사용자 인텐트를 결정하는 단계;상기 사용자 인텐트에 기초하여, 레퍼런스 데이터를 획득하는 단계; 상기 디스플레이 장치와 연결된 외부 장치로부터 제출 컨텐츠를 획득하는 단계;상기 제출 컨텐츠에 포함된 오브젝트 중에서, 상기 레퍼런스 데이터와 비교될 적어도 하나의 타겟 오브젝트를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 타겟 오브젝트와 상기 레퍼런스 데이터를 비교함으로써, 상기 제출 컨텐츠를 평가하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 레퍼런스 데이터를 획득하는 단계는,상기 사용자 인텐트에 기초하여, 상기 디스플레이 장치에 디스플레이되는 레퍼런스 컨텐츠에 포함된 오브젝트 중에서, 적어도 하나의 정답 오브젝트를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 정답 오브젝트를 상기 레퍼런스 데이터로 결정하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제출 컨텐츠는, 상기 디스플레이 장치가 상기 외부 장치로 상기 레퍼런스 컨텐츠를 공유한 것에 대한 응답으로 획득되는, 상기 레퍼런스 컨텐츠에 상기 외부 장치 사용자의 입력이 추가된 컨텐츠이고, 상기 적어도 하나의 타겟 오브젝트는, 상기 사용자 입력에 대응하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 레퍼런스 데이터를 획득하는 단계는,상기 사용자 인텐트에 기초하여, 적어도 하나의 레퍼런스 카테고리를 결정하는 단계; 및데이터 베이스에 저장된 데이터 중 상기 적어도 하나의 레퍼런스 카테고리에 포함되는 데이터를 상기 레퍼런스 데이터로 결정하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 사용자의 음성 입력을 획득하는 단계는, 상기 디스플레이 장치에 입력되는 복수의 사용자 음성 입력 중에서, 상기 디스플레이 장치 사용자의 음성을 인식하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 사용자 인텐트는, 상기 음성 입력의 의도, 지시의 여부, 지시의 종류 및 컨텐츠의 주제 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 방법은, 상기 평가에 대한 정보를 상기 디스플레이 장치 또는 상기 외부 장치 중 적어도 하나로 전달하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제출 컨텐츠를 평가하는 단계는, 상기 적어도 하나의 타겟 오브젝트와 상기 레퍼런스 데이터의 비교 결과에 대한 점수를 획득하는 단계;를 포함하고,상기 방법은, 상기 점수가 소정의 임계값 이하인 경우 상기 비교 결과에 대한 정보를, 상기 디스플레이 장치 또는 상기 외부장치 중 적어도 하나로 전달하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디스플레이 장치에 있어서,디스플레이;사용자의 음성 입력을 획득하는 음성 수신부;상기 디스플레이 장치와 연결된 외부 장치로부터 제출 컨텐츠를 획득하는 통신부,적어도 하나의 명령어(instruction)를 포함하는 프로그램을 저장하는 저장부; 및상기 저장부에 저장된 적어도 하나의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행함으로써,상기 음성 수신부를 통해 획득된 사용자의 음성 입력의 해석 결과에 기초하여 사용자 인텐트를 판단하고,상기 사용자 인텐트에 기초하여, 레퍼런스 데이터를 획득하고,상기 제출 컨텐츠에 포함된 오브젝트 중에서, 상기 레퍼런스 데이터와 비교될 적어도 하나의 타겟 오브젝트를 결정하고,상기 적어도 하나의 타겟 오브젝트와 상기 레퍼런스 데이터를 비교함으로써, 상기 제출 컨텐츠를 평가하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자 인텐트에 기초하여, 상기 디스플레이 장치에 디스플레이되는 레퍼런스 컨텐츠에 포함된 오브젝트 중에서, 적어도 하나의 정답 오브젝트를 결정하고, 상기 적어도 하나의 정답 오브젝트를 상기 레퍼런스 데이터로 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제출 컨텐츠는, 상기 디스플레이 장치가 상기 외부 장치로 상기 레퍼런스 컨텐츠를 공유한 것에 대한 응답으로 획득되는, 상기 레퍼런스 컨텐츠에 상기 외부 장치 사용자의 입력이 추가된 컨텐츠이고, 상기 적어도 하나의 타겟 오브젝트는, 상기 사용자 입력에 대응하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자 인텐트에 기초하여, 적어도 하나의 레퍼런스 카테고리를 결정하고, 데이터 베이스에 저장된 데이터 중 상기 적어도 하나의 레퍼런스 카테고리에 포함되는 데이터를 상기 레퍼런스 데이터로 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디스플레이 장치가, 컨텐츠를 분석하는 방법에 있어서,상기 디스플레이 장치와 연결된 복수의 외부 장치로부터 수신된 복수의 컨텐츠 각각에 포함된 복수의 오브젝트 세트를 획득하는 단계;상기 복수의 오브젝트 세트의 해석 결과에 기초하여 사용자 인텐트를 결정하는 단계; 및상기 사용자 인텐트에 기초하여 상기 복수의 컨텐츠 각각을 평가하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 사용자 인텐트를 결정하는 단계는, 상기 복수의 오브젝트 세트의 해석 결과에 기초하여, 적어도 하나의 카테고리를 결정하는 단계;를 포함하고, 상기 복수의 컨텐츠 각각을 평가하는 단계는, 상기 복수의 오브젝트 세트 각각이 상기 적어도 하나의 카테고리에 포함되는지 여부를 식별하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 방법은, 사용자의 음성 입력을 획득하는 단계;를 더 포함하고,상기 사용자 인텐트를 결정하는 단계는, 상기 획득된 음성 입력의 해석 결과에 더 기초하여 사용자 인텐트를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 사용자 인텐트를 결정하는 단계는, 상기 복수의 외부 장치 각각에 대한 가중치를 식별하는 단계; 및상기 복수의 외부 장치 각각에 대한 가중치가 적용된 복수의 오브젝트 세트에 기초하여 사용자 인텐트를 결정하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 디스플레이 장치에 디스플레이되는 컨텐츠에 포함된 오브젝트 세트를 획득하는 단계;를 더 포함하고, 상기 사용자 인텐트를 결정하는 단계는, 상기 복수의 오브젝트 세트 및 상기 디스플레이 장치에 포함된 오브젝트 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 카테고리를 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 평가에 대한 정보를 상기 디스플레이 장치 또는 상기 복수의 외부 장치로 전달하는 단계;를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 컨텐츠 각각을 평가하는 단계는, 상기 적어도 하나의 카테고리에 기초하여 상기 복수의 컨텐츠 각각에 대한 점수를 획득하는 단계;를 포함하고, 상기 방법은, 상기 복수의 컨텐츠 중 상기 점수가 소정의 임계값 이하인 컨텐츠에 대한 평가 결과를, 상기 디스플레이 장치 또는 상기 점수가 소정의 임계값 이하인 컨텐츠에 대응하는 외부 장치 중 적어도 하나로 전달하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이 장치에 있어서,디스플레이;상기 디스플레이 장치와 연결된 복수의 외부 장치로부터 복수의 컨텐츠 각각을 수신하는 통신부,적어도 하나의 명령어(instruction)를 포함하는 프로그램을 저장하는 저장부; 및상기 저장부에 저장된 적어도 하나의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행함으로써,상기 복수의 컨텐츠 각각에 포함된 복수의 오브젝트 세트를 획득하고, 상기 복수의 오브젝트 세트의 해석 결과에 기초하여 사용자 인텐트를 판단하고,상기 사용자 인텐트에 기초하여, 상기 복수의 컨텐츠 각각을 평가하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 프로세서는, (사용자 인텐트를 결정하기 위하여)상기 복수의 오브젝트 세트의 해석 결과에 기초하여, 적어도 하나의 카테고리를 결정하고, (복수의 컨텐츠 각각을 평가하기 위하여) 상기 복수의 오브젝트 세트 각각이 상기 적어도 하나의 카테고리에 포함되는지 여부를 식별하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 장치는, 사용자의 음성입력을 획득하는 음성 수신부를 더 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 획득된 음성 입력의 해석 결과에 더 기초하여 사용자 인텐트를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 상기 프로세서는, (사용자 인텐트를 결정하기 위하여), 상기 복수의 외부 장치 각각에 대한 가중치를 식별하고, 상기 복수의 외부 장치 각각에 대한 가중치가 적용된 복수의 오브젝트 세트에 기초하여 사용자 인텐트를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 디스플레이 장치에 디스플레이되는 컨텐츠에 포함된 오브젝트 세트를 획득하고, (사용자 인텐트를 결정하기 위하여) 상기 복수의 오브젝트 세트 및 상기 디스플레이 장치에 포함된 오브젝트 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 카테고리를 결정하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 통신부를 통하여 상기 평가에 대한 정보를 상기 디스플레이 장치 또는 상기 복수의 외부 장치로 전달하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20 항에 있어서, 상기 프로세서는, (복수의 컨텐츠 각각을 평가하기 위하여) 상기 적어도 하나의 카테고리에 기초하여 상기 복수의 컨텐츠 각각에 대한 점수를 획득하고, 상기 복수의 컨텐츠 중 상기 점수가 소정의 임계값 이하인 컨텐츠에 대한 평가 결과를, 상기 디스플레이 장치 또는 상기 점수가 소정의 임계값 이하인 컨텐츠에 대응하는 외부 장치 중 적어도 하나로 전달하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제13 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Jun Kyu</engName><name>한준규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210066496</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1115608-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1053795-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1053796-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210128346.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93720fe62d1958467d302472d8e00db4a12c67520b32be7fbd9a69cfd6a035904d7b6bdf98a231cba5e7f89a6e280c4518b7fb60bcb935c49d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa93231519735e8853100961661577ef2027e80e4b2b2a7bffe1cced14ef6402ec2b5704739288669cda0fc86202c1c1988c7a67474c80e4c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>