<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:11.1211</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037906</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>네트워크 슬라이스 승인 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>NETWORK SLICE ADMISSION CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2024.01.11</openDate><openNumber>10-2024-0004446</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 60/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> NSAC 업데이트 동안 경합 조건들을 해결하기 위한 장치들, 방법들, 및 시스템들이 개시된다. 하나의 장치(600)는, 프로세서(605), 및 모바일 통신 네트워크의 적어도 하나의 네트워크 기능과 통신하는 네트워크 인터페이스(640)를 포함한다. 네트워크 인터페이스(640)를 통해, 프로세서(605)는, 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 제1 디바이스의 예비 제거를 위한 표시를 수신한다(705). 프로세서(605)는 제1 디바이스의 등록 상태를 결정하고(710), 결정에 기반하여 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 제1 디바이스를 선택적으로 제거한다(715). </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022233419</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/062068</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모바일 통신 네트워크의 네트워크 슬라이스 승인 제어 기능(&quot;NSACF&quot;)의 방법으로서,제1 네트워크 슬라이스에 등록된 제1 디바이스의 예비 제거를 위한 표시를 수신하는 단계 — 상기 표시는 제1 액세스 관리 기능으로부터 상기 NSACF에서 수신됨 —;상기 제1 디바이스의 등록 상태를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기반하여, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 선택적으로 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 디바이스가 상기 NSACF에 등록되어 있고 상기 제1 디바이스에 대한 마지막 등록 업데이트가 제2 액세스 관리 기능에 의해 수행되었다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제2 액세스 관리 기능에 요청을 전송하는 단계 — 상기 요청은 상기 제1 디바이스가 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록되어 있는지를 검증하기 위한 것임 —; 및상기 제1 네트워크 슬라이스에 대한 디바이스 등록의 결과를 표시하는 응답(reply)을 상기 제2 액세스 관리 기능으로부터 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 결정에 기반하여, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 선택적으로 제거하는 단계는, 상기 제1 디바이스가 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록되어 있지 않다는 것을 표시하는 상기 제2 액세스 관리 기능으로부터의 응답에 대한 응답으로, 상기 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 결정에 기반하여, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 선택적으로 제거하는 단계는, 상기 제1 디바이스가 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록되어 있다는 것을 표시하는 상기 제2 액세스 관리 기능으로부터의 응답에 대한 응답으로, 상기 등록된 디바이스들의 리스트에 상기 제1 디바이스를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 디바이스가 상기 NSACF에 등록되어 있고 마지막 등록 업데이트가 상기 제1 액세스 관리 기능에 의해 수행되었다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,디바이스를 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록할 것을 요청하는 최신 액세스 관리 기능의 액세스 및 이동성 관리 기능(&quot;AMF&quot;) 아이덴티티(&quot;ID&quot;)를 저장하는 단계; 및상기 표시를 수신하는 것에 대한 응답으로, 제1 액세스 관리 디바이스의 AMF ID를 저장된 AMF ID와 비교함으로써 상기 제1 디바이스에 대한 마지막 등록 업데이트가 상기 제1 액세스 관리 기능에 의해 수행되었는지를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 모바일 통신 네트워크의 네트워크 슬라이스 승인 제어 장치로서,상기 모바일 통신 네트워크의 적어도 하나의 네트워크 기능과 통신하는 네트워크 인터페이스 — 상기 모바일 통신 네트워크는 적어도 하나의 네트워크 슬라이스를 지원함 —; 및프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,제1 네트워크 슬라이스에 등록된 제1 디바이스의 예비 제거를 위한 표시를 수신하고 — 상기 표시는 제1 액세스 관리 기능으로부터 수신됨 —,상기 제1 디바이스의 등록 상태를 결정하고,상기 결정에 기반하여, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 선택적으로 제거하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,상기 제1 디바이스가 상기 장치에 등록되어 있고 마지막 등록 업데이트가 제2 액세스 관리 기능에 의해 수행되었다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제2 액세스 관리 기능에 요청을 전송하고 — 상기 요청은 상기 제1 디바이스가 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록되어 있는지를 검증하기 위한 것임 —;상기 제1 네트워크 슬라이스에 대한 UE 등록의 결과를 표시하는 응답을 상기 제2 액세스 관리 기능으로부터 수신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 결정에 기반하여, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 선택적으로 제거하는 것은, 상기 제1 디바이스가 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록되어 있지 않다는 것을 표시하는 상기 제2 액세스 관리 기능으로부터의 응답에 대한 응답으로, 상기 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 제거하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 결정에 기반하여, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 선택적으로 제거하는 것은, 상기 제1 디바이스가 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록되어 있다는 것을 표시하는 상기 제2 액세스 관리 기능으로부터의 응답에 대한 응답으로, 상기 등록된 디바이스들의 리스트에 상기 제1 디바이스를 유지하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 제1 디바이스가 상기 장치에 등록되어 있고 마지막 등록 업데이트가 상기 제1 액세스 관리 기능에 의해 수행되었다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 제거하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,디바이스를 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록할 것을 요청하는 최신 액세스 관리 기능의 액세스 및 이동성 관리 기능(&quot;AMF&quot;) 아이덴티티(&quot;ID&quot;)를 저장하고,상기 표시를 수신하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 액세스 관리 기능의 AMF ID를 저장된 AMF ID와 비교함으로써 상기 제1 디바이스에 대한 마지막 등록 업데이트가 상기 제1 액세스 관리 기능에 의해 수행되었는지를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 모바일 통신 네트워크의 제1 액세스 관리 기능의 방법으로서,제1 디바이스의 등록 컨텍스트를 제거하라는 제1 요청을 수신하는 단계 — 상기 제1 디바이스는 이전에 상기 제1 액세스 관리 기능을 통해 제1 네트워크 슬라이스에 등록되었음 —;상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트가 제2 액세스 관리 기능에 의해 이전에 리트리브(retrieve)되었는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트가 이전에 리트리브되지 않았다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터의 상기 제1 디바이스의 제거의 표시를 네트워크 슬라이스 승인 제어 기능(&quot;NSACF&quot;)에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 디바이스의 제거의 표시는, 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 제거하기 위한 예비 제거를 포함하고, 상기 NSACF는, 상기 제1 디바이스의 등록을 업데이트하기 위해 상기 제1 액세스 관리 기능이 최신 액세스 관리 기능이라는 것을 검증하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제1 요청은 통합 데이터 관리 기능으로부터 수신되며, 상기 방법은,상기 제거의 표시를 전송하는 것에 대한 응답으로 상기 NSACF로부터 확인응답을 수신하는 단계; 및상기 확인응답에 대한 응답으로 상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트를 삭제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트가 이전에 리트리브되지 않았다고 결정하는 것에 대한 응답으로 그리고 상기 제거의 표시를 전송하기 전에, 상기 NSACF에 상태 요청을 전송하는 단계; 및상기 NSACF로부터 상태 응답을 수신하는 단계 — 상기 제거의 표시는 상기 상태 응답이, 상기 제1 디바이스가 상기 제1 액세스 관리 기능에 의해 상기 NSACF에 등록되어 있다는 것을 표시하는 것에 대한 응답으로 전송됨 —를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 모바일 통신 네트워크의 액세스 관리 장치로서,모바일 통신 네트워크의 네트워크 슬라이스 승인 제어 기능(&quot;NSACF&quot;)과 통신하는 네트워크 인터페이스; 및프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,제1 디바이스의 등록 컨텍스트를 제거하라는 제1 요청을 수신하고 — 상기 제1 디바이스는 이전에 상기 장치를 통해 제1 네트워크 슬라이스에 등록되었음 —,상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트가 제2 액세스 관리 기능에 의해 이전에 리트리브되었는지를 결정하고,상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트가 이전에 리트리브되지 않았다고 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터의 상기 제1 디바이스의 제거의 표시를 네트워크 슬라이스 승인 제어 기능(&quot;NSACF&quot;)에 전송하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 디바이스의 제거의 표시는 제1 네트워크 슬라이스에 등록된 디바이스들의 리스트로부터 상기 제1 디바이스를 제거하기 위한 예비 제거를 포함하고, 상기 NSACF는, 상기 제1 디바이스의 등록을 업데이트하기 위해 상기 장치가 최신 액세스 관리 기능이라는 것을 검증하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 제1 요청은 통합 데이터 관리 기능으로부터 수신되며, 상기 프로세서는 추가로,상기 제거의 표시를 전송하는 것에 대한 응답으로 상기 NSACF로부터 확인응답을 수신하고;상기 확인응답에 대한 응답으로 상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트를 삭제하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 추가로,상기 제1 디바이스의 등록 컨텍스트가 이전에 리트리브되지 않았다고 결정하는 것에 대한 응답으로 그리고 상기 제거의 표시를 전송하기 전에, 상기 NSACF에 상태 요청을 전송하고,상기 NSACF로부터 상태 응답을 수신하고,상기 제거의 표시는 상기 상태 응답이, 상기 제1 디바이스가 상기 장치에 의해 상기 NSACF에 등록되어 있다는 것을 표시하는 것에 대한 응답으로 전송되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 뉴 테크 파크 #**-** 로롱 추안 ***</address><code>520060266375</code><country>싱가포르</country><engName>Lenovo (Singapore) Pte. Ltd.</engName><name>레노보 (싱가포르) 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 다...</address><code> </code><country> </country><engName>VELEV, Genadi</engName><name>베레브, 제나디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>그리스 ***** 아테네...</address><code> </code><country> </country><engName>SALKINTZIS, Apostolis</engName><name>살킨치스, 아포스톨리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 미들섹스 에이치에이...</address><code> </code><country> </country><engName>KARAMPATSIS, Dimitrios</engName><name>카람파트시스, 디미트리오스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1210954-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0197428-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0487041-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037906.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f650d3f5acc6f33c7cb30ade757af8fdd390e225427bbae10cdd2b0d4f2c0843fe351d34c2a748b6fa564911bbcdac1204b91281a9116834</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3dcf0d87dc3e3565f167ee30f23f9938ff5436b52d2cc47bfca1b38e532bc609cb96f19e145f80616bb0109b0b208ff6c1fb3afe227f42e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>