<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:41.3141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014814</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의미론적으로 관련된 컨텐츠를 추천하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR RECOMMENDING SEMANTICALLY RELEVANT CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2023.06.05</openDate><openNumber>10-2023-0079186</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/683</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/092</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10H 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 데이터 파일의 추출 가능한 측정 가능한 속성에서 파생된 특성 벡터는 해당 데이터 파일의 의미론적 특성에 매핑된다. 특성 벡터는 특성 공간에서 쌍별 유사성/비유사성을 의미론적 공간에서 해당 쌍별 의미론적 유사성/비유사성을 향해 매핑하는 파일 쌍을 사용하여 ANN의 쌍별 교육에 따라 훈련된 인공 신경망의 출력이고 데이터 파일의 의미론적 특성을 보존하고 나타낸다. 시스템 및 방법은 생성된 특성 벡터 사이의 비교에 기초하여 평가하고 순위를 매긴 다음 데이터 파일을 포함하는 사용자로부터의 질의로부터 데이터베이스의 후보 파일을 의미론적으로 닫거나 의미론적으로 이질화하는 것을 추천 및/또는 필터링한다. 분류 및 추천 시스템 및 방법의 적용은 음악, 비디오, 이미지 데이터 및/또는 텍스트 파일 형태의 미디어를 포함하는 미디어 또는 검색 도구 및 소셜 미디어 플랫폼에 적용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022069904</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2021/052551</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터베이스 내의 복수의 후보 데이터 파일 중 적어도 일부에 대한 소스 데이터 파일의 의미론적 근접성을 평가하고, 상기 평가에 응답하여, 적어도 하나의 의미론적으로 근접한 후보 데이터 파일을 상기 데이터베이스로부터 식별하는 목록을 생성하는, 방법으로서,특성을 추출하기 위해 상기 소스 파일을 처리하는, 단계;상기 추출된 특성들로부터 특성 공간 내의 파일 벡터를 계산하는 단계로서, 상기 파일 벡터는 상기 소스 데이터 파일 컨텐츠의 의미론적 특성을 보존하고 표현하는, 단계;상기 파일 벡터를 복수의 특성 벡터와 비교하는 단계로서, 상기 복수의 후보 데이터 파일 중 상기 적어도 일부의 각각은 상기 복수의 특성 벡터의 연관된 특성 벡터를 갖는, 단계;상기 복수의 후보 데이터 파일 중 적어도 일부의 각각의 특성 벡터에 대한 상기 소스 파일의 파일 벡터 사이의 연속적인 다차원 특성 공간에서 측정된 분리를 결정하는, 단계;상기 소스 데이터 파일의 컨텐츠의 상기 측정된 분리 및 의미론적 근접성에 기초하여 상기 목록을 생성하는, 단계; 및상기 목록을 추천 사항으로 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 소스 데이터 파일은 상기 데이터베이스 내의 모든 후보 데이터 파일과 비교되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 파일 벡터 및 각각의 특성 벡터는 트레이닝 파일 쌍을 사용하여 트레이닝된 인공 신경망 &quot;ANN&quot;의 쌍별 트레이닝에 따라 의미론적 공간에서 해당 쌍의 의미론적 유사성/비유사성을 향한 특성 공간에서 쌍별 유사성/상이성을 매핑하는 ANN으로부터의 출력이어서 특성 공간에서 거리 측정에 의해 반영된 특성 평가에 대해 정량화된 의미론적 비유사성 거리 측정에 반영된 의미론적 인식을 쌍별로 평가함으로써 의미론적 평가를 보존하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터베이스는 각각의 후보 파일의 컨텐츠를 식별하는 디스크립터 또는 코드에 대해 상호 참조되는 후보 파일에 대한 특성 벡터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 디스크립터 또는 코드가 소스 데이터 파일의 컨텐츠가 유통 또는 출판에 적합하지 않음을 나타내는 경우 상기 소스 데이터 파일의 업로드를 방지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 소스 파일의 출처 또는 사용자 식별을 식별하는 보고서를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,추천을 구체화하기 위해 배열된 예측자에게 목록 상의 후보 파일을 공급하는 단계;상기 예측자에 사용자 데이터 및 컨텐츠와 관련된 미디어 정보 중 적어도 하나를 입력하는 단계; 및상기 목록 및 상기 사용자 데이터 및/또는 미디어 정보를 고려하여 후보 데이터 파일의 수정된 목록을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 예측자는예측 모델;강화 학습 &quot;RL&quot; 알고리즘; 및휴리스틱 처리 기능 중 하나를 기초로 하여 작동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 소스 데이터 파일에 대한 내장물로서 파일 벡터를 계산하는 단계;상기 파일 벡터에 대한 결정된 거리 척도가 미리 정의된 임계값을 초과하지 않는 다수의 근접 이웃 후보 파일을 검출하는 단계;각각의 특성 벡터를 반영하는 상기 후보 파일에 대한 하나 또는 그 초과의 텍스트 설명을 조합하는 단계;상기 임계 거리 내의 후보 파일과 연관된 설명으로부터 대표적인 복합 텍스트 설명을 생성하는 단계; 및상기 대표적인 복합 텍스트 설명을 사용할 수 있는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 파일은음악,동영상,이미지 데이터,스피치, 및텍스트 파일 중 적어도 하나의 형태로 컨텐츠를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 재생 목록 생성 방법으로서,속성을 추출하기 위해 소스 파일을 처리하는 단계;상기 추출된 속성들로부터 특성 공간 내의 파일 벡터를 계산하는 단계로서, 상기 파일 벡터는 상기 소스 데이터 파일 컨텐츠의 의미론적 특성을 보존하고 표현하는, 단계;파일 벡터를 복수의 특성 벡터와 비교하는 단계로서, 각각의 특성 벡터는 데이터베이스의 복수의 후보 데이터 파일 중 하나의 후보 데이터 파일과 연관되는, 단계;상기 복수의 후보 데이터 파일 중 적어도 일부의 각각의 특성 벡터에 대한 상기 소스 데이터 파일의 파일 벡터 사이의 연속적인 다차원 특성 공간에서 측정된 분리를 결정하는, 단계; 및상기 소스 데이터 파일과 최종 데이터 파일 사이의 후보 데이터 파일을 선택하여 상기 재생 목록을 통해 점진적 전환을 플로팅하는 단계로서, 상기 재생 목록의 연속 데이터 파일 사이의 전환은 인접한 데이터 파일 사이의 전환 및 의미론적 거리가 임계 거리 내에 있고 상기 재생 목록을 통한 이동 방향은 의미상 최종 데이터 파일을 향하는, 단계를 포함하는, 재생 목록 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 인접한 파일 사이의 전환은 연속적인 다차원 특성 공간에서 가장 짧게 측정된 분리인, 재생 목록 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서,상기 인접한 파일 사이의 각각의 전환은 상기 데이터베이스 내의 후보 데이터 파일의 서브세트에 대한 측정된 분리를 평가하는, 재생목록 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 파일은음악,비디오, 및이미지 데이터 중 적어도 하나의 형태의 컨텐츠를 포함하는, 재생목록 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파일 벡터 및 각각의 특성 벡터는 트레이닝 파일 쌍을 사용하여 트레이닝된 인공 신경망 &quot;ANN&quot;의 쌍별 트레이닝에 따라 의미론적 공간에서 해당 쌍의 의미론적 유사성/비유사성을 향한 특성 공간에서 쌍별 유사성/상이성을 매핑하는 ANN으로부터의 출력이어서 특성 공간에서 거리 측정에 의해 반영된 특성 평가에 대해 정량화된 의미론적 비유사성 거리 측정에 반영된 의미론적 인식을 쌍별로 평가함으로써 의미론적 평가를 보존하는, 재생 목록 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 의미 품질 기반 파일 추천 제공 방법으로서,사용자에 의해 소비된 최근 소비된 참조 데이터 파일을 식별하는 단계;상기 참조 데이터 파일을 처리하여 그로부터 특성을 추출하는 단계;상기 추출된 특성으로부터 특성 공간의 제 1 파일 벡터를 계산하는 단계로서, 상기 제 1 파일 벡터는 상기 기준 데이터 파일 컨텐츠의 의미론적 특성을 보존하고 표현하는, 단계;상기 참조 데이터 파일에 대한 의미론적 근접성의 관점에서 새로운 데이터 파일을 평가하는 단계로서, 상기 평가는 상기 제 1 파일 벡터와 새로운 데이터 파일의 특성으로부터 유도된 다른 제 2 파일 벡터 사이의 상대적 비교에 기초하고 상기 제 2 파일 벡터도 보존하고 새로운 데이터 파일 컨텐츠의 의미론적 특성을 나타내는, 단계;(a) 사용자에 대해 획득된 사용자 데이터, 및 (b) 후보 파일 데이터 내의 특성 벡터 중 적어도 하나의 가용성 및 범위를 결정하는 단계로서, 상기 특성 벡터는 그 안의 의미론적 품질을 반영하는, 단계;상기 참조 데이터 파일과 상기 새로운 데이터 파일 사이에서 평가된 의미론적 근접성의 컨텐츠-기반 접근 방식; 및예측 모델, 강화 학습 &quot;RL&quot; 알고리즘 또는 휴리스틱 처리 기능 중 하나에 기반한 예측 접근 방식으로서, 상기 예측 접근 방식은 후보 파일 데이터의 사용자 데이터 및 특성 벡터의 가용성의 충분성에 기반하는, 예측 접근 방식 사이의 확률적 가중치를 기반으로 상기 파일 추천을 제공하는 단계를 포함하는, 파일 추천 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 컨텐츠-기반 접근 방식과 예측 접근 방식 간의 확률적 가중치는 시간에 따라 변하는, 파일 추천 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,초기에 상기 컨텐츠-기반 접근 방식은 절대적인, 파일 추천 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 데이터베이스에 저장된 복수의 후보 데이터 파일 중 적어도 일부에 대한 소스 데이터 파일의 의미론적 근접성을 평가하는 시스템으로서,소스 파일을 처리하여 특성을 추출하도록,상기 추출된 특성으로부터 특성 공간의 파일 벡터를 계산하고, 상기 파일 벡터는 상기 소스 데이터 파일의 컨텐츠의 의미론적 특성을 보존하고 표현하도록;상기 파일 벡터를 복수의 특성 벡터와 비교하고, 상기 복수의 특성 벡터의 각각의 특성 벡터는 상기 복수의 저장된 후보 데이터 파일 중 특정 후보 데이터 파일과 연관하도록;상기 복수의 후보 데이터 파일 중 적어도 일부의 각각의 특성 벡터에 대한 상기 소스 파일의 파일 벡터 사이의 연속적인 다차원 특성 공간에서 측정된 분리를 결정하도록;상기 소스 데이터 파일 컨텐츠의 상기 측정된 분리 및 의미론적 근접성에 기초하여 목록을 생성하고, 상기 목록은 상기 소스 데이터 파일과 관련하여 상기 데이터베이스로부터 적어도 하나의 의미론적으로 가까운 후보 데이터 파일을 식별하도록; 그리고목록을 추천 사항으로 제공하도록; 배열된 처리 지능을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 시스템 지능은 상기 소스 데이터 파일을 상기 데이터베이스 내의 모든 후보 데이터 파일과 비교하도록 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항 또는 제 20 항에 있어서,상기 파일 벡터 및 각각의 특성 벡터는 트레이닝 파일 쌍을 사용하여 트레이닝된 인공 신경망 &quot;ANN&quot;의 쌍별 트레이닝에 따라 의미론적 공간에서 해당 쌍의 의미론적 유사성/비유사성을 향한 특성 공간에서 쌍별 유사성/상이성을 매핑하는 ANN으로부터의 출력이어서 특성 공간에서 거리 측정에 의해 반영된 특성 평가에 대해 정량화된 의미론적 비유사성 거리 측정에 반영된 의미론적 인식을 쌍별로 평가함으로써 의미론적 평가를 보존하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터베이스는 각각의 후보 파일의 컨텐츠를 식별하는 디스크립터 또는 코드에 상호 참조되는 후보 파일에 대한 특성 벡터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 시스템 지능은 상기 디스크립터 또는 코드가 소스 파일의 컨텐츠가 유통 또는 출판에 적합하지 않음을 나타내는 경우 상기 소스 데이터 파일의 업로드를 방지하도록 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 시스템 지능은 상기 소스 파일의 출처 또는 사용자 식별을 식별하는 보고서를 생성하도록 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터베이스는 상기 소스 데이터 파일을 업로드하도록 배열된 사용자 장치에 대해 원격인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추천을 세분화하도록 배열된 예측자를 더 포함하고,상기 예측자는:상기 목록 상의 후보 데이터 파일에 응답하는 제 1 입력; 및컨텐츠에 관한 사용자 데이터 및 미디어 정보 중 적어도 하나에 응답하는 적어도 제 2 입력을 포함하고,상기 예측자는 상기 목록과 사용자 데이터 및/또는 미디어 정보에 대해 갖는 후보 데이터 파일의 수정된 목록을 생성하도록 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 예측자는예측 모델;강화 학습 &quot;RL&quot; 알고리즘; 및휴리스틱 처리 기능 중 하나를 기초로 하여 작동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 지능은:파일 벡터를 상기 소스 데이터 파일에 대한 내장물로서 계산하도록,상기 파일 벡터에 대한 결정된 거리 척도가 미리 정의된 임계값을 초과하지 않는 다수의 근접 이웃 후보 파일을 검출하도록;그에 대한 각각의 특성 벡터를 반영하는 상기 후보 파일에 대한 하나 또는 그 초과의 텍스트 설명을 조립하도록;임계 거리 내의 후보 파일과 연관된 설명으로부터 대표적인 복합 텍스트 설명을 생성하도록; 그리고대표 복합 텍스트 설명을 사용할 수 있도록 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 파일은음악,동영상,이미지 데이터,스피치, 및텍스트 파일 중 적어도 하나의 형태로 컨텐츠를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 19 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 지능은 네트워크를 통해 사용자 장치에 원격으로 그리고 선택적으로 연결된 서버-측 구성요소인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 데이터베이스에 저장된 후보 파일로부터 재생 목록를 생성하기 위한 프로세서로서,컨텐츠로부터 특성을 추출하기 위해 소스 데이터 파일을 처리하도록;상기 추출된 특성으로부터 특성 공간의 파일 벡터를 계산하고, 상기 파일 벡터는 소스 데이터 파일의 컨텐츠의 의미론적 특성을 보존하고 나타내도록;상기 파일 벡터를 복수의 특성 벡터와 비교하고, 각각의 특성 벡터는 복수의 후보 데이터 파일 중 후보 데이터 파일과 연관되도록;상기 복수의 후보 데이터 파일 중 적어도 일부의 각각의 특성 벡터에 대한 상기 소스 데이터 파일의 파일 벡터 사이의 연속적인 다차원 특성 공간에서 측정된 분리를 결정하도록; 그리고상기 소스 데이터 파일과 최종 데이터 파일 사이의 후보 데이터 파일을 선택하여 상기 재생 목록을 통한 점진적 전환을 플롯하고, 재생 목록의 연속 데이터 파일 사이의 전환은 인접한 데이터 파일 사이의 전환 및 의미론적 거리가 임계 거리 내에 있고 재생 목록을 통한 이동 방향은 의미상 최종 데이터 파일을 향하도록 배열된, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,인접한 파일들 사이의 전환은 연속적인 다차원 특성 공간에서 가장 짧게 측정된 분리인 것으로 프로세서에 의해 평가되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항 또는 제 32 항에 있어서,인접한 파일 사이의 각각의 전환은 상기 데이터베이스의 후보 데이터 파일의 서브세트에 대한 측정된 분리를 평가하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항 내지 제 33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 파일은음악,비디오 및이미지 데이터 중 적어도 하나의 형태의 컨텐츠를 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 의미론적 품질을 기반으로 파일 추천을 제공하도록 배열된 처리 지능을 포함하는 시스템으로서, 시스템 지능은:참조 데이터 파일을 처리하여 그로부터 특성을 추출하도록;상기 추출된 속성들로부터 특성 공간 내의 제 1 파일 벡터를 계산하고, 상기 제 1 파일 벡터는 상기 참조 데이터 파일의 컨텐츠의 의미론적 특성을 보존하고 나타내도록;상기 참조 데이터 파일에 대한 의미론적 근접성의 관점에서 새로운 데이터 파일을 평가하고, 상기 평가는 제 1 파일 벡터와 새로운 데이터 파일의 특성으로부터 유도된 상이한 제 2 파일 벡터 사이의 상대적 비교에 기초하고 상기 제 2 파일 벡터는 또한 새로운 데이터 파일 컨텐츠의 의미론적 특성을 보존하고 나타내도록;(a) 사용자에 대해 획득된 사용자 데이터, 및 (b) 후보 파일 데이터 내의 특성 벡터 중 적어도 하나의 가용성 및 범위를 결정하고, 상기 특성 벡터는 그 안의 의미론적 품질을 반영하도록;상기 참조 데이터 파일과 상기 새로운 데이터 파일 사이에서 평가된 의미론적 근접성의 컨텐츠-기반 접근 방식과 예측 모델, 강화 학습 &quot;RL&quot; 알고리즘 또는 휴리스틱 처리 기능 중 하나에 기반한 예측 접근 방식으로서, 상기 예측 접근 방식은 후보 파일 데이터의 사용자 데이터 및 특성 벡터의 가용성의 충분성에 기반하는, 예측 접근 방식 사이의 확률적 가중치를 기반으로 파일 추천 사항을 제공하도록 배열되는, 시스템,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 시스템 지능은 상기 컨텐츠-기반 접근 방식과 상기 예측 접근 방식 사이의 확률적 가중을 시간에 따라 변화시키도록 배열되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 시스템 지능은 초기에 상기 컨텐츠-기반 접근 방식을 절대적으로 만드는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36 항 또는 제 37 항에 있어서,상기 시스템 지능은 네트워크를 통해 사용자 장치에 원격으로 그리고 선택적으로 연결된 서버-측 구성요소인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 19 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템 지능은 적어도 부분적으로 사용자 장치에 위치하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 엔*  *지유 런던 **-** 웬록 로드</address><code>520210823258</code><country>영국</country><engName>EMOTIONAL PERCEPTION AI LIMITED</engName><name>이모셔널 퍼셉션 에이아이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 비알* *엔에이 그이터런...</address><code> </code><country> </country><engName>LYSKE, Joseph Michael William</engName><name>라이스크, 조셉 마이클 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스페인 세빌 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KROHER, Nadine</engName><name>크로허, 나딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>그리스 케사리아니 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PIKRAKIS, Angelos</engName><name>피크라키스, 안젤로스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 바우뫼로 ***(양재동, 우도빌딩 *층)</address><code>920081000210</code><country>대한민국</country><engName>E-Sang Patent &amp; Trademark Law Firm</engName><name>특허법인이상</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2015695.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0482662-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0069691-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014814.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0b199fc638fc60466d3cd25b30ddaa9350aada2978daff8f1f594e0c211e4411d420c132e5534b696bb5264d88ff1dbdbdcc571ef043de7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d63f29eb00449f309f706b31c3e51cf9de7b64f2de05d1913cbd30646ac251ab1f7e5bf62aac8e34faab7f016526654e20320962f656396</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>