<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:12.1512</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7010768</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 트렌드 클러스터링을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR DYNAMIC TREND CLUSTERING</inventionTitleEng><openDate>2021.04.22</openDate><openNumber>10-2021-0044310</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.09.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.04.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 방법은 자연어 입력으로부터 키워드 및 슬롯을 추출하는 동작을 포함하며, 여기서 상기 슬롯은 정보를 포함한다. 상기 방법은 상기 키워드가 복수의 포메이션 그룹들 중 하나에 대응하는지 여부를 결정하는 단계를 포함한다. 상기 키워드가 특정한 포메이션 그룹에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 방법은 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정한 포메이션 그룹의 메타데이터를 업데이트하는 단계를 포함한다. 상기 키워드가 상기 포메이션 그룹들 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 방법은 상기 키워드가 복수의 클러스터 중 하나에 해당하는지 여부를 판단하는 단계를 포함한다. 상기 키워드가 특정한 클러스터에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 방법은 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정한 클러스터를 업데이트하는 단계를 포함한다. 상기 키워드가 상기 클러스터 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 방법은 상기 키워드 및 상기 슬롯을 포함하는 추가적인 포메이션 그룹을 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.03.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020055071</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2019/011657</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 트렌드 클러스터링을 위한 방법에 있어서,자연어 입력으로부터 키워드, 및 정보를 포함하는 슬롯을 추출하는 단계;상기 키워드가 복수의 포메이션 그룹들 중 하나에 대응하는지 여부를 판단하는 단계;상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹들 중 특정한 포메이션 그룹에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정한 포메이션 그룹의 메타데이터를 업데이트하는 단계;상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹들 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 키워드가 복수의 클러스터들 중 하나에 대응하는지 여부를 판단하는 단계;상기 키워드가 상기 복수의 클러스터들 중 특정한 클러스터에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정 클러스터를 업데이트하는 단계; 및상기 키워드가 상기 복수의 클러스터들 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 키워드 및 상기 슬롯을 포함하는 추가적인 포메이션 그룹을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,자연어 이해(natural language understanding: NLU) 온톨로지(ontology)로부터 제1 정보를 포함하는 제2 자연어 입력을 수신하는 단계;상기 제2 자연어 입력으로부터 제2 키워드를 추출하는 단계;상기 제2 키워드가 상기 복수의 클러스터들 중 임의의 것에 대응하는지 여부를 판단하는 단계;상기 제2 키워드가 상기 복수의 클러스터들 중 특정 클러스터에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 특정 클러스터로부터 슬롯들의 그룹화를 생성하는 단계; 및상기 슬롯들의 그룹화를 상기 NLU 온톨로지로 전송하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 특정한 포메이션 그룹의 메타데이터를 업데이트하는 것에 응답하여, 슬롯들이 상기 특정한 포메이션 그룹으로 업데이트 되는 빈도에 기초하여 상기 특정한 포메이션 그룹이 트렌딩(trending)하는지 여부를 식별하는 단계 — 상기 트렌딩은 제1 임계 값에 기초하여 식별됨 —;상기 특정한 포메이션 그룹이 트렌딩하는 것을 식별하는 것에 응답하여, 트렌드 통지를 생성하는 단계;상기 특정한 포메이션 그룹에 대한 트렌드 통지들이 생성되는 빈도를 모니터링하는 단계; 및제2 임계 값에 기초하여 상기 특정한 포메이션 그룹으로부터 새로운 클러스터를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 특정한 포메이션 그룹은 이벤트의 상이한 정보의 다수의 슬롯들을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹들 중 하나에 대응하는지 여부를 결정하는 단계는, 잠재 디리클레 할당 분석(Latent Dirichlet Allocation analysis), n-grams 기반의 상호 유사성 스코어 분석(mutual similarity score based on n-grams analysis), 단일 값 분해 분석(singular value decomposition analysis), 최근접 이웃 분석(nearest neighbor analysis), 또는 코사인 유사성 분석(cosine similarity analysis) 중의 적어도 하나에 기초하여 상기 키워드 및 상기 복수의 포메이션 그룹들을 분석하는 단계를 포함하고; 그리고상기 특정한 포메이션 그룹이 트렌딩하는지 여부를 식별하는 단계는, 평활을 통한 버스트 감지 분석(burst detection with smoothing analysis), 평활을 통한 스플라인 회귀 분석(spline regression with smoothing analysis), 비-파라미터 상관 계수 분석(non-parametric correlation coefficient analysis), 최소 제곱 회귀 분석(least square regression analysis), 다변량 베이지안 스캔 통계 분석(multivariate Bayesian scan statistical analysis), 또는 하이브리드 n-gram 분석(hybrid n-gram analysis) 중의 적어도 하나에 기초하여 상기 특정한 포메이션 그룹을 분석하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,이벤트와 관련된 다수의 슬롯들을 수신하는 단계; 및상기 다수의 슬롯들에 기초하여 기존의 클러스터를 업데이트하거나 또는 추가적인 클러스터를 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 복수의 포메이션 그룹들의 각각은 각 이벤트와 관련된 정보의 집합을 나타내고; 그리고상기 복수의 클러스터들의 각각은 각 트렌딩 이벤트와 관련된 정보의 다른 집합을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 복수의 클러스터들 중 임의의 것이 비-트렌딩(non-trending) 이벤트와 관련될 때를 식별하기 위해 상기 복수의 클러스터들의 각각을 모니터링하는 단계; 및상기 비-트렌딩 이벤트와 관련된 식별된 클러스터를 삭제하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 전자 장치로서,적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 자연어 입력으로부터 키워드 및, 정보를 포함하는 슬롯을 추출하고; 상기 키워드가 복수의 포메이션 그룹들 중 하나에 대응하는지 여부를 판단하고; 상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹들 중 특정한 포메이션 그룹에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정한 포메이션 그룹의 메타데이터를 업데이트 하고; 상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹등 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 키워드가 복수의 클러스터들 중 하나에 해당하는지 여부를 판단하고; 상기 키워드가 상기 복수의 클러스터 중 특정한 클러스터에 해당한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정한 클러스터를 업데이트 하고; 그리고 상기 키워드가 상기 복수의 클러스터 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 키워드 및 상기 슬롯을 포함하는 추가적인 포메이션 그룹을 생성하도록 구성되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:자연어 이해(NLU) 온톨로지로부터 제1 정보를 포함하는 제2 자연어 입력을 수신하고;상기 제2 자연어 입력으로부터 제2 키워드를 추출하고;상기 제2 키워드가 상기 복수의 클러스터 중 임의의 것에 해당하는지 여부를 판단하고;상기 제2 키워드가 상기 복수의 클러스터들 중의 특정 클러스터에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 특정 클러스터로부터 슬롯들의 그룹화를 생성하고; 그리고상기 슬롯들의 그룹화를 상기 NLU 온톨로지로 전송하도록 더 구성되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 특정한 포메이션 그룹의 메타데이터를 업데이트하는 것에 응답하여, 슬롯들이 상기 특정한 포메이션 그룹으로 업데이트 되는 빈도에 기초하여 상기 특정한 포메이션 그룹이 트렌딩(trending)하는지 여부를 식별하고 — 상기 트렌딩은 제1 임계 값에 기초하여 식별됨 — ;상기 특정한 포메이션 그룹이 트렌딩하는 것을 식별하는 것에 응답하여, 트렌드 통지를 생성하고;상기 특정한 포메이션 그룹에 대한 트렌드 통지들이 생성되는 빈도를 모니터링하고; 그리고제2 임계 값에 기초하여 상기 특정한 포메이션 그룹으로부터 새로운 클러스터를 생성하도록 더 구성되고, 상기 특정한 포메이션 그룹은 이벤트의 상이한 정보의 다수의 슬롯들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹들 중 하나에 대응하는지 여부를 결정하기 위하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는 잠재 디리클레 할당 분석(Latent Dirichlet Allocation analysis), n-grams 기반의 상호 유사성 스코어 분석(mutual similarity score based on n-grams analysis), 단일 값 분해 분석(singular value decomposition analysis), 최근접 이웃 분석(nearest neighbor analysis), 또는 코사인 유사성 분석(cosine similarity analysis) 중의 적어도 하나에 기초하여 상기 키워드 및 상기 복수의 포메이션 그룹들을 분석하도록 구성되고; 그리고상기 특정한 포메이션 그룹이 트렌딩하는지 여부를 식별하기 위하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는 평활을 통한 버스트 감지 분석(burst detection with smoothing analysis), 평활을 통한 스플라인 회귀 분석(spline regression with smoothing analysis), 비-파라미터 상관 계수 분석(non-parametric correlation coefficient analysis), 최소 제곱 회귀 분석(least square regression analysis), 다변량 베이지안 스캔 통계 분석(multivariate Bayesian scan statistical analysis), 또는 하이브리드 n-gram 분석(hybrid n-gram analysis) 중의 적어도 하나에 기초하여 상기 특정한 포메이션 그룹을 분석하도록 구성되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:이벤트와 관련된 다수의 슬롯들을 수신하고; 그리고상기 다수의 슬롯들에 기초하여 기존의 클러스터를 업데이트하거나 또는 추가적인 클러스터를 생성하도록 더 구성되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서, 상기 복수의 포메이션 그룹들의 각각은 각 이벤트와 관련된 정보의 집합을 나타내고; 그리고상기 복수의 클러스터들의 각각은 각 트렌딩 이벤트와 관련된 정보의 다른 집합을 나타내는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 복수의 클러스터들 중 임의의 것이 비-트렌딩(non-trending) 이벤트와 관련될 때를 식별하기 위해 상기 복수의 클러스터들의 각각을 모니터링하고; 그리고상기 비-트렌딩 이벤트와 관련된 식별된 클러스터를 삭제하도록 더 구성되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령들을 포함하는 비-일시적 기계-판독가능 매체로서, 상기 명령들은 실행될 때, 전자 장치의 적어도 하나의 프로세서로 하여금:자연어 입력으로부터 키워드 및, 정보를 포함하는 슬롯을 추출하고;상기 키워드가 복수의 포메이션 그룹들 중 하나에 대응하는지를 판단하고;상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹들 중 특정한 포메이션 그룹에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정한 포메이션 그룹의 메타데이터를 업데이트 하고;상기 키워드가 상기 복수의 포메이션 그룹들 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 키워드가 복수의 클러스터 중 하나에 대응하는지 여부를 판단하고;상기 키워드가 상기 복수의 클러스터들 중 특정한 클러스터에 대응한다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 슬롯의 정보를 이용하여 상기 특정한 클러스터를 업데이트 하고; 그리고상기 키워드가 상기 복수의 클러스터들 중 어느 것에도 대응하지 않는다고 판단하는 것에 응답하여, 상기 키워드 및 상기 슬롯을 포함하는 추가적인 포메이션 그룹을 생성하도록 하는 비-일시적 기계-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>YADAV, Anil</engName><name>야다브, 아닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LOBO, Melvin</engName><name>로보, 멜빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Chutian</engName><name>왕, 추티안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/730,388</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/248,684</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0423092-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0061874-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0941954-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0659522-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1039391-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1039392-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217010768.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93afe91e9f89709120f0590b536c4c9220eb3a8e60f2ead9eac71bcc7569ca8cedaa497c5c364d60dcf040348b34f97efe544697fe2840de15</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc361e4acb32cb4bca09bce0a56b98206ecf69b98906fa81d0cf0ca007c1c8ccc57c409693cd703e4e9eb34d941a0b8fffbadf9f0d88c28c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>