<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:46.1946</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007086</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유기 일렉트로루미네센스 소자, 유기 일렉트로루미네센스 발광 장치, 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>ORGANIC ELECTROLUMINESCENT ELEMENT, ORGANIC ELECTROLUMINESCENT LIGHT-EMITTING DEVICE, AND ELECTRONIC EQUIPMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.03.31</openDate><openNumber>10-2023-0043986</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은, 유기 일렉트로루미네센스 소자(1)로서, 양극(3)과, 음극(4)과, 상기 양극(3)과 상기 음극(4) 사이에 포함되는 발광층(5)과, 상기 발광층(5)과 상기 음극(4) 사이에 포함되는 제1 층(81)을 포함하고, 상기 제1 층(81)은, 적어도 하나의 중수소 원자를 갖는 제1 화합물을 포함하며, 상기 발광층(5)은 지연 형광성의 화합물을 포함하는 것인 유기 일렉트로루미네센스 소자(1)에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022025021</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2021/027628</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극과,음극과,상기 양극과 상기 음극 사이에 포함되는 발광층과,상기 발광층과 상기 음극 사이에 포함되는 제1 층을 포함하고,상기 제1 층은 적어도 하나의 중수소 원자를 갖는 제1 화합물을 포함하며,상기 발광층은 지연 형광성의 화합물을 포함하는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 화합물은, 하나의 분자 중에 하기 일반식 (11)〜(28)로 표시되는 부분 구조 중 적어도 어느 하나를 포함하고,단, 상기 제1 화합물이 상기 일반식 (11)〜(14)로 표시되는 부분 구조를 각각 복수 갖는 경우,복수의 상기 일반식 (11)로 표시되는 부분 구조는 동일하거나 또는 상이하고,복수의 상기 일반식 (12)로 표시되는 부분 구조는 동일하거나 또는 상이하며,복수의 상기 일반식 (13)으로 표시되는 부분 구조는 동일하거나 또는 상이하고,복수의 상기 일반식 (14)로 표시되는 부분 구조는 동일하거나 또는 상이한,유기 일렉트로루미네센스 소자.(상기 일반식 (11)에 있어서,A31〜A36은 각각 독립적으로 질소 원자, CR31, 또는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 탄소 원자이고,단, A31〜A36 중 적어도 하나 이상은, 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 탄소 원자이며,R31은 각각 독립적으로 수소 원자 또는 치환기이거나, 또는 인접한 R31로 이루어진 조 중 1조 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,상기 일반식 (12)에 있어서,A41〜A44는 각각 독립적으로 질소 원자, CR32, 또는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 탄소 원자이며,R32는 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 인접한 R32로 이루어진 조 중 1조 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,X30은 NR33, CR34R35, SiR36R37, 산소 원자, 황 원자, 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 질소 원자, R38 및 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조에 대하여 각각 결합하는 탄소 원자, 또는 R39 및 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조에 대하여 각각 결합하는 규소 원자이며,단, A41에서 A44까지에 있어서의 탄소 원자, X30에 있어서의 질소 원자, X30에 있어서의 탄소 원자 및 X30에 있어서의 규소 원자 중 적어도 하나 이상은, 상기 제1의 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하고,R33〜R39는 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 인접한 R34와 R35의 조, 및 R36과 R37의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하며,상기 일반식 (13)〜(14)에 있어서,R331〜R333은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 인접한 R331와 R332의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R31〜R39 및 R331〜R333은 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알케닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알키닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜30의 알킬실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴포스포릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기,아미노기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알킬아미노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬티오기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴티오기,치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기,치환 게르마늄기,치환 포스핀옥사이드기,니트로기,치환 혹은 무치환의 카르보닐기, 또는치환 보릴기이며,복수의 R31은 서로 동일하거나 또는 상이하고,복수의 R32는 서로 동일하거나 또는 상이하며,*는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와의 결합 개소이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 일반식 (11)〜(12) 중, CR31에 있어서의 R31, CR32에 있어서의 R32, 및 X30에 있어서의 R33〜R39 중 적어도 하나 이상은 중수소 원자인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 일반식 (11)〜(28)로 표시되는 부분 구조는, 하기 일반식 (111)〜(138) 중 어느 하나로 표시되는 부분 구조이며,단, 상기 제1 화합물이 각각 독립적으로 하기 일반식 (111)〜(138) 중 어느 하나로 표시되는 부분 구조를 복수 갖는 경우, 각 일반식에 있어서의 복수의 부분 구조는, 서로 동일하거나 또는 상이한,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 1][화학식 2] [화학식 3] (상기 일반식 (111)〜(116)에 있어서, Y12〜Y16은 각각 독립적으로 질소 원자 또는 CR31이며, R31은 각각 독립적으로 상기 일반식 (11)에 있어서의 R31과 동일한 의미이고, *는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와의 결합 개소이며,상기 일반식 (117)〜(120)에 있어서, Y11〜Y14 및 Y17〜Y39는 각각 독립적으로 질소 원자 혹은 CR31이거나, 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 탄소 원자이고, R31은 각각 독립적으로 상기 일반식 (11)에 있어서의 R31과 동일한 의미이며, Y11〜Y14 및 Y17〜Y39 중 적어도 하나 이상은 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 탄소 원자이고,상기 일반식 (121)〜(127)에 있어서, Y410〜Y413은 각각 독립적으로 질소 원자 또는 CR32이며, R32는 각각 독립적으로 상기 일반식 (12)에 있어서의 R32와 동일한 의미이고, X30은 상기 일반식 (12)에 있어서의 X30과 동일한 의미이며, *는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와의 결합 개소이고,상기 일반식 (128)에 있어서, Y410〜Y411 및 Y45〜Y48은 각각 독립적으로 질소 원자 혹은 CR32이거나, 또는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 탄소 원자이며, R32는 각각 독립적으로 상기 일반식 (12)에 있어서의 R32와 동일한 의미이고, X30은 상기 일반식 (12)에 있어서의 X30과 동일한 의미이며, 단, Y410〜Y411 및 Y45〜Y48까지에 있어서의 탄소 원자, X30에 있어서의 질소 원자, X30에 있어서의 탄소 원자 및 X30에 있어서의 규소 원자 중 적어도 하나 이상은, 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하고,상기 일반식 (129)〜(133)에 있어서, Y41〜Y48은 각각 독립적으로 질소 원자 혹은 CR32이거나, 또는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 탄소 원자이며, Ra1〜Ra3은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 Ra2와 Ra3의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, R32는 상기 일반식 (12)에 있어서의 R32와 동일한 의미이며, 치환기로서의 Ra1〜Ra3은 각각 독립적으로 상기 일반식 (12)에 있어서의 치환기로서의 R32와 동일한 의미이고, Ra2가 복수 존재하는 경우, 복수의 Ra2는 서로 동일하거나 또는 상이하며, Ra3이 복수 존재하는 경우, 복수의 Ra3은 서로 동일하거나 또는 상이하고, 단, Y41〜Y48까지에 있어서의 탄소 원자, Ra1에 결합하는 질소 원자, Ra2에 결합하는 탄소 원자, Ra3에 결합하는 탄소 원자, Ra2에 결합하는 규소 원자, 및 Ra3에 결합하는 규소 중 적어도 하나 이상은, 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하며,상기 일반식 (134)〜(138)에 있어서, Ra는 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 인접한 Ra로 이루어진 조 중 1조 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하거나, 또는 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 단일 결합이고, 치환기로서의 Ra는 각각 독립적으로 상기 일반식 (11)에 있어서의 치환기로서의 R31과 동일한 의미이며, 복수의 Ra는 서로 동일하거나 또는 상이하고, X31은 상기 일반식 (12)에 있어서의 X30과 동일한 의미이며, 단, Ra 중 적어도 하나 이상은 상기 제1 화합물의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 단일 결합이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 일반식 (131) 중, Ra1은 중수소 원자를 갖지 않는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제1 화합물은 상기 일반식 (131)로 표시되는 부분 구조를 갖지 않는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 화합물은 상기 일반식 (132) 중, Ra2와 Ra3의 조가 서로 결합한 부분 구조를 갖지 않는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 화합물은 스피로플루오렌 구조를 포함하지 않는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 화합물은 하기 일반식 (133A)로 표시되는 화합물이 아닌,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 4] (상기 일반식 (133A)에 있어서, R32A는 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 인접한 R32A로 이루어진 조 중 1조 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, 치환기로서의 R32A는 각각 독립적으로 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기이며, 복수의 R32A는 서로 동일하거나 또는 상이하고,R32B는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 화합물이 치환 혹은 무치환의 전자 흡인기를 갖는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 전자 흡인기가 적어도 하나의 중수소 원자를 갖는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 전자 흡인기가 치환기 E1을 갖는 경우, 상기 치환기 E1이 적어도 하나의 중수소 원자를 갖거나,상기 치환기 E1이 치환기 E2를 더 갖는 경우, 상기 치환기 E2가 적어도 하나의 중수소 원자를 갖는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 흡인기가 치환기 E1을 갖는 경우, 상기 치환기 E1이 적어도 하나의 중수소 원자를 갖는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 흡인기가 치환기 E1을 가지며, 상기 치환기 E1이 치환기 E2를 더 갖는 경우, 상기 치환기 E2가 적어도 하나의 중수소 원자를 갖는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 치환기 E1, 및 상기 치환기 E2는 각각 독립적으로치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜22의 아릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜20의 복소환기인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 흡인기로부터 수를 세어 1번째에서 11번째까지의 원자 중 적어도 어느 하나의 원자에, 중수소 원자가 결합되어 있는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 흡인기로부터 수를 세어 1번째에서 8번째까지의 원자 중 적어도 어느 하나의 원자에, 중수소 원자가 결합되어 있는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 흡인기로부터 수를 세어 1번째에서 4번째까지의 원자 중 적어도 어느 하나의 원자에, 중수소 원자가 결합되어 있는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 흡인기는 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,카르보닐기,니트로기, 또는치환 혹은 무치환의 할로겐화 알킬기이거나,치환 혹은 무치환의 포스핀옥사이드, 치환 혹은 무치환의 술폰, 치환 혹은 무치환의 술폭시드, 치환 혹은 무치환의 니트로소, 치환 혹은 무치환의 피리딘, 치환 혹은 무치환의 피리미딘, 치환 혹은 무치환의 피리다진, 치환 혹은 무치환의 피라진, 치환 혹은 무치환의 트리아진, 치환 혹은 무치환의 이미다졸, 치환 혹은 무치환의 옥사졸, 치환 혹은 무치환의 티아졸, 치환 혹은 무치환의 트리아졸, 치환 혹은 무치환의 벤조이미다졸, 치환 혹은 무치환의 벤조옥사졸, 치환 혹은 무치환의 벤조티아졸, 치환 혹은 무치환의 벤조트리아졸, 치환 혹은 무치환의 보릴, 치환 혹은 무치환의 디벤조푸란, 치환 혹은 무치환의 디벤조티오펜, 치환 혹은 무치환의 플루오란텐, 치환 혹은 무치환의 페난트렌, 치환 혹은 무치환의 크리센, 치환 혹은 무치환의 트리페닐렌, 및 치환 혹은 무치환의 나프탈렌으로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 화합물로부터 1개 이상의 수소 원자를 제거함으로써 얻어지는 1가 이상의 기이거나,상기 1가 이상의 기가 더 축환함으로써 얻어지는 1가 이상의 기이거나,치환 혹은 무치환의 아자디벤조푸란, 및 치환 혹은 무치환의 아자디벤조티오펜으로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 화합물로부터 1개 이상의 수소 원자를 제거함으로써 얻어지는 1가 이상의 기인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제10항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 흡인기는 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,카르보닐기,니트로기, 또는치환 혹은 무치환의 할로겐화 알킬기이거나,치환 혹은 무치환의 포스핀옥사이드, 치환 혹은 무치환의 술폰, 치환 혹은 무치환의 술폭시드, 치환 혹은 무치환의 니트로소, 치환 혹은 무치환의 피리딘, 치환 혹은 무치환의 피리미딘, 치환 혹은 무치환의 피리다진, 치환 혹은 무치환의 피라진, 치환 혹은 무치환의 트리아진, 치환 혹은 무치환의 이미다졸, 치환 혹은 무치환의 옥사졸, 치환 혹은 무치환의 티아졸, 치환 혹은 무치환의 트리아졸, 치환 혹은 무치환의 벤조이미다졸, 치환 혹은 무치환의 벤조옥사졸, 치환 혹은 무치환의 벤조티아졸, 치환 혹은 무치환의 벤조트리아졸, 치환 혹은 무치환의 보릴, 치환 혹은 무치환의 디벤조푸란, 치환 혹은 무치환의 디벤조티오펜, 및 치환 혹은 무치환의 플루오란텐으로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 화합물로부터 1개 이상의 수소 원자를 제거함으로써 얻어지는 1가 이상의 기이거나,상기 1가 이상의 기가 더 축환함으로써 얻어지는 1가 이상의 기이거나,치환 혹은 무치환의 아자디벤조푸란, 및 치환 혹은 무치환의 아자디벤조티오펜으로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 화합물로부터 1개 이상의 수소 원자를 제거함으로써 얻어지는 1가 이상의 기인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 화합물은, 하기 일반식 (1)로 표시되는 화합물인,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 5] (상기 일반식 (1)에 있어서,X1〜X3은 각각 독립적으로 질소 원자 또는 CR1이며,R1은 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 복수의 R1 중의 인접한 2개 이상으로 이루어진 조의 1조 이상이 서로 결합하여 고리를 형성하고,단, X1〜X3 중, 적어도 어느 하나는 질소 원자이며,치환기로서의 R1은 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알케닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알키닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜30의 알킬실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴포스포릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기,아미노기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알킬아미노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬티오기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴티오기,치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기,치환 게르마늄기,치환 포스핀옥사이드기,니트로기,치환 혹은 무치환의 카르보닐기, 또는치환 보릴기이고,복수의 R1은 서로 동일하거나 또는 상이하며,Ar1 및 Ar2는 각각 독립적으로하기 일반식 (11)로 표시되거나,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기이고,A는하기 일반식 (11)로 표시되거나,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기이다.)[화학식 6] (상기 일반식 (11)에 있어서,HAr은 하기 일반식 (12)로 표시되고,a는 1, 2, 3, 4, 또는 5이며,a가 1일 때, L1은 단일 결합 또는 2가의 연결기이고,a가 2, 3, 4, 또는 5일 때, L1은 3가 이상 6가 이하의 연결기이며,복수의 HAr은 서로 동일하거나 또는 상이하고,연결기로서의 L1은치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴렌기, 상기 아렐렌기로부터 유도되는 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 2가의 복소환기, 상기 복소환기로부터 유도되는, 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴렌기, 및 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 2가의 복소환기로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개의 기가 결합하여 형성되는 2가의 기, 상기 2가의 기로부터 유도되는 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기이며,또한, 서로 결합한 기는 서로 동일하거나 또는 상이하다.)[화학식 7] (상기 일반식 (12)에 있어서,X11〜X18은 각각 독립적으로 질소 원자, CR13, 또는 L1에 대하여 결합하는 탄소 원자이고,복수의 R13은 서로 동일하거나 또는 상이하며,Y1은 산소 원자, 황 원자, NR18, SiR11R12, CR14R15, L1에 대하여 결합하는 질소 원자, R16 및 L1에 대하여 각각 결합하는 규소 원자, 또는 R17 및 L1에 대하여 각각 결합하는 탄소 원자이고,단, L1에 대하여 결합하는 것은, X11에서 X18까지에 있어서의 탄소 원자, Y1에 있어서의 질소 원자, Y1에 있어서의 규소 원자, 및 Y1에 있어서의 탄소 원자 중 어느 하나이며,R11〜R18은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 인접한 R13의 조, R11과 R12의 조, 및 R14와 R15의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R11〜R18은 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알케닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알키닐기,치환 혹은 무치환의 실릴기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 화합물은, 하기 일반식 (1A)로 표시되는 화합물인,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 8] (상기 일반식 (1A)에 있어서, X1〜X3, Ar1 및 Ar2는 각각 독립적으로 상기 일반식 (1)에 있어서의 X1〜X3, Ar1 및 Ar2와 동일한 의미이고, L1은 상기 일반식 (11)에 있어서의 L1과 동일한 의미이며, a1은 1, 2, 또는 3이고, Y1은 상기 일반식 (12)에 있어서의 Y1과 동일한 의미이며, R13은 각각 독립적으로 상기 일반식 (12)에 있어서의 R13과 동일한 의미이고, a1이 1일 때, L1은 단일 결합 또는 2가의 연결기이며, a1이 2일 때, L1은 3가의 연결기이고, a1이 3일 때, L1은 4가의 연결기이며, 단, R13에 결합하는 탄소 원자, Y1에 있어서의 질소 원자, Y1에 있어서의 규소 원자, 및 Y1에 있어서의 탄소 원자 중 하나가 L1과의 결합 위치 *이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,CR13에 있어서의 R13 중 적어도 하나 이상은 중수소 원자이거나,Ar1 및 Ar2 중 적어도 어느 하나는 적어도 하나 이상의 중수소 원자를 갖는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,CR13에 있어서의 R13 전체가 중수소 원자인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,Ar1이 수소 원자를 갖는 경우, 상기 수소 원자 전체가 중수소 원자인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,Ar2가 수소 원자를 갖는 경우, 상기 수소 원자 전체가 중수소 원자인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,X1, X2 및 X3 중 하나 또는 2개가 질소 원자인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,X1, X2 및 X3이 질소 원자인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, L1은단일 결합,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴렌기, 상기 아릴렌기로부터 유도되는 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 2가의 복소환기, 상기 복소환기로부터 유도되는 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, L1은단일 결합,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴렌기, 상기 아릴렌기로부터 유도되는 3가의 기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 2가의 복소환기, 상기 복소환기로부터 유도되는 3가의 기인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,Ar1 및 Ar2는 각각 독립적으로상기 일반식 (11)로 표시되거나, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 지연 형광성의 화합물은, 하기 일반식 (2) 또는 하기 일반식 (22)로 표시되는 화합물인,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 9] (상기 일반식 (2)에 있어서,n은 1, 2, 3 또는 4이고,m은 1, 2, 3 또는 4이며,q는 0, 1, 2, 3 또는 4이고,m+n+q=6이며,CN은 시아노기이고,D1은 하기 일반식 (2a), 하기 일반식 (2b) 또는 하기 일반식 (2c)로 표시되는 기이며, D1이 복수 있는 경우, 복수의 D1은 서로 동일하거나 또는 상이하며,Rx는 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 인접한 Rx로 이루어진 조 중 1조 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, Rx가 복수 있는 경우, 복수의 Rx는 서로 동일하거나 또는 상이하며,치환기로서의 Rx는 각각 독립적으로할로겐 원자,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기,치환 혹은 무치환의 아미노기,치환 혹은 무치환의 카르보닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜30의 알킬실릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴실릴기이고,CN, D1 및 Rx는 각각 6원환의 탄소 원자에 결합한다.)[화학식 10] (상기 일반식 (2a)에 있어서, R1〜R8은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R1과 R2의 조, R2와 R3의 조, R3과 R4의 조, R5와 R6의 조, R6과 R7의 조, 및 R7과 R8의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R1〜R8은 각각 독립적으로할로겐 원자,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜30의 알킬실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴실릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알킬아미노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬티오기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴티오기이다.*는 상기 일반식 (2) 중에 있어서의 6원환의 탄소 원자와의 결합 부위를 나타낸다.)[화학식 11] (상기 일반식 (2b)에 있어서,R21〜R28은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R21과 R22의 조, R22와 R23의 조, R23과 R24의 조, R25와 R26의 조, R26과 R27의 조, 및 R27과 R28의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R21〜R28은 각각 독립적으로 상기 일반식 (2a)에 있어서의 R1〜R8과 동일한 의미이며,A는 하기 일반식 (211) 또는 하기 일반식 (212)로 표시되는 고리 구조를 나타내고, 이 고리 구조 A는 인접한 고리 구조와 임의의 위치에서 축합하고,p는 1, 2, 3 또는 4이며,p가 2, 3 또는 4인 경우, 복수의 고리 구조 A는 서로 동일하거나 또는 상이하고,*는 상기 일반식 (2) 중에 있어서의 6원환의 탄소 원자와의 결합 부위를 나타낸다.)[화학식 12] (상기 일반식 (2c)에 있어서,R2001〜R2008은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R2001과 R2002의 조, R2002와 R2003의 조, R2003과 R2004의 조, R2005와 R2006의 조, R2006과 R2007의 조, 및 R2007과 R2008의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R2001〜R2008은 각각 독립적으로 상기 일반식 (2a)에 있어서의 치환기로서의 R1〜R8과 동일한 의미이며,B는 하기 일반식 (211) 또는 하기 일반식 (212)로 표시되는 고리 구조를 나타내고, 이 고리 구조 B는 인접한 고리 구조와 임의의 위치에서 축합하며,px는 1, 2, 3 또는 4이고,px가 2, 3 또는 4인 경우, 복수의 고리 구조 B는 서로 동일하거나 또는 상이하며,C는 하기 일반식 (211) 또는 하기 일반식 (212)로 표시되는 고리 구조를 나타내고, 이 고리 구조 C는 인접한 고리 구조와 임의의 위치에서 축합하며,py는 1, 2, 3 또는 4이고,py가 2, 3 또는 4인 경우, 복수의 고리 구조 C는 서로 동일하거나 또는 상이하며,*는 상기 일반식 (2) 중에 있어서의 6원환의 탄소 원자와의 결합 부위를 나타낸다.)[화학식 13] (상기 일반식 (211)에 있어서, R2009 및 R2010은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 인접한 고리 구조의 일부와 서로 결합하여 고리를 형성하거나, 또는 R2009와 R2010의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,상기 일반식 (212)에 있어서, X201은 CR2011R2012, NR2013, 황 원자, 혹은 산소 원자이며, R2011, R2012 및 R2013은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R2011 및 R2012가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R2009, R2010, R2011, R2012 및 R2013은 각각 독립적으로 상기 일반식 (2a)에 있어서의 치환기로서의 R1〜R8과 동일한 의미이다.)[화학식 14] (상기 일반식 (22) 중, Ar1은 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 플루오로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기, 치환 포스포릴기, 치환 실릴기, 시아노기, 니트로기, 카르복시기, 및 하기 일반식 (1a)〜(1j)로 표시되는 기로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 기이며,ArEWG는 고리 내에 질소 원자를 1개 이상 포함하는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기, 또는 1개 이상의 시아노기로 치환되어 있는 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기이고,ArX는 각각 독립적으로 수소 원자, 또는 치환기이며, 치환기로서의 ArX는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 플루오로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기, 치환 포스포릴기, 치환 실릴기, 시아노기, 니트로기, 카르복시기, 및 하기 일반식 (1a)〜(1j)로 표시되는 기로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 기이고,n은 0, 1, 2, 3, 4 또는 5이며, n이 2, 3, 4 또는 5인 경우, 복수의 ArX는 서로 동일하거나 또는 상이하고,고리(A)는 치환 혹은 무치환의 방향족 탄화수소환, 또는 치환 혹은 무치환의 복소환이며, 고리(A)는 5원환, 6원환, 또는 7원환이고, ArEWG, Ar1 및 ArX는 각각 고리(A)를 구성하는 원소에 결합하며,Ar1 및 ArX 중 적어도 어느 하나는, 하기 일반식 (1a)〜(1j)로 표시되는 기로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 기이다.)[화학식 15] [화학식 16] [화학식 17] (상기 일반식 (1a)〜(1j) 중, X1〜X20은 각각 독립적으로 질소 원자(N) 또는 RA1이 결합하는 탄소 원자(C-RA1)이며,상기 일반식 (1b)에 있어서, X5〜X8 중 어느 하나는 X9〜X12 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이고, X9〜X12 중 어느 하나는 X5〜X8 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이며,상기 일반식 (1c)에 있어서, X5〜X8 중 어느 하나는 A2를 포함하는 고리에 있어서의 질소 원자와 결합하는 탄소 원자이고,상기 일반식 (1e)에 있어서, X5〜X8 및 X18 중 어느 하나는 X9〜X12 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이며, X9〜X12 중 어느 하나는 X5〜X8 및 X18 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이고,상기 일반식 (1f)에 있어서, X5〜X8 및 X18 중 어느 하나는 X9〜X12 및 X19 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이며, X9〜X12 및 X19 중 어느 하나는 X5〜X8 및 X18 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이고,상기 일반식 (1g)에 있어서, X5〜X8 중 어느 하나는 X9〜X12 및 X19 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이며, X9〜X12 및 X19 중 어느 하나는 X5〜X8 중 어느 하나와 결합하는 탄소 원자이고,상기 일반식 (1h)에 있어서, X5〜X8 및 X18 중 어느 하나는 A2를 포함하는 고리에 있어서의 질소 원자와 결합하는 탄소 원자이며,상기 일반식 (1i)에 있어서, X5〜X8 및 X18 중 어느 하나는 X9〜X12 및 X19를 포함하는 고리와 X13〜X16 및 X20을 포함하는 고리를 연결하는 질소 원자와 결합하는 탄소 원자이고,상기 일반식 (1j)에 있어서, X5〜X8 중 어느 하나는 X9〜X12 및 X19를 포함하는 고리와 X13〜X16 및 X20을 포함하는 고리를 연결하는 질소 원자와 결합하는 탄소 원자이며,RA1은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 복수의 RA1끼리로 이루어진 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 직접 결합하여 고리를 형성하거나 혹은 헤테로 원자를 통해 고리를 형성하고,치환기로서의 RA1은 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 플루오로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기, 치환 포스포릴기, 치환 실릴기, 시아노기, 니트로기, 및 카르복시기로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 기이며,치환기로서의 복수의 RA1은 서로 동일하거나 또는 상이하고,상기 일반식 (1a)〜(1j) 중, *는 고리(A)와의 결합 부위를 나타내며,상기 일반식 (1a)〜(1j) 중, A1 및 A2는 각각 독립적으로 단일 결합, 산소 원자(O), 황 원자(S), C(R2021)(R2022), Si(R2023)(R2024), C(=O), S(=O), SO2, 또는 N(R2025)이다. R2021〜R2025는 각각 독립적으로 수소 원자, 또는 치환기이고, 치환기로서의 R2021〜R2025는 각각 독립적으로 치환기 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 플루오로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기, 치환 포스포릴기, 치환 실릴기, 시아노기, 니트로기, 및 카르복시기로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 기이며,상기 일반식 (1a)〜(1j) 중, Ara는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 플루오로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기, 치환 포스포릴기, 및 치환 실릴기로 이루어진 군으로부터 선택되는 어느 하나의 기이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 D1은 하기 일반식 (D-21)〜(D-37)로 표시되는 기 중 어느 하나의 기인,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 18] [화학식 19] (상기 일반식 (D-21)〜(D-25)에 있어서, R171〜R200 및 R71〜R90은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R171과 R172의 조, R172와 R173의 조, R173과 R174의 조, R174와 R175의 조, R175과 R176의 조, R177과 R178의 조, R178과 R179의 조, R179와 R180의 조, R181과 R182의 조, R182와 R183의 조, R183과 R184의 조, R185와 R186의 조, R186과 R187의 조, R187과 R188의 조, R188과 R189의 조, R189와 R190의 조, R191과 R192의 조, R192와 R193의 조, R193과 R194의 조, R194와 R195의 조, R195와 R196의 조, R197과 R198의 조, R198과 R199의 조, R199와 R200의 조, R71과 R72의 조, R72와 R73의 조, R73과 R74의 조, R75와 R76의 조, R76과 R77의 조, R77과 R78의 조, R79와 R80의 조, R80과 R81의 조, 및 R81과 R82의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R171〜R200 및 R71〜R90은 각각 독립적으로할로겐 원자,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜14의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜6의 알킬실릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 할로겐화 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴옥시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜12의 알킬아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬티오기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴티오기이다.*는 상기 일반식 (2) 중에 있어서의 6원환의 탄소 원자와의 결합 부위를 나타낸다.)[화학식 20] [화학식 21] [화학식 22] (상기 일반식 (D-26)〜(D-31)에 있어서, R11〜R16은 치환기이고, R101〜R150 및 R61〜R70은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R101과 R102의 조, R102와 R103의 조, R103과 R104의 조, R105와 R106의 조, R107과 R108의 조, R108과 R109의 조, R109와 R110의 조, R111과 R112의 조, R112와 R113의 조, R113과 R114의 조, R116과 R117의 조, R117과 R118의 조, R118과 R119의 조, R121과 R122의 조, R122와 R123의 조, R123과 R124의 조, R126과 R127의 조, R127과 R128의 조, R128과 R129의 조, R131과 R132의 조, R132와 R133의 조, R133과 R134의 조, R135과 R136의 조, R136과 R137의 조, R137과 R138의 조, R139와 R140의 조, R141과 R142의 조, R142와 R143의 조, R143과 R144의 조, R145와 R146의 조, R146과 R147의 조, R147과 R148의 조, R149와 R150의 조, R61과 R62의 조, R62와 R63의 조, R63과 R64의 조, R65와 R66의 조, R67와 R68의 조, R68과 R69의 조, 및 R69와 R70의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하며,치환기로서의 R101〜R150 및 R61〜R70은 각각 독립적으로치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜14의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜6의 알킬실릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴옥시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜28의 아릴아미노기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜12의 알킬아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬티오기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴티오기이고,치환기로서의 R11〜R16은 각각 독립적으로치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬기치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜14의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜6의 알킬실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴옥시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜12의 알킬아미노기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬티오기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴티오기이다.*는 상기 일반식 (2) 중에 있어서의 6원환의 탄소 원자와의 결합 부위를 나타낸다.)[화학식 23] [화학식 24] [화학식 25] (상기 일반식 (D-32)〜(D-37)에 있어서, X1〜X6은 각각 독립적으로 산소 원자, 황 원자, 또는 CR151R152이며,R151 및 R152는 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R151 및 R152가 서로 결합하여 고리를 형성하고,R201〜R260은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R201과 R202의 조, R202와 R203의 조, R203과 R204의 조, R205와 R206의 조, R207과 R208의 조, R208과 R209의 조, R209과 R210의 조, R211과 R212의 조, R212와 R213의 조, R213과 R214의 조, R216과 R217의 조, R217과 R218의 조, R218과 R219의 조, R221과 R222의 조, R222와 R223의 조, R223과 R224의 조, R226과 R227의 조, R227과 R228의 조, R228과 R229의 조, R231와 R232의 조, R232와 R233의 조, R233과 R234의 조, R235와 R236의 조, R236과 R237의 조, R237과 R238의 조, R239와 R240의 조, R241과 R242의 조, R242와 R243의 조, R243과 R244의 조, R245와 R246의 조, R246과 R247의 조, R247과 R248의 조, R249와 R250의 조, R251과 R252의 조, R252와 R253의 조, R253과 R254의 조, R255와 R256의 조, R257과 R258의 조, R258와 R259의 조, 및 R259와 R260의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하며,치환기로서의 R151, R152 및 R201〜R260은 각각 독립적으로할로겐 원자,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜14의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜6의 알킬실릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 할로겐화 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴옥시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜28의 아릴아미노기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜12의 알킬아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬티오기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜14의 아릴티오기이다.*는 상기 일반식 (2) 중에 있어서의 6원환의 탄소 원자와의 결합 부위를 나타낸다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 발광층은, 상기 지연 형광성의 화합물로서의 화합물 M2와, 형광 발광성의 화합물 M1을 포함하고,상기 화합물 M2의 단일항 에너지 S1(Mat2)과, 상기 화합물 M1의 단일항 에너지 S1(Mat1)이, 하기 수식(수 1)의 관계를 충족시키는,유기 일렉트로루미네센스 소자.S1(Mat2) 003e# S1(Mat1)   …(수 1)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 발광층은, 화합물 M3을 더 포함하고,상기 화합물 M2의 단일항 에너지 S1(Mat2)과, 상기 화합물 M1의 단일항 에너지 S1(Mat1)과, 상기 화합물 M3의 단일항 에너지 S1(Mat3)이, 하기 수식(수 2)의 관계를 충족시키는,유기 일렉트로루미네센스 소자.S1(Mat3) 003e# S1(Mat2) 003e# S1(Mat1) …(수 2)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 화합물 M3은 하나의 분자 중에 하기 일반식 (311)〜(331)로 표시되는 부분 구조 중 적어도 어느 하나를 포함하고,단, 상기 화합물 M3이 각각 독립적으로 하기 일반식 (311)〜(331) 중 어느 하나로 표시되는 부분 구조를 복수 갖는 경우, 각 일반식에 있어서의 복수의 부분 구조는 서로 동일하거나 또는 상이한,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 26] [화학식 27] [화학식 28] (상기 일반식 (311)〜(317) 및 (319)〜(331)에 있어서, RC 및 RC1〜RC3은 각각 독립적으로 수소 원자 또는 치환기이거나, 또는 인접한 RC로 이루어진 조, 및 RC2와 RC3의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하거나, 또는 상기 화합물 M3의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 단일 결합이며, 단, RC 및 RC1〜RC3 중 적어도 하나 이상은 상기 화합물 M3의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합하는 단일 결합이며,상기 일반식 (318)에 있어서, *는 상기 화합물 M3의 분자 중에 있어서의 다른 원자 또는 다른 구조와 결합 위치를 나타내고,치환기로서의 RC 및 RC1〜RC3은 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알케닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알키닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜30의 알킬실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴포스포릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기,아미노기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알킬아미노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬티오기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴티오기,치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기,치환 게르마늄기,치환 포스핀옥사이드기,니트로기,치환 혹은 무치환의 카르보닐기, 또는치환 보릴기이며,복수의 RC는 서로 동일하거나 또는 상이하고,RC1이 복수 존재하는 경우, 복수의 RC1은 서로 동일하거나 또는 상이하며,RC2가 복수 존재하는 경우, 복수의 RC2는 서로 동일하거나 또는 상이하고,RC3이 복수 존재하는 경우, 복수의 RC3은 서로 동일하거나 또는 상이하다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 화합물 M3은 하나의 분자 중에 상기 일반식 (311), 일반식 (314)〜(319), 일반식 (321), 일반식 (323), 및 일반식 (330)으로 표시되는 부분 구조 중 적어도 어느 하나를 포함하는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서,상기 화합물 M3은 하나의 분자 중에 상기 일반식 (311), 일반식 (314)〜(315), 일반식 (321), 및 일반식 (323)으로 표시되는 부분 구조 중 적어도 어느 하나를 포함하는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 화합물 M3은 하나의 분자 중에 상기 일반식 (311)로 표시되는 부분 구조를 포함하는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 발광층은 상기 지연 형광성의 화합물로서의 화합물 M2와, 화합물 M4를 포함하고,상기 화합물 M2의 단일항 에너지 S1(Mat2)과, 상기 화합물 M4의 단일항 에너지 S1(Mat4)이, 하기 수식(수 3)의 관계를 충족시키는,유기 일렉트로루미네센스 소자.S1(Mat4) 003e# S1(Mat2)  …(수 3)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 층은 상기 발광층과 직접 접하는,유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 층과 상기 음극 사이에, 제2 층을 포함하고,상기 제2 층이 하기 일반식 (B)로 표시되는 제2 화합물을 포함하며,상기 제1 화합물과 상기 제2 화합물은 상이한 화합물인,유기 일렉트로루미네센스 소자.[화학식 29] (상기 일반식 (B)에 있어서,X41〜X43은 각각 독립적으로 질소 원자 또는 CR41이고,R41은 수소 원자 혹은 치환기이거나, 또는 복수의 R41 중의 인접한 2개 이상으로 이루어진 조의 1조 이상이 서로 결합하여 고리를 형성하며, 단, X41〜X43 중, 적어도 어느 하나는 질소 원자이고,R41은 수소 원자 또는 치환기이며,치환기로서의 R41은 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로겐화 알킬기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알케닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알키닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 3〜30의 알킬실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴실릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴포스포릴기,히드록시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기,아미노기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알킬아미노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜60의 아릴아미노기,티올기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬티오기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴티오기,치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기,치환 게르마늄기,치환 포스핀옥사이드기,니트로기,치환 혹은 무치환의 카르보닐기, 또는치환 보릴기이고,복수의 R41은 서로 동일하거나 또는 상이하며,Ar41 및 Ar42는 각각 독립적으로하기 일반식 (1B)로 표시되거나,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 또는,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기이고,A4는 하기 일반식 (1B)로 표시되거나,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기이다.)[화학식 30] (상기 일반식 (1B)에 있어서,HAr4는 하기 일반식 (2B)로 표시되고,b는 1, 2, 3, 4, 또는 5이며,b가 1일 때, L41은 단일 결합 또는 2가의 연결기이고,b가 2, 3, 4, 또는 5일 때, L41은 3가 이상 6가 이하의 연결기이며,복수의 HAr4는 서로 동일하거나 또는 상이하고,연결기로서의 L41은치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴렌기, 상기 아릴렌기로부터 유도되는 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 2가의 복소환기, 상기 복소환기로부터 유도되는 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴렌기, 및 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 2가의 복소환기로 이루어진 군으로부터 선택되는 2개의 기가 결합하여 형성되는 2가의 기, 상기 2가의 기로부터 유도되는 3가의 기, 4가의 기, 5가의 기 혹은 6가의 기이며,또한, 서로 결합한 기는 서로 동일하거나 또는 상이하다.)[화학식 31] (상기 일반식 (2B)에 있어서,X51〜X58은 각각 독립적으로 질소 원자, CR53, 또는 L41에 대하여 결합하는 탄소 원자이고,복수의 R53은 서로 동일하거나 또는 상이하며,Y51은 산소 원자, 황 원자, NR58, SiR51R52, CR54R55, L41에 대하여 결합하는 질소 원자, R56 및 L41에 대하여 각각 결합하는 규소 원자, 또는 R57 및 L41에 대하여 각각 결합하는 탄소 원자이고,단, L41에 대하여 결합하는 것은 X51에서 X58까지에 있어서의 탄소 원자, Y51에 있어서의 질소 원자, Y51에 있어서의 규소 원자, 및 Y51에 있어서의 탄소 원자 중 어느 하나이며,R51〜R58은 각각 독립적으로 수소 원자 혹은 치환기이거나, 인접한 R53의 조, R51과 R52의 조, 및 R54와 R55의 조 중 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고,치환기로서의 R51〜R58은 각각 독립적으로할로겐 원자,시아노기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기,치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 헤테로아릴기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알케닐기,치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜30의 알키닐기,치환 혹은 무치환의 실릴기,치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알콕시기,치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜30의 아랄킬기, 또는치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 기재된 유기 일렉트로루미네센스 소자인 제1 소자와,상기 제1 소자와는 상이한 유기 일렉트로루미네센스 소자인 제2 소자와,기판을 가지며,상기 제1 소자 및 상기 제2 소자는 상기 기판 상에 병렬로 배치되고,상기 제1 소자의 상기 제1 층은, 상기 제1 소자로부터 상기 제2 소자에 걸쳐 공통으로 배치된 공통층인,유기 일렉트로루미네센스 발광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 제1 소자 및 상기 제2 소자와는 상이한 유기 일렉트로루미네센스 소자인 제3 소자를 더 가지며,상기 제1 소자, 상기 제2 소자, 및 상기 제3 소자는 상기 기판 상에 병렬로 배치되고,상기 제1 소자의 상기 제1 층은 상기 제1 소자로부터 상기 제2 소자 및 상기 제3 소자에 걸쳐 공통으로 배치된 공통층인,유기 일렉트로루미네센스 발광 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 기재된 유기 일렉트로루미네센스 소자를 탑재한 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 또는 제44항에 기재된 유기 일렉트로루미네센스 발광 장치를 탑재한 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 지요다쿠 오테마치 *쵸메 *방 *고</address><code>519980963384</code><country>일본</country><engName>IDEMITSU KOSAN CO., LTD.</engName><name>이데미쓰 고산 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 오...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIOMI, Takushi</engName><name>시오미 다쿠시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 오...</address><code> </code><country> </country><engName>MATSUMOTO, Hisato</engName><name>마츠모토 히사토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 오...</address><code> </code><country> </country><engName>OGIWARA, Toshinari</engName><name>오기와라 도시나리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-128150</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0229246-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0035605-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0255676-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0255677-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0037631-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0782660-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0574288-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0901977-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1067769-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1067768-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007086.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936f8ea4d1bcb0ee294f154490cc46a7800d4e6f5a6fd74833201b399cc0ef38fb983053a6b8c4ac8ea9e6b659f4d32d2338215e611ef34ef4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff34bd1078935a81a308f03dc90bb9c93cff708a432eb0986602085780a4e9007fa4a2c0a8b74c91d70cf2da0006c877c5f4777e1424ac044</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>