<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:21.1721</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031621</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 데이터 송신 장치, 포인트 클라우드데이터 송신 방법, 포인트 클라우드 데이터 수신 장치 및 포인트 클라우드 데이터 수신 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>POINT CLOUD DATA TRANSMISSION DEVICE, POINT CLOUD DATA TRANSMISSION METHOD, POINT CLOUD DATA RECEPTION DEVICE, AND POINT CLOUD DATA RECEPTION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2023.10.24</openDate><openNumber>10-2023-0148197</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따른 포인트 클라우드 데이터 전송 방법은, 포인트 클라우드 데이터를 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계, 상기 지오메트리 데이터를 기반으로 상기 포인트 클라우드 데이터의 어트리뷰트 데이터를 인코딩하는 단계, 및 상기 인코딩된 지오메트리 데이터, 상기 인코딩된 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 전송하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022186675</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/003206</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  포인트 클라우드 데이터를 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계;상기 지오메트리 데이터를 기반으로 상기 포인트 클라우드 데이터의 어트리뷰트 데이터를 인코딩하는 단계; 및상기 인코딩된 지오메트리 데이터, 상기 인코딩된 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 전송하는 단계를 포함하며,상기 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계는,상기 지오메트리 데이터를 기반으로 예측 트리를 생성하는 단계,상기 예측 트리를 복수개의 예측 단위들로 분할하는 단계,예측 단위별로, 참조 프레임 상에서 움직임 추정과 움직임 보상을 수행하여 현재 예측 단위의 포인트들과 유사한 특성을 갖는 포인트들의 집합인 예측기를 상기 참조 프레임 내에서 생성하는 단계,상기 예측기에서 예측 트리를 생성하는 단계, 및상기 예측기의 예측 트리와 인터 예측 모드 정보를 기반으로 프레임 간 예측을 수행하여 잔여 정보를 획득하는 단계를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1 항에 있어서, 상기 프레임 간 예측을 수행하는 단계는현재 예측 단위의 인코드될 포인트와 유사한 포인트를 상기 예측기에서 선택하여 프레임 간 예측을 수행하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제 1 항에 있어서, 상기 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계는상기 예측 트리와 인트라 예측 모드 정보를 기반으로 프레임 내 예측을 수행하여 잔여 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제 3 항에 있어서, 상기 지오메트리 데이터를 인코딩하는 단계는상기 프레임 간 예측에 적용된 인터 예측 모드 정보와 상기 프레임 내 예측에 적용된 인트라 예측 모드 정보를 비교하여 최종 예측 모드 정보를 선택하는 단계, 및상기 선택된 예측 모드 정보를 식별하기 위한 정보와 상기 선택된 예측 모드 정보를 기반으로 획득한 잔여 정보를 엔트로피 코딩하여 전송하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제 2 항에 있어서,상기 시그널링 정보는 예측 기반의 지오메트리 압축 정보를 포함하고,상기 예측 기반의 지오메트리 압축 정보는 상기 참조 프레임을 식별하기 위한 정보, 상기 움직임 추정을 통해 획득된 움직임 벡터 정보, 상기 예측기의 바운딩 박스 크기 정보, 상기 예측기에서 선택된 포인트를 식별하기 위한 정보 또는 상기 인터 예측 모드 정보 중 적어도 하나를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  포인트 클라우드 데이터의 지오메트리 데이터를 인코딩하는 지오메트리 인코더;상기 지오메트리 데이터를 기반으로 상기 포인트 클라우드 데이터의 어트리뷰트 데이터를 인코딩하는 어트리뷰트 인코더; 및상기 인코딩된 지오메트리 데이터, 상기 인코딩된 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 전송하는 전송부를 포함하며,상기 지오메트리 인코더는,상기 지오메트리 데이터를 기반으로 예측 트리를 생성하는 제1 예측 트리 생성부,상기 예측 트리를 복수개의 예측 단위들로 분할하는 예측 단위 생성부,예측 단위별로, 참조 프레임 상에서 움직임 추정과 움직임 보상을 수행하여 현재 예측 단위의 포인트들과 유사한 특성을 갖는 포인트들의 집합인 예측기를 상기 참조 프레임 내에서 생성하는 예측기 생성부,상기 예측기에서 예측 트리를 생성하는 제2 예측 트리 생성부, 및상기 예측기의 예측 트리와 인터 예측 모드 정보를 기반으로 프레임 간 예측을 수행하여 잔여 정보를 획득하는 인터 프레임 예측부를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제 6 항에 있어서, 상기 인터 프레임 예측부는현재 예측 단위의 인코드될 포인트와 유사한 포인트를 상기 예측기에서 선택하여 프레임 간 예측을 수행하는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제 6 항에 있어서, 상기 지오메트리 인코더는상기 예측 트리의 인코드될 포인트와 인트라 예측 모드 정보를 기반으로 프레임 내 예측을 수행하여 잔여 정보를 획득하는 인트라 프레임 예측부를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 8 항에 있어서, 상기 지오메트리 인코더는상기 프레임 간 예측에 적용된 인터 예측 모드 정보와 상기 프레임 내 예측에 적용된 인트라 예측 모드 정보를 비교하여 최종 예측 모드 정보를 선택하는 모드 선택부, 및상기 선택된 예측 모드 정보를 식별하기 위한 정보와 상기 선택된 예측 모드 정보를 기반으로 획득한 잔여 정보를 엔트로피 코딩하여 전송하는 엔트로피 코더를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 7 항에 있어서,상기 시그널링 정보는 예측 기반의 지오메트리 압축 정보를 포함하고,상기 예측 기반의 지오메트리 압축 정보는 상기 참조 프레임을 식별하기 위한 정보, 상기 움직임 추정을 통해 획득된 움직임 벡터 정보, 상기 예측기의 바운딩 박스 크기 정보, 상기 예측기에서 선택된 포인트를 식별하기 위한 정보 또는 상기 인터 예측 모드 정보 중 적어도 하나를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 송신 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  지오메트리 데이터, 어트리뷰트 데이터, 및 시그널링 정보를 수신하는 단계;상기 시그널링 정보를 기반으로 상기 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계;상기 시그널링 정보와 상기 디코딩된 지오메트리 데이터를 기반으로 상기 어트리뷰트 데이터를 디코딩하는 단계; 및상기 시그널링 정보를 기반으로 상기 디코딩된 지오메트리 데이터와 상기 디코딩된 어트리뷰트 데이터로부터 복원된 포인트 클라우드 데이터를 렌더링하는 단계를 포함하며,상기 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계는,상기 시그널링 정보를 기반으로 참조 프레임 상에서 움직임 보상을 수행하여 예측기를 상기 참조 프레임 내에서 생성하는 단계,상기 시그널링 정보를 기반으로 상기 예측기에서 예측 트리를 생성하는 단계,상기 시그널링 정보에 포함된 예측 모드 정보와 상기 예측기의 예측 트리를 기반으로 프레임 간 예측을 수행하여 예측 정보를 생성하는 단계, 및상기 예측 정보와 수신되어 디코딩된 잔여 정보를 기반으로 지오메트리 데이터를 복원하는 단계를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제 11 항에 있어서, 상기 프레임 간 예측을 수행하는 단계는상기 시그널링 정보를 기반으로 상기 프레임 간 예측에 사용할 포인트를 상기 예측기에서 선택하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제 11 항에 있어서, 상기 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계는,상기 시그널링 정보에 포함된 예측 모드 정보가 인터 예측 모드 정보인지 인트라 예측 모드 정보인지를 결정하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제 12 항에 있어서,상기 시그널링 정보는 예측 기반의 지오메트리 압축 정보를 포함하고,상기 예측 기반의 지오메트리 압축 정보는 상기 참조 프레임을 식별하기 위한 정보, 상기 움직임 보상을 위한 움직임 벡터 정보, 상기 예측기의 바운딩 박스 크기 정보, 상기 예측기에서 포인트를 선택하기 위한 정보 또는 상기 인터 예측 모드 정보 중 적어도 하나를 포함하는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제 11 항에 있어서, 상기 지오메트리 데이터를 디코딩하는 단계는,송신측에서 좌표 변환이 수행되면, 상기 시그널링 정보에 포함된 제1 잔여 정보를 기반으로 상기 지오메트리 데이터의 예측 에러를 보정하고, 상기 시그널링 정보에 포함된 제2 잔여 정보를 상기 보정된 지오메트리 데이터에 적용하여 상기 좌표 변환의 과정에서 발생한 에러를 보정하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 데이터 수신 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH, Hyunmook</engName><name>오현묵</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>HUR, Hyejung</engName><name>허혜정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210029535</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1022882-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0154682-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031621.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e17dd2d1083569f9f446cd90394ba009e4d2f168a3fb926add52e8c5555ae60600ba0d2d08976bbdfa304e9f5b0c0ee4461ec790637eb446</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb666f655a092792cf9dbab3076ece6938be6f74dd7d0fbf06000fbd95dbb34f0637fe8507a954c25f538e46b1dde8eccefd3efc807ad5900</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>