<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:22.3022</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035094</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>브릿지 필터들</inventionTitle><inventionTitleEng>BRIDGE FILTERS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002272</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 7/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03H 9/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 브릿지 필터들을 위한 장치가 개시된다. 예시적인 양태들에서, 장치는 전류 발룬(134) 및 필터 코어(136)를 갖는 필터 회로를 포함한다. 전류 발룬은 필터 회로의 제1 포트(132)에 결합된 제1 단자(404-1), 제2 단자(404-2), 제3 단자(404-3), 및 제4 단자(404-4)를 포함한다. 전류 발룬은 또한, 제1 단자와 제2 단자 사이에 갈바닉 결합된 제1 인덕터(402-1)를 포함한다. 전류 발룬은 추가로, 제3 단자와 제4 단자 사이에 갈바닉 결합된 제2 인덕터(404-2)를 함한다. 필터 코어는 전류 발룬과 필터 회로의 제2 포트 사이에 결합된다. 필터 코어는 전류 발룬의 제2 단자에 그리고 전류 발룬의 제4 단자에 갈바닉 결합된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023211372</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SG2023/050268</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,필터 회로를 포함하고,상기 필터 회로는:전류 발룬으로서,상기 필터 회로의 제1 포트에 결합된 제1 단자, 제2 단자, 제3 단자, 및 제4 단자;상기 제1 단자와 상기 제2 단자 사이에 갈바닉 결합된 제1 인덕터; 및상기 제3 단자와 상기 제4 단자 사이에 갈바닉 결합된 제2 인덕터를 포함하는, 상기 전류 발룬; 및상기 전류 발룬과 상기 필터 회로의 제2 포트 사이에 결합된 필터 코어로서, 상기 필터 코어는 상기 전류 발룬의 상기 제2 단자에 그리고 상기 전류 발룬의 상기 제4 단자에 갈바닉 결합되는, 상기 필터 코어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 전류 발룬의 상기 제2 단자와 접지 사이에 결합된 공진 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 공진 회로는,인덕터; 및상기 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 접지 사이에서 상기 인덕터와 병렬로 결합된 커패시터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 전류 발룬의 상기 제4 단자 사이에 결합된 인덕터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 필터 코어는,상기 전류 발룬의 상기 제2 단자와 제1 노드 사이에 결합된 제1 공진기;상기 전류 발룬의 상기 제4 단자와 제2 노드 사이에 결합된 제2 공진기;상기 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 제2 노드 사이에 결합된 제3 공진기; 및상기 전류 발룬의 상기 제4 단자와 상기 제1 노드 사이에 결합된 제4 공진기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 전류 발룬은 제1 전류 발룬을 포함하고;상기 제1 전류 발룬의 상기 제3 단자는 접지에 결합되며;상기 필터 회로는:제2 전류 발룬으로서,상기 제2 포트에 결합된 제1 단자, 제2 단자, 상기 접지에 결합된 제3 단자, 및 제4 단자;상기 제2 전류 발룬의 상기 제1 단자와 상기 제2 전류 발룬의 상기 제2 단자 사이에 갈바닉 결합된 제1 인덕터; 및상기 제2 전류 발룬의 상기 제3 단자와 상기 제2 전류 발룬의 상기 제4 단자 사이에 갈바닉 결합된 제2 인덕터를 포함하는, 상기 제2 전류 발룬을 포함하며;상기 제2 전류 발룬의 상기 제2 단자는 상기 제2 노드에 결합되고; 그리고상기 제2 전류 발룬의 상기 제4 단자는 상기 제1 노드에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 제1 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 제1 전류 발룬의 상기 제4 단자 사이에 결합된 인덕터; 및상기 제2 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 제2 전류 발룬의 상기 제4 단자 사이에 결합된 다른 인덕터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 제1 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 접지 사이에 결합된 유도성-용량성 회로; 및상기 제2 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 접지 사이에 결합된 다른 유도성-용량성 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 제1 공진기는 적어도 하나의 음향 파 공진기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 공진기는 직렬로 함께 결합되는 다수의 음향 파 공진기들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제1 공진기는 병렬로 함께 결합되는 다수의 음향 파 공진기들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 필터 코어는 브릿지 필터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 브릿지 필터는 격자 필터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 전류 발룬은,상기 제1 포트에서의 단일-종단 신호와 상기 필터 코어에서의 차동 신호 사이에서 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 전류 발룬은,상기 전류 발룬의 상기 제2 단자를 통해 흐르는 제1 전류를 상기 전류 발룬의 상기 제4 단자를 통해 흐르는 제2 전류와 실질적으로 밸런싱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 전류 발룬의 상기 제3 단자는 접지에 결합되고; 그리고상기 전류 발룬의 상기 제1 단자는 상기 제1 포트에 갈바닉 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 포트는 단일-종단 포트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 제1 포트와 상기 전류 발룬 사이에 결합된 매칭 네트워크를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 필터 회로를 포함하는 적어도 하나의 라디오-주파수 프론트-엔드를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 적어도 하나의 라디오-주파수 프론트-엔드를 포함하는 무선 인터페이스 디바이스;디스플레이 스크린; 및상기 디스플레이 스크린 및 상기 무선 인터페이스 디바이스의 적어도 부분에 동작가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서를 추가로 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 무선 인터페이스 디바이스의 상기 필터 회로를 사용하여 통신되는 하나 이상의 무선 신호들에 기초하여 상기 디스플레이 스크린 상에 하나 이상의 그래픽 이미지들을 제시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,필터 회로를 포함하고,상기 필터 회로는:제1 포트;제2 포트;상기 제1 포트와 상기 제2 포트 사이에 결합된 필터 코어; 및전류 발룬으로서,상기 필터 코어를 상기 제1 포트에 갈바닉 결합하기 위한 제1 수단; 및상기 필터 코어를 접지에 갈바닉 결합하기 위한 제2 수단을 포함하는, 상기 전류 발룬을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 전류 발룬은 제1 전류 발룬을 포함하고; 그리고상기 필터 회로는:제2 전류 발룬으로서,상기 필터 코어를 상기 제2 포트에 갈바닉 결합하기 위한 제1 수단; 및상기 필터 코어를 상기 접지에 갈바닉 결합하기 위한 제2 수단을 포함하는, 상기 제2 전류 발룬을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 필터 코어는,상기 제1 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제1 수단과 상기 제2 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제2 수단 사이에 결합된 공진하기 위한 제1 수단;상기 제1 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제2 수단과 상기 제2 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제1 수단 사이에 결합된 공진하기 위한 제2 수단;상기 제1 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제1 수단과 상기 제2 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제1 수단 사이에 결합된 공진하기 위한 제3 수단; 및상기 제1 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제2 수단과 상기 제2 전류 발룬의 갈바닉 결합을 위한 상기 제2 수단 사이에 결합된 공진하기 위한 제4 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 전류 발룬의 대역폭을 증가시키기 위한 수단을 포함하고, 상기 대역폭을 증가시키기 위한 상기 수단은 상기 갈바닉 결합하기 위한 제1 수단과 상기 접지 사이에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 전류 발룬에 의해 도입되는 하나 이상의 신호 에러들을 보상하고 상기 필터 회로의 대역폭을 증가시키기 위한 수단을 포함하고, 상기 하나 이상의 신호 에러들을 보상하고 상기 대역폭을 증가시키기 위한 상기 수단은 상기 갈바닉 결합하기 위한 제1 수단과 상기 갈바닉 결합하기 위한 제2 수단 사이에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 필터 회로를 동작시키기 위한 방법으로서,상기 방법은:상기 필터 회로의 제1 포트로부터 필터 코어의 제1 단자로 제1 신호의 제1 신호 성분을 갈바닉 라우팅하는 단계;상기 제1 포트로부터 상기 필터 코어의 제2 단자로 상기 제1 신호의 제2 신호 성분을 전자기적으로 라우팅하는 단계;상기 필터 코어의 적어도 하나의 제1 공진기를 통해 상기 제1 신호 성분의 적어도 부분을 전파시키는 단계;상기 필터 코어의 적어도 하나의 제2 공진기를 통해 상기 제2 신호 성분의 적어도 부분을 전파시키는 단계;상기 제1 신호 성분의 상기 적어도 부분을 상기 필터 코어의 제3 단자로부터 상기 필터 회로의 제2 포트로 제2 신호의 일 부분으로서 전자기적으로 라우팅하는 단계; 및상기 제2 신호 성분의 상기 적어도 부분을 상기 필터 코어의 제4 단자로부터 상기 필터 회로의 상기 제2 포트로 상기 제2 신호의 다른 부분으로서 갈바닉 라우팅하는 단계를 포함하는, 필터 회로를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,제1 전류 발룬을 사용하여, 단일-종단 형태를 갖는 상기 제1 신호를 적어도 상기 제1 신호 성분 및 상기 제2 신호 성분을 포함하는 차동 형태로 변환하는 단계; 및제2 전류 발룬을 사용하여, 상기 제1 신호 성분의 상기 적어도 부분 및 상기 제2 신호 성분의 상기 적어도 부분에 기초하여 상기 단일-종단 형태를 갖는 상기 제2 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 필터 회로를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 전류 발룬과 상기 필터 코어 사이에 결합된 병렬 인덕터에 걸쳐 상기 제1 신호 성분 및 상기 제2 신호 성분을 전파시키는 단계를 더 포함하는, 필터 회로를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 제1 전류 발룬과 상기 필터 코어 사이에 결합되는 션트 공진 회로에 걸쳐 상기 제1 신호 성분을 전파시키는 단계를 더 포함하는, 필터 회로를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 장치로서,필터 회로를 포함하고,상기 필터 회로는:제1 포트;제2 포트;상기 제1 포트와 상기 제2 포트 사이에 결합된 필터 코어로서, 상기 필터 코어는 적어도 4개의 음향 파 공진기들을 포함하는 브릿지 필터를 포함하는, 상기 필터 코어;상기 제1 포트와 상기 필터 코어 사이에 결합된 제1 전류 발룬; 및상기 제2 포트와 상기 필터 코어 사이에 결합된 제2 전류 발룬을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 브릿지 필터는,상기 제1 전류 발룬의 제1 단자와 상기 제2 전류 발룬의 제1 단자 사이에 결합된 제1 음향 파 공진기;상기 제1 전류 발룬의 제2 단자와 상기 제2 전류 발룬의 제2 단자 사이에 결합된 제2 음향 파 공진기;상기 제1 전류 발룬의 상기 제1 단자와 상기 제2 전류 발룬의 상기 제2 단자 사이에 결합된 제3 음향 파 공진기; 및상기 제1 전류 발룬의 상기 제2 단자와 상기 제2 전류 발룬의 상기 제1 단자 사이에 결합된 제4 음향 파 공진기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 제1 전류 발룬의 제1 단자와 상기 제1 전류 발룬의 제2 단자 사이에 결합된 제1 인덕터;상기 제2 전류 발룬의 제1 단자와 상기 제2 전류 발룬의 제2 단자 사이에 결합된 제2 인덕터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 필터 회로는,상기 제1 전류 발룬의 단자와 접지 사이에 결합된 제1 공진 회로; 및상기 제2 전류 발룬의 단자와 상기 접지 사이에 결합된 제2 공진 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 제1 공진 회로는 상기 제1 전류 발룬의 상기 단자와 상기 접지 사이에 병렬로 함께 결합된 인덕터 및 커패시터를 포함하고; 그리고상기 제2 공진 회로는 상기 제2 전류 발룬의 상기 단자와 상기 접지 사이에서 병렬로 함께 결합된 인덕터 및 커패시터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서,상기 제1 전류 발룬은 상기 제1 포트와 상기 브릿지 필터 사이에 결합된 인덕터를 포함하고; 그리고상기 제2 전류 발룬은 상기 제2 포트와 상기 브릿지 필터 사이에 결합된 인덕터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 제1 전류 발룬의 상기 인덕터는 상기 제1 포트와 상기 브릿지 필터 사이에 직류(DC) 전류를 전달할 수 있고; 그리고상기 제2 전류 발룬의 상기 인덕터는 상기 제2 포트와 상기 브릿지 필터 사이에 DC 전류를 전달할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 래플즈 플레이스 * 리퍼블릭 플라자 넘버**-**</address><code>520230491681</code><country>싱가포르</country><engName>RF360 Singapore Pte. Ltd.</engName><name>알에프360 싱가포르 피티이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 로빈슨 로...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHMIDHAMMER, EDGAR</engName><name>슈미트하머 에드가르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ELLA, JUHA SAKARI</engName><name>엘라 유하 사까리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/661,197</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1145189-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0198138-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035094.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77a1df9dcc8657c874ac58f71b863b5f4d57b2de8ca6604926865f981c94cbe0d506b8e1ae2010f742</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82cdd13916d1d46c1cbf2f13a5117a34ca93dc1a429c7a84e60d2fa559f089e198302b040665c65e856</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>