<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:17.3617</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.07</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0136134</applicationNumber><claimCount>8</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 인공지능을 사용한 주의집중 학습 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Cathexis learning system and method using AI in an untact  learning based on Web browser</inventionTitleEng><openDate>2024.10.16</openDate><openNumber>10-2024-0150749</openNumber><originalApplicationDate>2023.11.24</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0165959</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230165959</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템 및 방법이 개시된다. 상기 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템은 비대면 강의 학습 콘텐츠를 제공하는 학습 콘텐츠 서버; 및 상기 학습 콘텐츠 서버에 접속하여 교육 콘텐츠 viewer를 구동하며, 비대면 학습에서 사용자 단말의 정면 카메라 영상 데이터의 AI 안면 인식/동작 인식과 소리 재생 기술을 사용하여 학습 콘텐츠를 인공지능 주의 집중 학습하도록 교육 콘텐츠 viewer가 설치된 사용자 단말을 포함한다. 비대면 학습에서, 사용자 단말의 교육 콘텐츠 viewer는 미디어 재생부와 안면윤곽선 인식부 모듈을 구비하고, 학습 콘텐츠 서버(ubcloud 서버)에 연동된 사용자 단말의 카메라에 포커싱된 비대면 강의 학습 콘텐츠에 시선을 바로보고 주의 집중학습되도록 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2의 얼굴의 특징점 5점 척도 안면윤곽선 인식을 통해 일정 각도로 시선이 빗나갈 경우 소리와 메시징 기술을 사용하여 해당 사용자 단말로 알람/경고 메시지를 발생하며, 비대면 학습에서 웹브라우저 기반의 ubcloud 인공지능 사용한 주의집중 학습을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비대면 온라인 강의 학습 콘텐츠를 제공하는 학습 콘텐츠 서버; 상기 학습 콘텐츠 서버에 접속하여 교육 콘텐츠 viewer를 구동하며, 비대면 온라인 학습에서 사용자 단말의 정면 카메라 영상 데이터의 AI 안면인식/동작인식 소리 재생 기술을 사용하여 학습 콘텐츠를 인공지능 주의 집중 학습하도록 상기 교육 콘텐츠 viewer가 설치된 사용자 단말; 및 강사가 사용하는 감독관의 단말을 포함하고, 상기 강사가 사용하는 감독관의 단말은 상기 학습 콘텐츠 서버를 통해 1:N 방식으로 복수의 학습자 단말들로 질의 응답 채팅 데이터를 송수신하며, 상기 사용자 단말은 비대면 강의 학습 콘텐츠를 재생하는 VOD 미디어 플레이어; 강사와 학습자와의 채팅 데이터를 송수신하는 채팅 모듈;  상기 사용자 단말의 정면 카메라 영상의 얼굴의 행동 패턴을 인식하고 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2의 얼굴의 특징점 5점 척도들을 인식하는 안면인식 모듈; 및 화면으로부터 일정 각도 이상으로 벗어난 경우(눈/코 3점이 양 끝 귀 2점에 가까워지는 지에 따라 눈과 귀의 거리, 코와 귀의 거리의 해당 방향의 거리가 일정 기준치를 넘는 경우) 또는 학습자의 음성을 인식한 경우 주의집중 학습되도록 해당 학습자의 사용자 단말로 알람을 발생하거나 또는 경고 메시지를 출력하는 학습자의 알람 발생부를 포함하며, 상기 사용자 단말은 학습자의 음성을 인식하는 음성인식 모듈을 더 포함하고,  상기 안면인식 모듈은 AI 기반 안면윤곽선 인식 기술로써 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2 얼굴의 특징점들을 측정하고 눈과 귀의 거리, 코와 귀의 거리를 측정하는 posenet 알고리즘을 사용하며, 상기 교육 콘텐츠 viewer는 VOD 미디어 플레이어와 채팅 화면, 온라인 학습 메모 공간을 구비하며, 비대면 온라인 학습에서, 강사의 단말은 상기 학습 콘텐츠 서버를 통해 1:N 방식으로 복수의 학습자 단말들로 질의 응답 채팅 데이터를 송수신하는, 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 학습 콘텐츠 서버는 스마트폰을 사용시에 인식 코드로써 QR 코드를 인식하는 기능을 제공하는, 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 사용자 단말은 정면 카메라를 구비하는 태블릿 PC, 스마트폰, PC 중 어느 하나의 단말을 사용하며, 상기 학습 콘텐츠 서버로부터 다운로드된 상기 교육 콘텐츠 viewer가 설치되는, 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 안면인식 모듈은 비대면 온라인 학습 시에 크기 보정/회전/각도 보정된 표준 크기의 학습자의 정면 얼굴 사진에 대하여 얼굴인식 알고리즘을 사용하여 얼굴 객체를 추출하고 얼굴 행동 패턴을 인식하여 학습자의 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2의 얼굴의 특징점들을 추출하며, 눈2/코/귀2의 얼굴의 특징점들의 각각 좌측/우측 귀와 좌측/우측 눈의 중심점(동공)과의 유클리디안 거리(d)와 유사도(similarity)를 계산하고, 얼굴사진 DB의 사용자의 얼굴 사진의 특정점들과 비교하여 시선 이탈 여부를 확인하며, 눈/코 3점이 양 끝 귀 2점에 가까워지는 지에 따라 오른쪽/왼쪽으로 머리 이동을 감지하고 시선 이탈과 관련된 얼굴 패턴을 검출하며, 얼굴 인식시에 안면윤곽선 인식이 안되는 경우, 화면으로부터 일정 각도 이상으로 벗어난 경우(눈/코 3점이 양 끝 귀 2점에 가까워지는 지에 따라 눈과 귀의 거리, 코와 귀의 거리의 해당 방향의 거리가 일정 기준치를 넘는 경우) 사용자 단말의 카메라로 촬영되는 얼굴 행동 패턴을 인식하여 전면 얼굴이 좌우로 돌아간 각도에 따라 우측 눈과 우측 귀의 거리와 좌측 눈과 좌측 귀의 거리가 달라지므로 해당 사용자 단말로 알람을 발생하거나 또는 경고 메시지를 출력하는, 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,  상기 학습 콘텐츠 서버는 WWW 서버; 상기 사용자 단말로 온라인 학습 콘텐츠를 제공하도록 제어하는 제어부; 상기 제어부에 연결되며, 회원 정보를 등록받아 ID/Passwd를 저장하여 관리하는 회원 등록부; 상기 제어부에 연결되며, QR 코드/Passwd 또는 ID/Passwd 또는 개인 인증서를 사용하여 인증하는 사용자 인증부; 상기 제어부에 연결되며, 상기 사용자 단말로 상기 온라인 학습(Learning) 콘텐츠를 제공하는 학습 콘텐츠 제공부; 상기 제어부에 연결되며, 사용자 정보에 대응하는 QR 코드를 발급하고 관리하는 QR 코드 관리부; 상기 제어부에 연결되며, 강사와 학습자의 채팅 데이터를 송수신하는 채팅 서버; 상기 제어부에 연결되며, 사용자 단말로부터 카메라의 응시자의 촬영 사진을 수신받아 표준 크기로 크기 보정/회전/각도 보정을 통해 정면 얼굴 사진으로 변환하고 서버의 데이터베이스에 기 저장된 사용자 정보와 정면 얼굴 사진을 비교하여 감독관 단말에서 감독관이 확인하여 온라인 학습 자격을 확인하는 감독관 확인부; 상기 제어부에 연결되며, 상기 사용자 단말의 안면인식 모듈을 사용하여 학습자의 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2의 얼굴의 특징점들을 인식하고, 사용자 단말로부터 얼굴 인식 결과를 수신받는 얼굴 인식부; 및응시자 단말들의 시험지와 작성 답안, 채점 결과를 저장하는 시험 정보DB; 응시자 정보와 표준 크기의 정면 얼굴 사진을 저장하는 응시자DB와 얼굴 DB;  를 포함하는 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,  응시자 단말과 감독관 단말로 시험 프로그램(App)과 시험지를 제공하며, 응시자 정보들과 응시자의 현장 얼굴 사진, 감독관 정보를 관리하며, 온라인 시험 또는 UBT 시험시에 일정 시험 시간 이내에 각각의 응시자 단말에 시험지 작성 답안을 저장후 시험 종료시 시험관리부를 구비하는 상기 학습 콘텐츠 서버로 전송되며, 응시자들의 시험지 작성 답안, 채점 결과, 감독관 정보와 응시자 현황 정보를 저장하여 관리하는 시험 관리부를 더 포함하는 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. (a) 사용자 단말로부터 학습자 정보와 표준 크기의 정면 얼굴 사진을 학습 콘텐츠 서버가 등록받아 저장하는 단계; (b) 상기 학습 콘텐츠 서버가 사용자 정보와 정면 얼굴 사진에 대응하는 QR 코드를 발급하는 단계; (c) 교육 콘텐츠 viewer와 안면인식 모듈을 구비하는 사용자 단말에서 정면 카메라 영상의 정면 얼굴인식 알고리즘을 사용하여 카메라의 전면 얼굴 사진의 인식 결과를 상기 학습 콘텐츠 서버로 수신받아 기 등록된 학습자 정보와 표준 크기의 정면 얼굴 사진과 그 얼굴 특징점들을 비교하여 학습자 본인 여부를 확인하는 단계; (d) 상기 학습 콘텐츠 서버로부터 학습 콘텐츠를 기 등록된 회원의 사용자 단말로 제공하는 단계; 및 (e) 상기 학습 콘텐츠 서버는 각 학습자의 사용자 단말에서 카메라로 검출된 온라인 학습자의 얼굴 영상을 분석하여 시선이 일정 각도로 벗어난 경우 또는 학습자의 사용자 단말에서 학습자의 음성을 인식한 경우 주의집중 학습되도록 해당 학습자의 사용자 단말로 경고 메시지 또는 알람을 발생하는 단계를 포함하고, 비대면 온라인 학습에서, 상기 사용자 단말에 설치된 상기 교육 콘텐츠 viewer는 VOD 미디어 플레이어와 채팅 화면, 온라인 학습 메모 공간을 구비하며, 강사가 사용하는 감독관의 단말은 상기 학습 콘텐츠 서버를 통해 1:N 방식으로 복수의 학습자 단말들로 질의 응답 채팅 데이터를 송수신하는 단계를 더 포함하며,상기 사용자 단말은 비대면 강의 학습 콘텐츠를 재생하는 VOD 미디어 플레이어; 강사와 학습자와의 채팅 데이터를 송수신하는 채팅 모듈; 상기 사용자 단말의 정면 카메라 영상의 얼굴의 행동 패턴을 인식하고 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2의 5점 척도 얼굴의 특징점들을 인식하는 안면인식 모듈; 및 화면으로부터 일정 각도 이상으로 벗어난 경우(눈/코 3점이 양 끝 귀 2점에 가까워지는 지에 따라 눈과 귀의 거리, 코와 귀의 거리의 해당 방향의 거리가 일정 기준치를 넘는 경우) 또는 학습자의 음성을 인식한 경우 주의집중 학습되도록 해당 사용자 단말로 알람을 발생하거나 또는 경고 메시지를 출력하는 학습자의 알람 발생부를 포함하며, 상기 사용자 단말은 학습자의 음성을 인식하는 음성인식 모듈을 더 포함하고,  상기 안면인식 모듈은 AI 기반 안면윤곽선 인식 기술로써 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2 얼굴의 특징점들을 측정하고 눈과 귀의 거리, 코와 귀의 거리를 측정하는 posenet 알고리즘을 사용하는, 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 학습 콘텐츠 서버는 스마트폰을 사용시에 인식 코드로써 QR 코드를 인식하는 기능을 제공하는 단계를 더 포함하는 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 사용자 단말은 정면 카메라를 구비하는 태블릿 PC, 스마트폰, PC 중 어느 하나의 단말을 사용하며, 상기 학습 콘텐츠 서버로부터 다운로드된 상기 교육 콘텐츠 viewer가 설치되는, 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 안면인식 모듈은 비대면 온라인 학습 시에 크기 보정/회전/각도 보정된 표준 크기의 학습자의 얼굴 사진에 대하여 정면 얼굴인식 알고리즘을 사용하여 얼굴 객체를 추출하고 얼굴 행동 패턴을 인식하여 학습자의 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2의 얼굴의 특징점들을 추출하며, 눈2/코/귀2의 얼굴의 특징점들의 각각 좌측/우측 귀와 좌측/우측 눈의 중심점(동공)과의 유클리디안 거리(d)와 유사도(similarity)를 계산하고, 얼굴사진 DB의 사용자의 정면 얼굴 사진의 특정점들과 비교하여 시선 이탈 여부를 확인하며, 눈/코 3점이 양 끝 귀 2점에 가까워지는 지에 따라 오른쪽/왼쪽으로 머리 이동을 감지하고 시선 이탈과 관련된 얼굴 패턴을 검출하며, 얼굴 인식시에 안면윤곽선 인식이 안되는 경우, 화면으로부터 일정 각도 이상으로 벗어난 경우(눈/코 3점이 양 끝 귀 2점에 가까워지는 지에 따라 눈과 귀의 거리, 코와 귀의 거리의 해당 방향의 거리가 일정 기준치를 넘는 경우) 사용자 단말의 카메라로 촬영되는 얼굴 행동 패턴을 인식하여 전면 얼굴이 좌우로 돌아간 각도에 따라 우측 눈과 우측 귀의 거리와 좌측 눈과 좌측 귀의 거리가 달라지므로 해당 사용자 단말에서 알람을 발생하거나 또는 경고 메시지를 출력하는, 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,  상기 학습 콘텐츠 서버는 WWW 서버; 상기 사용자 단말로 온라인 학습 콘텐츠를 제공하도록 제어하는 제어부; 상기 제어부에 연결되며, 회원 정보를 등록받아 ID/Passwd를 저장하여 관리하는 회원 등록부; 상기 제어부에 연결되며, QR 코드/Passwd 또는 ID/Passwd 또는 개인 인증서를 사용하여 인증하는 사용자 인증부; 상기 제어부에 연결되며, 상기 사용자 단말로 상기 온라인 학습(Learning) 콘텐츠를 제공하는 학습 콘텐츠 제공부; 상기 제어부에 연결되며, 사용자 정보에 대응하는 QR 코드를 발급하고 관리하는 QR 코드 관리부; 상기 제어부에 연결되며, 사용자 단말로부터 카메라의 응시자의 촬영 사진을 수신받아 표준 크기로 크기 보정/회전/각도 보정을 통해 정면 얼굴 사진으로 변환하고 서버의 데이터베이스에 기 저장된 사용자 정보와 정면 얼굴 사진을 비교하여 감독관 단말에서 감독관이 확인하여 온라인 학습 자격을 확인하는 감독관 확인부; 상기 제어부에 연결되며, 사용자 단말에서 안면인식 모듈을 사용하여 학습자의 얼굴의 윤곽선과 눈2/코/귀2 특징점들을 인식하고 사용자 단말로부터 얼굴 인식 결과를 수신받는 얼굴 인식부; 및응시자 단말들의 시험지와 작성 답안, 채점 결과를 저장하는 시험 정보DB; 응시자 정보와 표준 크기의 정면 얼굴 사진을 저장하는 응시자DB와 얼굴 DB;를 포함하는 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서,  상기 학습 콘텐츠 서버가 응시자 정보들과 응시자의 현장 얼굴 사진, 감독관 정보를 시험 서버의 데이터베이스에 저장하여 관리하며, 온라인 시험 또는 UBT 시험 시에 일정 시험시간 동안 각각의 응시자 단말에 시험지 작성 답안을 저장후 시험 종료 시 응시자 단말로부터 시험관리부를 구비하는 상기 학습 콘텐츠 서버로 전송받아 저장하며, 응시자들의 시험지 작성 답안의 채점 결과를 응시자 단말로 제공하는 단계를 더 포함하는 웹 브라우저 기반의 비대면 학습에서 주의집중 학습 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 중원구...</address><code>120170720146</code><country>대한민국</country><engName>NSDEVIL</engName><name>(주)엔에스데블</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 중원구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK KINAM</engName><name>박기남 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>부산광역시 수영구...</address><code>420110045856</code><country>대한민국</country><engName>Eonjoo Lee</engName><name>이언주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>부산광역시 수영구...</address><code>420070488361</code><country>대한민국</country><engName>Shin,Seung Yong</engName><name>신승용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (대치동) *층(아이피드림)</address><code>920030002466</code><country>대한민국</country><engName>Lee Yeo Song</engName><name>이여송</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1090249-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1022777-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1350949-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1350892-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0405760-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0711961-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0712108-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240136134.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0824743381384515c49586be26e70743a7122f3c0ecda0f4e3f2f0335123f8a1111c83148619e228d684b9e69379e38191b9bcd74dad0a0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42a9d202ca052c7671dbb2730b6c70854e0d2a2a821e8110db94e2bc14da2b78218c382007e6f3ce8b5ba5e9aa8082e3fb1467b9d3eac43a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>