<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:15.3115</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7038964</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>절제 치료용 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES AND SYSTEMS FOR ABLATION THERAPY</inventionTitleEng><openDate>2023.12.18</openDate><openNumber>10-2023-0170058</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/067</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 41/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 조직 절제를 치료하기 위한 다양한 방법들, 시스템들, 및 장치들이 개시된다. 개시된 여러 실시예들은 종양을 치료하는 방법들, 조직과 종양에 전자기 방사를 조사하는데 사용되는 시스템들, 시스템의 구성요소들 및 장치들, 그리고 전자기 방사로 조직과 종양을 조사하는데 사용되는 시스템들을 제공하는 키트들에 관한 것이다. 여러 실시예들에서, 시스템은 나노 입자들에 의해 흡수될 수 있는 하위-절제 적외 방사를 제공한다. 여러 실시예들에서, 나노 입자들은 방사를 흡수하여 열 에너지로 변환시킨다. 여러 실시예들에서, 적외 방사 자체가 하위-절제적이지만, 나노 입자들에 의해 생성된 열 에너지는 열 응고, 고열, 및/또는 조직 절제를 일으키기에 충분할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221208</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/024291</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 본체;프로브; 및외장 커넥터를 포함하는 레이저 조사기 조립체로서,상기 본체는:제1 유체 챔버;상기 제1 유체 챔버와 유체 연통하는 제1 허브;도파관 구멍을 포함하는 제2 유체 챔버;상기 제2 유체 챔버와 유체 연통하는 제2 허브; 및상기 본체의 상기 제2 유체 챔버에 대한 접근을 제공하는 도파관 허브를 포함하고,상기 제1 허브는 제1 유체 포트, 및 제1 냉각제 라인과 결합되도록 구성된 피팅을 포함하고,상기 제2 허브는 제2 유체 포트, 및 제2 냉각제 라인과 결합되도록 구성된 피팅을 포함하고,상기 도파관 허브는 도파관을 수용하고 상기 제2 유체 챔버 및 상기 제2 유체 챔버의 상기 도파관 구멍을 통해 안내하도록 구성되고,상기 프로브는 상기 본체에서 말단 방향으로 연장되고, 긴 프로브 부재와 내부 관형 부재를 포함하고,상기 긴 프로브 부재는 상기 긴 프로브 내에 관형 공동을 정의하는 유연한 외부 벽을 포함하고, 상기 외부 벽은 상기 제1 유체 챔버와 유체 연통하는 제1 루멘(lumen)을 정의하고, 상기 유연한 외부 벽은 상기 본체의 근위 부분으로부터 밀봉된 팁을 포함하는 원위 부분까지 연장되며,상기 내부 관형 부재는 상기 본체로부터 원위쪽으로 그리고 상기 관형 공동 내에서 연장되고, 상기 내부 관형 부재는 제2 루멘을 정의하고 상기 긴 프로브 부재의 상기 원위 부분 내에 배치된 출구 구멍을 포함하며, 상기 내부 관형 부재는 상기 도파관이 상기 도파관 구멍을 통해 유도될 때 상기 도파관을 수용하도록 구성되며,상기 외장 커넥터는 카테터 외장이 상기 프로브를 적어도 부분적으로 덮도록 상기 카테터 외장의 대응하는 커넥터에 결합되도록 구성되는것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 외장 커넥터가 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 커넥터 외장에 결합될 때, 상기 카테터 외장은 상기 프로브를 안정화시키는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 외장 커넥터가 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 커넥터 외장에 결합될 때, 상기 카테터 외장은 상기 프로브의 꼬임 발생률을 낮추는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제3항에 있어서, 상기 외장 커넥터가 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 커넥터 외장에 결합될 때, 상기 레이저 조사기 조립체는 상기 프로브가 꼬이지 않고 상기 프로브가 수평인 위치에서 상기 프로브에 의해 유지되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제4항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 긴 프로브 부재의 적어도 일부 둘레에 원주 방향으로 배치되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제5항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 레이저 조사기 조립체의 상기 본체에 연결되고/되거나 일체형인 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제5항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 긴 프로브 부재에 연결되고/되거나 일체형인 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제7항에 있어서, 상기 프로브의 길이는 눈금이 매겨져 있는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 눈금은 상기 프로브의 상기 근위 부분에 제공되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 눈금은 상기 프로브의 상기 원위 부분에 제공되지 않는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브의 상기 눈금은 상기 외장 커넥터 또는 근처의 위치에서 시작되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브의 상기 눈금은 약 4mm 떨어져 있는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브는 가시광선 파장, 적외선, 자외선, 또는 이들의 조합을 투과하는 물질인 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 밀봉된 팁은 돔형 팁인것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 돔형 팁은 가시광선 파장, 적외선, 자외선, 또는 이들의 조합을 투과하는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 레이저 조사기 조립체에 의해 수용될 때, 상기 도파관은 상기 제2 루멘 내에 위치되고 상기 삽입 프로브의 상기 돔형 단부를 통해 레이저 방사를 전달하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브의 상기 제1 루멘은 상기 프로브의 상기 제2 루멘과 유체 연통하는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 챔버는 상기 프로브를 통해 상기 제2 유체 챔버와 유체 연통하는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브는 상기 밀봉된 팁과 상기 내부 관형 부재의 상기 출구 구멍 사이에 위치한 풀링 섹션(pooling section)을 포함하며, 상기 풀링 섹션은 상기 프로브의 상기 제1 루멘과 상기 제2 루멘 사이에서 유체의 순환 및/또는 전달이 가능하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 본체;외장 커넥터; 및프로브를 포함하는 레이저 조사기 조립체로서,상기 프로브는:긴 프로브 부재 및 내부 관형 부재를 포함하고,상기 긴 프로브 부재는 상기 본체로부터 원위 방향으로 연장되고 제1 루멘(lumen) 및 밀봉된 단부를 포함하고,상기 내부 관형 부재는 원위 방향으로 연장되어 상기 삽입 프로브의 상기 제1 루멘 내에 위치하고 제2 루멘을 포함하며 상기 긴 프로브 내의 출구 구멍에서 끝나고,상기 제1 루멘은 상기 제2 루멘과 유체 연통하고,상기 외장 커넥터는 카테터 외장의 대응하는 커넥터와 결합하도록 구성되고, 상기 카테터 외장은 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 외장 커넥터에 연결될 때 상기 프로브를 적어도 부분적으로 덮도록 구성되는것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 외장 커넥터가 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 커넥터 외장에 결합될 때, 상기 카테터 외장은 상기 프로브를 안정화시키는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 외장 커넥터가 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 커넥터 외장에 결합될 때, 상기 카테터 외장은 상기 프로브의 꼬임 발생률을 낮추는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브의 길이는 눈금이 매겨져 있는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 눈금은 상기 프로브의 근위 부분에 제공되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 눈금은 상기 프로브의 원위 부분에 제공되지 않는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브의 상기 밀봉된 단부는 레이저 광 전송이 가능하도록 구성된 돔형 표면인 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 레이저 조사기 조립체는 상기 제1 루멘과 유체 연통하는 제1 허브, 및 상기 제2 루멘과 유체 연통하는 제2 허브를 포함하고,상기 제1 허브는 제1 유체 포트, 및 제1 냉각제 라인과 결합되도록 구성된 피팅을 포함하고,상기 제2 허브는 제2 유체 포트, 및 제2 냉각제 라인과 결합되도록 구성된 피팅을 포함하는것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제19항 및 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 유체 포트는 냉각제를 상기 제1 냉각제 라인에 분배하도록 구성된 냉각제 출구이고, 상기 제2 유체 포트는 상기 제2 냉각제 라인으로부터 냉각제를 받도록 구성된 냉각제 입구이며,상기 레이저 조사기 조립체는 상기 냉각제 입구로부터 상기 제2 루멘을 통해 상기 제1 루멘으로 그리고 상기 냉각제 출구 밖으로 냉각제가 통과하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 유체 입구와 상기 유체 출구는 상기 레이저 조사기 장치를 통한 냉각제의 부적절한 경로를 방지하기 위해 서로 다른 커넥터들과 상호 작용하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제19항 및 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 허브의 상기 피팅은 수형 또는 암형 커넥터이고, 상기 제2 허브의 상기 피팅은 수형 또는 암형 커넥터이며, 상기 제1 허브와 상기 제2 허브의 상기 커넥터의 암수는 서로 다른 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 나사산이 있고 상기 카테터 외장의 상기 커넥터의 대응하는 나사산과 결합하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 카테터 외장의 상기 커넥터의 대응하는 루어 피팅(luer fitting)과 결합하도록 구성된 루어 피팅을 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 카테터 외장의 상기 커넥터의 대응하는 암형 루어 피팅과 결합하도록 구성된 수형 루어 피팅을 포함하는 것을 특징으로 하는 레이저 조사기 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 상기 레이저 조사기 조립체 및 상기 도파관을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 카테터 외장을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 상기 레이저 조사기 조립체 및 상기 카테터 외장을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 도파관을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카테터 외장은 그 길이의 적어도 일부를 따라 눈금이 매겨지는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 눈금은 상기 카테터 외장의 상기 커넥터에 가까운 위치에서 상기 카테터 외장에 제공되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카테터 외장이 상기 외장 커넥터 및 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 레이저 조사기 조립체에 연결될 때, 상기 프로브는 상기 카테터 외장으로부터 돌출되도록 상기 카테터 외장보다 더 긴 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 카테터 외장이 상기 외장 커넥터 및 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 레이저 조사기 조립체에 연결될 때 상기 내부 관형 부재의 상기 출구 구멍은 상기 카테터 외장에 의해 덮이지 않는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항, 제35항, 및 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도파관은 상기 도파관 허브의 대응하는 피팅과 결합하도록 구성된 피팅을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항, 제35항, 및 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도파관은 광섬유인 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 광섬유는 상기 광섬유로부터 그리고 상기 레이저 조사기 조립체 밖으로 방사를 분배하도록 구성된 확산 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 카테터 외장이 상기 외장 커넥터 및 상기 카테터 외장의 상기 커넥터를 통해 상기 레이저 조사기 조립체에 연결될 때 상기 확산 팁은 상기 카테터 외장에 의해 덮이지 않는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 냉각제 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제34항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 냉각제 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 냉각제 라인과 결합하도록 구성되고 상기 제2 냉각제 라인에 결합할 때 상기 레이저 조사기 조립체와 유체 연통하도록 구성된 냉각제 저장소를 더 포함하고, 상기 냉각제 저장소는 상기 레이저 조사기 조립체에 냉각제를 공급하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제34항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 작동 시 상기 도파관을 냉각시키기 위해 상기 냉각제 저장소로부터 상기 제2 라인을 통해 상기 레이저 조사기 조립체로 냉각제를 전달하도록 구성된 펌프를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제34항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 냉각제 라인과 결합하도록 구성되고 상기 제1 냉각제 라인에 결합할 때 상기 레이저 조사기 조립체와 유체 연통하도록 구성된 냉각제 회수 봉지를 더 포함하며, 상기 냉각제 회수 봉지는 상기 레이저 조사기 조립체로부터 냉각제를 수용하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제34항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도파관과 광학적으로 통신하도록 구성된 레이저 소스를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 상기 레이저 조사기 조립체를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 카테터 외장을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 도파관을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 냉각제 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 냉각제 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 냉각제 저장소를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 냉각제 펌프를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 냉각제 회수 봉지를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제52항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 레이저 소스를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 사용 설명서를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 사용 설명서는 레이저 조사기 시스템의 작동 방법에 대한 지침을 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항 또는 제62항에 있어서, 상기 사용 설명서는 레이저 조사기 시스템의 작동 방법에 대한 지침을 포함하는 것을 특징으로 하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 환자의 종양을 치료하는 방법으로서,적외선을 열 에너지로 변환시키기에 적합한 나노 입자들을 전신적으로 상기 환자에게 주사하는 단계;상기 나노 입자들이 상기 종양에 우선적으로 축적되도록 하는 단계;카테터 외장 안에 외장된 투관침을 포함하는 투관침 조립체를 제1 삽입 지점에서 상기 환자 안으로 삽입하는 단계;상기 투관침 조립체가 상기 종양의 근위 면을 통과하고 상기 종양의 원위 측에서 끝나도록 상기 투관침 조립체를 상기 종양을 통과시켜 상기 종양 내에 제1 경로를 형성함으로써 상기 투관침 조립체를 상기 환자 안에 위치시키는 단계;상기 카테터 외장을 상기 제1 경로에서 상기 환자 안에 남기면서 상기 투관침을 상기 투관침 조립체로부터 제거하는 단계;제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 상기 레이저 조사기 조립체의 상기 프로브를 상기 카테터 외장에 삽입하는 단계;상기 종양의 상기 제1 경로 내의 제1 위치로 상기 프로브를 안내하는 단계, 이때 상기 제1 위치는 상기 종양의 원위측 또는 근처에 위치함;상기 외장 커넥터를 사용하여 상기 카테터 외장을 상기 레이저 조사기 조립체에 연결하는 단계;상기 프로브가 상기 제1 경로 내의 상기 제1 위치에 있을 때 상기 프로브 내의 도파관에 연결된 레이저 소스를 활성화하여 제1 기간 동안 상기 제1 위치에서 적외선 방사를 생성함으로써 상기 나노 입자들을 절제 온도로 가열하는 단계;상기 레이저 조사기 조립체로부터 상기 카테터 외장을 분리하는 단계;상기 종양의 상기 제1 경로 내의 제2 위치로 상기 프로브를 인출하는 단계, 이때 상기 제2 위치는 상기 제1 위치에 대하여 근위에 있음;상기 카테터 외장을 인출하고 상기 외장 커넥터를 사용하여 상기 카테터 외장을 상기 레이저 조사기 조립체에 연결하는 단계; 및상기 프로브가 상기 제2 위치에 있을 때 상기 레이저 소스를 활성화하여 제2 기간 동안 적외선 방사를 생성함으로써 상기 나노 입자들을 절제 온도로 가열하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 제1 경로로부터 상기 카테터 외장과 상기 프로브를 제거하고 상기 투관침 조립체를 사용하여 상기 종양을 통과하는 제2 경로를 생성하는 단계;상기 제2 경로 내에서 상기 환자 안에 상기 카테터 외장을 남기고 상기 투관침 조립체로부터 상기 투관침을 제거하는 단계;상기 레이저 조사기 조립체의 상기 프로브를 상기 카테터 외장에 삽입하는 단계;상기 종양의 상기 제2 경로 내의 제1 위치로 상기 프로브를 안내하는 단계, 이때 상기 제1 위치는 상기 종양의 원위측 또는 그 부근에 위치함;상기 외장 커넥터를 사용하여 상기 카테터 외장을 상기 레이저 조사기 조립체에 연결하는 단계;상기 프로브가 상기 제2 경로 내의 상기 제1 위치에 있을 때 상기 레이저 소스를 활성화하여 제3 기간 동안 적외선 방사를 생성함으로써 상기 나노 입자들을 절제 온도로 가열하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서, 상기 제1 경로의 상기 제1 위치와 상기 제2 위치는 약 8mm 떨어져 있는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 삽입 지점 및 상기 제2 삽입 지점으로부터 상기 종양의 상기 근위측에 측방향으로 배치된 추가 삽입 지점에서 상기 투관침 조립체를 상기 환자에게 삽입하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항 또는 제67항에 있어서, 템플릿 그리드는 상기 투관침 조립체를 상기 제1 삽입 지점과 상기 제2 삽입 지점에 배치하기 위해 사용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 템플릿 그리드는 상기 투관침 조립체를 상기 추가 삽입 지점에 배치하기 위해 사용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제64항 또는 제69항에 있어서, 상기 레이저는 조직의 광열 응고를 유도하기에 불충분한 방사를 방출하도록 활성화되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제64항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 조사기는 상기 나노 입자들이 없을 때 하위절제 가능한 방사를 방출하도록 활성화되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제64항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 조사기는 상기 확산기 팁의 약 3.5 W/cm 및 약 4.5 W/츠 사이의 방사를 방출하도록 활성화되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 종양을 치료하는 방법으로서,제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 상기 레이저 조사기 조립체를 획득하는 단계;카테터 외장을 조직의 근위면을 통해 상기 조직의 원위측으로 통과시켜 제1 위치로 상기 종양을 포함하는 상기 조직에 상기 카테터 외장을 위치시키는 단계;상기 레이저 조사기 조립체의 상기 프로브를 상기 카테터 외장에 삽입하는 단계;상기 외장 커넥터를 사용하여 상기 카테터 외장을 상기 레이저 조사기 조립체에 연결하는 단계;상기 프로브가 상기 제1 위치에 있는 동안 상기 레이저 조사기 조립체의 레이저 소스를 활성화하여 제1 기간 동안 적외선 방사를 상기 조직에 전달하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 카테터 외장에 연결되어 있는 동안 상기 프로브를 상기 조직 내의 제2 위치로 인출하는 단계, 이때 상기 제2 위치는 상기 제1 위치에 대하여 근위측에 위치함; 및상기 삽입 프로브가 상기 제2 위치에 있을 때 상기 레이저 소스를 활성화하여 제2 기간 동안 하위-절제 적외선 방사를 상기 조직에 전달하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 카테터 외장은 눈금이 매겨져 있고, 상기 카테터 외장의 상기 눈금은 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 거리를 측정하기 위해 사용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서,상기 제1 위치에서 상기 레이저 소스를 활성화한 후 상기 레이저 조사기 조립체로부터 상기 카테터 외장을 분리하는 단계;상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 거리를 측정하기 위해 상기 프로브의 눈금을 사용하여 상기 종양의 상기 제1 경로 내의 상기 제2 위치로 상기 프로브를 인출하는 단계;상기 외장 커넥터를 사용하여 상기 카테터 외장을 상기 레이저 조사기 조립체에 다시 연결하는 단계; 및상기 삽입 프로브가 상기 제2 위치에 있을 때 상기 레이저 소스를 활성화하여 제2 기간 동안 하위-절제 적외선 방사를 상기 조직에 전달하는 단계;를 더 포함하고, 상기 제2 위치는 상기 제1 위치에 대하여 근접하게 위치하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제1항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 종양은 전립선 종양인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 레이저 조사기 조립체의 본체를 획득하는 단계;프로브를 상기 본체에 부착하는 단계;상기 레이저 조사기 조립체에 외장 커넥터를 부착하는 단계;를 포함하는 레이저 조사기 조립체 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 본체에 부착되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 프로브에 부착되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제78항에 있어서, 상기 외장 커넥터는 상기 본체와 상기 프로브 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 텍사스주 ***** 휴스턴 스위트 *** 엘 리오 스트리트 ****</address><code>520190459982</code><country>미국</country><engName>Nanospectra Biosciences, Inc.</engName><name>나노스펙트라 바이오사이언스 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스...</address><code> </code><country> </country><engName>Jon Alexander, SCHWARTZ</engName><name>존 알렉산더 슈와르츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스...</address><code> </code><country> </country><engName>Glenn Patrick, GOODRICH</engName><name>글렌 패트릭 굿리치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>Andrew Mark MURPHY</engName><name>앤드류 마크 머피</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 구로구 디지털로**길 * (구로동) ***호(한림특허법률사무소)</address><code>920030001195</code><country>대한민국</country><engName>Park,Chong Han</engName><name>박종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/174,431</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1248639-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183798-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0412204-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0412205-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0064140-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237038964.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bc0e19bddeb61fad79bf10af6bd08b7497017bbd4fdcf84b8509f048b1a9ac65b7bcccf1314d2a646ff96eee73fa6c36e81e59751f8effb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeed25f16b0334722e2410fcfb13023b675bd3be662c209098cee312177787a54a7a8dbca536bf579c1d78816d206112b3da2e8b9aa277a00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>