<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:30.2030</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.10.04</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031173</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>움직임 보상을 위한 개선된 예측기 후보들</inventionTitle><inventionTitleEng>IMPROVED PREDICTOR CANDIDATES FOR MOTION COMPENSATION</inventionTitleEng><openDate>2025.09.25</openDate><openNumber>10-2025-0140649</openNumber><originalApplicationDate>2018.10.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7012694</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/567</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207012694</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 콘텐츠 인코더 또는 디코더를 위한 움직임 모델에 기초하여 화상 블록의 움직임 보상을 위해 이웃 블록들로부터 아핀 머지 코딩 모드에 대한 예측기 후보들의 세트를 결정하기 위한 상이한 구현들이 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019070933</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.10.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/054300</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 인코딩을 위한 방법으로서,아핀 머지 모드(affine merge mode)에서 인코딩되는 블록에 대해, 공간적 이웃 블록들의 상부 좌측 리스트, 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 상부 우측 리스트, 및 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 하부 좌측 리스트를 결정하는 단계 - 상기 상부 좌측 리스트는 상기 블록의 상부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 상부 우측 리스트는 상기 블록의 상부 우측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 하부 좌측 리스트는 상기 블록의 하부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함함 -;상기 인코딩되는 블록에 대해, 상기 상부 좌측 리스트, 상부 우측 리스트 및 하부 좌측 리스트에 기초하여 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들(predictor candidates)의 세트를 결정하는 단계 - 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는 제1 예측기 후보 및 제2 예측기 후보를 포함하고,상기 제1 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터(motion vector)가 상기 제1 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제1 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제1 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되고, 상기 제2 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제2 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터 및 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터는 상기 제2 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터를 유도하기 위해 사용되고, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제2 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용됨 -;상기 인코딩되는 블록 및 각각의 예측기 후보에 대해, 상기 예측기 후보의 하나 이상의 컨트롤 포인트 움직임 벡터들 및 움직임 모델(motion model)에 기초하여, 움직임 필드(motion field)를 결정하는 단계 - 상기 움직임 필드는 상기 인코딩되는 블록의 서브 블록들의 예측에 사용되는 움직임 벡터들을 식별함 -;각각의 예측기 후보에 대해 결정된 상기 움직임 필드에 응답하는 예측들 사이의 레이트 왜곡 결정(rate distortion determination)에 기초하여 예측기 후보들의 세트로부터 예측기 후보를 선택하는 단계; 및상기 선택된 예측기 후보에 대한 상기 움직임 필드에 기초하여 상기 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 공간적 이웃 블록들 중 적어도 하나에 연관된 움직임 정보는 병진 움직임 정보를 포함하는 것을 더 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 공간적 이웃 블록들 중 적어도 하나에 연관된 움직임 정보는 아핀 움직임 정보(affine motion information)를 포함하는 것을 더 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상 및 상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 제3 예측기 후보를 포함하고, 여기서,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제3 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제3 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되는 것을 더 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 비디오 디코딩을 위한 방법으로서,아핀 머지 모드(affine merge mode)에서 디코딩되는 블록에 대해, 공간적 이웃 블록들의 상부 좌측 리스트, 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 상부 우측 리스트, 및 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 하부 좌측 리스트를 결정하는 단계 - 상기 상부 좌측 리스트는 상기 블록의 상부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 상부 우측 리스트는 상기 블록의 상부 우측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 하부 좌측 리스트는 상기 블록의 하부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함함 -;상기 디코딩되는 블록에 대해, 상기 상부 좌측 리스트, 상부 우측 리스트 및 하부 좌측 리스트에 기초하여 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들(predictor candidates)의 세트를 결정하는 단계 - 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는 제1 예측기 후보 및 제2 예측기 후보를 포함하고, 상기 제1 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터(motion vector)가 상기 제1 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제1 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 제1 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되고, 상기 제2 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제2 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터 및 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터는 상기 제2 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터를 유도하기 위해 사용되고, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 레퍼런스 화상 구성된 아핀 머징 예측기 후보(reference picture constructed affine merging predictor candidate)로서 사용됨 -;상기 디코딩되는 블록에 대해, 특정 예측기 후보로부터 하나 이상의 컨트롤 포인트 움직임 벡터들을 결정하는 단계;상기 디코딩되는 블록에 대해, 상기 디코딩되는 블록에 대한 상기 하나 이상의 컨트롤 포인트 움직임 벡터들 및 움직임 모델에 기초하여 움직임 필드를 결정하는 단계 - 상기 움직임 필드는 상기 디코딩되는 블록의 서브 블록들의 예측을 위해 사용되는 움직임 벡터들을 식별함 -; 및상기 결정된 움직임 필드에 기초하여 상기 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 공간적 이웃 블록들 중 적어도 하나에 연관된 움직임 정보는 병진 움직임 정보를 포함하는 것을 더 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 공간적 이웃 블록들 중 적어도 하나에 연관된 움직임 정보는 아핀 움직임 정보(affine motion information)를 포함하는 것을 더 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상 및 상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 제3 예측기 후보를 포함하고, 여기서,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제3 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제3 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되는 것을 더 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 움직임 모델은 아핀 모델(affine model)이고 상기 디코딩되는 블록 내부의 각각의 포지션 (x, y)에 대한 상기 움직임 필드는:에 의해 결정되고,  및 는 상기 움직임 필드를 생성하기 위해 사용되는 상기 컨트롤 포인트 움직임 벡터들이고, 는 상기 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터에 대응하고, 는 상기 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터에 대응하고, w는 상기 디코딩되는 블록의 폭인 것을 더 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 예측기 후보들의 세트로부터의 상기 특정 예측기 후보에 대한 인덱스가 디코딩되는 것을 더 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 인코딩 장치로서,적어도 하나의 메모리 및 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,아핀 머지 모드(affine merge mode)에서 인코딩되는 블록에 대해, 공간적 이웃 블록들의 상부 좌측 리스트, 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 상부 우측 리스트, 및 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 하부 좌측 리스트를 결정하고 - 상기 상부 좌측 리스트는 상기 블록의 상부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 상부 우측 리스트는 상기 블록의 상부 우측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 하부 좌측 리스트는 상기 블록의 하부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함함 -;상기 인코딩되는 블록에 대해, 상기 상부 좌측 리스트, 상부 우측 리스트 및 하부 좌측 리스트에 기초하여 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들(predictor candidates)의 세트를 결정하고 - 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는 제1 예측기 후보 및 제2 예측기 후보를 포함하고, 상기 제1 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터(motion vector)가 상기 제1 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제1 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 제1 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되고,상기 제2 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제2 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터 및 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터는 상기 제2 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터를 유도하기 위해 사용되고, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제2 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용됨 -;상기 인코딩되는 블록 및 각각의 예측기 후보에 대해, 상기 예측기 후보의 하나 이상의 컨트롤 포인트 움직임 벡터들 및 움직임 모델(motion model)에 기초하여, 움직임 필드(motion field)를 결정하고 - 상기 움직임 필드는 상기 인코딩되는 블록의 서브 블록들의 예측에 사용되는 움직임 벡터들을 식별함 -;각각의 예측기 후보에 대해 결정된 상기 움직임 필드에 응답하는 예측들 사이의 레이트 왜곡 결정(rate distortion determination)에 기초하여 예측기 후보들의 세트로부터 예측기 후보를 선택하고; 그리고상기 선택된 예측기 후보에 대한 상기 움직임 필드에 기초하여 상기 블록을 인코딩하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 공간적 이웃 블록들 중 적어도 하나에 연관된 움직임 정보는 병진 움직임 정보를 포함하는 것을 더 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 공간적 이웃 블록들 중 적어도 하나에 연관된 움직임 정보는 아핀 움직임 정보(affine motion information)를 포함하는 것을 더 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상 및 상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 제3 예측기 후보를 포함하고, 여기서,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제3 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제3 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되는 것을 더 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 디코딩을 위한 장치로서, 적어도 하나의 메모리 및 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,아핀 머지 모드(affine merge mode)에서 디코딩되는 블록에 대해, 공간적 이웃 블록들의 상부 좌측 리스트, 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 상부 우측 리스트, 및 상기 블록의 공간적 이웃 블록들의 하부 좌측 리스트를 결정하고 - 상기 상부 좌측 리스트는 상기 블록의 상부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 상부 우측 리스트는 상기 블록의 상부 우측 코너의 이웃 블록들을 포함하고, 상기 하부 좌측 리스트는 상기 블록의 하부 좌측 코너의 이웃 블록들을 포함함 -;상기 디코딩되는 블록에 대해, 상기 상부 좌측 리스트, 상부 우측 리스트 및 하부 좌측 리스트에 기초하여 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들(predictor candidates)의 세트를 결정하고 - 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는 제1 예측기 후보 및 제2 예측기 후보를 포함하고, 상기 제1 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터(motion vector)가 상기 제1 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제1 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제1 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되고, 상기 제2 예측기 후보는 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 것이고, 여기서, 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제2 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고, 상기 하부 좌측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터 및 상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터는 상기 제2 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터를 유도하기 위해 사용되고, 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제2 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용됨 -;상기 디코딩되는 블록에 대해, 특정 예측기 후보로부터 하나 이상의 컨트롤 포인트 움직임 벡터를 결정하고;상기 디코딩되는 블록에 대해, 상기 디코딩되는 블록에 대한 하나 이상의 컨트롤 포인트 움직임 벡터 및 움직임 모델에 기초하여 움직임 필드를 결정하고 - 상기 움직임 필드는 상기 디코딩되는 블록의 서브 블록들의 예측을 위해 사용되는 움직임 벡터들을 식별함 -; 및상기 결정된 움직임 필드에 기초하여 상기 블록을 디코딩하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 공간적 이웃 블록들 중 적어도 하나에 연관된 움직임 정보는 병진 움직임 정보를 포함하는 것을 더 특징으로 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공간적 이웃 블록들 모두에 연관된 움직임 정보는 아핀 움직임 정보(affine motion information)를 포함하는 것을 더 특징으로 하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 아핀 머지 모드에 대한 예측기 후보들의 세트는,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상이 상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상 및 상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상과 동일하다는 조건에 따른 제3 예측기 후보를 포함하고, 여기서,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 상부 우측 리스트의 제2 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 하부 좌측 리스트의 제3 공간적 이웃 블록의 움직임 벡터가 상기 제3 예측기 후보의 제3 컨트롤 포인트 움직임 벡터로서 사용되고,상기 상부 좌측 리스트의 제1 공간적 이웃 블록의 레퍼런스 화상은 상기 제3 예측기 후보의 레퍼런스 화상으로서 사용되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 움직임 모델은 아핀 모델(affine model)이고 상기 디코딩되는 블록 내부의 각각의 포지션 (x, y)에 대한 상기 움직임 필드는:에 의해 결정되고,  및 는 상기 움직임 필드를 생성하기 위해 사용되는 상기 컨트롤 포인트 움직임 벡터들이고, 는 상기 제1 컨트롤 포인트 움직임 벡터에 대응하고, 는 상기 제2 컨트롤 포인트 움직임 벡터에 대응하고, w는 상기 디코딩되는 블록의 폭인 것을 더 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 토리...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>POIRIER, Tangi</engName><name>푸아리에, 탕기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>LELEANNEC, Fabrice</engName><name>르레아넥, 파브리쓰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 쎄쏭 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>ROBERT, Antoine</engName><name>로베르, 앙투안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17306335.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1067975-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1156767-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031173.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a2aea52fec0f9595a7a273f05be30ef20599b104d7c2747d416a20bb5e433e794633796a27437b8acd3c0b56ebcac25ba9b44d1cc94cfd40</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef6af86810fb2d14e0bb0b13eb84b9a6bc9d2c213e7572c83f9decf69e7fc7697103db81cd5587c1edbfb1be05e969ce75c5c77907c6519a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>