<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:25.5325</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.08.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7006783</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 향상을 위한 인공지능 기법</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL INTELLIGENCE TECHNIQUES FOR IMAGE ENHANCEMENT</inventionTitleEng><openDate>2021.05.25</openDate><openNumber>10-2021-0059712</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.07.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/214</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미징 디바이스에 의해 저조도 조건에서 캡처된 이미지는 캡처된 이미지가 열악한 대비, 흐려짐을 갖고, 다른 방식으로 이미지에 하나 이상의 객체를 명확하게 디스플레이하지 못하게 할 수 있다. 다양한 양상에 따라, 저조도 조건에서 캡처된 이미지를 향상시키기 위한 시스템 및 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.02.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020033524</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.08.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/045473</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지를 향상시키기 위해 기계 학습 시스템을 트레이닝(training)하기 위한 시스템으로서,프로세서; 및프로세서-실행가능 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체 - 상기 프로세서-실행가능 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서가: 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 데 사용될 트레이닝 이미지의 세트를 획득하는 것 - 상기 획득하는 것은:  장면의 입력 이미지를 획득하는 것; 및  상기 장면의 복수의 이미지를 평균냄으로써 상기 장면의 타겟 출력 이미지를 획득하는 것 - 상기 타겟 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 타겟 향상을 나타냄 -을 포함함 -; 및 상기 트레이닝 이미지의 세트를 사용하여 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것을 수행하게 함 -를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로세서가:입력 이미지의 세트를 획득하는 것 - 상기 입력 이미지의 세트에서 각 입력 이미지는 대응하는 장면의 것임 -; 및상기 대응하는 장면의 복수의 이미지를 평균냄으로써 상기 입력 이미지의 세트에서 각 입력 이미지에 대해 상기 대응하는 장면의 타겟 출력 이미지를 획득하는 것을 포함하는 타겟 출력 이미지의 세트를 획득하는 것; 및상기 입력 이미지의 세트 및 상기 타겟 출력 이미지의 세트를 사용하여 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것을 더 하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 입력 이미지를 획득하는 것은 미리 결정된 ISO 임계치를 초과하는 ISO 설정에서 상기 입력 이미지를 획득하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 ISO 임계치는 대략 1500 내지 500,000의 ISO 범위로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이미지를 평균내는 것은 상기 복수의 이미지에서 각 픽셀 위치에 걸쳐 산술 평균을 계산하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 트레이닝 이미지의 세트를 획득하는 것은 복수의 이미지 캡처 설정에 대해 트레이닝 이미지의 세트를 획득하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 트레이닝 이미지의 세트를 획득하는 것은 상기 이미지의 입력 세트 및 상기 이미지의 출력 세트를 캡처하는 데 사용되는 이미징 디바이스의 잡음을 캡처하는 하나 이상의 이미지를 획득하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로세서가 트레이닝 이미지의 제2 세트를 획득하는 것을 수행하고, 상기 트레이닝 이미지의 제2 세트를 사용하여 상기 기계 학습 시스템을 재트레이닝하는 것을 더 하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로세서가:각각의 이미징 디바이스로부터 상기 트레이닝 이미지의 세트를 획득하는 것; 및 상기 각각의 디바이스에 대해 상기 기계 학습 시스템에 의한 향상을 최적화하기 위해 상기 각각의 디바이스로부터 이미지의 제1 트레이닝 세트를 기초로 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것을 더 하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것은 다수의 손실 함수의 선형 조합을 최소화하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것은 인간이 지각 가능한 주파수 범위에서의 성능을 위해 상기 기계 학습 시스템을 최적화하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것은: 각각의 입력 이미지에 대응하는 상기 기계 학습 시스템에 의해 생성된 향상된 이미지를 획득하는 것;상기 각각의 입력 이미지에 대응하는 상기 타겟 출력 이미지의 세트의 각각의 타겟 출력 이미지를 획득하는 것;상기 향상된 이미지 및 상기 타겟 출력 이미지를 대역 통과 필터를 통해 통과시키는 것; 및상기 필터링된 향상된 이미지 및 필터링된 타겟 출력 이미지를 기초로 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것은:상기 트레이닝 이미지의 세트를 캡처하는 데 사용되는 이미징 디바이스와 연관된 잡음 이미지를 획득하는 것 - 상기 잡음 이미지는 상기 이미징 디바이스에 의해 생성된 잡음을 캡처함 -; 및상기 잡음 이미지를 상기 기계 학습 시스템으로의 입력으로서 포함시키는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 데 사용될 상기 트레이닝 이미지의 세트를 획득하는 것은:중립 밀도 필터(neutral density filter)를 사용하여 입력 이미지의 세트를 획득하는 것 - 상기 입력 이미지의 세트의 각 이미지는 대응하는 장면의 것임 -; 및상기 입력 이미지의 세트에서 각 입력 이미지에 대해, 상기 중립 밀도 필터 없이 캡처되는 상기 대응하는 장면의 타겟 출력 이미지를 획득하는 것을 포함하는 타겟 출력 이미지의 세트를 획득하는 것 - 상기 타겟 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 타겟 향상을 나타냄 -을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이미지를 자동으로 향상시키기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:프로세서; 및상기 프로세서에 의해 구현되는 기계 학습 시스템 - 상기 기계 학습 시스템은: 입력 이미지를 수신하는 것; 및 상기 입력 이미지를 기초로, 상기 입력 이미지에서보다 더 조명되는(illuminated) 상기 입력 이미지의 적어도 일부를 포함하는 출력 이미지를 생성하는 것을 하도록 구성됨 - 을 포함하고;상기 기계 학습 시스템은 트레이닝 이미지의 세트를 기초로 트레이닝되고, 상기 트레이닝 이미지의 세트는: 장면의 입력 이미지; 및 상기 장면의 타겟 출력 이미지 - 상기 타겟 이미지는 상기 장면의 복수의 이미지를 평균냄으로써 획득되고, 상기 타겟 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 타겟 향상을 나타냄 -를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 트레이닝 이미지의 세트의 하나 이상의 입력 이미지는 중립 밀도 필터로 캡처되고; 및상기 트레이닝 이미지의 세트의 하나 이상의 출력 이미지는 상기 중립 밀도 필터 없이 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는:제1 이미지를 수신하는 것;상기 제1 이미지를 제1 복수의 이미지 부분으로 나누는 것;상기 제1 복수의 이미지 부분을 상기 기계 학습 시스템 내로 입력하는 것;상기 기계 학습 시스템으로부터 제2 복수의 이미지 부분을 수신하는 것; 및출력 이미지를 생성하기 위해 상기 제2 복수의 이미지를 결합하는 것을 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은:상기 제1 복수의 이미지 부분의 각각의 것에 대해: 상기 각각의 이미지 부분의 일부를 자르는 것(crop) - 상기 각각의 이미지 부분의 상기 일부는 상기 각각의 이미지 부분의 픽셀의 서브셋을 포함함 -을 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 프로세서는:상기 제1 복수의 부분의 크기를 결정하는 것; 및상기 제1 이미지를 상기 제1 복수의 부분으로 나누는 것 - 제1 복수의 부분의 각각은 상기 크기를 가짐 -을 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은 컨볼루션 신경망(convolutional neural network) 또는 밀집하게 연결된 컨볼루션 신경망을 포함하는 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는:제1 이미지를 획득하는 것;양자화된 이미지를 획득하기 위해 상기 제1 이미지를 양자화하는 것;상기 양자화된 이미지를 상기 기계 학습 시스템으로 입력하는 것; 및상기 기계 학습 시스템으로부터, 각각의 출력 이미지를 수신하는 것을 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 이미지를 향상시키기 위해 기계 학습 시스템을 트레이닝하기 위한 컴퓨터화된 방법으로서, 상기 방법은:상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 데 사용될 트레이닝 이미지의 세트를 획득하는 것 - 상기 획득하는 것은: 장면의 입력 이미지를 획득하는 것; 및 상기 장면의 복수의 이미지를 평균냄으로써 상기 장면의 타겟 출력 이미지를 획득하는 것 - 상기 타겟 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 타겟 향상을 나타냄 -을 포함함 -; 및상기 트레이닝 이미지의 세트를 사용하여 상기 기계 학습 시스템을 트레이닝하는 것을 포함하는, 컴퓨터화된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 이미지를 향상시키기 위해 기계 학습 모델을 트레이닝하는 방법으로서, 상기 방법은: 디스플레이된 비디오 프레임의 타겟 이미지에 액세스하는 것 - 상기 타겟 이미지는 상기 기계 학습 모델의 타겟 출력을 나타냄 -; 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 입력 이미지에 액세스하는 것 - 상기 입력 이미지는 상기 타겟 이미지에 대응하고 상기 기계 학습 모델에 대한 입력을 나타냄 -; 및 트레이닝된 기계 학습 모델을 획득하기 위해, 상기 타겟 이미지 및 상기 타겟 이미지에 대응하는 상기 입력 이미지를 사용하여 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 것을 수행하도록, 적어도 하나의 컴퓨터 하드웨어 프로세서를 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,이미징 디바이스를 사용하여, 제1 노출 시간을 사용하여 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 타겟 이미지를 캡처하는 것; 및상기 이미징 디바이스를 사용하여, 제2 노출 시간을 사용하여 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 입력 이미지를 캡처하는 것 - 상기 제2 노출 시간은 상기 제1 노출 시간보다 짧음 -을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,이미징 디바이스를 사용하여, 중립 밀도 필터를 통해 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 입력 이미지를 캡처하는 것; 및상기 이미징 디바이스를 사용하여, 중립 밀도 필터 없이 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 타겟 이미지를 캡처하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,이미징 디바이스를 사용하여, 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 입력 이미지를 캡처하는 것; 및상기 이미징 디바이스를 사용하여, 상기 비디오 프레임의 다수의 정적 캡처의 각 픽셀 위치를 평균냄으로써 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 타겟 이미지를 캡처하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서,이미징 디바이스를 사용하여, 제1 노출 시간을 사용하여 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 타겟 이미지를 캡처하는 것 - 상기 디스플레이된 비디오 프레임은 제1 밝기로 디스플레이됨 -; 및상기 이미징 디바이스를 사용하여, 상기 제1 노출 시간을 사용하여 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 상기 입력 이미지를 캡처하는 것 - 상기 디스플레이된 비디오 프레임은 상기 제1 밝기보다 어두운 제2 밝기로 디스플레이됨 -을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 입력 이미지 및 타겟 이미지가 상기 디스플레이된 비디오 프레임과 연관된 상기 데이터와 상이한 제2 데이터를 포함하도록, 상기 입력 이미지 및 상기 타겟 이미지는 연관된 내부 부분에서 상기 디스플레이된 비디오 프레임을 각각 포함하고; 및상기 방법은 상기 제1 데이터를 포함시키고 상기 제2 데이터를 배제하기 위해 상기 입력 이미지 및 상기 타겟 이미지의 각각을 자르는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 입력 이미지 및 상기 타겟 이미지는 상기 비디오 프레임을 디스플레이하는 상기 디스플레이 디바이스의 제2 개수의 픽셀보다 적은 동일한 제1 개수의 픽셀을 각각 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서,이미지에 액세스하는 것;상기 이미지에 대해 업데이트된 픽셀 값을 나타내는 대응하는 출력을 획득하기 위해 상기 트레이닝된 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 이미지를 제공하는 것; 및상기 트레이닝된 기계 학습 모델로부터 상기 출력을 사용하여 상기 이미지를 업데이트하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항에 있어서,복수의: 추가적인 타겟 이미지 - 상기 추가적인 타겟 이미지의 각 타겟 이미지는:  연관된 디스플레이된 비디오 프레임의 것이고; 및  상기 연관된 디스플레이된 비디오 프레임에 대한 상기 기계 학습 모델의 연관된 타겟 출력을 나타냄 -; 및 추가적인 입력 이미지 - 상기 추가적인 입력 이미지의 각 입력 이미지는:  상기 입력 이미지가 상기 대응하는 타겟 이미지와 동일한 디스플레이된 비디오 프레임의 것이도록 상기 추가적인 타겟 이미지의 타겟 이미지에 대응하고; 및  상기 대응하는 타겟 이미지에 대한 상기 기계 학습 모델에 대한 입력을 나타냄 -에 액세스하는 것; 및트레이닝된 기계 학습 모델을 획득하기 위해 (a) 상기 타겟 이미지 및 상기 타겟 이미지에 대응하는 상기 입력 이미지, 및 (b) 상기 복수의 추가적인 타겟 이미지 및 상기 복수의 추가적인 연관된 입력 이미지를 사용하여 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 이미지를 향상시키기 위해 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:비디오의 비디오 프레임을 디스플레이하기 위한 디스플레이; 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 타겟 이미지를 캡처하는 것 - 상기 타겟 이미지는 상기 기계 학습 모델의 타겟 출력을 나타냄 -; 및 상기 디스플레이된 비디오 프레임의 입력 이미지를 캡처하는 것 - 상기 입력 이미지는 상기 타겟 이미지에 대응하고, 상기 기계 학습 모델에 대한 입력을 나타냄 -을 하도록 구성되는 디지털 이미징 디바이스; 및적어도 하나의 하드웨어 프로세서 및 프로세서-실행가능 명령어를 저장하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨팅 디바이스 - 상기 프로세서-실행가능 명령어는 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서가: 상기 타겟 이미지 및 상기 입력 이미지에 액세스하는 것; 및 트레이닝된 기계 학습 모델을 획득하기 위해, 상기 타겟 이미지 및 상기 타겟 이미지에 대응하는 상기 입력 이미지를 사용하여 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 것을 수행하게 함 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 디스플레이는 텔레비전, 프로젝터 또는 이의 일부 조합을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로세서-실행가능 명령어를 저장하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로세서-실행가능 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가:디스플레이된 비디오 프레임의 타겟 이미지에 액세스하는 것 - 상기 타겟 이미지는 기계 학습 모델의 타겟 출력을 나타냄 -;상기 디스플레이된 비디오 프레임의 입력 이미지에 액세스하는 것 - 상기 입력 이미지는 상기 타겟 이미지에 대응하고 상기 기계 학습 모델에 대한 입력을 나타냄 -; 및트레이닝된 기계 학습 모델을 획득하기 위해, 상기 타겟 이미지 및 상기 타겟 이미지에 대응하는 상기 입력 이미지를 사용하여 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하는 것을 수행하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 멘로 파크 메타 웨이 *</address><code>520060109587</code><country>미국</country><engName>Meta Platforms, Inc.</engName><name>메타 플랫폼스, 인크. </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***** 찰...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHU, Bo</engName><name>주, 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YANG, Haitao</engName><name>양, 하이타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***** 찰...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHEN, Liying</engName><name>쉔, 리잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LAMOND, William, Scott</engName><name>라몬드, 윌리엄, 스콧</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/715,732</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0261454-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0403260-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0059019-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0440319-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0063369-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1237095-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0723405-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0723367-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0803202-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5162092-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0364245-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0580115-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0580096-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217006783.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f49d3159f88077bbc9e0a65345447d0945b8945a4fb0937ddc273fbcc41ce33c46028e76a8954dc9154600f5ab82234b5b8745f149a68615</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf954b1ae6d6f3d781f265ec9cacfdc8a6ec5615644f6248f36ad184dcf261382641378b4dc8f19137fdcc71eb6753d0d19159a97c02c02030</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>