<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:34.3934</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0079247</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>눈 깜박임 감지 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>EYE BLINK DETECTION METHOD AND SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.12.27</openDate><openNumber>10-2023-0174192</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 눈 깜박임 감지 방법 및 시스템을 개시하였다. 눈 깜박임 감지 방법은, DVS 카메라를 사용하여 얼굴을 촬영하여, DVS 픽셀 스트림을 획득하는 단계; 상기 DVS 픽셀 스트림의 DVS 픽셀을 통합하여 복수의 DVS 프레임을 형성하되, 상기 DVS 프레임 각각은 복수의 제1 컬러 픽셀 및 복수의 제2 컬러 픽셀을 포함하며, 상기 제1 컬러 픽셀 각각은 브라이트닝 이벤트를 나타내는 하나 이상의 DVS 픽셀과 관련되고, 상기 제2 픽셀 각각은 디밍 이벤트를 나타내는 하나 이상의 DVS 픽셀과 관련되는 단계; 및 상기 복수의 DVS 프레임 중 적어도 하나의 DVS 프레임에서 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하되, 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 적어도 하나의 DVS 프레임의 눈 영역에서 제1 컬러 영역과 제2 컬러 영역이 상하로 분포되는 패턴이 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. DVS 카메라에 기반한 눈 깜박임 감지 방법으로서, DVS 카메라를 사용하여 얼굴을 촬영하여, DVS 픽셀 스트림을 획득하는 단계;상기 DVS 픽셀 스트림의 DVS 픽셀을 통합하여 복수의 DVS 프레임을 형성하되, 상기 복수의 DVS 프레임의 각각의 DVS 프레임은 복수의 제1 컬러 픽셀 및 복수의 제2 컬러 픽셀을 포함하며, 상기 제1 컬러 픽셀 각각은 브라이트닝 이벤트를 나타내는 하나 이상의 DVS 픽셀과 관련되고, 상기 제2 픽셀 각각은 디밍 이벤트를 나타내는 하나 이상의 DVS 픽셀과 관련되는 단계; 및상기 복수의 DVS 프레임 중 적어도 하나의 DVS 프레임에서 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하되, 상기 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 적어도 하나의 DVS 프레임의 눈 영역에서 제1 컬러 영역과 제2 컬러 영역이 상하로 분포되는 패턴이 존재하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는. 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 DVS 프레임 중의 각각의 DVS 프레임은 복수의 제3 컬러 픽셀을 더 포함하고, 상기 제3 컬러 픽셀은 브라이트닝 이벤트를 나타내는 DVS 픽셀 또는 디밍 이벤트를 나타내는 DVS 픽셀과 관련되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 패턴의 제1 컬러 영역이 상기 제2 컬러 영역 상부에 있는 경우, 눈 감는 동작이 수행 중인 것으로 판단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계는, 상기 패턴의 제2 컬러 영역이 상기 제1 컬러 영역 상부에 있는 경우, 눈 뜨는 동작이 수행 중인 것으로 판단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계는,      상기 적어도 하나의 DVS 프레임 중의 각각의 DVS 프레임의 평균 높이 차이 값을 계산하는 단계로서, 상기 평균 높이 차이 값은 상기 적어도 하나의 DVS 프레임의 상기 눈 영역 중의 제1 컬러 픽셀과 제2 컬러 픽셀의 평균 높이 차이 값인, 단계; 및      상기 평균 높이 차이 값의 절대값이 하나의 임계값보다 큰 경우, 상기 적어도 하나의 DVS 프레임의 눈 영역에 제1 컬러 영역과 제2 컬러 영역이 상하로 분포되는 패턴이 존재하는 것으로 판단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 평균 높이 차이 값을 계산하는 단계는,      상기 눈 영역 중의 제1 컬러 픽셀의 제1 평균 높이를 계산하는 단계;     상기 눈 영역 중의 제2 컬러 픽셀의 제2 평균 높이를 계산하는 단계; 및      제1 평균 높이에서 제2 평균 높이를 감하여 상기 평균 높이 차이 값을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계 이후에 눈 깜박임 지속 시간을 계산하는 단계를 더 포함하고, 상기 눈 깜박임 지속 시간을 계산하는 단계는,      상기 복수의 DVS 프레임에서 제1 세트의 인접 DVS 프레임을 결정하되, 제1 세트의 인접 DVS 프레임의 각각의 DVS 프레임의 상기 평균 높이 차이 값은 양수이고 그 절대값은 제1 임계값보다 큰 단계;     상기 복수의 DVS 프레임의 상기 제1 세트의 인접 DVS 프레임의 후속 DVS 프레임에서 제2 세트의 인접 DVS 프레임을 결정하되, 상기 제2 세트의 인접 DVS 프레임의 각각의 DVS 프레임의 평균 높이 차이 값은 음수이고 그 절대값은 제2 임계값보다 큰 단계;      상기 제1 세트의 인접 DVS 프레임에서 제1 기준 DVS 프레임을 결정하는 단계;      상기 제2 세트의 인접 DVS 프레임에서 제2 기준 DVS 프레임을 결정하는 단계; 및       제1 기준 DVS 프레임의 촬영 시간과 제2 기준 DVS 프레임의 촬영 시간 사이의 시간 차이 값에 따라 눈 깜박임 지속 시간을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 기준 DVS 프레임은 상기 제1 세트의 인접 DVS 프레임에서 시간적으로 중심에 있는 DVS 프레임이고, 상기 제2 기준 DVS 프레임은 상기 제2 세트의 인접 DVS 프레임에서 시간적으로 중심에 있는 DVS 프레임인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제1 기준 DVS 프레임은 상기 제1 세트의 인접 DVS 프레임에서 상기 평균 높이 차이 값의 절대값이 가장 큰 DVS 프레임이고, 상기 제2 기준 DVS 프레임은 상기 제2 세트의 인접 DVS 프레임에서 상기 평균 높이 차이 값의 절대값이 가장 큰 DVS 프레임인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하는 단계 이후에 하나 이상의 완전한 눈 깜박임을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 완전한 눈 깜박임을 결정하는 단계는,     상기 복수의 DVS 프레임에서 제1 세트의 인접 DVS 프레임을 결정하되, 상기 제1 세트의 인접 DVS 프레임의 각각의 DVS 프레임의 상기 평균 높이 차이 값은 양수이고 제1 임계값보다 큰 단계;     상기 복수의 DVS 프레임의 상기 제1 세트의 인접 DVS 프레임의 후속 DVS 프레임에서 제2 세트의 인접 DVS 프레임을 결정하되, 상기 제2 세트의 인접 DVS 프레임의 각각의 DVS 프레임의 평균 높이 차이 값은 음수이고 제2 임계값보다 큰 단계; 및     결정된 제1 세트의 인접 DVS 프레임과 결정된 제2 세트의 인접 DVS 프레임에 기반하여 하나 이상의 완전한 눈 깜박임을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 완전한 눈 깜박임과 관련된 DVS 프레임 중의 적어도 일부 DVS 프레임의 촬영 시간을 이용하여 눈 깜박임 빈도를 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 눈 깜박임 동작이 존재하는지 여부를 판단하기 전에, 상기 적어도 하나의 DVS 프레임의 각각의 DVS 프레임에서 상기 눈 영역을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 눈 깜박임 감지 시스템으로서, 촬영하여 DVS 픽셀 스트림을 획득하는 DVS 카메라;상기 DVS 카메라와 연결되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 눈 깜박임 감지 방법을 구현하도록 구성되는, 눈 깜박임 감지 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 차량으로서, 차량 본체; 및상기 차량 본체에 설치된 제13항에 따른 눈 깜박임 감지 시스템을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 씨티 스탬포드 애틀랜틱 스트리트*** 피프틴쓰 플로어</address><code>520000114762</code><country>미국</country><engName>HARMAN INTERNATIONAL INDUSTRIES, INCORPORATED</engName><name>하만인터내셔날인더스트리스인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 상하이 시티 쉬후이 디스트릭트 홍...</address><code> </code><country> </country><engName>FAN, Xueli</engName><name>판 시에리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 시티 쉬후이 디스트릭트 홍...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Hai</engName><name>리우 하이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210697571.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0679296-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2023.06.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9007233-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230079247.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a5e557a3100cb6efad957f9d9b1720ef43566abe876f9e7893098e39a442ef6838faa6c2157b7ed10e7d92e19439e7f88f592e2fa9e677b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdd46345008cafcec82f2426b293b20a4ef8309191c3077b67ea199c2ffed1241d9522c7899193c3d521cd1ac78be21dfcde1b3e7549fba95</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>