<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:12.2112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0079719</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.08</openDate><openNumber>10-2024-0003020</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치에 대해 개시한다. 본 발명의 일 실시예에 따른 표시 장치는 표시 장치는 표시 패널의 표시 영역에 배열된 발광 소자들, 및 상기 발광 소자들에 연결된 화소 구동부들을 포함하는 표시 화소들, 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 소자들, 및 상기 광 감지 소자들에 연결된 감지 구동부들을 포함하는 광 감지 화소들, 상기 화소 구동부들에 순차적으로 표시 스캔 신호들을 공급하는 표시 스캔 구동부, 상기 감지 구동부들에 순차적으로 감지 스캔 신호들을 공급하는 광 감지 구동부, 상기 감지 구동부들을 통해 입력되는 광 감지 신호들을 이용하여 사용자의 혈압을 측정하는 혈압 검출 회로, 및 혈압 측정 모드 전환시에 상기 표시 스캔 구동부와 상기 광 감지 구동부에 제어 신호들을 공급하여 상기 광 감지 화소들의 광 감지 신호 검출 타이밍을 제어하는 상기 표시 구동 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 발광 소자들, 및 상기 발광 소자들에 연결된 화소 구동부들을 포함하는 표시 화소들; 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 소자들, 및 상기 광 감지 소자들에 연결된 감지 구동부들을 포함하는 광 감지 화소들; 상기 화소 구동부들에 순차적으로 표시 스캔 신호들을 공급하는 표시 스캔 구동부; 상기 감지 구동부들에 순차적으로 감지 스캔 신호들을 공급하는 광 감지 구동부; 상기 감지 구동부들을 통해 입력되는 광 감지 신호들을 이용하여 사용자의 혈압을 측정하는 혈압 검출 회로; 및 혈압 측정 모드 전환시에 상기 표시 스캔 구동부와 상기 광 감지 구동부에 제어 신호들을 공급하여 상기 광 감지 화소들의 광 감지 신호 검출 타이밍을 제어하는 상기 표시 구동 회로를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널의 배면과 전면 중 적어도 어느 한 면에 배치되어 사용자의 신체 부위에 의해 가압되는 압력을 감지하고 압력 감지 신호들을 출력하는 압력 감지부; 및 상기 압력 감지 신호의 크기 변화와 출력 위치에 따른 압력 데이터 및 압력 감지 좌표 데이터를 생성하는 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널의 전면부에 배치되어 사용자의 터치를 감지하고 터치 감지 신호를 출력하는 터치 감지부; 및 상기 터치 감지 신호의 크기 변화와 출력 위치에 따라 터치 데이터 및 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 구동부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 표시 영역의 표시 화소들 중 적색, 녹색, 청색 표시 화소들과 하나씩의 감지 화소들이 각각의 단위 화소를 이루며, 상기 적색, 녹색, 청색 표시 화소와 상기 하나씩의 광 감지 화소들은 상기 표시 영역의 제1 및 제2 방향을 따라 수평 또는 수직 스트라이프 형태로 교번해서 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 표시 스캔 구동부는 상기 표시 구동 회로로부터의 기입 제어 신호에 응답해서 수평 라인별로 상기 화소 구동부들에 표시 스캔 신호들을 순차적으로 공급하고, 상기 광 감지 구동부는 상기 표시 구동 회로로부터의 광 감지 제어 신호에 응답하여 수평 라인별로 상기 감지 구동부들에 감지 스캔 신호들을 순차적으로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 사용자의 혈압 측정 기능 선택 동작, 또는 애플리케이션 실행 동작에 따라 혈압 측정 모드로 전환되며, 혈압 측정 모드 전환시에 미리 설정된 비디오 데이터를 데이터 구동부로 공급하고, 상기 기입 제어 신호를 표시 스캔 구동부로 공급하여 상기 표시 패널의 표시 영역에 혈압 측정 모드 전환 알림 정보가 표시되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 표시 영역에 사용자의 신체 부위 터치를 유도하는 안내 문구가 표시되도록 하여 상기 혈압 측정 모드 전환을 안내하고, 상기 터치 감지부를 통해 터치 감지 신호들을 수신하여 상기 터치 데이터 및 상기 터치 좌표 데이터를 검출하며, 상기 터치 데이터 및 상기 터치 좌표 데이터를 실시간으로 상기 표시 구동 회로로 전송하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 터치 좌표 데이터에 기초해서 상기 신체 부위가 터치된 터치 영역을 검출 및 설정하며, 혈압 감지를 위해 미리 설정된 계조 데이터들을 상기 터치 영역의 위치 맞게 정렬해서 상기 데이터 구동부로 공급하고, 상기 기입 제어 신호를 상기 표시 스캔 구동부로 공급하여 상기 터치 영역의 표시 화소들을 발광되도록 제어하며, 상기 광 감지 제어 신호를 상기 광 감지 구동부로 공급하여 상기 감지 구동부들에 상기 감지 스캔 신호가 순차적으로 공급되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 터치 영역에 대한 좌표 정보를 상기 혈압 검출 회로로 공급하고, 상기 혈압 검출 회로는 상기 터치 영역에 대한 좌표 정보에 기초해서 상기 터치 영역과 대응되는 각각의 감지 구동부를 통해 상기 광 감지 신호들을 입력받고 사용자의 맥파 신호와 혈압을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서, 상기 터치 구동부는 상기 압력 감지 신호들의 크기 변화에 따른 압력 데이터를 상기 표시 구동 회로로 전송하고, 상기 표시 구동 회로는 상기 표시 영역에 옵션을 통해 미리 설정된 가압 정보 표시 이미지가 표시되도록 하고, 상기 압력 데이터에 따른 압력 변화가 실시간으로 상기 가압 정보 표시 이미지로 보여지도록 상기 데이터 구동부와 상기 표시 스캔 구동부를 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 가압 정보 표시 이미지는 막대 블록 타입, 막대 게이지 타입, 원형 게이지 타입, 다각형 도형 크기 타입, 다각형 도형 게이지 타입, 다각형 도형 블록 타입, 막대 그래프 타입, 화살표 게이지 타입 중 적어도 하나의 미리 설정 및 디자인된 타입으로 표시되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5 항에 있어서, 상기 혈압 측정 모드 전환시에 상기 표시 구동 회로는 신체 부위가 터치될 터치 영역의 크기와 상기 터치 영역의 배치 위치를 랜덤으로 미리 설정하고, 데이터 구동부와 상기 표시 스캔 구동부의 구동 타이밍을 제어해서 상기 표시 영역에 랜덤으로 설정된 상기 터치 영역 및 미리 설정된 터치 유도 이미지가 표시되도록 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 터치 유도 이미지를 표시하기 위한 이미지 데이터를 랜덤으로 설정된 상기 터치 영역에 맞게 정렬하여 상기 데이터 구동부로 공급하고, 상기 표시 스캔 구동부로는 기입 제어 신호를 공급해서 상기 터치 영역 및 미리 설정된 터치 유도 이미지가 표시되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 랜덤으로 설정된 상기 터치 영역에서의 혈압 감지를 위해 미리 설정된 계조 데이터들을 상기 터치 영역의 위치 맞게 정렬해서 상기 데이터 구동부로 공급하고, 상기 기입 제어 신호를 상기 표시 스캔 구동부로 공급하여 상기 터치 영역의 표시 화소들을 발광되도록 제어하며, 상기 광 감지 제어 신호를 상기 광 감지 구동부로 공급하여 상기 감지 구동부들에 상기 감지 스캔 신호가 순차적으로 공급되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 랜덤으로 설정된 상기 터치 영역에 대한 좌표 정보를 상기 혈압 검출 회로로 공급하고, 상기 혈압 검출 회로는 상기 터치 영역에 대한 좌표 정보에 기초해서 상기 터치 영역과 대응되는 각각의 감지 구동부를 통해 상기 광 감지 신호들을 입력받고 사용자의 맥파 신호와 혈압을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5 항에 있어서, 상기 혈압 측정 모드 전환시에 상기 표시 구동 회로는 신체 부위가 터치될 터치 영역의 크기와 상기 터치 영역의 배치 위치를 랜덤으로 변환해서 설정하고, 데이터 구동부와 상기 표시 스캔 구동부의 구동 타이밍을 제어해서 상기 표시 영역에 상기 랜덤으로 설정된 터치 영역의 경계 라인들이 표시되도록 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제5 항에 있어서, 상기 혈압 측정 모드 전환시에 상기 터치 구동부는 상기 압력 감지부를 통해 실시간으로 압력 감지 신호들을 수신하여 상기 압력 데이터 및 상기 압력 감지 좌표 데이터를 검출하고, 실시간으로 검출된 압력 데이터 및 압력 감지 좌표 데이터를 상기 표시 구동 회로로 전송하며, 상기 표시 구동 회로는 상기 압력 데이터 및 상기 압력 감지 좌표 데이터에 기초해서 상기 신체 부위의 터치 영역을 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 압력 감지 좌표 데이터에 의해 설정된 상기 터치 영역를 표시하기 위한 이미지 데이터를 상기 터치 영역에 맞게 정렬하여 상기 데이터 구동부로 공급하고, 상기 표시 스캔 구동부로는 기입 제어 신호를 공급해서 상기 압력 감지 좌표 데이터에 의해 설정된 상기 터치 영역의 터치 유도 이미지가 표시되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 압력 감지 좌표 데이터에 의해 설정된 상기 터치 영역을 통한 혈압 감지를 위해 미리 설정된 계조 데이터들을 상기 터치 영역의 위치 맞게 정렬해서 상기 데이터 구동부로 공급하고, 상기 기입 제어 신호를 상기 표시 스캔 구동부로 공급하여 상기 터치 영역의 표시 화소들을 발광되도록 제어하며, 상기 광 감지 제어 신호를 상기 광 감지 구동부로 공급하여 상기 감지 구동부들에 상기 감지 스캔 신호가 순차적으로 공급되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 표시 구동 회로는 상기 압력 감지 좌표 데이터에 의해 설정된 상기 터치 영역에 대한 좌표 정보를 상기 혈압 검출 회로로 공급하고, 상기 혈압 검출 회로는 상기 터치 영역에 대한 좌표 정보에 기초해서 상기 터치 영역과 대응되는 각각의 감지 구동부를 통해 상기 광 감지 신호들을 입력받고 사용자의 맥파 신호와 혈압을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 발광 소자들, 및 상기 발광 소자들에 연결된 화소 구동부들을 포함하는 표시 화소들; 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 소자들, 및 상기 광 감지 소자들에 연결된 감지 구동부들을 포함하는 광 감지 화소들; 상기 화소 구동부들에 순차적으로 표시 스캔 신호들을 공급하는 표시 스캔 구동부; 상기 감지 구동부들에 순차적으로 감지 스캔 신호들을 공급하는 광 감지 구동부; 상기 감지 구동부들을 통해 입력되는 광 감지 신호들을 이용하여 사용자의 혈압을 측정하는 혈압 검출 회로; 혈압 측정 모드 전환시에 상기 표시 스캔 구동부와 상기 광 감지 구동부에 제어 신호들을 공급하여 상기 광 감지 화소들의 광 감지 신호 검출 타이밍을 제어하는 상기 표시 구동 회로; 상기 표시 패널의 배면과 전면 중 적어도 어느 한 면에 배치되어 사용자의 신체 부위에 의해 가압되는 압력을 감지하고 압력 감지 신호들을 출력하는 압력 감지부; 상기 표시 패널의 전면부에 배치되어 사용자의 터치를 감지하고 터치 감지 신호를 출력하는 터치 감지부; 및 상기 압력 감지 신호의 크기 변화와 출력 위치에 따른 압력 데이터 및 압력 감지 좌표 데이터를 생성하고, 상기 터치 감지 신호의 크기 변화와 출력 위치에 따라 터치 데이터 및 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 구동부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Chul</engName><name>김철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0679925-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0762288-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0541814-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220079719.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9391f206647cd995242bba93ede9bd592ffc4424a7a68da39d4055b68c2930f6ac4a011dd94233dac75cc90a67dd2a23d8e87222948f2ee700</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1bfdc5bf9d97ec639d75a87e2d08c4c425aa8bea1dab7c9e710bd4f982015acfb5d81070721cd985adfbffd41c5893b0badbd09f630d057</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>