<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:35.3135</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7035273</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조작된 키메라 융합 단백질 조성물 및 그의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ENGINEERED CHIMERIC FUSION PROTEIN COMPOSITIONS AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.01.30</openDate><openNumber>10-2024-0013094</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/735</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/078</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표적 세포, 예컨대, 이환된 세포 상의 표면 분자에 결합할 수 있는 결합 도메인을 갖는 키메라 융합 단백질을 발현하는 조작된 세포, 예컨대, 조작된 골수 세포를 제조하고, 사용하기 위한 조성물 및 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022197949</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020787</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 Xaa1-Leu-Xaa3-Iso-Ser 모티프를 갖는 세포내 신호전달 도메인을 포함하고, Xaa1은 친수성 아미노산이고, Xaa3은 임의의 아미노산인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 키메라 융합 단백질이 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 추가로 포함하고, 막횡단 도메인은 세포외 도메인과 작동가능하게 연결된 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 세포내 도메인이 적어도 하나의 추가의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 적어도 하나의 추가의 세포내 신호전달 도메인이 세포내 PI3-키나제 동원 도메인, 식세포작용 수용체 세포내 도메인, 패턴 인식 수용체 세포내 도메인, CD40 세포내 도메인, FcR 세포내 도메인, 또는 사이토카인 또는 케모카인 수용체 세포내 도메인으로부터 유래된 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 세포질 어댑터 단백질, 미토콘드리아 막 단백질 또는 소포체 막 단백질로부터 유래된 아미노산 서열을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 TRIF 단백질로부터 유래된 아미노산 서열을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 말단절단된 TRIF 세포내 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 말단절단된 TRIF 세포내 도메인의 서열이 약 150 내지 300개의 아미노산 길이, 약 150 내지 270개의 아미노산 길이, 또는 약 150-250개의 아미노산 길이인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 서열 번호 36과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 서열 번호 37과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 서열 번호 38과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 서열 번호 41과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 서열 번호 39와 적어도 80%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 서열 번호 40과 적어도 80%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 서열 번호 42와 적어도 80%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 서열 번호 43과 적어도 80%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 서열 번호 45와 적어도 80%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 막횡단 도메인은 세포외 도메인과 작동가능하게 연결되어 있고, 막횡단 도메인은 CD68로부터 유래되며 동종이량체화를 억제 또는 방지하는 돌연변이를 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 키메라 융합 단백질이 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 추가로 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 또는 제16항에 있어서, 막횡단 도메인이 서열 번호 47을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 막횡단 도메인은 세포외 도메인과 작동가능하게 연결되어 있고, 막횡단 도메인은 CD64 또는 CD89로부터 유래되고; 키메라 융합 단백질에는 세포내 신호전달 도메인이 결여되어 있는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 또는 제21항에 있어서, 키메라 융합 단백질은 세포에서 발현될 때 FcRγ 쇄와 복합체를 형성하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 서열 번호 48과 적어도 80%의 아미노산 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, PI3 키나제 동원 도메인을 포함하는 제2 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제10항에 있어서, 서열 번호 39 및 IRF 활성화 증강 모티프의 서열을 포함하는 융합된 아미노산 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제10항에 있어서, 서열 번호 40 및 IRF 활성화 증강 모티프의 서열을 포함하는 융합된 아미노산 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제10항에 있어서, 서열 번호 39 및 서열 번호 40을 포함하는 융합된 아미노산 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 IRF 단백질에 결합하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 TRAF 단백질 결합 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 TBK1 인산화 부위를 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 세포내 신호전달 도메인, 제3 세포내 신호전달 도메인, 또는 제4 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제10항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 추가로 포함하고, 막횡단 도메인은 세포외 도메인과 작동가능하게 연결되어 있는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 종양 항원에 대하여 친화성을 갖는 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 세포외 도메인이 T 림프구 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 세포외 도메인이 B 림프구 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. (a) 막횡단 도메인 및 (b) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서, 세포내 도메인은 GPR84, GNB2 또는 PREX1로부터의 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 키메라 융합 단백질이 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 추가로 포함하고, 막횡단 도메인은 세포외 도메인과 작동가능하게 연결되어 있는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, GPR84, GNB2 또는 PREX1로부터의 신호전달 도메인이 GPR84, GNB2 또는 PREX1로부터의 세포내 신호전달 도메인인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 결합하는 항원이 CD2, CD3, CD4, CD5, CD7, CCR4, CD8, CD30, CD45, CD56, 티미딘 키나제(TK1), 히포크산틴-구아닌 포스포리보실트랜스퍼라제(HPRT), 수용체 티로신 키나제 유사 오펀 수용체 1(ROR1), 뮤신-1, 뮤신-16(MUC16), MUC1, 표피 성장 인자 수용체 vIII(EGFRvIII), 메소텔린, 인간 표피 성장 인자 수용체 2(HER2), EBNA-1, LEMD1, 포스파티딜 세린, 암배아 항원(CEA), B 세포 성숙화 항원(BCMA), 글리피칸 3(GPC3), 여포 자극 호르몬 수용체, 섬유아세포 활성화 단백질(FAP), 에리트로포이에틴 생산 간세포 암종 A2(EphA2), EphB2, 자연 살해 세포 그룹 2D(NKG2D) 리간드, 디시알로강글리오시드 2(GD2), CD2, CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD19, CD20, CD22, CD24, CD30, CD33, CD38, CD44v6, CD45, CD70, CD56CD79b, CD97, CD117, CD123, CD133, CD138, CD171, CD179a, CD213A2, CD248, CD276, PSCA, CS-1, CLECL1, GD3, PSMA, FLT3, TAG72, EPCAM, IL-1, 인테그린, 인테그린 수용체, Claudin 3.0, Claudin 18.2, Trop-2, PRSS21, VEGFR2, PDGFRβ, SSEA-4, EGFR, NCAM, 프로스타제, PAP, ELF2M, GM3, TEM7R, CLDN6, TSHR, GPRC5D, ALK, Dsg1, Dsg3, 및 IGLL1로부터의 항원으로 구성된 군으로부터 선택되는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 세포외 도메인이 제1 표적 항원 결합 도메인, 및 제1 표적 결합 도메인과 동일하지 않은 제2 표적 항원 결합 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 제2 표적 항원 결합 도메인이 CD47에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 미생물 항원에 대해 친화성을 갖는 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 항원 결합 도메인이 바이러스 항원에 대해 친화성을 갖는 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 도메인이 항체 또는 그의 단편을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 도메인이 scFv를 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 막횡단 도메인이 CD8a, CD28, CD68, CD2, FcRγ, FcRα, FcRβ, FcRε, 신탁신 3, 신탁신 4, 또는 신탁신 5의 막횡단 도메인으로부터 유래된 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 세포외 도메인이 항원 결합 도메인과 막횡단 도메인을 연결하는 힌지 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 세포에서 발현되었을 때, 키메라 융합 단백질이 그의 표적 항원에의 결합시 세포내 도메인을 활성화시켜 IRF 활성화를 유도하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, RNA인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, mRNA인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 지질과 회합된 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 리포솜에 캡슐화된 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 리포솜이 지질 나노입자인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 벡터인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항의 재조합 핵산을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 면역 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 골수 세포, 림프구양 세포, 전구 세포, 줄기 세포 또는 유도 만능 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, CD14+/CD16-인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. (a) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인; (b) 세포외 도메인에 작동가능하게 연결된 막횡단 도메인, 및 (c) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조작된 세포로서, 세포내 신호전달 도메인은 활성화되었을 때, IFN 전사 인자에 결합하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. (a) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인; (b) 세포외 도메인에 작동가능하게 연결된 막횡단 도메인, 및 (c) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조작된 세포로서, 세포내 신호전달 도메인은 미토콘드리아 수용체로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 세포내 도메인이 서열 번호 39와 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 또는 제60항에 있어서, 세포내 도메인이 서열 번호 40과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서, 세포내 도메인이 TLR3, TLR4, TLR7, TLR 9, TRIF, RIG-1, MYD88, MAL, IRAK1, MDA-5, IFN-수용체, STING, MAVS, TRIF, TASL, NLRP1, NLRP2, NLRP3, NLRP4, NLRP5, NLRP6, NLRP7, NLRP89, NLRP9, NLRP10, NLRP11, NLRP12, NLRP13, NLRP1-14, NOD1, NOD2, 피린, AIM2, NLRC4, FCGR3A, FCERIG, CD40, Tank1 결합 키나제(TBK), TNFR1, 케모카인, MHC 클래스 II 전사활성인자(CIITA), IPAF, BIRC1, RIG-I 유사 수용체(RLR) 단백질, 대식세포 갈락토스 타입 렉틴(MGL), DC-SIGN(CLEC4L), 란게린(CLEC4K), 골수 DAP12 연관 렉틴(MDL)-1(CLEC5A), DC 연관 C형 렉틴 1(덱틴 1) 서브패밀리 단백질, 덱틴 1/CLEC7A, DNGR1/CLEC9A, 골수 C형 렉틴 유사 수용체(MICL)(CLEC12A), CLEC2(CLEC1B), CLEC12B, DC 면역수용체(DCIR) 서브패밀리 단백질, DCIR/CLEC4A, 덱틴 2/CLEC6A, 혈액 DC 항원 2(BDCA2)(CLEC4C), 및 민클(대식세포 유도성 C형 렉틴)(CLEC4E)로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서, 세포내 도메인이 서열 번호 42와 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항 또는 제60항에 있어서, 세포내 도메인이 서열 번호 43과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항 또는 제60항에 있어서, 세포내 도메인이 서열 번호 45와 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제60항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 활성화되었을 때, IFN 전사 인자에 결합하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항 또는 제67항에 있어서, IFN 전사 인자가 단백질 IRF1-IRF9 중 어느 하나인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항에 있어서, 세포내 도메인이 TRAF 동원 도메인을 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제59항에 있어서, 세포내 도메인이 IKK 인산화를 유도하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제59항에 있어서, 세포내 도메인이 TBK 인산화를 유도하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 종양 항원 또는 미생물 항원에 결합하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 CD2, CD3, CD4, CD5, CD7, CCR4, CD8, CD30, CD45, CD56, 티미딘 키나제(TK1), 히포크산틴-구아닌 포스포리보실트랜스퍼라제(HPRT), 수용체 티로신 키나제 유사 오펀 수용체 1(ROR1), 뮤신-1, 뮤신-16(MUC16), MUC1, 표피 성장 인자 수용체 vIII(EGFRvIII), 메소텔린, 인간 표피 성장 인자 수용체 2(HER2), EBNA-1, LEMD1, 포스파티딜 세린, 암배아 항원(CEA), B 세포 성숙화 항원(BCMA), 글리피칸 3(GPC3), 여포 자극 호르몬 수용체, 섬유아세포 활성화 단백질(FAP), 에리트로포이에틴 생산 간세포 암종 A2(EphA2), EphB2, 자연 살해 세포 그룹 2D(NKG2D) 리간드, 디시알로강글리오시드 2(GD2), CD2, CD3, CD4, CD5, CD7, CD8, CD19, CD20, CD22, CD24, CD30, CD33, CD38, CD44v6, CD45, CD70, CD56CD79b, CD97, CD117, CD123, CD133, CD138, CD171, CD179a, CD213A2, CD248, CD276, PSCA, CS-1, CLECL1, GD3, PSMA, FLT3, TAG72, EPCAM, IL-1, 인테그린, 인테그린 수용체, Claudin 3.0, Claudin 18.2, Trop-2, PRSS21, VEGFR2, PDGFRβ, SSEA-4, EGFR, NCAM, 프로스타제, PAP, ELF2M, GM3, TEM7R, CLDN6, TSHR, GPRC5D, ALK, Dsg1, Dsg3, 및 IGLL1 중 하나 이상에 결합하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제59항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 바이러스 항원에 결합하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제59항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 막횡단 도메인이 CD8a, CD28, CD68, CD2, FcRγ, FcRα, FcRβ, FcRε, 신탁신 3, 신탁신 4, 또는 신탁신 5의 막횡단 도메인으로부터 유래된 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제59항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 FcRγ, FcRα, 또는 FcRε으로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제59항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 PI3-키나제 동원 도메인을 추가로 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제59항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인의 그의 동족 항원에의 결합시, 세포내 신호전달 도메인이 IRF 전사 인자에 결합하고, 그를 활성화시키는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제59항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인의 그의 동족 항원에의 결합시, 염증유발성 사이토카인을 유도하는 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 염증유발성 사이토카인이 IL-1, IL-6, IL-12, IL-23, TNF, CXCL9, CXCL10, CXCL11, IL-18, IL-23, IL-27 및 인터페론 중 하나 이상을 포함하는 것인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제59항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 골수 세포, 림프구 또는 줄기 세포인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 골수 세포인 조작된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항의 재조합 핵산, 제55항 내지 제58항 중 어느 한 항의 세포, 또는 제59항 내지 제82항 중 어느 한 항의 조작된 세포; 및 약학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제3항에 있어서, 조작된 세포가 CD14+ 세포/또는 CD16-인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서, 세포 집단을 포함하는 약학 조성물로서, 적어도 50%의 세포는 CD14+/CD16-이고, 10% 미만의 세포는 수지상 세포인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 세포가 CCR2의 높은 발현을 나타내는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 세포가 새로 토널(tonal) 신호전달 및 활성화를 나타내지 않고, 활성화시 M0, M1 또는 M2 분화를 나타내는 것인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 피험체에게 제83항 내지 제87항 중 어느 한 항의 약학 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 피험체에서 암 또는 바이러스 감염을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. (a) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인; (b) 세포외 도메인에 작동가능하게 연결된 막횡단 도메인, 및 (c) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하고, 세포내 도메인은 TRIF로부터 유래된 도메인을 포함하는 것인 조작된 CD14+/CD16- 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, TRIF로부터 유래된 도메인을 포함하는 세포내 도메인이 말단절단된 TRIF 도메인인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, TRIF로부터 유래된 도메인을 포함하는 세포내 도메인이 300개 미만의 아미노산을 포함하는 것인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제89항에 있어서, TRIF로부터 유래된 도메인을 포함하는 세포내 도메인이 250개 미만의 아미노산을 포함하는 것인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제89항에 있어서, TRIF로부터 유래된 도메인을 포함하는 세포내 도메인이 표적과 세포외 결합 도메인의 인게이지먼트시 IFN 반응을 나타내는 것인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제1항 내지 제5항 및 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 66의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 66과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 서열 번호 66의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 66과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리뉴클레오티드, 및 적합한 부형제를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 재조합 폴리뉴클레오티드가 하나 이상의 지질과 회합된 mRNA인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 서열 번호 66의 서열, 또는 서열 번호 66과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 재조합 단백질을 발현하는 조작된 세포 집단; 및 약학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약학 조성물로서, 적어도 50%의 세포는 CD14+/CD16-이고, 10% 미만의 세포는 수지상 세포인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 56의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 56과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 59의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 59와 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 60의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 60과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 61의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 61과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 62의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 62와 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 63의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 63과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 64의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 64와 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 서열 번호 67의 아미노산 서열, 또는 서열 번호 67과 적어도 80%의 서열 동일성을 갖는 서열을 갖는 폴리펩티드를 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제98항 내지 제105항 중 어느 한 항의 재조합 핵산을 포함하는 조작된 골수 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. (a) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인, (b) 세포외 도메인에 작동가능하게 연결된 막횡단 도메인 및 (c) 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결된 세포내 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산으로서,막횡단 도메인은 CD68, CD64 또는 CD8로부터 유래된 막횡단 도메인이고, 세포내 도메인은 TRIF로부터 유래된 도메인 또는 CD40으로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 세포내 도메인이 TRIF로부터 유래된 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, TRIF로부터 유래된 도메인이 말단절단된 TRIF 도메인인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제107항에 있어서, 세포내 도메인이 CD40으로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 Fc 수용체(FcR)로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 Fc 감마로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 추가로 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제107항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 PI3 키나제 동원 도메인을 추가로 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제107항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 세포외 도메인이 CD8-알파로부터 유래된 힌지 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제107항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 HER2 결합 도메인인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제107항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 막횡단 도메인이 CD64로부터 유래된 막횡단 도메인인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제107항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 막횡단 도메인이 CD8-알파로부터 유래된 막횡단 도메인인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제107항에 있어서, 항원 결합 도메인이 HER2 결합 도메인이고, 세포외 도메인이 CD8-알파부터 유래된 힌지 도메인을 포함하고, 막횡단 도메인이 CD8-알파로부터 유래된 막횡단 도메인이고; 세포내 도메인이 CD40으로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인, Fcγ(Fc 감마)로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인, 및 PI3 키나제 동원 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, CD40으로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인이 막횡단 도메인에 연결되고, Fcγ로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인이 CD40으로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인에 연결되고, PI3 키나제 동원 도메인이 Fcγ로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인에 연결된 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제107항에 있어서, 항원 결합 도메인이 HER2 결합 도메인이고, 막횡단 도메인이 CD64로부터 유래된 막횡단 도메인이고; 세포내 도메인이 Fcγ로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인, PI3 키나제 동원 도메인 및 TRIF로부터 유래된 세포내 도메인을 포함하는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 세포외 도메인이 CD8-알파로부터 유래된 힌지 도메인을 포함하지 않는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항에 있어서, 세포외 도메인이 힌지 도메인을 포함하지 않는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제120항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, Fcγ로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인이 막횡단 도메인에 연결되고, PI3 키나제 동원 도메인이 Fcγ로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인에 연결되고, TRIF로부터 유래된 세포내 도메인이 PI3 키나제 동원 도메인에 연결되는 것인 재조합 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제107항 내지 제123항 중 어느 한 항의 재조합 핵산을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 골수 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항 또는 제125항의 세포를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 서열 번호 68, 75, 또는 82에 따른 서열을 포함하는 mRNA.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 암 치료에 사용하기 위한 mRNA.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로지 스퀘어 *** 스위트 ***</address><code>520210838341</code><country>미국</country><engName>Myeloid Therapeutics, Inc.</engName><name>마이얼로이드 테라퓨틱스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country> </country><engName>GETTS, Daniel</engName><name>게츠 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yuxiao</engName><name>왕 유시아오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/162,352</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/172,922</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/243,947</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/255,540</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1128655-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1268771-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0186317-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1435918-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0210244-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0221442-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0221443-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237035273.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939488af79abe4596872213aaf3d1219ffbd91a718b171bc48613e381fe253145ccdaa993e975db333846e9be852a89a7561fadc4d7bd42ddb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb02913d211c65d9987b7aa29c7fae4ce94b41c1504dbf27f24d2e7aa294690a5ba1d101546f8c203c0de4192448f3d4648b8c192f11cb931</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>