<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:21.2621</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.08.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7004081</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>신규 CAS12B 효소 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>NOVEL CAS12B ENZYMES AND SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2021.05.18</openDate><openNumber>10-2021-0056329</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.02.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/686</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 핵산을 표적화하기 위한 시스템, 방법, 및 조성물을 제공한다. 특히, 본 발명은 신규 RNA-표적화 Cas12b 이펙터 단백질 및 적어도 하나의 표적화 핵산 성분 예컨대 가이드 가이드 RNA 또는 crRNA를 포함하는 비천연 발생 또는 조작된 RNA-표적화 시스템을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.02.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020033601</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.08.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/045582</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. i) 표 1 또는 2로부터의 Cas12b 이펙터 단백질, 및ii) 표적 서열에 하이브리드화할 수 있는 가이드 서열을 포함하는 가이드를 포함하는, 비천연 발생 또는 조작된 시스템.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 알리시클로바실러스 카케가웬시스 (Alicyclobacillus kakegawensis), 바실러스 (Bacillus) sp. V3-13, 바실러스 히사시이 (Bacillus hisashii), 렌티스파에리아 박테리움 (Lentisphaeria bacterium), 및 라세이엘라 세디미니스 (Laceyella sediminis)로 이루어진 군으로부터 선택되는 박테리아로부터 기원하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, tracr RNA는 직접 반복부 서열의 5' 말단에서 crRNA에 융합되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 2종의 상이한 표적 서열 또는 동일한 표적 서열의 상이한 영역에 하이브리드화할 수 있는 둘 이상의 가이드 서열을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 가이드 서열은 원핵생물 세포 내 하나 이상의 표적 서열에 하이브리드화하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 가이드 서열은 진핵생물 세포 내 하나 이상의 표적 서열에 하이브리드화하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 하나 이상의 핵 국재화 신호 (NLS)를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 촉매적으로 불활성인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 하나 이상의 기능성 도메인과 회합되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 하나 이상의 기능성 도메인은 하나 이상의 표적 DNA 서열을 절단하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 기능성 도메인은 하나 이상의 표적 서열의 전사 또는 번역을 변형시키는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 하나 이상의 기능성 도메인과 회합되고; Cas12b 이펙터 단백질은 RuvC 및/또는 Nuc 도메인 내에 하나 이상의 돌연변이를 포함하여서, 형성된 CRISPR 복합체는 표적 서열로 또는 인접하여 후성적 변형자 또는 전사 또는 번역 활성화 또는 억제 신호를 전달할 수 있는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 아데노신 디아미나제 또는 시티딘 디아미나제와 회합되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 재조합 주형을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 재조합 주형은 상동성-지정 복구 (HDR)에 의해 삽입되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, tracr RNA를 더 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표 1 또는 2로부터의 Cas12b 이펙터 단백질을 코딩하는 뉴클레오티드 서열에 작동적으로 연결된 제1 조절 엘리먼트, 및 i) a) 가이드 서열을 코딩하는 뉴클레오티드 서열에 작동적으로 연결된 제2 조절 엘리먼트, 및 b) tracr RNA를 코딩하는 뉴클레오티드 서열에 작동적으로 연결된 제3 조절 엘리먼트; 또는ii) 가이드 서열 및 tracr RNA를 코딩하는 뉴클레오티드 서열에 작동적으로 연결된 제2 조절 엘리먼트를 포함하는, 하나 이상의 벡터를 포함하는, Cas12b 벡터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질을 코딩하는 뉴클레오티드 서열은 진핵생물 세포에서의 발현을 위해 코돈 최적화되는 것인 벡터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 단일 벡터에 포함되는 것인 벡터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 벡터는 바이러스 벡터를 포함하는 것인 벡터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 벡터는 하나 이상의 레트로바이러스, 렌티바이러스, 아데노바이러스, 아데노-연관 또는 헤르페스 심플렉스 바이러스 벡터를 포함하는 것인 벡터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비천연 발생 또는 조작된 조성물의 하나 이상의 핵산 성분 및 Cas12b 이펙터 단백질을 전달하도록 구성된 전달 시스템으로서,i) 표 1 또는 2로부터 선택된 Cas12b 이펙터 단백질, ii) 하나 이상의 표적 서열에 하이브리드화할 수 있는 가이드 서열, 및 iii) tracr RNA를 포함하는, 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 하나 이상의 벡터, 또는 하나 이상의 폴리뉴클레오티드 분자를 포함하고, 하나 이상의 벡터 또는 폴리뉴클레오티드 분자는 비천연 발생 또는 조작된 조성물의 하나 이상의 핵산 성분 및 Cas12b 이펙터 단백질을 코딩하는 하나 이상의 폴리뉴클레오티드 분자를 포함하는 것인 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 리포솜(들), 입자(들), 엑소솜(들), 미세소포(들), 유전자총, 또는 바이러스 벡터(들)를 포함하는 전달 비히클을 포함하는 것인 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 치료적 치료 방법에서 사용을 위한, 제1항 내지 제16항의 비천연 발생 또는 조작된 시스템, 제17항 내지 제21항의 벡터 시스템, 또는 제22항 내지 제24항의 전달 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 관심 표적 서열을 변형시키는 방법으로서, 방법은 하나 이상의 표적 서열을 i) 표 1 또는 2로부터의 Cas12b 이펙터 단백질,ii) 하나 이상의 표적 서열에 하이브리드화할 수 있는 가이드 서열, 및 iii) tracr RNA를 포함하는 하나 이상의 비천연 발생 또는 조작된 조성물과 접촉시켜서, crRNA 및 tracr RNA과 복합체 형성된 Cas12b 이펙터 단백질을 포함하는 CRISPR 복합체가 형성되는 것인 단계를 포함하고,가이드 서열은 세포 내 하나 이상의 표적 서열과 서열-특이적 결합을 유도하여, 하나 이상의 표적 서열의 발현이 변형되는 것인, 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 하나 이상의 표적 서열의 변형은 하나 이상의 표적 서열의 절단을 포함하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 하나 이상의 표적 서열의 변형은 하나 이상의 표적 서열의 발현의 증가 또는 감소를 포함하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 조성물은 재조합 주형을 더 포함하고, 하나 이상의 표적 서열의 변형은 재조합 주형 또는 이의 부분의 삽입을 포함하는 것인 변형 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 표적 서열은 원핵생물 세포에 존재하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 표적 서열은 진핵생물 세포에 존재하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 하나 이상의 변형된 표적 서열을 포함하는 세포 또는 이의 자손으로서, 하나 이상의 표적 서열은 제23항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법에 따라 변형되었고, 임의로 치료적 T 세포 또는 항체-생성 B-세포이거나 또는 상기 세포는 식물 세포인 세포 또는 이의 자손.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 세포는 원핵생물 세포인 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 세포는 진핵생물 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 표적 서열의 변형은적어도 하나의 유전자 산물의 변경된 발현을 포함하는 세포;적어도 하나의 유전자 산물의 변경된 발현을 포함하는 것으로서, 적어도 하나의 유전자 산물의 발현이 증가된 것인 세포;적어도 하나의 유전자 산물의 변경된 발현을 포함하는 것으로서, 적어도 하나의 유전자 산물의 발현이 감소된 것인 세포; 또는 내생성 또는 비내생성 생물학적 산물 또는 화학적 화합물을 생산 및/또는 분비하는 세포 또는 개체군을 야기시키는 것인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 또는 제35항에 있어서, 세포는 포유동물 세포 또는 인간 세포인 진핵생물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 따른 세포 또는 이의 자손을 포함하는 또는 이의 세포주.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 따른 하나 이상의 세포를 포함하는 다세포 유기체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 따른 하나 이상의 세포를 포함하는 식물 또는 동물 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 따른 세포, 또는 제37항의 세포주, 또는 제38항의 유기체, 또는 제39항의 식물 또는 동물 모델로부터의 유전자 산물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 발현되는 유전자 산물의 양은 변경된 발현을 갖지 않는 세포로부터의 유전자 산물의 양을 초과하거나 또는 그 미만인 유전자 산물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 표1 또는 2로부터의 단리된 Cas12b 이펙터 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항의 Cas12b 이펙터 단백질을 코딩하는 단리된 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, DNA이고 crRNA 및 tracr RNA를 코딩하는 서열을 더 포함하는 것인 단리된 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 따른 핵산 또는 제42항의 Cas12b를 포함하는 단리된 진핵생물 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. i) 표 1 또는 2로부터의 Cas12b 이펙터 단백질을 코딩하는 mRNA,ii) 가이드 서열, 및iii) tracr RNA를 포함하는, 비천연 발생 또는 조작된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, tracr RNA는 직접 반복부의 5' 말단에서 crRNA에 융합되는 것인 비천연 발생 또는 조작된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 표적화 도메인 및 아데노신 디아미나제, 시티딘 디아미나제, 또는 이의 촉매 도메인을 포함하는 부위 지정 염기 편집을 위한 조작된 조성물로서, 표적화 도메인은 Cas12b 이펙터 단백질, 또는 올리고뉴클레오티드-결합 활성을 유지하는 이의 단편, 및 가이드 분자를 포함하는 것인 조작된 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 촉매적으로 불활성인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 표 1 또는 2로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 알리시클로바실러스 카케가웬시스 (Alicyclobacillus kakegawensis), 바실러스 (Bacillus) sp. V3-13, 바실러스 히사시이 (Bacillus hisashii), 렌티스파에리아 박테리움 (Lentisphaeria bacterium), 및 라세이엘라 세디미니스 (Laceyella sediminis)로 이루어진 군으로부터 선택되는 박테리아로부터 기원하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 하나 이상의 관심 표적 올리고뉴클레오티드 내 아데노신 또는 시티딘을 변형시키는 방법으로서, 상기 하나 이상의 표적 올리고뉴클레오티드에, 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항에 따른 조성물을 전달하는 단계를 포함하는 것인, 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 병원성 T→C 또는 A→G 점 돌연변이를 함유하는 전사물에 의해 초래된 질환의 치료 또는 예방에서 사용을 위한 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항 또는 제49항 중 어느 한 항의 방법으로 수득되고/되거나 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항의 조성물을 포함하는 단리된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 진핵생물 세포, 바람직하게 인간 또는 비인간 동물 세포, 임의로 치료적 T 세포 또는 항체-생성 B-세포이거나 또는 상기 세포는 식물 세포인 세포 또는 이의 자손.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항 또는 제51항의 상기 변형된 세포 또는 이의 자손을 포함하는 비인간 동물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항의 상기 변형된 세포를 포함하는 식물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 요법, 바람직하게 세포 요법에서 사용을 위한 것인 변형된 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 표적 올리고뉴클레오티드 내 아데닌 또는 시토신을 변형시키는 방법으로서, 상기 표적 올리고뉴클레오티드에:(a) 촉매적 불활성 Cas12b 단백질;(b) 직접 반복부에 연결된 가이드 서열을 포함하는 가이드 분자; 및(c) 아데노신 또는 시티딘 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인을 전달하는 단계를 포함하고;상기 아데노신 또는 시티딘 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 상기 촉매적 불활성 Cas12b 단백질에 공유적으로 또는 비공유적으로 연결되거나 또는 상기 가이드 분자는 전달 후 이에 연결되거나 적합화되고;상기 가이드 분자는 상기 촉매적 불활성 Cas12b와 복합체를 형성하고 상기 복합체가 상기 표적 올리고뉴클레오티드에 결합하도록 유도하며, 상기 가이드 서열은 상기 표적 올리고뉴클레오티드 내 표적 서열과 하이브리드화할 수 있어서 올리고뉴클레오티드 듀플렉스를 형성하는 것인, 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, (A) 상기 시토신은 상기 올리고뉴클레오티드 듀플렉스를 형성하는 상기 표적 서열 밖에 존재하고, 상기 시티딘 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 상기 올리고뉴클레오티드 듀플렉스 밖의 상기 시토신을 탈아미드화시키거나, 또는 (B) 상기 시토신은 상기 올리고뉴클레오티드 듀플렉스를 형성하는 상기 표적 서열 내에 존재하고, 상기 가이드 서열은 상기 시토신에 상응하는 위치에 비쌍형성 아데닌 또는 우라실을 포함하여서 상기 올리고뉴클레오티드 듀플렉스에 C-A 또는 C-U 미스매치를 야기시키고, 시티딘 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 비쌍형성 아데닌 또는 우라실의 반대쪽 올리고뉴클레오티드 듀플렉스 내 시토신을 탈아미드화시키는 것인 변형 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 아데노신 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 올리고뉴클레오티드 듀플렉스 내 상기 아데닌 또는 시토신을 탈아미드화시키는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항에 있어서, Cas12b 단백질은 표 1 또는 2로부터 선택되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, Cas12b 단백질은 알리시클로바실러스 카케가웬시스 (Alicyclobacillus kakegawensis), 바실러스 (Bacillus) sp. V3-13, 바실러스 히사시이 (Bacillus hisashii), 렌티스파에리아 박테리움 (Lentisphaeria bacterium), 및 라세이엘라 세디미니스 (Laceyella sediminis)로 이루어진 군으로부터 선택되는 박테리아로부터 기원하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 하나 이상의 시험관내 샘플에서 하나 이상의 표적 서열의 존재를 검출하기 위한 시스템으로서, Cas12b 단백질;하나 이상의 표적 서열과 일정 정도의 상보성을 갖도록 설계된 가이드 서열을 포함하고, Cas12b 단백질과 복합체를 형성하도록 설계된 적어도 하나의 가이드 폴리뉴클레오티드; 및비표적 서열을 포함하는 올리고뉴클레오티드-기반 차폐성 구성체를 포함하고, Cas12b 단백질은 부차적 뉴클레아제 활성을 나타내고 하나 이상의 표적 서열에 의해 활성화되면 올리고뉴클레오티드 기반 차폐성 구성체의 비표적 서열을 절단하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 하나 이상의 시험관내 샘플에서 표적 폴리펩티드의 존재를 검출하기 위한 시스템으로서, Cas12b 단백질;각각이 하나 이상의 표적 폴리펩티드 중 하나에 결합하도록 설계된, 하나 이상의 검출 압타머로서, 각각의 검출 압타머는 차폐된 프로모터 결합 부위 또는 차폐된 프라이머 결합 부위 및 기폭제 서열 주형을 포함하는 것인 검출 압타머; 및비표적 서열을 포함하는 올리고뉴클레오티드-기반 차폐성 구성체를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서, 표적 서열 또는 기폭제 서열을 증폭시키기 위한 핵산 증폭 시약을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 핵산 증폭 시약은 등온 증폭 시약인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, Cas12b 단백질은 표 1 또는 2로부터 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, Cas12b 단백질은 알리시클로바실러스 카케가웬시스 (Alicyclobacillus kakegawensis), 바실러스 (Bacillus) sp. V3-13, 바실러스 히사시이 (Bacillus hisashii), 렌티스파에리아 박테리움 (Lentisphaeria bacterium), 및 라세이엘라 세디미니스 (Laceyella sediminis)로 이루어진 군으로부터 선택되는 박테리아로부터 기원하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 하나 이상의 시험관내 샘플에서 하나 이상의 표적 서열을 검출하기 위한 방법으로서, 하나 이상의 샘플을 i) Cas12b 이펙터 단백질ii) 하나 이상의 표적 서열과 일정 정도의 상보성을 갖도록 설계된 가이드 서열을 포함하고, Cas12b 이펙터 단백질과 복합체를 형성하도록 설계된 적어도 하나의 가이드 폴리뉴클레오티드; 및iii) 비표적 서열을 포함하는 올리고뉴클레오티드-기반 차폐성 구성체와 접촉시키는 단계를 포함하고,상기 Cas12 이펙터 단백질은 부차적 뉴클레아제 활성을 나타내고 올리고뉴클레오티드-기반 차폐성 구성체의 비표적 서열을 절단하는 것인, 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 표 1 또는 2로부터 선택되는 것인 검출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, Cas12b 이펙터 단백질은 알리시클로바실러스 카케가웬시스 (Alicyclobacillus kakegawensis), 바실러스 (Bacillus) sp. V3-13, 바실러스 히사시이 (Bacillus hisashii), 렌티스파에리아 박테리움 (Lentisphaeria bacterium), 및 라세이엘라 세디미니스 (Laceyella sediminis)로 이루어진 군으로부터 선택되는 박테리아로부터 기원하는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 효소 또는 리포터 모이어티의 불활성 제1 부분에 연결된 Cas12b 단백질을 포함하는 비천연 발생 또는 조작된 조성물로서, 효소 또는 리포터 모이어티는 효소 또는 리포터 모이어티의 상보성 부분과 접촉할 때 재구성되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 효소 또는 리포터 모이어티는 단백질가수분해 효소를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서, Cas12b 단백질은 효소 또는 리포터 모이어티의 상보성 부분에 연결된 제1 Cas12b 단백질 및 제2 Cas12b 단백질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서, i) 제1 Cas12b 단백질과 복합체를 형성할 수 있고 표적 핵산의 제1 표적 서열에 하이브리드화할 수 있는 제1 가이드; 및ii) 제2 Cas12b 단백질과 복합체를 형성할 수 있고, 표적 핵산의 제2 표적 서열에 하이브리드화할 수 있는 제2 가이드를 더 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 효소는 캐스파제를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 효소는 담배 식각 바이러스 (TEV)를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 표적 올리고뉴클레오티드를 함유하는 세포에서 단백질가수분해 활성을 제공하는 방법으로서, a) 세포 또는 세포 개체군을  i) 단백질가수분해 효소의 불활성 부분에 연결된 제1 Cas12b 이펙터 단백질; ii) 단백질가수분해 효소의 상보성 부분에 연결된 제2 Cas12b 이펙터 단백질로서, 단백질가수분해 효소의 단백질가수분해 활성은 단백질가수분해 효소의 제1 부분 및 상보성 부분이 접촉될 때 재구성되는 것인 제2 Cas12b 이펙터 단백질; iii) 제1 Cas12b 이펙터 단백질에 결합하고 표적 올리고뉴클레오티드의 제1 표적 서열에 하이브리드화하는 제1 가이드; 및 iv) 제2 Cas12b 이펙터 단백질에 결합하고 표적 올리고뉴클레오티드의 제2 표적 서열에 하이브리드화하는 제2 가이드와 접촉시켜서,단백질가수분해 효소의 제1 부분 및 상보성 부분이 접촉하고 단백질가수분해 효소의 단백질 가수분해 활성이 재구성되는 것인 단계를 포함하는, 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 효소는 캐스파제인 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 단백질가수분해 효소는 TEV 프로테아제이고, TEV 프로테아제의 단백질가수분해 활성은 재구성되어서, TEV 기질이 절단되고 활성화되는 것인 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, TEV 기질은 TEV 표적 서열을 함유하도록 조작된 프로캐스파제여서 TEV 프로테아제에 의한 절단은 프로캐스파제를 활성화시키는 것인 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 관심 올리고뉴클레오티드를 함유하는 세포를 확인하기 위한 방법으로서, 방법은 세포 내 올리고뉴클레오티드를, i) 단백질가수분해 효소의 불활성 제1 부분에 연결된 제1 Cas12b 이펙터 단백질; ii) 단백질가수분해 효소의 상보성 부분에 연결된 제2 Cas12b 이펙터 단백질로서, 단백질가수분해 효소의 활성은 단백질가수분해 효소의 제1 부분 및 상보성 부분이 접촉될 때 재구성되는 것인 제2 Cas12b 이펙터 단백질; iii) 제1 Cas12b 이펙터 단백질에 결합하고 올리고뉴클레오티드의 제1 표적 서열에 하이브리드화하는 제1 가이드;iv) 제2 Cas12b 이펙터 단백질에 결합하고 올리고뉴클레오티드의 제2 표적 서열에 하이브리드화하는 제2 가이드; 및v) 검출가능하게 절단되는 리포터를 포함하는 조성물과 접촉시키는 단계를 포함하고,단백질가수분해 효소의 제1 부분 및 상보성 부분은 관심 올리고뉴클레오티드가 세포에 존재할 때 접촉되어서, 단백질가수분해 효소의 활성은 재구성되고 리포터를 검출가능하게 절단하는 것인, 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 관심 올리고뉴클레오티드를 함유하는 세포를 확인하는 방법으로서, 방법은 세포 내 올리고뉴클레오티드를 i) 리포터의 불활성 제1 부분에 연결된 제1 Cas12b 이펙터 단백질; ii) 리포터의 상보성 부분에 연결된 제2 Cas12b 이펙터 단백질로서, 리포터의 활성은 리포터의 제1 부분 및 상보성 부분이 접촉할 때 재구성되는 것인 제2 Cas12b 이펙터 단백질; iii) 제1 Cas12b 이펙터 단백질에 결합하고 올리고뉴클레오티드의 제1 표적 서열에 하이브리드화하는 제1 가이드;iv) 제2 Cas12b 이펙터 단백질에 결합하고 올리고뉴클레오티드의 제2 표적 서열에 하이브리드화하는 제2 가이드; 및v) 리포터를 포함하는 조성물과 접촉시키는 단계를 포함하고,리포터의 제1 부분 및 상보성 부분은 관심 올리고뉴클레오티드가 세포에 존재할 때 접촉되어서, 리포터의 활성이 재구성되는 것인, 확인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서, 리포터는 형광 단백질 또는 발광 단백질인 확인 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사 추세츠주 캠브리지 메인 스트리트 ***</address><code>520120489444</code><country>미국</country><engName>THE BROAD INSTITUTE, INC</engName><name>더 브로드 인스티튜트, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 매사추세츠 애비뉴 **</address><code>520060114656</code><country>미국</country><engName>MASSACHUSETTS INSTITUTE OF TECHNOLOGY</engName><name>매사추세츠 인스티튜트 오브 테크놀로지</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, FENG</engName><name>장 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>STRECKER, JONATHAN</engName><name>스트레커 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>SLAYMAKER, IAN</engName><name>슬레이메이커 이안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>JONES, SARA</engName><name>존스 사라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/715,640</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/744,080</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/751,196</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/794,929</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/831,028</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0166056-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0390475-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0059429-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0817343-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0817342-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0827805-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1002146-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0089239-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0089238-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0089240-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0720257-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1211753-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1211752-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217004081.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0452d2dfd44f12d9390543fe51629cc31ffe00d17f55fa5e4525c32ba9b5878baeb36df975e085bda1c76b2e18c8bf600041a68803a7139</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd13b2340cd73405f92086f57d993c0ae63304f02561c5cf984765c1f6ccc6441c90db6a2574bfe7642dab7d255c0982bbcad699d410cd321</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>