<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:50.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0145931</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>외부 환경 정보에 따른 사용자 장치 제어 방법 및 이를 수행하는 서버 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF CONTROLLING USER DEVICE ACCORDING TO EXTERNAL  ENVIRONMENT INFORMATION AND SERVER DEVICE PERFORMING  THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.01.13</openDate><openNumber>10-2025-0006692</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/432</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72454</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 있어서, 외부 환경 정보에 따른 사용자 장치 제어 방법 및 이를 수행하는 서버 장치가 제공된다. 사용자 장치 제어 방법은, 기상 시점, 사용자 일정, 이동 방법, 및 사용자 성향 정보를 포함하는 사용자 정보를 획득하되, 사용자 성향 정보는 일정 달성 만족도, 기상 시점 만족도, 이동 방법 만족도, 및 수면 만족도 중 적어도 둘에 대한 우선 순위에 대한 정보를 포함하는, 단계, 날씨 정보 및 교통 정보를 포함하는 외부 환경 정보를 획득하는 단계, 사용자 정보 및 외부 환경 정보에 기초하여, 기상 시점 및 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한지를 결정하는 단계, 기상 시점 및 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한 것으로 결정한 것에 기초하여, 기상 시점 및 이동 방법 중 적어도 하나를 변경하는 단계, 및 변경된 기상 시점 및 변경된 이동 방법 중 적어도 하나에 기초하여 적어도 하나의 사용자 장치를 제어하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외부 환경 정보에 따른 사용자 장치 제어 방법에 있어서,기상 시점(time point), 사용자 일정, 이동 방법, 및 사용자 성향 정보를 포함하는 사용자 정보를 획득하되, 상기 사용자 성향 정보는 일정 달성 만족도, 기상 시점 만족도, 이동 방법 만족도, 및 수면 만족도 중 적어도 둘에 대한 우선 순위에 대한 정보를 포함하는, 단계(S310);날씨 정보 및 교통 정보를 포함하는 외부 환경 정보를 획득하는 단계(S320);상기 사용자 정보 및 상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한지를 결정하는 단계(S330);상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나를 변경하는 단계(S340); 및상기 변경된 기상 시점 및 상기 변경된 이동 방법 중 적어도 하나에 기초하여 적어도 하나의 사용자 장치를 제어하는 단계(S350)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 사용자 정보 및 상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한지를 결정하는 단계는:상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법으로 상기 사용자 일정을 달성할 수 있는지를 결정하는 단계;상기 사용자 일정을 달성할 수 없는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점 만족도와 상기 이동 방법 만족도 간의 우선 순위를 식별하는 단계;상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 변경하는 단계; 및상기 이동 방법 만족도가 상기 기상 시점 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 사용자 일정은 대상 시점 및 대상 장소를 포함하고,상기 이동 방법은, 상기 대상 장소로 이동하는 교통 수단을 나타내고,상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법으로 상기 사용자 일정을 달성할 수 있는지를 결정하는 단계는:상기 날씨 정보 및 상기 교통 정보 중 적어도 하나에 기초하여 상기 이동 방법에 따라 상기 대상 장소에 도착하는 제1 예상 소요 시간(time period)을 결정하는 단계;상기 제1 예상 소요 시간이 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는지 결정하는 단계; 및상기 제1 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 사용자 일정을 달성할 수 없는 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 변경하는 단계는:상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 기 정의된 이동 방법 리스트의 적어도 하나의 대체 이동 방법에 따라 상기 대상 장소에 도착하는 제2 예상 소요 시간을 결정하는 단계;상기 제2 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는지 결정하는 단계; 및상기 제2 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하지 않는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 상기 대체 이동 방법으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 변경하는 단계는:상기 제2 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이동 방법 만족도가 상기 기상 시점 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 변경하는 단계는:상기 이동 방법 만족도가 상기 기상 시점 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 상기 대상 시점에서 기 정의된 준비 시간과 상기 제1 예상 소요 시간을 합한 시간보다 이른 시점으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 환경 정보는 상기 사용자 일정에 대한 일정 변경 정보를 포함하고,상기 사용자 정보 및 상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한지를 결정하는 단계는:상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법으로 상기 일정 변경 정보에 대응하는 상기 사용자 일정을 달성할 수 있는지를 결정하는 단계;상기 사용자 일정을 달성할 수 없는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점 만족도와 상기 이동 방법 만족도 간의 우선 순위를 식별하는 단계;상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 변경하는 단계; 및상기 이동 방법 만족도가 상기 기상 시점 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 성향 정보는, 상기 외부 환경 정보에 대응하는 이동 방법 선호도를 포함하고,상기 이동 방법 선호도는, 과거 외부 환경 정보와 과거 이동 방법을 포함하는 데이터 셋으로 학습된 인공지능 모델로부터 출력되고,상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나를 변경하는 단계는:상기 이동 방법 선호도에 기초하여, 상기 이동 방법을 상기 외부 환경 정보에 대응하는 대체 이동 방법으로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 변경된 기상 시점 및 상기 변경된 이동 방법 중 적어도 하나에 기초하여 적어도 하나의 사용자 장치를 제어하는 단계는:상기 변경된 기상 시점으로 기상 알림을 설정하도록 상기 적어도 하나의 사용자 장치를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 변경된 기상 시점 및 상기 변경된 이동 방법 중 적어도 하나에 기초하여 적어도 하나의 사용자 장치를 제어하는 단계는:상기 외부 환경 정보, 상기 변경된 기상 시점, 및 상기 변경된 이동 방법에 대응하는 정보 중 적어도 하나를, 상기 적어도 하나의 사용자 장치의 디스플레이에 표시하도록 상기 적어도 하나의 사용자 장치를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 적어도 하나의 인스트럭션을 저장하는 메모리(1300); 및상기 적어도 하나의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서(1200)를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서(1200)는:기상 시점(time point), 사용자 일정, 이동 방법, 및 사용자 성향 정보를 포함하는 사용자 정보를 획득하되, 상기 사용자 성향 정보는 일정 달성 만족도, 기상 시점 만족도, 이동 방법 만족도, 및 수면 만족도 중 적어도 둘에 대한 우선 순위에 대한 정보를 포함하고,날씨 정보 및 교통 정보를 포함하는 외부 환경 정보를 획득하고,상기 사용자 정보 및 상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한지를 결정하고,상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나에 대한 변경이 필요한 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법 중 적어도 하나를 변경하고,상기 변경된 기상 시점 및 상기 변경된 이동 방법 중 적어도 하나에 기초하여 적어도 하나의 사용자 장치(2000)를 제어하는, 서버 장치(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법으로 상기 사용자 일정을 달성할 수 있는지를 결정하고,상기 사용자 일정을 달성할 수 없는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점 만족도와 상기 이동 방법 만족도 간의 우선 순위를 식별하고,상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 변경하고,상기 이동 방법 만족도가 상기 기상 시점 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 변경하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 사용자 일정은 대상 시점 및 대상 장소를 포함하고,상기 이동 방법은, 상기 대상 장소로 이동하는 교통 수단을 나타내고,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 날씨 정보 및 상기 교통 정보 중 적어도 하나에 기초하여 상기 이동 방법에 따라 상기 대상 장소에 도착하는 제1 예상 소요 시간(time period)을 결정하고,상기 제1 예상 소요 시간이 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는지 결정하고,상기 제1 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 사용자 일정을 달성할 수 없는 것으로 결정하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 기 정의된 이동 방법 리스트의 적어도 하나의 대체 이동 방법에 따라 상기 대상 장소에 도착하는 제2 예상 소요 시간을 결정하고,상기 제2 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는지 결정하고,상기 제2 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하지 않는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 상기 대체 이동 방법으로 변경하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 제2 예상 소요 시간이 상기 기 정의된 임계 이동 시간을 초과하는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 변경하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 이동 방법 만족도가 상기 기상 시점 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 상기 대상 시점에서 기 정의된 준비 시간과 상기 제1 예상 소요 시간을 합한 시간보다 이른 시점으로 변경하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 외부 환경 정보는 상기 사용자 일정에 대한 일정 변경 정보를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 외부 환경 정보에 기초하여, 상기 기상 시점 및 상기 이동 방법으로 상기 일정 변경 정보에 대응하는 상기 사용자 일정을 달성할 수 있는지를 결정하고,상기 사용자 일정을 달성할 수 없는 것으로 결정한 것에 기초하여, 상기 기상 시점 만족도와 상기 이동 방법 만족도 간의 우선 순위를 식별하고,상기 기상 시점 만족도가 상기 이동 방법 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 이동 방법을 변경하고,상기 이동 방법 만족도가 상기 기상 시점 만족도보다 우선 순위가 높은 것에 기초하여, 상기 기상 시점을 변경하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 성향 정보는, 상기 외부 환경 정보에 대응하는 이동 방법 선호도를 포함하고,상기 이동 방법 선호도는, 과거 외부 환경 정보와 과거 이동 방법을 포함하는 데이터 셋으로 학습된 인공지능 모델로부터 출력되고,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 이동 방법 선호도에 기초하여, 상기 이동 방법을 상기 외부 환경 정보에 대응하는 대체 이동 방법으로 변경하는, 서버 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 변경된 기상 시점으로 기상 알림을 설정하도록 상기 적어도 하나의 사용자 장치를 제어하는, 서버 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ye Sol</engName><name>이예솔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Soo Hyun</engName><name>성수현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KONG, Young Hak</engName><name>공영학</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hye Lim</engName><name>박혜림</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Byeong Cheol</engName><name>윤병철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Myoung Soo</engName><name>장명수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Chi Hong</engName><name>조치홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PAENG, Ju Hyeon</engName><name>팽주현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230086777</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1187222-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230145931.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e9aad9d0061d31cdcda1dd0a1484d3d624e1d855f5d048cf61e4805f0eeafb002aa9fd9c68bb334453b2324871a4ca2206e57825db745499c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2c3b8ef3cc96d72483cba35e239267fc69d2fb42167452effd7f128697509e5228452b58a24218d813fd6338888796bbc26cc489f4e5a678</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>