<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:15.2315</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7001921</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스캔 프로시져를 생성하기 위한 스캔 프로시져 생성 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SCAN PROCEDURE GENERATION SYSTEMS AND METHODS TO GENERATE SCAN PROCEDURES</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0025610</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 스캔 프로시져 생성 시스템은: 디스플레이; 프로세서; 및 컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 컴퓨터 판독 가능 명령어는, 실행될 때, 프로세서로 하여금: 방사선 소스, 방사선 검출기, 워크피스 포지셔너, 및 워크피스의 배열의 제1 시각적 표현을, 디스플레이를 통해, 출력하게 하고; 그리고 방사선 소스, 방사선 검출기, 워크피스 포지셔너, 및 워크피스의 포지션 및 방위에 기초하여, 물리적 방사선 소스, 물리적 방사선 검출기, 및 물리적 워크피스 포지셔너를 갖는 물리적 스캐너에 의한 실행을 위한 스캐닝 프로시져를 생성하게 하고, 생성된 스캐닝 프로시져는 물리적 방사선 소스, 물리적 방사선 검출기, 및 물리적 워크피스 포지셔너 중 하나 이상의 것의 복수의 움직임 및 제1 가상 표현에서 워크피스에 대응하는 물리적 워크피스의 복수의 스캔 이미지를 캡쳐하기 위한 복수의 이미지 캡쳐를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023278671</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/035683</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스캔 프로시져(scan procedure) 생성 시스템에 있어서,디스플레이;프로세서; 및컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하되, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금: 방사선 소스, 방사선 검출기, 워크피스 포지셔너, 및 워크피스의 배열의 제1 시각적 표현을, 상기 디스플레이를 통해, 출력하게 하고; 그리고 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스의 포지션 및 방위에 기초하여, 물리적 방사선 소스, 물리적 방사선 검출기, 및 물리적 워크피스 포지셔너를 갖는 물리적 스캐너에 의한 실행을 위한 스캐닝 프로시져를 생성하게 하고,상기 생성된 스캐닝 프로시져는, 상기 물리적 방사선 소스, 상기 물리적 방사선 검출기, 및 상기 물리적 워크피스 포지셔너 중 하나 이상의 것의 복수의 움직임 및 상기 제1 가상 표현에서 상기 워크피스에 대응하는 물리적 워크피스의 복수의 스캔 이미지를 캡쳐하기 위한 복수의 이미지 캡쳐를 포함하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금:상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 또는 상기 워크피스 중 적어도 하나의 것의 상기 배열에 대해 이루어질 변경을 식별하게 하고; 그리고상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초하여 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스의 상기 배열의 제2 시각적 표현을, 상기 디스플레이를 통해, 출력하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금:상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스의 배열에 기초하여 상기 방사선 검출기 상에 상기 워크피스의 투영을 렌더링하게 하고; 그리고상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 또는 상기 워크피스 중 하나 이상의 것의 상기 배열에서의 변경에 응답하여 상기 방사선 검출기 상에서의 상기 워크피스의 상기 투영을 실시간으로 업데이트하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 빔 경화; 방사선 에너지 또는 파장; 다색 빔의 스펙트럼 및/또는 다른 특성; 상기 스캐너 컴포넌트 중 하나 이상의 것의 모션 또는 포지셔닝의 정확도에서의 랜덤화 또는 에러; 모션 다이나믹스; 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스의 정렬; 상기 워크피스 포지셔너 상에서 상기 워크피스를 포지셔닝함에 있어서의 정확도 또는 공차; 상기 방사선 소스의 시준 특성; 상기 방사선 소스의 초점 스팟 사이즈 및/또는 형상; 방사선 산란; 선택된 방사선 스펙트럼; 방사선 원뿔의 불균일성; 방사선 플럭스; 컴포넌트 열화; 상기 방사선 소스에 의한 방사선 방출에서의 변동; 소스 웜업 시간; 상기 방사선 검출기의 신틸레이터 효율성; 상기 방사선 검출기의 신틸레이터 분해능; 상기 방사선 검출기의 블러(blur); 상기 방사선 검출기에서의 노이즈; 상기 방사선 검출기에서의 결함 중 적어도 하나에 기초하여 상기 투영을 계산하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 또는 상기 워크피스 중 하나 이상과 적어도 하나의 다른 컴포넌트 사이의 충돌이 상기 제1 배열, 상기 변경에 후속하는 제2 배열, 또는 상기 제1 배열로부터 상기 제2 배열로의 움직임 중 적어도 하나에 기초하여 적어도 임계 우도(threshold likelihood)를 갖는지의 여부를 결정하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금 상기 물리적 스캐너에서의 하나 이상의 추가적인 컴포넌트의 포지셔닝에 추가로 기초하여 상기 충돌이 적어도 임계 우도를 갖는지의 여부를 결정하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금 상기 방사선 소스의 포지셔닝에 기초하여 방사선의 원뿔 또는 방사선 시준 중 적어도 하나를 렌더링하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스의 포지셔닝에 기초하여, 그리고 상기 방사선 소스의 하나 이상의 방사선 방출 특성에 기초하여, 상기 방사선 검출기 상에 상기 워크피스의 투영을 렌더링하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금 상기 생성된 스캐닝 프로시져에서 정의되는 대로 상기 워크피스 포지셔너 상에서 상기 워크피스를 지지하기 위한 고정구 모델(fixture model)을 생성하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금 상기 워크피스의 컴퓨터 지원 드래프팅(computer aided drafting; CAD) 모델에 기초하여 상기 워크피스를 상기 제1 시각적 표현으로 로딩하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 CAD 모델의 데이터 또는 상기 CAD 모델에 기초하여 모델링 알고리즘으로부터 수신된 데이터 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 워크피스의 특성을 나타내도록 상기 워크피스의 부분을 렌더링하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 워크피스의 스캔을 생성하기 위해, 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스의 하나 이상의 배열 및 움직임을 자동적으로 결정하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 워크피스의 부분을 둘러싸는 경계 박스의 식별에 기초하여 상기 하나 이상의 배열 및 움직임을 자동적으로 결정하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 각각의 삼차원 컴퓨터 단층 촬영 결과 또는 삼차원 디지털 방사선 촬영 결과를 결정하기 위해 두 개 이상의 잠재적으로 생성된 스캐닝 프로시져를 시뮬레이팅하는 것 및 상기 시뮬레이션을 통해 결정되는 결과의 하나 이상의 양태를 비교하는 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 배열 및 움직임을 자동적으로 결정하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금: 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스 중 하나 이상의 것의 상기 포지셔닝; 상기 방사선 소스, 상기 방사선 검출기, 상기 워크피스 포지셔너, 및 상기 워크피스 중 하나 이상의 것의 움직임; 상기 방사선 소스에 의해 방출되는 X 선 방사선의 방출 특성; 상기 방사선 검출기의 검출 특성; 또는 상기 시스템에서의 X 선 방사선의 특성 중 적어도 하나에서 에러의 하나 이상의 소스를 시뮬레이팅하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 생성된 스캐닝 프로시져를 물리적으로 수행하기 위한 사이클 시간을 계산하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 생성된 스캐닝 프로시져를 시뮬레이팅하는 것에 기초하여 삼차원 컴퓨터 단층 촬영 결과 또는 삼차원 디지털 방사선 촬영 결과를 계산하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 생성된 스캐닝 프로시져는 상기 복수의 움직임 및 상기 복수의 이미지 캡쳐를 수행하기 위해 상기 물리적 스캐너에 의해 실행될 제2 명령어를 포함하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 생성된 스캐닝 프로시져는 상기 워크피스의 식별자와 관련되는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 명령어는 상기 프로세서로 하여금:상기 가상 환경을 통해 가상 검출기의 치수 - 상기 치수 중 적어도 하나는 상기 물리적 방사선 검출기의 대응하는 치수보다 더 큼 - 를 결정하게 하고; 그리고상기 결정된 치수에 기초하여 상기 스캐닝 프로시져 - 상기 스캐닝 프로시져는 상기 가상 검출기의 상기 치수를 충족하기 위한 상기 물리적 방사선 검출기의 배열을 포함함 - 를 생성하게 하는 것인, 스캔 프로시져 생성 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이즈주 ***** 글렌뷰 할렘 애비뉴 ***</address><code>519980777821</code><country>미국</country><engName>Illinois Tool Works Inc</engName><name>일리노이즈 툴 워크스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이즈 글렌뷰 할...</address><code> </code><country> </country><engName>TURNER, Jackson</engName><name>터너 잭슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이즈 글렌뷰 할...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHLECHT, Joseph</engName><name>슐레흐트 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이즈 글렌뷰 할...</address><code> </code><country> </country><engName>FERLEY, Eric</engName><name>퍼레이 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/217,175</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/853,022</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0063684-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0021710-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0734847-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247001921.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd16ccdc03b1e6f204253965d030fa3221b80e9f670eee33146d3da0144a8d3f5efdf9ff06db1a933ff33b1075e5892d92f7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f860604f52cf81eeee63b818423413b83b2002baf5111e7cc5b34abac0d5cbda5e02984cf1a282b86093e9705e9c4a7f684e1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>