<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:48.5148</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0002493</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>System and Method for Recognizing Hand Dial Gesture  based on Camera Vision</inventionTitleEng><openDate>2024.07.15</openDate><openNumber>10-2024-0110426</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 제스처 기반의 사용자 인터페이스에 관한 것으로써, 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템에 관한 것이다. 본 발명에 따르면, 본 발명에 따르면, 미디어파이프 핸즈 모델을 이용해 손을 탐지하고 특징점을 사용해 정적 자세를 탐지하고, 탐지한 동적 제스처에 따라 손 다이얼 제스처, 손 포인트 제스처, 손 마우스 제스처를 인식하며, 미디어파이프 핸즈 모델(MediaPipe Hands Model)의 출력값인 특징점(landmarks)을 이용하여 다양한 정적 포즈를 검출하고 정적 포즈의 움직임과 변화를 통해 동적 제스처를 검출하여 직관성과 편의성이 양호한 효과가 있다. 미디어파이프 핸즈 모델의 출력값인 특징점(landmarks)을 이용하여 다양한 정적 포즈를 검출하고 정적 포즈의 움직임과 변화를 통해 동적 제스처를 검출하여 직관성과 편의성이 양호한 카메라 비전 기반의 손 다이얼 및 마우스 제스처를 탐지 및 인식할 수 있는 효과가 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 카메라 비전 기반으로 검출한 손 모델 특징점들(landmarks of hands model)을 이용해 손가락 펼침과 굽힘 여부를 탐지하는 손 제스처 인식 시스템에 있어서,상기 카메라의 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 손가락들의 맞닿음과 벌림, 그리고 각 손가락의 펼침과 굽힘의 조합으로 정의한 손 다이얼 자세를 탐지하면, 상기 손 모델 특징점들 중 두 개의 좌표들 또는 상기 손 모델 특징점들의 조합으로 구한 두 개의 좌표를 이용해 상기 손 다이얼 자세의 각도를 산출해 저장하고 필요 시 표출하는 손 다이얼 자세 인식부를 포함하며,기설정된 프레임 개수로 구성된 연속 프레임 리스트의 특정 구간에서 상기 손 다이얼 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 손 다이얼 자세 점유비 이상인 조건을 만족하는 순간 그 프레임의 손 다이얼 자세의 각도를 시작 각도로 설정한 후, 손의 움직임에 따라 변하는 상기 손 다이얼 자세를 포함하는 각 프레임의 현재 각도와 상기 시작 각도 간의 각도 격차를 기설정된 각도 대 눈금 단위로 변환해 다이얼 눈금의 증감량으로 인식하는 손 다이얼 제스처 인식부를 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 손 다이얼 제스처 인식부는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 최근 1/4 종단부 중 상기 손 다이얼 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 손 다이얼 자세 점유비 이상인 조건을 만족하는 순간 그 프레임의 손 다이얼 자세의 각도를 상기 시작 각도로 설정한 후, 손의 회전에 따라 변하는 상기 손 다이얼 자세를 포함하는 각 프레임의 현재 각도와 상기 시작 각도 간의 각도 격차의 절대값과 그 부호를 상기 기설정된 각도 대 눈금 단위로 변환해 다이얼 눈금의 증감량으로 인식하는 과정을 반복해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 출력하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 손 다이얼 자세는 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지와 중지는 펼친 채로 맞닿고 엄지는 펴며 나머지 손가락들은 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 손 다이얼 자세의 각도는 상기 검지의 끝 특징점의 좌표와 상기 엄지의 끝 특징점의 좌표를 연결한 가상의 선분의 각도이고, 상기 가상의 선분은 필요 시 손의 회전량을 시각적으로 감지하도록 화면에 표시하는 선분인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 손 다이얼 자세에서 상기 검지의 끝과 중지의 끝 특징점들 간의 거리가 기설정된 맞닿음 기준값 이하이면 상기 검지와 중지가 맞닿은 것으로 판단하고, 상기 기설정된 맞닿음 기준값은 카메라 줌 인/아웃에 따라 가변되도록 상기 중지의 끝 특징점과 먼쪽손가락뼈사이관절(distal interphalangeal joint) 특징점 간의 거리인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 기설정된 프레임 개수는 초당 프레임 수(frame per second)의 2배이고, 상기 기설정된 손 다이얼 자세 점유비는 80%이고, 상기 기설정된 각도 대 눈금 단위는 상기 각도 격차의 절대값이 30°일 때마다 그 부호에 따라 지정된 방향으로 1만큼의 다이얼 눈금을 증감(+/-)하는 단위인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 손 다이얼 제스처 인식부는상기 각도 격차를 이용해 상기 다이얼 눈금 증감량을 판단할 시, 각 각도 격차 경유점의 통과 여부를 구분하는 각도 플래그 리스트의 모든 플래그들을 비활성화 상태로 초기화하고, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 최근 1/4 종단부 중 상기 손 다이얼 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 손 다이얼 자세 점유비 이상인 조건을 만족하는 순간 그 프레임의 손 다이얼 자세의 각도를 상기 시작 각도로 설정한 후, 손의 회전에 따라 변하는 각 프레임의 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 크고 상기 각도 플래그 리스트 중  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 1만큼 감소시키고 상기  초과 플래그를 활성화하며,상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 크고 상기 각도 플래그 리스트 중  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 다시 1만큼 감소시키고 상기  초과 플래그를 활성화하며, 상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 작고 상기  초과 플래그가 활성화 상태라면, 상기  초과 플래그와 상기  초과 플래그를 비활성화하며, 상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 크고  초과 플래그가 활성화 상태라면, 상기  초과 플래그와  초과 플래그를 비활성화하며, 상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 작고 상기  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 1만큼 증가시키고 상기  초과 플래그를 활성화하며,상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 작고 각도 플래그 리스트에서 상기  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 다시 1만큼 증가시키고 상기  초과 플래그를 활성화해 상기 각도 격차를 상기 다이얼 눈금의 증감량으로 변환하고 필요 시 상기 사용자 인터페이스 명령으로 출력하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 연속 프레임 리스트는,각각의 현재 프레임이 입력될 때마다 그 당시 그 리스트의 최말단 프레임으로 삼아 적재되고, 상기 그 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달하면, 그 리스트의 최선두 프레임이 하나씩 삭제되면서 상기 현재 프레임이 최말단 프레임으로 적재됨에 따라 결과적으로 상기 기설정된 프레임 개수만큼의 최신 프레임들이 보관되도록 갱신되는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 손 모델 특징점들은 구글의 미디어파이프 핸즈 모델(MediaPipe Hands Model)의 특징점들(landmarks)이고, 상기 손가락들은 왼손과 오른손 중 어느 한 손의 손가락들이거나 또는 양손 모두의 손가락들인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 손가락 펼침과 굽힘 여부는 상기 손 모델 특징점들의 좌표를 이용해 손가락 관절 각도를 산출해 판정하며,상기 손가락 관절의 각도는,각 손가락의 몸쪽손가락뼈사이관절(proximal interphalangeal joint) 특징점에서 먼쪽손가락뼈사이관절(distal interphalangeal joint) 특징점을 연결한 선분과, 그 손가락의 몸쪽손가락뼈사이관절(proximal interphalangeal joint) 특징점에서 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점을 연결한 선분 간 각도가 상기 검지, 중지 및 약지는 100° 이상이면 펼침으로 판정하고 그렇지 않으면 굽힘으로 판정하며, 상기 약지는 150° 이상이면 펼침으로 판정하고 그렇지 않으면 굽힘으로 판정하고,상기 엄지(thumb)의 경우, 엄지의 손가락뼈사이관절(interphalangeal joint) 특징점에서 엄지의 끝 특징점을 연결한 선분과 그 손가락뼈사이관절(interphalangeal joint) 특징점에서 엄지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점을 연결한 선분 간 각도와,상기 엄지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점에서 엄지의 손가락뼈사이관절(interphalangeal joint) 특징점을 연결한 선분과 그 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점에서 손목손허리관절(carpometacarpal joint) 특징점을 연결한 선분 간의 각도 중 어느 하나가 150° 이상이면 펼침으로 판정하고 그렇지 않으면 굽힘으로 판정하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 손 모델 특징점들에 기반해 손가락들의 맞닿음과 벌림, 그리고 각 손가락의 펼침과 굽힘의 조합으로 마우스 커서 자세와 좌 클릭 자세 및 우 클릭 자세를 포함하는 손 마우스 자세를 정의한 상태에서 각 입력 프레임으로부터 검출한 손 모델 특징점들을 이용해 상기 손 마우스 자세를 탐지하면, 상기 손 모델 특징점들 중 어느 하나의 좌표 혹은 상기 손 모델 특징점들의 조합으로 구한 좌표를 마우스 커서 좌표로 인식하고 필요 시 표출하는 손 마우스 자세 인식부를 더 포함하며,기설정된 프레임 개수로 구성된 연속 프레임 리스트의 도입부의 특정 구간에서 상기 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 제1 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후 특정 구간에서 상기 좌 클릭 자세와 상기 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임 수가 기설정된 제1 클릭 자세 점유비 이상이고, 현재 프레임이 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임이면, 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표와 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 클릭 또는 우 클릭 명령을 인식하는 손 마우스 제스처 인식부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 손 마우스 제스처 인식부는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수만큼 가득 찬 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 1/2 전반부 중 상기 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제1 마우스 커서 자세 점유비 이상인 조건을 만족하고 현재 프레임이 상기 좌 클릭 자세 또는 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임이면,상기 연속 프레임 리스트의 최근 1/4 종단부 중 상기 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제1 클릭 자세 점유비 이상인 조건을 만족할 경우, 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 클릭 또는 우 클릭 명령과 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표를 인식해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 활용하고, 상기 사용자 인터페이스 명령의 다음 명령을 인식하기 위해 상기 연속 프레임 리스트를 리셋(reset)한 후, 손 마우스 제스처를 재인식하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 기설정된 프레임 개수는 초당 프레임 수(frames per second)의 2배이고, 상기 마우스 커서 자세는 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지와 중지는 펼친 채로 벌리고 나머지 손가락들은 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 좌 클릭 자세는 상기 손 모델 특징점들을 이용해 중지는 편 채로 검지는 굽히고 나머지 손가락들도 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 우 클릭 자세는 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지는 편 채로 중지는 굽히고 나머지 손가락들도 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 기설정된 제1 마우스 커서 자세 점유비는 60%이고,상기 기설정된 제1 클릭 자세 점유비는 50%이며,상기 마우스 커서 좌표는 손가락을 굽혔을 때 값이 상대적으로 작게 변하는 특징점들인 검지와 중지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점들 간의 중점을 기준으로 손목 관절 특징점의 좌표를 점대칭(point symmetry)시킨 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 연속 프레임 리스트의 도입부 특정 구간에서 상기 손 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 제2 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후 특정 구간에서 상기 좌 클릭 자세와 상기 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임 수가 기설정된 제2 클릭 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 손 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 제3 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임 수가 상기 기설정된 제3 클릭 자세 점유비 이상이고, 현재 프레임이 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임이면, 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표와 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 더블 클릭(left double click) 또는 우 더블 클릭(right double click) 명령을 인식하는 더블 클릭 제스처 인식부를 상기 손 마우스 자세 인식부와 상기 손 마우스 제스처 인식부 사이에 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 더블 클릭 제스처 인식부는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 2/5 전반부 중 상기 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제2 마우스 커서 자세 점유비 이상인 조건을 만족하고 현재 프레임이 상기 좌 클릭 자세 또는 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임이면,상기 연속 프레임 리스트의 3/5 후반부 중 상기 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제2 클릭 자세 점유비 이상인 조건을 만족할 경우, 상기 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임 수가 상기 기설정된 제2 클릭 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 손 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제3 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임 수가 상기 기설정된 제3 클릭 자세 점유비 이상이고, 현재 프레임이 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임이면, 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 더블 클릭 또는 우 더블 클릭 명령과 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표를 인식해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 활용하고, 상기 사용자 인터페이스 명령의 다음 명령을 인식하기 위해 상기 연속 프레임 리스트를 리셋(reset)한 후, 더블 클릭 제스처를 재인식하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 기설정된 제2 마우스 커서 자세 점유비는 60%이고, 상기 기설정된 제3 마우스 커서 자세 점유비는 5%이고,상기 기설정된 제2 클릭 자세 점유비는 30%이며, 상기 기설정된 제3 클릭 자세 점유비는 50%인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 마우스 커서 자세는 상기 검지의 끝과 중지의 끝 특징점들 간의 거리가 기설정된 맞닿음 기준값을 초과하면 상기 검지와 중지를 벌린 것으로 판단하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 또는 제10항에 있어서,상기 손 모델 특징점들에 기반해 손가락들의 맞닿음과 벌림, 그리고 각 손가락의 펼침과 굽힘의 조합으로 정의한 손 포인트 자세를 정의한 상태에서 각 입력 프레임으로부터 검출한 손 모델 특징점들을 이용해 상기 손 포인트 자세를 탐지하면, 상기 손 모델 특징점들 중 어느 하나의 좌표 또는 상기 손 모델 특징점들의 조합으로 구한 좌표를 손 포인트 좌표로 인식하고 필요 시 표출하는 손 포인트 자세 인식부를 더 포함하며,기설정된 프레임 개수로 구성된 연속 프레임 리스트 중 상기 손 포인트 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 손 포인트 자세 점유비 이상이면, 상기 연속 프레임 리스트의 도입부 프레임들 중 어느 한 프레임의 손 포인트 좌표 또는 그 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표와, 상기 연속 프레임 리스트의 종단부 프레임들 중 어느 한 프레임의 손 포인트 좌표 또는 그 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표를 비교해서 손 포인트의 이동 거리와 이동 방향을 구하는 손 포인트 제스처 인식부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 손 포인트 자세는 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지와 중지는 펼친 채로 맞닿고 나머지 손가락들은 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 손 포인트 좌표는 상기 검지의 끝 특징점과 상기 중지의 끝 특징점 중 어느 하나의 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 검지의 끝과 중지의 끝 특징점들 간의 거리가 기설정된 맞닿음 기준값 이하이면 상기 검지와 중지가 맞닿은 것으로 판단하고,상기 손 포인트 좌표는 상기 검지의 끝 특징점의 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 또는 제20항에 있어서,상기 기설정된 맞닿음 기준값은 카메라 줌 인/아웃에 따라 가변되도록 상기 중지의 끝 특징점과 먼쪽손가락뼈사이관절(distal interphalangeal joint) 특징점 간의 거리인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,상기 손 포인트 제스처 인식부는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트 중 상기 손 포인트 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 손 포인트 자세 점유비 이상인 조건을 만족하고 상기 현재 프레임이 상기 손 포인트 자세를 포함한 프레임이면,상기 연속 프레임 리스트에서 손 포인트 자세를 포함하는 프레임들 중 최선두 프레임의 손 포인트 좌표와 상기 현재 프레임의 손 포인트 좌표를 비교해서 상향, 하향, 좌향 및 우향 중 최대 거리 격차를 갖는 이동 방향을 구한 후, 상기 최대 거리 격차가 기설정된 거리 격차 기준값 이상인 조건을 만족하면 상기 이동 방향과 상기 최대 거리 격차를 각각 손 포인트의 이동 방향과 이동 거리로 인식해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 활용하고,상기 사용자 인터페이스 명령의 다음 명령을 인식하기 위해 상기 연속 프레임 리스트를 리셋(reset)한 후, 손 포인트 제스처를 재인식하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 기설정된 손 포인트 자세 점유비는 80%이고, 상기 기설정된 거리 격차 기준값은 카메라 줌 인/아웃에 따라 가변되도록 상기 현재 프레임 내 손목(wrist) 관절 특징점과 검지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점 간의 거리인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서,손 포인트 제스처 인식 과정에서 노이즈의 악영향을 억제하기 위해,상기 도입부 프레임들의 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표는, 상기 연속 프레임 리스트의 도입부 프레임들의 손 포인트 좌표들을 각각 수평 및 수직 방향으로 미디언 필터링(median filtering)해 구한 좌표 또는 이상치(outlier)를 제거한 후 합산해 평균한 좌표이며, 상기 종단부 프레임들의 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표는, 상기 연속 프레임 리스트의 종단부 프레임들의 손 포인트 좌표들을 각각 수평 및 수직 방향으로 미디언 필터링(median filtering)해 구한 좌표 또는 이상치(outlier)를 제거한 후 합산해 평균한 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제11항, 제15항, 제22항, 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 연속 프레임 리스트는,각각의 현재 프레임이 입력될 때마다 그 당시 그 리스트의 최말단 프레임으로 삼아 적재되고, 상기 그 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달하면, 그 리스트의 최선두 프레임이 하나씩 삭제되면서 상기 현재 프레임이 최말단 프레임으로 적재됨에 따라 결과적으로 상기 기설정된 프레임 개수만큼의 최신 프레임들이 보관되도록 갱신되고,사용자 인터페이스 명령이 인식되면, 그 다음 사용자 인터페이스 명령을 인식하기 위해 모두 리셋(reset)되는 과정이 반복되는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제2항, 제6항, 제11항, 제15항, 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 명령들 중 적어도 하나 이상은 필요 시 텍스트 음성 변환(TTS, Text-to-Speech)을 통해 청각적으로 표출되는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 텍스트 음성 변환(TTS)은 파이썬(Python)의 텍스트 음성 변환 라이브러리인 pyttsx3를 활용한 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 17항, 19항, 20항, 22항 내지 24항, 27항 중 어느 한 항에 있어서,왼손과 오른손 중 어느 한 손으로부터 상기 카메라 비전 기반의 손 제스처 인식을 통해 입력받은 사용자 인터페이스 명령과, 양손 모두로부터 상기 카메라 비전 기반의 손 제스처 인식을 통해 입력받은 사용자 인터페이스 명령과, 양손 각각으로부터 상기 카메라 비전 기반의 손 제스처 인식을 통해 입력받은 사용자 인터페이스 명령들의 조합으로 만든 명령 중 어느 하나를 제스처 기반의 사용자 명령으로 활용하는 사용자 인터페이스부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 카메라 비전 기반으로 검출한 손 모델 특징점들(landmarks of hands model)을 이용해 손가락 펼침과 굽힘 여부를 탐지하는 손 제스처 인식 시스템을 이용한 방법에 있어서,상기 손 제스처 인식 시스템이 상기 카메라의 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 손가락들의 맞닿음과 벌림, 그리고 각 손가락의 펼침과 굽힘의 조합으로 정의한 손 다이얼 자세를 탐지하면, 상기 손 모델 특징점들 중 두 개의 좌표들 또는 상기 손 모델 특징점들의 조합으로 구한 두 개의 좌표를 이용해 상기 손 다이얼 자세의 각도를 산출해 저장하고 필요 시 표출하는 손 다이얼 자세 인식 단계; 및상기 손 제스처 인식 시스템이 기설정된 프레임 개수로 구성된 연속 프레임 리스트의 특정 구간에서 상기 손 다이얼 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 손 다이얼 자세 점유비 이상인 조건을 만족하는 순간 그 프레임의 손 다이얼 자세의 각도를 시작 각도로 설정한 후, 손의 움직임에 따라 변하는 상기 손 다이얼 자세를 포함하는 각 프레임의 현재 각도와 상기 시작 각도 간의 각도 격차를 기설정된 각도 대 눈금 단위로 변환해 다이얼 눈금의 증감량으로 인식하는 손 다이얼 제스처 인식 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 손 다이얼 제스처 인식 단계는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 최근 1/4 종단부 중 상기 손 다이얼 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 손 다이얼 자세 점유비 이상인 조건을 만족하는 순간 그 프레임의 손 다이얼 자세의 각도를 상기 시작 각도로 설정한 후, 손의 회전에 따라 변하는 상기 손 다이얼 자세를 포함하는 각 프레임의 현재 각도와 상기 시작 각도 간의 각도 격차의 절대값과 그 부호를 상기 기설정된 각도 대 눈금 단위로 변환해 다이얼 눈금의 증감량으로 인식하는 과정을 반복해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 출력하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 손 다이얼 자세는 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지와 중지는 펼친 채로 맞닿고 엄지는 펴며 나머지 손가락들은 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 손 다이얼 자세의 각도는 상기 검지의 끝 특징점의 좌표와 상기 엄지의 끝 특징점의 좌표를 연결한 가상의 선분의 각도이고, 상기 가상의 선분은 필요 시 손의 회전량을 시각적으로 감지하도록 화면에 표시하는 선분인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,상기 손 제스처 인식 시스템이 상기 손 다이얼 자세에서 상기 검지의 끝과 중지의 끝 특징점들 간의 거리가 기설정된 맞닿음 기준값 이하이면 상기 검지와 중지가 맞닿은 것으로 판단하고, 상기 기설정된 맞닿음 기준값은 카메라 줌 인/아웃에 따라 가변되도록 상기 중지의 끝 특징점과 먼쪽손가락뼈사이관절(distal interphalangeal joint) 특징점 간의 거리인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서,상기 기설정된 프레임 개수는 초당 프레임 수(frame per second)의 2배이고, 상기 기설정된 손 다이얼 자세 점유비는 80%이고, 상기 기설정된 각도 대 눈금 단위는 상기 각도 격차의 절대값이 30°일 때마다 그 부호에 따라 지정된 방향으로 1만큼의 다이얼 눈금을 증감(+/-)하는 단위인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서,상기 손 다이얼 제스처 인식 단계에서,상기 손 제스처 인식 시스템이 상기 각도 격차를 이용해 상기 다이얼 눈금 증감량을 판단할 시, 각 각도 격차 경유점의 통과 여부를 구분하는 각도 플래그 리스트의 모든 플래그들을 비활성화 상태로 초기화하고, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 최근 1/4 종단부 중 상기 손 다이얼 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 손 다이얼 자세 점유비 이상인 조건을 만족하는 순간 그 프레임의 손 다이얼 자세의 각도를 상기 시작 각도로 설정한 후, 손의 회전에 따라 변하는 각 프레임의 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 크고 상기 각도 플래그 리스트 중  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 1만큼 감소시키고 상기  초과 플래그를 활성화하며,상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 크고 상기 각도 플래그 리스트 중  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 다시 1만큼 감소시키고 상기  초과 플래그를 활성화하며, 상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 작고 상기  초과 플래그가 활성화 상태라면, 상기  초과 플래그와 상기  초과 플래그를 비활성화하며, 상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 크고  초과 플래그가 활성화 상태라면, 상기  초과 플래그와  초과 플래그를 비활성화하며, 상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 작고 상기  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 1만큼 증가시키고 상기  초과 플래그를 활성화하며,상기 현재 각도가 상기 시작 각도보다 만큼 작고 각도 플래그 리스트에서 상기  초과 플래그가 비활성화 상태라면, 상기 다이얼 눈금을 다시 1만큼 증가시키고 상기  초과 플래그를 활성화해 상기 각도 격차를 상기 다이얼 눈금의 증감량으로 변환하고 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 출력하는 손 다이얼 제스처 인식 단계인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 연속 프레임 리스트는,각각의 현재 프레임이 입력될 때마다 그 당시 그 리스트의 최말단 프레임으로 삼아 적재되고, 상기 그 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달하면, 그 리스트의 최선두 프레임이 하나씩 삭제되면서 상기 현재 프레임이 최말단 프레임으로 적재됨에 따라 결과적으로 상기 기설정된 프레임 개수만큼의 최신 프레임들이 보관되도록 갱신되는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서,상기 손 모델 특징점들은 구글의 미디어파이프 핸즈 모델(MediaPipe Hands Model)의 특징점들(landmarks)이고, 상기 손가락들은 왼손과 오른손 중 어느 한 손의 손가락들이거나 또는 양손 모두의 손가락들인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항에 있어서,상기 손 제스처 인식 시스템이 상기 손가락 펼침과 굽힘 여부를 상기 손 모델 특징점들의 좌표를 이용해 손가락 관절 각도를 산출해 판정하며,상기 손가락 관절의 각도는,각 손가락의 몸쪽손가락뼈사이관절(proximal interphalangeal joint) 특징점에서 먼쪽손가락뼈사이관절(distal interphalangeal joint) 특징점을 연결한 선분과, 그 손가락의 몸쪽손가락뼈사이관절(proximal interphalangeal joint) 특징점에서 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점을 연결한 선분 간 각도가 상기 검지, 중지 및 약지는 100° 이상이면 펼침으로 판정하고 그렇지 않으면 굽힘으로 판정하며, 상기 약지는 150° 이상이면 펼침으로 판정하고 그렇지 않으면 굽힘으로 판정하고,상기 엄지(thumb)의 경우, 엄지의 손가락뼈사이관절(interphalangeal joint) 특징점에서 엄지의 끝 특징점을 연결한 선분과 그 손가락뼈사이관절(interphalangeal joint) 특징점에서 엄지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점을 연결한 선분 간 각도와,상기 엄지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점에서 엄지의 손가락뼈사이관절(interphalangeal joint) 특징점을 연결한 선분과 그 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점에서 손목손허리관절(carpometacarpal joint) 특징점을 연결한 선분 간의 각도 중 어느 하나가 150° 이상이면 펼침으로 판정하고 그렇지 않으면 굽힘으로 판정하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제29항에 있어서,상기 손 제스처 인식 시스템이 상기 손 모델 특징점들에 기반해 손가락들의 맞닿음과 벌림, 그리고 각 손가락의 펼침과 굽힘의 조합으로 마우스 커서 자세와 좌 클릭 자세 및 우 클릭 자세를 포함하는 손 마우스 자세를 정의한 상태에서 각 입력 프레임으로부터 검출한 손 모델 특징점들을 이용해 상기 손 마우스 자세를 탐지하면, 상기 손 모델 특징점들 중 어느 하나의 좌표 혹은 상기 손 모델 특징점들의 조합으로 구한 좌표를 마우스 커서 좌표로 인식하고 필요 시 표출하는 손 마우스 자세 인식 단계를 더 포함하며,기설정된 프레임 개수로 구성된 연속 프레임 리스트의 도입부의 특정 구간에서 상기 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 제1 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후 특정 구간에서 상기 좌 클릭 자세와 상기 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임 수가 기설정된 제1 클릭 자세 점유비 이상이고, 현재 프레임이 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임이면, 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표와 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 클릭 또는 우 클릭 명령을 인식하는 손 마우스 제스처 인식 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 손 마우스 제스처 인식 단계는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수만큼 가득 찬 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 1/2 전반부 중 상기 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제1 마우스 커서 자세 점유비 이상인 조건을 만족하고 현재 프레임이 상기 좌 클릭 자세 또는 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임이면,상기 연속 프레임 리스트의 최근 1/4 종단부 중 상기 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제1 클릭 자세 점유비 이상인 조건을 만족할 경우, 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 클릭 또는 우 클릭 명령과 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표를 인식해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 활용하고, 상기 사용자 인터페이스 명령의 다음 명령을 인식하기 위해 상기 연속 프레임 리스트를 리셋(reset)한 후, 손 마우스 제스처를 재인식하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서,상기 기설정된 프레임 개수는 초당 프레임 수(frames per second)의 2배이고, 상기 마우스 커서 자세는 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지와 중지는 펼친 채로 벌리고 나머지 손가락들은 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 좌 클릭 자세는 상기 손 모델 특징점들을 이용해 중지는 편 채로 검지는 굽히고 나머지 손가락들도 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 우 클릭 자세는 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지는 편 채로 중지는 굽히고 나머지 손가락들도 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서,상기 기설정된 제1 마우스 커서 자세 점유비는 60%이고,상기 기설정된 제1 클릭 자세 점유비는 50%이며,상기 마우스 커서 좌표는 손가락을 굽혔을 때 값이 상대적으로 작게 변하는 특징점들인 검지와 중지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점들 간의 중점을 기준으로 손목 관절 특징점의 좌표를 점대칭(point symmetry)시킨 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서,상기 연속 프레임 리스트의 도입부 특정 구간에서 상기 손 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 제2 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후 특정 구간에서 상기 좌 클릭 자세와 상기 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임 수가 기설정된 제2 클릭 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 손 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 제3 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임 수가 상기 기설정된 제3 클릭 자세 점유비 이상이고, 현재 프레임이 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임이면, 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표와 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 더블 클릭(left double click) 또는 우 더블 클릭(right double click) 명령을 인식하는 더블 클릭 제스처 인식 단계를 상기 손 마우스 자세 인식 단계와 상기 손 마우스 제스처 인식 단계 사이에 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 더블 클릭 제스처 인식 단계는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트의 2/5 전반부 중 상기 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제2 마우스 커서 자세 점유비 이상인 조건을 만족하고 현재 프레임이 상기 좌 클릭 자세 또는 우 클릭 자세 중 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임이면,상기 연속 프레임 리스트의 3/5 후반부 중 상기 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제2 클릭 자세 점유비 이상인 조건을 만족할 경우, 상기 어느 한 클릭 자세를 포함한 프레임 수가 상기 기설정된 제2 클릭 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 손 마우스 커서 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 제3 마우스 커서 자세 점유비 이상이고 그 이후에 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임 수가 상기 기설정된 제3 클릭 자세 점유비 이상이고, 현재 프레임이 상기 어느 한 클릭 자세를 포함하는 프레임이면, 상기 어느 한 클릭 자세에 대응하는 좌 더블 클릭 또는 우 더블 클릭 명령과 상기 현재 프레임의 마우스 커서 좌표를 인식해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 활용하고, 상기 사용자 인터페이스 명령의 다음 명령을 인식하기 위해 상기 연속 프레임 리스트를 리셋(reset)한 후, 더블 클릭 제스처를 재인식하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 기설정된 제2 마우스 커서 자세 점유비는 60%이고, 상기 기설정된 제3 마우스 커서 자세 점유비는 5%이고,상기 기설정된 제2 클릭 자세 점유비는 30%이며, 상기 기설정된 제3 클릭 자세 점유비는 50%인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항에 있어서, 상기 마우스 커서 자세는 상기 검지의 끝과 중지의 끝 특징점들 간의 거리가 기설정된 맞닿음 기준값을 초과하면 상기 검지와 중지를 벌린 것으로 판단하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제29항 또는 제38항에 있어서,상기 손 제스처 인식 시스템이 상기 손 모델 특징점들에 기반해 손가락들의 맞닿음과 벌림, 그리고 각 손가락의 펼침과 굽힘의 조합으로 정의한 손 포인트 자세를 정의한 상태에서 각 입력 프레임으로부터 검출한 손 모델 특징점들을 이용해 상기 손 포인트 자세를 탐지하면, 상기 손 모델 특징점들 중 어느 하나의 좌표 또는 상기 손 모델 특징점들의 조합으로 구한 좌표를 손 포인트 좌표로 인식하고 필요 시 표출하는 손 포인트 자세 인식 단계를 더 포함하며,기설정된 프레임 개수로 구성된 연속 프레임 리스트 중 상기 손 포인트 자세를 포함한 프레임의 수가 기설정된 손 포인트 자세 점유비 이상이면, 상기 연속 프레임 리스트의 도입부 프레임들 중 어느 한 프레임의 손 포인트 좌표 또는 그 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표와, 상기 연속 프레임 리스트의 종단부 프레임들 중 어느 한 프레임의 손 포인트 좌표 또는 그 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표를 비교해서 손 포인트의 이동 거리와 이동 방향을 구하는 손 포인트 제스처 인식 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 손 포인트 자세는 각 입력 프레임에서 검출한 상기 손 모델 특징점들을 이용해 검지와 중지는 펼친 채로 맞닿고 나머지 손가락들은 모두 굽힌 상태를 탐지한 자세이고,상기 손 포인트 좌표는 상기 검지의 끝 특징점과 상기 중지의 끝 특징점 중 어느 하나의 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 손 제스처 인식시스템이 검지의 끝과 중지의 끝 특징점들 간의 거리가 기설정된 맞닿음 기준값 이하이면 상기 검지와 중지가 맞닿은 것으로 판단하고,상기 손 포인트 좌표는 상기 검지의 끝 특징점의 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 또는 제48항에 있어서,상기 기설정된 맞닿음 기준값은 카메라 줌 인/아웃에 따라 가변되도록 상기 중지의 끝 특징점과 먼쪽손가락뼈사이관절(distal interphalangeal joint) 특징점 간의 거리인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서,상기 손 포인트 제스처 인식 단계는, 상기 연속 프레임 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달한 상태에서 상기 연속 프레임 리스트 중 상기 손 포인트 자세를 포함한 프레임의 수가 상기 기설정된 손 포인트 자세 점유비 이상인 조건을 만족하고 상기 현재 프레임이 상기 손 포인트 자세를 포함한 프레임이면,상기 연속 프레임 리스트에서 손 포인트 자세를 포함하는 프레임들 중 최선두 프레임의 손 포인트 좌표와 상기 현재 프레임의 손 포인트 좌표를 비교해서 상향, 하향, 좌향 및 우향 중 최대 거리 격차를 갖는 이동 방향을 구한 후, 상기 최대 거리 격차가 기설정된 거리 격차 기준값 이상인 조건을 만족하면 상기 이동 방향과 상기 최대 거리 격차를 각각 손 포인트의 이동 방향과 이동 거리로 인식해 필요 시 사용자 인터페이스 명령으로 활용하고,상기 사용자 인터페이스 명령의 다음 명령을 인식하기 위해 상기 연속 프레임 리스트를 리셋(reset)한 후, 손 포인트 제스처를 재인식하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 기설정된 손 포인트 자세 점유비는 80%이고, 상기 기설정된 거리 격차 기준값은 카메라 줌 인/아웃에 따라 가변되도록 상기 현재 프레임 내 손목(wrist) 관절 특징점과 검지의 손허리손가락관절(metacarpophalangeal joint) 특징점 간의 거리인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46항에 있어서,손 포인트 제스처 인식 과정에서 노이즈의 악영향을 억제하기 위해,상기 도입부 프레임들의 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표는, 상기 연속 프레임 리스트의 도입부 프레임들의 손 포인트 좌표들을 각각 수평 및 수직 방향으로 미디언 필터링(median filtering)해 구한 좌표 또는 이상치(outlier)를 제거한 후 합산해 평균한 좌표이며, 상기 종단부 프레임들의 손 포인트 좌표들의 조합으로 구한 좌표는, 상기 연속 프레임 리스트의 종단부 프레임들의 손 포인트 좌표들을 각각 수평 및 수직 방향으로 미디언 필터링(median filtering)해 구한 좌표 또는 이상치(outlier)를 제거한 후 합산해 평균한 좌표인 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38, 39항, 42항, 43항, 50항, 52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 연속 프레임 리스트는,각각의 현재 프레임이 입력될 때마다 그 당시 그 리스트의 최말단 프레임으로 삼아 적재되고, 상기 그 리스트가 상기 기설정된 프레임 개수에 도달하면, 그 리스트의 최선두 프레임이 하나씩 삭제되면서 상기 현재 프레임이 최말단 프레임으로 적재됨에 따라 결과적으로 상기 기설정된 프레임 개수만큼의 최신 프레임들이 보관되도록 갱신되고,사용자 인터페이스 명령이 인식되면, 그 다음 사용자 인터페이스 명령을 인식하기 위해 모두 리셋(reset)되는 과정이 반복되는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제30항, 34항, 39항, 43항, 50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 명령들 중 적어도 하나 이상은 필요 시 텍스트 음성 변환(TTS, Text-to-Speech)을 통해 청각적으로 표출되는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 텍스트 음성 변환(TTS)은 파이썬(Python)의 텍스트 음성 변환 라이브러리인 pyttsx3를 활용한 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제29항 내지 45항, 47항, 48항, 50항 내지 52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 손 제스처 인식 시스템이 왼손과 오른손 중 어느 한 손으로부터 상기 카메라 비전 기반의 손 제스처 인식을 통해 입력받은 사용자 인터페이스 명령과, 양손 모두로부터 상기 카메라 비전 기반의 손 제스처 인식을 통해 입력받은 사용자 인터페이스 명령과, 양손 각각으로부터 상기 카메라 비전 기반의 손 제스처 인식을 통해 입력받은 사용자 인터페이스 명령들의 조합으로 만든 명령 중 어느 하나를 제스처 기반의 사용자 명령으로 활용하는 사용자 인터페이스 수행단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 카메라 비전 기반의 손 다이얼 제스처 인식 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>충남 천안시 동남구...</address><code>120080416822</code><country>대한민국</country><engName>INDUSTRY ACADEMIA COOPERATION GROUP OF BAEKSEOK UNIVERSITY</engName><name>백석대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAK, Noyoon</engName><name>곽노윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Rakbin</engName><name>송락빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Yuna</engName><name>홍윤아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 송파구 법원로**길 ** A동 *층 ***호(문정동, 에이치비지니스파크)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920030001400</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Un Cheol</engName><name>이은철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0025234-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0091208-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0484131-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0822015-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0955139-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1080363-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1174831-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0181585-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230002493.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebf751acd3301534586212427873218ac2b85d25d8d0473dd87d16c2e0266790a44f6e25a53e0f7b574010c8cde60d6398a3b383bccee64b7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7f50d5ddbf848cc7f79ddc8c1342900de3c7c886e311d4fb71bcfc654be6b2a15decf5b07df43ef9b9e8e1cadf70d8cb397337c2e29c8de8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>