<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:45.145</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042707</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>눈 이미지와 디지털 이미지 사이의 변환 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR TRANSFORMATION BETWEEN EYE IMAGES AND DIGITAL IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2024.02.05</openDate><openNumber>10-2024-0015654</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/378</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 처리 장치는, 피험자의 적어도 하나의(한쪽) 눈에 제공되는 하나 이상의 시각 자극에 응답하여, 피험자의 시각 피질로 전달되는 신경 자극과 관련된 신호를 수신한다. 처리 장치는 수신된 신호를 처리하고. 피험자에 의해 하나 이상의 시각 자극의 시지각을 나타내는 처리된 수신된 신호로부터 디지털 이미지 데이토를 생성한다. 특정 실시예에서, 처리 장치는, 디지털 이미지 데이터를 신경충동의 시퀀스로 변환하도록, 장면을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 처리하고, 그리고 피험자가 장면을 시각적으로 인지할 수 있도록 파험자의 시각 피질에 신경충동의 시퀀스를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022254281</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/054777</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 눈 이미지와 디지털 이미지 사이의 변환 방법에 있어서,상기 방법은,피험자의 적어도 하나의 눈에 제공되는 하나 이상의 시각 자극에 응답하여 피험자의 시각 피질로 전달되는 신경충동과 관련된 신호를 처리 장치에 의해 수신하는 것; 및퍼험자에 의해 하나 이상의 시각 자극에 대한 시지각(visual perception)을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 생성하도록, 수신된 신호를 처리 장치에 의해 처리하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,하나 이상의 규칙에 따라 생성된 디지털 이미지 데이터에 대해 적어도 하나의 동작을 수행하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,적어도 하나의 동작은, 생성된 디지털 이미지 데이터의 일부 또는 전부를 처리 장치와 관련된 컴퓨터화된 저장 장치에 저장하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,적어도 하나의 동작은, 생성된 디지털 이미지 데이터의 일부 또는 전부를 하나 이상의 통신 네트워크를 통해서 컴퓨터화된 서버 시스템으로 전송하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,적어도 하나의 동작은, 수정된 디지털 이미지 데이터를 생성하도록 생성된 디지털 이미지 데이터를 수정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 수정은, i) 생성된 디지털 이미지 데이터에 추가적인 디지털 이미지 데이터를 통합함으로써 생성된 디지털 이미지 데이터를 증강시키는 것, 또는 ii) 생성된 디지털 이미지 데이터의 적어도 하나의 픽셀 값을 변경하는 것, 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,수정된 디지털 이미지 데이터를 하나 이상의 신경충동로 변환하는 것; 및피험자에 의해 하나 이상의 시각 자극의 시지각을 증강시키도록, 하나 이상의 신경충동을 시각 피질에 제공하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서하나 이상의 신경충동을 시각 피질에 제공하는 것은, 신경충동을 생성하기 위해 하나 이상의 신경의 하나 이상의 뉴런을 자극함으로써, 하나 이상의 신경충동을 전달하도록 시각 피질과 관련된 하나 이상의 신경을 유도하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,수신된 신호를 처리하는 것은, 신경충동과 디지털 이미지 데이터 사이를 매핑하는 적어도 하나의 매핑을 수신된 신호에 적용하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,적어도 하나의 매핑을 생성하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,피험자의 시각 피질과 통신하게 처리 장치를 배치(deploying)하는 것을 더 포함하는데, 배치는, i)시각 피질과 관련된 적어도 하나의 신경의 세그먼트(segment)에, 또는 세그먼트 상에 처리 장치를 외과적으로 이식하는 것, ii)시각 피질에, 또는 피질 상에 처리 장치를 외과적으로 이식하는 것, iii)시각 피질과 관련된 적어도 하나의 신경의 세그먼트에. 또는 세그먼트 상에 시각 피질과 통신하게 처리 장치를 배치하는 기계-피험자 인터페이스의 적어도 일부분을 외과적으로 이식하는 것, 및 iv)시각 피질에, 또는 피질 상에 시각 피질과 통신하게 처리 장치를 배치하는 기계-피험자 인터페이스의 적어도 일부분을 외과적 이식하는 것으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 동작을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,피험자의 시각 피질과 관련하여 피험자에 외과적으로 이식된 마이크로장치에 의해, 시각 피질에 전달되는 신경충동과 관련되는 신호를 발생시키도록 시각 피질과 관련된 적어도 하나의 신경에 의해 전달되는 신경충동을 측정하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 시스템에 있어서,피험자의 시각 피질과 인터페이싱하기 위한 처리 장치를 포함하는데, 처리 장치는,피험자의 적어도 하나의 눈에 제공되는 하나 이상의 시각 자극에 응답하여 시각 피질로 전달되는 신경충동과 관련된 신호를 수신하고, 그리고피험자에 의해 하나 이상의 시각 자극의 시지각을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 생성하도록 수신된 신호를 처리하게끔 구성되는, 처리 장치를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,처리 장치는, 수정된 디지털 이미지 데이터를 생성하도록, 생성된 디지털 이미지 데이터를 수정하며, 그리고수정된 디지털 이미지 데이터를 하나 이상의 신경충동으로 변환하도록 더 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,처리 장치는, 피험자에 의해 하나 이상의 시각 자극의 시지각을 증강하도록, 피험자의 시각 피질에 하나 이상의 신경충동을 제공하게끔 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,처리 장치는, 시각 피질과 통신하게 처리 장치를 배치하는 인터페이스를 통해서 시각 피질에 하나 이상의 시각충동을 제공하도록 구성되며, 이로써 인터페이스는 하나 이상의 신경충동을 시각 피질로 전달하도록 시각 피질과 관련된 하나 이상의 신경을 유도하게끔 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,처리 장치는, 신경충종 및 디지털 이미지 데이터 사이를 매핑하는 적어도 하나의 매핑을 적용함으로써, 수신된 신호를 처리하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,처리장치는 적어도 하나의 매핑(mapping)을 생성하도록 더 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,적어도 하나의 이미지를 나타내는 디지털 이미지 데이터를 저장하기 위해 처리 장치와 관련된 적어도 하나의 메모리 장치를 더 포함하며, 상기 처리 장치는 적어도 하나의 메모리장치에 저장된 디지털 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 매핑을 생성하도록 구성되는,시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,시각 피질과 통신하게 처리 장치를 배치하고, 피험자의 적어도 하나의 눈에 제공되는 하나 이상의 시각 자극에 응답하여 시각 피질로 전달되는 신경충동을 획득하기 위한 인터페이스를 더 포함하는,시스템..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 눈 이미지와 디지털 이미지 사이의 변환 방법에 있어서,방법은, 디지털 이미지 데이터를 신경충동의 시퀀스로 변환하기 위해 처리 장치를 사용하여 장면(scene)을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 처리하는 것; 및 피험자가 장면을 시각적으로 인지할 수 있도록, 피검자의 시각 피질에 신경충동의 시퀀스를 제공하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,디지털 이미지 데이터의 적어도 일부는, 디지털 이미지 데이터를 저장하는 메모리장치, 또는 디지털 이미지 데이터를 생성하는 이미징장치 중 적어도 하나에 의해 처리 장치에 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 시스템에 있어서,피험자의 시각 피질과 인터페이싱하기 위한 처리 장치를 포함하는데, 처리 장치는, 디지털 이미지 데이터를 신경충동의 시퀀스로 변환하도록 장면을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 처리하고,피험자가 장면을 시각적으로 인지할 수 있도록 신경충동의 시퀀스를 시각 피질에 제공하게끔 구성되는, 처리 장치를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,이미지를 캡처하기 위한 이미징장치를 더 포함하며, 그리고 디지털 이미지 데이터의 적어도 일부는, 이미징장치가 장면의 적어도 하나의 이미지를 캡처하는 것에 응답하여 이미징장치에 의해 생성되는,시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 시각 피질을 갖는 피험자에 대해 사용하기 위한 방법에 있어서, 벙법은, 인터페이스를 통해 피험자의 시각 피질과 통신하도록 처리 장치를 배치하는 것: - 상기 배치는, 피험자의 시각 피질과 관련하여 피험자에 인터페이스의 적어도 일 부분을 외과적으로 이식하는 것을 포함함 -피험자의 적어도 하나의 눈에 하나 이상의 시각 자극을 제공하는, 피험자에 의해 장면을 보는 것에 응답하여 피험자의 시각 피질에 전달되는 신경충동과 관련된 신호를 처리 장치에 의해 수신하는 것; 및피험자에 의해 하나 이상의 시각 자극의 시지각을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 생성하도록, 신경충동과 디지털 이미지 데이터 사이를 매핑하는 데이터를 갖는 적어도 하나의 매핑을 수신된 신호에 적용함으로써 수신된 신호를 처리 장치에 의해 처리하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 시각 피질을 갖는 피험자에 대해 사용하기 위한 시스템에 있어서,시스템은, 피험자의 적어도 하나의 눈에 하나 이상의 시각 자극을 제공하는, 피험자에 의해 장면을 보는 것에 응답하여 피험자의 시각 피질로 전달되는 신경충동을 획득하기 위한 인터페이스; 및 -인터페이스의 적어도 일 부분은 피험자의 시각 피질과 관련하여 피험자에 외과적으로 이식되도록 구성됨-인터페이스를 통해 피험자의 시각 피질과 통신하고, 피험자의 적어도 하나의 눈에 제공되는 하나 이상의 시각 자극에 응답하여 시각 피질로 전달되는 신경충동과 관련된 신호를 수신하며, 그리고피험자에 의해 하나 이상의 시지각을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 생성하기 위해, 신경충동과 디지털 이미지 데이터 사이를 매핑하는 데이터를 갖는 적어도 하나의 매핑을 수신된 신호에 적용함으로써 수신된 신호를 처리하도록 구성되는, 처리 장치를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 시각 피질을 갖는 피험자에 대해 사용하기 위한 방법에 있어서,방법은, 디지털 이미지 데이터를 신경충동의 시퀀스로 변환하기 위해  장면을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 처리 장치에 의해 처리하는 것; - 상기 처리는, 신경 충동과 디지털 이미지 데이터 사이를 매핑하는 데이터를 갖는 적어도 하나의 매핑을 디지털 이미지 데이터에 적용하는 것을 포함함-피험자가 장면을 시각적으로 인지할 수 있도록 피험자의 시각 피질에 신경 충동의 시퀀스를 제공하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 시각 피질을 갖는 피험자에 대해 사용하기 위한 시스템에 있어서,시스템은, 피험자의 시각 피질과 인터페이싱하기 위한 처리 장치를 포함하는데, 처리 장치는, 디지털 이미지 데이터를 신경충동의 시퀀스로 변환하기 위해 신경충동과 디지털 이미지 데이터 사이를 매핑하는 데이터를 갖는 적어도 하나의 매핑을 디지털 이미지 데이터에 적용함으로써 장면을 나타내는 디지털 이미지 데이터를 처리 장치에 의해 처리하고; 그리고피험자가 장면을 시각적으로 인지할 수 있도록 피험자의 시각 피질에 신경충동의 시퀀스를 제공하게끔 구성되는, 처리 장치를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 라마트하샤론, 슈무엘 하나지드 스트리트 **</address><code>620230884290</code><country>이스라엘</country><engName>OFER, Moshe</engName><name>오페르 모세</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 ******* 라마...</address><code>620230884290</code><country>이스라엘</country><engName>OFER, Moshe</engName><name>오페르 모세</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, 영진벤처빌딩 *층 라온국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920020001502</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hae Joong</engName><name>김해중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/196,274</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/534,622</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1382573-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0002614-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0542071-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042707.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a552b82bb7b82f520c075c4cc20575e28a8d0bd29ab2f42c657911f1054b927196aa36661cca44c27a2ee7690e204cb9668d3e8dd37fb6f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83570324259ce9ecdea16c2cc3450a2c34bfe277fec83b9494062c421306af21eeb6924a1c274ca0ccf249a619b86dd0f9ce840339796529</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>