<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:43.2943</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036060</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>샘플의 특징규명을 수행하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR PERFORMING CHARACTERIZATION OF A SAMPLE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.28</openDate><openNumber>10-2024-0167903</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 33/032</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 33/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 1/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/311</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01S 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 광학 계측 디바이스는 타겟 샘플 및 프로브 암에서 과도 응답을 생성하기 위해 사용되는 선택 가능한 펌프 암을 포함하고, 펌프 암이 선택되지 않을 때 정적 자기-광학 커 효과(MOKE) 측정 또는 타원계측법 측정을, 그리고 펌프 암이 선택될 때 시간 분해(TR) MOKE 측정 또는 타원계측법 측정을 수행하도록 구성될 수 있다. 광학 계측 디바이스는 펌프 암이 선택될 때 광-음향 측정을 수행하도록 추가로 구성될 수 있다. 펌프 암 내의 펄스 성형기는 펌프 펄스 특징에 대한 자기 동역학의 의존성의 측정을 가능하게 하기 위해 입사 펌프 빔의 지속시간, 위상, 또는 그 둘 모두를 펄스화하는 데 사용될 수 있다. 광학 계측 디바이스는 연속적인 또는 불연속적인 스펙트럼 내의 단일 선택 가능한 파장 또는 다수의 파장에서 동작하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023191800</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/022936</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 정적 자기-광학 커 효과(MOKE), 시간-분해된 MOKE(TR MOKE), 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 장치로서,펄스화된 광 빔을 생성하기 위한 펄스화된 광원;펌프 암이 선택되는 경우 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하도록, 그리고 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타겟 샘플에 조사하지 않도록 구성되는 선택 가능한 펌프 암;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하도록, 그리고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성에 의해 영향을 받고 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동에 기초하여 변조되는 편광 상태를 갖는 반사된 프로브 펄스를 생성하도록 구성되는 프로브 암;상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 수신하기 위한 하나 이상의 검출기; 및상기 하나 이상의 검출기에 결합되고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 정적 MOKE에 기초하여 그리고 상기 펌프 암이 선택되는 경우 TR MOKE에 기초하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하도록 구성되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 자기 스택 증착, 어닐링, 또는 자화 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 정적 MOKE에 기초하는 상기 적어도 하나의 특성으로서 측정하고, 상기 펌프 암이 선택된 경우 자화 동역학, 자기 스위칭, 또는 개별 비트의 제어 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 TR MOKE에 기초하는 상기 적어도 하나의 특성으로서 측정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 펌프 암을 선택하기 위한 이동 가능 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 펄스화된 광 빔을 생성하기 위한 펄스화된 광원은 펄스화된 레이저를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 각각의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것과 대응 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것 사이의 시간 지연을 제어하기 위해 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는 가변 지연을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 가변 지연은 상기 선택 가능한 펌프 암 내에 있고, 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 정적 MOKE에 기초하는 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위해 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 상기 프로브 암 내의 위상 변조기; 및상기 펌프 암이 선택되는 경우 TR MOKE에 기초하는 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 진폭 변조기를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 진폭 변조기는 상기 타겟 샘플의 광-음향 측정을 수행하기 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 위상 변조기는 상기 타겟 샘플의 광-음향 측정을 수행하기 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스의 세기를 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 위상 변조기는 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 위상 변조하거나, 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 진폭 변조기는 상기 타겟 샘플의 타원계측법 측정을 수행하기 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 세기 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 펌프 암은 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동을 야기하도록, 그리고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타겟 샘플에 조사하지 않도록 선택 가능하고, 상기 펌프 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 선택되고, 상기 펌프 암은 선택되지 않고, 상기 위상 변조기는 상기 타원계측법 측정을 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 진폭 변조기는 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출기는 상기 반사된 프로브 펄스의 P 상태 편광을 검출하기 위한 제1 검출기 및 상기 반사된 프로브 펄스의 S 상태 편광을 검출하기 위한 제2 검출기를 포함하고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 둘 모두는 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 사용되고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 중 오직 하나만이 상기 타원계측법 측정을 위해 사용되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기는 상기 타겟 샘플로부터의 상기 수신된 반사된 프로브 펄스에 기초하여 생성된 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기로부터의 신호를 복조하기 위해 록-인 증폭기에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,직각으로 입사되는 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하도록 구성되는 제1 세트의 광학 요소; 및비스듬하게 입사되는 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하도록 구성되는 제2 세트의 광학 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 정적 자기-광학 커 효과(MOKE), 시간-분해된 MOKE(TR MOKE), 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 방법으로서,펄스화된 광원으로 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하기 위해 그리고 상기 타겟 샘플에 하나 이상의 펌프 펄스를 조사하여 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하기 위해 펌프 암을 선택하거나 상기 타겟 샘플에 상기 하나 이상의 펌프 펄스가 조사되지 않도록 상기 펌프 암을 선택하지 않는 단계;프로브 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성에 의해 영향을 받고 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동에 기초하여 변조되는 편광 상태를 갖는 반사된 프로브 펄스를 생성하는 단계;하나 이상의 검출기로 상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 검출하는 단계; 및상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 반사된 프로브 펄스 및 정적 MOKE 측정에 기초하여, 그리고 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 반사된 프로브 펄스 및 TR MOKE에 기초하여, 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 특성을 결정하는 단계는 펌프 암이 선택되지 않는 경우 정적 MOKE에 기초하여 자기 스택 증착, 어닐링, 또는 자화 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 결정하고 상기 펌프 암이 선택되는 경우 TR MOKE에 기초하여 자화 동역학, 자기 스위칭, 또는 개별 비트의 제어 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 펌프 암을 선택하기 위한 이동 가능 요소를 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 펄스화된 광원으로 상기 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계는 펄스화된 레이저로 상기 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는 가변 지연으로, 각각의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것과 대응 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것 사이의 시간 지연을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 가변 지연은 상기 선택 가능한 펌프 암 내에 있고, 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 정적 MOKE에 기초하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위해 상기 프로브 암 내의 제1 위상 변조기로 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 단계; 및상기 펌프 암이 선택되는 경우 TR MOKE에 기초하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위해 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 진폭 변조기로 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 진폭 변조기는 상기 타겟 샘플의 광-음향 측정을 수행하기 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 변조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 위상 변조기는 상기 타겟 샘플의 광-음향 측정을 수행하기 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스의 세기를 변조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 위상 변조기로 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 위상 변조함으로써 또는 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 진폭 변조기로 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 세기 변조함으로써 상기 타겟 샘플의 타원계측법 측정을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 펌프 암은 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동을 야기하도록, 그리고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타겟 샘플에 조사하지 않도록 선택 가능하고, 상기 펌프 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 선택되고, 상기 펌프 암은 선택되지 않고, 상기 위상 변조기는 상기 타원계측법 측정을 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 상기 펌프 암 내의 진폭 변조기로 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출기는 상기 반사된 프로브 펄스의 P 상태 편광을 검출하기 위한 제1 검출기 및 상기 반사된 프로브 펄스의 S 상태 편광을 검출하기 위한 제2 검출기를 포함하고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 둘 모두는 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 사용되고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 중 오직 하나만이 상기 타원계측법 측정을 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기에 결합된 록-인 증폭기로 상기 타겟 샘플로부터의 상기 수신된 반사된 프로브 펄스에 기초하여 생성된 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기로부터의 신호를 복조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서,제1 세트의 광학 요소를 사용하여 직각으로 입사되는 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 단계; 및제2 세트의 광학 요소로 비스듬하게 입사되는 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 정적 자기-광학 커 효과(MOKE), 시간-분해된 MOKE(TR MOKE), 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 장치로서,펄스화된 광 빔을 생성하는 수단;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하기 위해 그리고 상기 타겟 샘플에 하나 이상의 펌프 펄스를 조사하여 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하기 위해 펌프 암을 선택하거나 상기 타겟 샘플에 상기 하나 이상의 펌프 펄스가 조사되지 않도록 상기 펌프 암을 선택하지 않는 수단;상기 프로브 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성에 의해 영향을 받고 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동에 기초하여 변조되는 편광 상태를 갖는 반사된 프로브 펄스를 생성하는 수단;상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 검출하는 수단; 및상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 반사된 프로브 펄스 및 정적 MOKE 측정에 기초하여, 그리고 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 반사된 프로브 펄스 및 TR MOKE에 기초하여, 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 결정하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 시간-분해된 자기-광학 커 효과(MOKE) 측정, 타원계측법 측정, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 장치로서,펄스화된 광 빔을 생성하기 위한 펄스화된 광원;펌프 암이 선택되는 경우 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하도록, 그리고 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타겟 샘플에 조사하지 않도록 구성되는 선택 가능한 펌프 암;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하도록, 그리고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 반사된 프로브 펄스를 생성하도록 구성되는 프로브 암으로서, 상기 프로브 암은 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하도록 구성되는 위상 변조기를 포함하는, 프로브 암;상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 수신하기 위한 하나 이상의 검출기; 및상기 하나 이상의 검출기에 결합되고 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 자기 특성으로 인한 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 측정하도록, 그리고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타원계측법 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 비-자기 특성으로 인한 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 측정하도록 구성되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 자화 동역학, 자기 스위칭, 또는 개별 비트의 제어 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 측정하도록 또는 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타원계측법 측정을 위해 하단 전극 또는 금속 층 두께 자기 랜덤 액세스 메모리(MRAM)의 두께 측정 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 측정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 펌프 암은, 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 진폭 변조기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 펌프 암이 선택되는 경우 시간-분해된 타원계측법 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 비-자기 특성으로 인한 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 시간 분해된 효과를 측정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 상기 위상 변조기는 광-음향 측정을 위해 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않는 경우 상기 광-음향 측정을 위한 각각의 펌프 펄스와 프로브 펄스 사이의 시간 지연의 함수로서 상기 프로브 빔의 반사율의 변화를 측정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출기는 상기 반사된 프로브 펄스의 P 상태 편광을 검출하기 위한 제1 검출기 및 상기 반사된 프로브 펄스의 S 상태 편광을 검출하기 위한 제2 검출기를 포함하고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 둘 모두는 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 사용되고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 중 오직 하나만이 상기 광-음향 측정 및 타원계측법 측정을 위해 사용되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기는 상기 타겟 샘플로부터의 상기 수신된 반사된 프로브 펄스에 기초하여 생성된 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기로부터의 신호를 복조하기 위해 록-인 증폭기에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제32항에 있어서, 상기 펌프 암은 선택되지 않고 상기 위상 변조기는 정적 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 정적 MOKE에 기초하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 측정하도록 구성되고 상기 위상 변조기는 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제32항에 있어서, 상기 펌프 암을 선택하기 위한 이동 가능 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제32항에 있어서, 상기 펄스화된 광 빔을 생성하기 위한 펄스화된 광원은 펄스화된 레이저를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제32항에 있어서, 각각의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것과 대응 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것 사이의 시간 지연을 제어하기 위해 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는 가변 지연을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 가변 지연은 상기 선택 가능한 펌프 암 내에 있고, 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제32항에 있어서,직각으로 입사되는 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하도록 구성되는 제1 세트의 광학 요소; 및비스듬하게 입사되는 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하도록 구성되는 제2 세트의 광학 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 시간-분해된 자기-광학 커 효과(MOKE) 측정, 타원계측법 측정, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 방법으로서,펄스화된 광원으로 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하기 위해 그리고 상기 타겟 샘플에 하나 이상의 펌프 펄스를 조사하여 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하기 위해 펌프 암을 선택하거나 상기 타겟 샘플에 상기 하나 이상의 펌프 펄스가 조사되지 않도록 상기 펌프 암을 선택하지 않는 단계;프로브 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 반사된 프로브 펄스를 생성하는 단계로서, 상기 프로브 암은 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하도록 구성되는 위상 변조기를 포함하는, 단계;하나 이상의 검출기로 상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 검출하는 단계; 및상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 자기 특성으로 인한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하는 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타원계측법 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 비-자기 특성으로 인한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하는 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하는 단계는, 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 자화 동역학, 자기 스위칭, 또는 개별 비트의 제어 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 결정하거나 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타원계측법 측정을 위해 하단 전극 또는 금속 층 두께 자기 랜덤 액세스 메모리(MRAM)의 두께 측정 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 펌프 암 내의 진폭 변조기로 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 펌프 암이 선택되는 경우 시간-분해된 타원계측법 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 비-자기 특성으로 인한 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 시간 분해된 효과를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 상기 위상 변조기는 광-음향 측정을 위해 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않도록 구성되고, 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않는 경우 상기 광-음향 측정을 위한 각각의 펌프 펄스와 프로브 펄스 사이의 시간 지연의 함수로서 상기 프로브 빔의 반사율의 변화를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출기는 상기 반사된 프로브 펄스의 P 상태 편광을 검출하기 위한 제1 검출기 및 상기 반사된 프로브 펄스의 S 상태 편광을 검출하기 위한 제2 검출기를 포함하고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 둘 모두는 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 사용되고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 중 오직 하나만이 상기 광-음향 측정 및 타원계측법 측정을 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기에 결합된 록-인 증폭기로 상기 타겟 샘플로부터의 상기 수신된 반사된 프로브 펄스에 기초하여 생성된 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기로부터의 신호를 복조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항에 있어서, 상기 타겟 샘플에 상기 하나 이상의 펌프 펄스가 조사되지 않도록 상기 펌프 암을 선택하지 않고 정적 MOKE 측정을 위해 상기 위상 변조기로 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 단계, 및 상기 펌프 암이 선택되지 않고 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 정적 MOKE에 기초하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항에 있어서, 상기 펌프 암을 선택하기 위한 이동 가능 요소를 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제45항에 있어서, 상기 펄스화된 광원으로 상기 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계는 펄스화된 레이저로 상기 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45항에 있어서, 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는 가변 지연으로, 각각의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것과 대응 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것 사이의 시간 지연을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 가변 지연은 상기 펌프 암 내에 있고, 상기 선택 가능한 펌프 암 내의 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제45항에 있어서,제1 세트의 광학 요소로 직각으로 입사되는 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 단계; 및제2 세트의 광학 요소로 비스듬하게 입사되는 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 시간-분해된 자기-광학 커 효과(MOKE) 측정, 타원계측법 측정, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 장치로서,펄스화된 광 빔을 생성하는 수단;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하기 위해 그리고 상기 타겟 샘플에 하나 이상의 펌프 펄스를 조사하여 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하기 위해 펌프 암을 선택하고/하거나 상기 타겟 샘플에 상기 하나 이상의 펌프 펄스가 조사되지 않도록 상기 펌프 암을 선택하지 않는 수단;프로브 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 반사된 프로브 펄스를 생성하는 수단으로서, 상기 프로브 암은 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하도록 구성되는 위상 변조기를 포함하는, 수단;상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 검출하는 수단; 및상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 자기 특성으로 인한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하는 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타원계측법 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 비-자기 특성으로 인한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하는 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 시간-분해된 자기-광학 커 효과(MOKE) 측정, 광-음향 측정, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 장치로서,펄스화된 광 빔을 생성하기 위한 펄스화된 광원;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하도록, 그리고 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하도록 구성되는 펌프 암;상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하도록, 그리고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 반사된 프로브 펄스를 생성하도록 구성되는 프로브 암으로서, 상기 프로브 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하도록 구성되고 상기 광-음향 측정을 위한 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않도록 구성되는 위상 변조기를 포함하는, 프로브 암;상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 수신하기 위한 하나 이상의 검출기; 및상기 하나 이상의 검출기에 결합되고 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 자기 특성으로 인한 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 측정하도록, 그리고 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않는 경우 상기 광-음향 측정을 위한 각각의 펌프 펄스와 프로브 펄스 사이의 시간 지연의 함수로서 상기 프로브 빔의 반사율의 변화를 측정하도록 구성되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 자화 동역학, 자기 스위칭, 또는 개별 비트의 제어 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 측정하도록 또는 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않는 경우 상기 광-음향 측정을 위해 하단 전극 또는 금속 층 두께 자기 랜덤 액세스 메모리(MRAM)의 두께 측정 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 측정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 펌프 암은 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동을 야기하도록, 그리고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타겟 샘플에 조사하지 않도록 선택 가능하고, 상기 펌프 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 상기 광-음향 측정을 위해 선택되고, 상기 펌프 암은 선택되지 않고, 상기 위상 변조기는 정적 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 펌프 암이 선택되지 않고 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 정적 MOKE에 기초하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 측정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 펌프 암을 선택하기 위한 이동 가능 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서, 상기 펌프 암은, 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 광-음향 측정을 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 진폭 변조기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서, 상기 위상 변조기는 상기 광-음향 측정을 위해 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스의 세기를 주기적으로 변조하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항에 있어서, 상기 펄스화된 광 빔을 생성하기 위한 펄스화된 광원은 펄스화된 레이저를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서, 각각의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것과 대응 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것 사이의 시간 지연을 제어하기 위해 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는 가변 지연을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 가변 지연은 상기 펌프 암 내에 있고, 상기 펌프 암 내의 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항에 있어서,직각으로 입사되는 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하도록 구성되는 제1 세트의 광학 요소; 및비스듬하게 입사되는 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하도록 구성되는 제2 세트의 광학 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제59항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 상기 위상 변조기는 상기 타겟 샘플의 타원계측법 측정을 위해 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 위상 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 펌프 암은 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동을 야기하도록, 그리고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타겟 샘플에 조사하지 않도록 선택 가능하고, 상기 펌프 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 광-음향 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 선택되고, 상기 펌프 암은 선택되지 않고, 상기 위상 변조기는 상기 타원계측법 측정을 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 펌프 암은, 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 광-음향 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 진폭 변조기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출기는 상기 반사된 프로브 펄스의 P 상태 편광을 검출하기 위한 제1 검출기 및 상기 반사된 프로브 펄스의 S 상태 편광을 검출하기 위한 제2 검출기를 포함하고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 둘 모두는 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 사용되고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 중 오직 하나만이 상기 광-음향 측정 및 타원계측법 측정을 위해 사용되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기는 상기 타겟 샘플로부터의 상기 수신된 반사된 프로브 펄스에 기초하여 생성된 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기로부터의 신호를 복조하기 위해 록-인 증폭기에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 시간-분해된 자기-광학 커 효과(MOKE) 측정, 광-음향 측정, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 방법으로서, 상기 장치는펄스화된 광원으로 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계;펌프 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하기 위해 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 단계;프로브 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 반사된 프로브 펄스를 생성하는 단계로서, 상기 프로브 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하도록 구성되고 상기 광-음향 측정을 위한 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않도록 구성되는 위상 변조기를 포함하는, 단계;하나 이상의 검출기로 상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 검출하는 단계; 및상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 자기 특성으로 인한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하여 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하고 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않는 경우 상기 광-음향 측정을 위한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하여 각각의 펌프 펄스와 프로브 펄스 사이의 시간 지연의 함수로서 상기 프로브 빔의 반사율의 변화를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하는 단계는, 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 자화 동역학, 자기 스위칭, 또는 개별 비트의 제어 또는 이들의 조합의 특징 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하고/하거나, 상기 각각의 펌프 펄스와 프로브 펄스 사이의 시간 지연의 함수로서 상기 프로브 빔의 반사율의 변화를 결정하는 단계는 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않는 경우 상기 광-음향 측정을 위해 하단 전극 또는 금속 층 두께 자기 랜덤 액세스 메모리(MRAM)의 두께 측정 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동을 야기하도록 상기 펌프 암을 선택하고 상기 타겟 샘플에 상기 하나 이상의 펌프 펄스가 조사되지 않도록 상기 펌프 암을 선택하지 않는 단계를 더 포함하고, 상기 펌프 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 상기 광-음향 측정을 위해 선택되고, 상기 펌프 암은 선택되지 않고, 상기 위상 변조기는 정적 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 펌프 암이 선택되지 않고 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 정적 MOKE에 기초하여 상기 타겟 샘플의 자기 특성을 측정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 펌프 암을 선택하기 위한 이동 가능 요소를 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항에 있어서, 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 상기 광-음향 측정을 위해 상기 펌프 암 내의 진폭 변조기로 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제74항에 있어서, 상기 광-음향 측정을 위해 상기 위상 변조기로 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제74항에 있어서, 상기 펄스화된 광원으로 상기 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계는 펄스화된 레이저로 상기 펄스화된 광 빔을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제74항에 있어서, 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는 가변 지연으로, 각각의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것과 대응 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 것 사이의 시간 지연을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 가변 지연은 상기 펌프 암 내에 있고, 상기 펌프 암 내의 상기 펄스화된 광 빔에 대해 동작하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제74항에 있어서,제1 세트의 광학 요소로 직각으로 입사되는 상기 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 단계; 및제2 세트의 광학 요소로 비스듬하게 입사되는 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제74항에 있어서, 상기 프로브 암 내의 상기 위상 변조기로 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 위상 변조함으로써 상기 타겟 샘플의 타원계측법 측정을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 펌프 암은 상기 펌프 암이 선택되는 경우 상기 타겟 재료에서 상기 과도 섭동을 야기하도록, 그리고 상기 펌프 암이 선택되지 않는 경우 상기 타겟 샘플에 조사하지 않도록 선택 가능하고, 상기 펌프 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 광-음향 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 선택되고, 상기 펌프 암은 선택되지 않고, 상기 위상 변조기는 상기 타원계측법 측정을 위해 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 시간-분해된 MOKE 측정 또는 상기 광-음향 측정 또는 시간-분해된 타원계측법 측정을 위해 상기 펌프 암 내의 진폭 변조기로 상기 하나 이상의 펌프 펄스의 세기를 주기적으로 변조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출기는 상기 반사된 프로브 펄스의 P 상태 편광을 검출하기 위한 제1 검출기 및 상기 반사된 프로브 펄스의 S 상태 편광을 검출하기 위한 제2 검출기를 포함하고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 둘 모두는 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 사용되고, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기 중 오직 하나만이 상기 광-음향 측정 및 타원계측법 측정을 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기에 결합된 록-인 증폭기로 상기 타겟 샘플로부터의 상기 수신된 반사된 프로브 펄스에 기초하여 생성된 상기 제1 검출기 및 상기 제2 검출기로부터의 신호를 복조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 시간-분해된 자기-광학 커 효과(MOKE) 측정, 광-음향 측정, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 사용하여 타겟 샘플의 자기 특성을 포함하는 적어도 하나의 특성을 측정하기 위한 장치로서,펄스화된 광 빔을 생성하는 수단;펌프 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 상기 타겟 재료에서 과도 섭동을 야기하기 위해 하나 이상의 펌프 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하는 수단;프로브 암에서 상기 펄스화된 광 빔의 적어도 일부를 수신하고 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 상기 타겟 샘플에 조사하여 반사된 프로브 펄스를 생성하는 수단으로서, 상기 프로브 암은 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위해 상기 하나 이상의 편광화된 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하도록 구성되고 상기 광-음향 측정을 위한 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않도록 구성되는 위상 변조기를 포함하는, 수단;상기 타겟 샘플로부터 반사된 프로브 펄스를 검출하는 수단; 및상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 프로브 펄스를 주기적으로 위상 변조하는 경우 상기 시간-분해된 MOKE 측정을 위한 상기 타겟 샘플의 자기 특성으로 인한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하여 상기 프로브 펄스의 편광 상태에 대한 효과를 결정하고 상기 위상 변조기가 상기 하나 이상의 펄스를 위상 변조하지 않는 경우 상기 광-음향 측정을 위한 상기 반사된 프로브 펄스에 기초하여 각각의 펌프 펄스와 프로브 펄스 사이의 시간 지연의 함수로서 상기 프로브 빔의 반사율의 변화를 결정하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 윌밍톤 존스핀 로드 **</address><code>520200273649</code><country>미국</country><engName>ONTO INNOVATION, INC.</engName><name>온투 이노베이션 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 **...</address><code> </code><country> </country><engName>MEHENDALE, Manjusha</engName><name>메헨데일, 만주샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 **...</address><code> </code><country> </country><engName>ANTONELLI, George Andrew</engName><name>안토넬리, 조지 앤드루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 **...</address><code> </code><country> </country><engName>MAIR, Robin A.</engName><name>메어, 로빈 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 **...</address><code> </code><country> </country><engName>MUKUNDHAN, Priya</engName><name>무쿤단, 프리야</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1181555-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1181570-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1180073-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176188-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0040036-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0523681-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0875930-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0875911-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036060.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933837dd9afb98a9255dab4b14c462b7a356401164742529d05eb8879927d0ba66ccc2a62607573b38874c72f95180fe2d524a35c69e7d6a6c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf810e4ccaf992508359a8d5fb8e774caf4aa519880e8a5c23c8d8f828f39da181d1deb932a374e6b259c25cdb703f44869cfa3fa6a5d9d89b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>