<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:38.2938</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008681</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>코팅 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>COATING COMPOSITIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.09</openDate><openNumber>10-2025-0048585</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08G 18/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08L 75/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 3/013</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 3/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09D 175/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 다음을 포함하는 조성물에 관한 것이다. 지방족 폴리올 및/또는 질소 및 황 원자가 실질적으로 없는 방향족 폴리올, 및 폴리아이소사이아네이트를 포함하는 반응물의 반응 생성물로 형성된 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머를 포함하는 제1 성분, 및 폴리올을 포함하는 제2 성분, 및 열 전도성 충전제. 또한, 다음을 포함하는 조성물이 개시되어 있다. 아이소사이아네이트를 포함하는 제1 성분, 인을 포함하는 제1 폴리올을 포함하는 제2 성분, 및 하나의 충전제. 또한, 코팅된 기재, 기재의 코팅 방법 및 그러한 코팅된 기재의 용도가 개시되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044576</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072631</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조성물로서,지방족 폴리올 및/또는 질소 및 황 원자가 실질적으로 없는 방향족 폴리올, 및 폴리아이소사이아네이트를 포함하는 반응물의 반응 생성물로 형성된 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머를 포함하는 제1 성분,폴리올을 포함하는 제2 성분, 및열 전도성 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 지방족 폴리올이 지환족 폴리올 및/또는 비고리 지방족 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,(a) 상기 폴리올의 총 중량을 기준으로 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 70 중량 퍼센트, 예컨대 95 중량 퍼센트 이하, 예컨대 80 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 95 중량 퍼센트, 예컨대 70 중량 퍼센트 내지 80 중량 퍼센트의 양으로 상기 지환족 폴리올, 및/또는(b) 상기 폴리올의 총 중량을 기준으로 적어도 5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 20 중량 퍼센트, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 30 중량 퍼센트 이하, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트, 예컨대 20 중량 퍼센트 내지 30 중량 퍼센트의 양으로 상기 비고리 지방족 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지방족 폴리올 및/또는 상기 방향족 폴리올에 에터 또는 에스터 결합이 실질적으로 없는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 반응물의 총 중량을 기준으로 적어도 5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 10 중량 퍼센트, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 40 중량 퍼센트 이하, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 내지 40 중량 퍼센트의 양으로 상기 지방족 폴리올 및/또는 방향족 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리아이소사이아네이트가 방향족 아이소사이아네이트, 지방족 아이소사이아네이트 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리아이소사이아네이트가 4,4'-다이페닐렌 메테인 다이아이소사이아네이트(MDI), 톨루엔 다이아이소사이아네이트(TDI), 메틸렌 비스(4-사이클로헥실아이소사이아네이트)(HMDI), 아이소포론 다이아이소사이아네이트(IPDI) 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 반응물의 총 중량을 기준으로 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 60 중량 퍼센트, 예컨대 95 중량 퍼센트 이하, 예컨대 90 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 95 중량 퍼센트, 예컨대 60 중량 퍼센트 내지 90 중량 퍼센트의 양으로 상기 폴리아이소사이아네이트를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머가 미리-형성되는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머가 현장에서(in situ) 형성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 제1 성분의 총 중량을 기준으로 최대 100 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 1 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 2 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 7 중량 퍼센트, 예컨대 100 중량 퍼센트 이하, 예컨대 90 중량 퍼센트 이하, 예컨대 80 중량 퍼센트 이하, 예컨대 60 중량 퍼센트 이하, 예컨대 40 중량 퍼센트 이하, 예컨대 10 중량 퍼센트 이하, 예컨대 80 중량 퍼센트 이하, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 100 중량 퍼센트, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 10 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트 내지 90 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트 내지 8 중량 퍼센트, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 80 중량 퍼센트, 예컨대 7 중량 퍼센트 내지 60 중량 퍼센트, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 100 중량 퍼센트, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 40 중량 퍼센트의 양으로 상기 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트 작용성 프리폴리머가(a) 적어도 300 g/mol, 예컨대 적어도 600 g/mol, 예컨대 적어도 1,000 g/mol, 예컨대 적어도 3,000 g/mol, 예컨대 30,000 g/mol 이하, 예컨대 20,000 g/mol 이하, 예컨대 15,000 g/mol 이하, 예컨대 10,000 g/mol 이하, 예컨대 300 g/mol 내지 30,000 g/mol, 예컨대 600 g/mol 내지 20,000 g/mol, 예컨대 1,000 g/mol 내지 15,000 g/mol, 예컨대 3,000 g/mol 내지 10,000 g/mol의 Mw, 및/또는(b) 적어도 150 g/eq, 예컨대 적어도 300 g/eq, 예컨대 적어도 500 g/eq, 예컨대 적어도 1,500 g/eq, 예컨대 15,000 g/eq 이하, 예컨대 10,000 g/eq 이하, 예컨대 7,500 g/eq 이하, 예컨대 5,000 g/eq 이하, 예컨대 150 g/eq 내지 15,000 g/eq, 예컨대 300 g/eq 내지 10,000 g/eq, 예컨대 500 g/eq 내지 7,500 g/eq, 예컨대 1,500 g/eq 내지 5,000 g/eq의 아이소사이아네이트 당량을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 비-프리폴리머 아이소사이아네이트, 예컨대 모노아이소사이아네이트 및/또는 제2 폴리아이소사이아네이트를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-프리폴리머 아이소사이아네이트가 아이소사이아네이트 작용성 실레인을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-프리폴리머 아이소사이아네이트가 상기 폴리아이소사이아네이트와 동일한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-프리폴리머 아이소사이아네이트가 상기 폴리아이소사이아네이트와 상이한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-프리폴리머 아이소사이아네이트가 방향족 아이소사이아네이트, 지방족 아이소사이아네이트, 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-프리폴리머 아이소사이아네이트가 4,4'-다이페닐렌 메테인 다이아이소사이아네이트(MDI), 톨루엔 다이아이소사이아네이트(TDI), 메틸렌 비스(4-사이클로헥실아이소사이아네이트)(HMDI), 아이소포론 다이아이소사이아네이트(IPDI) 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 제1 성분의 총 중량을 기준으로 최대 99 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 10 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 20 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 40 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 60 중량 퍼센트, 예컨대 99 중량 퍼센트 이하, 예컨대 98 중량 퍼센트 이하, 예컨대 95 중량 퍼센트 이하, 예컨대 93 중량 퍼센트 이하, 예컨대 90 중량 퍼센트 내지 99 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 내지 98 중량 퍼센트, 예컨대 92 중량 퍼센트 내지 98 중량 퍼센트, 예컨대 20 중량 퍼센트 내지 95 중량 퍼센트, 예컨대 40 중량 퍼센트 내지 93 중량 퍼센트, 예컨대 60 중량 퍼센트 내지 95 중량 퍼센트의 양으로 상기 비-프리폴리머 아이소사이아네이트를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분의 상기 폴리올이 폴리에터 폴리올 및/또는 폴리에스터 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 폴리에터 폴리올이 폴리스타이렌 표준물질을 사용한 젤 투과 크로마토그래피에 의해 결정되는 바와 같이 적어도 150 g/mol, 예컨대 적어도 2,000 g/mol, 예컨대 8,000 g/mol 이하, 예컨대 6,000 g/mol 이하, 예컨대 150 g/mol 내지 8,000 g/mol, 예컨대 2,000 g/mol 내지 6,000 g/mol의 평균 분자량을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 폴리에터 폴리올이 1 초과, 예컨대 적어도 2, 예컨대 적어도 3, 예컨대 10 이하, 예컨대 8 이하, 예컨대 1 내지 10, 예컨대 2 내지 10, 예컨대 2 내지 8의 수산화물 작용기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리에터 폴리올이 THF, PPG, PEG 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리에스터 폴리올이 분지형 폴리올, 바이오기반 폴리올 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분이 상기 제2 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 15 중량 퍼센트, 예컨대 100 중량 퍼센트 이하, 예컨대 85 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 100 중량 퍼센트, 예컨대 15 중량 퍼센트 내지 85 중량 퍼센트, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트의 양으로 상기 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분이 제2 폴리올을 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제2 폴리올이 소분자 또는 중합체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 제2 폴리올이 인을 포함하는 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분이 상기 제2 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 0.5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 1 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 3 중량 퍼센트, 예컨대 99 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 20 중량 퍼센트 이하, 예컨대 10 중량 퍼센트 이하, 예컨대 0.5 중량 퍼센트 내지 99 중량 퍼센트, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 99 중량 퍼센트, 예컨대 0.5 중량 퍼센트 내지 20 중량 퍼센트, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 10 중량 퍼센트, 예컨대 3 중량 퍼센트 내지 20 중량 퍼센트의 양으로 상기 제2 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 조성물로서,아이소사이아네이트 작용성 화합물을 포함하는 제1 성분,인을 포함하는 폴리올을 포함하는 제2 성분, 및열 전도성 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트 작용성 화합물이 모노아이소사이아네이트, 폴리아이소사이아네이트 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 제1 성분이 적어도 1 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 15 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 100 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 100 중량 퍼센트, 예컨대 15 중량 퍼센트 내지 70 중량 퍼센트, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트의 양으로 상기 아이소사이아네이트 작용성 화합물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트 작용성 화합물이 방향족 아이소사이아네이트, 지방족 아이소사이아네이트 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트 작용성 화합물이 4,4'-다이페닐렌 메테인 다이아이소사이아네이트(MDI), 톨루엔 다이아이소사이아네이트(TDI), 메틸렌 비스(4-사이클로헥실아이소사이아네이트)(HMDI), 아이소포론 다이아이소사이아네이트(IPDI) 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 지방족 폴리올 및/또는 질소 및 황 원자가 실질적으로 없는 방향족 폴리올, 및 폴리아이소사이아네이트를 포함하는 반응물의 반응 생성물로 형성된 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 지방족 폴리올 및/또는 상기 방향족 폴리올에 에터 또는 에스터 결합이 실질적으로 없는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 반응물의 총 중량을 기준으로 적어도 5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 10 중량 퍼센트, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 40 중량 퍼센트 이하, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 내지 40 중량 퍼센트의 양으로 상기 지방족 폴리올 및/또는 방향족 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리아이소사이아네이트가 방향족 아이소사이아네이트, 지방족 아이소사이아네이트 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리아이소사이아네이트가 4,4'-다이페닐렌 메테인 다이아이소사이아네이트(MDI), 톨루엔 다이아이소사이아네이트(TDI), 메틸렌 비스(4-사이클로헥실아이소사이아네이트)(HMDI), 아이소포론 다이아이소사이아네이트(IPDI) 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 반응물의 총 중량을 기준으로 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 60 중량 퍼센트, 예컨대 95 중량 퍼센트 이하, 예컨대 90 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 95 중량 퍼센트, 예컨대 60 중량 퍼센트 내지 90 중량 퍼센트의 양으로 상기 폴리아이소사이아네이트를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머가 미리-형성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머가 현장에서(in situ) 형성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제35항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 제1 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 60 중량 퍼센트, 예컨대 95 중량 퍼센트 이하, 예컨대 90 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 95 중량 퍼센트, 예컨대 60 중량 퍼센트 내지 90 중량 퍼센트의 양으로 상기 아이소사이아네이트-작용성 프리폴리머를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제30항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리올이 소분자 또는 중합체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분이 상기 제2 성분의 총 중량을 기준으로 최대 100 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 5 중량 퍼센트, 예컨대 40 중량 퍼센트 이하, 예컨대 5 중량 퍼센트 내지 40 중량 퍼센트의 양으로 상기 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분이 인을 포함하는 상기 폴리올과 상이한 제2 폴리올을 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제2 폴리올이 폴리에터 폴리올 및/또는 폴리에스터 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 제2 폴리올이 50 g/mol 내지 8000 g/mol의 분자량을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 상기 폴리에터 폴리올이 THF, PPG, PEG 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리에스터 폴리올이 분지형 폴리올, 바이오기반 폴리올 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분이 상기 제2 성분의 총 중량을 기준으로 적어도 1 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 3 중량 퍼센트, 예컨대 20 중량 퍼센트 이하, 예컨대 10 중량 퍼센트 이하, 예컨대 3 중량 퍼센트 내지 20 중량 퍼센트, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 10 중량 퍼센트의 양으로 상기 제2 폴리올을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 열 전도성 충전제가 전기 절연성 충전제 및/또는 전기 전도성 충전제를 포함하되, 상기 열 전도성 충전제가 선택적으로 이의 표면에 코팅을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 표면 코팅이 실레인 및/또는 다중자리 중합체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분이 상기 제1 성분의 총 중량을 기준으로 최대 92 중량 퍼센트의 양으로 상기 열 전도성 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 성분이 상기 제2 성분의 총 중량을 기준으로 최대 90 중량 퍼센트의 양으로 열 전도성 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 성분이 상기 열 전도성 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 비-열 전도성 충전제를 추가로 포함하되, 상기 제1 성분, 상기 제2 성분 및/또는 제3 성분이 상기 비-열 전도성 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 40 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 55 중량 퍼센트, 예컨대 92 중량 퍼센트 이하, 예컨대 90 중량 퍼센트 이하, 예컨대 75 중량 퍼센트 이하, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 92 중량 퍼센트, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 90 중량 퍼센트, 예컨대 40 중량 퍼센트 내지 90 중량 퍼센트, 예컨대 55 중량 퍼센트 내지 75 중량 퍼센트의 양으로 상기 열 전도성 충전제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 가속제를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 조성물이 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 최대 2 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 0.01 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 0.1 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트 이하, 예컨대 1 중량 퍼센트 이하, 예컨대 0.01 중량 퍼센트 내지 2 중량 퍼센트, 예컨대 0.1 중량 퍼센트 내지 1 중량 퍼센트의 양으로 상기 가속제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 첨가제 및/또는 상승제를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 조성물이 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 최대 10 중량 퍼센트, 예컨대 0.01 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 이하, 예컨대 7 중량 퍼센트 이하, 예컨대 0.01 중량 퍼센트 내지 10 중량 퍼센트, 예컨대 2 중량 퍼센트 내지 7 중량 퍼센트의 양으로 상기 첨가제를 포함하고/포함하거나 상기 조성물이 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 0.1 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 1 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 이하, 예컨대 8 중량 퍼센트 이하, 예컨대 0.1 중량 퍼센트 내지 10 중량 퍼센트, 예컨대 1 중량 퍼센트 내지 8 중량 퍼센트의 양으로 상기 상승제를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이,(a) 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 25 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 75 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 25 중량 퍼센트 내지 75 중량 퍼센트, 예컨대 25 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 70 중량 퍼센트, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 75 중량 퍼센트의 양으로 상기 제1 성분, 및/또는(b) 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 25 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 30 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 75 중량 퍼센트 이하, 예컨대 70 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 25 중량 퍼센트 내지 75 중량 퍼센트, 예컨대 25 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트, 예컨대 30 중량 퍼센트 내지 70 중량 퍼센트, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 75 중량 퍼센트의 양으로 상기 제2 성분을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이,(a) 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 2.5 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 10 중량 퍼센트, 예컨대 50 중량 퍼센트 이하, 예컨대 30 중량 퍼센트 이하, 예컨대 2.5 중량 퍼센트 내지 50 중량 퍼센트, 예컨대 10 중량 퍼센트 내지 30 중량 퍼센트의 양으로 상기 제1 성분, 및/또는(b) 상기 조성물의 총 중량을 기준으로 적어도 50 중량 퍼센트, 예컨대 적어도 65 중량 퍼센트, 예컨대 97.5 중량 퍼센트 이하, 예컨대 80 중량 퍼센트 이하, 예컨대 50 중량 퍼센트 내지 97.5 중량 퍼센트, 예컨대 65 중량 퍼센트 내지 80 중량 퍼센트의 양으로 상기 제2 성분을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 성분 및/또는 상기 제2 성분이 브룩필드 점도계(모델 DVT2, HB-06 Spindle, 10 RPM)에 따라 주변 조건에서 측정된 적어도 1,000 Cp의 점도, 예컨대 적어도 2,000 Cp, 예컨대 적어도 3,000 Cp, 예컨대 1,500,000 Cp 이하, 예컨대 750,000 Cp 이하, 예컨대 600,000 Cp 이하, 예컨대 1,000 Cp 내지 1,500,000 Cp, 예컨대 2,000 Cp 내지 750,000 Cp, 예컨대 3,000 내지 600,000 Cp의 점도를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 브룩필드 점도계(모델 DVT2, HB-06 Spindle, 10 RPM)에 따라 주변 조건에서 측정된 적어도 1,000 Cp의 점도, 예컨대 적어도 3,000 Cp, 예컨대 적어도 10,000 Cp의 점도를 포함하고, 1,500,000 Cp 이하, 예컨대 750,000 Cp 이하, 예컨대 600,000 Cp 이하의 점도, 예컨대 1,000 Cp 내지 1,500,000 Cp, 예컨대 3,000 Cp 내지 750,000 Cp, 예컨대 10,000 Cp 내지 600,000 Cp의 점도를 포함할 수 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 아이소사이아네이트기 대 하이드록실기의 당량비가 적어도 0.8:1, 예컨대 적어도 1:1, 예컨대 2:1 이하, 예컨대 1.5:1 이하, 예컨대 0.8:1 내지 2:1, 예컨대 1:1 내지 1.5:1이 되도록 하는 양으로 상기 아이소사이아네이트를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 실런트 조성물, 접착제 조성물, 구조용 접착제 조성물, 갭 필러 조성물, 포팅제 조성물, 및/또는 캡슐화제 조성물로서 제형화되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 기재를 코팅하는 방법으로서,기재 표면의 일부를 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항의 조성물과 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 제1 성분과 상기 제2 성분을 혼합하여 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항의 조성물을 형성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 상기 조성물이 상기 제1 기재와 제2 기재 사이에 있도록 상기 제2 기재의 표면을 상기 조성물에 접촉시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 물품을 형성하는 방법으로서, 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항의 조성물을 압출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 압출 단계가 3차원 프린팅을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 물품으로서, 제72항 또는 제73항의 방법에 의해 형성되는, 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 기재로서, 상기 기재 표면의 일부 상에 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항의 조성물로부터 형성된 코팅을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 코팅이(a) Hot Disk AB의 Hot Disk Thermal Constant Analyzer TPS2200을 사용하여(ISO 22007-2 준수) 측정된 적어도 0.3 W/mK, 예컨대 적어도 0.75 W/mK, 예컨대 적어도 1 W/mK, 예컨대 적어도 2 W/mK, 예컨대 적어도 3 W/mK, 예컨대 적어도 4 W/mK, 예컨대 적어도 5 W/mK, 예컨대 적어도 6 W/mK, 예컨대 적어도 7 W/mK, 예컨대 적어도 8 W/mK, 예컨대 적어도 9 W/mK, 예컨대 10 W/mK 이하, 예컨대 5 W/mK 이하, 예컨대 4 W/mK 이하, 예컨대 1 W/mK 내지 10 W/mK, 예컨대 1 W/mK 내지 5 W/mK, 예컨대 0.3 W/mK 내지 4 W/mK의 열 전도도,(b) (분당 10 mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 68TM-50 기계를 사용하여 ASTM D1002- 10에 따라 측정된) 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 3 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 30 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 30 MPa, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 3 MPa 내지 20 MPa의 중첩 전단 강도,(c) 분당 10mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 5567 기계를 사용하여 ASTM D412에 따라 측정된 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 25 MPa 이하, 예컨대 20 MPa 이하, 예컨대 10 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 5 MPa 내지 20 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 10 MPa의 인장 강도,(d) 적어도 1%, 예컨대 적어도 5%, 예컨대 적어도 10%, 예컨대 300% 이하, 예컨대 200% 이하, 예컨대 150% 이하, 예컨대 1% 내지 300%, 예컨대 5% 내지 200%, 예컨대 10% 내지 150%의 신장률,(e) 동적 기계적 분석기(DMA) 기기(TA Instruments Q800)에서 측정된 0.1Hz, 1% 변형률 및 25℃에서의 적어도 50 MPa, 예컨대 적어도 200 MPa, 예컨대 적어도 1,000 MPa, 예컨대 적어도 10,000 Mpa, 예컨대 50 Mpa 내지 10,000 Mpa, 예컨대 200 Mpa 내지 1,000 MPa, 예컨대 50 MPa 내지 800 MPa의 저장 탄성률,(f) 적어도 V2 내지 V0 수준의 UL94 가연성 등급,(g) 적어도 5 kV/mm, 예컨대 적어도 10 kV/mm, 예컨대 적어도 20 kV/mm, 예컨대 적어도 25 kV/mm, 예컨대 5 kV/mm 내지 25 kV/mm, 예컨대 10 kV/mm 내지 20 kV/mm의 유전 강도, 및/또는(h) 적어도 107 Ω・cm, 예컨대 적어도 108 Ω・cm, 예컨대 적어도 109 Ω・cm, 예컨대 적어도 1010 Ω・cm, 예컨대 적어도 1011 Ω・cm, 예컨대 적어도 1012 Ω・cm, 예컨대 적어도 1013 Ω・cm, 예컨대 적어도 1014 Ω・cm, 예컨대 적어도 1015 Ω・cm, 예컨대 107 Ω・cm 내지 1015 Ω・cm, 예컨대 108 Ω・cm 내지 1014 Ω・cm, 예컨대 109 Ω・cm 내지 1013 Ω・cm의 체적 저항률을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 또는 제76항에 있어서, 제69항 내지 제71항의 방법에 따라 코팅된, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅이 실런트, 접착제, 갭 필러, 포팅제, 고체 또는 젤과 같은 캡슐화제, 및/또는 미리-형성된 패드, 미리-제조된 패드, 현장에서(in situ) 형성된 패드와 같은 패드를 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기재가 물품, 부품, 또는 이들의 조합을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 물품이 차량, 가전제품, 개인용 전자 기기, 회로 기판, 배터리 셀, 다중 금속 기재 또는 이들의 조합을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 부품이 차량 부품을 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 또는 제81항에 있어서, 상기 차량이 육상 차량, 항공기 또는 자전거, 예컨대 전기 자전거를 포함하는, 기재.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 배터리로서, 배터리 셀 및 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항의 조성물로부터 형성된 코팅을 포함하는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 배터리 셀 및 상기 코팅이 모듈에 수용되는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 배터리 및 상기 코팅이 팩에 수용되는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 모듈이 팩에 수용되는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항에 있어서, 차량 섀시에 인접한, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 배터리 구성요소를 추가로 포함하는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제83항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅이(a) Hot Disk AB의 Hot Disk Thermal Constant Analyzer TPS2200을 사용하여(ISO 22007-2 준수) 측정된 적어도 0.3 W/mK, 예컨대 적어도 0.75 W/mK, 예컨대 적어도 1 W/mK, 예컨대 적어도 2 W/mK, 예컨대 적어도 3 W/mK, 예컨대 적어도 4 W/mK, 예컨대 적어도 5 W/mK, 예컨대 적어도 6 W/mK, 예컨대 적어도 7 W/mK, 예컨대 적어도 8 W/mK, 예컨대 적어도 9 W/mK, 예컨대 10 W/mK 이하, 예컨대 5 W/mK 이하, 예컨대 4 W/mK 이하, 예컨대 1 W/mK 내지 10 W/mK, 예컨대 1 W/mK 내지 5 W/mK, 예컨대 0.3 W/mK 내지 4 W/mK의 열 전도도,(b) (분당 10 mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 68TM-50 기계를 사용하여 ASTM D1002- 10에 따라 측정된) 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 3 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 30 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 30 MPa, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 3 MPa 내지 20 MPa의 중첩 전단 강도,(c) 분당 10mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 5567 기계를 사용하여 ASTM D412에 따라 측정된 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 25 MPa 이하, 예컨대 20 MPa 이하, 예컨대 10 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 5 MPa 내지 20 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 10 MPa의 인장 강도,(d) 적어도 1%, 예컨대 적어도 5%, 예컨대 적어도 10%, 예컨대 300% 이하, 예컨대 200% 이하, 예컨대 150% 이하, 예컨대 1% 내지 300%, 예컨대 5% 내지 200%, 예컨대 10% 내지 150%의 신장률,(e) 동적 기계적 분석기(DMA) 기기(TA Instruments Q800)에서 측정된 0.1Hz, 1% 변형률 및 25℃에서의 적어도 50 MPa, 예컨대 적어도 200 MPa, 예컨대 적어도 1,000 MPa, 예컨대 적어도 10,000 Mpa, 예컨대 50 Mpa 내지 10,000 Mpa, 예컨대 200 Mpa 내지 1,000 MPa, 예컨대 50 MPa 내지 800 MPa의 저장 탄성률,(f) 적어도 V2 내지 V0 수준의 UL94 가연성 등급,(g) 적어도 5 kV/mm, 예컨대 적어도 10 kV/mm, 예컨대 적어도 20 kV/mm, 예컨대 적어도 25 kV/mm, 예컨대 5 kV/mm 내지 25 kV/mm, 예컨대 10 kV/mm 내지 20 kV/mm의 유전 강도, 및/또는(h) 적어도 107 Ω・cm, 예컨대 적어도 108 Ω・cm, 예컨대 적어도 109 Ω・cm, 예컨대 적어도 1010 Ω・cm, 예컨대 적어도 1011 Ω・cm, 예컨대 적어도 1012 Ω・cm, 예컨대 적어도 1013 Ω・cm, 예컨대 적어도 1014 Ω・cm, 예컨대 적어도 1015 Ω・cm, 예컨대 107 Ω・cm 내지 1015 Ω・cm, 예컨대 108 Ω・cm 내지 1014 Ω・cm, 예컨대 109 Ω・cm 내지 1013 Ω・cm의 체적 저항률을 포함하는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제83항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코팅이 실런트, 접착제, 갭 필러, 포팅제, 고체 또는 젤과 같은 캡슐화제, 및/또는 미리-형성된 패드, 미리-제조된 패드, 현장에서(in situ) 형성된 패드와 같은 패드를 포함하는, 배터리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 차량으로서, 제83항 내지 제90항 중 어느 한 항의 배터리를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 차량이 육상 차량, 항공기 또는 자전거, 예컨대 전기 자전거를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항의 조성물의 용도로서,(a) Hot Disk AB의 Hot Disk Thermal Constant Analyzer TPS2200을 사용하여(ISO 22007-2 준수) 측정된 적어도 0.3 W/mK, 예컨대 적어도 0.75 W/mK, 예컨대 적어도 1 W/mK, 예컨대 적어도 2 W/mK, 예컨대 적어도 3 W/mK, 예컨대 적어도 4 W/mK, 예컨대 적어도 5 W/mK, 예컨대 적어도 6 W/mK, 예컨대 적어도 7 W/mK, 예컨대 적어도 8 W/mK, 예컨대 적어도 9 W/mK, 예컨대 10 W/mK 이하, 예컨대 5 W/mK 이하, 예컨대 4 W/mK 이하, 예컨대 1 W/mK 내지 10 W/mK, 예컨대 1 W/mK 내지 5 W/mK, 예컨대 0.3 W/mK 내지 4 W/mK의 열 전도도,(b) (분당 10 mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 68TM-50 기계를 사용하여 ASTM D1002- 10에 따라 측정된) 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 3 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 30 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 30 MPa, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 3 MPa 내지 20 MPa의 중첩 전단 강도,(c) 분당 10mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 5567 기계를 사용하여 ASTM D412에 따라 측정된 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 25 MPa 이하, 예컨대 20 MPa 이하, 예컨대 10 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 5 MPa 내지 20 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 10 MPa의 인장 강도,(d) 적어도 1%, 예컨대 적어도 5%, 예컨대 적어도 10%, 예컨대 300% 이하, 예컨대 200% 이하, 예컨대 150% 이하, 예컨대 1% 내지 300%, 예컨대 5% 내지 200%, 예컨대 10% 내지 150%의 신장률,(e) 동적 기계적 분석기(DMA) 기기(TA Instruments Q800)에서 측정된 0.1Hz, 1% 변형률 및 25℃에서의 적어도 50 MPa, 예컨대 적어도 200 MPa, 예컨대 적어도 1,000 MPa, 예컨대 적어도 10,000 Mpa, 예컨대 50 Mpa 내지 10,000 Mpa, 예컨대 200 Mpa 내지 1,000 MPa, 예컨대 50 MPa 내지 800 MPa의 저장 탄성률,(f) 적어도 V2 내지 V0 수준의 UL94 가연성 등급,(g) 적어도 5 kV/mm, 예컨대 적어도 10 kV/mm, 예컨대 적어도 20 kV/mm, 예컨대 적어도 25 kV/mm, 예컨대 5 kV/mm 내지 25 kV/mm, 예컨대 10 kV/mm 내지 20 kV/mm의 유전 강도, 및/또는(h) 적어도 107 Ω・cm, 예컨대 적어도 108 Ω・cm, 예컨대 적어도 109 Ω・cm, 예컨대 적어도 1010 Ω・cm, 예컨대 적어도 1011 Ω・cm, 예컨대 적어도 1012 Ω・cm, 예컨대 적어도 1013 Ω・cm, 예컨대 적어도 1014 Ω・cm, 예컨대 적어도 1015 Ω・cm, 예컨대 107 Ω・cm 내지 1015 Ω・cm, 예컨대 108 Ω・cm 내지 1014 Ω・cm, 예컨대 109 Ω・cm 내지 1013 Ω・cm의 체적 저항률을 포함하는 코팅을 만들기 위한, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항의 조성물로부터 형성된 코팅의 용도로서,(a) Hot Disk AB의 Hot Disk Thermal Constant Analyzer TPS2200을 사용하여(ISO 22007-2 준수) 측정된 적어도 0.3 W/mK, 예컨대 적어도 0.75 W/mK, 예컨대 적어도 1 W/mK, 예컨대 적어도 2 W/mK, 예컨대 적어도 3 W/mK, 예컨대 적어도 4 W/mK, 예컨대 적어도 5 W/mK, 예컨대 적어도 6 W/mK, 예컨대 적어도 7 W/mK, 예컨대 적어도 8 W/mK, 예컨대 적어도 9 W/mK, 예컨대 10 W/mK 이하, 예컨대 5 W/mK 이하, 예컨대 4 W/mK 이하, 예컨대 1 W/mK 내지 10 W/mK, 예컨대 1 W/mK 내지 5 W/mK, 예컨대 0.3 W/mK 내지 4 W/mK의 열 전도도,(b) (분당 10 mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 68TM-50 기계를 사용하여 ASTM D1002- 10에 따라 측정된) 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 3 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 30 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 30 MPa, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 3 MPa 내지 20 MPa의 중첩 전단 강도,(c) 분당 10mm의 당김 속도로 인장 모드에서 Instron 5567 기계를 사용하여 ASTM D412에 따라 측정된 적어도 1 MPa, 예컨대 적어도 2 MPa, 예컨대 적어도 5 MPa, 예컨대 적어도 10 MPa, 예컨대 적어도 15 MPa, 예컨대 적어도 20 MPa, 예컨대 25 MPa 이하, 예컨대 20 MPa 이하, 예컨대 10 MPa 이하, 예컨대 1 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 25 MPa, 예컨대 5 MPa 내지 20 MPa, 예컨대 2 MPa 내지 10 MPa의 인장 강도,(d) 적어도 1%, 예컨대 적어도 5%, 예컨대 적어도 10%, 예컨대 300% 이하, 예컨대 200% 이하, 예컨대 150% 이하, 예컨대 1% 내지 300%, 예컨대 5% 내지 200%, 예컨대 10% 내지 150%의 신장률,(e) 동적 기계적 분석기(DMA) 기기(TA Instruments Q800)에서 측정된 0.1Hz, 1% 변형률 및 25℃에서의 적어도 50 MPa, 예컨대 적어도 200 MPa, 예컨대 적어도 1,000 MPa, 예컨대 적어도 10,000 Mpa, 예컨대 50 Mpa 내지 10,000 Mpa, 예컨대 200 Mpa 내지 1,000 MPa, 예컨대 50 MPa 내지 800 MPa의 저장 탄성률,(f) 적어도 V2 내지 V0 수준의 UL94 가연성 등급,(g) 적어도 5 kV/mm, 예컨대 적어도 10 kV/mm, 예컨대 적어도 20 kV/mm, 예컨대 적어도 25 kV/mm, 예컨대 5 kV/mm 내지 25 kV/mm, 예컨대 10 kV/mm 내지 20 kV/mm의 유전 강도, 및/또는(h) 적어도 107 Ω・cm, 예컨대 적어도 108 Ω・cm, 예컨대 적어도 109 Ω・cm, 예컨대 적어도 1010 Ω・cm, 예컨대 적어도 1011 Ω・cm, 예컨대 적어도 1012 Ω・cm, 예컨대 적어도 1013 Ω・cm, 예컨대 적어도 1014 Ω・cm, 예컨대 적어도 1015 Ω・cm, 예컨대 107 Ω・cm 내지 1015 Ω・cm, 예컨대 108 Ω・cm 내지 1014 Ω・cm, 예컨대 109 Ω・cm 내지 1013 Ω・cm의 체적 저항률을 포함하는 기재를 제공하기 위한, 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오주 *****클레블랜드 **** 웨스트 *** 스트리이트</address><code>519990284745</code><country>미국</country><engName>PPG INDUSTRIES OHIO, INC.</engName><name>피피지 인더스트리즈 오하이오 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHOU, Hongying</engName><name>저우 홍잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TANG, Yong</engName><name>탕 용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/373,082</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0298638-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0300395-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0300426-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0047471-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008681.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d56976c5dc3bb687c5635948cae24fc857e305c9ae93405d937be2d91fe87e62359ef85872d07ce2c91941d0820fd1e7779bd2809be76f18</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c8ff99a734adfe91561d921691e09a23e441c5cab00ea833fb34822af441b0acd7f0039579404f446957caba20546974311bcbc98f8915f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>