<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:16.116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029986</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>중첩 송신을 위한 리소스 구성</inventionTitle><inventionTitleEng>RESOURCE CONFIGURATION FOR OVERLAPPING TRANSMISSIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.28</openDate><openNumber>10-2024-0155238</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 디바이스는 중첩 송신을 이용하여 기지국과 통신할 수 있다. 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 송신(예: 업링크 제어 정보(UCI)를 포함함)과 같은 송신은 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신과 같은 송신의 반복에서 멀티플렉싱될 수 있다. 채널 상태 정보(CSI) 보고와 같은 정보는 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신과 같은 송신의 반복에서 멀티플렉싱될 수 있다. 복수의 반복 중, 어떤 반복이 멀티플렉싱된 정보를 포함하는지(예: 어떤 PUSCH 반복이 UCI를 포함하는지) 표시/결정하기 위해 규칙이 적용될 수 있다. 규칙은, 가장 낮은(또는 가장 높은) 주파수 또는 주파수 범위, 가장 낮은(또는 가장 높은) 시작(또는 종료) 리소스 블록, 가장 낮은(또는 가장 높은) 송신 구성 표시자(TCI) 상태, 가장 낮은(또는 가장 높은) TCI 상태 인덱스, 가장 낮은(또는 가장 높은) 패널 또는 패널 인덱스, 및/또는 다른 송신(들)과 송신(멀티플렉싱된 정보 포함)을 구별할 수 있는 임의의 다른 파라미터/표시자 중 적어도 하나와 연관된 송신에서 멀티플렉싱된 정보를 포함할 수 있다. 전력 헤드룸 보고와 같은 송신은 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신과 같은 송신에서 멀티플렉싱될 수 있다. 송신과 연관된 값/파라미터를 표시/결정하기 위해 규칙이 적용될 수 있다. 예를 들어, 규칙은 전력 헤드룸 보고를 결정하는 데 사용되는 경로 손실 기준 신호를 나타낼 수 있는 전력 헤드룸 보고의 값을 표시/결정하는 데 사용될 수 있다. 규칙은, 가장 낮은(또는 가장 높은) 주파수 또는 주파수 범위, 가장 낮은(또는 가장 높은) 시작(또는 종료) 리소스 블록, 가장 낮은(또는 가장 높은) 송신 구성 표시자(TCI) 상태, 가장 낮은(또는 가장 높은) TCI 상태 인덱스, 가장 낮은(또는 가장 높은) 패널 또는 패널 인덱스, 및/또는 송신을 구별할 수 있는 임의의 다른 파라미터/표시자 중 적어도 하나를 사용하여 송신과 연관된 값/파라미터를 표시/결정하는 것을 포함할 수 있다. 중첩 송신은 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신, 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 송신 등과 같은 동일한 유형/채널의 복수의 송신을 포함할 수 있다. 중첩 송신에 대한 전력 우선 순위를 표시/결정하기 위해 규칙이 적용될 수 있다. 예를 들어, 규칙은 동일한 유형/채널(예, PUSCH, PUCCH 등)의 중첩 송신 중 어느 것이 이와 달리 전력 임계값을 초과하는 경우 감소된 전력을 사용하여 드롭되거나 송신될 수 있는지를 나타내는 데 사용될 수 있다. 규칙은, 가장 낮은(또는 가장 높은) 주파수 또는 주파수 범위, 가장 낮은(또는 가장 높은) 시작(또는 종료) 리소스 블록, 가장 낮은(또는 가장 높은) 송신 구성 표시자(TCI) 상태, 가장 낮은(또는 가장 높은) TCI 상태 인덱스, 가장 낮은(또는 가장 높은) 패널 또는 패널 인덱스, 및/또는 중첩 송신을 구별할 수 있는 임의의 다른 파라미터/표시자 중 적어도 하나에 기초하여 중첩 송신을 위한 전력 우선 순위를 표시/결정하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023150372</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/012480</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 업링크 제어 정보(UCI)의 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 송신; 및 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신을 위한 주파수 도메인 반복 방식;을 나타내는 하나 이상의 구성 파라미터를 수신하는 단계;PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하고, 상기 주파수 도메인 반복은 제1 반복 및 제2 반복을 포함하는, 단계; 및상기 UCI의 PUCCH 송신과 시간적으로 중첩되는 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복에 기초하여, 및 상기 제1 반복이 기준을 충족하는 값과 연관되는 것에 기초하여, 상기 제1 반복에서 상기 UCI를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 반복에서 상기 UCI를 송신하는 단계는,활성화되지 않는 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터를 나타내는 하나 이상의 구성 파라미터; 또는UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터를 포함하지 않는 하나 이상의 구성 파라미터 중 적어도 하나에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 반복과 동일한 기간 내에 상기 제2 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 UCI는 상기 제1 반복에서 멀티플렉싱되고, 상기 UCI는 상기 제2 반복에서 멀티플렉싱되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 주파수 범위의 복수의 송신 기회에서, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복 중 각각의 반복은, 상기 무선 디바이스에 의해, 상기 복수의 송신 기회의 각각의 송신 기회에서 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 UCI의 송신; 및 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복;을 스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계; 및UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되는 것에 기초하여, 상기 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각에서 상기 제2 UCI를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 방법으로서,기지국에 의해, 업링크 제어 정보(UCI)의 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 송신; 및 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신을 위한 주파수 도메인 반복 방식;을 나타내는 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하는 단계;PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 송신하고, 상기 주파수 도메인 반복은 제1 반복 및 제2 반복을 포함하는, 단계; 및상기 UCI의 PUCCH 송신과 시간적으로 중첩되는 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복에 기초하여, 및 상기 제1 반복이 기준을 충족하는 값과 연관되는 것에 기초하여, 상기 제1 반복에서 상기 UCI를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 반복에서 상기 UCI를 수신하는 단계는,활성화되지 않는 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터를 나타내는 하나 이상의 구성 파라미터; 또는UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터를 포함하지 않는 하나 이상의 구성 파라미터 중 적어도 하나에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 제1 반복과 동일한 기간 내에 상기 제2 반복을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 UCI는 상기 제1 반복에서 멀티플렉싱되고, 상기 UCI는 상기 제2 반복에서 멀티플렉싱되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 주파수 범위의 복수의 송신 기회에서, 상기 PUSCH 송신의 상기 주파수 도메인 반복의 각각을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복 중 각각의 반복은, 상기 기지국에 의해, 상기 복수의 송신 기회의 각각의 송신 기회에서 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 UCI의 송신; 및 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복;을스케줄링하는 제2 DCI를 송신하는 단계; 및UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되는 것에 기초하여, 상기 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각에서 상기 제2 UCI를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주파수 도메인 반복의, 각각의 반복은, 복수의 값의 각각의 값과 연관되고;상기 기준은 상기 복수의 값 중, 가장 낮은 값, 또는 가장 높은 값의 결정을 포함하고, 상기 복수의 값은 상기 기준을 충족시키는 값을 포함하고;상기 제1 반복과 연관된 값은, 주파수; 리소스 블록 값; 송신 구성 표시자(TCI) 상태; TCI 상태 인덱스; 사운딩 기준 신호(SRS) 리소스 세트; 제어 리소스 세트(CORESET) 풀 인덱스; 송신 및 수신 포인트(TRP) 인덱스; 안테나 패널; 또는 안테나 패널 인덱스 중 적어도 하나를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UCI는,하이브리드 자동 반복 요청 승인(HARQ-ACK);채널 상태 정보(CSI) 보고; 및스케줄링 요청(SR) 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시스템으로서,제1항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법, 또는 제1항에 종속될 때 제11항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법, 또는 제6항에 종속될 때 제11항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서,무선디바이스에 의해, 업링크 제어 정보(UCI) 멀티플렉싱 모드 파라미터; 및 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신을 위한 주파수 도메인 반복 방식;을 포함하는 하나 이상의 구성 파라미터를 수신하는 단계;PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하고, 상기 주파수 도메인 반복은 제1 반복 및 제2 반복을 포함하는, 단계; 및UCI 멀티플렉싱이 가능하지 않음을 나타내는 상기 하나 이상의 구성 파라미터에 기초하여, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나에서 상기 UCI를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 UCI를 송신하기 위한 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복의 선택은 기준을 충족시키는, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나와 연관된 인덱스에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 UCI를 송신하는 단계는, 상기 제1 반복과 연관된 제1 인덱스 및 상기 제2 반복과 연관된 제2 인덱스를 포함하는 복수의 인덱스 중 가장 낮은 인덱스를 포함하는 제1 반복에 기초하여 상기 제1 반복에서 상기 UCI를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 주파수 도메인 반복의, 각각의 반복은, 복수의 인덱스의 각각의 인덱스와 연관되고, 상기 복수의 인덱스는 상기 기준을 충족시키는 인덱스를 포함하고;상기 UCI를 송신하는 단계는 상기 제1 반복과 연관된 인덱스가 상기 복수의 인덱스 중 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스인 것에 기초하는 상기 제1 반복에 있고;상기 기준은 상기 복수의 인덱스 중, 상기 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스의 결정을 포함하고;상기 기준을 충족시키는 인덱스는, TCI 상태 인덱스; 또는 안테나 패널 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 제1 반복과 동일한 기간 내에 상기 제2 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 UCI는 상기 제1 반복에서 멀티플렉싱되고, 상기 UCI는 상기 제2 반복에서 멀티플렉싱되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UCI는,하이브리드 자동 반복 요청 승인(HARQ-ACK);채널 상태 정보(CSI) 보고; 및스케줄링 요청(SR) 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 주파수 범위의 복수의 송신 기회에서 시간적으로 중첩하여, PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복 중 각각의 반복은, 상기 무선 디바이스에 의해, 상기 복수의 송신 기회의 각각의 송신 기회에서 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되지 않음에서 활성화됨으로의 변경 표시를 수신하는 단계;상기 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터의 변경 표시를 수신한 후, 제2 UCI의 송신; 및 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복;을스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계; 및상기 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되는 것에 기초하여, 상기 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각에서 상기 제2 UCI를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 시스템으로서,제17항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,기지국에 의해, 업링크 제어 정보(UCI) 멀티플렉싱 모드 파라미터; 업링크 제어 정보(UCI)의 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 송신; 및 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신을 위한 주파수 도메인 반복 방식;을나타내는 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하는 단계;PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 송신하고, 상기 주파수 도메인 반복은 제1 반복 및 제2 반복을 포함하는, 단계; 및상기 하나 이상의 파라미터가 UCI 멀티플렉싱이 가능하지 않음을 나타내는 것에 기초하여, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나에서 상기 UCI를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복에서 상기 UCI의 수신은 기준을 충족시키는, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나와 연관된 인덱스에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 주파수 도메인 반복의, 각각의 반복은, 복수의 인덱스의 각각의 인덱스와 연관되고, 상기 복수의 인덱스는 상기 기준을 충족시키는 인덱스를 포함하고;상기 UCI를 수신하는 단계는, 상기 제1 반복과 연관된 인덱스가 상기 복수의 인덱스 중 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스인 것에 기초하는 상기 제1 반복에 있고;상기 기준은 상기 복수의 인덱스 중 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스의 결정을 포함하고;상기 기준을 충족시키는 인덱스는, TCI 상태 인덱스; 또는 안테나 패널 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 제1 반복과 동일한 기간 내에 상기 제2 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 UCI는 상기 제1 반복에서 멀티플렉싱되고, 상기 UCI는 상기 제2 반복에서 멀티플렉싱되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UCI는,하이브리드 자동 반복 요청 승인(HARQ-ACK);채널 상태 정보(CSI) 보고; 및스케줄링 요청(SR) 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 주파수 범위의 복수의 수신 기회에서 시간적으로 중첩하여, PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복 중 각각의 반복은, 상기 기지국에 의해, 상기 복수의 수신 기회의 각각의 수신 기회에서 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되지 않음에서 활성화됨으로의 변경 표시를 송신하는 단계;상기 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터의 변경 표시를 송신한 후,  제2 UCI의 송신; 및 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복;을 스케줄링하는 제2 DCI를 송신하는 단계; 및상기 UCI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되는 것에 기초하여, 상기 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각에서 상기 제2 UCI를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 시스템으로서,제26항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 주파수 도메인 반복과 연관된 하나 이상의 구성 파라미터를 수신하는 단계;다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하고, 상기 DCI는: CSI 보고의 송신을 나타내는 채널 상태 정보(CSI) 요청 필드를 포함하고; PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하되, 상기 주파수 도메인 반복은 제2 주파수 범위에서의 제2 반복과 시간적으로 중첩되는 제1 주파수 범위에서의 제1 반복을 포함하는, 단계;상기 제1 반복이 기준을 충족시키는 값과 연관되는 것에 기초하여, 상기 제1 반복에서 상기 CSI 보고를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 반복에서 상기 CSI 보고를 송신하는 단계는,활성화되지 않는 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터를 포함하는 하나 이상의 구성 파라미터; 또는CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터를 포함하지 않는 하나 이상의 구성 파라미터 중 적어도 하나에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서,상기 주파수 도메인 반복의, 각각의 반복은, 복수의 값의 각각의 값과 연관되고, 상기 복수의 값은 상기 기준을 충족시키는 값을 포함하고;상기 기준은 상기 복수의 값 중, 가장 낮은 값, 또는 가장 높은 값의 결정을 포함하고;상기 제1 반복과 연관된 값은, 주파수; 리소스 블록 값; 송신 구성 표시자(TCI) 상태; TCI 상태 인덱스; 사운딩 기준 신호(SRS) 리소스 세트; 제어 리소스 세트(CORESET) 풀 인덱스; 송신 및 수신 포인트(TRP) 인덱스; 안테나 패널; 또는 안테나 패널 인덱스 중 적어도 하나를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 반복과 동일한 기간 내에 상기 제2 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 CSI 보고는 상기 제1 반복에서 멀티플렉싱되고, 상기 CSI 보고는 상기 제2 반복에서 멀티플렉싱되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CSI 보고는,비주기적 CSI 보고; 또는반영구적 CSI 보고 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CSI 요청 필드는 상기 CSI 보고의 송신을 스케줄링하기 위한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 주파수 범위의 복수의 송신 기회에서 시간적으로 중첩하여, PUSCH 송신의, 주파수 도메인 반복의 각각을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복 중 각각의 반복은, 상기 무선 디바이스에 의해, 상기 복수의 송신 기회의 각각의 송신 기회에서 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 CSI 보고의 송신; 및 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복;을 스케줄링하도록 구성된 제2 DCI를 수신하는 단계; 및활성화되는 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터에 기초하여, 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각에서 제2 CSI 보고를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제35항 내지 제42항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 시스템으로서,제35항 내지 제42항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제35항 내지 제42항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 주파수 도메인 반복과 연관된 하나 이상의 구성 파라미터를 수신하고, 상기 하나 이상의 구성 파라미터는 채널 상태 정보(CSI) 멀티플렉싱 모드 파라미터를 포함하는, 단계;PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하고, 상기 주파수 도메인 반복은 제2 주파수 범위에서의 제2 반복과 시간적으로 중첩되는 제1 주파수 범위에서의 제1 반복을 포함하는, 단계; 및CSI 멀티플렉싱이 활성화되지 않았음을 나타내는 하나 이상의 구성 파라미터에 기초하여, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나에서 CSI 보고를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 CSI 보고를 송신하기 위한 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복의 선택은 기준을 충족시키는, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나와 연관된, 인덱스에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 DCI는 상기 CSI 보고의 송신을 스케줄링하기 위한 CSI 요청 필드를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서,상기 주파수 도메인 반복의, 각각의 반복은, 복수의 인덱스의 각각의 인덱스와 연관되고, 상기 복수의 인덱스는 상기 기준을 충족시키는 인덱스를 포함하고;상기 CSI 보고를 송신하는 단계는 상기 제1 반복과 연관된 인덱스가 상기 복수의 인덱스 중, 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스인 것에 기초하는 상기 제1 반복에 있고;상기 기준은 상기 복수의 인덱스 중, 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스의 결정을 포함하고;상기 기준을 충족시키는 인덱스는, TCI 상태 인덱스; 또는 안테나 패널 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 반복과 동일한 기간 내에 상기 제2 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 CSI 보고는 상기 제1 반복에서 멀티플렉싱되고, 상기 CSI 보고는 상기 제2 반복에서 멀티플렉싱되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CSI 보고는,비주기적 CSI 보고; 또는반영구적 CSI 보고 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 주파수 범위의 복수의 송신 기회에서 시간적으로 중첩하여, PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각을 송신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복 중 각각의 반복은, 상기 무선 디바이스에 의해, 상기 복수의 송신 기회의 각각의 송신 기회에서 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되지 않음에서 활성화됨으로의 변경 표시를 수신하는 단계;상기 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터의 변경 표시를 수신한 후, 제2 CSI 보고의 송신; 및 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복;을 스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계: 및상기 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되는 것에 기초하여, 상기 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각에서 상기 제2 CSI 보고를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제46항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 시스템으로서,제46항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제46항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 방법으로서,기지국에 의해, 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 주파수 도메인 반복과 연관된 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하고, 상기 하나 이상의 구성 파라미터는 채널 상태 정보(CSI) 멀티플렉싱 모드 파라미터를 포함하는, 단계;PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 송신하고, 상기 주파수 도메인 반복은 제2 주파수 범위에서의 제2 반복과 시간적으로 중첩되는 제1 주파수 범위에서의 제1 반복을 포함하는, 단계; 및CSI 멀티플렉싱이 활성화되지 않았음을 나타내는 하나 이상의 구성 파라미터에 기초하여, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나에서 CSI 보고를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복에서 상기 CSI 보고의 수신은 기준을 충족시키는, 상기 제1 반복 또는 상기 제2 반복 중 하나와 연관된 인덱스에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 주파수 도메인 반복의, 각각의 반복은, 복수의 인덱스의 각각의 인덱스와 연관되고;상기 CSI 보고를 수신하는 단계는, 상기 제1 반복과 연관된 인덱스가 상기 복수의 인덱스 중, 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스인 것에 기초하는 상기 제1 반복에 있고;상기 기준은 상기 복수의 인덱스 중, 가장 낮은 인덱스, 또는 가장 높은 인덱스의 결정을 포함하고;상기 제1 반복과 연관된 인덱스는, TCI 상태 인덱스; 또는 안테나 패널 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 상기 제1 반복과 동일한 기간 내에 상기 제2 반복을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 CSI 보고는 상기 제1 반복에서 멀티플렉싱되고, 상기 CSI 보고는 상기 제2 반복에서 멀티플렉싱되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 주파수 범위 내의 복수의 수신 기회에서 시간적으로 중첩하여, PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복 중 각각의 반복은, 상기 기지국에 의해, 상기 복수의 수신 기회의 각각의 수신 기회에서 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되지 않음에서 활성화됨으로의 변경 표시를 송신하는 단계;상기 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터의 변경 표시를 송신한 후, 제2 CSI 보고의 송신; 및 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복;을 스케줄링하도록 구성된 제2 DCI를 송신하는 단계; 및상기 CSI 멀티플렉싱 모드 파라미터가 활성화되는 것에 기초하여, 상기 제2 PUSCH 송신의 주파수 도메인 반복의 각각에서 상기 제2 CSI 보고를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제56항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 시스템으로서,제56항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 하나 이상의 구성 파라미터를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제56항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 제1 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하고, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복은 주파수 도메인에 있고; 상기 반복 중의 각각의 반복은 복수의 TCI 상태의 각각의 송신 구성 표시자(TCI) 상태와 연관되는, 단계;전력 헤드룸 보고를 포함하는 제2 PUSCH 송신과 시간적으로 중첩하는 제1 PUSCH 송신의 반복에 기초하여, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복과 연관된 각각의 TCI 상태의 TCI 상태 인덱스 중 가장 낮은 TCI 상태 인덱스에 의해 표시되는, 상기 복수의 TCI 상태 중, TCI 상태와 연관된 경로 손실 기준 신호를 사용하여 상기 전력 헤드룸 보고를 결정하는 단계; 및상기 전력 헤드룸 보고를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 각각의 반복은 복수의 경로 손실 기준 신호의 각각의 경로 손실 기준 신호와 연관되고, 상기 복수의 경로 손실 기준 신호의 각각의 경로 손실 기준 신호는 상기 복수의 TCI 상태의 각각의 TCI 상태와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서,제1 TCI 상태에 기초하여, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 제1 반복을 송신하는 단계; 및제2 TCI 상태에 기초하여, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 제2 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경로 손실 기준 신호를 사용하여 상기 전력 헤드룸 보고를 결정하는 단계는,단일 전력 헤드룸 모드가 활성화되었음을 나타내는 전력 헤드룸 모드 파라미터를 수신하는 단계; 또는2개의 전력 헤드룸 보고 모드 파라미터가 수신되지 않았다는 결정 중 적어도 하나에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 TCI 상태를 포함하는 적어도 2개의 TCI 상태를 활성화하기 위한 표시를 수신하는 단계; 및　  상기 적어도 2개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태에 기초하여 결정된 공간 도메인 송신 필터를 사용하고; 및 상기 제1 TCI 상태에 의해 표시된 경로 손실 기준 신호에 기초하여 결정된 송신 전력을 사용하여, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 제1 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제64항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 PUSCH 송신의 제1 반복과 연관된 경로 손실 기준 신호를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 경로 손실 기준 신호를 결정하는 단계는 상기 전력 헤드룸 보고 및 상기 제1 반복이 TCI 상태 인덱스의 동일한 값과 연관되는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제64항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 헤드룸 보고는, 가장 낮은 TCI 상태 인덱스에 의해 표시된 TCI 상태와 연관된 경로 손실 기준 신호를 사용하여 결정된 전력 헤드룸 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제64항 내지 제70항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 시스템으로서,제64항 내지 제70항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 DCI를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제64항 내지 제70항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 전력 헤드룸 보고를 포함하는 제2 PUSCH 송신과 시간적으로 중첩되는 제1 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하고, 상기 반복 중 각각의 반복은 복수의 경로 손실 기준 신호의 각각의 경로 손실 기준 신호 및 복수의 인덱스의 각각의 인덱스와 연관되는, 단계;상기 반복의 각각의 인덱스의 가장 낮은 인덱스와 연관된, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 반복에 대응하는 경로 손실 기준 신호를 사용하여 상기 전력 헤드룸 보고를 결정하는 단계; 및상기 전력 헤드룸 보고를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 가장 낮은 인덱스는:송신 구성 표시자(TCI) 인덱스;안테나 패널 인덱스; 또는리소스 블록 위치 중 적어도 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 복수의 경로 손실 기준 신호의 각각의 경로 손실 기준 신호는 복수의 TCI 상태 중 각각의 송신 구성 표시자(TCI) 상태와 연관되고, 상기 복수의 TCI 상태 중 각각의 TCI 상태는 복수의 TCI 상태 인덱스 중 각각의 TCI 상태 인덱스와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서,제1 송신 구성 표시자(TCI) 상태에 기초하여, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 제1 반복을 송신하는 단계; 및제2 TCI 상태에 기초하여, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 제2 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 헤드룸 보고를 송신하는 단계는 단일 전력 헤드룸 모드가 활성화되었음을 나타내는 전력 헤드룸 모드 파라미터를 수신하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제74항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 2개의 송신 구성 표시자(TCI) 상태를 활성화하기 위한 표시를 수신하는 단계; 및 상기 적어도 2개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태에 기초하여 결정된 공간 도메인 송신 필터를 사용하고; 및 상기 제1 TCI 상태와 연관된 경로 손실 기준 신호에 기초하여 결정된 송신 전력을 사용하여, 제1 PUSCH 송신의 반복 중 제1 반복을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제74항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가장 낮은 인덱스와 연관된 반복에 대응하는 경로 손실 기준 신호를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 경로 손실 기준 신호를 결정하는 단계는 상기 전력 헤드룸 보고 및 상기 가장 낮은 인덱스와 연관된 반복이 송신 구성 표시자(TCI) 상태의 동일한 값과 연관되는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제74항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 헤드룸 보고는 가장 낮은 TCI 상태 인덱스로 표시된 송신 구성 표시자(TCI) 상태와 연관된 경로 손실 기준 신호를 사용하여 결정된 전력 헤드룸 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제74항 내지 제81항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 시스템으로서,제74항 내지 제81항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 DCI를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제74항 내지 제81항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 전력 헤드룸 보고를 포함하는 제2 PUSCH 송신과 시간적으로 중첩되는 제1 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)의 주파수 도메인 반복을 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하고, 상기 반복 중 각각의 반복은 복수의 경로 손실 기준 신호 중의 각각의 경로 손실 기준 신호 및 복수의 인덱스 중의 각각의 인덱스와 연관되는, 단계; 및상기 전력 헤드룸 보고에서 전력 헤드룸 값을 송신하는 단계를 포함하고, 상기 전력 헤드룸 값은 상기 반복의 각각의 인덱스의 가장 낮은 인덱스와 연관된, 상기 제1 PUSCH 송신의 반복 중 하나의 반복에 대응하는 경로 손실 기준 신호를 사용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 가장 낮은 인덱스는:가장 낮은 송신 구성 표시자(TCI) 인덱스;가장 낮은 사운딩 기준 신호(SRS) 리소스 세트;가장 낮은 제어 리소스 세트(CORESET) 풀 인덱스;가장 낮은 송신 및 수신 포인트(TRP) 인덱스;가장 낮은 안테나 패널 인덱스; 또는가장 낮은 리소스 블록 위치 중 적어도 하나를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 경로 손실 기준 신호를 사용하여 전력 헤드룸 보고를 결정하는 단계는,단일 전력 헤드룸 모드가 활성화되었음을 나타내는 전력 헤드룸 모드 파라미터를 수신하는 것; 또는2개의 전력 헤드룸 보고 모드 파라미터가 수신되지 않았다는 결정 중 적어도 하나에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가장 낮은 인덱스와 연관된 반복에 대응하는 경로 손실 기준 신호를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 경로 손실 기준 신호를 결정하는 단계는 상기 전력 헤드룸 보고 및 상기 가장 낮은 인덱스와 연관된 반복이 송신 구성 표시자(TCI) 상태의 동일한 값과 연관되는것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 헤드룸 보고를 송신하는 단계는 단일 전력 헤드룸 모드가 활성화되었음을 나타내는 전력 헤드룸 모드 파라미터를 수신하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제85항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 시스템으로서,제85항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 DCI를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제85항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 제1 송신 기회에서 제1 업링크 송신을 스케줄링하는 제1 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 제1 송신 기회와 시간적으로 중첩되는 제2 송신 기회에서 제2 업링크 송신을 스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계;상기 무선 디바이스에 의해, 상기 제1 업링크 송신 및 상기 제2 업링크 송신을 포함하는, 송신의 총 송신 전력이 최대 송신 전력을 초과하는지 결정하는 단계; 및 상기 무선 디바이스에 의해 송신의 총 송신 전력이 상기 최대 송신 전력을 초과하는지 결정하는 것에 기초하여; 및 상기 제1 업링크 송신과 연관된 제1 값과 상기 제2 업링크 송신과 연관된 제2 값의 비교에 기초하여, 상기 제1 업링크 송신 및 상기 제2 업링크 송신 중 하나를 우선순위화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 제1 DCI를 수신하는 단계는 제1 CORESET 풀 인덱스와 연관된 제1 제어 리소스 세트(CORESET)를 통해 상기 제1 DCI를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제2 DCI를 수신하는 단계는 상기 제1 CORESET와 상이하고 상기 제1 CORESET 풀 인덱스와 상이한 제2 CORESET 풀 인덱스와 연관된, 제2 CORESET를 통해 상기 제2 DCI를 수신하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 제1 값은 상기 제1 CORESET 풀 인덱스이고 상기 제2 값은 상기 제2 CORESET 풀 인덱스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항 또는 제94항에 있어서, 상기 제1 업링크 송신 및 상기 제2 업링크 송신 중 하나를 우선순위화하는 단계는,상기 제1 업링크 송신 또는 상기 제2 업링크 송신 중 적어도 하나와 연관된 송신 전력을 감소시키는 단계; 또는상기 제1 업링크 송신 또는 상기 제2 업링크 송신 중 적어도 하나의 송신을 드롭하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 업링크 송신 및 상기 제2 업링크 송신 중 하나를 우선순위화하는 단계는,상기 제1 업링크 송신의 적어도 하나의 계층과 연관된 송신 전력을 감소시키는 단계; 또는상기 제1 업링크 송신의 적어도 하나의 계층의 송신을 드롭하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제93항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 업링크 송신과 연관된 제1 값과 상기 제2 업링크 송신과 연관된 제2 값의 비교는, 가장 낮거나 가장 높은:주파수;리소스 블록 값;송신 구성 표시자(TCI) 상태;TCI 상태 인덱스;사운딩 기준 신호(SRS) 리소스 세트;제어 리소스 세트(CORESET) 풀 인덱스;송신 및 수신 포인트(TRP) 인덱스;안테나 패널; 또는안테나 패널 인덱스;의 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제93항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 값이 상기 제2 값보다 작은 것을 나타내는 비교에 기초하여, 상기 제1 업링크 송신을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제93항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 값이 상기 제2 값보다 작은 것을 나타내는 비교에 기초하여, 상기 제2 업링크 송신을 드롭하는 단계; 또는상기 제1 값이 상기 제2 값보다 작은 것을 나타내는 비교에 기초하여 조정된 송신 전력을 사용하여, 상기 제2 업링크 송신을 송신하는 단계 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제93항 내지 제99항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 시스템으로서,제93항 내지 제99항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 제1 DCI를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제93항 내지 제99항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 제1 송신 기회에서 제1 업링크 송신을 스케줄링하는 제1 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 제1 송신 기회와 시간적으로 중첩되는 제2 송신 기회에서 제2 업링크 송신을 스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계;상기 무선 디바이스에 의해, 상기 제1 업링크 송신 및 상기 제2 업링크 송신을 포함하는, 송신의 총 송신 전력이 최대 송신 전력을 초과하는지 결정하는 단계;상기 제1 업링크 송신을 송신하는 단계; 및  상기 무선 디바이스에 의해 송신의 총 송신 전력이 상기 최대 송신 전력을 초과하는지 결정하는 단계; 및 상기 제1 업링크 송신과 연관된 제1 값이 상기 제2 업링크 송신과 연관된 제2 값보다 작다는 결정에 기초하여, 조정된 송신 전력을 사용하여 상기 제2 업링크 송신을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 제1 DCI를 수신하는 단계는 제1 CORESET 풀 인덱스와 연관된 제1 제어 리소스 세트(CORESET)를 통해 상기 제1 DCI를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제2 DCI를 수신하는 단계는 상기 제1 CORESET와 상이하고 상기 제1 CORESET 풀 인덱스와 상이한 제2 CORESET 풀 인덱스와 연관된, 제2 CORESET를 통해 상기 제2 DCI를 수신하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 제1 값은 상기 제1 CORESET 풀 인덱스이고 상기 제2 값은 상기 제2 CORESET 풀 인덱스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항 또는 제104항에 있어서, 상기 제1 값은 상기 제1 업링크 송신과 연관된 제1 송신 구성 표시자(TCI) 상태 인덱스를 포함하고, 상기 제2 값은 상기 제2 업링크 송신과 연관된 제2 TCI 상태 인덱스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정된 송신 전력을 사용하여 제2 업링크 송신을 송신하는 단계는,상기 제2 업링크 송신의 적어도 하나의 계층과 연관된 송신 전력을 감소시키는 단계; 또는상기 제2 업링크 송신의 적어도 하나의 계층의 송신을 드롭하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 값 및 상기 제2 값은 상이한:주파수;리소스 블록 값;송신 구성 표시자(TCI) 상태;TCI 상태 인덱스;안테나 패널; 또는안테나 패널 인덱스;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제103항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 업링크 송신을 송신하는 데 사용되는 제2 업링크 송신 전력보다 큰 제1 업링크 송신 전력을 사용하여 상기 제1 업링크 송신을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제103항 내지 제108항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 시스템으로서,제103항 내지 제108항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 제1 DCI를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제103항 내지 제108항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 방법으로서,무선 디바이스에 의해, 제1 송신 기회에서 제1 업링크 송신을 스케줄링하는 제1 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 제1 송신 기회와 시간적으로 중첩되는 제2 송신 기회에서 제2 업링크 송신을 스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계;상기 무선 디바이스에 의해, 상기 제1 업링크 송신 및 상기 제2 업링크 송신을 포함하는, 송신의 총 송신 전력이 최대 송신 전력을 초과하는지 결정하는 단계; 및상기 제1 업링크 송신과 연관된 제1 값이 상기 제2 업링크 송신과 연관된 제2 값보다 작다는 결정에 기초하여:  상기 제1 업링크 송신을 송신하는 단계; 및  조정된 송신 전력을 사용하여 상기 제2 업링크 송신을 송신하거나 상기 제2 업링크 송신을 드롭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 제1 DCI를 수신하는 단계는 제1 CORESET 풀 인덱스와 연관된 제1 제어 리소스 세트(CORESET)를 통해 상기 제1 DCI를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제2 DCI를 수신하는 단계는 상기 제1 CORESET와 상이하고 상기 제1 CORESET 풀 인덱스와 상이한 제2 CORESET 풀 인덱스와 연관된, 제2 CORESET를 통해 상기 제2 DCI를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 값은 상기 제1 CORESET 풀 인덱스이고 상기 제2 값은 상기 제2 CORESET 풀 인덱스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 또는 제113항에 있어서, 상기 제1 값은 상기 제1 업링크 송신과 연관된 제1 송신 구성 표시자(TCI) 상태 인덱스를 포함하고, 상기 제2 값은 상기 제2 업링크 송신과 연관된 제2 TCI 상태 인덱스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조정된 송신 전력을 사용하여 제2 업링크 송신을 송신하는 단계는,상기 제2 업링크 송신의 적어도 하나의 계층과 연관된 송신 전력을 감소시키는 단계; 또는상기 제2 업링크 송신의 적어도 하나의 계층의 송신을 드롭하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 값 및 상기 제2 값은 상이한:주파수;리소스 블록 값;송신 구성 표시자(TCI) 상태;TCI 상태 인덱스;사운딩 기준 신호(SRS) 리소스 세트;제어 리소스 세트(CORESET) 풀 인덱스;송신 및 수신 포인트(TRP) 인덱스;안테나 패널; 또는안테나 패널 인덱스;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제112항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 업링크 송신을 송신하는 데 사용되는 제2 업링크 송신 전력보다 큰 제1 업링크 송신 전력을 사용하여 상기 제1 업링크 송신을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제112항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 업링크 송신과 연관된 제1 값이 상기 제2 업링크 송신과 연관된 제2 값보다 작다는 결정에 기초하여, 상기 제2 업링크 송신을 드롭하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 컴퓨팅 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제112항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 시스템으로서,제112항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 무선 디바이스; 및 상기 제1 DCI를 송신하도록 구성된 기지국을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 명령어를 저장하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는, 실행될 때, 제112항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 필라델피아 제이에프케이 불러바드 ****</address><code>520180430530</code><country>미국</country><engName>COMCAST CABLE COMMUNICATIONS, LLC</engName><name>콤캐스트 케이블 커뮤니케이션스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 필라델피아 제이...</address><code> </code><country> </country><engName>CIRIK, Ali Cagatay</engName><name>시릭 알리 카가타이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 필라델피아 제이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Hua</engName><name>조우 후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 필라델피아 제이...</address><code> </code><country> </country><engName>DINAN, Esmael Hejazi</engName><name>디난 에스마엘 헤자지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 필라델피아 제이...</address><code> </code><country> </country><engName>PRASAD, Gautham</engName><name>프라사드 가우담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 필라델피아 제이...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Hyoungsuk</engName><name>전 형석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아주 ***** 필라델피아 제이...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Kai</engName><name>슈 카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/307,299</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/307,301</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/307,703</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/308,699</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0980768-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1080312-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1081336-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1081375-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0160884-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029986.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9360acbdcd394169cfa6d16961ed75b4d5ba94fb0bfd8283825e6ecf7f4acf2db3919fa61ef753a85a06bd62bd453469c77a71b0be2d1c1f10</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf908c1cdbed7cf646d8605d6e1220036e079e794b75a6a33d38343c25c81288f19fcd1e85ad3adf0e577246520d7bc5ae009b1d6ed8c297aa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>