<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:17.117</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033158</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용의 평가 방법, 산출 방법, 평가 장치, 산출 장치, 평가 프로그램, 산출 프로그램, 기록 매체, 평가 시스템, 및 단말 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>EVALUATION METHOD, CALCULATION METHOD, EVALUATION DEVICE, CALCULATION DEVICE, EVALUATION PROGRAM, CALCULATION PROGRAM, RECORDING MEDIUM, EVALUATION SYSTEM AND TERMINAL DEVICE FOR RELATIVE PHARMACOLOGICAL ACTION OF COMBINATION OF IMMUNE CHECKPOINT INHIBITOR WITH ANTICANCER DRUG AS CONCOMITANT DRUG COMPARED TO PHARMACOLOGICAL ACTION OF IMMUNE CHECKPOINT INHIBITOR ALONE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.27</openDate><openNumber>10-2024-0167655</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/483</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용의 발현의 개체차를 아는 데에 있어서 참고가 될 수 있는 신뢰성 높은 정보를 제공할 수 있는 평가 방법 등을 제공하는 것을 과제로 한다. 본 실시형태에서는, 평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값을 사용하여, 평가 대상에 있어서의, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용을 평가한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023195447</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2023/013821</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값, 또는, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는 식과 상기 농도값을 사용하여 산출된, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 사용하여, 상기 평가 대상에 있어서의, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하는 평가 스텝을 포함하는 것을 특징으로 하는, 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 평가 스텝에서는, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 상기 값과 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 상기 값의 차분을 사용하여, 상기 평가 대상에 있어서의 상기 상대적인 약리 작용을 평가하는 것을 특징으로 하는, 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 평가 스텝에서는, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 상기 값을 사용하여 상기 평가 대상에 있어서의 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용을 평가한 결과와 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 상기 값을 사용하여 상기 평가 대상에 있어서의 상기 조합의 약리 작용을 평가한 결과의 조합을 사용하여, 상기 평가 대상에 있어서의 상기 상대적인 약리 작용을 평가하는 것을 특징으로 하는, 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혈액은, 상기 평가 대상으로부터, 면역 체크포인트 저해제에 의한 치료 또는 면역 체크포인트 저해제의 병용약으로서 사용되는 항암제에 의한 치료가 개시되기 전 또는 개시된 후에 채취된 것이며,상기 평가 스텝에서는, 상기 평가 대상에 있어서의, 면역 체크포인트 저해제 단제에 의한 치료의 효과와 비교한 상기 조합에 의한 치료의 상대적인 효과를 평가하는 것을 특징으로 하는, 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평가 스텝은, 제어부를 구비한 정보 처리 장치의 상기 제어부에서 실행되는 것을 특징으로 하는, 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값과, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하기 위한 식을 사용하여, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 산출하는 산출 스텝을 포함하는 것을 특징으로 하는, 산출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 혈액은, 상기 평가 대상으로부터, 면역 체크포인트 저해제에 의한 치료 또는 면역 체크포인트 저해제의 병용약으로서 사용되는 항암제에 의한 치료가 개시되기 전 또는 개시된 후에 채취된 것이며,상기 식은, 면역 체크포인트 저해제 단제에 의한 치료의 효과와 비교한 상기 조합에 의한 치료의 상대적인 효과를 평가하기 위한 것임을 특징으로 하는, 산출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 산출 스텝은, 제어부를 구비한 정보 처리 장치의 상기 제어부에서 실행되는 것을 특징으로 하는, 산출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제어부를 구비하는 평가 장치로서,상기 제어부는,평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값, 또는, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는 식과 상기 농도값을 사용하여 산출된, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 사용하여, 상기 평가 대상에 있어서의, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하는 평가 수단을 구비하는 것을 특징으로 하는, 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 농도값에 관한 농도 데이터 또는 상기 식의 상기 값을 제공하는 단말 장치와 네트워크를 통하여 통신 가능하게 접속되고,상기 제어부는,상기 단말 장치로부터 송신된 상기 농도 데이터 또는 상기 식의 상기 값을 수신하는 데이터 수신 수단과,상기 평가 수단으로 얻어진 평가 결과를 상기 단말 장치로 송신하는 결과 송신 수단을 추가로 구비하고,상기 평가 수단은, 상기 데이터 수신 수단으로 수신한 상기 농도 데이터에 포함되어 있는 상기 농도값 또는 상기 식의 상기 값을 사용하는 것을 특징으로 하는, 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제어부를 구비하는 산출 장치로서,상기 제어부는,평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값과, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하기 위한 식을 사용하여, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 산출하는 산출 수단을 구비하는 것을 특징으로 하는, 산출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제어부를 구비하는 정보 처리 장치에서 실행시키기 위한 평가 프로그램으로서,상기 제어부에서 실행시키기 위한,평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값, 또는, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는 식과 상기 농도값을 사용하여 산출된, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 사용하여, 상기 평가 대상에 있어서의, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하는 평가 스텝을 포함하는 것을 특징으로 하는, 평가 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제어부를 구비하는 정보 처리 장치에서 실행시키기 위한 산출 프로그램으로서,상기 제어부에서 실행시키기 위한,평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값과, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하기 위한 식을 사용하여, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 산출하는 산출 스텝을 포함하는 것을 특징으로 하는, 산출 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 기재된 프로그램을 기록한 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제어부를 구비하는 평가 장치와 제어부를 구비하는 단말 장치를 네트워크를 통하여 통신 가능하게 접속하여 구성되는 평가 시스템으로서,상기 단말 장치의 상기 제어부는,평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값에 관한 농도 데이터, 또는, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는 식과 상기 농도값을 사용하여 산출된, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 상기 평가 장치로 송신하는 데이터 송신 수단과,상기 평가 장치로부터 송신된, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용에 관한 평가 결과를 수신하는 결과 수신 수단을 구비하고,상기 평가 장치의 상기 제어부는,상기 단말 장치로부터 송신된 상기 농도 데이터 또는 상기 식의 상기 값을 수신하는 데이터 수신 수단과,상기 데이터 수신 수단으로 수신한 상기 농도 데이터에 포함되어 있는 상기 농도값 또는 상기 식의 상기 값을 사용하여, 상기 평가 대상에 있어서의, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한 상기 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하는 평가 수단과,상기 평가 수단으로 얻어진 상기 평가 결과를 상기 단말 장치로 송신하는 결과 송신 수단을 구비하는 것을 특징으로 하는, 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제어부를 구비한 단말 장치로서,상기 제어부는,면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한, 면역 체크포인트 저해제와 병용약으로서의 항암제의 조합의 상대적인 약리 작용에 관한 평가 결과를 취득하는 결과 취득 수단을 구비하고,상기 평가 결과는, 평가 대상의 혈액 중의 Glu, Arg, Orn, Cit, His, Val, Phe, Tyr, Met, Pro, Asn, Leu, Lys, Thr, Ile, Gln, Ala, Ser, a-ABA, Trp, Gly, AnthA, hKyn, hTrp, Kyn, KynA, NP, QA, 및 XA 중 적어도 하나의 대사물의 농도값, 또는, 상기 농도값이 대입되는 변수 및 병용약으로서의 항암제의 사용의 유무에 관한 변수를 포함하는 식과 상기 농도값을 사용하여 산출된, 상기 사용이 없을 때의 상기 식의 값 및 상기 사용이 있을 때의 상기 식의 값을 사용하여, 상기 평가 대상에 있어서의, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한 상기 조합의 상대적인 약리 작용을 평가한 결과인 것을 특징으로 하는, 단말 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 면역 체크포인트 저해제 단제의 약리 작용과 비교한 상기 조합의 상대적인 약리 작용을 평가하는 평가 장치와 네트워크를 통하여 통신 가능하게 접속되어 있으며,상기 제어부는, 상기 농도값에 관한 농도 데이터 또는 상기 식의 상기 값을 상기 평가 장치로 송신하는 데이터 송신 수단을 구비하고,상기 결과 취득 수단은, 상기 평가 장치로부터 송신된 상기 평가 결과를 수신하는 것을 특징으로 하는, 단말 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 쥬오구 교바시 *죠메**반*고</address><code>519980962419</code><country>일본</country><engName>AJINOMOTO CO., INC.</engName><name>아지노모토 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 후쿠오카켄 ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>AZUMA, Koichi</engName><name>아즈마 코이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 후쿠오카켄 ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>MUROTANI, Kenta</engName><name>무로타니 켄타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 아사히쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SASADA, Tetsuro</engName><name>사사다 테츠로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 카와사키...</address><code> </code><country> </country><engName>TAGAMI, Tomoyuki</engName><name>타가미 토모유키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 카와사키...</address><code> </code><country> </country><engName>HAGIWARA, Asami</engName><name>하기와라 아사미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 카와사키...</address><code> </code><country> </country><engName>IMAIZUMI, Akira</engName><name>이마이즈미 아키라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 카와사키...</address><code> </code><country> </country><engName>KARAKAWA, Sachise</engName><name>카라카와 사치세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 카와사키...</address><code> </code><country> </country><engName>KAWASAKI, Mika</engName><name>카와사키 미카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 아사히쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MIYAGI, Yohei</engName><name>미야기 요헤이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 카나가와쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>TAMURA, Tomohiko</engName><name>타무라 토모히코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 아사히쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SAITO, Haruhiro</engName><name>사이토 하루히로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 아사히쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NAKAHARA, Yoshiro</engName><name>나카하라 요시로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 아사히쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WEI, Feifei</engName><name>웨이 페이페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 아사히쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KASAJIMA, Rika</engName><name>카사지마 리카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>**일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 아사히...</address><code> </code><country> </country><engName>XIANG, Huihui</engName><name>시앙 후이후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 카나가와켄 ******* 요코하마시 카나가와쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>BAN, Tatsuma</engName><name>반 타츠마</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2022-064531</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1079614-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182492-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5051691-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033158.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e6b5ec5c433f97aeca98ccdde3a53056ab9ab030a6c1e201b574b0a99a91444f33b0326d2420423e34f99f15e5eff0aab7487876e14c67343</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff1a417990cc879da1760fc4f8cf2c474257bb4bb35e0ee72cda15ce155521e0c0268837a4eb0ac7f7142b373485dae0ec317982c6a1d7b11</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>