<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:34.2334</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026009</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아바타 커스터마이제이션 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AVATAR CUSTOMIZATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125310</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/79</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 구현들에서, 컴퓨터 시스템은 사용자가 디지털 아바타를 선택하고, 디지털 아바타에 디지털 의복을 적용하며, 디지털 아바타에 적용되는 디지털 의복을 변경하고, 디지털 아바타에 디지털 액세서리들을 적용하여 합성 디지털 아바타를 생성할 수 있게 하기 위해 컴퓨터 유도 프로세스를 제시하게 할 수 있다. 컴퓨터 시스템은 사용자가 합성 디지털 아바타를 가상 대회에 선택적으로 참가시킬 수 있게 하기 위해 사용자 인터페이스를 제시하게 할 수 있다. 컴퓨터 시스템은, 가상 대회 내에서 합성 디지털 아바타에 대해, 소셜 네트워크 플랫폼의 복수의 사용자들로부터 전자 투표들을 받을 수 있다. 컴퓨터 시스템은 소셜 네트워킹 플랫폼 상에서 가상 대회의 결과를 결정하고 제시할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022147167</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/065568</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 아바타의 커스터마이제이션을 용이하게 하는 컴퓨터 구현 방법으로서,테마 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 단계 - 상기 테마 사용자 인터페이스는 복수의 테마 표지들을 포함하고, 상기 복수의 테마 표지들 각각은 사용자 선택 가능하고 각자의 디자인 테마와 연관됨 -;아바타 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 단계 - 상기 아바타 사용자 인터페이스는 복수의 디지털 아바타들을 포함하고, 상기 복수의 디지털 아바타들 각각은 사용자 선택 가능함 -;상기 아바타 사용자 인터페이스 내에서 상기 복수의 디지털 아바타들 중 선택된 디지털 아바타의 선택을 검출하는 단계;의복 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 단계 - 상기 의복 사용자 인터페이스는 복수의 의복 표지들을 포함하고, 상기 복수의 의복 표지들 각각은 사용자 선택 가능하고 연관된 의복 아이템을 나타냄 -;상기 복수의 의복 표지들 중, 선택된 의복과 연관된, 선택된 의복 표지의 선택을 검출하는 단계;커스터마이즈된 의복 아이템을 생성하기 위해 상기 연관된 의복 아이템의 치수들이 사용자에 의해 조정 가능한 변경 인터페이스를 제시하게 하는 단계;적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 합성 아바타를 생성하는 단계 - 상기 합성 아바타는 상기 선택된 아바타에 적용되는 상기 커스터마이즈된 의복 아이템을 포함함 -; 및상기 선택된 테마 표지와 연관된 가상 대회에 상기 합성 디지털 아바타를 참가시키기 위해 사용자 입력을 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 패브릭 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 단계 - 상기 패브릭 사용자 인터페이스는 복수의 패브릭 표지들을 포함하고, 상기 복수의 패브릭 표지들 각각은 사용자 선택 가능하고 연관된 패브릭 유형을 나타냄 -, 선택된 패브릭 유형과 연관된 선택된 패브릭 표지의 사용자 선택을 검출하는 단계, 및 상기 선택된 패브릭 유형을 상기 선택된 의복 아이템에 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 프린트 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 단계 - 상기 프린트 사용자 인터페이스는 복수의 프린트 표지들을 포함하고, 상기 복수의 프린트 표지들 각각은 사용자 선택 가능하고 연관된 프린트를 나타냄 -, 상기 선택된 프린트와 연관된 선택된 프린트 표지의 사용자 선택을 검출하는 단계, 및 상기 선택된 프린트를 상기 선택된 의복 아이템에 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 디자인 오버레이 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 단계 - 상기 디자인 오버레이 사용자 인터페이스는 복수의 오버레이 표지들을 포함하고, 상기 오버레이 표지들 각각은 사용자 선택 가능하고 연관된 오버레이를 나타냄 -, 선택된 오버레이와 연관된 선택된 오버레이 표지의 사용자 선택을 검출하는 단계, 및 상기 선택된 오버레이를 상기 선택된 의복 아이템에 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 테마 표지들 중에서, 선택된 디자인 테마와 연관된 상기 테마 표지의 선택의 검출에 응답하여, 선택된 디자인 테마와 연관된 복수의 패션 디자인 선택들을 제시하게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 액세서리 사용자 인터페이스에서 상기 합성 아바타를 제시하게 하는 단계 - 상기 액세서리 인터페이스는 복수의 액세서리 표지들을 포함하고, 상기 복수의 액세서리 표지들 각각은 사용자 선택 가능함 -;상기 복수의 액세서리 표지들 중 선택된 액세서리 표지의 선택의 검출에 응답하여, 상기 선택된 액세서리 표지와 연관된 액세서리를 상기 합성 디지털 아바타에 적용하는 것에 의해 상기 합성 디지털 아바타를 업데이트하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복수의 디자인 선택들은 패브릭 선택, 프린트 선택 및 오버레이 선택 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 컴퓨터 구현 방법으로서,사용자가  디지털 아바타를 선택하고, 디지털 의복을 상기 디지털 아바타에 적용하며, 상기 디지털 아바타에 적용되는 상기 디지털 의복을 수정하고, 상기 디지털 아바타에 디지털 증강들을 적용하여 합성 디지털 아바타를 생성할 수 있게 하기 위해컴퓨터 유도 프로세스를 제시하게 하는 단계;사용자가 상기 합성 디지털 아바타를 가상 대회에 선택적으로 참가시킬 수 있게 하기 위해 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 단계;상기 가상 대회 내에서 상기 합성 디지털 아바타에 대해, 소셜 네트워크 플랫폼의 복수의 사용자들로부터 전자 투표들을 받는 단계; 및적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 소셜 네트워킹 플랫폼 상에서 상기 가상 대회의 결과를 결정하고 제시하게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 가상 대회는 패션 대회인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 가상 대회는 테마를 가지며, 각각이 상이한 테마들을 갖는 복수의 가상 대회들 중에서 선택되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 디지털 의복을 수정하는 것은, 상기 디지털 아바타에 적용되는 상기 디지털 의복을 디스플레이하는 것, 및 상기 사용자가 상기 디지털 아바타에 적용되는 원위치에서(in situ) 상기 디지털 의복의 치수들을 선택적으로 조정할 수 있게 하기 위해 그래픽 사용자 인터페이스 변경 메커니즘을 제시하게 하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 전자 투표들을 받는 단계는, 공통 인터페이스 내에서 추가의 사용자에 의해 생성되는 추가의 디지털 아바타와 함께 상기 사용자에 의해 생성되는 상기 합성 디지털 아바타를 제시하게 하는 단계, 및 상기 소셜 네트워크 플랫폼의 복수의 사용자들이 상기 합성 디지털 아바타와 상기 추가의 디지털 아바타 중에서 선택할 수 있게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 소셜 플랫폼의 복수의 사용자들이 상기 합성 디지털 아바타와 상기 추가의 디지털 아바타 중에서 선택할 수 있게 하는 단계는 상기 합성 디지털 아바타와 상기 추가의 디지털 아바타 중에서 선택하는 그래픽 슬라이더 메커니즘을, 투표 인터페이스 내에, 제시하게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨팅 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 동작들을 수행하도록 상기 컴퓨팅 장치를 구성하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 동작들은: 테마 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 동작 - 상기 테마 사용자 인터페이스는 복수의 테마 표지들을 포함하고, 상기 복수의 테마 표지들 각각은 사용자 선택 가능하고 각자의 디자인 테마와 연관됨 -; 아바타 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 동작 - 상기 아바타 사용자 인터페이스는 복수의 디지털 아바타들을 포함하고, 상기 복수의 디지털 아바타들 각각은 사용자 선택 가능함 -; 상기 아바타 사용자 인터페이스 내에서 상기 복수의 디지털 아바타들 중 선택된 디지털 아바타의 선택을 검출하는 동작; 의복 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 동작 - 상기 의복 사용자 인터페이스는 복수의 의복 표지들을 포함하고, 상기 복수의 의복 표지들 각각은 사용자 선택 가능하고 연관된 의복 아이템을 나타냄 -; 상기 복수의 의복 표지들 중, 선택된 의복과 연관된, 선택된 의복 표지의 선택을 검출하는 동작; 커스터마이즈된 의복 아이템을 생성하기 위해 상기 연관된 의복 아이템의 치수들이 사용자에 의해 조정 가능한 변경 인터페이스를 제시하게 하는 동작; 상기 선택된 아바타에 적용되는 상기 커스터마이즈된 의복 아이템을 포함하는 합성 아바타를 생성하는 동작; 및 상기 선택된 테마 표지와 연관된 가상 대회에 상기 합성 디지털 아바타를 참가시키기 위해 사용자 입력을 수신하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨팅 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 동작들을 수행하도록 상기 장치를 구성하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 동작들은: 사용자가   디지털 아바타를 선택하고,  디지털 의복을 상기 디지털 아바타에 적용하며,  상기 디지털 아바타에 적용되는 상기 디지털 의복을 수정하고,  상기 디지털 아바타에 디지털 증강들을 적용하여 합성 디지털 아바타를 생성할 수 있게 하기 위해 컴퓨터 유도 프로세스를 제시하게 하는 동작; 사용자가 상기 합성 디지털 아바타를 가상 대회에 선택적으로 참가시킬 수 있게 하기 위해 사용자 인터페이스를 제시하게 하는 동작; 상기 가상 대회 내에서 상기 합성 디지털 아바타에 대해, 소셜 네트워크 플랫폼의 복수의 사용자들로부터 전자 투표들을 받는 동작; 및 상기 소셜 네트워킹 플랫폼 상에서 상기 가상 대회의 결과를 결정하고 제시하게 하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 가상 대회는 패션 대회인, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 가상 대회는 테마를 가지며, 각각이 상이한 테마들을 갖는 복수의 가상 대회들 중에서 선택되는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 디지털 의복을 수정하는 것은, 상기 디지털 아바타에 적용되는 상기 디지털 의복을 디스플레이하게 하는 것, 및 상기 사용자가 상기 디지털 아바타에 적용되는 원위치에서 상기 디지털 의복의 치수들을 선택적으로 조정할 수 있게 하기 위해 그래픽 사용자 인터페이스 변경 메커니즘을 제공하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 전자 투표들을 받는 동작은, 공통 인터페이스 내에서 추가의 사용자에 의해 생성되는 추가의 디지털 아바타와 함께 상기 사용자에 의해 생성되는 상기 합성 디지털 아바타를 제시하게 하는 동작, 및 상기 소셜 네트워크 플랫폼의 복수의 사용자들이 상기 합성 디지털 아바타와 상기 추가의 디지털 아바타 중에서 선택할 수 있게 하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 소셜 플랫폼의 복수의 사용자들이 상기 합성 디지털 아바타와 상기 추가의 디지털 아바타 중에서 선택할 수 있게 하는 동작은 상기 합성 디지털 아바타와 상기 추가의 디지털 아바타 중에서 선택하는 그래픽 슬라이더 메커니즘을, 투표 인터페이스 내에, 제시하게 하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HAWKES, Layton</engName><name>호크스, 레이튼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/132,888</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0835587-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122941-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0233110-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0486154-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0486179-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026009.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761fcb6c7d576261677126f9dbfd05ae36609a1394c102bb1f1ae8d41225fd36403d2c27911b2ad1360c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf7477583d6028a87e437ba5b01138da726845d0753df87a17bf1ff29fc2940db471451865ba8fab15</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>