<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:39.2139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028451</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>번들링된 멀티레이트 피드백 오토인코더</inventionTitle><inventionTitleEng>BUNDLED MULTI-RATE FEEDBACK AUTOENCODER</inventionTitleEng><openDate>2024.11.21</openDate><openNumber>10-2024-0164879</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0442</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 오디오 데이터 스트림의 일부분의 데이터 샘플들의 시계열 내의 각각의 데이터 샘플에 대한 입력 데이터 상태를 생성하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 제1 병목부에 적어도 하나의 입력 데이터 상태를, 그리고 제2 병목부에 적어도 하나의 다른 입력 데이터 상태를 제공하는 단계를 포함한다. 제1 병목부는 제1 비트레이트와 연관되고, 제2 병목부는 제2 비트레이트와 연관된다. 방법은 추가로, 제1 병목부로부터의 제1 출력 데이터 상태에 기초하여 제1 인코딩된 프레임을 생성하는 단계, 및 제2 병목부로부터의 제2 출력 데이터 상태에 기초하여 제2 인코딩된 프레임을 생성하는 단계를 포함한다. 제1 인코딩된 프레임 및 제2 인코딩된 프레임은 패킷으로 번들링된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183666</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/061086</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 오디오 데이터 스트림의 일부분 중의 데이터 샘플들의 시계열 내의 데이터 샘플들에 대한 제1 입력 데이터 상태를 생성하도록; 상기 제1 입력 데이터 상태를 제1 병목부에 그리고 상기 제1 입력 데이터 상태와는 상이한 제2 입력 데이터 상태를 제2 병목부에 제공하도록 - 상기 제1 병목부는 제1 비트레이트와 연관되고, 상기 제2 병목부는 제2 비트레이트와 연관됨 -; 그리고 상기 제1 병목부로부터의 제1 출력 데이터 상태에 기초하여 제1 인코딩된 프레임을 생성하고 상기 제2 병목부로부터의 제2 출력 데이터 상태에 기초하여 제2 인코딩된 프레임을 생성하도록 - 상기 제1 인코딩된 프레임 및 상기 제2 인코딩된 프레임은 패킷으로 번들링됨 - 동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 병목부 및 상기 제2 병목부는 피드백 오토인코더의 병목부 계층에 통합되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 및 제2 입력 데이터 상태들은 상기 피드백 오토인코더의 양방향 게이트 순환 유닛(gated recurrent unit, GRU) 계층에서 생성된 제1 및 제2 인코더 히든 상태들에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 비트레이트는 상기 제2 비트레이트와는 별개인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 병목부에서 생성된 잠재 코드들보다 상기 제1 병목부에서 생성된 잠재 코드들에 더 적은 수의 비트들을 할당하도록 동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 병목부와 연관된 제1 코드북은 상기 제2 병목부와 연관된 제2 코드북보다 더 작은 크기를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 패킷은 예측된 프레임 및 기준 프레임을 포함하고, 상기 예측된 프레임과 연관된 제1 입력 데이터 상태는 상기 제1 병목부에 제공되고, 상기 기준 프레임과 연관된 제2 입력 데이터 상태는 상기 제2 병목부에 제공되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 예측된 프레임의 비트 크기는 상기 기준 프레임의 비트 크기보다 작은, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 패킷의 각각의 프레임에 대한 상기 입력 데이터 상태는 어텐션 메커니즘(attention mechanism)을 사용하여 생성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 어텐션 메커니즘은 변환기를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 네트워크 조건들에 기초하여 상기 제1 비트레이트 및 상기 제2 비트레이트를 동적으로 변경하도록 동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,오디오 데이터 스트림의 일부분 중의 데이터 샘플들의 시계열 내의 데이터 샘플들에 대한 제1 입력 데이터 상태를 생성하는 단계;상기 제1 입력 데이터 상태를 제1 병목부에 그리고 상기 제1 입력 데이터 상태와는 상이한 제2 입력 데이터 상태를 제2 병목부에 제공하는 단계 - 상기 제1 병목부는 제1 비트레이트와 연관되고, 상기 제2 병목부는 제2 비트레이트와 연관됨 -; 및상기 제1 병목부로부터의 제1 출력 데이터 상태에 기초하여 제1 인코딩된 프레임을 생성하고 상기 제2 병목부로부터의 제2 출력 데이터 상태에 기초하여 제2 인코딩된 프레임을 생성하는 단계 - 상기 제1 인코딩된 프레임 및 상기 제2 인코딩된 프레임은 패킷으로 번들링됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 병목부 및 상기 제2 병목부는 피드백 오토인코더의 병목부 계층에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 및 제2 입력 데이터 상태들은 상기 피드백 오토인코더의 양방향 게이트 순환 유닛(GRU) 계층에서 생성된 제1 및 제2 인코더 히든 상태들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제1 비트레이트는 상기 제2 비트레이트와는 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제2 병목부에서 생성된 잠재 코드들보다 상기 제1 병목부에서 생성된 잠재 코드들에 더 적은 수의 비트들을 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 제1 병목부와 연관된 제1 코드북은 상기 제2 병목부와 연관된 제2 코드북보다 더 작은 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 패킷은 예측된 프레임 및 기준 프레임을 포함하고, 상기 예측된 프레임과 연관된 제1 입력 데이터 상태는 상기 제1 병목부에 제공되고, 상기 기준 프레임과 연관된 제2 입력 데이터 상태는 상기 제2 병목부에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 패킷의 각각의 프레임에 대한 상기 입력 데이터 상태는 어텐션 메커니즘을 사용하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 네트워크 조건들에 기초하여 상기 제1 비트레이트 및 상기 제2 비트레이트를 동적으로 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디바이스로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 디코더 네트워크에서, 제2 인코딩된 프레임과 번들링된 제1 인코딩된 프레임을 포함하는 패킷을 수신하도록 - 상기 제1 인코딩된 프레임은 피드백 오토인코더의 제1 병목부로부터 생성된 제1 출력 데이터 상태를 포함하고, 상기 제2 인코딩된 프레임은 상기 피드백 오토인코더의 제2 병목부로부터 생성된 제2 출력 데이터 상태를 포함하고, 상기 제1 병목부는 제1 비트레이트와 연관되고, 상기 제2 병목부는 제2 비트레이트와 연관됨 -; 상기 제1 출력 데이터 상태에 기초하여 재구성된 제1 데이터 샘플을 생성하도록 - 상기 재구성된 제1 데이터 샘플은 오디오 데이터 스트림의 일부분 중의 데이터 샘플들의 시계열 내의 제1 데이터 샘플에 대응함 -; 그리고 상기 제2 출력 데이터 상태에 기초하여 재구성된 제2 데이터 샘플을 생성하도록 - 상기 재구성된 제2 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열 내의 제2 데이터 샘플에 대응함 - 동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 출력 데이터 상태는 상기 제2 출력 데이터 상태와는 별개인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 제1 출력 데이터 상태 및 상기 제2 출력 데이터 상태는 상기 디코더 네트워크의 양방향 게이트 순환 유닛(GRU) 계층에서 수신되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 제1 비트레이트는 상기 제2 비트레이트와는 별개인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 출력 데이터 상태 및 상기 제2 출력 데이터 상태는 어텐션 메커니즘에 의해 수신되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 어텐션 메커니즘은 변환기를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 방법으로서,디코더 네트워크에서, 제2 인코딩된 프레임과 번들링된 제1 인코딩된 프레임을 포함하는 패킷을 수신하는 단계 - 상기 제1 인코딩된 프레임은 피드백 오토인코더의 제1 병목부로부터 생성된 제1 출력 데이터 상태를 포함하고, 상기 제2 인코딩된 프레임은 상기 피드백 오토인코더의 제2 병목부로부터 생성된 제2 출력 데이터 상태를 포함하고, 상기 제1 병목부는 제1 비트레이트와 연관되고, 상기 제2 병목부는 제2 비트레이트와 연관됨 -;상기 제1 출력 데이터 상태에 기초하여 재구성된 제1 데이터 샘플을 생성하는 단계 - 상기 재구성된 제1 데이터 샘플은 오디오 데이터 스트림의 일부분 중의 데이터 샘플들의 시계열 내의 제1 데이터 샘플에 대응함 -; 및상기 제2 출력 데이터 상태에 기초하여 재구성된 제2 데이터 샘플을 생성하는 단계 - 상기 재구성된 제2 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열 내의 제2 데이터 샘플에 대응함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 출력 데이터 상태는 상기 제2 출력 데이터 상태와는 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 제1 출력 데이터 상태 및 상기 제2 출력 데이터 상태는 상기 디코더 네트워크의 양방향 게이트 순환 유닛(GRU) 계층에서 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 제1 비트레이트는 상기 제2 비트레이트 미만인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SAUTIERE, Guillaume Konrad</engName><name>소티에르, 기욤 콘라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJENDRAN, Vivek</engName><name>라젠드란, 비벡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SKORDILIS, Zisis Iason</engName><name>스코르딜리스, 지시스 이아손</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220100243</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0923231-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0170331-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028451.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a09ddf4c31827af0d309b4bd7f06b9b083518ed9fd8b32d11105ccad2461251d32299f1a98657878cdb35d2687a4c1137addfbea250ecda</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d8006f406da76095ed65407c960b162a377480d23680b1518912b0642380f70b11fee6ff78b3bb2e1c4a34b0565f6f94aeb671ed8fc5e71</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>