<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:57.2157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.05.27</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0069368</applicationNumber><claimCount>3</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>드론, 로봇 이용 청소, 세척, 청정, 크리닝 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>cleaning, washing, purifying method using drone, robot</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088431</openNumber><originalApplicationDate>2023.02.13</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0018470</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/29</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230018470</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 드론, 로봇, AI, IT, AR, IoT, ICT, LTE, App 등이 이용되는 청소, 세척, 청정, 크리닝 방법에 관한 것이다. 본 발명은 에코, 친환경, 스마트, 인터넷, 디지탈, 가상, 사이버,저탄소, 녹색성장, 메타버스, 하이브리드, 인텔리전트 등의 AI, IT, AR, IoT, ICT, LTE, App, 장치, 장비, 머신, 시설, 로봇, 수단, 자재, 재료, 물질, 물품, 물체, 드론, 통신, 전기, 전자, 작업, 공사, 청정, 인터넷, 배터리, 시스템, 플랫폼, 메타버스 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비행하는 드론을 이용하여 시설을 크리닝하는데 있어서,상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, 또는 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, 또는 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급되거나,또는 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 또는 상기 시설, 주변, 상부, 하부 중 하나에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되어 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급되는 것을 특징으로 하는 크리닝 방법본 발명의 청구항 1은 비행하는 드론을 이용하여 시설을 크리닝하는데 있어서, a) 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, b) 또는 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되거나, c) 또는 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급되거나, d) 또는 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 또는 상기 시설, 주변, 상부, 하부 중 하나에 거치된 발전기로 부터 상기 비행하는 드론에 케이블이 연결되어 상기 크리닝되는 시설이나 상기 크리닝되는 시설의 주변 또는 상부 또는 하부로 부터 상기 비행하는 드론에 전기, 상업전기, 발전기전기, 태양전지전기, 풍력발전전기 중 하나가 공급되는 것을 특징으로 한다. ⇒ 상기 청구항 1의 기재 근거는 하기 청구항 2에 기재된 기개근거와 동일합니다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 드론이 이용되는 크리닝에 있어서,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 953 : 본 발명에서는 드론,,,,,등이 이용되는 ,,, 청정, ,,,청소, 크리닝,,, 등이 되거나, 또는 가능하다. - 단락 70 : 상기 물체 12는 일, 작업, 업무, 생활, 공사, 시공, 건설, 건축, 청정, 정화, 퓨리, 청소, 처리, 크리닝 중 하나 이상을 하는 또는 하나 이상이 수행되는 상기 VR 내지 MR 중 하나의 수단, 물체, 시스템; 상기 드론 내지 UAM; 중 하나이다.- 단락 1 : 본 발명은 AI, IT, AR, IoT, ICT, LTE, App, 장치, 장비, 머신, 시설, 로봇, 수단, 자재, 재료, 물질, 물품, 물체, 드론, 통신, 전기, 전자, 작업, 공사, 청정, 인터넷, 배터리, 시스템, 플랫폼, 메타버스 등에 관한 것이다. - 단락 1614 : 본 발명에서 청정은 정화, 청정, 크린, clean, cleaning, 깨끗함, 청정됨, 청정함, 청정기능을 가짐 등을 나타낸다. - 단락 424 : 상기 작업 s는,,,,,크리닝,,,,,중에서 선택된 하나이다. - 단락 477 : 상기 드론청소는 드론청소, 드론을 이용하는 청소,,,,,중에서 선택된 하나이다. - 단락 475 : 상기 청소는 ,,,,크리닝,,,,,중 하나이다. - 단락 3353 : 이상에 기재 또는 설명된 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 자구, 어절, 글자, 글귀, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 내용, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구항 내용, 청구항 범위  등에 포함될 수 있다. 지면이나 지상에서 공급되는 전력이 이용되거나,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 2497 : 본 발명에서는 하기 a), b), c) 등의 이용이나 구비가 가능하다. a) ,,,, 자력, 磁力, 전력, 電力, ,,,- 단락 2329 : 본 발명은 ,,, e) 전지,,,,전기, 전원, 전압, 전류, 전력, 동력, 에너지, 전기에너지; f) 상기 전지 내지 전기에너지 등이 이용되는 공사, 건설, 건축, 시공, 정화, 청정, 청소, 주행, 센닝, 측정, 계측, 일, work, 작업, 업무, 제조, 생산, 처리, 크리닝, - 단락 2330 : 상기 전력이 현장, 공사, 시공, 청정, 정화, 공장, 시설, 장비, 장치, 건물, 아파트, 자동차, 수용자, 이용자 등에 공급된다. - 단락 2503 : 상기 ESS 내지 반도체, IT 내지 GPS, 자화 내지 복합작용; 이중 하나의 속, 면, 내부, 외부, 주변, 인근, 지상, 지하, 지면; 등에는 a) 전기, 전원, 전력, 동력, 전압, 전류,,,,,등의 이용, 사용, 적용, 활용, 구비, 거치, 공급, 인가, 제공 등이 가능하다. - 단락 3267 : 상기 수단 내지 복합수단; 이중 하나의 속, 면, 내부, 외부, 주변, 인근, 지상, 지하, 지면; 등에는 a) 전기, 전원, 전력, 동력, 전압, 전류,,,, 등의 이용, 사용, 적용, 활용, 구비, 거치, 공급, 인가, 제공 등이 가능하다. - 단락 3331 : 상기 기 내지 복합, 일 내지 복합; 이중 하나의 속, 면, 내부, 외부, 주변, 인근, 지상, 지하, 지면; 등에는 a) 전기, 전원, 전력, 동력, 전압, 전류, ,,, 등의 이용, 사용, 적용, 활용, 구비, 거치, 공급, 인가, 제공 등이 가능하다. - 단락 472 : 상기 대상은, 또는 상기 일 내지 복합, 정화, 청정 등의 대상은 ,,, 지상, 지면,,,,,중에서 선택된 하나이다.- 단락 2211 : 지상, 지면,- 단락 15 : 상기 시스템이나 시설 내지 단말기 등에 이용되는 전력- 단락 18 : 상기 공사에 이용되는 전력- 단락 823 : ,,,, 전력, 압(壓), 력(力), 압력, 수력, 풍력, 조력, 파력, 화력, 태양력, 원자력, 에너지, - 단락 1569 : 전기, 전압, 전력(power)- 단락 1809 : 전위, 전기, 전원, 전압, 전력, 전류, - 단락 2014 ; 6) 상기 중 하나에 공급되는 전기, 전원, 전력, 전류, 전압;- 단락 2094 : 전기, 전류, 전압, 전원, 전력, 동력, 교류, AC, 교류, alternating current, 직류, DC, direct current, 에너지, 에너지원- 단락 3353 : 이상에 기재 또는 설명된 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 자구, 어절, 글자, 글귀, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 내용, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구항 내용, 청구항 범위  등에 포함될 수 있다. 또는 지상에서 공급되는 AC전력이 컨버터에 의하여 DC전력으로 변환되어 이용되거나,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 305 : 본 발명에서는 ,,,인버터, ,,,컨버터, ,,,,등이 가능하거나 또는 이용 또는 구비될 수 있다.  - 단락 1684 : 본 발명의 장치, 장비, 시설, 수단,,,,, 등에는 전선(25), 전원, 전기, 전압, 전류, AC(교류), DC(직류),,,,,조정기(26), ,,,컨트롤러, ,,,등의 이용, 구비, 거치, 공급, 인가, 제공, 연결, 연계, 장착 등이 되거나 또는 등이 가능하다.- 단락 1060, 1353, 1685, 1686 : 전원, AC, DC- 단락 2093, 2399 : 상기 컨버터는 컨버터, 변환기,,,,교류 → 직류로 하는 순변환(順變換) 장치,,,,,50Hz의 AC전압을 60Hz로 변환하는 컨버터, 50Hz의 AC전압을 60Hz의 DC전압으로 변환하는 컨버터, ,,, 등이 있다.- 단락 2094 : 전기, 전류, 전압, 전원, 전력, 동력, 교류, AC, 교류, alternating current, 직류, DC, direct current, - 단락 2100 : AC 전류를 DC 전류로 전환하는 장치, - 단락 2148 : 본 발명의 일, 작업, 업무, 제조, 공사, 청정, 수단, 상기 수단 내지 복합수단 등(5)에는 전기, 전원, 전류, 전압, 전지, 전극, 양극, 음극, 동력, 에너지,,,,,변환기, ,,,,AC/DC변환기,,,,등이 이용 또는 포함 또는 연계 또는 공급될 수 있다. - 단락 2348 : 인버터는 생성된 직류전기(DC)를 교류전기(AC)로 또는 교류전기(AC)를 직류전기(DC)로변환시키는 것이다.  - 단락 2400 : 상기 컨버터에는 ,,,,교류와 직류를 변환하는 장치,,,,교류 → 직류의 변환을 컨버터, 직류 → 교류의 변환을 인버터(inverter),,,,등이 포함될 수 있다.  - 단락 2423 : 컨버터(13), 인버터(15), AC/DC 컨버터, DC/DC 컨버터, - 단락 2692, 2805 : b) 상기 전원, AC 중 하나를 DC로 변환시키는 컨버터(21), - 단락 2692 : 상기 전원은 전원, 전기, 전압, 전류, AC, DC 등이 해당된다. - 단락 3353 : 이상에 기재 또는 설명된 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 자구, 어절, 글자, 글귀, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 내용, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구항 내용, 청구항 범위  등에 포함될 수 있다. 또는 지상에서 공급되는 전력이 공중을 비행하는 상기 드론에 이용되거나,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 - 단락 3353 : 이상에 기재 또는 설명된 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 자구, 어절, 글자, 글귀, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 내용, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구항 내용, 청구항 범위  등에 포함될 수 있다. 또는 크리닝을 위한 상기 드론의 비행 중에 지상에서 공급되는 전력이 상기 드론이나 상기 크리닝의 장치에 이용되는 것을 특징으로 하는 크리닝 방법본 발명에서 청구항 2는 드론 또는 로봇이 이용되는 청정, 정화, 퓨리, 청소, 처리, 크리닝, 이중 하나의 방법 등에 관한 것이다. 드론 또는 로봇이 이용되는 크리닝에 있어서, a) 지면이나 지상에서 공급되는 전력이 이용되거나, b) 또는 지상에서 공급되는 AC전력이 컨버터에 의하여 DC전력으로 변환되어 이용되거나, c) 또는 지상에서 공급되는 전력이 공중을 비행하는 상기 드론 또는 로봇에 이용되거나, d) 또는 크리닝을 위한 상기 드론 또는 로봇의 비행 중에 지상에서 공급되는 전력이 상기 드론이나 상기 크리닝의 장치에 이용되는 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 드론이 이용되는 크리닝에 있어서,상기 드론에 웨어러블수단이 구비되고, 상기 웨어러블수단에 2개 라인의 일단이 연결되고,상기 2개 라인 중 1개 라인인 제1라인은 전력이 공급되는 라인이고,상기 제1라인의 타단은 지상에 있는 전력공급장치에 연결되고, 상기 2개 라인 중 다른 1개 라인인 제2라인은 크리닝물질이 공급되는 라인이고,상기 제2라인의 타단은 지상 또는 옥상에 있는 가압장치에 연결되고, 상기 가압장치는 상기 크리닝물질을 가압 또는 펌핑하는 것이고, 상기 제2라인 또는 가압장치에 콤프레셔가 연계되고, 상기 콤프레셔에서 공급되는 공기 또는 압기가 상기 제2라인 또는 가압장치를 통하여 상기 크리닝물질에 투입되고, 상기 투입에 의하여 상기 크리닝물질에 상기 공기 또는 압기가 포함되고, 상기 전력공급장치와 제1라인을 통하여 공급되는 전력에 의하여 상기 드론의 모터와 날개가 회전하여 상기 드론이 비행하고, 상기 가압장치와 제2라인을 통하여 공급되는 상기 크리닝물질이 상기 웨어러블수단에 구비된 분사장치를 통하여 크리닝의 대상에 분사되고,상기 분사되는 크리닝물질에 의하여 상기 대상이 크리닝되고, 상기 드론 또는 날개의 주위에 보호망이 설치되고, 상기 보호망에 의하여 상기 비행 또는 분사 또는 크리닝의 시에 상기 드론이나 날개가 상기 대상에 접촉되는 것이 방지되고, 상기 크리닝의 장면 또는 영상이 라이브스트리밍되고,상기 라이브스트리밍은 Internet이 상기 웨어러블수단에 거치된 카메라에 연계되는 모뎀에 의한 Internet이면서 Things가 상기 카메라인 Internet of Things의 IoT가 이용되어 상기 크리닝의 장면 또는 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신 중 하나가 되어 되는 것을 특징으로 하는 크리닝 방법본 발명에서 청구항 3은 드론 또는 로봇이 이용되는 청정, 정화, 퓨리, 청소, 처리, 크리닝, 이중 하나의 방법 등에 관한 것이다. 상기 드론 또는 로봇에 웨어러블수단이 구비되고, 상기 웨어러블수단에 2개 라인의 일단이 연결되고, 상기 2개 라인 중 1개 라인인 제1라인은 전력이 공급되는 라인이고, 상기 제1라인의 타단은 지상에 있는 전력공급장치에 연결되고,  상기 2개 라인 중 다른 1개 라인인 제2라인은 크리닝물질이 공급되는 라인이고, 상기 제2라인의 타단은 지상 또는 옥상에 있는 가압장치에 연결된다. 상기 가압장치는 상기 크리닝물질을 가압 또는 펌핑하는 것이다. 상기 제2라인 또는 가압장치에 콤프레셔가 연계되고, 상기 콤프레셔에서 공급되는 공기 또는 압기가 상기 제2라인 또는 가압장치를 통하여 상기 크리닝물질에 투입된다. 상기 투입에 의하여 상기 크리닝물질에 상기 공기 또는 압기가 포함된다. 상기 전력공급장치와 제1라인을 통하여 공급되는 전력에 의하여 상기 드론 또는 로봇의 모터와 날개가 회전하여 상기 드론이 비행한다. 상기 가압장치와 제2라인을 통하여 공급되는 상기 크리닝물질이 상기 웨어러블수단에 구비된 분사장치를 통하여 크리닝의 대상에 분사된다. 상기 분사되는 크리닝물질에 의하여 상기 대상이 크리닝된다. 상기 드론 또는 날개의 주위에 보호망이 설치되고, 상기 보호망에 의하여 상기 비행 또는 분사 또는 크리닝의 시에 상기 드론이나 날개가 상기 대상에 접촉되는 것이 방지된다. 상기 크리닝의 장면 또는 영상이 라이브스트리밍되고, 상기 라이브스트리밍은 Internet이 상기 웨어러블수단에 거치된 카메라에 연계되는 모뎀에 의한 Internet이면서 Things가 상기 카메라인 Internet of Things의 IoT가 이용되어 상기 크리닝의 장면 또는 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신 중 하나가 되어 되는 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0597739-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250069368.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c68508cee19644d52f50fe2dea2f2b66e1b13073e701d4872f0e3e0023c039d54ab07861edd12a8d8650f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e2788c82f62e72643bfd10a5041353ade97c0789d4d8d376a378ebb4ba55ff0dc9b4b06298da4f85b6b58</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>