<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:50.3050</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009068</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구성가능한 고조파 제거 믹서 (HRM)</inventionTitle><inventionTitleEng>CONFIGURABLE HARMONIC REJECTION MIXER (HRM)</inventionTitleEng><openDate>2024.05.14</openDate><openNumber>10-2024-0065250</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/401</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03D 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03D 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 서브-6 GHz 주파수 대역들 및 밀리미터파(mmWave) 주파수 대역들에 걸쳐 캐리어 집성을 지원하는 수렴된 RF 트랜시버에서의 디제너레이션 컴포넌트들을 재구성하는 것을 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 제 1 양태에서, 장치는 믹서 입력 신호를 수신하도록 구성된 입력 포트; HRM 믹서의 적어도 일부를 형성하고 입력 포트에 커플링된 제 1 믹서; 입력 포트와 제 1 믹서 사이에 커플링된 제 1 프로세싱 경로의 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트; 및 제 1 디제너레이션 컴포넌트에 커플링된 제어기를 포함하고, 제어기는 제 1 디제너레이션 컴포넌트의 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성된다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049563</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074847</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,믹서 입력 신호를 수신하도록 구성된 입력 포트;고조파 제거 믹서 (HRM) 의 적어도 일부를 형성하는 제 1 믹서;상기 입력 포트와 상기 제 1 믹서 사이에 커플링된 제 1 프로세싱 경로의 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트; 및상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트에 커플링된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성되는, 상기 제어기를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는,상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 제 1 모드에서 상향변환 고조파들을 억제하기 위한 제 1 값으로 제어하고; 그리고상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 제 2 모드에서 하향변환 고조파들을 억제하기 위한 제 2 값으로 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,제 2 믹서;상기 입력 포트와 상기 제 2 믹서 사이에 커플링된 제 2 프로세싱 경로의 제 2 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트; 및상기 입력 포트와 상기 제 2 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트 사이에 커플링된 상기 제 2 프로세싱 경로에서의 제 1 스위치를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 제 1 스위치에 커플링되고 상기 믹서 입력 신호의 콘텐츠에 기초하여 상기 제 2 프로세싱 경로에서 상기 믹서 입력 신호의 프로세싱을 토글하기 위해 상기 제 1 스위치를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 2 프로세싱 경로는 상기 제 1 스위치와 상기 제 2 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트 사이에 커플링된 제 3 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트를 포함하고, 상기 장치는, 상기 입력 포트와 상기 제 2 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트 사이에 커플링된 제 3 프로세싱 경로에서의 제 2 스위치를 더 포함하고, 상기 제어기는 상기 제 2 스위치에 커플링되고 상기 제 2 프로세싱 경로를 통해 상기 입력 포트를 상기 제 2 믹서에 커플링하는 것과 상기 제 3 프로세싱 경로를 통해 상기 입력 포트를 상기 제 2 믹서에 커플링하는 것 사이에서 토글하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 입력 포트와 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트 사이의 상기 제 1 프로세싱 경로에 제 3 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트를 더 포함하고, 상기 제어기는 상기 제 3 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트에 커플링되고 상기 제 3 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 입력 포트에 커플링된 제 3 믹서; 및상기 제 3 믹서와 상기 입력 포트 사이에 커플링된 제 4 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트를 더 포함하고,상기 제어기는 상기 제 4 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트에 커플링되고 상기 제 4 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트, 상기 제 2 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트, 상기 제 3 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트, 및 상기 제 4 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 독립적으로 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트는 가변 저항기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트 및 상기 제 1 믹서에 직렬로 커플링된 제 2 디제너레이션 컴포넌트를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제 2 디제너레이션 컴포넌트는 구성가능하고, 상기 제어기는 상기 제 2 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는 제 1 모드에서 상향변환 고조파들을 억제하도록 구성되고 제 2 모드에서 하향변환 고조파들을 억제하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 모드에서의 상기 상향변환 고조파들은 제 3 고조파 및 제 5 고조파에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 제어기가 상기 믹서 입력 신호가 제 1 대역 및 제 2 대역의 캐리어 집성 조합을 포함한다고 결정할 때, 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를, 제 1 모드에서 상향변환 고조파들을 억제하기 위한 제 1 값으로, 또는 제 2 모드에서 하향변환 고조파들을 억제하기 위한 제 2 값으로 제어하도록 구성되고, 상기 제 1 대역은 상기 제 2 대역과 적어도 부분적으로 오버랩하는 하나 이상의 고조파들을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 제어기가 상기 믹서 입력 신호가 n21 및 n257 대역들의 캐리어 집성 조합을 포함한다고 결정할 때, 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 상향변환 고조파들을 억제하기 위한 값으로 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 제어기가 상기 믹서 입력 신호가 n71 및 n2 대역들의 캐리어 집성 조합을 포함한다고 결정할 때, 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 하향변환 고조파들을 억제하기 위한 값으로 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 믹서의 차동 출력들을 통해 상기 제 1 믹서에 커플링된 기저대역 필터 (BBF); 상기 차동 출력들의 제 1 출력 상에서 상기 제 1 믹서와 상기 기저대역 필터 사이에 커플링된 제 1 저항기; 상기 차동 출력들의 제 2 출력 상에서 상기 제 1 믹서와 상기 기저대역 필터 사이에 커플링된 제 2 저항기; 및상기 제 1 믹서의 상기 차동 출력들 사이에 커플링된 커패시터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 입력 포트에 커플링되고 상기 믹서 입력 신호로서의 출력을 위해 입력 신호를 증폭하도록 구성된 제 1 저잡음 증폭기 (LNA) 를 포함하는 적어도 하나의 LNA 를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 입력 포트, 상기 제 1 믹서, 및 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트는 제 1 하향변환기를 포함하고, 상기 장치는 상기 적어도 하나의 저잡음 증폭기 (LNA) 에 커플링된 복수의 하향변환기들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 장치는 사용자 장비 (UE) 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,믹서 입력 신호를 수신하는 단계;상기 믹서 입력 신호에서 활성인 복수의 주파수들을 결정하는 단계;상기 복수의 주파수들에 기초하여 고조파 제거 믹서 (HRM) 의 적어도 일부를 형성하는 제 1 믹서와 연관된 제 1 디제너레이션 컴포넌트를 구성하는 단계; 및상기 제 1 믹서에서 상기 믹서 입력 신호를 하향변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 믹서의 제 1 디제너레이션 컴포넌트를 구성하는 단계는,상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트의 제 1 애스펙트를 제 1 모드에서 상향변환 고조파들을 억제하기 위한 제 1 값으로 제어하는 단계; 및상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 제 2 모드에서 하향변환 고조파들을 억제하기 위한 제 2 값으로 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 복수의 주파수들에 적어도 부분적으로 기초하여 제 2 믹서의 제 2 디제너레이션 컴포넌트를 구성하는 단계; 및상기 제 2 믹서에서 상기 믹서 입력 신호를 하향변환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 2 믹서에서 상기 믹서 입력 신호를 하향변환하는 단계는, 상기 제 2 믹서와 연관된 부가 디제너레이션 컴포넌트를 통해 상기 믹서 입력 신호를 패스하도록 스위치를 토글하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,믹서 입력 신호의 캐리어 집성 (CA) 구성을 결정하는 단계;상기 CA 구성에 기초하여 제 1 믹서의 제 1 디제너레이션 컴포넌트를 제어하는 단계;상기 CA 구성에 기초하여 제 2 믹서의 제 2 디제너레이션 컴포넌트를 제어하는 단계; 및상기 제 1 믹서 및 상기 제 2 믹서를 통해 상기 믹서 입력 신호를 하향변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 CA 구성을 결정하는 단계는, 상기 믹서 입력 신호에서 활성인 복수의 주파수들을 측정하는 단계; 및 상위 레벨로부터 상기 CA 구성의 표시를 수신하는 단계중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트 및 상기 제 2 디제너레이션 컴포넌트는 제 1 모드에서 상향변환 고조파들을 억제하도록 제어되고; 그리고상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트 및 상기 제 2 디제너레이션 컴포넌트는 제 2 모드에서 하향변환 고조파들을 억제하도록 제어되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서, RF 입력 신호의 CA 구성을 결정하는 단계는 상기 CA 구성이 제 1 주파수 대역 및 제 2 주파수 대역을 포함한다고 결정하는 단계로서, 상기 제 2 주파수 대역은 상기 제 1 주파수 대역의 제 3 고조파 또는 제 5 고조파에 있는, 상기 CA 구성이 제 1 주파수 대역 및 제 2 주파수 대역을 포함한다고 결정하는 단계; 및상기 제 1 주파수 대역과 상기 제 2 주파수 대역 사이의 간섭을 억제하기 위해 상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트 및 상기 제 2 디제너레이션 컴포넌트를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신을 위한 장치로서,믹서 입력 신호의 캐리어 집성 (CA) 구성을 결정하는 수단;상기 CA 구성에 기초하여 제 1 믹서의 제 1 디제너레이션 컴포넌트를 제어하고 상기 CA 구성에 기초하여 제 2 믹서의 제 2 디제너레이션 컴포넌트를 제어하는 수단; 상기 믹서 입력 신호를 하향변환하는 제 1 수단; 및 상기 믹서 입력 신호를 하향변환하는 제 2 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 CA 구성을 결정하는 수단은,상기 믹서 입력 신호에서 활성인 복수의 주파수들을 측정하는 수단; 및 상위 레벨로부터 상기 CA 구성의 표시를 수신하는 수단중 적어도 하나를 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 29 항에 있어서, 상기 제어하는 수단은 제 1 모드에서 상향변환 고조파들을 억제하고 제 2 모드에서 하향변환 고조파들을 억제하는 수단을 포함하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서, RF 입력 신호의 CA 구성을 결정하는 수단은, 상기 CA 구성이 제 1 주파수 대역 및 상기 제 1 주파수 대역의 제 3 또는 제 5 고조파에서의 제 2 주파수 대역을 포함한다고 결정하는 수단을 포함하고, 상기 제어하는 수단은 상기 제 1 주파수 대역과 상기 제 2 주파수 대역 사이의 간섭을 억제하는, 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 장치로서,저잡음 증폭기 (LNA) 의 출력과 기저대역 회로에 대한 입력에서의 노드 사이에 커플링된 제 1 믹서;상기 LNA 의 출력과 상기 기저대역 회로의 입력에서의 상기 노드 사이에 커플링된 제 2 믹서; 및상기 LNA 의 출력과 상기 제 2 믹서 사이에 커플링된 제 1 디제너레이션 컴포넌트로서, 상기 제 2 믹서는 적어도 상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트의 값에 기초하여 하나 이상의 고조파들의 상향변환을 억제하도록 구성되는, 상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트는 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트를 포함하고, 상기 장치는, 상기 하나 이상의 고조파들의 상향변환을 억제하기 위해 제 1 모드에서 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 제 2 믹서가 제 2 모드에서 하향변환 고조파들을 억제하도록 구성되도록 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 33 항에 있어서, 상기 LNA 의 출력과 상기 제 1 믹서 사이에 커플링된 제 2 디제너레이션 컴포넌트를 더 포함하고, 상기 제 2 디제너레이션 컴포넌트는 제 2 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 33 항에 있어서, 상기 저잡음 증폭기의 출력과 상기 기저대역 회로의 입력에서의 상기 노드 사이에 커플링된 제 3 믹서를 더 포함하고, 상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트는 상기 저잡음 증폭기의 출력과 상기 제 3 믹서 사이에 커플링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 33 항에 있어서, 상기 LNA 의 출력과 상기 제 1 믹서 사이에 커플링된 제 1 스위치를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 33 항에 있어서,상기 LNA 의 출력과 상기 제 1 믹서 사이에 커플링된 제 2 디제너레이션 컴포넌트; 및상기 LNA 의 출력과 상기 제 2 디제너레이션 컴포넌트 사이에 커플링된 제 2 스위치를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 33 항에 있어서, 상기 제 1 디제너레이션 컴포넌트는 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트를 포함하고, 상기 장치는, 캐리어 집성 동작 모드에 기초하여 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 제 2 믹서가 하향변환 고조파들을 억제하도록 구성되도록 캐리어 집성 동작 모드에서의 변화에 응답하여 상기 제 1 구성가능한 디제너레이션 컴포넌트의 상기 제 1 애스펙트를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, KYLE DAVID</engName><name>홀랜드 카일 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, JANG JOON</engName><name>이 장준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>THOPPAY EGAMBARAM, PRAKASH</engName><name>토파이 에감바람 프라카시 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>TASIC, ALEKSANDAR MIODRAG</engName><name>타지크 알렉산다르 미오드라그 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,847</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0302028-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0069529-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0835302-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0835303-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009068.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cf39531982f407da2ce4feb6f375b2a70579cd0edbe773bd836892d4c7700ff33b1fb39a3c71e1037c67a044b7f40981f7863b27dc041c01</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf078069f921410a6f85b42d17ce3c38023b4aac65aa1a9e8c6e4de60de93f5a559f19769f183dd2322bd0f98e609808ccec8dd42cc020d8e7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>