<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:04.544</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045874</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법 및 관련 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTROL INFORMATION DCI TRANSMISSION METHOD AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.02.03</openDate><openNumber>10-2023-0017276</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 DCI 전송 방법 및 관련 기기를 제공하는데, 상기 방법은, 구성 정보를 전송하되, 구성 정보는 N개의 검색 공간 집합을 배포하기 위한 것인 단계; 제1 검색 공간 집합의 PDCCH 후보수가 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 큰 경우, 제1 검색 공간 집합에서 적어도 하나의 검색 공간의 일부 또는 전부의 PDCCH 후보를 폐기하여 제2 검색 공간 집합을 얻는 단계; 제2 검색 공간 집합에서 DCI를 전송하는 단계를 포함하는데, 여기서, 제1 검색 공간 집합은 N개의 검색 공간 집합에서의 임의의 한 검색 공간 집합이고, N개의 검색 공간 집합에서의 적어도 하나의 검색 공간 집합은 제1 검색 공간을 포함하며, 제1 검색 공간은 제1 셀이 제2 셀을 스케줄링하는 검색 공간이고, 제1 셀은 세컨더리 셀이며, 제2 검색 공간 집합의 PDCCH 후보수는 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 작거나 같다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021239040</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/096262</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 구성 정보를 전송하되, 상기 구성 정보는 N개의 검색 공간 집합을 배포하기 위한 것이고, N은 양의 정수인 단계;제1 검색 공간 집합의 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 후보수가 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 큰 경우, 상기 제1 검색 공간 집합에서의 적어도 하나의 검색 공간의 일부 또는 전부의 PDCCH 후보를 폐기하여 제2 검색 공간 집합을 얻는 단계;상기 제2 검색 공간 집합에서 DCI를 전송하는 단계를 포함하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법에 있어서,상기 제1 검색 공간 집합은 상기 N개의 검색 공간 집합에서의 임의의 한 검색 공간 집합이고, 상기 N개의 검색 공간 집합에서의 적어도 하나의 검색 공간 집합은 제1 검색 공간을 포함하며, 상기 제1 검색 공간은 제1 셀이 제2 셀을 스케줄링하는 검색 공간이고, 상기 제1 셀은 세컨더리 셀(SCell)이며, 상기 제2 검색 공간 집합의 PDCCH 후보수가 상기 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 구성 정보는 각각의 상기 검색 공간 집합에 대응하는 PDCCH 후보수를 배포하는데 더 사용되는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수는,프라이머리 셀(PCell)의 셀프 스케줄링과 대응하는 최대 PDCCH 후보수 X;상기 제1 셀이 PCell을 스케줄링하는 것과 대응하는 최대 크로스 캐리어 PDCCH 후보수 Y;PCell에서 지지하는 최대 PDCCH 후보수 P;상기 제1 셀이 지지하는 최대 PDCCH 후보수 S;상기 제1 셀의 셀프 스케줄링과 대응하는 최대 PDCCH 후보수 F;상기 제1 셀이 제1 셀을 제외한 SCell을 스케줄링하는 것과 대응하는 최대 PDCCH 후보수 O에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 Y는,상기 제1 셀에서 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수;상기 제1 셀에서 제2 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수에서의 임의의 하나를 포함하는데,여기서, 상기 제1 시간 단위는 상기 제1 셀의 서브 캐리어 간격(SCS)에서의 시간 단위이고, 상기 제2 시간 단위는 상기 PCell SCS에서의 시간 단위인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 P는,제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 PCell의 PDCCH 후보수에 속하고, 상기 Y가 상기 제1 셀에서 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 이며, 여기서, , μ1은 PCell SCS이고, μ2는 상기 제1 셀 SCS인 것; 상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 PCell의 PDCCH 후보수에 속하고, 상기 Y가 상기 제1 셀에서 제2 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 인 것;상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 제1 셀의 PDCCH 후보수에 속하는 경우, 인 것에서의 적어도 하나를 만족시키는데,여기서, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 제2 검색 공간 집합의 PDCCH 후보수가 상기 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 작거나 같은 단계는,제2 검색 공간이 각 제2 시간 단위 내에서의 PDCCH 후보수는 상기 X보다 작거나 같고, 상기 제2 검색 공간은 PCell이 셀프 스케줄링한 검색 공간인 단계;제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 PCell의 PDCCH 후보수에 속하는 경우, 상기 제3 검색 공간이 각각의 상기 제2 시간 단위 내에서의 PDCCH 후보수가 제1 값보다 작거나 같은 단계;상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 제1 셀의 PDCCH 후보수에 속하는 경우, 상기 제3 검색 공간이 각 제1 시간 단위 내에서의 PDCCH 후보수가 제2 값보다 작거나 같은 단계에서의 적어도 하나를 포함하는데,여기서, 상기 제1 시간 단위는 상기 제1 셀 SCS에서의 시간 단위이고, 상기 제2 시간 단위는 상기 PCell SCS에서의 시간 단위이며, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 값은,상기 Y가 상기 제1 셀에서 상기 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 상기 제1 값은 이고, 여기서, , μ1은 PCell SCS이고, μ2는 상기 제1 셀 SCS인 것; 상기 Y가 상기 PCell에서 상기 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 상기 제1 값은 상기 Y인 것에서의 적어도 하나를 만족시키는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 제2 값은,상기 Y가 상기 제1 셀에서 상기 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 상기 제2 값은 상기 Y인 것;상기 Y가 상기 PCell에서 상기 제2 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 상기 제2 값은 이고, 여기서, , μ1은 PCell SCS이고, μ2는 상기 제1 셀 SCS인 것에서의 적어도 하나를 만족시키는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,상기 PCell이 PDCCH 후보수의 오버부킹을 지지하는 경우, 상기 PCell이 대응하는 상기 제2 검색 공간 집합은,상기 Y가 상기 제1 셀에서 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 제2 검색 공간의 PDCCH 후보수와 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수의 총합은 보다 작거나 같은 것;상기 Y가 상기 PCell에서 제2 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수와 상기 제2 검색 공간의 PDCCH 후보수의 총합은 X +Y보다 작거나 같은 것;상기 제1 검색 공간의 PDCCH 후보수와 상기 제2 검색 공간의 PDCCH 후보수의 총합은 상기 P보다 작거나 같은 것에서의 적어도 하나를 만족시키는데,여기서, , μ1은 PCell SCS이고, μ2는 상기 제1 셀 SCS이며; 상기 제1 시간 단위는 상기 제1 셀 SCS에서의 시간 단위이고, 상기 제2 시간 단위는 상기 PCell SCS에서의 시간 단위이며, 상기 제2 검색 공간은 PCell이 셀프 스케줄링한 검색 공간이고, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서,상기 제1 셀이 PDCCH 후보수의 오버부킹을 지지하는 경우, 상기 제1 셀이 대응하는 상기 제2 검색 공간 집합은,제2 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 P보다 작거나 같은 것;제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 제1 셀의 PDCCH 후보수에 속하는 경우, 상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수는 상기 Y보다 작거나 같고, 기설정 조건을 만족시키는 것에서의 적어도 하나를 만족시키는데,여기서, 상기 제2 검색 공간은 PCell이 셀프 스케줄링한 검색 공간이며, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 기설정 조건은,상기 Y가 상기 제1 셀에서 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 인 것; 상기 Y가 상기 PCell에서 제2 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 인 것에서의 적어도 하나를 포함하는데,여기서, 상기 제1 시간 단위는 상기 제1 셀 SCS에서의 시간 단위이고, 상기 제2 시간 단위는 상기 PCell SCS에서의 시간 단위인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제2 셀은 SCell 또는 PCell인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,제1 검색 공간 집합의 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 후보수가 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 큰 경우, 상기 제1 검색 공간 집합에서의 적어도 하나의 검색 공간의 일부 또는 전부의 PDCCH 후보를 폐기하는 상기 단계는,타깃 PDCCH 후보 총수가 상기 단말기에 의해 지지되는 타깃 셀의 최대 PDCCH 후보 총수보다 큰 경우, 상기 제1 검색 공간 집합에서의 적어도 하나의 검색 공간의 일부 또는 전부의 PDCCH 후보를 폐기하는 단계를 포함하는데,여기서, 상기 타깃 PDCCH 후보 총수가 M개의 검색 공간에서 각 검색 공간이 타깃 시간 단위 내에서의 PDCCH 후보수의 총합이며, 상기 M개의 검색 공간은 상기 타깃 셀이 대응하는 상기 제1 검색 공간 집합에서의 검색 공간이고, 상기 타깃 시간은 상기 타깃 셀이 오버부킹한 시간 단위인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 타깃 셀은 제1 셀 또는 PCell인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 타깃 시간 단위의 시간 길이는 상기 타깃 셀의 SCS에 따라 결정되는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 타깃 셀이 PCell인 경우, 상기 PCell이 대응하는 제1 검색 공간 집합에서 각 검색 공간의 우선 순위는,PCell이 셀프 스케줄링한 사용자 특정 검색 공간(USS)의 우선 순위가 제3 검색 공간의 우선 순위보다 높고, PCell이 셀프 스케줄링한 공통 검색 공간(CSS)의 우선 순위보다 낮은 것;상기 제3 검색 공간은 PCell이 셀프 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 높고, PCell이 셀프 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 낮은 것에서의 임의의 하나를 만족시키는데,여기서, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,L1개의 상기 제1 셀이 존재하는 경우, 상기 L1개의 제1 셀의 우선 순위는,제1 인덱스 값의 제1 셀의 우선 순위가 제2 인덱스 값의 제1 셀의 우선 순위보다 높고, 상기 제1 인덱스 값이 상기 제2 인덱스 값보다 크거나 작은 것;제3 셀의 우선 순위가 L1개의 제1 셀에서 상기 제3 셀을 제외한 셀의 우선 순위보다 높은 것;제3 인덱스 값의 제3 셀의 우선 순위가 제4 인덱스 값의 제3 셀의 우선 순위보다 높고, 상기 제3 인덱스 값이 상기 제4 인덱스 값보다 크거나 작은 것에서의 적어도 하나를 만족시키는데,여기서, L1은 1보다 큰 정수이고, 상기 제3 셀은 상기 L1개의 제1 셀에서 PCell과 SCell을 동시에 스케줄링한 셀인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 타깃 셀이 PCell인 경우, 상기 PCell이 대응하는 상기 제1 검색 공간 집합에서 각 검색 공간의 우선 순위는, PCell이 셀프 스케줄링한 CSS가 제1 셀의 USS보다 큰 것을 만족시키는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,L2개의 상기 USS가 존재하는 경우, 상기 L2개의 USS우선 순위는,제1 USS의 우선 순위가 제2 USS의 우선 순위보다 높고, 상기 제1 USS의 인덱스 값이 상기 제2 USS의 인덱스 값보다 크거나 작은 것;제3 USS의 우선 순위가 제4 USS의 우선 순위보다 높고, 상기 제3 USS와 상기 제4 USS가 상기 L2개의 USS인덱스 값이 동일한 USS이며, 상기 제3 USS가 대응하는 셀 인덱스가 상기 제4 USS가 대응하는 셀 인덱스보다 크거나 작은 것;M개의 제3 셀이 대응하는 USS의 우선 순위가 제4 셀이 대응하는 USS의 우선 순위보다 높고, 상기 제3 셀은 상기 L2개의 USS가 대응하는 제1 셀에서 PCell과 SCell을 동시에 스케줄링하는 셀이며, 상기 제4 셀이 대응하는 USS는 상기 L2개의 USS에서 상기 M개의 제3 셀이 대응하는 USS를 제외한 USS인 것;제5 USS는 제6 USS의 우선 순위보다 크고, 상기 제5 USS와 상기 제6 USS는 모두 상기 M개의 제3 셀이 대응하는 USS에서의 USS이며, 상기 제5 USS가 대응하는 셀 인덱스은 상기 제6 USS가 대응하는 셀 인덱스보다 크거나 작은 것에서의 적어도 하나를 만족시키는데,여기서, L2는 1보다 큰 정수인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,상기 타깃 셀이 제1 셀인 경우, 상기 제1 셀이 대응하는 제1 검색 공간 집합에서 각 검색 공간의 우선 순위는,상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 CSS가 상기 제1 셀이 PCell을 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 크고, 상기 제1 셀이 PCell을 스케줄링한 USS는 상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 크며, 상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 USS는 상기 제1 셀의 크로스 캐리어가 SCell을 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 큰 것;상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 CSS는 상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 크며, 상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 USS는 상기 제1 셀이 PCell을 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 크며, 상기 제1 셀이 PCell을 스케줄링한 USS는 상기 제1 셀의 크로스 캐리어가 SCell을 스케줄링한 USS의 우선 순위보다 큰 것;상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 CSS는 상기 제1 셀이 셀프 스케줄링한 USS 및 상기 제1 검색 공간 집합의 우선 순위보다 큰 것에서의 임의의 하나를 만족시키는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서,상기 적어도 하나의 검색 공간의 일부 또는 전부의 PDCCH 후보를 폐기하는 폐기 규칙은,검색 공간의 인덱스가 큰 것으로부터 작은 것 또는 작은 것으로부터 큰 것의 순서에 따라 검색 공간에서의 일부 또는 전부의 PDCCH 후보를 폐기하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 폐기 규칙은,검색 공간에서의 PDCCH 후보를 단위로 하여 우선 순위가 낮은 것으로부터 높은 것으로의 순서에 따라 PDCCH 후보를 폐기하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 타깃 셀이 PCell인 경우, 상기 폐기 규칙은,제3 시간 단위 내의 검색 공간의 폐기 우선 순위는 제4 시간 단위 내의 검색 공간의 폐기 우선 순위보다 큰데, 여기서, 상기 제3 시간 단위와 제4 시간 단위는 모두 상기 타깃 시간 단위에서의 시간 단위이고, 상기 제3 시간 단위는 상기 제4 시간 단위보다 빠르거나 늦은 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 구성 정보를 전송하되, 상기 구성 정보는 N개의 검색 공간 집합을 배포하기 위한 것이고, N은 양의 정수인 수신 모듈;제1 검색 공간 집합의 물리적 다운링크 제어 채널(PDCCH) 후보수가 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 큰 경우, 상기 제1 검색 공간 집합에서의 적어도 하나의 검색 공간의 일부 또는 전부의 PDCCH 후보를 폐기하여 제2 검색 공간 집합을 얻는 폐기 모듈;상기 제2 검색 공간 집합에서 DCI를 전송하는 감지 모듈을 포함하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치에 있어서,상기 제1 검색 공간 집합은 상기 N개의 검색 공간 집합에서의 임의의 한 검색 공간 집합이고, 상기 N개의 검색 공간 집합에서의 적어도 하나의 검색 공간 집합은 제1 검색 공간을 포함하며, 상기 제1 검색 공간은 제1 셀이 제2 셀을 스케줄링하는 검색 공간이고, 상기 제1 셀은 세컨더리 셀(SCell)이며, 상기 제2 검색 공간 집합의 PDCCH 후보수가 상기 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 구성 정보는 각각의 상기 검색 공간 집합에 대응하는 PDCCH 후보수를 배포하는데 더 사용되는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수는,프라이머리 셀(PCell)의 셀프 스케줄링과 대응하는 최대 PDCCH 후보수 X;상기 제1 셀이 PCell을 스케줄링하는 것과 대응하는 최대 크로스 캐리어 PDCCH 후보수 Y;PCell에서 지지하는 최대 PDCCH 후보수 P;상기 제1 셀이 지지하는 최대 PDCCH 후보수 S;상기 제1 셀의 셀프 스케줄링과 대응하는 최대 PDCCH 후보수 F;상기 제1 셀이 제1 셀을 제외한 SCell을 스케줄링하는 것과 대응하는 최대 PDCCH 후보수 O에서의 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 Y는,상기 제1 셀에서 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수;상기 제1 셀에서 제2 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수에서의 임의의 하나를 포함하는데,여기서, 상기 제1 시간 단위는 상기 제1 셀의 서브 캐리어 간격(SCS)에서의 시간 단위이고, 상기 제2 시간 단위는 상기 PCell SCS에서의 시간 단위인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 제2 검색 공간 집합의 PDCCH 후보수가 상기 단말기에 의해 지지되는 최대 PDCCH 후보수보다 작거나 같은 단계는,제2 검색 공간이 각 제2 시간 단위 내에서의 PDCCH 후보수는 상기 X보다 작거나 같고, 상기 제2 검색 공간은 PCell이 셀프 스케줄링한 검색 공간인 것;제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 PCell의 PDCCH 후보수에 속하는 경우, 상기 제3 검색 공간이 각각의 상기 제2 시간 단위 내에서의 PDCCH 후보수가 제1 값보다 작거나 같은 것;상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 제1 셀의 PDCCH 후보수에 속하는 경우, 상기 제3 검색 공간이 각 제1 시간 단위 내에서의 PDCCH 후보수가 제2 값보다 작거나 같은 것에서의 적어도 하나를 포함하는데,여기서, 상기 제1 시간 단위는 상기 제1 셀 SCS에서의 시간 단위이고, 상기 제2 시간 단위는 상기 PCell SCS에서의 시간 단위이며, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 PCell이 PDCCH 후보수의 오버부킹을 지지하는 경우, 상기 PCell이 대응하는 상기 제2 검색 공간 집합은,상기 Y가 상기 제1 셀에서 제1 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 제2 검색 공간의 PDCCH 후보수와 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수의 총합은 보다 작거나 같은 것; 상기 Y가 상기 PCell에서 제2 시간 단위를 사용하는 최대 PDCCH 후보수인 경우, 상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수와 상기 제2 검색 공간의 PDCCH 후보수의 총합은 X +Y보다 작거나 같은 것;상기 제1 검색 공간의 PDCCH 후보수와 상기 제2 검색 공간의 PDCCH 후보수의 총합은 상기 P보다 작거나 같은 것에서의 적어도 하나를 만족시키는데,여기서, , μ1은 PCell SCS이고, μ2는 상기 제1 셀 SCS임; 상기 제1 시간 단위는 상기 제1 셀 SCS에서의 시간 단위이고, 상기 제2 시간 단위는 상기 PCell SCS에서의 시간 단위이며, 상기 제2 검색 공간은 PCell이 셀프 스케줄링한 검색 공간이며, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서,상기 제1 셀이 PDCCH 후보수의 오버부킹을 지지하는 경우, 상기 제1 셀이 대응하는 상기 제2 검색 공간 집합은,제2 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 P보다 작거나 같은 것;제3 검색 공간의 PDCCH 후보수가 상기 제1 셀의 PDCCH 후보수에 속하는 경우, 상기 제3 검색 공간의 PDCCH 후보수는 상기 Y보다 작거나 같고, 기설정 조건을 만족시키는 것에서의 적어도 하나를 만족시키는데,여기서, 상기 제2 검색 공간은 PCell이 셀프 스케줄링한 검색 공간이며, 상기 제3 검색 공간은 SCell이 PCell을 스케줄링하는 검색 공간인 것을 특징으로 하는 다운링크 제어 정보(DCI) 전송장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 운행될 수 있는 프로그램을 포함하는 통신기기에 있어서,상기 프로그램이 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 통신기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 프로그램 또는 명령이 저장되는 판독 가능 저장매체에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 프로세서와 통신 인터페이스를 포함하는 칩에 있어서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 커플링되고, 상기 프로세서는 네트워크 기기의 프로그램 또는 명령을 운행하여 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법의 단계를 구현하기 위한 것임을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 따른 다운링크 제어 정보(DCI) 전송 방법의 단계를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 통신기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Na</engName><name>리, 나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Siqi</engName><name>리우, 시치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010478407.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1405869-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1405917-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1405084-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0199353-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1462346-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0321358-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0615617-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0615616-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045874.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9333ee2bfa2b447a72059cb307a85db80b31dee3fd8ac030c114b77aac94588ca7748c679f2f165e3b10ebee60dc5de6e511c7b171b7a13493</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4457c72566b40b7cea240780d068a832f259aadc7d72a69e2a06236d8e667329c1be5829504f6a429cca596db4ad90e8d9999b4b4c1a7946</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>