<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:00.10</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012114</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 데이터의 네트워크 전송을 위한 비디오 데이터 유닛들의 식별 및 마킹</inventionTitle><inventionTitleEng>IDENTIFYING AND MARKING VIDEO DATA UNITS FOR NETWORK TRANSPORT OF VIDEO DATA</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0103621</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/434</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/435</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/6437</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 데이터를 취출하기 위한 예시적인 디바이스는 메모리; 및 회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 프로세싱 시스템을 포함하고, 프로세싱 시스템은, 패킷 헤더 및 비디오 데이터의 프레임의 적어도 일부분을 포함하는 페이로드를 포함하는 패킷을 수신하는 것으로서, 패킷 헤더는 페이로드와는 별개인, 상기 패킷을 수신하고; 패킷 헤더로부터, 비디오 데이터의 프레임에 대한 비디오 프레임 식별자를 추출하고; 그리고 비디오 프레임 식별자에 따라 페이로드를 프로세싱하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024096934</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/024836</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 수신하는 방법으로서,패킷 헤더 및 비디오 데이터의 프레임의 적어도 일부분을 포함하는 페이로드를 포함하는 패킷을 수신하는 단계로서, 상기 패킷 헤더는 상기 페이로드와는 별개인, 상기 패킷을 수신하는 단계;상기 패킷 헤더로부터, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임에 대한 비디오 프레임 식별자를 추출하는 단계; 및상기 비디오 프레임 식별자에 따라 상기 페이로드를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 비디오 프레임 식별자는 픽처 순서 카운트(POC) 값을 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 비디오 프레임 식별자는 디스플레이 프레임 식별자 또는 현재 프레임 식별자를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 프레임의 적어도 일부분은 상기 프레임의 슬라이스를 포함하고, 상기 비디오 프레임 식별자는 상기 슬라이스에 대한 슬라이스 식별자를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프레임의 적어도 일부분은 상기 프레임의 타일을 포함하고, 상기 비디오 프레임 식별자는 상기 타일에 대한 타일 식별자를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 비디오 프레임 식별자를 사용하여, 상기 프레임에 대한 프레임 타입, 상기 프레임에 대한 우선순위, 또는 상기 프레임에 대한 의존성 정보 중 하나 이상을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임의 적어도 일부분은 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세트의 PDU를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 패킷 헤더로부터, 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛 타입, 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 시간 식별자(TID), 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 계층 식별자(LID), 상기 프레임의 적어도 일부분이 인트라-예측 코딩되는지 여부를 표시하는 데이터, 또는 상기 적어도 일부분이 폐기가능한지 여부를 표시하는 데이터 중 하나 이상을 추출하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 프레임에 대한 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛 헤더를 프로세싱하는 단계를 더 포함하고, 상기 NAL 유닛 헤더는 상기 프레임에 대한 우선순위 값을 표시하는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 프레임에 대응하는 액세스 유닛에 대한 액세스 유닛 구분자(AUD)를 프로세싱하는 단계를 더 포함하고, 상기 AUD는 상기 액세스 유닛에 대한 우선순위 값을 나타내는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 프레임에 대한 픽처 헤더를 프로세싱하는 단계를 더 포함하고, 상기 픽처 헤더는 상기 프레임에 대한 우선순위 값을 나타내는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 OBU(open bitstream unit)를 프로세싱하는 단계를 더 포함하고, 상기 OBU는 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 우선순위 값을 나타내는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 OBU는 프레임 헤더 OBU 또는 메타데이터 OBU 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 프레임에 대해 레퍼런스 프레임과 상기 프레임 사이의 픽처 거리를 표시하는 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 픽처 거리를 표시하는 상기 데이터를 수신하는 단계는, 상기 데이터를 포함하는 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛 또는 상기 데이터를 포함하는 보충 강화 정보(SEI) 메시지를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 프레임에 대해 상기 레퍼런스 프레임과 상기 프레임 사이의 상기 픽처 거리를 표시하는 상기 데이터를 수신하는 단계는, 각각의 활성 레퍼런스 프레임과 상기 프레임 사이의 픽처 거리들을 표시하는 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임의 일부분이 상기 프레임의 다른 부분들 없이 디코딩될 수 있는지 여부를 표시하는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 프레임의 일부분은 프로토콜 데이터 유닛(PDU)을 포함하고, 상기 프레임은 상기 PDU를 포함하는 PDU 세트에 대응하고, 상기 정보는 상기 PDU가 상기 PDU 세트의 다른 PDU들 없이 디코딩될 수 있는지 여부를 표시하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 루프 필터링이 상기 프레임의 일부분과 상기 프레임의 하나 이상의 다른 부분들 사이의 하나 이상의 경계들에 걸쳐 수행될 것인지 여부를 표시하는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 프레임의 일부분이 상기 프레임의 다른 부분들로부터의 예측 없이 독립적으로 코딩되는지 여부를 표시하는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 프레임이 폐기가능 프레임임을 표시하는 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 프레임이 상기 폐기가능 프레임임을 표시하는 상기 데이터를 수신하는 단계는 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛, 액세스 유닛 구분자, 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 보충 강화 정보(SEI) 메시지, 또는 프레임 헤더 OBU(open bitstream unit)에서 상기 프레임을 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 페이로드를 프로세싱하는 단계는,상기 프레임이 점진적 디코더 리프레시(GDR) 프레임임을 그리고 상기 프레임의 적어도 일부분이 독립적으로 코딩됨을 결정하는 단계; 및상기 프레임의 적어도 일부분이 독립적으로 코딩됨을 결정하는 것에 응답하여, 상기 프레임의 적어도 일부분을 비디오 디코더에 제공하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 페이로드를 프로세싱하는 단계는,상기 프레임이 점진적 디코더 리프레시(GDR) 프레임임을 그리고 상기 프레임의 적어도 일부분이 레퍼런스 프레임에 대해 코딩됨을 결정하는 단계;상기 GDR 프레임이 상기 비디오 데이터를 포함하는 비트스트림에 대해 취출된 순서상 제1 프레임이어서 상기 레퍼런스 프레임이 취출되지 않았음을 결정하는 단계; 및상기 레퍼런스 프레임이 취출되지 않았다는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임의 적어도 일부분을 폐기하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 수신하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스로서,메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 프로세싱 시스템을 포함하고, 상기 프로세싱 시스템은, 패킷 헤더 및 비디오 데이터의 프레임의 적어도 일부분을 포함하는 페이로드를 포함하는 패킷을 수신하는 것으로서, 상기 패킷 헤더는 상기 페이로드와는 별개인, 상기 패킷을 수신하고; 상기 패킷 헤더로부터, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임에 대한 비디오 프레임 식별자를 추출하고; 그리고 상기 비디오 프레임 식별자에 따라 상기 페이로드를 프로세싱하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 비디오 프레임 식별자는 픽처 순서 카운트(POC) 값, 디스플레이 프레임 식별자, 또는 현재 프레임 식별자 중 적어도 하나를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 프레임의 적어도 일부분은 상기 프레임의 슬라이스 또는 상기 프레임의 타일을 포함하고, 상기 비디오 프레임 식별자는 상기 프레임의 상기 슬라이스 또는 상기 프레임의 상기 타일에 대한 식별자를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은, 상기 비디오 프레임 식별자를 사용하여, 상기 프레임에 대한 프레임 타입, 상기 프레임에 대한 우선순위, 또는 상기 프레임에 대한 의존성 정보 중 하나 이상을 결정하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임의 적어도 일부분은 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세트의 PDU를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 상기 패킷 헤더로부터, 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛 타입, 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 시간 식별자(TID), 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 계층 식별자(LID), 상기 프레임의 적어도 일부분이 인트라-예측 코딩되는지 여부를 표시하는 데이터, 또는 상기 적어도 일부분이 폐기가능한지 여부를 표시하는 데이터 중 하나 이상을 추출하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 상기 프레임에 대한 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛 헤더를 프로세싱하도록 구성되고, 상기 NAL 유닛 헤더는 상기 프레임에 대한 우선순위 값을 표시하는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 상기 프레임에 대응하는 액세스 유닛에 대한 액세스 유닛 구분자(AUD)를 프로세싱하도록 구성되고, 상기 AUD는 상기 액세스 유닛에 대한 우선순위 값을 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 상기 프레임에 대한 픽처 헤더를 프로세싱하도록 구성되고, 상기 픽처 헤더는 상기 프레임에 대한 우선순위 값을 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 OBU(open bitstream unit)를 프로세싱하도록 구성되고, 상기 OBU는 상기 프레임의 적어도 일부분에 대한 우선순위 값을 나타내는 데이터를 포함하는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 상기 프레임에 대해 레퍼런스 프레임과 상기 프레임 사이의 픽처 거리를 표시하는 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 데이터는 네트워크 추상화 계층(NAL) 유닛 또는 보충 강화 정보(SEI) 메시지에 포함되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임의 일부분이 상기 프레임의 다른 부분들 없이 디코딩될 수 있는지 여부를 표시하는 정보를 수신하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제25항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 추가로, 루프 필터링이 상기 프레임의 일부분과 상기 프레임의 하나 이상의 다른 부분들 사이의 하나 이상의 경계들에 걸쳐 수행될 것인지 여부를 표시하는 정보를 수신하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제25항에 있어서, 상기 페이로드를 프로세싱하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은,상기 프레임이 점진적 디코더 리프레시(GDR) 프레임임을 그리고 상기 프레임의 적어도 일부분이 독립적으로 코딩됨을 결정하고; 그리고상기 프레임의 적어도 일부분이 독립적으로 코딩됨을 결정하는 것에 응답하여, 상기 프레임의 적어도 일부분을 비디오 디코더에 제공하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제25항에 있어서, 상기 페이로드를 프로세싱하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은,상기 프레임이 점진적 디코더 리프레시(GDR) 프레임임을 그리고 상기 프레임의 적어도 일부분이 레퍼런스 프레임에 대해 코딩됨을 결정하고;상기 GDR 프레임이 상기 비디오 데이터를 포함하는 비트스트림에 대해 취출된 순서상 제1 프레임이어서 상기 레퍼런스 프레임이 취출되지 않았음을 결정하고; 그리고상기 레퍼런스 프레임이 취출되지 않았다는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임의 적어도 일부분을 폐기하도록 구성되는, 미디어 데이터를 취출하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 비디오 데이터를 수신하기 위한 디바이스로서,패킷 헤더 및 비디오 데이터의 프레임의 적어도 일부분을 포함하는 페이로드를 포함하는 패킷을 수신하는 수단으로서, 상기 패킷 헤더는 상기 페이로드와는 별개인, 상기 패킷을 수신하는 수단;상기 패킷 헤더로부터, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임에 대한 비디오 프레임 식별자를 추출하는 수단; 및상기 비디오 프레임 식별자에 따라 상기 페이로드를 프로세싱하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 수신하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 프로세서로 하여금:패킷 헤더 및 비디오 데이터의 프레임의 적어도 일부분을 포함하는 페이로드를 포함하는 패킷을 수신하게 하는 것으로서, 상기 패킷 헤더는 상기 페이로드와는 별개인, 상기 패킷을 수신하게 하고;상기 패킷 헤더로부터, 상기 비디오 데이터의 상기 프레임에 대한 비디오 프레임 식별자를 추출하게 하고; 그리고상기 비디오 프레임 식별자에 따라 상기 페이로드를 프로세싱하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HE, YONG</engName><name>헤 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HANDE, PRASHANTH HARIDAS</engName><name>한데 프라샨트 하리다스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEUNG, NIKOLAI KONRAD</engName><name>렁 니콜라이 콘라드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/381,902</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/329,994</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0417058-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0094082-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012114.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff5fe33e505d0f02f10a3a2705486a6846b3adcbdd6d660a27a6491788871c05f7e44f36f60d9ae9d19c0a98c14e8ab7e8e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99d9660ffa85fa7e330741d4658eaadb5adff5cbf895736df71990a08b87d748e8807a5e64d1587a07432ad50c414d1220</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>