<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:29.3329</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029145</applicationNumber><claimCount>61</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유니버설 수하물 핸들링을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR UNIVERSAL BAGGAGE HANDLING</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160916</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 승객의 수하물을 체크인하기 위한 시스템을 포함한다. 시스템은 승객의 수하물 품목 상에 있는 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 가방용 태그와 연관되거나 그에 인쇄된 출발 하드카피 가방용 태그 식별자(OP-BTI)를 획득하는 전자 획득 디바이스를 포함한다. 이는 항공사 여행 캐리어에 링크된 디지털 BTI 데이터 레코드를 생성한다. 시스템은 OP-BTI를 고유 식별자로서 이용하여 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 데이터베이스에 질의하는 것을 더 포함한다. 시스템은 적어도 하나의 프로세서에 의해, 검색된 복귀 항공편 데이터에서 식별된 복귀 항공편 여행 캐리어를 통해 복귀 항공편에 대한 승객의 각각의 수하물 품목을 체크인하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163306</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013262</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,적어도 하나의 전자 획득 디바이스에 의해, 복귀 항공편에 예약된 승객의 수하물 품목 상에 있는 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 가방용 태그와 연관되거나 그에 인쇄된 출발 하드카피 가방용 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 획득하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어에 링크된 디지털 가방용 태그 식별자(BTI) 데이터 레코드를 생성하는 단계;적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 데이터베이스에 질의하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 검색된 복귀 항공편 데이터에서 식별된 복귀 항공편 여행 캐리어를 통해 복귀 항공편에 대한 상기 승객의 각각의 수하물 품목을 체크인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 승객은 숙박 엔티티에서 출발하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 숙박 엔티티는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 승객의 수하물 품목에 대한 상기 출발 항공사 여행 캐리어와 연관된 상기 OP-BTI는 무선 주파수 통신으로부터 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전자 획득 디바이스에 의한, 상기 전자적으로 획득하는 것은,바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 종이 가방용 태그 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 것;상기 바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 것;무선 주파수 식별자(RFID) 판독기에 의해, 상기 OP-BTI와 연관된 RFID 정보를 수신하는 것; 또는근거리 통신(NFC) 판독기에 의해, 상기 OP-BTI와 연관된 NFC 신호를 수신하는 것중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 OP-BTI는 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하는 단계는 상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 B-타입 메시지에 액세스하는 단계를 포함하며, 상기 B-타입 메시지는 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호 및 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 데이터베이스는 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 여행 정보 시스템의 필수적인 컴포넌트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 B-타입 메시지는 수하물 전달 메시지(BTM) 또는 수하물 소스 메시지(BSM) 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,서버에 의해, 다중 여행 모드에 대한 유니버설 B-타입 메시지를 포함하도록 상기 데이터베이스에 레코드들을 채우는 단계를 더 포함하고, 상기 유니버설 B-타입 메시지는 상기 고유 식별자에 의해 링크된 다중 모드 여행 및 숙박 예약들을 식별하는 적어도 하나의 승객의 여정에서의 각각의 여행 모드에 대한 데이터 필드들의 세트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 고유 식별자는 기계 판독 가능 OP-BTI인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하는 단계는 상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 유니버설 B-타입 메시지에 액세스하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 데이터베이스는 상기 OP-BTI를 포함하는 정수 문자들의 적어도 서브스트링에 의해 질의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 인쇄 디바이스가 상기 복귀 항공편에 대한 국제 항공 운송 협회 포맷과 호환되는 복귀 항공편 가방용 태그를 인쇄하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 데이터베이스는 적하목록을 저장한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 획득하는 것에 응답하여 상기 복귀 항공편 여행 캐리어를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객의 각각의 수하물 품목에 대한 체크인을 트리거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 서버에 의해, 상기 복귀 항공편 데이터, 승객 이름 및 승객 이름 레코드 번호를 갖는 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 생성하는 단계;상기 서버에 의해, 상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 큐잉하는 단계; 및체크인 윈도우 동안, 상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 상기 복귀 항공편 여행 캐리어의 캐리어 B-타입 메시지와 병합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복귀 항공편에 대한 각각의 수하물 품목에 새로운 OP-BTI를 할당하는 단계; 및상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지에 할당된 OP-BTI를 나타내는 새로운 디지털 BTI 레코드를 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하는 단계는 상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 정보 시스템에 의해 저장된 승객 이름 레코드(PNR)에 액세스하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 승객에 대한 업데이트된 예약 정보를 수신하는 단계;상기 데이터베이스 내의 상기 승객의 확장된 B-타입 메시지에 링크된 대응하는 승객 여정을 업데이트하는 단계; 및상기 OP-BTI의 획득에 응답하여, 상기 업데이트된 예약 정보의 컴퓨팅 디바이스로의 통신을 트리거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신 가능하게 결합되고, 적어도 하나의 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 유형의 메모리를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,전자적으로 획득하도록 구성된 전자 획득 디바이스로부터, 복귀 항공편에 예약된 승객의 수하물 품목 상에 있는 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 가방용 태그와 연관되거나 그에 인쇄된 출발 하드카피 가방용 태그 식별자(OP-BTI)를 획득하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어에 링크된 디지털 가방용 태그 식별자(BTI) 데이터 레코드를 생성하고;상기 OP-BTI를 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 데이터베이스에 질의하고;검색된 복귀 항공편 데이터에서 식별된 복귀 항공편 여행 캐리어를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객의 각각의 수하물 품목을 체크인하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 승객은 숙박 엔티티에서 출발하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 숙박 엔티티는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 승객의 수하물 품목에 대한 상기 출발 항공사 여행 캐리어와 연관된 상기 OP-BTI는 무선 주파수 통신으로부터 획득되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 전자 획득 디바이스는,상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 종이 가방용 태그 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하도록 구성된 바코드 스캐너;상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하도록 구성된 상기 바코드 스캐너;상기 OP-BTI와 연관된 무선 주파수 식별자(RFID) 정보를 수신하도록 구성된 RFID 판독기; 또는상기 OP-BTI와 연관된 근거리 통신(NFC) 신호를 수신하도록 구성된 NFC 판독기중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 OP-BTI는 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하도록 구성된 상기 적어도 하나의 명령어를 실행할 때, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 B-타입 메시지에 액세스하도록 더 구성되며, 상기 B-타입 메시지는 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호 및 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 데이터베이스는 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 여행 정보 시스템의 필수적인 컴포넌트인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 B-타입 메시지는 수하물 전달 메시지(BTM) 또는 수하물 소스 메시지(BSM) 중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,다중 여행 모드에 대한 유니버설 B-타입 메시지를 포함하도록 상기 데이터베이스에 레코드들을 채우도록 더 구성되며, 상기 유니버설 B-타입 메시지는 상기 고유 식별자에 의해 링크된 다중 모드 여행 및 숙박 예약들을 식별하는 적어도 하나의 승객의 여정에서의 각각의 여행 모드에 대한 데이터 필드들의 세트들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 고유 식별자는 기계 판독 가능 OP-BTI인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하도록 구성된 상기 적어도 하나의 명령어를 실행할 때, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 유니버설 B-타입 메시지에 액세스하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서, 상기 데이터베이스는 상기 OP-BTI를 포함하는 정수 문자들의 적어도 서브스트링에 의해 질의되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,인쇄 디바이스가 상기 복귀 항공편에 대한 국제 항공 운송 협회 포맷과 호환되는 복귀 항공편 가방용 태그를 인쇄하게 하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서, 상기 데이터베이스는 적하목록을 저장한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,상기 OP-BTI를 획득하는 것에 응답하여 상기 복귀 항공편 여행 캐리어를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객의 각각의 수하물 품목에 대한 체크인을 트리거하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,상기 복귀 항공편 데이터, 승객 이름 및 승객 이름 레코드를 갖는 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 생성하고;상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 큐잉하고;체크인 윈도우 동안, 상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 상기 복귀 항공편 여행 캐리어의 캐리어 B-타입 메시지와 병합하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,상기 복귀 항공편에 대한 각각의 수하물 품목에 새로운 OP-BTI를 할당하고;상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지에 할당된 OP-BTI를 나타내는 새로운 디지털 BTI 레코드를 채우도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하도록 구성된 상기 적어도 하나의 명령어를 실행할 때, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 정보 시스템에 의해 저장된 승객 이름 레코드(PNR)에 액세스하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하여,상기 승객에 대한 업데이트된 예약 정보를 수신하고;상기 데이터베이스 내의 상기 승객의 확장된 B-타입 메시지에 링크된 대응하는 승객 여정을 업데이트하고;상기 OP-BTI의 획득에 응답하여, 상기 업데이트된 예약 정보의 컴퓨팅 디바이스로의 통신을 트리거하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제21항에 있어서, 상기 복귀 항공편에 예약된 상기 승객의 수하물 품목 상에 있는 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 상기 인쇄된 가방용 태그와 연관되거나 그에 인쇄된 출발 하드카피 가방용 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 획득하도록 구성된 상기 전자 획득 디바이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작들은,전자 획득 디바이스로부터, 복귀 항공편에 대한 승객의 수하물 품목 상에 있는 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 가방용 태그와 연관되거나 그에 인쇄된 출발 하드카피 가방용 태그 식별자(OP-BTI)를 획득하는 것 - 상기 OP-BTI는 상기 출발 항공사 여행 캐리어에 링크된 디지털 가방용 태그 식별자(BTI) 데이터 레코드를 생성하는 데 이용됨 -;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 데이터베이스에 질의하는 것; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 검색된 복귀 항공편 데이터에서 식별된 복귀 항공편 여행 캐리어를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객의 각각의 수하물 품목을 체크인하는 것의 단계들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 승객은 숙박 엔티티에서 출발하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 숙박 엔티티는 호텔, 리조트, 유람선, 단기 임대 홈스테이, 장기 임대 홈스테이, 주택 및 건물 중 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 승객의 수하물 품목에 대한 상기 출발 항공사 여행 캐리어와 연관된 상기 OP-BTI는 무선 주파수 통신으로부터 획득되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 전자 획득 디바이스에 의해 상기 OP-BTI를 획득하는 동작은,바코드 스캐너로부터, 상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 종이 가방용 태그 또는 상기 수하물 품목에 부착된 상기 출발 항공사 여행 캐리어로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 획득하는 것;무선 주파수 식별자(RFID) 판독기로부터, 상기 OP-BTI와 연관된 RFID 정보를 획득하는 것; 또는근거리 통신(NFC) 판독기로부터, 상기 OP-BTI와 연관된 NFC 신호를 획득하는 것중 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서, 상기 OP-BTI는 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하는 동작은 상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 B-타입 메시지에 액세스하는 것을 포함하며,상기 B-타입 메시지는 국제 항공 운송 협회(IATA) 번호판 번호 및 승객 이름 레코드(PNR) 번호를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 데이터베이스는 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 여행 정보 시스템의 필수적인 컴포넌트인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 B-타입 메시지는 수하물 전달 메시지(BTM) 또는 수하물 소스 메시지(BSM) 중 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제42항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 다중 여행 모드에 대한 유니버설 B-타입 메시지를 포함하도록 상기 데이터베이스에 레코드들을 채우는 것을 더 포함하고, 상기 유니버설 B-타입 메시지는 상기 고유 식별자에 의해 링크된 다중 모드 여행 및 숙박 예약들을 식별하는 적어도 하나의 승객의 여정에서의 각각의 여행 모드에 대한 데이터 필드들의 세트들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 고유 식별자는 기계 판독 가능 OP-BTI인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하는 동작은 상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 유니버설 B-타입 메시지에 액세스하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항에 있어서, 상기 데이터베이스는 상기 OP-BTI를 포함하는 정수 문자들의 적어도 서브스트링에 의해 질의되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 인쇄 디바이스가 상기 복귀 항공편에 대한 국제 항공 운송 협회 포맷과 호환되는 복귀 항공편 가방용 태그를 인쇄하게 하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제42항에 있어서, 상기 데이터베이스는 적하목록을 저장한, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제42항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 획득하는 것에 응답하여 상기 복귀 항공편 여행 캐리어를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객의 각각의 수하물 품목에 대한 체크인을 트리거하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 복귀 항공편 데이터, 승객 이름 및 승객 이름 레코드를 갖는 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 생성하는 것;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 큐잉하는 것; 및체크인 윈도우 동안, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지를 상기 복귀 항공편 여행 캐리어의 캐리어 B-타입 메시지와 병합하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 복귀 항공편에 대한 각각의 수하물 품목에 새로운 OP-BTI를 할당하는 것; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 시뮬레이션된 항공사 B-타입 메시지에 할당된 OP-BTI를 나타내는 새로운 디지털 BTI 레코드를 채우는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제42항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 상기 고유 식별자로서 이용하여 상기 승객의 복귀 항공편 데이터를 검색하기 위해 상기 데이터베이스에 질의하는 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 디지털 BTI 데이터 레코드를 사용하여 상기 출발 항공사 여행 캐리어의 정보 시스템에 의해 저장된 승객 이름 레코드(PNR)에 액세스하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제42항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객에 대한 업데이트된 예약 정보를 수신하는 것;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 데이터베이스 내의 상기 승객의 확장된 B-타입 메시지에 링크된 대응하는 승객 여정을 업데이트하는 것; 및상기 OP-BTI의 획득에 응답하여, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 업데이트된 예약 정보의 컴퓨팅 디바이스로의 통신을 트리거하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/337,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/421,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/529,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000287-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1115247-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167579-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029145.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c64fb315a843d7b4193ca8c6f1fe813bb346e24579590ffd4331f4ce68cf64b02f8893768959f50cbe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90eca972251e278db5d83701c6798aba44d3f2412c7d4752b1b611ef7e48f5597fb8e54ffaf2301cce9ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>