<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:10.810</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007011</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다층 광학 데이터 저장 매체를 판독하기 위한 판독 헤드 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>READ HEAD AND METHODS FOR READING MULTILAYER OPTICAL DATA STORAGE MEDIA</inventionTitleEng><openDate>2024.05.07</openDate><openNumber>10-2024-0058854</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11B 7/085</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11B 7/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11B 7/24044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11B 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복셀 층이 내장되어 있는 투명 기판을 포함하는 다층 광학 데이터 저장 매체를 판독하기 위한 판독 헤드 및 방법이 제공된다. 판독 헤드는 복셀 그룹의 이미지를 캡처하기 위한 이미징 시스템 - 판독 헤드는 다층 광학 데이터 저장 매체 내의 가변 깊이에 이미징 시스템의 초점을 맞추도록 구성됨 - 과, 광학 데이터 저장 매체 내의 특정 면적을 샘플링함으로써 다층 광학 데이터 저장 매체 내의 복셀의 깊이 위치를 식별하기 위한 자동 초점 시스템을 포함한다. 자동 초점 시스템은 해당 면적을 조명하기 위한 광원과, 다층 광학 데이터 저장 매체를 통해 전달된 광원으로부터의 광을 검출하기 위한 검출기를 포함한다. 다층 광학 저장 매체로부터 데이터를 판독하는 방법은 이미징 시스템을 사용하여 제1 트랙에서 섹터 이미지를 캡처하는 단계를 포함한다. 다층 광학 데이터 저장 매체 및 이미징 시스템은 이미지를 캡처하는 동안 고정된 측방향 위치에서 유지된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034239</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/041947</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복셀 층이 내장되어 있는 투명 기판을 포함하는 다층 광학 데이터 저장 매체를 판독하기 위한 판독 헤드로서,제어기와, 상기 제어기에 동작 가능하게 연결되어 복셀 그룹의 이미지를 캡처하기 위한 이미징 시스템 - 상기 판독 헤드는 다층 광학 데이터 저장 매체 내의 가변 깊이에 상기 이미징 시스템의 초점을 맞추도록 구성됨 - 과, 상기 제어기에 동작 가능하게 연결되어, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체 내의 특정 면적을 샘플링함으로써 상기 다층 광학 데이터 저장 매체 내의 복셀의 깊이 위치를 식별하기 위한 자동 초점 시스템을 포함하되, 상기 자동 초점 시스템은,  상기 면적을 조명하기 위한 광원과,  상기 다층 광학 데이터 저장 매체를 통해 전달된 상기 광원으로부터의 광을 검출하기 위한 검출기를 포함하고, 상기 제어기는,  상기 자동 초점 시스템을 사용하여 상기 다층 광학 데이터 저장 매체 내의 복셀 그룹의 깊이 위치를 결정하고,  상기 결정에 응답하여 상기 이미징 시스템으로 하여금 상기 복셀 그룹의 이미지를 캡처하게 하도록 구성되는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,i) 상기 자동 초점 시스템은 상기 자동 초점 시스템의 초점 깊이를 변화시키기 위한 가변 초점 광학 장치를 더 포함하고/하거나, ii) 상기 자동 초점 시스템은 상기 광원으로부터의 광을 편광시키기 위한 편광기를 더 포함하고/하거나, iii) 상기 자동 초점 시스템은 상기 자동 초점 시스템에 의해 샘플링되는 상기 면적을 이동시키기 위한 스캔 광학 장치를 더 포함하고/하거나, iv) 상기 이미징 시스템은 상기 이미징 시스템의 초점 깊이를 변화시키기 위한 가변 초점 광학 장치를 포함하는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,i) 상기 판독 헤드는 상기 복셀이 미리 결정된 크기의 섹터로 배열되어 있는 다층 광학 데이터 저장 매체를 판독하기 위한 것이고, 상기 이미징 시스템은 상기 미리 결정된 크기보다 크거나 같은 면적을 갖는 시야의 이미지를 캡처하기 위한 것이고/이거나,ii) 상기 자동 초점 시스템은 상기 이미징 시스템의 시야의 크기의 10% 이하, 선택적으로 1% 이하인 크기를 갖는 면적을 샘플링하도록 구성되는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체와 상기 이미징 시스템 및/또는 자동 초점 시스템 사이의 상대적 이동을 유발하도록 구성된 적어도 하나의 액츄에이터를 더 포함하되,선택적으로 상기 적어도 하나의 액츄에이터는 상기 이미징 시스템 및/또는 상기 자동 초점 시스템의 초점을 변화시키기 위해 수직 방향으로 상기 다층 광학 데이터 저장 매체와 상기 이미징 시스템 및/또는 상기 자동 초점 시스템 사이의 상대적 이동을 유발하도록 구성되는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템은, 편광된 광으로 상기 이미징 시스템의 시야를 조명하기 위한 제2 광원 및 편광 광학 장치와,  상기 다층 광학 데이터 저장 매체를 통해 전달된 상기 제2 광원으로부터의 편광된 광을 캡처하기 위한 적어도 하나의 이미지 센서를 포함하는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 광원 및 편광 광학 장치는 복수의 서로 다른 편광을 갖는 광을 제공하도록 구성되고, 상기 이미징 시스템은 상기 복수의 서로 다른 편광 중 각각의 편광의 광을 캡처하기 위한 복수의 이미징 센서를 포함하는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 복셀 그룹의 깊이 위치를 결정하는 것이 상기 자동 초점 시스템을 사용하여 특정 범위의 초점 깊이를 스캔하는 것을 포함하게 하도록 구성되고,상기 제어기는 상기 판독 헤드로 하여금,  상기 범위의 초점 깊이에 걸쳐 상기 이미징 시스템의 초점 깊이를 스캔하게 하고,  상기 이미징 시스템의 초점 깊이가 상기 복셀 그룹의 깊이 위치에 대응할 때 선택적으로 이미지를 캡처하게 하도록 구성되고, 선택적으로 상기 제어기는 상기 자동 초점 시스템에 의해 수행되는 스캔과 상기 이미징 시스템에 의해 수행되는 스캔이 서로 다른 위상을 갖게 하도록 구성되고, 상기 위상은 상기 범위 내의 초점 깊이가 상기 이미징 시스템에 앞서 상기 자동 초점 시스템에 의해 스캔되도록 선택되는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 판독 헤드는 적어도 하나의 액츄에이터를 포함하고, 상기 제어기는, 상기 이미징 시스템으로 하여금, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 특정 영역에서 각 복셀 층의 이미지를 캡처하게 하고, 그런 다음 후속적으로 상기 적어도 하나의 액츄에이터를 제어하여 상기 판독 헤드를 상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 다른 영역과 정렬하게 하도록 구성되는, 판독 헤드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 복셀 층이 내장되어 있는 투명 기판을 포함하는 다층 광학 데이터 저장 매체로부터 데이터를 판독하는 방법으로서,자동 초점 시스템을 사용하여 상기 다층 광학 데이터 저장 매체를 샘플링함으로써 상기 다층 광학 데이터 저장 매체에서 복셀 그룹의 깊이 위치를 결정하는 단계와, 상기 깊이 위치에 대응하는 초점 깊이를 갖는 이미징 시스템을 사용하여 상기 복셀 그룹의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하되,상기 자동 초점 시스템은,  상기 다층 광학 데이터 저장 매체 상의 특정 면적을 조명하기 위한 광원과,  상기 다층 광학 데이터 저장 매체를 통해 전달된 상기 광원으로부터의 광을 검출하기 위한 검출기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복셀 그룹의 깊이 위치를 결정하는 단계는 상기 자동 초점 시스템을 사용하여 특정 범위의 깊이의 스캔을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 이미징 시스템은 특정 범위의 초점 깊이의 스캔을 수행하고,상기 이미징 시스템은 상기 이미징 시스템의 초점 깊이가 복셀 그룹의 깊이 위치에 대응할 때 이미지를 선택적으로 캡처하고, 선택적으로 상기 이미징 시스템에 의해 수행되는 스캔과 상기 자동 초점 시스템에 의해 수행되는 스캔은 위상차만큼 서로 다른 각각의 위상을 가지며, 상기 위상차는 상기 범위 내의 각 초점 깊이가 상기 이미징 시스템에 앞서 상기 자동 초점 시스템에 의해 스캔되도록 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 특정 영역에서 복셀 층의 이미지를 제1깊이 방향으로 순차적으로 캡처하는 단계와, 후속적으로 이미징 시스템을 상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 추가 영역과 정렬하는 단계와, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 상기 추가 영역에서 복셀 층의 이미지를 상기 제1 깊이 방향과 반대되는 제2 깊이 방향으로 순차적으로 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복셀은 섹터로 배열되고 상기 섹터는 수직 트랙으로 배열되고, 상기 결정하는 단계는 제1 트랙에서 섹터의 수직 위치를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 캡처하는 단계는 상기 이미징 시스템을 사용하여 제1 트랙에서 섹터의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하고, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체와 상기 이미징 시스템은 상기 이미지를 캡처하는 동안 고정된 측방향 위치에서 유지되고, 상기 이미지는 상기 결정된 수직 위치에서 선택적으로 캡처되고, 선택적으로 상기 섹터의 이미지를 캡처하는 단계는 서로 다른 편광의 광을 사용하여 상기 섹터의 복수의 이미지를 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 이미지를 캡처한 후, 상기 이미징 시스템 및/또는 상기 다층 광학 데이터 저장 매체를 측방향으로 이동시킴으로써 상기 이미징 시스템을 추가 트랙과 정렬하는 단계와, 상기 이미징 시스템의 초점의 변경 방향을 반전시키는 단계와, 상기 반전된 방향에서 순차적으로 상기 추가 트랙에서 섹터의 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 하나의 트랙에 있는 상기 섹터의 수직 위치에 적어도 부분적으로 기초하여, 다른 트랙에 있는 섹터의 수직 위치를 추론하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 섹터의 수직 위치를 결정하는 단계는, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 특징의 수직 위치를 검출하는 단계와,  상기 특징의 수직 위치 및 미리 결정된 광학 데이터 저장 매체 기하학적 구조(geometry)에 기초하여, 상기 섹터의 수직 위치를 추론하는 단계를 포함하고, 선택적으로 상기 특징은, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 표면, 상기 다층 광학 데이터 저장 매체의 표면 상의 마커, 상기 광학 데이터 저장 매체에 내장된 마커, 및 상기 광학 데이터 저장 매체 내의 하나 이상의 복셀로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 (우편번호 : *****) 레드몬드 원 마이크로소프트 웨이</address><code>520140606680</code><country>미국</country><engName>Microsoft Technology Licensing, LLC</engName><name>마이크로소프트 테크놀로지 라이센싱, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Hugh</engName><name>윌리엄스 휴           </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEGTCHENKO, Serguei Anatolievitch</engName><name>레그첸코 세르게이 아나톨리에비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KUNKEL, William Minster IV</engName><name>쿤켈 윌리엄 민스터 4세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GOMEZ DIAZ, Ariel</engName><name>고메즈 디아즈 아리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WAINMAN, Philip Athelstan</engName><name>웨인맨 필립 애설스턴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BLACK, Richard John</engName><name>블랙 리차드 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21194152.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0234339-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0057083-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0979675-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0979702-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007011.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931199face00b2ed4769502d2f7b49454322813a6fe640cbbbdcd4343d60f79d5f96c32e08aef9039bf8e240b60b79cf46c19c1e2d3eb2f7f5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9a75f9ca8ec3335e294aab8ed1b50e6c0b912ca52d7719542efc9db66d28e5710a2a99ad47697ffdb07540cf96963b00fedeaf87e6cfed36</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>