<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:35.3235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7033018</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>포지셔닝 기준 신호 스태거링 구성을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR POSITIONING REFERENCE SIGNAL STAGGERING CONFIGURATION</inventionTitleEng><openDate>2021.12.14</openDate><openNumber>10-2021-0151824</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 25/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> PRS(positioning reference signal) 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS로서 채널 상태 정보 기준 신호, SRS(sounding reference signal) 또는 다른 송신을 사용할 때 생성되는 에일리어싱 모호성들을 해결하기 위한 방법들 및 장치들이 개시된다. 에일리어싱 모호성은 복수의 상이한 가능한 포지셔닝 측정들, 이를 테면, TOA(time of arrival), RSTD(reference signal timing difference) 또는 Rx-Tx(reception to transmission difference)를 초래한다. 에일리어싱 모호성은 예상되는 포지셔닝 측정의 근사치를 생성하는 데 사용될 수 있는 이전 포지션 추정치를 사용하여 해결될 수 있다. 포지션 추정치는 다수의 스테이지 PRS 구성을 사용하여 생성될 수 있으며, 여기서 하나 이상의 스테이지들은 모호성을 갖지 않는 개략적인 포지션 추정치를 제공하며, 이는 PRS 신호로부터 기인하는 더 정확한 포지션 추정치의 모호성을 해결하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020219283</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/027770</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에 의해 수행되는 포지션 로케이션을 위한 방법으로서,PRS(positioning reference signal) 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호를 기지국으로부터 수신하는 단계 — 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트는 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성함 —; 및상기 수신된 PRS 신호로부터 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 PRS 신호로부터 생성되는 상기 포지셔닝 측정 결과들은 TOA(Time of Arrival), RSTD(Reference Signal Time Difference), 또는 Rx-Tx(reception to transmission difference) 중 하나 이상을 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 PRS 신호는 콤-N(comb-N) 신호이고, N≥2이고, 상기 콤-N PRS 신호는 에일리어싱(aliasing) 모호성들로 인해 N개의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 생성하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 PRS 신호는 CSI-RS(Channel state information reference signal) 또는 TRS(tracking reference signal)를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계는,상기 기지국으로부터 콤-1 PRS 신호를 수신하는 단계;상기 콤-1 PRS 신호로부터 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계; 및상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 포지셔닝 측정 결과를 사용하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 기지국으로부터의 상기 콤-1 PRS 신호는 SSB(synchronization signal block) 신호 또는 SSB 신호의 서브세트를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계는,상기 기지국으로부터 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트를 각각 점유하는 복수의 PRS 신호들을 수신하는 단계;상기 복수의 PRS 신호들로부터 단일 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계; 및상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 단일 포지셔닝 측정 결과를 사용하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계는,상기 PRS 신호로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하는 단계;상기 UE와 상기 기지국 사이의 대략적인 거리를 획득하는 단계; 및상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 대략적인 거리를 사용하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 UE와 상기 기지국 사이의 대략적인 거리를 획득하는 단계는,상기 UE에 대한 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 알려진 로케이션을 획득하는 단계; 및상기 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 상기 알려진 로케이션에 기초하여 상기 UE와 상기 기지국 사이의 상기 대략적인 거리를 결정하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 이전 포지션 추정치는 RAT(Radio Access Technology) 독립적 프로세스를 사용하여 획득되는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 이전 포지션 추정치는 네트워크 엔티티로부터 획득되는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 진정한 포지셔닝 측정 결과와 관련된 정보를 네트워크 엔티티에 송신하는 단계; 및상기 기지국과 연관된 탐색 윈도우를 상기 네트워크 엔티티로부터 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 탐색 윈도우는 상기 기지국으로부터 수신된 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호들로부터의 단일 포지셔닝 측정 결과만을 발견하기 위해 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과와 관련된 상기 정보에 기초하여 상기 네트워크 엔티티에 의해 구성되는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계는,네트워크 엔티티로부터 상기 기지국과 연관된 탐색 윈도우를 수신하는 단계 — 상기 탐색 윈도우는 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에서 단일 포지셔닝 측정 결과만을 발견하도록 구성됨 —; 및상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 발견하기 위해 상기 탐색 윈도우를 사용하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 사용하여 상기 UE의 로케이션을 결정하기 위해 UE-기반 포지션 결정 또는 UE-보조 포지션 결정을 수행하는 단계를 더 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 포지션 로케이션을 수행하도록 구성된 UE(user equipment)로서,무선 네트워크 내의 기지국들과 통신하도록 구성된 무선 트랜시버;적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, PRS(positioning reference signal) 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호를 기지국으로부터 수신하고 — 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트는 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성함 —;상기 수신된 PRS 신호로부터 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 PRS 신호로부터 생성되는 상기 포지셔닝 측정 결과들은 TOA(Time of Arrival), RSTD(Reference Signal Time Difference), 또는 Rx-Tx(reception to transmission difference) 중 하나 이상을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 PRS 신호는 콤-N 신호이고, N≥2이고, 상기 콤-N PRS 신호는 에일리어싱 모호성들로 인해 N개의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 생성하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 PRS 신호는 CSI-RS(Channel state information reference signal) 또는 TRS(tracking reference signal)를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, 상기 기지국으로부터 콤-1 PRS 신호를 수신하고;상기 콤-1 PRS 신호로부터 포지셔닝 측정 결과를 결정하고;상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 포지셔닝 측정 결과를 사용하도록구성됨으로써, 상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 기지국으로부터의 상기 콤-1 PRS 신호는 SSB(synchronization signal block) 신호 또는 SSB 신호의 서브세트를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, 상기 기지국으로부터 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트를 각각 점유하는 복수의 PRS 신호들을 수신하고;상기 복수의 PRS 신호들로부터 단일 포지셔닝 측정 결과를 결정하고;상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 단일 포지셔닝 측정 결과를 사용하도록구성됨으로써, 상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 PRS 신호로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하고;상기 UE와 상기 기지국 사이의 대략적인 거리를 획득하고;상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 대략적인 거리를 사용하도록구성됨으로써, 상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 UE에 대한 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 알려진 로케이션을 획득하고;상기 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 상기 알려진 로케이션에 기초하여 상기 UE와 상기 기지국 사이의 상기 대략적인 거리를 결정하도록구성됨으로써, 상기 UE와 상기 기지국 사이의 상기 대략적인 거리를 획득하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 이전 포지션 추정치는 RAT(Radio Access Technology) 독립적 프로세스를 사용하여 획득되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서,상기 이전 포지션 추정치는 네트워크 엔티티로부터 획득되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과와 관련된 정보를 네트워크 엔티티에 송신하고;상기 무선 트랜시버를 통해, 상기 기지국과 연관된 탐색 윈도우를 상기 네트워크 엔티티로부터 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 탐색 윈도우는 상기 기지국으로부터 수신된 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호들로부터의 단일 포지셔닝 측정 결과만을 발견하기 위해 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과와 관련된 상기 정보에 기초하여 상기 네트워크 엔티티에 의해 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, 네트워크 엔티티로부터 상기 기지국과 연관된 탐색 윈도우를 수신하고 — 상기 탐색 윈도우는 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에서 단일 포지셔닝 측정 결과만을 발견하도록 구성됨 —;상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 발견하기 위해 상기 탐색 윈도우를 사용하도록구성됨으로써 상기 수신된 PRS 신호로부터 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제15 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 사용하여 상기 UE의 로케이션을 결정하기 위해 UE-기반 포지션 결정 또는 UE-보조 포지션 결정을 수행하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 네트워크 내의 기지국에 의해 수행되는 UE(user equipment)에 대한 포지션 로케이션을 위한 방법으로서,PRS(positioning reference signal) 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호를 UE로부터 수신하는 단계 — 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트는 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성함 —; 및상기 수신된 PRS 신호로부터의 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하기 위해 포지셔닝 엔진에 대한 상기 PRS 신호에 기초하여 로케이션 정보를 상기 무선 네트워크의 상기 포지셔닝 엔진에 전송하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 PRS 신호로부터 생성되는 상기 포지셔닝 측정 결과들은 TOA(Time of Arrival), 또는 Rx-Tx(reception to transmission difference) 중 하나 이상을 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항에 있어서,상기 PRS 신호는 콤-N 신호이고, N≥2이고, 상기 콤-N PRS 신호는 에일리어싱 모호성들로 인해 N개의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 생성하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서,상기 PRS 신호는 SRS(sounding reference signal)를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29 항에 있어서,상기 PRS 신호로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 로케이션 정보는 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초한 하나의 포지셔닝 측정 결과를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29 항에 있어서,상기 UE로부터 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 로케이션 정보는 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들 및 상기 PRS 신호를 포함하고;상기 포지셔닝 엔진은 상기 PRS 신호로부터 결정된 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들 및 상기 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들에 의해 결정된 단일 포지셔닝 측정 결과에 기초하여 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초한 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. UE(user equipment)에 대한 포지션 로케이션을 위해 구성된 무선 네트워크 내의 기지국으로서,상기 무선 네트워크 내의 UE들과 통신하도록 구성된 무선 트랜시버;적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, PRS(positioning reference signal) 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호를 상기 UE로부터 수신하고 — 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트는 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성함 —;상기 무선 트랜시버를 통해, 상기 수신된 PRS 신호로부터의 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하기 위해 포지셔닝 엔진에 대한 상기 PRS 신호에 기초하여 로케이션 정보를 상기 무선 네트워크의 상기 포지셔닝 엔진에 전송하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서,상기 PRS 신호로부터 생성되는 상기 포지셔닝 측정 결과들은 TOA(Time of Arrival), 또는 Rx-Tx(reception to transmission difference) 중 하나 이상을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35 항에 있어서,상기 PRS 신호는 콤-N 신호이고, N≥2이고, 상기 콤-N PRS 신호는 에일리어싱 모호성들로 인해 N개의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 생성하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35 항에 있어서,상기 PRS 신호는 SRS(sounding reference signal)를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 PRS 신호로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 로케이션 정보는 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초한 하나의 포지셔닝 측정 결과를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, 상기 UE로부터 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들을 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 로케이션 정보는 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들 및 상기 PRS 신호를 포함하고;상기 포지셔닝 엔진은 상기 PRS 신호로부터 결정된 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들 및 상기 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들에 의해 결정된 단일 포지셔닝 측정 결과에 기초하여 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초한 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 무선 네트워크 내의 포지셔닝 엔진에 의해 수행되는 UE(user equipment)에 대한 포지션 로케이션을 위한 방법으로서,무선 네트워크 내의 제2 엔티티로부터 제1 엔티티에 의해 수신된, PRS(positioning reference signal) 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호로부터 결정된 로케이션 정보를 상기 무선 네트워크 내의 상기 제1 엔티티로부터 수신하는 단계 — 상기 제1 엔티티는 상기 UE 및 기지국 중 하나이고, 상기 제2 엔티티는 상기 UE 및 상기 기지국 중 다른 하나이고, 상기 PRS 대역폭의 톤들의 상기 서브세트는 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성함 —; 및상기 수신된 로케이션 정보로부터 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서,상기 PRS 신호로부터 생성되는 상기 포지셔닝 측정 결과들은 TOA(Time of Arrival), RSTD(Reference Signal Time Difference), 또는 Rx-Tx(reception to transmission difference) 중 하나 이상을 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41 항에 있어서,상기 PRS 신호는 콤-N 신호이고, N≥2이고, 상기 콤-N PRS 신호는 에일리어싱 모호성들로 인해 N개의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 생성하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41 항에 있어서,상기 제1 엔티티는 상기 UE이고 상기 제2 엔티티는 상기 기지국이고, 상기 PRS 신호는 CSI-RS(Channel state information reference signal) 또는 TRS(tracking reference signal)를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41 항에 있어서,상기 제1 엔티티는 상기 기지국이고 상기 제2 엔티티는 상기 UE이고, 상기 PRS 신호는 CSI(sounding reference signal)를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41 항에 있어서,상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계는,상기 UE에 대한 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 알려진 로케이션을 획득하는 단계;상기 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 상기 알려진 로케이션에 기초하여 상기 UE와 상기 기지국 사이의 대략적인 거리를 결정하는 단계; 및상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 대략적인 거리를 사용하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서,상기 수신된 로케이션 정보는 상기 제1 엔티티로부터 수신된 하나의 포지셔닝 측정 결과를 포함하고, 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트는 에일리어싱 모호성들로 인해 상기 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성하고, 상기 방법은,상기 에일리어싱 모호성들에 관한 정보를 획득하는 단계;상기 에일리어싱 모호성들에 관한 정보 및 상기 제1 엔티티로부터 수신된 상기 하나의 포지셔닝 측정 결과로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서,상기 에일리어싱 모호성들에 관한 정보는 상기 제2 엔티티로부터 수신되거나 또는 상기 PRS 신호들의 구성으로부터 추론되는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41 항에 있어서,상기 제1 엔티티가 상기 제2 엔티티로부터 수신된 PRS 신호들로부터 단일 포지셔닝 측정 결과만을 발견할 수 있도록, 상기 제1 엔티티에 대해 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과에 기초하는 상기 제2 엔티티와 연관된 탐색 윈도우를 구성하는 단계; 및상기 탐색 윈도우를 상기 제1 엔티티에 송신하는 단계를 더 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41 항에 있어서,상기 수신된 로케이션 정보는 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들 및 상기 PRS 신호를 포함하고, 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들로부터 단일 포지셔닝 측정 결과를 결정하는 단계;상기 PRS 신호로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하는 단계; 및상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 단일 포지셔닝 측정 결과를 사용하는 단계를 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제41 항에 있어서,상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 사용하여 상기 UE의 로케이션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 포지션 로케이션을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. UE(user equipment)에 대한 포지션 로케이션을 위해 구성된 무선 네트워크 내의 포지셔닝 엔진으로서,상기 무선 네트워크 내의 엔티티들과 통신하도록 구성된 무선 트랜시버;적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 무선 트랜시버를 통해, 무선 네트워크 내의 제2 엔티티로부터 제1 엔티티에 의해 수신된, PRS(positioning reference signal) 대역폭의 톤들의 서브세트를 점유하는 PRS 신호로부터 결정된 로케이션 정보를 상기 무선 네트워크 내의 상기 제1 엔티티로부터 수신하고 — 상기 제1 엔티티는 상기 UE 및 기지국 중 하나이고, 상기 제2 엔티티는 상기 UE 및 상기 기지국 중 다른 하나이고, 상기 PRS 대역폭의 톤들의 상기 서브세트는 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성함 —;상기 수신된 로케이션 정보로부터 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서,상기 PRS 신호로부터 생성된 상기 포지셔닝 측정 결과들은 TOA(Time of Arrival), RSTD(Reference Signal Time Difference), 또는 Rx-Tx(reception to transmission difference) 중 하나 이상을 포함하는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52 항에 있어서,상기 PRS 신호는 콤-N 신호이고, N≥2이고, 상기 콤-N PRS 신호는 에일리어싱 모호성들로 인해 N개의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 생성하는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52 항에 있어서,상기 제1 엔티티는 상기 UE이고 상기 제2 엔티티는 상기 기지국이고, 상기 PRS 신호는 CSI-RS(Channel state information reference signal) 또는 TRS(tracking reference signal)를 포함하는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52 항에 있어서,상기 제1 엔티티는 상기 기지국이고 상기 제2 엔티티는 상기 UE이고, 상기 PRS 신호는 CSI(sounding reference signal)를 포함하는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 UE에 대한 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 알려진 로케이션을 획득하고;상기 이전 포지션 추정치 및 상기 기지국의 상기 알려진 로케이션에 기초하여 상기 UE와 상기 기지국 사이의 대략적인 거리를 결정하고;상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 대략적인 거리를 사용하도록구성됨으로써, 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57 항에 있어서,상기 수신된 로케이션 정보는 상기 제1 엔티티로부터 수신된 하나의 포지셔닝 측정 결과를 포함하고, 상기 PRS 대역폭의 톤들의 서브세트는 에일리어싱 모호성들로 인해 상기 복수의 가능한 포지셔닝 결과들을 생성하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 에일리어싱 모호성들에 관한 정보를 획득하고;상기 에일리어싱 모호성들에 관한 정보 및 상기 제1 엔티티로부터 수신된 상기 하나의 포지셔닝 측정 결과로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하도록 추가로 구성되는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58 항에 있어서,상기 에일리어싱 모호성들에 관한 정보는 상기 제2 엔티티로부터 수신되거나 또는 상기 PRS 신호들의 구성으로부터 추론되는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제52 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 엔티티가 상기 제2 엔티티로부터 수신된 PRS 신호들로부터 단일 포지셔닝 측정 결과만을 발견할 수 있도록, 상기 제1 엔티티에 대해 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과에 기초하는 상기 제2 엔티티와 연관된 탐색 윈도우를 구성하고;상기 무선 트랜시버를 통해, 상기 탐색 윈도우를 상기 제1 엔티티에 송신하도록 구성되는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52 항에 있어서,상기 수신된 로케이션 정보는 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들 및 상기 PRS 신호를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 콤-1 PRS 신호들로부터 단일 포지셔닝 측정 결과를 결정하고;상기 PRS 신호로부터 상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들을 결정하고;상기 복수의 가능한 포지셔닝 측정 결과들에 기초하여 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 식별하기 위해 상기 단일 포지셔닝 측정 결과를 사용하도록구성됨으로써 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 결정하도록 구성되는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제52 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 진정한 포지셔닝 측정 결과를 사용하여 상기 UE의 로케이션을 결정하도록 추가로 구성되는, 포지셔닝 엔진.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>AKKARAKARAN, Sony</engName><name>악카라카란, 소니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Tao</engName><name>루오, 타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, Alexandros</engName><name>마놀라코스, 알렉산드로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>OPSHAUG, Guttorm Ringstad</engName><name>옵샤욱, 구톰 링스타드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>SORIAGA, Joseph Binamira</engName><name>소리아가, 조셉 비나미라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스...</address><code> </code><country> </country><engName>FISCHER, Sven</engName><name>피셔, 스벤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20190100184</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/844,884</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1172189-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0186790-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0334342-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326928-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0486785-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0779051-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0779050-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0789030-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217033018.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935c7c9af28bb00b9cd4378efa785b05e8f81d988e9e523dcf0cad0b568dfc9622894263adbc4bb668f7ea8ed39d2cb299e9084d1e1c919873</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb4db1d1d68e9115fa229fd2020a5a67b868e0d72f61685d45bcb23feb6eaf1c3176c32e2e1d57f1ff8af084111b3fbfb1e4dfd759d52a6c8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>