<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:45.1145</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026432</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다환 방향족 화합물</inventionTitle><inventionTitleEng>POLYCYCLIC AROMATIC COMPOUND</inventionTitleEng><openDate>2025.10.01</openDate><openNumber>10-2025-0143313</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> [과제] 신규한 다환 방향족 화합물 및 이를 사용한 유기 EL 소자를 제공한다. [해결 수단] 일반식(A-1)으로 나타내어지는 다환 방향족 화합물에 의해, 유기 디바이스용 재료의 선택지를 늘린다. 또한, 이 신규한 재료를 사용하여 예를 들면 유기 EL 소자를 제작함으로써, 우수한 소자를 제공한다. 상기 식(A-1) 중, Ra1~Ra3, Rb1~Rb4, 및 Rc1~Rc4는, 각각 독립적으로, 수소, 치환 혹은 무치환의 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 아릴헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디아릴보릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 치환 혹은 무치환의 시클로알킬, 치환 혹은 무치환의 알케닐, 치환 혹은 무치환의 알콕시, 치환 혹은 무치환의 아릴옥시, 치환 혹은 무치환의 아릴티오, 또는 치환 실릴이며, 단, Ra1~Ra3 중 적어도 하나는, 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 카르바졸릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 혹은 치환 혹은 무치환의 시클로알킬로 치환되어 있는 치환 아릴이거나, 또는 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 카르바졸릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 혹은 치환 혹은 무치환의 시클로알킬로 치환되어 있는 치환 헤테로아릴이며, Y1은, B, P, P=O, P=S, Al, Ga, As, Si-R, 또는 Ge-R이고, X1 및 X2는, 각각 독립적으로, O, N-R, C(-R)2, Si(-R)2, S, 또는 Se이며, 단, X1 및 X2 중 적어도 하나는, N-R이고, 이 때, 상기 N-R의 R은 식(G-1)으로 나타내어지는 기이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024166913</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2024/003949</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 식(A-1)으로 나타내어지는 다환 방향족 화합물, 또는 상기 식(A-1)으로 나타내어지는 단위 구조 중 적어도 2개를 갖는 다환 방향족 화합물의 다량체: 상기 식(A-1) 중, Ra1~Ra3, Rb1~Rb4, 및 Rc1~Rc4는, 각각 독립적으로, 수소, 치환 혹은 무치환의 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 아릴헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디아릴보릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 치환 혹은 무치환의 시클로알킬, 치환 혹은 무치환의 알케닐, 치환 혹은 무치환의 알콕시, 치환 혹은 무치환의 아릴옥시, 치환 혹은 무치환의 아릴티오, 또는 치환 실릴이며, 상기 디아릴아미노의 2개의 아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되고, 상기 디헤테로아릴아미노의 2개의 헤테로아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되며, 상기 아릴헤테로아릴아미노의 아릴과 헤테로아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되고, 상기 디아릴보릴의 2개의 아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되며, 또한, Ra1~Ra3, Rb1~Rb4, 및 Rc1~Rc4의 인접하는 2개의 기는 서로 결합하여, 아릴환 또는 헤테로아릴환을 형성하고 있어도 되고, 형성된 아릴환 및 헤테로아릴환중 적어도 하나의 수소는, 치환 혹은 무치환의 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 아릴헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디아릴보릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 치환 혹은 무치환의 시클로알킬, 치환 혹은 무치환의 알케닐, 치환 혹은 무치환의 알콕시, 치환 혹은 무치환의 아릴옥시, 치환 혹은 무치환의 아릴티오, 또는 치환 실릴로 치환되어 있어도 되며, 상기 디아릴아미노의 2개의 아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되고, 상기 디헤테로아릴아미노의 2개의 헤테로아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되며, 상기 아릴헤테로아릴아미노의 아릴과 헤테로아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되고, 상기 디아릴보릴의 2개의 아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되며, 단, Ra1~Ra3 중 적어도 하나는, 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 카르바졸릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 혹은 치환 혹은 무치환의 시클로알킬로 치환되어 있는 치환 아릴이거나, 또는 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 카르바졸릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 혹은 치환 혹은 무치환의 시클로알킬로 치환되어 있는 치환 헤테로아릴이고, Y1은, B, P, P=O, P=S, Al, Ga, As, Si-R, 또는 Ge-R이며, 상기 Si-R 및 상기 Ge-R의 R은, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 또는 치환 혹은 무치환의 시클로알킬이고; X1 및 X2는, 각각 독립적으로, O, N-R, C(-R)2, Si(-R)2, S, 또는 Se이며, 상기 N-R의 R은 수소, 알킬로 치환되어 있는 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 치환 혹은 무치환의 시클로알킬, 또는 식(G-1)으로 나타내어지는 기이고, 상기 C(-R)2, 및 Si(-R)2의 R은, 각각 독립적으로, 수소, 치환 혹은 무치환의 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 또는 치환 혹은 무치환의 시클로알킬이며, 상기 C(-R)2 및 상기 Si(-R)2의 2개의 R은 서로 결합하여 환을 형성하고 있어도 되고, 또한, 상기 N-R의 R 및/또는 상기 C(-R)2의 R은 연결기에 의해 a환 및/혹은 b환, 또는 a환 및/혹은 c2환과 결합하고 있어도 되며, 단, X1 및 X2 중 적어도 하나는, N-R이고, 이 때, 상기 N-R의 R은 식(G-1)으로 나타내어지는 기이며, (상기 식(G-1) 중, Rd1~Rd10은 각각 독립적으로 수소, 치환 혹은 무치환의 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 아릴헤테로아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 디아릴보릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 치환 혹은 무치환의 시클로알킬, 치환 혹은 무치환의 알케닐, 치환 혹은 무치환의 알콕시, 치환 혹은 무치환의 아릴옥시, 치환 혹은 무치환의 아릴티오, 또는 치환된 실릴이고, 상기 디아릴아미노의 2개의 아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되며, 상기 디헤테로아릴아미노의 2개의 헤테로아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되고, 상기 아릴헤테로아릴아미노의 아릴과 헤테로아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되며, 상기 디아릴보릴의 2개의 아릴은 서로 연결기를 통하여 결합하고 있어도 되고,또한, 인접하는 2개의 Rd1~Rd10은, 서로 결합하여 시클로알칸 축합 구조를 형성하고 있어도 되며, 해당 시클로알칸에 있어서의 적어도 하나의 수소는 치환되어 있어도 되고, 단, Rd6~Rd10 중 적어도 하나는 알킬이거나, 또는 인접하는 2개의 Rd6~Rd10이 서로 결합하여 시클로알칸 축합 구조를 형성하고 있으며, Rd1~Rd5 중 어느 하나는 질소 원자와의 결합손임) 상기 식(A-1)으로 나타내어지는 화합물 또는 단위 구조에 있어서의, a환, b환, c2환, 아릴환 또는 헤테로아릴환 중 적어도 하나는, 적어도 하나의 시클로알칸으로 축합되어 있어도 되고, 해당 시클로알칸에 있어서의 적어도 하나의 수소는 치환되어 있어도 되며, 해당 시클로알칸에 있어서의 적어도 하나의 -CH2-는 -O-로 치환되어 있어도 되고, 상기 식(A-1)으로 나타내어지는 화합물 또는 단위 구조에 있어서의 적어도 하나의 수소는, 시아노, 할로겐으로 치환되어 있어도 되며, 그리고, 상기 식(A-1)으로 나타내어지는 화합물 또는 단위 구조에 있어서, 적어도 하나의 수소는 중수소로 치환되어 있어도 되고, 적어도 하나의 질소는 질소-15(15N)로 치환되어 있어도 되며, 적어도 하나의 황은 황-33(33S), 황-34(34S) 또는 황-36(36S)으로 치환되어 있어도 되고, 적어도 하나의 산소는 산소-17(17O) 또는 산소-18(18O)로 치환되어 있어도 되며, 적어도 하나의 탄소는 탄소-13(13C)로 치환되어 있어도 되고, 적어도 하나의 붕소는 붕소-11(11B)로 치환되어 있어도 된다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 식(G-1)이, 식(G-2)~식(G-21) 중 어느 하나로 나타내어지는 기인, 다환 방향족 화합물, 또는 그 다량체: (상기 식(G-2)~(G-21) 중, R1은, 각각 독립적으로, 알킬이며, R2는, 각각 독립적으로, 수소, 또는 알킬이고, *은, 질소 원자와의 결합손임.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 식(A-1)이, 하기 식(A-2)~(A-12) 중 어느 하나로 나타내어지는, 다환 방향족 화합물, 또는 그 다량체: (상기 식(A-2)~(A-12) 중, Ra2는 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 카르바졸릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 혹은 치환 혹은 무치환의 시클로알킬로 치환되어 있는 치환 아릴이거나, 또는 치환 혹은 무치환의 디아릴아미노, 치환 혹은 무치환의 카르바졸릴, 치환 혹은 무치환의 알킬, 혹은 치환 혹은 무치환의 시클로알킬로 치환되어 있는 치환 헤테로아릴이며, 이 때, 상기 치환 아릴의 아릴환 또는 상기 치환 헤테로아릴의 헤테로아릴환은, 적어도 하나의 시클로알칸으로 축합되어 있어도 되고, 해당 시클로알칸에 있어서의 적어도 하나의 수소는 치환되어 있어도 되며, Rb2 및 Rb3, Rc2 및 Rc3은, 각각 독립적으로, 수소, 치환 혹은 무치환의 알킬, 치환 혹은 무치환의 시클로알킬이고, 2개의 R은, 일방이 식(G-1)으로 나타내어지는 기이며, 다른 일방이 알킬로 치환되어 있는 아릴, 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴, 시클로알칸으로 축합되어 있는 아릴, 시클로알칸으로 축합되어 있는 헤테로아릴, 또는 식(G-1)으로 나타내어지는 기이고, R2는, 각각 독립적으로, 수소, 또는 알킬이며, R3은, 각각 독립적으로, 치환 혹은 비치환의 아릴, 또는 치환 혹은 무치환의 헤테로아릴이고, X3은, 각각 독립적으로, O, N-R4, 또는 C(-R4)2이며, R4는, 각각 독립적으로, 알킬, 치환 혹은 비치환의 아릴임.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 식(A-2)~(A-12)에 있어서, Ra2가, 메틸, t-아밀, 혹은 t-부틸로 치환되어 있어도 되는 디아릴아미노 또는 알킬로 치환되어 있는 치환 아릴이며, Rb2 및 Rb3은, 일방이 수소이며, 다른 일방이 메틸, t-부틸, t-아밀이고, Rc2 및 Rc3은, 일방이 수소이며, 다른 일방이 메틸, t-부틸, 아다만틸, 3,5-디메틸-1-아다만틸이며, 2개의 R은, 일방이 하기 식(G-1)으로 나타내어지는 기이고, 다른 일방이, 알킬로 치환되어 있는 아릴, 시클로알칸으로 축합되어 있는 아릴, 또는 식(G-1)으로 나타내어지는 기이고, R2는, 각각 독립적으로, 메틸이며, R3은, 각각 독립적으로, 하기 식(R3-1)~(R3-11) 중 어느 하나로 나타내어지는 기이고, (상기 식(R3-1)~(R3-11) 중, *은 질소 원자와의 결합손을 나타냄) X3은, O, N-비스(4-t-부틸페닐), C(Me)2인, 다환 방향족 화합물, 또는 그 다량체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,하기 식 중 어느 하나로 나타내어지는, 다환 방향족 화합물, 또는 그 다량체: 식 중, Me는 메틸, tBu는 t-부틸, t-Am은 t-아밀, D는 중수소이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 식(1)~(13), 식(15)~(16), 식(18), 식(21)~(26), 식(31)~(35), 식(40)~(41), 식(45)~(52), 식(55), 식(57), 식(59), 식(60), 식(64), 또는 식(67)~(76) 중 어느 하나로 나타내어지는, 다환 방향족 화합물, 또는 그 다량체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 기재된 다환 방향족 화합물 또는 그 다량체를 함유하는, 유기 디바이스용 재료. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 유기 전계 발광 소자용 재료, 유기 전계 효과 트랜지스터용 재료, 유기 박막 태양 전지용 재료, 또는 파장 변환 필터용 재료인, 유기 디바이스용 재료.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 유기 전계 발광 소자용 재료가 발광층용 재료인, 유기 디바이스용 재료.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 양극 및 음극으로 이루어지는 한 쌍의 전극과, 해당 한 쌍의 전극 사이에 배치되며, 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 기재된 다환 방향족 화합물 또는 그 다량체를 함유하는 유기층을 갖는, 유기 전계 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 유기층이 발광층인, 유기 전계 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 발광층이, 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 기재된 다환 방향족 화합물 또는 그 다량체인 도펀트와, 호스트를 포함하는, 유기 전계 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 호스트가, 안트라센 화합물, 플루오렌 화합물, 또는 디벤조크리센 화합물인, 유기 전계 발광 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 기재된 유기 전계 발광 소자를 구비한 표시 장치 또는 조명 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항에 기재된 파장 변환 필터용 재료를 포함하는 파장 변환 필터. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 교토후 교토시 사쿄쿠 요시다혼마치 **반치 *</address><code>520050514104</code><country>일본</country><engName>KYOTO UNIVERSITY</engName><name>고쿠리츠 다이가쿠 호진 교토 다이가쿠</name></applicantInfo><applicantInfo><address>경기도 화성...</address><code>120210261032</code><country>대한민국</country><engName>SK materials JNC Co., Ltd.</engName><name>에스케이머티리얼즈제이엔씨 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 ******* 교토부 교...</address><code> </code><country>일본</country><engName>HATAKEYAMA, Takuji</engName><name>하타케야마 타쿠지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 치바현 이치하라시 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>HIGASHI, Makoto</engName><name>히가시 마코토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 치바현 이치하라시 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>MINAMI, Ryo</engName><name>미나미 료</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 치바현 이치하라시 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>TANAKA, Hiroyuki</engName><name>타나카 히로유키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 치바현 이치하라시 ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>BABA, Daisuke</engName><name>바바 다이스케</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920020002997</code><country>대한민국</country><engName>Lee Kwang Jik</engName><name>이광직</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920000001617</code><country>대한민국</country><engName>Yun Seung Hwan</engName><name>윤승환</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2023-016536</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0897269-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0154366-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026432.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ea753fee2d631134c7883c2175c8100bd5185173eb23737f35a29db64de741a8e0ae26b2bb178794a07284e38fc14590fcab8d7c2a4fb4b99</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2f2b17860f57c338298221a33e8f80591abe89a57a8f94968d02e79ba7d60377e36396b45684f83df5c749d07618f86217d514247685800</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>