<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:33.3033</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026334</applicationNumber><claimCount>54</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물리적 복강경 시뮬레이션 모델을 위한 힘 지각 메커니즘</inventionTitle><inventionTitleEng>FORCE PERCEPTION MECHANISM FOR PHYSICAL LAPAROSCOPIC SIMULATION MODELS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.16</openDate><openNumber>10-2024-0124426</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 23/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 23/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모델에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 식별하여 사용자에게 통지하는 힘 지각 메커니즘을 갖는 시뮬레이션된 훈련 모델. 힘 지각 메커니즘은 모델에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 식별하는 데 사용되는 2개의 상태를 갖는다. 제1 상태에서, 시뮬레이션된 훈련 모델의 하나 이상의 부분은 서로 탈착 가능하게 연결된다; 예를 들어, 본체는 베이스에 연결되고 및/또는 포스트는 본체에 연결된다. 제2 상태는 시뮬레이션된 훈련 모델의 부분들 중 하나 이상이 서로 분리될 때에 대응한다. 제1 상태와 제2 상태 사이에서 전이가 발생할 때, 수술 훈련 모델은 시뮬레이션된 훈련 모델의 부분들 중 하나 이상에 인가되는 힘이 미리 결정된 양을 초과했음을 사용자에게 통지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023133324</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/010427</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복강경 수술 절차들과 연관된 스킬들을 개발하고 실습하기 위한 수술 훈련 모델에 있어서, 상기 모델은 제1 상태 및 제2 상태를 갖는 힘 지각 메커니즘(force perception mechanism)을 포함하고, 상기 제1 상태에서, 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 모델에 적어도 부분적으로 부착되고, 상기 제2 상태에서, 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 모델로부터 분리되고, 그리고 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 모델에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 사용자에게 통지하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 모델은 본체(body) 및 포스트(post)를 포함하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 모델의 상기 본체 내의 구멍을 통해 삽입되는 페그(peg)를 포함하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 페그는 상기 모델의 상기 본체 내의 상기 구멍과 억지 끼워맞춤(interference-type fit)을 갖는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 모델과 베이스(base) 사이에 부착되는 테더(tether)를 포함하고, 상기 모델은 상기 베이스의 상부에 안착되는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 테더는 상기 모델 및/또는 상기 베이스와 탈착 가능하게 부착되는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 포스트는 표시자 또는 돌출부를 포함하는, 수술 훈련 모델. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 표시자는 상기 포스트 상에 만들어진 시각적 마킹인, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 수술 트레이너의 인클로저(enclosure) 내에 수용되도록 구성되고, 상기 수술 트레이너는 상부, 바닥, 및 상기 수술 트레이너의 상기 인클로저를 한정하는 복수의 레그들을 포함하고, 상기 수술 트레이너는 상기 인클로저 내로의 직접 시야를 차폐시키도록 구성된, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 복강경 수술 절차와 연관된 스킬을 개발하고 실습하기 위한 수술 훈련 모델에 있어서, 상기 모델은,포스트; 및페그 및 본체를 포함하는 힘 지각 메커니즘을 포함하되, 상기 힘 지각 메커니즘은 제1 상태 및 제2 상태를 포함하고, 상기 제1 상태에서 상기 페그는 상기 본체에 연결되고, 상기 제2 상태에서 상기 페그는 상기 본체로부터 분리되고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 포스트 및/또는 상기 본체를 통해 상기 모델에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 사용자에게 통지하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 본체는 하나 이상의 림(limb)들을 포함하고, 상기 페그는 상기 하나 이상의 림들 상의 미리 결정된 위치에 위치된 구멍을 통해 상기 하나 이상의 림들 중 적어도 하나에 연결되는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 페그는 억지 끼워맞춤 연결을 갖는 상기 구멍에 탈착 가능하게 연결되고 상기 억지 끼워맞춤 연결은 상기 페그가 미리 결정된 양의 힘까지 상기 본체와 분리되는 것을 방해하는 마찰을 제공하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 림들 중 적어도 하나는 해당 림의 길이를 따라 위치된 복수의 구멍들을 갖고, 상기 모델은 상기 복수의 구멍들 중 2개 이상과 탈착 가능하게 연결되도록 구성된 2개 이상의 페그들을 포함하고, 상기 제2 상태는 상기 페그들 중 적어도 하나가 상기 본체로부터 분리되는 것에 대응하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 인가되고 있는 때를 식별하기 위한 수술 훈련 모델에 있어서, 상기 모델은,베이스; 및본체를 포함하되, 상기 본체의 일부가 미리 결정된 위치에서 상기 베이스에 탈착 가능하게 부착되도록 구성되고; 상기 모델은 상기 미리 결정된 위치에서 상기 본체의 일부가 상기 베이스의 일부에 부착되는 제1 상태, 및 상기 미리 결정된 위치에서 상기 본체의 일부가 상기 베이스의 일부로부터 분리되는 제2 상태 : 2개의 상태를 갖고, 상기 제1 상태와 상기 제2 상태 사이의 전이는 상기 모델에 인가되는 힘이 상기 미리 결정된 양을 초과함을 사용자에게 통지하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 본체는 테더를 통해 상기 베이스에 탈착 가능하게 부착되는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스 및 상기 베이스 상의 상기 미리 결정된 위치는 슬롯의 위치에 대응하고, 상기 본체의 일부는 테더를 포함하고, 상기 테더는 일 단부에서 상기 본체의 부분에 부착되고 상기 테더의 대향 단부 상에서 상기 슬롯을 통과하고, 상기 베이스 아래에 부착되는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 테더는, 상기 힘의 양이 상기 미리 결정된 양을 초과할 때 상기 슬롯을 통해 가시적인 위치로 당겨지도록 구성된, 상기 베이스 아래의 부분 상에 위치된 표시자를 더 포함하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 본체는 페그를 통해 상기 베이스에 탈착 가능하게 부착되는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스는 페그를 포함하고, 상기 베이스 상의 상기 미리 결정된 위치는 상기 페그의 위치에 대응하고, 상기 본체의 일부는 상기 페그를 수용하도록 구성된 구멍을 포함하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 본체는 플랩(flap)을 통해 상기 베이스에 탈착 가능하게 부착되는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 베이스는 슬롯을 포함하고, 상기 베이스 상의 미리 결정된 위치는 슬롯의 위치에 대응하고, 상기 본체에 부착된 상기 플랩은 상기 베이스 내의 슬롯 내로 삽입되도록 구성된, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미리 결정된 힘의 양은 상기 미리 결정된 위치에서 상기 본체의 부분과 상기 베이스 사이의 탈착 가능한 부착과 연관된 마찰의 양에 기초하여 맞춤화가능한, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 인가되고 있는 때를 식별하기 위한 시뮬레이션된 수술 모델로서, 상기 모델은, 베이스;포스트; 및하나 이상의 플랩들을 포함하되, 상기 플랩들은 일 단부에서 상기 포스트에 연결되고 대향 단부에서 상기 베이스에 탈착 가능하게 연결되고,상기 하나 이상의 플랩들은 상기 하나 이상의 플랩들이 미리 결정된 위치에서 상기 베이스에 연결되는 제1 상태 및 상기 하나 이상의 플랩들 중 적어도 하나가 상기 미리 결정된 위치에서 상기 베이스로부터 분리되는 제2 상태를 갖고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 포스트에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 사용자에게 통지하는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 플랩들은 하나 이상의 구멍들을 갖고, 상기 하나 이상의 플랩들은 상기 하나 이상의 구멍들을 통해 상기 베이스와 연관된 하나 이상의 페그들과 탈착 가능하게 연결되는, 시뮬레이션된 수술 모델. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 인가되고 있는 때를 식별하기 위한 시뮬레이션된 수술 모델로서, 상기 모델은,베이스;포스트; 및상기 포스트에 위치된 적어도 하나의 표시자를 포함하되,제1 상태 동안, 상기 적어도 하나의 표시자는 상기 베이스 및 상기 포스트에 대해 휴지 위치에 있고, 제2 상태 동안, 상기 적어도 하나의 표시자는 미리 결정된 거리보다 더 멀리 상기 휴지 위치로부터 멀리 이동되는, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 포스트에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 사용자에게 통지하는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시자는 상기 포스트 상의 마킹(marking)이고, 상기 휴지 위치는 상기 베이스 아래의 위치이고 사용자로부터의 시야로부터 보이지 않고, 상기 제2 상태는 상기 베이스 위의 위치이고 상기 사용자에 의해 보이는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시자는 와셔(washer)이고, 상기 휴지 상태는 상기 와셔가 상기 베이스 상에 놓이는 위치이고, 상기 제2 상태는 상기 와셔가 상기 베이스 위의 상기 미리 결정된 거리로 당겨지는 것인, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 인가되고 있는 때를 식별하기 위한 시뮬레이션된 수술 모델에 있어서, 상기 모델은, 베이스;상기 베이스에 탈착 가능하게 연결된 포스트; 및상기 베이스를 상기 포스트에 연결하는 복수의 스트립들을 포함하되,제1 상태 동안, 상기 포스트는 상기 베이스 상에 놓이고, 제2 상태 동안 상기 포스트는 상기 베이스로부터 분리되고 상기 베이스 위로 미리 결정된 거리만큼 당겨지는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 복수의 스트립들은 상기 포스트와 단일 피스(single piece)로 제조되는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 포스트는 상기 포스트와 상기 베이스 사이에 억지 끼워맞춤을 제공하는 개구를 통해 상기 베이스에 탈착 가능하게 연결되는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 인가되고 있는 때를 식별하기 위한 시뮬레이션된 수술 모델에 있어서, 상기 모델은,미리 결정된 위치에 복수의 페그들을 갖는 베이스; 및미리 결정된 위치들에 하나 이상의 구멍들을 갖는 포스트를 포함하되,제1 상태에서, 상기 하나 이상의 구멍들은 상기 복수의 페그들과 탈착 가능하게 연결되도록 구성되고, 제2 상태에서, 상기 구멍들 중 하나 이상은 각각의 페그들로부터 분리되고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 시뮬레이션된 수술 모델에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 사용자에게 통지하는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 구멍들은 상기 포스트에 부착된 플랩들과 연관되는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 구멍들은 상기 포스트와 연관된 부착물(attachment) 또는 플랫폼과 연관되는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 부착물 또는 플랫폼은 또한 상기 베이스에 적어도 부분적으로 연결되는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 복강경 수술 절차와 연관된 스킬을 개발하고 실습하기 위한 수술 훈련 모델에 있어서, 상기 모델은,포스트와 연관된 힘 지각 메커니즘을 포함하되, 상기 힘 지각 메커니즘은 제1 상태 및 제2 상태를 포함하고, 상기 제1 상태에서 상기 힘 지각 메커니즘은 사용자로부터 보이지 않고, 상기 제2 상태에서 상기 힘 지각 메커니즘은 사용자에게 보이게 되고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 포스트에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 상기 사용자에게 통지하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 포스트를 더 포함하고, 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 포스트 상에 위치된 표시자 또는 돌출부이고, 상기 표시자 또는 돌출부는 상기 제1 상태 동안 상기 모델 아래에 위치되고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 모델 내의 개구를 통해 발생하고, 상기 개구를 통해 상기 표시자 또는 돌출부가 상기 모델 아래로부터 상기 사용자에게 보이도록 이동하는, 수술 훈련 모델. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 인가되고 있는 때를 식별하기 위한 시뮬레이션된 수술 모델로서, 상기 모델은, 베이스; 및상기 베이스에 탈착 가능하게 연결된 포스트를 포함하되; 상기 모델은 상기 포스트가 미리 결정된 위치에서 상기 베이스와 연결되는 제1 상태 및 상기 포스트가 상기 미리 결정된 위치에서 상기 베이스로부터 분리되는 제2 상태를 갖고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 포스트에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 사용자에게 통지하는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 포스트는 상기 베이스 상에 위치된 하나 이상의 페그들을 통해 탈착 가능하게 연결되는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 포스트는 상기 포스트와 상기 베이스 사이에 억지 끼워맞춤을 제공하는 구멍을 통해 탈착 가능하게 연결되는, 시뮬레이션된 수술 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 인가되고 있을 때를 식별하기 위한 힘 지각 메커니즘에 있어서, 상기 메커니즘은 제1 상태 및 제2 상태를 포함하고, 상기 제1 상태에서 모델의 일부는 상기 모델의 상이한 부분에 탈착 가능하게 연결되도록 구성되고, 상기 제2 상태에서 상기 모델의 일부는 상기 모델의 상기 상이한 부분으로부터 분리되고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 모델에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 사용자에게 통지하는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제1 상태는 포스트가 베이스에 탈착 가능하게 연결된 것에 대응하는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 포스트는 억지 끼워맞춤 구멍을 통해 상기 베이스에 탈착 가능하게 연결되는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 제1 상태는 본체의 구멍들이 베이스와 연관된 페그들에 탈착 가능하게 연결된 것에 대응하는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항에 있어서, 상기 제1 상태는 본체의 테더들이 베이스 내의 슬롯들을 통해 상기 베이스에 탈착 가능하게 연결된 것에 대응하는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항에 있어서, 상기 제1 상태는 포스트의 플랩들이 베이스에 탈착 가능하게 연결된 것에 대응하는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 포스트의 플랩들은 상기 베이스와 연관된 페그들에 탈착 가능하게 연결되는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 복강경 수술 절차들과 연관된 스킬들을 개발하고 실습하기 위한 수술 훈련 모델에 있어서, 상기 모델은 포스트와 연관된 힘 지각 메커니즘을 포함하고, 상기 힘 지각 메커니즘은 제1 상태 및 제2 상태를 포함하고, 상기 제1 상태에서 상기 힘 지각 메커니즘은 사용자로부터 보이지 않고, 상기 제2 상태에서 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 사용자에게 보이게 되고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 상기 포스트에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 상기 사용자에게 통지하는, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 힘 지각 메커니즘은 베이스 아래의 상기 모델 상에 위치된 마킹인, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 힘 지각 메커니즘은 베이스 아래의 상기 모델 상에 위치된 돌출부인, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 베이스 아래의 위치로부터 상기 베이스 위의 상이한 위치로 당겨져서 상기 힘 지각 메커니즘이 상기 사용자에게 보이게 되도록 구성된, 수술 훈련 모델.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 시뮬레이션된 수술 절차 동안 미리 결정된 양을 초과하는 힘의 양이 모델에 인가되고 있을 때를 식별하기 위한 힘 지각 메커니즘에 있어서, 상기 힘 지각 메커니즘은 상기 모델의 일부와 연관되고 제1 상태 및 제2 상태를 갖는 표시자를 포함하고, 상기 제1 상태에서 상기 표시자는 사용자로부터 보이지 않고, 상기 제2 상태에서 상기 표시자는 사용자에게 보이게 되고, 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 전이는 포스트에 인가되는 힘의 양이 미리 결정된 양을 초과하는 때를 상기 사용자에게 통지하는, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 표시자는 돌출부인, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 표시자는 마킹인, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 표시자와 연관된 상기 모델의 부분은 당겨져서 상기 표시자를 재위치시켜 상기 표시자가 상기 사용자에게 보이게 하도록 구성된, 힘 지각 메커니즘.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 란초 산타 마가리타 아베니다 엠프레사 *****</address><code>520130545795</code><country>미국</country><engName>APPLIED MEDICAL RESOURCES CORPORATION</engName><name>어플라이드 메디컬 리소시스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 란...</address><code> </code><country> </country><engName>HOFSTETTER, Gregory, K.</engName><name>호프슈테터, 그레고리, 케이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 란...</address><code> </code><country> </country><engName>GRILL, Daiane, Aizen</engName><name>그릴, 다이앤, 아이젠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/297,392</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0849908-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0130092-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026334.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93befecd7c9cf6d8fe2b6cddb157a423dd97b19d059a34ff287a8e3fc1fc0140f803c35195d2acde09d0a160c5c49e38009f6049a141179acb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca7343dcf130f83b42e68e314ef56b57bfcead9a1331785d45f3066fd39b95d5bffb565af4404663356664913f4cac0f13746df233b049b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>