<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:55.5355</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012408</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 경로 전환 방법, 장치, 제1 단말 및 제2 단말</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION PATH SWITCHING METHOD AND APPARATUS, FIRST TERMINAL AND SECOND TERMINAL</inventionTitleEng><openDate>2024.05.08</openDate><openNumber>10-2024-0060657</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 경로 전환 방법, 장치, 제1 단말 및 제2 단말을 공개하고, 통신 기술분야에 속하는바, 본 출원의 실시예의 통신 경로 전환 방법은, 제1 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계를 포함하며; 여기서, 상기 제1 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 직접 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 제2 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 네트워크 측 장치를 통해 무선 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023051457</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/121323</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 경로 전환 방법에 있어서,제1 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계를 포함하며;상기 제1 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 직접 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 제2 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 네트워크 측 장치를 통해 무선 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 방법은, 상기 제1 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 장치가 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하는 단계; 또는상기 제1 단말이 상기 제2 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하는 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 단말이 상기 제2 단말로 제1 경로 전환 정보를 송신하되, 상기 제1 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 단계;상기 제1 단말이 상기 제2 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 정보에서 수락한 정보인 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 단말이 상기 제2 단말이 송신하는 제2 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 제2 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 단계;상기 제1 단말이 상기 제2 경로 전환 정보에 기반하여 상기 목표 경로 전환 정보를 결정하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 상기 제2 경로 전환 정보에서 수락한 정보인 단계;상기 제1 단말이 상기 제2 단말로 상기 목표 경로 전환 정보를 송신하는 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 목표 경로 전환 정보는,상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션 및 모든 서비스 품질(QoS) 플로우 중 적어도 하나에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제1 경로 전환 지시;제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형을 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제2 경로 전환 지시;제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제3 경로 전환 지시;제1 QoS 플로우 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제4 경로 전환 지시;통신 경로의 전환 방향을 나타내기 위한 경로 전환 방향 중의 적어도 한 가지 정보를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 트리거 조건은,제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보 - 상기 제1 QoS 역치 및 상기 제1 통신 중단 정보는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로와 연관되고, 상기 제1 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치임 -;제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보 - 상기 제2 QoS 역치 및 상기 제2 통신 중단 정보는 제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형과 연관되고, 상기 제2 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보 - 상기 제3 QoS 역치 및/또는 상기 제3 통신 중단 정보는 제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디와 연관되고, 상기 제3 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보 - 상기 제4 QoS 역치 및 상기 제4 통신 중단 정보는 제1 QoS 플로우 아이디와 연관되고, 상기 제4 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및 기준 신호 수신 전력(RSRP) 역치 - 상기 현재 통신 경로는 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제5 QoS 역치는 상기 제1 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치이며, 상기 RSRP 역치는 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP의 역치임 - 중의 적어도 한 가지 정보를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 방법은, 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행할 수 없는 경우, 상기 제1 단말이 상기 제2 단말로 제1 경로 전환 취소 정보를 송신하되, 상기 제1 경로 전환 취소 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 단계;상기 제1 단말이 상기 제2 단말이 송신하는 제1 경로 전환 취소 응답 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,혼잡 제어 정보, 이동성 제한 정보, 셀룰러 신호 커버리지 범위 내에 위치하지 않은 것 중 적어도 한 가지 사유 값을 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시키도록 지시하기 위한 트리거 조건 비활성화 정보; 또는상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환 수행을 종료하도록 지시하기 위한 경로 전환 종료 정보를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 제2 단말이 송신하는 제1 경로 전환 취소 응답 정보를 수신한 후, 상기 방법은,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 경로 전환 종료 정보가 포함되는 경우, 상기 제1 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 삭제하는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 제2 단말이 송신하는 제1 경로 전환 취소 응답 정보를 수신한 후, 상기 방법은,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 트리거 조건 비활성화 정보가 포함되는 경우, 상기 제1 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시키는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 트리거 조건 비활성화 정보가 포함되는 경우, 상기 제1 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시킨 후,상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 회복하는 경우, 상기 제1 단말이 상기 제2 단말로 제1 트리거 조건 활성화 정보를 송신하되, 상기 제1 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득한 후,상기 제1 단말이 상기 제2 단말로 제2 트리거 조건 활성화 정보를 송신하되, 상기 제2 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 방법은, 상기 제1 단말이 상기 제2 단말이 송신하는 제2 경로 전환 취소 정보를 송신하되, 상기 제2 경로 전환 취소 정보는 상기 제1 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 단계;상기 제1 단말이 상기 제2 경로 전환 취소 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않는 단계;상기 제1 단말이 상기 제2 단말로 제2 경로 전환 취소 응답 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제1 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계는,상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로인 경우, 상기 제1 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로 전환하는 단계; 또는상기 현재 통신 경로가 상기 제2 통신 경로인 경우, 상기 제1 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제2 통신 경로에서 상기 제1 통신 경로로 전환하는 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제7항에 있어서,상기 제1 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계는,상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제1 경로 전환 지시, 상기 제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 현재 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제1 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제1 단말이 상기 현재 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션, 모든 QoS 플로우 중의 적어도 한 가지에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제2 경로 전환 지시, 상기 제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제1 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못하는 경우, 상기 제1 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제3 경로 전환 지시, 상기 제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제1 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제1 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제4 경로 전환 지시, 상기 제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제1 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제1 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제5 QoS 역치 및 RSRP 역치를 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제1 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제5 QoS 역치를 만족시키지 못하며, 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP가 RSRP 역치보다 높을 때, 상기 제1 단말이 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로의 전환을 수행하는 단계 중의 적어도 하나를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 통신 경로 전환 방법에 있어서,제2 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계를 포함하며;상기 제1 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 직접 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 제2 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 네트워크 측 장치를 통해 무선 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 방법은, 상기 제2 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계는,상기 제2 단말이 상기 네트워크 측 장치가 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하는 단계; 또는상기 제2 단말이 상기 제1 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하는 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계는,상기 제2 단말이 상기 제1 단말이 송신하는 제1 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 제1 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 단계;상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 정보에 기반하여 상기 목표 경로 전환 정보를 결정하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 정보에서 수락한 정보인 단계;상기 제2 단말이 상기 제1 단말로 상기 목표 경로 전환 정보를 송신하는 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하는 단계는,상기 제2 단말이 상기 제1 단말로 제2 경로 전환 정보를 송신하되, 상기 제2 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 단계;상기 제2 단말이 상기 제1 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 상기 제2 경로 전환 정보에서 수락한 정보인 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,상기 목표 경로 전환 정보는,상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션 및 모든 서비스 품질(QoS) 플로우 중 적어도 하나에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제1 경로 전환 지시;제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형을 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제2 경로 전환 지시;제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제3 경로 전환 지시;제1 QoS 플로우 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제4 경로 전환 지시;통신 경로의 전환 방향을 나타내기 위한 경로 전환 방향 중의 적어도 한 가지 정보를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 트리거 조건은,제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보 - 상기 제1 QoS 역치 및 상기 제1 통신 중단 정보는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로와 연관되고, 상기 제1 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치임 -;제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보 - 상기 제2 QoS 역치 및 상기 제2 통신 중단 정보는 제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형과 연관되고, 상기 제2 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보 - 상기 제3 QoS 역치 및/또는 상기 제3 통신 중단 정보는 제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디와 연관되고, 상기 제3 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보 - 상기 제4 QoS 역치 및 상기 제4 통신 중단 정보는 제1 QoS 플로우 아이디와 연관되고, 상기 제4 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및 기준 신호 수신 전력(RSRP) 역치 - 상기 현재 통신 경로는 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제5 QoS 역치는 상기 제1 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치이며, 상기 RSRP 역치는 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP의 역치임 - 중의 적어도 한 가지 정보를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서,상기 방법은, 상기 제2 단말이 상기 제1 단말이 송신하는 제1 경로 전환 취소 정보를 수신하되, 상기 제1 경로 전환 취소 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 단계;상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 취소 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않는 단계;상기 제2 단말이 상기 제1 단말로 제1 경로 전환 취소 응답 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,혼잡 제어 정보, 이동성 제한 정보, 셀룰러 신호 커버리지 범위 내에 위치하지 않은 것 중 적어도 한 가지 사유 값을 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시키도록 지시하기 위한 트리거 조건 비활성화 정보; 또는상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환 수행을 종료하도록 지시하기 위한 경로 전환 종료 정보를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 취소 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않는 단계는,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 경로 전환 종료 정보가 포함되는 경우, 상기 제2 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 삭제하는 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 취소 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않는 단계는,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 트리거 조건 비활성화 정보가 포함되는 경우, 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시키는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 트리거 조건 비활성화 정보가 포함되는 경우, 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시킨 후,상기 제2 단말이 상기 제1 단말이 송신하는 제1 트리거 조건 활성화 정보를 수신하되, 상기 제1 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 단계;상기 제2 단말이 제1 트리거 조건 활성화 정보에 기반하여 상기 트리거 조건을 활성화시키는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 목표 경로 전환 정보를 획득한 후,상기 제2 단말이 상기 제1 단말이 송신하는 제2 트리거 조건 활성화 정보를 수신하되, 상기 제2 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 단계;상기 제2 단말이 제2 트리거 조건 활성화 정보에 기반하여 상기 트리거 조건을 활성화시키는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항에 있어서,상기 방법은, 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행할 수 없는 경우, 상기 제2 단말이 상기 제1 단말로 제2 경로 전환 취소 정보를 송신하되, 상기 제2 경로 전환 취소 정보는 상기 제1 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 단계;상기 제2 단말이 상기 제1 단말이 송신하는 제2 경로 전환 취소 응답 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제18항에 있어서,상기 제2 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계는,상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로인 경우, 상기 제2 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로 전환하는 단계; 또는상기 현재 통신 경로가 상기 제2 통신 경로인 경우, 상기 제2 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제2 통신 경로에서 상기 제1 통신 경로로 전환하는 단계를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항에 있어서,상기 제2 단말이 목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계는,상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제1 경로 전환 지시, 상기 제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 현재 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제1 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제2 단말이 상기 현재 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션, 모든 QoS 플로우 중의 적어도 한 가지에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제2 경로 전환 지시, 상기 제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제2 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못하는 경우, 상기 제2 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제3 경로 전환 지시, 상기 제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제2 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제2 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제4 경로 전환 지시, 상기 제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제2 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 제2 단말이 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 단계;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제5 QoS 역치 및 RSRP 역치를 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제1 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제5 QoS 역치를 만족시키지 못하며, 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP가 RSRP 역치보다 높을 때, 상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로의 전환을 수행하는 단계 중의 적어도 하나를 포함하는 통신 경로 전환 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1 단말에 적용되는 통신 경로 전환 장치에 있어서,목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 제1 전환 모듈을 포함하며;상기 제1 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 직접 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 제2 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 네트워크 측 장치를 통해 무선 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 장치는, 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하기 위한 제1 획득 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 제1 획득 모듈은 구체적으로,상기 네트워크 측 장치가 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하며; 또는상기 제2 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서,상기 제1 획득 모듈은 구체적으로,상기 제2 단말로 제1 경로 전환 정보를 송신하되, 상기 제1 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하며;상기 제2 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 정보에서 수락한 정보인 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서,상기 제1 획득 모듈은 구체적으로,상기 제2 단말이 송신하는 제2 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 제2 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하며;상기 제2 경로 전환 정보에 기반하여 상기 목표 경로 전환 정보를 결정하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 상기 제2 경로 전환 정보에서 수락한 정보이며;상기 제2 단말로 상기 목표 경로 전환 정보를 송신하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서,상기 목표 경로 전환 정보는,상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션 및 모든 서비스 품질(QoS) 플로우 중 적어도 하나에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제1 경로 전환 지시;제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형을 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제2 경로 전환 지시;제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제3 경로 전환 지시;제1 QoS 플로우 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제4 경로 전환 지시;통신 경로의 전환 방향을 나타내기 위한 경로 전환 방향 중의 적어도 한 가지 정보를 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 트리거 조건은,제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보 - 상기 제1 QoS 역치 및 상기 제1 통신 중단 정보는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로와 연관되고, 상기 제1 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치임 -;제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보 - 상기 제2 QoS 역치 및 상기 제2 통신 중단 정보는 제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형과 연관되고, 상기 제2 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보 - 상기 제3 QoS 역치 및/또는 상기 제3 통신 중단 정보는 제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디와 연관되고, 상기 제3 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보 - 상기 제4 QoS 역치 및 상기 제4 통신 중단 정보는 제1 QoS 플로우 아이디와 연관되고, 상기 제4 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및 기준 신호 수신 전력(RSRP) 역치 - 상기 현재 통신 경로는 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제5 QoS 역치는 상기 제1 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치이며, 상기 RSRP 역치는 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP의 역치임 - 중의 적어도 한 가지 정보를 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항에 있어서,상기 장치는, 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행할 수 없는 경우, 상기 제2 단말로 제1 경로 전환 취소 정보를 송신하되, 상기 제1 경로 전환 취소 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 제1 송신 모듈;상기 제2 단말이 송신하는 제1 경로 전환 취소 응답 정보를 수신하기 위한 제1 수신 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,혼잡 제어 정보, 이동성 제한 정보, 셀룰러 신호 커버리지 범위 내에 위치하지 않은 것 중 적어도 한 가지 사유 값을 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시키도록 지시하기 위한 트리거 조건 비활성화 정보; 또는상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환 수행을 종료하도록 지시하기 위한 경로 전환 종료 정보를 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 장치는, 상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 경로 전환 종료 정보가 포함되는 경우, 상기 목표 경로 전환 정보를 삭제하는 삭제 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서,상기 장치는, 상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 트리거 조건 비활성화 정보가 포함되는 경우, 상기 트리거 조건을 비활성화시키는 비활성화 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 회복하는 경우, 상기 제2 단말로 제1 트리거 조건 활성화 정보를 송신하되, 상기 제1 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 제2 송신 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제35항에 있어서,상기 제2 단말로 제2 트리거 조건 활성화 정보를 송신하되, 상기 제2 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 제3 송신 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제35항에 있어서,상기 장치는, 상기 제2 단말이 송신하는 제2 경로 전환 취소 정보를 송신하되, 상기 제2 경로 전환 취소 정보는 상기 제1 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 제2 수신 모듈;상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않기 위한 제1 수행 취소 모듈;상기 제2 단말로 제2 경로 전환 취소 응답 정보를 송신하기 위한 제4 송신 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제35항에 있어서,상기 제1 전환 모듈은 구체적으로,상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로인 경우, 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로 전환하며;상기 현재 통신 경로가 상기 제2 통신 경로인 경우, 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제2 통신 경로에서 상기 제1 통신 경로로 전환하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제41항에 있어서,상기 제1 전환 모듈은 구체적으로,상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제1 경로 전환 지시, 상기 제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 현재 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제1 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션, 모든 QoS 플로우 중의 적어도 한 가지에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제2 경로 전환 지시, 상기 제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못하는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제3 경로 전환 지시, 상기 제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제4 경로 전환 지시, 상기 제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제5 QoS 역치 및 RSRP 역치를 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제1 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제5 QoS 역치를 만족시키지 못하며, 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP가 RSRP 역치보다 높을 때, 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로의 전환을 수행하는 것 중의 적어도 하나를 수행하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제2 단말에 적용되는 통신 경로 전환 장치에 있어서,목표 경로 전환 정보에 기반하여 제1 통신 경로와 제2 통신 경로의 전환을 수행하는 제2 전환 모듈을 포함하며;상기 제1 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 직접 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 제2 통신 경로는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간에 네트워크 측 장치를 통해 무선 통신을 수행하는 통신 경로이며; 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 장치는, 상기 목표 경로 전환 정보를 획득하기 위한 제2 획득 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 제2 획득 모듈은 구체적으로,상기 네트워크 측 장치가 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하며; 또는상기 제1 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서,상기 제2 획득 모듈은 구체적으로,상기 제1 단말이 송신하는 제1 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 제1 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하며;상기 제1 경로 전환 정보에 기반하여 상기 목표 경로 전환 정보를 결정하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 경로 전환 정보에서 수락한 정보이며;상기 제1 단말로 상기 목표 경로 전환 정보를 송신하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서,상기 제2 획득 모듈은 구체적으로,상기 제1 단말로 제2 경로 전환 정보를 송신하되, 상기 제2 경로 전환 정보는 상기 제2 단말이 수락한 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 트리거하기 위한 트리거 조건을 포함하며;상기 제1 단말이 송신하는 상기 목표 경로 전환 정보를 수신하되, 상기 목표 경로 전환 정보는 상기 제1 단말이 상기 제2 경로 전환 정보에서 수락한 정보인 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서,상기 목표 경로 전환 정보는,상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션 및 모든 서비스 품질(QoS) 플로우 중 적어도 하나에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제1 경로 전환 지시;제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형을 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제2 경로 전환 지시;제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제3 경로 전환 지시;제1 QoS 플로우 아이디를 포함하고, 상기 트리거 조건을 만족시키는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해, 또는 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하도록 지시하기 위한 제4 경로 전환 지시;통신 경로의 전환 방향을 나타내기 위한 경로 전환 방향 중의 적어도 한 가지 정보를 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 트리거 조건은,제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보 - 상기 제1 QoS 역치 및 상기 제1 통신 중단 정보는 상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로와 연관되고, 상기 제1 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치임 -;제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보 - 상기 제2 QoS 역치 및 상기 제2 통신 중단 정보는 제1 서비스 유형 및/또는 제1 세션 유형과 연관되고, 상기 제2 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보 - 상기 제3 QoS 역치 및/또는 상기 제3 통신 중단 정보는 제1 서비스 아이디 및/또는 제1 세션 아이디와 연관되고, 상기 제3 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보 - 상기 제4 QoS 역치 및 상기 제4 통신 중단 정보는 제1 QoS 플로우 아이디와 연관되고, 상기 제4 QoS 역치는 상기 현재 통신 경로 상에서 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터의 역치임 -;제4 QoS 역치 및 기준 신호 수신 전력(RSRP) 역치 - 상기 현재 통신 경로는 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제5 QoS 역치는 상기 제1 통신 경로의 QoS 파라미터의 역치이며, 상기 RSRP 역치는 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP의 역치임 - 중의 적어도 한 가지 정보를 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항에 있어서,상기 장치는, 상기 제1 단말이 송신하는 제1 경로 전환 취소 정보를 송신하되, 상기 제1 경로 전환 취소 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 제3 수신 모듈;상기 제1 경로 전환 취소 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않기 위한 제2 수행 취소 모듈;상기 제1 단말로 제1 경로 전환 취소 응답 정보를 송신하기 위한 제5 송신 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,혼잡 제어 정보, 이동성 제한 정보, 셀룰러 신호 커버리지 범위 내에 위치하지 않은 것 중 적어도 한 가지 사유 값을 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서,상기 제1 경로 전환 취소 정보는,상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 비활성화시키도록 지시하기 위한 트리거 조건 비활성화 정보; 또는상기 제2 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환 수행을 종료하도록 지시하기 위한 경로 전환 종료 정보를 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 제2 수행 취소 모듈은 구체적으로,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 경로 전환 종료 정보가 포함되는 경우, 상기 목표 경로 전환 정보를 삭제하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서,제2 수행 취소 모듈은 구체적으로,상기 제1 경로 전환 취소 정보에 상기 트리거 조건 비활성화 정보가 포함되는 경우, 상기 트리거 조건을 비활성화시키는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 제1 단말이 송신하는 제1 트리거 조건 활성화 정보를 수신하되, 상기 제1 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 제4 수신 모듈;제1 트리거 조건 활성화 정보에 기반하여 상기 트리거 조건을 활성화시키는 제1 활성화 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제53항에 있어서,상기 제1 단말이 송신하는 제2 트리거 조건 활성화 정보를 수신하되, 상기 제2 트리거 조건 활성화 정보는 상기 제2 단말이 상기 트리거 조건을 활성화시키도록 지시하기 위한 것인 제5 수신 모듈;제2 트리거 조건 활성화 정보에 기반하여 상기 트리거 조건을 활성화시키는 제2 활성화 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제52항에 있어서,상기 장치는, 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행할 수 없는 경우, 상기 제1 단말로 제2 경로 전환 취소 정보를 송신하되, 상기 제2 경로 전환 취소 정보는 상기 제1 단말이 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하지 않도록 지시하기 위한 것인 제6 송신 모듈;상기 제1 단말이 송신하는 제2 경로 전환 취소 응답 정보를 수신하기 위한 제6 수신 모듈을 더 포함하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제52항에 있어서,제2 전환 모듈은 구체적으로,상기 제1 단말과 상기 제2 단말 간의 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로인 경우, 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로 전환하며;상기 현재 통신 경로가 상기 제2 통신 경로인 경우, 목표 경로 전환 정보에 기반하여 상기 제2 통신 경로에서 상기 제1 통신 경로로 전환하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제58항에 있어서,상기 제2 전환 모듈은 구체적으로,상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제1 경로 전환 지시, 상기 제1 QoS 역치 및/또는 제1 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 현재 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제1 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 경로 상의 모든 서비스, 모든 세션, 모든 QoS 플로우 중의 적어도 한 가지에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제2 경로 전환 지시, 상기 제2 QoS 역치 및/또는 제2 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 유형에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 유형에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 유형에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제2 QoS 역치를 만족시키지 못하는 경우, 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제3 경로 전환 지시, 상기 제3 QoS 역치 및/또는 제3 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 상기 제1 세션 아이디에 대응하는 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 상기 제1 서비스 아이디에 대응하는 서비스 및/또는 제1 세션 아이디에 대응하는 세션의 QoS 파라미터가 상기 제3 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제4 경로 전환 지시, 상기 제4 QoS 역치 및/또는 제4 통신 중단 정보가 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 상기 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며; 또는 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로 상에서 도달하거나 만족시킬 수 있는 제1 QoS 플로우 아이디에 대응하는 QoS 플로우의 QoS 파라미터가 상기 제4 QoS 역치를 만족시키지 못할 때, 상기 현재 통신 경로 상의 모든 서비스 및/또는 모든 세션에 대해 상기 제1 통신 경로와 상기 제2 통신 경로의 전환을 수행하며;상기 목표 경로 전환 정보에 상기 제5 QoS 역치 및 RSRP 역치를 포함되는 경우, 상기 현재 통신 경로에서 중단이 발생하거나 또는 상기 현재 통신 경로가 상기 제1 통신 경로이고, 상기 제1 통신 경로가 도달하거나 만족시킬 수 있는 QoS 파라미터가 상기 제5 QoS 역치를 만족시키지 못하며, 상기 제2 통신 경로 상의 RSRP가 RSRP 역치보다 높을 때, 상기 제1 통신 경로에서 상기 제2 통신 경로로의 전환을 수행하는 것 중의 적어도 하나를 수행하는 통신 경로 전환 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1 단말에 있어서, 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되고 또한 상기 프로세서 상에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제17항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법의 단계를 구현하는 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제2 단말에 있어서, 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되고 또한 상기 프로세서 상에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제18항 내지 제34항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법의 단계를 구현하는 제2 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 판독 가능한 저장 매체에 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 제1 단말의 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제17항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법을 구현하거나, 또는 제2 단말의 프로세서에 의해 실행될 때, 제18항 내지 제34항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법의 단계를 구현하는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 칩에 있어서, 상기 칩은 프로세서와 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스와 상기 프로세서가 커플링되며, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행시켜, 제1항 내지 제17항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법을 구현하거나, 또는 제18항 내지 제34항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법의 단계를 구현하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비휘발성의 저장 매체에 저장되고, 상기 프로그램 제품이 제1 단말의 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제17항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법을 구현하거나, 또는 제2 단말의 프로세서에 의해 실행되어 제18항 내지 제34항의 어느 한 항의 상기 통신 경로 전환 방법의 단계를 구현하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Wen</engName><name>왕 원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>XIE, Zhenhua</engName><name>시에 젼후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Qian</engName><name>졍 치엔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111146285.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0409466-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0409972-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0409995-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0065563-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012408.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a4f079e4cfcbe8d27527060b733de73f10683ded5771a8e40915cf32d39f91cec3bd250d0e5ca33c529cb1e04154413735c551588be7627f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d5da1c645db2728581f5c88155dd8d6a18297d4ba607ac1cf1e76b2f9da1d56370de6217cde237909609eeb483f980ad767be895f4e6ee5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>