<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:36.536</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.05.18</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001367</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>그래픽 메시징 사용자 인터페이스 내의 확인응답 옵션들의 적용</inventionTitle><inventionTitleEng>APPLYING ACKNOWLEDGEMENT OF OPTIONS IN A GRAPHICAL MESSAGING  USER INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0010758</openNumber><originalApplicationDate>2017.05.18</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7004154</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/216</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72436</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247004154</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스는 디스플레이 상에 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하고, 메시징 사용자 인터페이스는 전자 디바이스의 사용자와 적어도 하나의 타 사용자(other user) 사이의 메시징 세션의 대화 트랜스크립트(conversation transcript), 키보드, 메시지 입력 영역, 및 디지털 이미지 어포던스를 포함한다. 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 디바이스는 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 입력을 검출하고, 이에 응답하여, 디바이스는 키보드의 디스플레이를 디바이스의 메모리에 저장된 각자의 디지털 이미지를 포함하는 복수의 디지털 이미지들의 디스플레이로 대체한다. 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스를 사용하여, 각자의 디지털 이미지를 편집한 후, 편집된 각자의 디지털 이미지는 메시징 사용자 인터페이스의 메시지 입력 영역 내에 디스플레이된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017201326</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2017/033396</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로그램들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이, 디지털 카메라, 터치 감응형 표면, 및 메모리를 갖는 전자 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금,상기 디스플레이 상에 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 메시징 사용자 인터페이스는 상기 전자 디바이스의 사용자와 적어도 하나의 타 사용자(other user) 사이의 메시징 세션의 대화 트랜스크립트(conversation transcript), 키보드, 상기 사용자에 의한 텍스트 입력을 포함하는 콘텐츠를 수신하도록 구성된 메시지 입력 영역, 및 디지털 이미지 어포던스를 포함함 -;상기 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 입력을 검출하고;상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 키보드의 디스플레이를 복수의 디지털 이미지들의 디스플레이로 대체하고 - 상기 복수의 디지털 이미지들은 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 디지털 이미지들을 포함함 -;상기 복수의 디지털 이미지들 내에 디스플레이된 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 디지털 이미지들 중 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 입력을 검출하고;상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하고 - 상기 메시지 입력 영역은 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 구역과 구별됨 -;상기 대화 트랜스크립트 및 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 구역과 구별되는 상기 메시지 입력 영역 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 대응하는 위치에서 입력을 검출하고;상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 구역과 구별되는 상기 메시지 입력 영역 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 대응하는 상기 위치에서의 상기 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 메시징 사용자 인터페이스의 디스플레이를 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하기 위한 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스의 디스플레이로 대체하고 - 상기 각자의 저장된 디지털 이미지는 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스 내에 디스플레이됨 -;상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스 내에 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 디스플레이하는 동안, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하는 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 검출하고;상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하는 상기 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하고;상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집한 후, 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스를 종료하는 입력을 검출하고;상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스를 종료하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 편집된 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스로 하여금,상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집한 후:상기 편집된 각자의 저장된 디지털 이미지의 표현을 상기 메시징 세션에 포함된 상기 적어도 하나의 타 사용자에 대응하는 하나 이상의 전자 디바이스들로 송신하게 하는 명령어들을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전자 디바이스들은 상기 편집된 각자의 저장된 디지털 이미지의 상기 표현을 상기 메시징 세션에 대응하는 하나 이상의 원격 대화 트랜스크립트들 내에 디스플레이하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스로 하여금,상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하는 동안, 상기 메시지 입력 영역 내에서 메시지의 입력을 검출하고;상기 메시지 입력 영역 내에서 상기 메시지의 상기 입력을 검출한 후, 상기 메시지 입력 영역의 콘텐츠를 상기 메시징 세션에 게시하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하고 - 상기 콘텐츠는 상기 각자의 저장된 디지털 이미지 및 상기 메시지를 포함함 -;상기 메시지 입력 영역의 상기 콘텐츠를 상기 메시징 세션에 게시하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 대화 트랜스크립트 내에 디스플레이하고, 상기 메시지를 상기 대화 트랜스크립트 내에 디스플레이하고 - 상기 메시지는 상기 대화 트랜스크립트 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 부분적으로 중첩됨 -, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지의 표현 및 상기 메시지를 상기 메시징 세션에 포함된 상기 적어도 하나의 타 사용자에 대응하는 하나 이상의 전자 디바이스들로 송신하게 하는 명령어들을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전자 디바이스들은 상기 각자의 저장된 디지털 이미지의 상기 표현 및 상기 메시지를 상기 메시징 세션에 대응하는 하나 이상의 원격 대화 트랜스크립트들 내에 디스플레이하고, 상기 메시지는 상기 메시징 세션에 대응하는 상기 대화 트랜스크립트 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지의 상기 표현에 부분적으로 중첩되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스로 하여금,제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 제2 입력이 하나 이상의 입력-영역-디스플레이 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제2 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하고, 상기 제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 제2 입력이 하나 이상의 트랜스크립트-영역-디스플레이 기준들을 충족한다는 결정에 따라:  상기 제2 저장된 디지털 이미지를 상기 대화 트랜스크립트 내에 디스플레이하고,  상기 메시징 세션에 포함된 상기 적어도 하나의 타 사용자에 대응하는 하나 이상의 전자 디바이스들로, 상기 제2 저장된 디지털 이미지의 표현을 전송하게 하는 명령어들을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전자 디바이스들은 상기 제2 저장된 디지털 이미지의 상기 표현을 상기 메시징 세션에 대응하는 하나 이상의 원격 대화 트랜스크립트들 내에 디스플레이하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 전자 디바이스는 상기 터치 감응형 표면 상의 접촉들의 세기들을 검출하도록 구성된 하나 이상의 센서들을 포함하고,상기 제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 제2 입력을 검출하는 것은 상기 제2 저장된 디지털 이미지에 대응하는 상기 터치 감응형 표면 상의 위치에서 제1 접촉을 검출하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 트랜스크립트-영역-디스플레이 기준들은 상기 트랜스크립트-영역-디스플레이 기준들이 충족되기 위해 상기 터치 감응형 표면 상의 상기 제1 접촉의 특성 세기가 각자의 세기 임계치를 충족할 것을 요구하고,상기 하나 이상의 입력-영역-디스플레이 기준들은 상기 입력-영역-디스플레이 기준들이 충족되기 위해 상기 터치 감응형 표면 상의 상기 제1 접촉의 특성 세기가 상기 각자의 세기 임계치를 충족할 것을 요구하지 않는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력-영역-디스플레이 기준들은 상기 터치 감응형 표면 상의 탭 제스처(tap gesture)의 검출 시에 충족되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스로 하여금,상기 복수의 디지털 이미지들 내에 디스플레이된 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 입력을 검출하기 전에: 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 제1 디지털 이미지의 디스플레이에 대응하는 위치에서, 미리보기 세기 임계치를 초과하는 제2 접촉의 특성 세기의 증가를 검출하는 것을 포함하는 제3 입력의 제1 부분을 검출하고; 상기 제3 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디지털 이미지의 크기를 증가시키고; 상기 제1 디지털 이미지의 상기 크기를 증가시킨 후에, 상기 미리보기 세기 임계치 미만의 상기 제2 접촉의 상기 특성 세기의 감소를 검출하는 것을 포함하는 상기 제3 입력의 제2 부분을 검출하고; 상기 제3 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디지털 이미지의 상기 크기를 감소시키게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스로 하여금,포커스 선택자가 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 제1 디지털 이미지에 대응하는 상기 메시징 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 있는 동안 시작하는 제1 스와이프 제스처(swipe gesture)를 포함하는 사용자 입력을 검출하고 - 상기 제1 스와이프 제스처는 상기 포커스 선택자를 제1 방향으로 이동시킴 -;상기 제1 스와이프 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 복수의 디지털 이미지들의 디스플레이를 상기 디스플레이 상에서 상기 제1 방향으로 스크롤하게 하는 명령어들을 더 포함하고, 상기 복수의 디지털 이미지들의 상기 디스플레이를 스크롤하는 것은, 상기 디스플레이의 제1 에지 밖으로 스크롤되는 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 디지털 이미지들을 디스플레이하는 것을 중단하고 상기 디스플레이의 제2 에지로부터 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 새로운 디지털 이미지들을 디스플레이하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스로 하여금,포커스 선택자가 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 제1 디지털 이미지에 대응하는 상기 메시징 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 있는 동안 시작하는 제2 스와이프 제스처를 포함하는 사용자 입력을 검출하고 - 상기 제2 스와이프 제스처는 상기 포커스 선택자를 제2 방향으로 이동시킴 -;상기 제2 스와이프 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디지털 카메라에 대한 제1 어포던스 및 사진 라이브러리에 대한 제2 어포던스를 디스플레이하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 전자 디바이스로 하여금,상기 디지털 카메라에 대한 제1 어포던스 및 사진 라이브러리에 대한 제2 어포던스를 포함하여 상기 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제2 어포던스는 상기 디지털 이미지 어포던스를 포함함 -: 상기 디지털 카메라에 대한 상기 제1 어포던스를 활성화하는 입력을 검출하고; 상기 디지털 카메라에 대한 상기 제1 어포던스를 활성화하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 메시징 사용자 인터페이스의 적어도 일부 위에 상기 디지털 카메라에 대한 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 디지털 카메라에 대한 상기 사용자 인터페이스는 상기 디지털 카메라로부터의 라이브 미리보기 이미지 및 이미지 캡처 어포던스를 포함함 -; 상기 이미지 캡처 어포던스를 활성화하는 입력에 응답하여, 상기 라이브 미리보기 이미지를 캡처하고 상기 캡처된 라이브 미리보기 이미지의 표현을 상기 메시징 사용자 인터페이스의 상기 메시지 입력 영역 내에 배치하게 하는 명령어들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 메모리에 저장되고, 상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여 디스플레이되는 상기 하나 이상의 디지털 이미지들은, 상기 메시징 세션 동안 상기 디지털 카메라를 사용하여 캡처된 디지털 이미지들로 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스는 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하기 위한 복수의 편집 도구들에 대응하는 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 포함하고, 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 상기 각자의 저장된 디지털 이미지의 일부를 확대하기 위한 확대기 도구에 대응하는 확대기 사용자 인터페이스 요소 및 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 텍스트를 추가하기 위한 텍스트 도구에 대응하는 텍스트 사용자 인터페이스 요소를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스는 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하기 위한 복수의 편집 도구들에 대응하는 복수의 사용자 인터페이스 요소들을 포함하고, 상기 복수의 사용자 인터페이스 요소들은 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 수기(handwritten) 입력을 추가하기 위한 도구에 대응하는 제1 사용자 인터페이스 요소, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 텍스트를 추가하기 위한 텍스트 도구에 대응하는 텍스트 사용자 인터페이스 요소, 및 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 추가되는 텍스트의 크기를 설정하기 위한 크기 선택 사용자 인터페이스 요소를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 디바이스로서,디스플레이;터치 감응형 표면;디지털 카메라;하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 상에 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 메시징 사용자 인터페이스는 상기 전자 디바이스의 사용자와 적어도 하나의 타 사용자 사이의 메시징 세션의 대화 트랜스크립트, 키보드, 상기 사용자에 의한 텍스트 입력을 포함하는 콘텐츠를 수신하도록 구성된 메시지 입력 영역, 및 디지털 이미지 어포던스를 포함함 -; 상기 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 입력을 검출하고; 상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 키보드의 디스플레이를 복수의 디지털 이미지들의 디스플레이로 대체하고 - 상기 복수의 디지털 이미지들은 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 디지털 이미지들을 포함함 -; 상기 복수의 디지털 이미지들 내에 디스플레이된 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 디지털 이미지들 중 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 입력을 검출하고; 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하고 - 상기 메시지 입력 영역은 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 구역과 구별됨 -; 상기 대화 트랜스크립트 및 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 구역과 구별되는 상기 메시지 입력 영역 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 대응하는 위치에서 입력을 검출하고; 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 구역과 구별되는 상기 메시지 입력 영역 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 대응하는 상기 위치에서의 상기 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 메시징 사용자 인터페이스의 디스플레이를 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하기 위한 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스의 디스플레이로 대체하고 - 상기 각자의 저장된 디지털 이미지는 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스 내에 디스플레이됨 -; 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스 내에 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 디스플레이하는 동안, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하는 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 검출하고; 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하는 상기 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하고; 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집한 후, 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스를 종료하는 입력을 검출하고; 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스를 종료하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 편집된 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집한 후:상기 편집된 각자의 저장된 디지털 이미지의 표현을 상기 메시징 세션에 포함된 상기 적어도 하나의 타 사용자에 대응하는 하나 이상의 전자 디바이스들로 송신하기 위한 명령어들을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전자 디바이스들은 상기 편집된 각자의 저장된 디지털 이미지의 상기 표현을 상기 메시징 세션에 대응하는 하나 이상의 원격 대화 트랜스크립트들 내에 디스플레이하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하는 동안, 상기 메시지 입력 영역 내에서 메시지의 입력을 검출하고;상기 메시지 입력 영역 내에서 상기 메시지의 상기 입력을 검출한 후, 상기 메시지 입력 영역의 콘텐츠를 상기 메시징 세션에 게시하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하고 - 상기 콘텐츠는 상기 각자의 저장된 디지털 이미지 및 상기 메시지를 포함함 -;상기 메시지 입력 영역의 상기 콘텐츠를 상기 메시징 세션에 게시하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 대화 트랜스크립트 내에 디스플레이하고, 상기 메시지를 상기 대화 트랜스크립트 내에 디스플레이하고 - 상기 메시지는 상기 대화 트랜스크립트 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 부분적으로 중첩됨 -, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지의 표현 및 상기 메시지를 상기 메시징 세션에 포함된 상기 적어도 하나의 타 사용자에 대응하는 하나 이상의 전자 디바이스들로 송신하기 위한 명령어들을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전자 디바이스들은 상기 각자의 저장된 디지털 이미지의 상기 표현 및 상기 메시지를 상기 메시징 세션에 대응하는 하나 이상의 원격 대화 트랜스크립트들 내에 디스플레이하고, 상기 메시지는 상기 메시징 세션에 대응하는 상기 대화 트랜스크립트 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지의 상기 표현에 부분적으로 중첩되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 제2 입력이 하나 이상의 입력-영역-디스플레이 기준들을 충족한다는 결정에 따라, 상기 제2 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하고, 상기 제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 제2 입력이 하나 이상의 트랜스크립트-영역-디스플레이 기준들을 충족한다는 결정에 따라:  상기 제2 저장된 디지털 이미지를 상기 대화 트랜스크립트 내에 디스플레이하고,  상기 메시징 세션에 포함된 상기 적어도 하나의 타 사용자에 대응하는 하나 이상의 전자 디바이스들로, 상기 제2 저장된 디지털 이미지의 표현을 전송하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 하나 이상의 전자 디바이스들은 상기 제2 저장된 디지털 이미지의 상기 표현을 상기 메시징 세션에 대응하는 하나 이상의 원격 대화 트랜스크립트들 내에 디스플레이하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 전자 디바이스는 상기 터치 감응형 표면 상의 접촉들의 세기들을 검출하도록 구성된 하나 이상의 센서들을 포함하고,상기 제2 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 제2 입력을 검출하는 것은 상기 제2 저장된 디지털 이미지에 대응하는 상기 터치 감응형 표면 상의 위치에서 제1 접촉을 검출하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 트랜스크립트-영역-디스플레이 기준들은 상기 트랜스크립트-영역-디스플레이 기준들이 충족되기 위해 상기 터치 감응형 표면 상의 상기 제1 접촉의 특성 세기가 각자의 세기 임계치를 충족할 것을 요구하고,상기 하나 이상의 입력-영역-디스플레이 기준들은 상기 입력-영역-디스플레이 기준들이 충족되기 위해 상기 터치 감응형 표면 상의 상기 제1 접촉의 특성 세기가 상기 각자의 세기 임계치를 충족할 것을 요구하지 않는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력-영역-디스플레이 기준들은 상기 터치 감응형 표면 상의 탭 제스처의 검출 시에 충족되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 복수의 디지털 이미지들 내에 디스플레이된 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 입력을 검출하기 전에: 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 제1 디지털 이미지의 디스플레이에 대응하는 위치에서, 미리보기 세기 임계치를 초과하는 제2 접촉의 특성 세기의 증가를 검출하는 것을 포함하는 제3 입력의 제1 부분을 검출하고; 상기 제3 입력의 상기 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디지털 이미지의 크기를 증가시키고; 상기 제1 디지털 이미지의 상기 크기를 증가시킨 후에, 상기 미리보기 세기 임계치 미만의 상기 제2 접촉의 상기 특성 세기의 감소를 검출하는 것을 포함하는 상기 제3 입력의 제2 부분을 검출하고; 상기 제3 입력의 상기 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디지털 이미지의 상기 크기를 감소시키기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,포커스 선택자가 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 제1 디지털 이미지에 대응하는 상기 메시징 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 있는 동안 시작하는 제1 스와이프 제스처를 포함하는 사용자 입력을 검출하고 - 상기 제1 스와이프 제스처는 상기 포커스 선택자를 제1 방향으로 이동시킴 -;상기 제1 스와이프 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 복수의 디지털 이미지들의 디스플레이를 상기 디스플레이 상에서 상기 제1 방향으로 스크롤하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 복수의 디지털 이미지들의 상기 디스플레이를 스크롤하는 것은, 상기 디스플레이의 제1 에지 밖으로 스크롤되는 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 디지털 이미지들을 디스플레이하는 것을 중단하고 상기 디스플레이의 제2 에지로부터 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 새로운 디지털 이미지들을 디스플레이하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,포커스 선택자가 상기 복수의 디지털 이미지들 내의 제1 디지털 이미지에 대응하는 상기 메시징 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 있는 동안 시작하는 제2 스와이프 제스처를 포함하는 사용자 입력을 검출하고 - 상기 제2 스와이프 제스처는 상기 포커스 선택자를 제2 방향으로 이동시킴 -;상기 제2 스와이프 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 디지털 카메라에 대한 제1 어포던스 및 사진 라이브러리에 대한 제2 어포던스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디지털 카메라에 대한 상기 제1 어포던스 및 상기 사진 라이브러리에 대한 상기 제2 어포던스를 포함하여 상기 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제2 어포던스는 상기 디지털 이미지 어포던스를 포함함 -; 상기 디지털 카메라에 대한 상기 제1 어포던스를 활성화하는 입력을 검출하고; 상기 디지털 카메라에 대한 상기 제1 어포던스를 활성화하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 메시징 사용자 인터페이스의 적어도 일부 위에 상기 디지털 카메라에 대한 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 디지털 카메라에 대한 상기 사용자 인터페이스는 상기 디지털 카메라로부터의 라이브 미리보기 이미지 및 이미지 캡처 어포던스를 포함함 -; 상기 이미지 캡처 어포던스를 활성화하는 입력에 응답하여, 상기 라이브 미리보기 이미지를 캡처하고 상기 캡처된 라이브 미리보기 이미지의 표현을 상기 메시징 사용자 인터페이스의 상기 메시지 입력 영역 내에 배치하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서, 상기 메모리에 저장되고, 상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여 디스플레이되는 상기 하나 이상의 디지털 이미지들은, 상기 메시징 세션 동안 상기 디지털 카메라를 사용하여 캡처된 디지털 이미지들로 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지는 디지털 사진인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항에 있어서, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지는 디지털 사진인, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 방법으로서,하나 이상의 프로세서들, 메모리, 터치 감응형 표면, 디지털 카메라, 및 디스플레이를 갖는 전자 디바이스에서: 상기 디스플레이 상에 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 메시징 사용자 인터페이스는 상기 전자 디바이스의 사용자와 적어도 하나의 타 사용자 사이의 메시징 세션의 대화 트랜스크립트, 키보드, 상기 사용자에 의한 텍스트 입력을 포함하는 콘텐츠를 수신하도록 구성된 메시지 입력 영역, 및 디지털 이미지 어포던스를 포함함 -; 상기 메시징 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 입력을 검출하는 단계; 상기 디지털 이미지 어포던스를 활성화하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 키보드의 디스플레이를 복수의 디지털 이미지들의 디스플레이로 대체하는 단계 - 상기 복수의 디지털 이미지들은 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 디지털 이미지들을 포함함 -; 상기 복수의 디지털 이미지들 내에 디스플레이된 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 디지털 이미지들 중 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 입력을 검출하는 단계; 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 선택하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하는 단계 - 상기 메시지 입력 영역은 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 구역과 구별됨 -; 상기 대화 트랜스크립트 및 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 구역과 구별되는 상기 메시지 입력 영역 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 대응하는 위치에서 입력을 검출하는 단계; 상기 복수의 디지털 이미지들을 포함하는 상기 구역과 구별되는 상기 메시지 입력 영역 내의 상기 각자의 저장된 디지털 이미지에 대응하는 상기 위치에서의 상기 입력을 포함하는 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 메시징 사용자 인터페이스의 디스플레이를 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하기 위한 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스의 디스플레이로 대체하는 단계 - 상기 각자의 저장된 디지털 이미지는 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스 내에 디스플레이됨 -; 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스 내에 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 디스플레이하는 동안, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하는 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 검출하는 단계; 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하는 상기 하나 이상의 입력들의 시퀀스를 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집하는 단계; 상기 각자의 저장된 디지털 이미지를 편집한 후, 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스를 종료하는 입력을 검출하는 단계; 및 상기 디지털 이미지 편집 사용자 인터페이스를 종료하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 편집된 각자의 저장된 디지털 이미지를 상기 메시지 입력 영역 내에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAUDHRI, Imran, A.</engName><name>차우드리, 임란, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANZURES, Freddy, A.</engName><name>안주레스, 프레디, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DELLINGER, Richard, R.</engName><name>델린저, 리차드, 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GRIFFIN, Bradley, W.</engName><name>그리핀, 브래들리, 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JON, Tiffany, S.</engName><name>존, 티파니, 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>KARUNAMUNI, Chanaka, G.</engName><name>카루나무니, 차나카, 지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>KING, Nicholas, V.</engName><name>킹, 니콜라스, 브이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOHSENI, Daamun</engName><name>모세니, 다아문</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PHAM, Hoan</engName><name>팜, 호안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TYLER, Willam, M.</engName><name>타일러, 윌리엄, 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WAN, Wan, Si</engName><name>완, 완, 시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>여키스, 지안카를로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CONOLLY, Bethany, B.</engName><name>코놀리, 베다니, 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ADLER, Darin, B.</engName><name>애들러, 다린, 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIM, Emilie</engName><name>킴, 에밀리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/338,502</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/339,078</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.06.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/349,114</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.06.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/349,116</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/272,399</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/506,614</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670636</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670641</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670642</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670647</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670648</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670649</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670650</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670651</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670652</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670653</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670654</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201670655</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0053090-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001367.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f82002404051901c07fac2d6b7d6fafc7324eef3464e64cad19953cce15042b7d258d54ea4ec5681716f8222dc193f1cf3cd406</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd2797f3f3e8b992cefe19e269b2a0def5cdd0ea3c1f69993de2c9bf4d844c734e55fa631ada80c02d58e2f23895c07cd4cb2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>