<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:16.216</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026182</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아웃-오브-프레임 경계 조건에 대한 모션 벡터 한정</inventionTitle><inventionTitleEng>MOTION VECTOR RESTRICTION FOR OUT-OF-FRAME BOUNDARY CONDITIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125830</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시내용의 측면은 비디오 디코딩을 위한 방법 및 장치를 제공한다. 장치는 현재 블록의 모션 정보를 결정하는 프로세싱 회로부를 포함한다. 모션 정보는 현재 블록의 하나 이상의 참조 블록을 지시한다. 모션 정보 제약이 하나 이상의 참조 블록이 개개의 하나 이상의 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하는 경우에, 프로세싱 회로부는 하나 이상의 참조 블록에 기초하여 현재 블록을 재구성한다. 제1 모션 벡터(MV)가 현재 블록 내의 영역으로부터 제1 참조 픽처의 픽처 경계의 외부에 있는 제1 참조 블록의 제1 참조 영역으로 가리키는 경우에, 프로세싱 회로부는 제1 MV를 클립핑함으로써 영역으로부터 업데이트된 제1 참조 영역으로 가리키는 제1 클립핑된 MV를 결정하고, 여기서, 업데이트된 제1 참조 영역은 픽처 경계의 내부에 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023136941</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078219</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법으로서,인터 예측으로 예측된 현재 블록의 모션 정보를 결정하는 단계 - 상기 모션 정보는 개개의 하나 이상의 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 하나 이상의 참조 블록을 지시함 -;모션 정보 제약이 상기 하나 이상의 참조 블록이 상기 개개의 하나 이상의 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 참조 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계; 및상기 모션 정보에 의해 지시된 제1 모션 벡터(MV : motion vector)가 상기 현재 블록 내의 영역으로부터 제1 참조 영역으로 가리키는 것에 응답하여 - 상기 제1 참조 영역은 상기 하나 이상의 참조 블록 중 제1 참조 블록의 영역으로서 상기 하나 이상의 참조 픽처의 제1 참조 픽처의 픽처 경계의 외부에 있고, 상기 픽처 경계는 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함함 -, 업데이트된 제1 참조 영역이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있는 업데이트된 제1 참조 블록 내에 있도록 상기 제1 MV를 클립핑(clipping)함으로써, 상기 현재 블록 내의 상기 영역으로부터 상기 업데이트된 제1 참조 영역으로 가리키는 제1 클립핑된 MV를 결정하는 단계; 및 상기 업데이트된 제1 참조 영역에 기초하여 상기 현재 블록 내의 상기 영역을 재구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 적응적 모션 벡터 예측(AMVP : adaptive motion vector prediction) 모드로 양방향-예측되고,상기 모션 정보는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로 가리키는 상기 제1 MV, 및 상기 현재 블록으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록으로 가리키는 제2 MV를 지시하고,상기 하나 이상의 참조 블록은 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록으로 구성되고,상기 모션 정보 제약은, 상기 제1 참조 블록이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 모션 정보는 후보 리스트에서 MV 예측자(MVP : MV predictor) 후보를 지시하고, 상기 MVP 후보는 제1 MVP 및 제2 MVP를 지시하고,상기 제1 MVP는, 상기 현재 블록에 대응하고 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있는 제1 중간 참조 블록을 가리키고,상기 제2 MVP는, 상기 현재 블록에 대응하고 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있는 제2 중간 참조 블록을 가리키고,상기 모션 정보를 결정하는 단계는, 상기 제1 MVP 및 제1 MV 차이(MVD : MV difference)에 기초하여 상기 제1 MV를 결정하는 단계; 및 상기 제2 MVP 및 제2 MVD에 기초하여 제2 MV를 결정하는 단계 - 상기 제2 MV는 상기 제2 참조 블록을 가리킴 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 아핀 모드(affine mode)로 양방향-예측되고, 복수의 서브블록(subblock)을 포함하고,상기 모션 정보는 상기 복수의 서브블록 중의 하나와 각각 연관된 MV 쌍(MV pair)을 지시하고,상기 복수의 서브블록 중 개개의 서브블록과 연관된 각각의 MV 쌍은 상기 개개의 서브블록으로부터 상기 제1 참조 블록 내의 제1 참조 서브블록으로 가리키는 제1 MV, 및 상기 개개의 서브블록으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록 내의 제2 참조 서브블록으로 가리키는 제2 MV를 포함하고,상기 하나 이상의 참조 블록은 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록으로 구성되고,상기 모션 정보 제약은, 상기 제1 참조 서브블록의 각각이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 제2 참조 서브블록의 각각이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 병합 모드(merge mode)로 양방향-예측되고,상기 현재 블록의 후보 리스트는 하나 이상의 MV 예측자(MVP) 후보를 포함하고,상기 모션 정보를 결정하는 단계는, MVP 인덱스에 기초하여 상기 하나 이상의 MVP 후보로부터 상기 현재 블록의 MVP 후보를 결정하는 단계 - 상기 MVP 후보는 상기 제1 참조 픽처와 연관된 제1 MVP, 및 제2 참조 픽처와 연관된 제2 MVP를 지시함 -; 및 상기 현재 블록의 상기 제1 MV를 상기 제1 MVP인 것으로, 그리고 상기 현재 블록의 제2 MV를 상기 제2 MVP인 것으로 결정하는 단계를 포함하고,상기 모션 정보 제약은, 상기 제1 MV가 가리키는 상기 제1 참조 블록이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 제2 MV가 가리키는 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고,상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,개개의 제1 MVP 및 개개의 제2 MVP를 지시하는, 상기 하나 이상의 MVP 후보 중 각각의 MVP 후보에 대하여, 상기 모션 정보 제약은, 상기 개개의 제1 MVP가 가리키는 제1 중간 참조 블록이 개개의 제1 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 개개의 제2 MVP가 가리키는 제2 중간 참조 블록이 개개의 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 아핀 병합 모드(affine merge mode)로 양방향-예측되고, 복수의 서브블록을 포함하고,상기 현재 블록의 후보 리스트는 하나 이상의 아핀 병합 후보를 포함하고,상기 복수의 서브블록 중 각각의 서브블록에 대하여, 상기 모션 정보를 결정하는 단계는, 상기 개개의 서브블록 내의 각각의 영역에 대하여, 상기 하나 이상의 아핀 병합 후보 중 한 아핀 병합 후보에 기초하여 상기 개개의 영역의 MV 쌍을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 MV 쌍은 상기 영역으로부터 상기 제1 참조 블록 내의 제1 참조 서브블록 내의 제1 영역으로 가리키는 개개의 제1 MV, 및 상기 영역으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록 내에 있는 제2 참조 서브블록 내의 제2 영역으로 가리키는 개개의 제2 MV를 포함하고, 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록은 상기 현재 블록에 대응하고, 상기 제1 참조 서브블록 및 상기 제2 참조 서브블록은 상기 개개의 서브블록에 대응하고, 상기 모션 정보 제약은, 각각의 제1 영역이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 각각의 제2 영역이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 양방향-예측되고,상기 모션 정보는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로 가리키는 상기 제1 MV, 및 상기 현재 블록으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록으로 가리키는 제2 MV를 지시하고,상기 하나 이상의 참조 블록은 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록으로 구성되고,상기 제1 참조 블록의 상기 제1 참조 영역은 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 외부에 있고,상기 제1 클립핑된 MV를 결정하는 단계는,상기 업데이트된 제1 참조 블록이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있도록 상기 제1 MV를 클립핑함으로써, 상기 제1 클립핑된 MV를 결정하는 단계; 및상기 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 외부에 있는 것에 응답하여, 업데이트된 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있도록 상기 제2 MV를 클립핑함으로써 제2 클립핑된 MV를 결정하는 단계 - 상기 제2 클립핑된 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 업데이트된 제2 참조 블록으로 가리키고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 현재 블록은 아핀 모드로 양방향-예측되고, 복수의 서브블록을 포함하고,상기 복수의 서브블록 중 각각의 서브블록에 대하여, 상기 모션 정보를 결정하는 단계는, 상기 개개의 서브블록 내의 각각의 영역에 대해, 상기 아핀 모드를 이용하여 상기 개개의 영역의 MV 쌍을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 MV 쌍은 상기 영역으로부터 상기 제1 참조 블록 내의 제1 참조 서브블록 내의 상기 제1 참조 영역으로 가리키는 개개의 제1 MV, 및 상기 영역으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록 내에 있는 제2 참조 서브블록 내의 제2 참조 영역으로 가리키는 제2 MV를 포함하고, 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록은 상기 현재 블록에 대응하고, 상기 제1 참조 서브블록 및 상기 제2 참조 서브블록은 상기 개개의 서브블록에 대응하고,상기 제1 참조 영역은 상기 제1 참조 블록 내의 상기 제1 참조 서브블록 내에 있고, 상기 현재 블록 내의 상기 영역은 상기 제1 참조 서브블록에 대응하는 상기 복수의 서브블록의 서브블록 내에 있고,상기 제1 참조 영역은 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 외부에 있고,상기 제1 클립핑된 MV를 결정하는 단계는, 상기 제1 MV를 클립핑함으로써 상기 제1 클립핑된 MV를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 클립핑된 MV는 상기 서브블록 내의 상기 영역으로부터 상기 업데이트된 제1 참조 영역으로 가리키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 디코딩을 위한 장치로서,프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는, 인터 예측으로 예측된 현재 블록의 모션 정보를 결정하고 - 상기 모션 정보는 개개의 하나 이상의 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 하나 이상의 참조 블록을 지시함 -, 모션 정보 제약이 상기 하나 이상의 참조 블록이 상기 개개의 하나 이상의 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 참조 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하고, 상기 모션 정보에 의해 지시된 제1 모션 벡터(MV)가 상기 현재 블록 내의 영역으로부터 제1 참조 영역으로 가리키는 것에 응답하여 - 상기 제1 참조 영역은 상기 하나 이상의 참조 블록 중 제1 참조 블록의 영역으로서 상기 하나 이상의 참조 픽처의 제1 참조 픽처의 픽처 경계의 외부에 있고, 상기 픽처 경계가 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함함 -,  업데이트된 제1 참조 영역이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있는 업데이트된 제1 참조 블록 내에 있도록 상기 제1 MV를 클립핑함으로써, 상기 현재 블록 내의 상기 영역으로부터 상기 업데이트된 제1 참조 영역으로 가리키는 제1 클립핑된 MV를 결정하고,  상기 업데이트된 제1 참조 영역에 기초하여 상기 현재 블록 내의 상기 영역을 재구성하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 현재 블록은 적응적 모션 벡터 예측(AMVP) 모드로 양방향-예측되고,상기 모션 정보는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로 가리키는 상기 제1 MV, 및 상기 현재 블록으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록으로 가리키는 제2 MV를 지시하고,상기 하나 이상의 참조 블록은 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록으로 구성되고,상기 모션 정보 제약은, 상기 제1 참조 블록이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 모션 정보는 후보 리스트에서 MV 예측자(MVP) 후보를 지시하고, 상기 MVP 후보는 제1 MVP 및 제2 MVP를 지시하고,상기 제1 MVP는, 상기 현재 블록에 대응하고 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있는 제1 중간 참조 블록을 가리키고,상기 제2 MVP는, 상기 현재 블록에 대응하고 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있는 제2 중간 참조 블록을 가리키고,상기 프로세싱 회로부는, 상기 제1 MVP 및 제1 MV 차이(MVD)에 기초하여 상기 제1 MV를 결정하고, 상기 제2 MVP 및 제2 MVD에 기초하여 제2 MV를 결정하도록 - 상기 제2 MV는 상기 제2 참조 블록을 가리킴 -구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 현재 블록은 아핀 모드로 양방향-예측되고, 복수의 서브블록을 포함하고,상기 모션 정보는 상기 복수의 서브블록 중의 하나와 각각 연관된 MV 쌍을 지시하고,상기 복수의 서브블록 중 개개의 서브블록과 연관된 각각의 MV 쌍은 상기 개개의 서브블록으로부터 상기 제1 참조 블록 내의 제1 참조 서브블록으로 가리키는 제1 MV, 및 상기 개개의 서브블록으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록 내의 제2 참조 서브블록으로 가리키는 제2 MV를 포함하고,상기 하나 이상의 참조 블록은 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록으로 구성되고,상기 모션 정보 제약은, 상기 제1 참조 서브블록의 각각이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 제2 참조 서브블록의 각각이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 현재 블록은 병합 모드로 양방향-예측되고,상기 현재 블록의 후보 리스트는 하나 이상의 MV 예측자(MVP) 후보를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는, MVP 인덱스에 기초하여 상기 하나 이상의 MVP 후보로부터 상기 현재 블록의 MVP 후보를 결정하고 - 상기 MVP 후보는 상기 제1 참조 픽처와 연관된 제1 MVP, 및 제2 참조 픽처와 연관된 제2 MVP를 지시함 -, 상기 현재 블록의 상기 제1 MV를 상기 제1 MVP인 것으로, 그리고 상기 현재 블록의 제2 MV를 상기 제2 MVP인 것으로 결정하도록구성되고,상기 모션 정보 제약은, 상기 제1 MV가 가리키는 상기 제1 참조 블록이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 제2 MV가 가리키는 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,개개의 제1 MVP 및 개개의 제2 MVP를 지시하는, 상기 하나 이상의 MVP 후보 중 각각의 MVP 후보에 대하여, 상기 모션 정보 제약은, 상기 개개의 제1 MVP가 가리키는 제1 중간 참조 블록이 개개의 제1 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 개개의 제2 MVP가 가리키는 제2 중간 참조 블록이 개개의 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 현재 블록은 아핀 병합 모드로 양방향-예측되고, 복수의 서브블록을 포함하고,상기 현재 블록의 후보 리스트는 하나 이상의 아핀 병합 후보를 포함하고,상기 복수의 서브블록 중 각각의 서브블록에 대하여, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 개개의 서브블록 내의 각각의 영역에 대하여, 상기 하나 이상의 아핀 병합 후보 중 한 아핀 병합 후보에 기초하여 상기 개개의 영역의 MV 쌍을 결정하도록 구성되고, 상기 MV 쌍은 상기 영역으로부터 상기 제1 참조 블록 내의 제1 참조 서브블록 내의 제1 영역으로 가리키는 개개의 제1 MV, 및 상기 영역으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록 내에 있는 제2 참조 서브블록 내의 제2 영역으로 가리키는 제2 MV를 포함하고, 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록은 상기 현재 블록에 대응하고, 상기 제1 참조 서브블록 및 상기 제2 참조 서브블록은 상기 개개의 서브블록에 대응하고, 상기 모션 정보 제약은, 각각의 제1 영역이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 각각의 제2 영역이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서,상기 현재 블록은 양방향-예측되고,상기 모션 정보는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로 가리키는 상기 제1 MV, 및 상기 현재 블록으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록으로 가리키는 제2 MV를 지시하고,상기 하나 이상의 참조 블록은 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록으로 구성되고,상기 제1 참조 블록의 상기 제1 참조 영역은 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 외부에 있고,상기 프로세싱 회로부는, 상기 업데이트된 제1 참조 블록이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있도록 상기 제1 MV를 클립핑함으로써, 상기 제1 클립핑된 MV를 결정하고, 상기 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 외부에 있는 것에 응답하여, 업데이트된 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있도록 상기 제2 MV를 클립핑함으로써 제2 클립핑된 MV를 결정하도록 - 상기 제2 클립핑된 MV는 상기 현재 블록으로부터 상기 업데이트된 제2 참조 블록으로 가리키고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함함 -구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서,상기 현재 블록은 아핀 모드로 양방향-예측되고, 복수의 서브블록을 포함하고,상기 복수의 서브블록 중 각각의 서브블록에 대하여, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 개개의 서브블록 내의 각각의 영역에 대해, 상기 아핀 모드를 이용하여 상기 개개의 영역의 MV 쌍을 결정하도록 구성되고, 상기 MV 쌍은 상기 영역으로부터 상기 제1 참조 블록 내의 제1 참조 서브블록 내의 상기 제1 참조 영역으로 가리키는 개개의 제1 MV, 및 상기 영역으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록 내에 있는 제2 참조 서브블록 내의 제2 참조 영역으로 가리키는 제2 MV를 포함하고, 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록은 상기 현재 블록에 대응하고, 상기 제1 참조 서브블록 및 상기 제2 참조 서브블록은 상기 개개의 서브블록에 대응하고,상기 제1 참조 영역은 상기 제1 참조 블록 내의 상기 제1 참조 서브블록 내에 있고, 상기 현재 블록 내의 상기 영역은 상기 제1 참조 서브블록에 대응하는 상기 복수의 서브블록의 서브블록 내에 있고,상기 제1 참조 영역은 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 외부에 있고,상기 프로세싱 회로부는 상기 제1 MV를 클립핑함으로써 상기 제1 클립핑된 MV를 결정하도록 구성되고, 상기 제1 클립핑된 MV는 상기 서브블록 내의 상기 영역으로부터 상기 업데이트된 제1 참조 영역으로 가리키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 프로그램을 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 프로그램은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능하여,인터 예측으로 예측된 현재 블록의 모션 정보를 결정하는 것 - 상기 모션 정보는 개개의 하나 이상의 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 하나 이상의 참조 블록을 지시함 -;모션 정보 제약이 상기 하나 이상의 참조 블록이 상기 개개의 하나 이상의 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 참조 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 것; 및상기 모션 정보에 의해 지시된 제1 모션 벡터(MV)가 상기 현재 블록 내의 영역으로부터 제1 참조 영역으로 가리키는 것에 응답하여 - 상기 제1 참조 영역은 상기 하나 이상의 참조 블록 중 제1 참조 블록의 영역으로서 상기 하나 이상의 참조 픽처의 제1 참조 픽처의 픽처 경계의 외부에 있고, 상기 픽처 경계가 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함함 -, 업데이트된 제1 참조 영역이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있는 업데이트된 제1 참조 블록 내에 있도록 상기 제1 MV를 클립핑함으로써, 상기 현재 블록 내의 상기 영역으로부터 상기 업데이트된 제1 참조 영역으로 가리키는 제1 클립핑된 MV를 결정하는 것; 및 상기 업데이트된 제1 참조 영역에 기초하여 상기 현재 블록 내의 상기 영역을 재구성하는 것을 수행하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 현재 블록은 적응적 모션 벡터 예측(AMVP) 모드로 양방향-예측되고,상기 모션 정보는 상기 현재 블록으로부터 상기 제1 참조 블록으로 가리키는 상기 제1 MV, 및 상기 현재 블록으로부터 제2 참조 픽처와 연관된 제2 참조 블록으로 가리키는 제2 MV를 지시하고,상기 하나 이상의 참조 블록은 상기 제1 참조 블록 및 상기 제2 참조 블록으로 구성되고,상기 모션 정보 제약은, 상기 제1 참조 블록이 상기 제1 참조 픽처의 상기 픽처 경계의 내부에 있고, 상기 제2 참조 블록이 상기 제2 참조 픽처의 픽처 경계의 내부에 있다는 것을 지시하고, 상기 픽처 경계는 상기 제2 참조 픽처의 상기 픽처 경계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>전 리옌-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/298,774</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/965,737</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0842254-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0843040-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0843041-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123580-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0154265-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0883949-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026182.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761fcb6c7d57626167710192339cde037f149f00ea38464d4f5b281bdd35d5e7fd378e548471b2093e9c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf7477583d6028a87e5a6c882171e619cc0ca668b735d233aee6fc00f3fc0583efa317c6bb181b366b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>