<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:54.2654</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2016.11.04</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030218</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>만능 세포의 유전자 조작</inventionTitle><inventionTitleEng>GENOMIC ENGINEERING OF PLURIPOTENT CELL</inventionTitleEng><openDate>2025.09.29</openDate><openNumber>10-2025-0141836</openNumber><originalApplicationDate>2016.11.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2018-7015758</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/074</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020187015758</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 선택된 부위에서 안정하고, 기능성인 게놈 편집을 갖는 게놈-조작된 iPSC 및 유도 세포를 수득하기 위한 방법 및 조성물이 제공된다. 또한 게놈-조작된 iPSC로부터 유래된 세포 집단 또는 클론성 세포주가 제공되며, 이는 하나 이상의 선택된 내인성 유전자 내에 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드 및/또는 in/del의 표적화된 통합을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017079673</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2016.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2016/060699</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 작제물로서, 통합 시에 상기 작제물 내에 포함된 1종 이상의 외인성 프로모터에 또는 선택된 부위 내에 포함된 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결되는 1종 이상의 관심 외인성 폴리뉴클레오타이드; 및 상기 선택된 부위에 특이적이고, 상기 관심 외인성 폴리뉴클레오타이드에 플랭킹(flanking)된 상동성 아암의 쌍을 포함하되,상기 작제물은 iPSC(induced pluripotent stem cell) 내의 상기 선택된 부위에서 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드의 표적화된 통합을 위한 것이고;상기 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드는 후속하는 확장된 iPSC, 상기 iPSC로부터 유래된 분화된 세포 및/또는 그로부터 유래된 탈분화된 세포에서 통합되고, 기능성으로 유지되는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드는 링커 서열에 의해서 서로에 연결되거나; 또는 상기 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드는 동일하거나 또는 상이한 프로모터 하에서 발현하는, 작제물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 링커 서열은 자가-절단 펩타이드를 암호화하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 링커 서열은 내부 리보솜 도입 서열(Internal Ribosome Entry Sequence: IRES)을 제공하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 마커를 암호화하는 적어도 하나의 폴리뉴클레오타이드를 더 포함하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 선택된 부위에서 상기 내인성 프로모터에 의해서 유도된 마커를 암호화하는 폴리뉴클레오타이드를 더 포함하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 선택된 부위는 안전 하버 유전자좌(safe harbor locus), 고 발현성 유전자좌, 일시적으로 발현된 유전자좌, 또는 중단을 위한 유전자 유전자좌인, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 안전 하버 유전자좌는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1, 게놈 안전 하버의 기준을 충족시키는 유전자좌를 포함하거나; 또는 상기 중단을 위한 유전자 유전자좌는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자를 포함하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드 중 적어도 하나는 CMV, EF1α, PGK, CAG, UBC, 또는 다른 구성적, 유도성, 일시적-, 조직- 또는 세포 유형-특이적 프로모터에 작동 가능하게 연결된, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 폴리뉴클레오타이드는 1종 이상의 안전 스위치 단백질; 표적화 양상; 수용체; 신호전달 분자; 전사 인자; 약제학적으로 활성인 단백질 또는 펩타이드; 약물 표적 후보; 및 상기 작제물과 통합된 상기 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 촉진하는 단백질을 암호화하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 폴리뉴클레오타이드는 카스파제, 티미딘 카이나제, 사이토신 데아미나제, 변형된 EGFR, B-세포 CD20 또는 이들의 임의의 조합물을 포함하는 안전 스위치 단백질을 암호화하는, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 안전 스위치 단백질을 암호화하는 폴리뉴클레오타이드는 CAG에 작동 가능하게 연결된, 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 게놈 내의 하나 이상의 선택된 부위에서 적어도 하나의 표적화된 게놈 편집(genomic editing)을 포함하는 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법으로서, 하기 (I), (II) 또는 (III) 단계를 포함하고, 이에 의해서 적어도 하나의 기능성 표적화된 게놈 편집을 포함하는 게놈-조작된 iPSC를 수득하되, 상기 게놈-조작된 iPSC는 부분적으로 분화된 세포 또는 완전히-분화된 세포로 분화될 수 있는, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법:(I): 하기 단계 (i) 및 (ii) 단계 중 하나 또는 둘 모두를 임의의 순서로 포함하는, iPSC를 유전자 조작하는 단계: (i) 선택된 부위에서 표적화된 통합을 허용하도록 제1항의 1종 이상의 작제물을 iPSC에 도입하는 단계; (ii) (a) 선택된 부위 인식이 가능한 1종 이상의 엔도뉴클레아제를 사용하여 상기 선택된 부위에서 하나 이상의 이중 가닥 브레이크를 iPSC 내에 도입하는 단계; 및  (b) 내인성 DNA 수선을 허용하여 상기 선택된 부위에서 표적화된 in/del을 생성하도록 단계 (I)(ii)(a)의 iPSC를 배양하는 단계;(II): 하기 단계들을 포함하는, 재프로그래밍 비-만능 세포를 유전자 조작하여 상기-게놈 조작된 iPSC를 수득하는 단계: (i) 비-만능 세포를 1종 이상의 재프로그래밍 인자, 및 선택적으로 TGFβ 수용체/ALK 저해제, MEK 저해제, GSK3 저해제 및/또는 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물과 접촉시켜 상기 비-만능 세포의 재프로그래밍을 개시하는 단계; 및 (ii) 상기 단계 (II)(i)의 재프로그래밍 비-만능 세포에 하기 (a) 및 (b) 중 하나 또는 둘 모두를 임의의 순서로 도입하는 단계로서,  (a) 선택된 부위에서 표적화된 통합을 허용하기 위한 제1항의 1종 이상의 작제물;  (b) 선택된 부위 인식이 가능한 적어도 하나의 엔도뉴클레아제를 사용하는 선택된 부위에서의 하나 이상의 이중 가닥 브레이크;  상기 단계 (II)(ii)(b)의 세포를 내인성 DNA 수선을 허용하여 상기 선택된 부위에서 표적화된 in/del을 생성하도록 배양하는, 상기 도입하는 단계; 및(III): 하기 단계 (i) 및 (ii)를 포함하는, 재프로그래밍을 위해서 비-만능 세포를 유전자 조작하여 게놈-조작된 iPSC를 수득하는 단계: (i) 비-만능 세포에 하기 (a) 및 (b) 중 하나 또는 둘 모두를 임의의 순서로 도입하는 단계로서,  (a) 선택된 부위에서 표적화된 통합을 허용하기 위한 제1항의 1종 이상의 작제물;  (b) 선택된 부위 인식이 가능한 적어도 하나의 엔도뉴클레아제를 사용하는 선택된 부위에서의 하나 이상의 이중 가닥 브레이크;  상기 단계 (III)(i)(b)의 세포를 내인성 DNA 수선을 허용하여 상기 선택된 부위에서 표적화된 in/del을 생성하도록 배양하는, 상기 도입하는 단계; 및 (ii) 상기 단계 (III)(i)의 세포를 1종 이상의 재프로그래밍 인자, 및 선택적으로 TGFβ 수용체/ALK 저해제, MEK 저해제, GSK3 저해제 및/또는 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물과 접촉시켜, 선택된 부위에서 표적화된 편집을 포함하는 게놈-조작된 iPSC를 수득하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 하나 이상의 선택된 부위에서 상기 적어도 하나의 표적화된 게놈 편집은 안전 스위치 단백질, 표적화 양상, 수용체, 신호전달 분자, 전사 인자, 약제학적으로 활성인 단백질 및 펩타이드, 약물 표적 후보, 또는 상기 게놈-조작된 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 촉진하는 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드의 삽입을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드는 (1) CMV, EF1α, PGK, CAG, UBC, 또는 다른 구성적, 유도성, 일시적-, 조직- 또는 세포 유형-특이적 프로모터를 포함하는 1종 이상의 외인성 프로모터; 또는 (2) AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 상기 선택된 부위 내에 포함된 1종 이상의 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결된, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 카스파제, 티미딘 카이나제, 사이토신 데아미나제, 변형된 EGFR 또는 B-세포 CD20을 포함하는 단백질을 암호화하는 1종 이상의 상이한 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하되, 상기 게놈-조작된 iPSC가 2종 이상의 자살 유전자를 포함하는 경우, 상기 자살 유전자는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 상이한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 또는 제16항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 표적화 양상, 수용체, 신호전달 분자, 전사 인자, 약물 표적 후보, 면역 반응 조절 및 조정, 또는 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 억제하는 단백질과 연관된 1종 이상의 내인성 유전자에서 in/del을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 내인성 유전자는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 적어도 하나를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 AAVS1 유전자좌에서 카스파제 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이 및 H11 유전자좌에서 티미딘 카이나제 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 군 (I), (II) 및/또는 (III)은 상기 게놈-조작된 iPSC를 MEK 저해제, GSK3 저해제 및 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물과 접촉시키는 단계를 더 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 표적화된 게놈 편집을 포함하는 상기 수득된 게놈 조작된 iPSC는 기능성이고, 분화 효력이 있고, 동일한 기능성의 게놈 편집을 포함하는 비-만능 세포로 분화할 수 있는, 게놈-조작된 iPSC를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항으로부터 생성된 게놈-조작된 iPSC. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 iPSC는 제1항의 작제물 내에 포함된 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하되, 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드는 하나 이상의 선택된 부위에서 통합된, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 iPSC는 표적화 양상; 수용체; 신호전달 분자; 전사 인자; 약물 표적 후보; 면역 반응 조절 및 조정; 및 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 억제하는 단백질과 연관된 내인성 유전자 내에 포함된 하나 이상의 in/del을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 내인성 유전자는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 하나 이상을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 적어도 하나 내에 결실 또는 감소된 발현을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 또는 제26항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL, CD3, CD4, CD8, CD47, CD113, CD131, CD137, CD80, PDL1, A2AR, CAR, TCR, Fc 수용체, 관여자, 및 이중-, 다중- 특이적 또는 보편적 관여자(universal engager)와의 커플링을 위한 표면 촉발 수용체 중 적어도 하나 내에 도입 또는 증가된 발현을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 도입 또는 증가된 발현은 외인성 단백질 암호화 폴리뉴클레오타이드의 도입을 위한 통합 또는 비-통합된 방법을 통해서인, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 또는 제26항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA 부류 I 및/또는 부류 II 결핍성인, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 또는 제29항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 B2M 널(null) 또는 저(low), TAP1 널 또는 저 및/또는 TAP2 널 또는 저를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 또는 제30항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL 및 PDL1 단백질 중 하나 이상을 암호화하는 통합 또는 비-통합된 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하거나, 또는 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL 및 PDL1 단백질 중 하나 이상의 도입된 발현을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항 또는 제31항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 고 친화도 CD16 수용체를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 비-절단성 CD16 수용체를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 고 친화도 및 비-절단성 CD16 수용체(hnCD16)를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 비-절단성 HLA-E를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 또는 비-절단성 HLA-G를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 iPSC는 안전 스위치 단백질; 표적화 양상; 수용체; 신호전달 분자; 전사 인자; 약제학적으로 활성인 단백질 또는 펩타이드; 약물 표적 후보; 또는 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 촉진하는 단백질을 포함하는 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 1종 이상의 작제물 내에 포함된 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드는 통합 시 (1) CMV, EF1α, PGK, CAG, UBC, 또는 다른 구성적, 유도성, 일시적-, 조직- 또는 세포 유형-특이적 프로모터를 포함하는 1종 이상의 외인성 프로모터; 또는 (2) AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 선택된 부위 내에 포함된 1종 이상의 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결된, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 iPSC는 카스파제, 티미딘 카이나제, 사이토신 데아미나제, 변형된 EGFR 또는 B-세포 CD20을 포함하는 안전 스위치 단백질을 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제22항 또는 제35항에 있어서, 상기 iPSC는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 동일한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된 적어도 2종의 동일하거나 또는 상이한 안전 스위치 단백질 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 iPSC는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 상이한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된 2개의 동일하거나 또는 상이한 안전 스위치 단백질 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제22항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 동일한 유전자 조작이 없는 iPSC와 비교할 때 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성, 증가된 면역-내성, 또는 T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성을 갖되; 상기 게놈-조작된 iPSC는 만능성을 유지하고; 그리고 게놈-조작된 iPSC는 동일한 기능성의 게놈 조작을 갖는 비-만능 세포로의 분화 가능성을 유지하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제22항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 iPSC는 부분적으로 분화된 세포 또는 완전히-분화된 세포로 분화할 수 있되, 상기 부분적으로 분화된 세포 또는 완전히-분화된 세포는 상기 iPSC 내에 포함된 적어도 하나의 표적화된 게놈 편집을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제22항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 iPSC는 조혈 계통 세포로 분화할 수 있는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제22항 내지 제39항 중어느 한 항에 있어서, 상기 부분적으로 분화된 세포는 중배엽 세포, CD34 세포, 조혈 내피 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체 또는 NK 세포 전구체를 포함하고; 완전히-분화된 세포는 T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 하기를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC:(i) B2M 널 또는 저;(ii) TAP1 널 또는 저;(iii) TAP2 널 또는 저;(iv) 타파신 널 또는 저;(v) HLA-E 또는 비-절단성 HLA-E의 도입된 발현;(vi) HLA-G 또는 비-절단성 HLA-G의 도입된 발현;(vii) PDL1의 도입된 발현;(viii) 고 친화도 비-절단성 CD16(hnCD16);(ix) Fc 수용체;(x) T 세포 수용체(TCR); (xi) 키메라 항원 수용체(CAR)(xii) 안전 스위치 단백질을 발현하는 하나 이상의 자살 유전자; (xiii) 이중-, 다중-특이적 또는 보편적 관여자, 또는이들의 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 TCR, CAR, 관여자, Fc 수용체 또는 자살 유전자는 유도성인, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 동일한 유전자 조작이 없는 iPSC와 비교할 때 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성, T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖되; 상기 게놈-조작된 iPSC는 만능성을 유지하고; 상기 게놈-조작된 iPSC는 동일한 기능성의 게놈 조작을 갖는 비-만능 세포로의 분화 가능성을 유지하는, 게놈-조작된 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 변형된 HLA 결핍 iPSC로서, 상기 iPSC는 HLA 부류 I 및/또는 II 결핍성이고, (1) 외인성 HLA-E, HLA-G, CD16, 4lBBL, CD47, CD113 및 PDL1 중 하나 이상; 또는 (2) HLA-E, HLA-G, CD16, 4lBBL, CD47, CD113 및 PDL1 단백질 중 하나 이상의 도입된 발현; 및 선택적으로 (3) TCR, CAR, 관여자, Fc 수용체 및 단일 또는 이중 안전 스위치 단백질 중 하나 이상을 추가로 포함하는, 변형된 HLA 결핍 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 TCR, CAR, 관여자, Fc 수용체 또는 자살 유전자는 유도성인, 변형된 HLA 결핍 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 동일한 유전자 조작이 없는 iPSC와 비교할 때 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성, T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖되; 상기 변형된 HLA 결핍 iPSC는 만능성을 유지하고; 상기 변형된 HLA 결핍 iPSC는 HLA 결핍성이고, 동일한 기능적인 게놈 조작을 갖는 비-만능 세포로의 분화 가능성을 유지하는, 변형된 HLA 결핍 iPSC.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 하기 단계들을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC로부터 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포를 생성시키는 방법:(i) 제22항 내지 제44항 중 어느 한 항의 게놈-조작된 iPSC 또는 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항의 변형된 HLA 결핍 iPSC를 수득하는 단계로서, 상기 iPSC는 적어도 하나의 기능성 게놈 편집을 포함하는, 상기 수득하는 단계; 및(ii) 상기 게놈-조작된 iPSC 또는 변형된 HLA 결핍 iPSC를 분화시켜 상기 게놈-조작된 iPSC 내에 포함된 동일한 기능성의 표적화된 게놈 편집을 포함하는 유래된 비-만능 세포를 수득하는 분화 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 유래된 비-만능 세포는 조혈 계통 세포를 포함하고; 상기 분화 단계 (ii)는 배상체의 형성이 없는, 게놈-조작된 비-만능 세포를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 유래된 비-만능 세포는 중배엽 세포, CD34 세포, 조혈 내피 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체, NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, 게놈-조작된 비-만능 세포를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. iPSC로부터 게놈-조작된 비-만능 세포를 생성시키는 방법으로서, 하기 단계 (i) 및 (ii)를 포함하고, 이에 의해서 하나 이상의 선택된 부위에서 하나 이상의 기능성 표적화된 편집을 포함하는 게놈-조작된 비-만능 세포를 수득하는, iPSC로부터 게놈-조작된 비-만능 세포를 생성시키는 방법.(i) iPSC를 계통 특이적 분화를 개시하기에 충분한 조건 하에 적용하는 단계; 및 (ii) 상기 단계 (i)의 분화하는 세포를 유전자 조작하여 임의의 순서의 하기 단계 (a) 및 (b) 중 하나 또는 둘 모두에 의해서 상기 게놈-조작된 비-만능 세포를 수득하는 단계: (a) 선택된 부위에서 표적화된 통합을 허용하도록 상기 단계 (i)의 분화 세포에 제1항의 1종 이상의 작제물을 도입하는 단계; (b) (1) 선택된 부위 인식이 가능한 적어도 하나의 엔도뉴클레아제를 사용하여 상기 선택된 부위에서 상기 단계 (i)의 분화 세포에 하나 이상의 이중 가닥 브레이크를 도입하는 단계; 및  (2) 내인성 DNA 수선을 허용하여 상기 선택된 부위에서 표적화된 in/del을 생성하도록 단계 (ii)(b)(1)로부터의 세포를 배양하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 조혈 계통 세포를 포함하는, iPSC로부터 게놈-조작된 비-만능 세포를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 중배엽 세포, CD34 세포, 조혈 내피 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체, NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, iPSC로부터 게놈-조작된 비-만능 세포를 생성시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항 내지 제53항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 생성된 iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포로서, 상기 비-만능 세포는 하나 이상의 기능성 표적화된 게놈 편집을 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 비-만능 세포는 중배엽 세포, 조혈 내피 세포, CD34 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체, NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 또는 제55항에 있어서, 상기 비-만능 세포는 안전 스위치 단백질; 표적화 양상; 수용체; 신호전달 분자; 전사 인자; 약제학적으로 활성인 단백질 또는 펩타이드; 약물 표적 후보; 또는 비-만능 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 포함하는 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 또는 제56항에 있어서, 표적화 양상; 수용체; 신호전달 분자; 전사 인자; 약물 표적 후보; 면역 반응 조절 및 조정; 및 비-만능 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 억제하는 단백질과 연관된 내인성 유전자 내에 포함된 하나 이상의 in/del을 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 하나 이상의 in/del을 포함하는 내인성 유전자는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자를 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 상기 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 적어도 하나 내에 결실 또는 감소된 발현을 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항에 있어서, 상기 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL, CD3, CD4, CD8, CD47, CD113, CD131, CD137, CD80, PDL1, A2AR, CAR, TCR, Fc 수용체, 관여자, 및 이중- 또는 다중-특이적 또는 보편적 관여자와의 커플링을 위한 표면 촉발 수용체 중 적어도 하나 내에 도입 또는 증가된 발현을 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제54항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-만능 세포는,(i) 각각 동일한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된 적어도 2개의 외인성 폴리뉴클레오타이드로서, 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드는 동일하거나 또는 상이한 안전 스위치 단백질을 암호화하는, 상기 적어도 2개의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 또는(ii) 각각 상이한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된 적어도 2개의 외인성 폴리뉴클레오타이드로서, 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드는 동일하거나 또는 상이한 안전 스위치 단백질을 암호화하는, 상기 적어도 2개의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 안전 스위치 단백질을 암호화하는 상기 외인성 폴리뉴클레오타이드는 카스파제, 티미딘 카이나제, 사이토신 데아미나제, 변형된 EGFR, B-세포 CD20 및 이들의 조합물로부터 선택되는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 안전 하버 유전자좌는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제54항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-만능 세포는 iPSC로 재프로그래밍될 수 있되, 상기 iPSC는 상기 비-만능 세포 내에 포함된 동일한 기능성의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 이로부터 재프로그래밍된 상기 iPSC는 부분적으로 분화된 세포 또는 완전히-분화된 세포로 분화될 수 있는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제54항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 세포는 상이한 운명의 비-만능 세포로 교차분화될 수 있는, iPSC 유래된 게놈-조작된 비-만능 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 하기를 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 계통 세포이되, 상기 iPSC는 상기 게놈-조작된 조혈 계통 세포와 동일한 게놈 편집을 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 계통 세포:(i) B2M 널 또는 저;(ii) TAP1 널 또는 저;(iii) TAP2 널 또는 저;(iv) 타파신 널 또는 저;(v) HLA-E 또는 비-절단성 HLA-E의 도입된 발현;(vi) HLA-G 또는 비-절단성 HLA-G의 도입된 발현;(vii) PDL1의 도입된 발현;(viii) 고 친화도 비-절단성 CD16(hnCD16);(ix) Fc 수용체;(x) T 세포 수용체(TCR); (xi) 키메라 항원 수용체(CAR)(xii) 안전 스위치 단백질을 발현하는 하나 이상의 자살 유전자; (xiii) 이중-, 다중-특이적 또는 보편적 관여자, 또는 이들의 임의의 조합물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 TCR, CAR, 관여자, Fc 수용체 또는 자살 유전자는 유도성인, iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, 상기 조혈 계통 세포는 중배엽 세포, 조혈 내피 세포, CD34 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체 또는 NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성, T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖되; 상기 덜 분화된 게놈-조작된 조혈 계통 세포는 동일한 기능성의 게놈 조작을 갖는 더 분화된 조혈 계통 세포로의 분화 가능성을 유지하는, iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제67항 내지 제70항의 하기 세포를 포함하는, iPSC 유래 조혈 세포를 포함하는 조성물:(a) iPSC 유래된 게놈-조작된 CD34 세포;(b) iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 줄기 및 전구 세포;(c) iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 줄기 및 전구 세포;(d) iPSC 유래된 게놈-조작된 조혈 다능성 전구 세포; (e) iPSC 유래된 게놈-조작된 T 세포 전구체;(f) iPSC 유래된 게놈-조작된 NK 세포 전구체;(g) iPSC 유래된 게놈-조작된 T 세포; 또는(h) iPSC 유래된 게놈-조작된 NK 세포; 또는 이들의 임의의 조합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 하기를 포함하는, 게놈-조작된 조혈 계통 세포:(i) B2M 널 또는 저;(ii) TAP1 널 또는 저;(iii) TAP2 널 또는 저;(iv) 타파신 널 또는 저;(v) HLA-E 또는 비-절단성 HLA-E의 도입된 발현;(vi) HLA-G 또는 비-절단성 HLA-G의 도입된 발현;(vii) PDL1의 도입된 발현;(viii) 고 친화도 비-절단성 CD16(hnCD16);(ix) Fc 수용체;(x) T 세포 수용체(TCR); (xi) 키메라 항원 수용체(CAR)(xii) 안전 스위치 단백질을 발현하는 하나 이상의 자살 유전자; (xiii) 이중-, 다중-특이적 또는 보편적 관여자, 또는 이들의 임의의 조합물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 TCR, CAR, 관여자, Fc 수용체 또는 자살 유전자는 유도성인, 게놈-조작된 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서, 상기 조혈 계통 세포는 중배엽 세포, 조혈 내피 세포, CD34 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체, NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, 게놈-조작된 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성, T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖되; 상기 덜 분화된 게놈-조작된 조혈 계통 세포는 동일한 기능성의 게놈 조작을 갖는 더 분화된 조혈 계통 세포로의 분화 가능성을 유지하는, 게놈-조작된 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 변형된 HLA 결핍 조혈 계통 세포로서, 상기 조혈 계통 세포는 HLA 부류 I 및/또는 II 결핍성이고, (1) 외인성 HLA-E, HLA-G, CD16, 4lBBL,CD47, CD113 및 PDL1 중 하나 이상; 또는 (2) HLA-E, HLA-G, CD16, 4lBBL,CD47, CD113 및 PDL1 단백질 중 하나 이상의 도입된 발현; 및 선택적으로 (3) TCR, CAR, 관여자, Fc 수용체 및 단일 또는 이중 안전 스위치 단백질 중 하나 이상을 추가로 포함하는, 변형된 HLA 결핍 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 TCR, CAR, 관여자, Fc 수용체 또는 자살 유전자는 유도성인, 변형된 HLA 결핍 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항 또는 제77항에 있어서, 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성, T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖되; 상기 덜 분화된 변형된 HLA 결핍 조혈 계통 세포는 동일한 기능성의 게놈 조작을 갖는 더 분화된 조혈 계통 세포로의 분화 가능성을 유지하는, 변형된 HLA 결핍 조혈 계통 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물로서, (i) 게놈-조작된 비-만능 세포, 또는 제54항 내지 제70항 또는 제72항 내지 제78항 중 어느 한 항의 세포로서, 상기 비-만능 세포는 상기 게놈 내의 하나 이상의 선택된 부위에서 적어도 하나의 표적화된 게놈 편집을 포함하는, 상기 세포;(ii) 1종 이상의 재프로그래밍 인자; 및 선택적으로,(iii) TGFβ 수용체/ALK 저해제, MEK 저해제, GSK3 저해제 및/또는 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물을 포함하되, 상기 조성물은 게놈-조작된 비-만능 세포 내에 포함된 동일한 표적화된 게놈 편집을 포함하는 iPSC를 수득하기에 유용한, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 하나 이상의 선택된 부위에서 상기 적어도 하나의 표적화된 게놈 편집은 안전 스위치 단백질, 표적화 양상, 수용체, 신호전달 분자, 전사 인자, 약제학적으로 활성인 단백질 또는 펩타이드, 약물 표적 후보, 또는 비-만능 세포의 및 이들의 재프로그래밍된 iPSC의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 촉진하는 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드의 삽입을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드는 (1) CMV, EF1α, PGK, CAG, UBC, 또는 다른 구성적, 유도성, 일시적-, 조직- 또는 세포 유형-특이적 프로모터를 포함하는 1종 이상의 외인성 프로모터; 또는 (2) AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 상기 선택된 부위 내에 포함된 1종 이상의 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결된, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 상기 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 선택된 삽입 부위 내에 포함된 1종 이상의 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결된, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 카스파제, 티미딘 카이나제, 사이토신 데아미나제, 변형된 EGFR, B-세포 CD20 또는 이들의 임의의 조합물을 포함하는 안전 스위치 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 상이한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된 2종 이상의 동일하거나 또는 상이한 안전 스위치 단백질 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 AAVS1 유전자좌에서 카스파제 암호화 폴리뉴클레오타이드를 포함하고, H11 유전자좌에서 티미딘 카이나제 암호화 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제79항 또는 제80항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 표적화 양상; 수용체; 신호전달 분자; 전사 인자; 약물 표적 후보; 면역 반응 조절 및 조정; 및 비-만능 세포 및 이로부터의 iPSC의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 억제하는 단백질과 연관된 내인성 유전자 내에 포함된 하나 이상의 in/del을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 내인성 유전자는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 하나 이상을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제79항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 적어도 하나 내에 결실 또는 감소된 발현을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제79항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL, CD3, CD4, CD8, CD47, CD113, CD131, CD137, CD80, PDL1, A2AR, CAR, TCR, Fc 수용체, 관여자, 및 이중- 또는 다중-특이적 또는 보편적 관여자와의 커플링을 위한 표면 촉발 수용체 중 적어도 하나 내에 도입 또는 증가된 발현을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제79항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도입 또는 증가된 발현은 외인성 단백질 암호화 폴리뉴클레오타이드를 도입하기 위한 통합 또는 비-통합된 방법을 통해서인, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제79항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 HLA 부류 I 및/또는 부류 II 결핍성인, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제79항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 B2M 널 또는 저, TAP1 널 또는 저 및/또는 TAP2 널 또는 저를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제79항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL 및 PDL1 단백질 중 하나 이상을 암호화하는 통합 또는 비-통합된 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하거나; 또는 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL 및 PDL1 단백질 중 하나 이상의 도입된 발현을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제79항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 고 친화도 CD16 수용체를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 비-절단성 CD16 수용체를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 고 친화도 및 비-절단성 CD16 수용체(hnCD16)를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 비-절단성 HLA-E를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 또는 비-절단성 HLA-G를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제79항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 중배엽 세포, CD34 세포, 조혈 내피 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체, NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제79항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖거나; 또는 상기 게놈-조작된 비-만능 세포는 T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성을 갖는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물로서, (i) 비-만능 세포;(ii) 하나 이상의 선택된 유전좌에서의 표적화된 편집을 위한 1종 이상의 작제물;(iii) 1종 이상의 재프로그래밍 인자; 및 선택적으로,(iv) TGFβ 수용체/ALK 저해제, MEK 저해제, GSK3 저해제 및/또는 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물을 포함하되, 상기 조성물은 표적화된 게놈 편집을 포함하는 iPSC를 수득하기에 유용하고, 이에 의해서 상기 게놈-조작된 iPSC는 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖거나; 또는 상기 게놈-조작된 iPSC는 T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성을 갖는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 선택된 부위에서 이중 가닥 브레이크를 도입하기 위해서 선택된 부위 인식이 가능한 1종 이상의 엔도뉴클레아제; 및/또는 안전 스위치 단백질, 표적화 양상, 수용체, 신호전달 분자, 전사 인자, 약제학적으로 활성인 단백질 및 펩타이드, 약물 표적 후보, 또는 비-만능 세포 재프로그래밍된 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 촉진하는 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 작제물을 더 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드는 (1) CMV, EF1α, PGK, CAG, UBC, 또는 다른 구성적, 유도성, 일시적-, 조직- 또는 세포 유형-특이적 프로모터를 포함하는 1종 이상의 외인성 프로모터; 또는 (2) AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 선택된 부위 내에 포함된 1종 이상의 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결된, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항에 있어서, 상기 수득된 게놈-조작된 iPSC는 카스파제, 티미딘 카이나제, 사이토신 데아미나제, 변형된 EGFR, B-세포 CD20 또는 이들의 임의의 조합물을 포함하는 안전 스위치 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제97항에 있어서, 상기 수득된 게놈-조작된 iPSC는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 상이한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된 2종 이상의 동일하거나 또는 상이한 안전 스위치 단백질 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제97항에 있어서, 상기 수득된 게놈-조작된 iPSC는 AAVS1 유전자좌에서 카스파제 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하고, H11 유전자좌에서 티미딘 카이나제 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제97항에 있어서, 상기 수득된 게놈-조작된 iPSC는 표적화 양상; 수용체; 신호전달 분자; 전사 인자; 약물 표적 후보; 면역 반응 조절 및 조정; 및 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 억제하는 단백질과 연관된 내인성 유전자 내에 포함된 하나 이상의 in/del을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 하나 이상의 in/del을 포함하는 수득된 게놈-조작된 iPSC는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 하나 이상을 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제97항에 있어서, 상기 비-만능 세포는 중배엽 세포, CD34 세포, 조혈 내피 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체, NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포를 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제97항에 있어서, 상기 수득된 게놈-조작된 iPSC의 만능성을 유지하기 위해서 MEK 저해제, GSK3 저해제 및 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물을 더 포함하는, 게놈-조작된 iPSC를 수득하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 조성물로서, (i) 게놈-조작된 iPSC로서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 하기 (a) 또는 (b) 또는 (c) 단계로부터 수득된, 상기 게놈-조작된 iPSC: (a) 게놈-조작된 비-만능 세포를 재프로그램하는 단계로서, 상기 수득된 iPSC는 상기 게놈-조작된 비-만능 세포 내의 선택된 부위에서 동일한 표적화된 통합 및/또는 in/del을 포함하는, 상기 게놈-조작된 비-만능 세포를 재프로그래밍하는 단계; 또는  (b) 하나 이상의 선택된 부위에서 하나 이상의 표적화된 통합 및/또는 in/del을 도입함으로써 클론성 iPSC 또는 iPSC의 풀을 유전자 조작하는 단계; 또는 (c) 하나 이상의 선택된 부위에서 하나 이상의 표적화된 통합 및/또는 in/del을 1종 이상의 재프로그래밍 인자 및 선택적으로 TGFβ 수용체/ALK 저해제, MEK 저해제, GSK3 저해제 및/또는 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물과 접촉된 재프로그래밍 비-만능 세포의 풀에 도입함으로써 게놈 조작하는 단계; 및(ii) MEK 저해제, GSK3 저해제 및 ROCK 저해제를 포함하는 소분자 조성물을 포함하되,상기 게놈-조작된 iPSC는 안전 스위치 단백질, 표적화 양상, 수용체, 신호전달 분자, 전사 인자, 약제학적으로 활성인 단백질 및 펩타이드, 약물 표적 후보, 또는 비-만능 세포 재프로그래밍된 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 촉진하는 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 및/또는 표적화 양상, 수용체, 신호전달 분자, 전사 인자, 약물 표적 후보, 면역 반응 조절 및 조정, 또는 비-만능 세포 재프로그래밍된 iPSC 또는 이의 유도 세포의 생착, 수송, 귀소, 생존도, 자기-재생, 지속성 및/또는 생존을 억제하는 단백질과 연관된 1종 이상의 내인성 유전자에서 in/del을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 선택된 부위에서 이중 가닥 브레이크를 도입하기 위해서 선택된 부위 인식이 가능한 1종 이상의 엔도뉴클레아제를 더 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제107항에 있어서, 상기 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드는 (1) CMV, EF1α, PGK, CAG, UBC, 또는 다른 구성적, 유도성, 일시적-, 조직- 또는 세포 유형-특이적 프로모터를 포함하는 1종 이상의 외인성 프로모터; 또는 (2) AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 선택된 부위 내에 포함된 1종 이상의 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결된, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 카스파제, 티미딘 카이나제, 사이토신 데아미나제, 변형된 EGFR, B-세포 CD20 및 이들의 조합물로부터 선택된 안전 스위치 단백질을 암호화하는 1종 이상의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 AAVS1, CCR5, ROSA26, 콜라겐, HTRP, H11, H11, 베타-2 마이크로글로불린, GAPDH, TCR 또는 RUNX1을 포함하는 상이한 안전 하버 유전자좌 내에 통합된 2종 이상의 동일하거나 또는 상이한 안전 스위치 단백질 암호화 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 AAVS1 유전자좌에서 카스파제 암호화 유전자를 포함하고, H11 유전자좌에서 티미딘 카이나제 암호화 유전자를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제107항에 있어서, 상기 하나 이상의 in/del을 포함하는 게놈-조작된 iPSC는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 B2M, TAP1, TAP2, 타파신, NLRC5, PD1, LAG3, TIM3, RFXANK, CIITA, RFX5, RFXAP 및 염색체 6p21 영역 내의 임의의 유전자 중 적어도 하나 내에 결실 또는 감소된 발현을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL, CD3, CD4, CD8, CD47, CD113, CD131, CD137, CD80, PDL1, A2AR, CAR, TCR, Fc 수용체, 관여자, 및 이중- 또는 다중-특이적 또는 보편적 관여자와의 커플링을 위한 표면 촉발 수용체 중 적어도 하나 내에 도입 또는 증가된 발현을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 외인성 단백질 암호화 폴리뉴클레오타이드를 도입하기 위해서 통합 또는 비-통합된 방법을 통해서 도입 또는 증가된 발현을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA 부류 I 및/또는 부류 II 결핍성인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 B2M 널 또는 저, TAP1 널 또는 저 및/또는 TAP2 널 또는 저를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL 및 PDL1 단백질 중 하나 이상을 암호화하는 통합 또는 비-통합된 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하거나; 또는 상기 게놈-조작된 iPSC는 HLA-E, HLA-G, CD16, 41BBL 및 PDL1 단백질 중 하나 이상의 도입된 발현을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 고 친화도 CD16 수용체를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 비-절단성 CD16 수용체를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 고 친화도 및 비-절단성 CD16 수용체(hnCD16)를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 비-절단성 HLA-E를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드; 또는 비-절단성 HLA-G를 암호화하는 적어도 1종의 외인성 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 개선된 지속성, 면역 세포에 대한 증가된 내성 또는 증가된 면역-내성을 갖거나; 또는 상기 게놈-조작된 iPSC는 T 및/또는 NK 세포에 대한 증가된 내성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제107항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 동일한 기능성의 표적화된 게놈 편집을 갖는 조혈 계통 세포를 포함하는 비-만능 세포로 분화할 가능성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 게놈-조작된 iPSC는 중배엽 세포, CD34 세포, 조혈 내피 세포, 조혈 줄기 및 전구 세포, 조혈 다능성 전구 세포, T 세포 전구체, NK 세포 전구체, T 세포, NKT 세포, NK 세포 또는 B 세포로 분화할 가능성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 하기를 포함하는, 약제학적 조성물:(a) 제22항 내지 제44항 중 어느 한 항의 게놈-조작된 iPSC;(b) 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항의 변형된 HLA 결핍 iPSC;(c) 제54항 내지 제66항 중 어느 한 항의 게놈-조작된 비-만능 세포;(d) 제67항 내지 제70항, 및 제72항 내지 제75항 중 어느 한 항의 게놈-조작된 조혈 계통 세포; 또는(e) 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항의 변형된 HLA 결핍 조혈 계통 세포; 또는 이들의 임의의 조합물; 및 약제학적으로 허용 가능한 배지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항의 약제학적 조성물의 치료적 용도로서, 상기 조성물을 입양 세포 요법에 적합한 대상체에게 도입하는 것을 포함하되, 상기 대상체는 자가면역 장애; 혈액 악성종양; 고형 종양; 암, 또는 HIV, RSV, EBV, CMV, 아데노바이러스 또는 BK 폴리오마 바이러스와 연관된 감염을 갖는, 약제학적 조성물의 치료적 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따라서 게놈-조작된 iPSC를 제조하는 방법 및 제48항 내지 제53항 중 어느 한 항에 따라서 그로부터 유래된 비-만능 세포를 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에이고, ***** 스크립스 서밋 드라이브</address><code>520130366419</code><country>미국</country><engName>FATE THERAPEUTICS, INC.</engName><name>페이트 세러퓨틱스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 스위트 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VALAMEHR, Bahram</engName><name>발라메르 바흐람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 스위트 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ABUJAROUR, Ramzey</engName><name>아부자라우 람지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 스위트 **...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LEE, Tom Tong</engName><name>리 탐 통</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 스위트 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LAN, Weijie</engName><name>란 웨이지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 스위트 **...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>CLARKE, Raedun</engName><name>클라크 라둔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 스위트 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BJORDAHL, Ryan</engName><name>비요달 라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/251,032</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/337,258</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.07.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/366,503</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1039988-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1136334-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1136335-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030218.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93613bf347a40b894aef6a438be2110a7eab8df4f20af4b16a0315f7ef99f3bd9f16cdf1d06c1d50637ebdc6e4e6975497c57162a4200086d3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf966aa17855841d97371379af2f4e6e454312d50d6034c0e248cc41e3e0990289c9286426db9b741c5ab3bceadd2ab35a99ff04cca5bfe8d6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>