<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:52.1352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007821</applicationNumber><claimCount>138</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다양한 영상화 모달리티에 걸친 모달리티-교차 픽셀 정렬 및 세포-대-세포 정합</inventionTitle><inventionTitleEng>CROSS-MODALITY PIXEL ALIGNMENT AND CELL-TO-CELL REGISTRATION ACROSS VARIOUS IMAGING MODALITIES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.15</openDate><openNumber>10-2025-0067818</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 컴퓨터 장치에 의해 구현되는 방법은, 조직 세포들의 세트의 복수의 영상을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 영상은 제1 시각화 모달리티를 포함하는 제1 영상 및 제2 시각화 모달리티를 포함하는 제2 영상을 포함하는 것인 단계를 포함한다. 상기 방법은 제1 영상 내 조직 세포들의 세트의 제1 조직 세포 및 제2 영상 내 제1 조직 세포를 식별하는 단계, 및 상기 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포 및 상기 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 기초하여 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하는 단계를 포함한다. 세포-대-세포 정합 프로세스는 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포를 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 매칭시키는 것을 포함한다. 상기 방법은 세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 단계를 포함하며, 여기서 상기 표현형은 질병 병리상태를 부분적으로 나타낸다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059701</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/074176</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조직 세포를 하나 이상의 표현형으로 분류하기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 하나 이상의 컴퓨팅 장치에 의해,조직 세포들의 세트의 복수의 영상을 수신하는 단계로서, 상기 복수의 영상은 적어도 제1 시각화 모달리티를 포함하는 제1 영상 및 제2 시각화 모달리티를 포함하는 제2 영상을 포함하는 것인 단계,상기 제1 영상 내 조직 세포들의 세트 중 제1 조직 세포 및 상기 제2 영상 내 상기 제1 조직 세포를 식별하는 단계,제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포 및 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 기초하여 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하는 단계로서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스는 상기 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 상기 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포를 매칭시키는 것(matching)을 포함하는 것인 단계, 및세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 단계로서, 상기 표현형은 질병 병리상태를 적어도 부분적으로 나타내는 것인 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 조직 세포의 표현형 분류에 기초하여 표현형 표를 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 표현형 표를 활용해 상기 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 매핑하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 각각은 전체 슬라이드 영상화 모달리티, 현미경 모달리티, 비-광학 영상화 모달리티, 또는 공간 전사체학(ST) 영상화 모달리티에 의해 독립적으로 획득되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 전체 슬라이드 영상화 모달리티는 명시야 또는 형광 영상화 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 현미경 모달리티는 명시야 현미경, 형광 현미경, 공초점 현미경, 고함량 스크리닝(HCS) 현미경, 또는 합성 영상 생성 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 비-광학 영상화 모달리티는 영상화 질량 세포 분석법(Imaging Mass Cytometry)(IMC) 또는 다중 이온 빔 영상화(Multiplex Ion Beam Imaging)(MIBI) 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 염료-기반 시각화 모달리티를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 염료-기반 시각화 모달리티는 조직학적 염색, 형광 제자리 교잡(fluorescence in situ hybridization)(FISH), 또는 면역형광 염색 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 조직학적 염색은 헤마톡실린 및 에오신(hematoxylin and eosin)(H0026#E) 염색 또는 발색성 염색(chromogenic staining)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 또는 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 면역염색을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 단계는 하나 이상의 분자 주석에 기초하여, 제1 조직 세포의 세포 상태를 활성화된 면역 세포로서 분류하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 조직 세포는 암 세포, 형질 세포, 림프구, 대식세포, 또는 섬유아세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 단계는 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 제1 조직 세포를 면역 세포로서 분류하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 면역 세포는 대식세포, 조절 T-세포(Treg), CD8 세포, B 림프구, 또는 자연 살해(NK) 세포를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 질병 병리상태는 비호지킨 림프종(NHL) 질병 병리상태를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 여포성 림프종(FL)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 미만성 거대 B-세포 림프종(DLBCL)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 시스템으로서,명령을 포함하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체, 및하나 이상의 저장 매체에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는 명령을 실행하여, 조직 세포들의 세트의 복수의 영상을 수신하고, 여기서 상기 복수의 영상은 적어도 제1 시각화 모달리티를 포함하는 제1 영상 및 제2 시각화 모달리티를 포함하는 제2 영상을 포함하고, 상기 제1 영상 내 조직 세포들의 세트 중 제1 조직 세포 및 상기 제2 영상 내 상기 제1 조직 세포를 식별하며,  제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포 및 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 기초하여 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하고, 여기서 상기 세포-대-세포 정합 프로세스는 상기 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 상기 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포를 매칭시키는 것(matching)을 포함하고,  세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하도록 구성되고, 여기서 상기 표현형은 질병 병리상태를 적어도 부분적으로 나타내는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 명령은 상기 제1 조직 세포의 표현형 분류에 기초하여 표현형 표를 생성하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 명령은 상기 표현형 표를 활용해 상기 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 매핑하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 각각은 전체 슬라이드 영상화 모달리티, 현미경 모달리티, 비-광학 영상화 모달리티, 또는 공간 전사체학(ST) 영상화 모달리티에 의해 독립적으로 획득되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 전체 슬라이드 영상화 모달리티는 명시야 또는 형광 영상화 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 현미경 모달리티는 명시야 현미경, 형광 현미경, 공초점 현미경, 고함량 스크리닝(HCS) 현미경, 또는 합성 영상 생성 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 비-광학 영상화 모달리티는 영상화 질량 세포 분석법(Imaging Mass Cytometry)(IMC) 또는 다중 이온 빔 영상화(Multiplex Ion Beam Imaging)(MIBI) 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 염료-기반 시각화 모달리티를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 염료-기반 시각화 모달리티는 조직학적 염색, 형광 제자리 교잡(fluorescence in situ hybridization)(FISH), 또는 면역형광 염색 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 조직학적 염색은 헤마톡실린 및 에오신(hematoxylin and eosin)(H0026#E) 염색 또는 발색성 염색(chromogenic staining)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 또는 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 면역염색을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 제1 조직 세포의 세포 상태를 활성화된 면역 세포로서 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항에 있어서, 상기 제1 조직 세포는 암 세포, 형질 세포, 림프구, 대식세포, 또는 섬유아세포를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제19항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 제1 조직 세포를 면역 세포로서 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 면역 세포는 대식세포, 조절 T-세포(Treg), CD8 세포, B 림프구, 또는 자연 살해(NK) 세포를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항에 있어서, 상기 질병 병리상태는 비호지킨 림프종(NHL) 질병 병리상태를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 여포성 림프종(FL)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 미만성 거대 B-세포 림프종(DLBCL)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 명령은 하나 이상의 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,조직 세포들의 세트의 복수의 영상을 수신하게 하고, 여기서 상기 복수의 영상은 적어도 제1 시각화 모달리티를 포함하는 제1 영상 및 제2 시각화 모달리티를 포함하는 제2 영상을 포함하고,상기 제1 영상 내 조직 세포들의 세트 중 제1 조직 세포 및 상기 제2 영상 내 상기 제1 조직 세포를 식별하게 하며,제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포 및 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 기초하여 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하게 하고, 여기서 상기 세포-대-세포 정합 프로세스는 상기 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 상기 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포를 매칭시키는 것(matching)을 포함하고,세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하게 하고, 여기서 상기 표현형은 질병 병리상태를 적어도 부분적으로 나타내는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 명령은 상기 제1 조직 세포의 표현형 분류에 기초하여 표현형 표를 생성하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 명령은 상기 표현형 표를 활용해 상기 제1 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제2 영상 내에서 식별된 제1 조직 세포에 매핑하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 각각은 전체 슬라이드 영상화 모달리티, 현미경 모달리티, 비-광학 영상화 모달리티, 또는 공간 전사체학(ST) 영상화 모달리티에 의해 독립적으로 획득되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 전체 슬라이드 영상화 모달리티는 명시야 또는 형광 영상화 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 현미경 모달리티는 명시야 현미경, 형광 현미경, 공초점 현미경, 고함량 스크리닝(HCS) 현미경, 또는 합성 영상 생성 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 비-광학 영상화 모달리티는 영상화 질량 세포 분석법(Imaging Mass Cytometry)(IMC) 또는 다중 이온 빔 영상화(Multiplex Ion Beam Imaging)(MIBI) 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 염료-기반 시각화 모달리티를 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 염료-기반 시각화 모달리티는 조직학적 염색, 형광 제자리 교잡(fluorescence in situ hybridization)(FISH), 또는 면역형광 염색 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 조직학적 염색은 헤마톡실린 및 에오신(hematoxylin and eosin)(H0026#E) 염색 또는 발색성 염색(chromogenic staining)을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 또는 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 면역염색을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 제1 조직 세포의 세포 상태를 활성화된 면역 세포로서 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항에 있어서, 상기 제1 조직 세포는 암 세포, 형질 세포, 림프구, 대식세포, 또는 섬유아세포를 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 제1 조직 세포를 면역 세포로서 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 면역 세포는 대식세포, 조절 T-세포(Treg), CD8 세포, B 림프구, 또는 자연 살해(NK) 세포를 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항에 있어서, 상기 질병 병리상태는 비호지킨 림프종(NHL) 질병 병리상태를 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 여포성 림프종(FL)을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 미만성 거대 B-세포 림프종(DLBCL)을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 조직 세포를 하나 이상의 표현형으로 분류하기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 하나 이상의 컴퓨팅 장치에 의해,조직 세포들의 세트의 복수의 영상을 수신하는 단계로서, 여기서 상기 복수의 영상은 적어도 제1 시각화 모달리티를 포함하는 제1 영상 및 제2 시각화 모달리티를 포함하는 제2 영상을 포함하는 것인 단계,상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하는 단계로서, 여기서 각 픽셀 영역은 조직 세포들의 세트의 각각의 조직 세포에 대응하는 것인 단계,식별된 픽셀 영역에 기초하여 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하는 단계로서, 여기서 상기 세포-대-세포 정합 프로세스는 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역을 상기 제2 영상 내 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역에 매칭시키는 것을 포함하는 것인 단계, 및세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 단계로서, 상기 표현형은 질병 병리상태를 적어도 부분적으로 나타내는 것인 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 제1 조직 세포의 표현형 분류에 기초하여 표현형 표를 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서,상기 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역과 연관된 하나 이상의 공간 특징에 기초하여 상기 제1 조직 세포에 대한 표현형 분류 라벨을 결정하는 단계,상기 세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역과 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역 간의 대응관계를 결정하는 단계, 및1) 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역 및 2) 상기 제1 조직 세포에 대해 결정된 표현형 분류 라벨에 기초하여 모델을 훈련하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 복수의 영상 중 제3 영상을 훈련된 모델에 입력하는 단계로서, 여기서 상기 제3 영상은 제2 시각화 모달리티를 포함하는 것인 단계, 및상기 훈련된 모델을 활용해, 제3 영상 내에서 상기 제1 조직 세포에 대응하는 픽셀 영역을 식별하고, 상기 제3 영상 내에서 제1 조직 세포에 대한 예측된 표현형 분류 라벨을 출력하는 단계로서, 여기서 제1 조직 세포에 대한 예측된 표현형 분류 라벨은 상기 제1 조직 세포에 대한 결정된 표현형 분류 라벨에 대응하는 것인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 상기 모델은 하나 이상의 딥 신경망(deep neural network)(DNN)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항에 있어서,제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매핑함으로써 모델을 훈련하기 위한 그라운드 트루쓰 데이터를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 그라운드 트루쓰 데이터의 적어도 서브세트는 분자 주석부기된 그라운드 트루쓰 데이터를 포함하거나 그라운드 트루쓰 데이터의 적어도 서브세트는 인간 주석부기된 그라운드 트루쓰 데이터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 표현형 표를 활용해 제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매핑하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 각각은 전체 슬라이드 영상화 모달리티, 현미경 모달리티, 비-광학 영상화 모달리티, 또는 공간 전사체학(ST) 영상화 모달리티에 의해 독립적으로 획득되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 전체 슬라이드 영상화 모달리티는 명시야 또는 형광 영상화 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항에 있어서, 상기 현미경 모달리티는 명시야 현미경, 형광 현미경, 공초점 현미경, 고함량 스크리닝(HCS) 현미경, 또는 합성 영상 생성 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항에 있어서, 상기 비-광학 영상화 모달리티는 영상화 질량 세포 분석법(Imaging Mass Cytometry)(IMC) 또는 다중 이온 빔 영상화(Multiplex Ion Beam Imaging)(MIBI) 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제63항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 염료-기반 시각화 모달리티를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 염료-기반 시각화 모달리티는 조직학적 염색, 형광 제자리 교잡(fluorescence in situ hybridization)(FISH), 또는 면역형광 염색 중에서 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 조직학적 염색은 헤마톡실린 및 에오신(hematoxylin and eosin)(H0026#E) 염색 또는 발색성 염색(chromogenic staining)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제55항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 또는 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 면역염색을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제55항에 있어서,상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하기 전에, 복수의 영상을 정렬하여 적어도 상기 제1 영상과 상기 제2 영상을 수직으로 적층하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제55항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하는 단계는 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상의 정렬을 수행하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하는 단계는 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상의 타일-수준 정렬을 수행하는 것을 더 포함하며, 여기서 상기 타일-수준 정렬은 상기 제1 영상 및 제2 영상의 정렬의 행렬 변환을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하는 단계는 타일-수준 정렬된 제1 영상 및 제2 영상의 타일-수준 분할을 수행하는 것을 더 포함하며, 여기서 상기 타일-수준 분할은 상기 제1 영상 및 제2 영상 내 조직 세포들의 세트의 각 조직 세포를 분할하도록 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하는 단계는 타일-수준 분할된 조직 세포에 기초하여 객체-수준 세포 정합을 수행하는 것을 더 포함하며, 여기서 상기 객체-수준 세포 정합은 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포를 상기 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매칭시키도록 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제55항에 있어서, 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하는 단계는 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역의 분할을 수행하여 조직 세포들의 세트의 각각의 조직 세포를 분할하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제55항에 있어서,상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 전에, 식별된 픽셀 영역에 기초하여 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상으로부터 하나 이상의 특징을 추출하는 단계로서, 여기서 상기 하나 이상의 특징은 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 상기 제2 영상 내 제1 조직 세포를 식별하도록 활용되는 것인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제55항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 단계는 하나 이상의 공간 특징에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제55항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 단계는 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제55항에 있어서, 상기 질병 병리상태는 비호지킨 림프종(NHL) 질병 병리상태를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 여포성 림프종(FL)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 미만성 거대 B-세포 림프종(DLBCL)을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 하나 이상의 컴퓨팅 장치를 포함하는 시스템으로서,명령을 포함하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체, 및 하나 이상의 저장 매체에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 여기서 상기 하나 이상의 프로세서는 명령을 실행하여, 조직 세포들의 세트의 복수의 영상을 수신하고, 여기서 상기 복수의 영상은 적어도 제1 시각화 모달리티를 포함하는 제1 영상 및 제2 시각화 모달리티를 포함하는 제2 영상을 포함하고, 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하고, 여기서 각 픽셀 영역은 조직 세포들의 세트의 각각의 조직 세포에 대응하고,  식별된 픽셀 영역에 기초하여 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하고, 여기서 상기 세포-대-세포 정합 프로세스는 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역을 상기 제2 영상 내 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역에 매칭시키는 것을 포함하고, 세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하도록 구성되며, 여기서 상기 표현형은 질병 병리상태를 적어도 부분적으로 나타내는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 명령은 상기 제1 조직 세포의 표현형 분류에 기초하여 표현형 표를 생성하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 명령은,상기 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역과 연관된 하나 이상의 공간 특징에 기초하여 상기 제1 조직 세포에 대한 표현형 분류 라벨을 결정하기 위한 명령,상기 세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역과 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역 간의 대응관계를 결정하기 위한 명령, 및1) 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역 및 2) 상기 제1 조직 세포에 대해 결정된 표현형 분류 라벨에 기초하여 모델을 훈련하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 명령은,상기 복수의 영상 중 제3 영상을 훈련된 모델에 입력하기 위한 명령으로서, 상기 제3 영상은 제2 시각화 모달리티를 포함하는 것인 명령, 및상기 훈련된 모델을 활용해,  제3 영상 내에서 상기 제1 조직 세포에 대응하는 픽셀 영역을 식별하고, 상기 제3 영상 내에서 제1 조직 세포에 대한 예측된 표현형 분류 라벨을 출력하기 위한 명령으로서, 상기 제1 조직 세포에 대한 예측된 표현형 분류 라벨은 상기 제1 조직 세포에 대한 결정된 표현형 분류 라벨에 대응하는 것인 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 상기 모델은 하나 이상의 딥 신경망(deep neural network)(DNN)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 명령은,제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매핑함으로써 모델을 훈련하기 위한 그라운드 트루쓰 데이터를 결정하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 그라운드 트루쓰 데이터의 적어도 서브세트는 분자 주석부기된 그라운드 트루쓰 데이터를 포함하거나 그라운드 트루쓰 데이터의 적어도 서브세트는 인간 주석부기된 그라운드 트루쓰 데이터를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서, 명령은 표현형 표를 활용해 제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매핑하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제83항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 각각은 전체 슬라이드 영상화 모달리티, 현미경 모달리티, 비-광학 영상화 모달리티, 또는 공간 전사체학(ST) 영상화 모달리티에 의해 독립적으로 획득되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 전체 슬라이드 영상화 모달리티는 명시야 또는 형광 영상화 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 현미경 모달리티는 명시야 현미경, 형광 현미경, 공초점 현미경, 고함량 스크리닝(HCS) 현미경, 또는 합성 영상 생성 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 상기 비-광학 영상화 모달리티는 영상화 질량 세포 분석법(Imaging Mass Cytometry)(IMC) 또는 다중 이온 빔 영상화(Multiplex Ion Beam Imaging)(MIBI) 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제91항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 염료-기반 시각화 모달리티를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 염료-기반 시각화 모달리티는 조직학적 염색, 형광 제자리 교잡(fluorescence in situ hybridization)(FISH), 또는 면역형광 염색 중에서 선택되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 조직학적 염색은 헤마톡실린 및 에오신(hematoxylin and eosin)(H0026#E) 염색 또는 발색성 염색(chromogenic staining)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제83항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 또는 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 면역염색을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제83항에 있어서, 명령은,상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하기 전에, 복수의 영상을 정렬하여 적어도 상기 제1 영상과 상기 제2 영상을 수직으로 적층하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제83항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상의 정렬을 수행하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상의 타일-수준 정렬을 수행하기 위한 명령을 더 포함하며, 여기서 상기 타일-수준 정렬은 상기 제1 영상 및 제2 영상의 정렬의 행렬 변환을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 타일-수준 정렬된 제1 영상 및 제2 영상의 타일-수준 분할을 수행하기 위한 명령을 더 포함하며, 여기서 상기 타일-수준 분할은 제1 영상 및 제2 영상 내 조직 세포들의 세트의 각 조직 세포를 분할하도록 수행되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 타일-수준 분할된 조직 세포에 기초하여 객체-수준 세포 정합을 수행하기 위한 명령을 더 포함하며, 여기서 상기 객체-수준 세포 정합은 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포를 상기 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매칭시키도록 수행되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제83항에 있어서, 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하기 위한 명령은 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역의 분할을 수행하여 조직 세포들의 세트의 각각의 조직 세포를 분할하는 것을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제83항에 있어서, 명령은,상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 전에, 식별된 픽셀 영역에 기초하여 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상으로부터 하나 이상의 특징을 추출하기 위한 명령으로서, 여기서 상기 하나 이상의 특징은 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 상기 제2 영상 내 제1 조직 세포를 식별하도록 활용되는 것인 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제83항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 공간 특징에 기초하여 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제83항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제83항에 있어서, 상기 질병 병리상태는 비호지킨 림프종(NHL) 질병 병리상태를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 여포성 림프종(FL)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 미만성 거대 B-세포 림프종(DLBCL)을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 명령을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 명령은 하나 이상의 컴퓨팅 장치의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,조직 세포들의 세트의 복수의 영상을 수신하게 하고, 여기서 상기 복수의 영상은 적어도 제1 시각화 모달리티를 포함하는 제1 영상 및 제2 시각화 모달리티를 포함하는 제2 영상을 포함하고,상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하게 하고, 여기서 각 픽셀 영역은 조직 세포들의 세트의 각각의 조직 세포에 대응하고,식별된 픽셀 영역에 기초하여 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하게 하고, 여기서 상기 세포-대-세포 정합 프로세스는 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역을 상기 제2 영상 내 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역에 매칭시키는 것을 포함하고,세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하게 하고, 여기서 상기 표현형은 질병 병리상태를 적어도 부분적으로 나타내는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 명령은 상기 제1 조직 세포의 표현형 분류에 기초하여 표현형 표를 생성하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 명령은,상기 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역과 연관된 하나 이상의 공간 특징에 기초하여 상기 제1 조직 세포에 대한 표현형 분류 라벨을 결정하기 위한 명령,상기 세포-대-세포 정합 프로세스에 기초하여 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제1 픽셀 영역과 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역 간의 대응관계를 결정하기 위한 명령, 및1) 상기 제1 조직 세포에 대응하는 제2 픽셀 영역 및 2) 상기 제1 조직 세포에 대해 결정된 표현형 분류 라벨에 기초하여 모델을 훈련하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 명령은,상기 복수의 영상 중 제3 영상을 훈련된 모델에 입력하기 위한 명령으로서, 상기 제3 영상은 제2 시각화 모달리티를 포함하는 것인 명령, 및상기 훈련된 모델을 활용해, 제3 영상 내에서 상기 제1 조직 세포에 대응하는 픽셀 영역을 식별하고, 상기 제3 영상 내에서 제1 조직 세포에 대한 예측된 표현형 분류 라벨을 출력하기 위한 명령으로서, 여기서 제1 조직 세포에 대한 예측된 표현형 분류 라벨은 상기 제1 조직 세포에 대한 결정된 표현형 분류 라벨에 대응하는 것인 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항에 있어서, 상기 모델은 하나 이상의 딥 신경망(deep neural network)(DNN)을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제113항에 있어서, 명령은,제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매핑함으로써 모델을 훈련하기 위한 그라운드 트루쓰 데이터를 결정하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 그라운드 트루쓰 데이터의 적어도 서브세트는 분자 주석부기된 그라운드 트루쓰 데이터를 포함하거나 그라운드 트루쓰 데이터의 적어도 서브세트는 인간 주석부기된 그라운드 트루쓰 데이터를 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항에 있어서, 명령은 표현형 표를 활용해 제1 조직 세포의 표현형 분류를 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매핑하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제111항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 각각은 전체 슬라이드 영상화 모달리티, 현미경 모달리티, 비-광학 영상화 모달리티, 또는 공간 전사체학(ST) 영상화 모달리티에 의해 독립적으로 획득되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 전체 슬라이드 영상화 모달리티는 명시야 또는 형광 영상화 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제119항에 있어서, 상기 현미경 모달리티는 명시야 현미경, 형광 현미경, 공초점 현미경, 고함량 스크리닝(HCS) 현미경, 또는 합성 영상 생성 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제119항에 있어서, 상기 비-광학 영상화 모달리티는 영상화 질량 세포 분석법(Imaging Mass Cytometry)(IMC) 또는 다중 이온 빔 영상화(Multiplex Ion Beam Imaging)(MIBI) 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제119항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 및 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 염료-기반 시각화 모달리티를 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 염료-기반 시각화 모달리티는 조직학적 염색, 형광 제자리 교잡(fluorescence in situ hybridization)(FISH), 또는 면역형광 염색 중에서 선택되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 조직학적 염색은 헤마톡실린 및 에오신(hematoxylin and eosin)(H0026#E) 염색 또는 발색성 염색(chromogenic staining)을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제111항에 있어서, 상기 제1 시각화 모달리티 또는 상기 제2 시각화 모달리티 중 적어도 하나는 면역염색을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제111항에 있어서, 명령은,상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하기 전에, 복수의 영상을 정렬하여 적어도 상기 제1 영상과 상기 제2 영상을 수직으로 적층하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제111항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상의 정렬을 수행하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상의 타일-수준 정렬을 수행하기 위한 명령을 더 포함하며, 여기서 상기 타일-수준 정렬은 상기 제1 영상 및 제2 영상의 정렬의 행렬 변환을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 타일-수준 정렬된 제1 영상 및 제2 영상의 타일-수준 분할을 수행하기 위한 명령을 더 포함하며, 여기서 상기 타일-수준 분할은 상기 제1 영상 및 제2 영상 내 조직 세포들의 세트의 각 조직 세포를 분할하도록 수행되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 위한 명령은 타일-수준 분할된 조직 세포에 기초하여 객체-수준 세포 정합을 수행하기 위한 명령을 더 포함하며, 여기서 상기 객체-수준 세포 정합은 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포를 상기 제2 영상 내 제1 조직 세포에 매칭시키도록 수행되는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제111항에 있어서, 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역을 식별하기 위한 명령은 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상 내 픽셀 영역의 분할을 수행하여 조직 세포들의 세트의 각각의 조직 세포를 분할하는 것을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제111항에 있어서, 명령은,상기 세포-대-세포 정합 프로세스를 수행하기 전에, 식별된 픽셀 영역에 기초하여 상기 제1 영상 및 상기 제2 영상으로부터 하나 이상의 특징을 추출하기 위한 명령으로서, 상기 하나 이상의 특징은 상기 제1 영상 내 제1 조직 세포 및 상기 제2 영상 내 제1 조직 세포를 식별하도록 활용되는 것인 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제111항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 공간 특징에 기초하여 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제111항에 있어서, 상기 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령은 하나 이상의 분자 주석에 기초하여 제1 조직 세포를 표현형으로 분류하기 위한 명령을 더 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제111항에 있어서, 상기 질병 병리상태는 비호지킨 림프종(NHL) 질병 병리상태를 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 여포성 림프종(FL)을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, NHL 질병 병리상태는 미만성 거대 B-세포 림프종(DLBCL)을 포함하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 사...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JESUDASON, Rajiv Edillon</engName><name>제스데이슨, 라지브 에딜런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 사...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NOVITSKAYA, Tatiana</engName><name>노비츠카야, 타티아나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 사...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZIJLSTRA, Andries</engName><name>제일스트라, 안드리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 사...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BARCH, Mariya</engName><name>바크, 마리야</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/407,077</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0265472-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0064641-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007821.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93431a24b4618a3c869f7f95dd3d24dc66d33dced995621e9e8f075aab5c8c0a684a89b762f2b223cb9d50c9eb3bd646af95309c77fdb095e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d1fbb3c52754cf565eb05afc17bbb756ba9f6542611de09a77206802292beb29412489230f343517a2de8bcd4bee0a98bb48edecd5c4ff8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>