<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:28.5628</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000687</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송 방법, 장치 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.02.13</openDate><openNumber>10-2024-0018626</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 데이터 전송 방법, 장치 및 저장 매체를 제공하며, 데이터 전송 방법은, 제1 UE가 서비스 노드에서 송신하는 베어러 구성 정보를 수신하는 단계; 및 제1 UE가 베어러 구성을 수행하는 단계; 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022257811</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/096172</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자 장비(UE)가 서비스 노드에서 송신하는 베어러 구성 정보를 수신하는 단계; 및 상기 제1 UE가 베어러 구성을 수행하는 단계; 를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 베어러 구성 정보는, Uu 무선 링크 계층 제어 프로토콜(RLC) 채널 구성, Uu RLC 채널 식별자, Uu 논리 채널 구성, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, 피어 UE 식별자, 사이드 링크 무선 베어러(SL RB)에 대응되는 서비스 데이터 적응 프로토콜(SDAP) 구성, SL RB에 대응되는 패킷 데이터 컨버지 프로토콜(PDCP) 구성, SL RB와 Uu RLC 채널 간의 매핑 정보 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 베어러 구성 정보는, SL RB에 대응되는 SDAP 구성, SL RB에 대응되는 PDCP 구성, SL RB에 대응되는 PC5 RLC 채널 구성, SL RB에 대응되는 PC5 논리 채널 구성, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, 피어 UE 식별자 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 SL RB와 Uu RLC 채널의 매핑 정보는 SL RB 식별자, 소스 UE 식별자 및 타켓 UE 식별자 중의 적어도 하나에서 Uu RLC 채널 식별자 또는 Uu 논리 채널 식별자로의 매핑, PC5 인터페이스 서비스 품질 플로우 식별자(PFI)에서 Uu RLC 채널 식별자 또는 Uu 논리 채널 식별자로의 매핑 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 UE가 베어러 구성을 수행하는 단계 후에, 상기 제1 UE가 구성된 베어러에 따라 제2 UE로 데이터를 송신하는 단계; 를 더 포함하고, 여기서, 상기 제1 UE가 구성된 베어러에 따라 제2 UE로 데이터를 송신하는 단계는, 상기 제1 UE가 제2 UE에 대응되는 SL RB 데이터를 Uu 인터페이스 RLC 채널에 매핑하여, 서비스 노드로 SL RB 데이터를 송신하는 단계; 또는 상기 제1 UE가 제2 UE에 대응되는 SL RB 데이터를 PC5 인터페이스 RLC 채널로 전달하여, PC5 인터페이스를 통해 SL RB 데이터를 송신하는 단계; 를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 UE가 서비스 노드로 송신하는 SL RB 데이터에 적응 계층 서브 헤드를 캡슐화하고, 상기 적응 계층 서브 헤드는 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, SL RB ID 중의 임의의 조합을 포함하며; 상기 적응 계층 서브 헤드에 포함된 소스 UE 식별자 및 타켓 UE 식별자 중의 적어도 하나는, 셀 무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI), 임시 모바일 사용자 식별자(S-TMSI), L2 목적지 식별자(L2 destination ID), 서비스 노드가 UE에 할당한 UE 식별자, 코어 네트워크가 UE에 할당한 식별자 중의 임의의 하나의 식별자를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 UE가 서비스 노드에서 송신하는 베어러 구성 정보를 수신하는 단계 후에, 상기 제1 UE가 상기 서비스 노드로, 서비스 노드가 SL 데이터 또는 시그널링을 포워딩하는 데 대한 요청 또는 지시, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, 소스 UE의 서비스 노드 식별자, 타켓 UE의 서비스 노드 식별자, 소스 UE의 서비스 셀 식별자, 타켓 UE의 서비스 셀 식별자, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, 서비스 품질(QoS) 플로우 정보 중의 적어도 하나의 정보를 송신하는 단계를 더 포함하고, 여기서, QoS 플로우 정보는 PC5 인터페이스 서비스 품질 플로우 식별자(PFI), QoS 파라미터 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 또는 제 5 항 또는 제 6 항 또는 제 7 항에 있어서, 상기 서비스 노드는 기지국, 중앙 유닛(CU), 분산 유닛(DU), 통합 액세스 백홀(IAB) 노드, IAB 노드의 분산 유닛(IAB node DU), 도너 분산 유닛(donor DU)의 임의의 조합을 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 기지국이 제2 기지국으로 사이드 링크(SL) 데이터 포워딩 요청을 송신하는 단계; 및 상기 제1 기지국이 상기 제2 기지국에서 송신한 SL 데이터 포워딩 응답을 수신하는 단계; 를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제1 기지국이 상기 제2 기지국에서 송신한 SL 데이터 포워딩 응답을 수신하는 단계 후에, 상기 제1 기지국이 제1 UE에서 송신하는 SL 데이터를 수신하고, SL 데이터 포워딩 터널을 통해 상기 제2 기지국으로 상기 SL 데이터를 송신하는 단계를 더 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 SL 데이터 포워딩 요청은 SL 송신 요청, SL 수신 요청, SL 포워딩 사용자 평면 전송 계층 정보, 서비스 품질(QoS) 정보, 사이드 링크 무선 베어러 식별자(SL RB ID), PC5-S, PC5-RRC, PC5-D, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자 또는 타켓 그룹 식별자 또는 타켓 브로드캐스트 식별자, 유니캐스트 또는 멀티캐스트 또는 브로드캐스트 지시 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 SL 데이터 포워딩 응답은 SL 포워딩 사용자 평면 전송 계층 정보, SL RB ID, 허락된 서비스 품질 플로우 식별자(QFI), PC5-S, PC5-RRC, PC5-D, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자 또는 타켓 그룹 식별자 또는 타켓 브로드캐스트 식별자 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서, 상기 SL 포워딩 사용자 평면 전송 계층 정보는 범용 패킷 무선 서비스(GPRS) 터널링 프로토콜 터널(GTP-Tunnel) 정보를 포함하고, 여기서, GTP-Tunnel 정보는 전송 계층 어드레스 및 GPRS 터널링 프로토콜 터널 종단점 식별자(GTP-TEID) 정보를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 QoS 정보는 PQI, RLC 모드, SL RB의 QoS 파라미터, SL RB에 매핑되는 QoS 플로우 식별자, QoS 플로우의 QoS 파라미터의 임의의 조합을 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 SL 데이터 포워딩 터널이 특정 사이드 링크 무선 베어러에 대응되면, SL 포워딩 요청 및 응답 메시지에서, 하나의 SL RB ID에 대응하여, 하나의 대응되는 SL 포워딩 사용자 평면 전송 계층 정보가 구비되고; 또는 상기 SL 데이터 포워딩 터널이 특정 UE에 대응되면, SL 포워딩 요청 및 응답 메시지에서, 하나의 소스 및 타켓 UE 식별자에 대응하여, 하나의 대응되는 SL 포워딩 사용자 평면 전송 계층 정보가 구비되며; 또는 상기 SL 데이터 포워딩 터널이 브로드캐스트 또는 멀티캐스트에 대응되면, SL 포워딩 요청 및 응답 메시지에서, 하나의 타켓 그룹 식별자 또는 타켓 브로드캐스트 식별자에 대응하여, 하나의 SL 포워딩 사용자 평면 전송 계층 정보가 구비되고; 또는 상기 SL 데이터 포워딩 터널이 상이한 PC5 시그널링 유형의 non-UE specific GTP-U tunnel에 대응되면, SL 포워딩 요청 및 응답 메시지에서, 하나의 PC5-S 또는 PC5-RRC 또는 PC5-D 유형에 대응하여, 하나의 SL 포워딩 사용자 평면 전송 계층 정보가 구비되는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 제1 기지국이 상기 제1 UE에서 송신하는 SL 데이터를 수신하는 단계 후에, 상기 제1 기지국이 프로토콜 데이터 유닛(PDU)에 GTP-U 또는 사용자 데이터그램 프로토콜(UDP) 또는 인터넷 프로토콜(IP) 서브 헤드를 캡슐화한 후, 상기 데이터 포워딩 터널을 통해 상기 제2 기지국으로 상기 SL 데이터를 포워딩하는 단계를 더 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 분산 유닛(DU)이 중앙 유닛(CU)에서 송신하는 베어러 구성 요청 정보를 수신하는 단계; 및 상기 DU가 상기 CU로 베어러 구성 응답 정보를 송신하는 단계; 를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 DU는 상기 CU로 베어러 구성 응답 정보를 송신하는 단계 후에, 상기 DU가 제1 UE에서 송신하는 데이터를 수신하고, 상기 데이터를 제2 UE로 포워딩하는 단계를 더 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 베어러 구성 정보는 Uu RLC 채널 구성 설정/수정/해제 요청, Uu 무선 링크 계층 제어 프로토콜(RLC) 채널 식별자, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, 피어 UE 식별자, RLC 모드, Uu RLC 채널의 서비스 품질(QoS) 구성, 상기 Uu 인터페이스 RLC 채널에 매핑된 사이드 링크 무선 베어러(SL RB)의 QoS 구성, 상기 Uu RLC 채널에 매핑된 QoS 플로우의 QoS 구성, 연관 SL RB 식별자, 우선 순위, 제어 시그널링 유형, F1-U 터널 사용자 평면 전송 계층 정보, L-U 터널 구성 정보 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 DU가 상기 CU로부터 Uu 인터페이스 RLC 채널 매핑 구성을 수신하는 단계를 더 포함하고, 여기서, Uu 인터페이스 RLC 채널 매핑 구성은 제1 UE 식별자, 제1 Uu 인터페이스 RLC 채널 식별자, 제2 UE 식별자, 제2 Uu 인터페이스 RLC 채널 식별자 중의 임의의 조합을 포함하며; 여기서, 상기 제1 UE 또는 상기 제2 UE의 식별자는 CU UE F1AP ID, DU UE F1AP ID, 셀 무선 네트워크 임시 식별자(C-RNTI), L2 ID, CU에서 할당한 UE 식별자 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 DU가 상기 CU로 송신한 베어러 구성 응답은, 성공적으로 구성된 Uu 인터페이스 RLC 채널 리스트, F1-U 터널 사용자 평면 전송 계층 정보, 구성 실패한 Uu 인터페이스 RLC 채널 리스트 또는 실패 원인 중 적어도 하나와, L-U 터널 구성 정보 중의 적어도 하나를 더 포함하고; 여기서, 상기 성공적으로 구성된 Uu 인터페이스 RLC 채널 리스트에는 RLC, 논리 채널 또는 매체 액세스 제어(MAC) 중의 적어도 하나의 구성이 포함되는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 DU가 상기 데이터를 제2 UE로 송신하는 단계는, 상기 데이터 패킷에 적응 계층 서브 헤드가 포함되지 않는 것에 응답하여, 상기 DU는 데이터 패킷에 대응되는 Uu RLC 채널 정보, 및 상기 DU가 상기 CU로부터 수신한 Uu RLC 채널 매핑 구성에 따라, 상기 제1 UE에 대응되는 Uu RLC 채널의 매핑 정보가 존재하는지 여부를 판단하고, 존재하는 것에 응답하여, 상기 데이터 패킷을 대응되는 제2 UE의 Uu RLC 채널에 매핑하여 전달하는 단계; 또는 상기 데이터 패킷에 적응 계층 서브 헤드가 포함되지 않는 것에 응답하여, 상기 DU는 데이터 패킷에 대응되는 Uu RLC 채널 정보에 따라, 상기 Uu RLC 채널에 대응되는 SL RB ID, 소스 UE 식별자 및 타켓 UE 식별자를 찾고, 상기 DU는 타켓 UE 식별자에 따라 상기 DU에 의해 서비스되는 UE에 대응하는지 여부를 판단하고, 대응하는 것에 응답하여, 상기 DU는 타켓 UE에 대응되는 Uu RLC 채널을 검색하며, Uu RLC 채널이 동일한 제1 UE와 제2 UE 노드쌍 사이의 SL RB에 연관된 것을 찾은 것에 응답하여, 상기 DU는 상기 데이터 패킷을 대응되는 제2 UE의 Uu RLC 채널에 매핑하여 전달하는 단계; 또는 상기 데이터 패킷에 적응 계층 서브 헤드가 포함되는 것에 응답하여, 상기 DU는 데이터 패킷 중의 적응 계층 서브 헤드를 검출하고, 타켓 UE 식별자가 상기 DU에 의해 서비스되는 UE에 대응되는지 여부를 판단하며, 대응되지 않는 것에 응답하여, 상기 DU는 상기 데이터 패킷을 상기 CU로 송신하고, 상기 DU에 의해 서비스되는 UE에 대응되는 것에 응답하여, 상기 DU는 적응 계층 서브 헤드에 포함된 SL RB ID, 소스 UE 식별자 또는 타켓 UE 식별자 정보 중의 적어도 하나, 및 베어러 매핑 정보에 따라, 상기 제2 UE의 Uu RLC 채널을 찾고 상기 데이터의 데이터 패킷을 대응되는 Uu RLC 채널에 전달하는 단계; 를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항 또는 제 21 항에 있어서, 상기 L-U 터널 구성 정보는 DU와 DU 사이의 사용자 평면 터널 구성 정보를 의미하며, 사용자 평면 터널의 사용자 평면 전송 계층 정보, 연관된 하나 이상의 Uu 인터페이스 무선 링크 계층 제어 프로토콜(RLC) 채널 식별자, 연관된 하나 이상의 사이드 링크 무선 베어러 식별자(SL RB ID), 소스 UE 식별자 또는 타켓 UE 식별자 중의 적어도 하나, 사용자 평면 터널 또는 SL RB 또는 서비스 품질 플로우(QoS flow)의 QoS 구성, 우선 순위, 제어 시그널링 유형 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 DU가 제2 DU로 데이터 포워딩 요청을 송신하는 단계; 및 상기 제1 DU가 상기 제2 DU에서 송신하는 데이터 포워딩 응답을 수신하는 단계; 를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 제1 DU가 상기 제2 DU에서 송신하는 데이터 포워딩 응답을 수신하는 단계는, 상기 제1 DU가 제1 UE에서 송신하는 데이터를 수신하고, 상기 제2 DU와의 사이에 설정된 L 인터페이스 사용자 평면 터널을 통해 상기 데이터를 포워딩하는 단계를 더 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 제1 DU와 상기 제2 DU 사이에 설정된 상기 L 인터페이스는 DU와 DU 사이의 인터페이스, 또는 도너 분산 유닛(donor DU)과 DU 사이의 인터페이스, 또는 donor DU와 donor DU 사이의 인터페이스를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서, 상기 데이터 포워딩 요청은 상기 제1 DU의 셀 정보, 터널 구성 정보 중의 적어도 하나를 포함하고; 여기서, 상기 제1 DU의 셀 정보는 상기 제1 DU의 셀의 NR 셀 글로벌 식별자(NCGI), 물리적 셀 식별자(PCI), 공중 지상 이동 네트워크(PLMN) 중의 적어도 하나를 포함하며; 여기서, 터널 구성 정보는 L 인터페이스 사용자 평면 터널의 사용자 평면 전송 계층 정보, 연관된 하나 이상의 Uu 인터페이스 무선 링크 계층 제어 프로토콜(RLC) 채널 식별자, 연관된 하나 이상의 사이드 링크 무선 베어러 식별자(SL RB ID), 소스 UE 식별자 또는 타켓 UE 식별자 중의 적어도 하나, L 인터페이스 사용자 평면 터널 또는 Uu 인터페이스 RLC 채널 또는 SL RB 또는 서비스 품질 플로우(QoS flow)의 QoS 구성, 우선 순위, 제어 시그널링 유형 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항에 있어서, 상기 데이터 포워딩 응답은 상기 제2 DU의 셀 정보를 포함하고, 상기 제2 DU의 셀 정보는 상기 제2 DU의 셀의 NCGI, PCI, PLMN 및 터널 구성 정보를 포함하며, 상기 터널 구성 정보는 L 인터페이스 사용자 평면 터널의 사용자 평면 전송 계층 정보, 연관된 하나 이상의 Uu 인터페이스 무선 링크 계층 제어 프로토콜(RLC) 채널 식별자, 연관된 하나 이상의 사이드 링크 무선 베어러 식별자(SL RB ID), 소스 UE 식별자 또는 타켓 UE 식별자 중의 적어도 하나, L 인터페이스 사용자 평면 터널 또는 Uu 인터페이스 RLC 채널 또는 SL RB 또는 서비스 품질 플로우(QoS flow)의 QoS 구성, 우선 순위, 제어 시그널링 유형 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항에 있어서, 상기 제1 DU가 제1 CU에서 송신하는 구성 라우팅 및 베어러 매핑 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 구성 라우팅 및 베어러 매핑 정보는 SL RB ID, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, 다음 홉 정보, 출구 터널 정보 중의 적어도 하나를 포함하며; 상기 다음 홉 정보는 CU의 식별자, 또는 DU의 식별자, 또는 UE 식별자 중의 적어도 하나를 포함하고, 상기 출구 터널 정보는 CU의 식별자 또는 F1 인터페이스 사용자 평면 터널 정보 중의 적어도 하나, 또는 DU의 식별자 또는 L 인터페이스 사용자 평면 터널 정보 중의 적어도 하나, 또는 UE 식별자 또는 Uu 인터페이스 RLC 채널 정보 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 24 항에 있어서, 상기 제1 DU가 제2 DU로 데이터 포워딩 요청을 송신하는 단계 전에, 상기 제1 DU가 제1 CU에서 송신하는 상기 제2 DU의 IP 어드레스 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서, 상기 제1 DU가 제1 UE에서 송신하는 데이터를 수신하고, 상기 제2 DU와의 사이에 설정된 L 인터페이스 사용자 평면 터널을 통해 상기 데이터를 포워딩하는 단계는, 상기 제1 DU가 상기 데이터를 수신한 후, 적응 계층에 포함된 Uu RLC 채널에 연관된 SL RB ID, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자 정보, 및 CU에 의해 구성된 라우팅 및 베어러 매핑 정보를 확인하고, 다음 홉에 대응되는 노드 및 베어러 정보를 찾으며, 상기 데이터에 대응되는 다음 홉이 제2 DU의 식별자인 것에 응답하여, 상기 제1 DU는 데이터 패킷을 상기 제1 DU 및 상기 제2 DU에 대응되는 L 인터페이스 사용자 평면 터널에 매핑하여 상기 제2 DU로 송신하는 단계를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1 통합 액세스 백홀(IAB) 노드가 중앙 유닛(CU)에서 송신하는 베어러 구성 정보를 수신하는 단계; 및 상기 제1 IAB 노드가 CU로 베어러 구성 응답 정보를 송신하는 단계; 를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 제1 IAB 노드가 베어러 구성을 수행한 후에, 상기 제1 IAB 노드가 제1 UE에서 송신하는 데이터를 수신하고, 구성된 베어러를 통해 상기 데이터를 포워딩하는 것을 더 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서, 상기 IAB 노드가 CU로 베어러 구성 응답 정보를 송신하는 단계는, 상기 IAB 노드가 상기 CU로, 성공적으로 구성된 백홀(BH) RLC tunnel 리스트, 구성 실패한 BH RLC tunnel 리스트, 또는 실패 원인 중의 적어도 하나를 송신하는 단계를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서, 상기 베어러 구성 정보는 연관된 하나 이상의 Uu 인터페이스 무선 링크 계층 제어 프로토콜(RLC) 채널 식별자, 연관된 하나 이상의 사이드 링크 무선 베어러 식별자(SL RB ID), 소스 UE 식별자 또는 타켓 UE 식별자 중의 적어도 하나, Uu 인터페이스 RLC 채널 또는 SL RB 또는 서비스 품질 플로우(QoS flow)의 QoS 구성, 우선 순위, 제어 시그널링 유형 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항에 있어서, 상기 베어러 구성 정보는 라우팅 선택 및 베어러 매핑 구성 정보를 더 포함하고, 라우팅 및 베어러 매핑 구성 정보는 SL RB ID, 소스 UE 식별자, 타켓 UE 식별자, 백홀 적응 프로토콜(BAP) 라우팅 식별자, 출구 BH RLC 채널 식별자 또는 DU 사이의 사용자 평면 터널 정보 중의 적어도 하나를 포함하며; 여기서, 상기 BAP 라우팅 식별자는 BAP 어드레스, 경로 식별자 중의 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 33 항에 있어서, 상기 제1 IAB 노드가 제1 UE에서 송신하는 데이터를 수신하는 단계 후에, 상기 제1 IAB 노드는 구성된 라우팅 선택 및 베어러 매핑 정보에 따라, 다음 홉이 부모 노드인 것에 응답하여, 제1 IAB 노드는 상기 제1 UE에서 송신하는 데이터에 대해 BAP 서브 헤드를 캡슐화한 후, 상기 데이터를 제1 IAB 노드와 부모 노드 사이의 BH RLC 채널에 매핑하여 전송하는 단계; 또는 상기 제1 IAB 노드가 제1 donor DU인 것에 응답하여, 제1 donor DU는 라우팅 및 베어러 매핑 정보에 따라 다음 홉이 제2 donor DU인 것을 판단하고, 제1 donor DU는 상기 데이터를 제1 donor DU와 제2 donor DU 사이의 사용자 평면 터널에 매핑하며, 상기 제2 donor DU로 송신하는 단계; 또는 상기 제1 IAB 노드가 제1 donor DU인 것에 응답하여, 제1 donor DU는 데이터의 BAP 서브 헤드에 따라 donor DU에 대응되는 BAP 서브 헤드 중의 타켓 BAP 어드레스를 판단하고, 데이터의 적응 계층 서브 헤드에 포함된 타켓 UE가 제1 donor DU에 의해 서비스되지 않음을 판단하면, 제1 donor DU는 데이터를 CU로 송신하는 단계; 를 더 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 서비스 노드에서 송신하는 베어러 구성 정보를 수신하는 수신 모듈; 및 베어러 구성을 수행하는 구성 모듈; 을 포함하는 UE. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제2 기지국으로 사이드 링크(SL) 데이터 포워딩 요청을 송신하는 송신 모듈; 및 상기 제2 기지국에서 송신하는 SL 데이터 포워딩 응답을 수신하는 수신 모듈; 을 포함하는 기지국. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 중앙 유닛(CU)에서 송신하는 베어러 구성 요청 정보를 수신하는 수신 모듈; 및 상기 CU로 베어러 구성 응답 정보를 송신하는 송신 모듈; 을 포함하는 DU. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제2 DU로 데이터 포워딩 요청을 송신하는 송신 모듈; 및 상기 제2 DU에서 송신하는 데이터 포워딩 응답을 수신하는 수신 모듈; 을 포함하는 DU. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 중앙 유닛(CU)에서 송신하는 베어러 구성 정보를 수신하는 수신 모듈; 및 CU로 베어러 구성 응답 정보를 송신하는 송신 모듈; 을 포함하는 IAB 노드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 컴퓨터 실행 가능 명령이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령은 제 1 항 내지 제 37 항 중의 임의의 한 항에 따른 데이터 전송 방법을 수행하는 데 사용되는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중화인민공화국 광동 프로방스 ******, 난산 디스트릭트   쉔젠, 하이테크 인더스트리얼 파크, 케지 로드 사우스,   지티이 플라자</address><code>520050026566</code><country>중국</country><engName>ZTE Corporation</engName><name>지티이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lin</engName><name>첸 린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Mengzhen</engName><name>왕 멩젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Wei</engName><name>루오 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Ying</engName><name>후앙 잉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110632968.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0024464-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0030075-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0030076-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0005768-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0191582-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1044481-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000687.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939f001320c5aed0a0af4b9af278d1981ef7b1d00a0d80a5c95a985c595f42c9639d0bc11f28be32485f5f59748f74ec9c519c3fdd9bdcc100</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff377056d377eb082bd382386e87a326d1a627818e798fe23f11f69f5c66c089dbd4e274fef1e26fdc62eab5342e59de80ac24cf95e6f4d12</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>