<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:25.5425</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.05.02</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7043035</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기존 대화를 증진하기 위해 추천된 액션으로 구성된 가상 어시스턴트</inventionTitle><inventionTitleEng>A VIRTUAL ASSISTANT CONFIGURED TO RECOMMENDED ACTIONS IN  FURTHERANCE OF AN EXISTING CONVERSATION</inventionTitleEng><openDate>2025.01.16</openDate><openNumber>10-2025-0008970</openNumber><originalApplicationDate>2018.05.02</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7044715</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0631</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/3329</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/3331</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227044715</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스의 사용자와 관련된 정보에 기초하여, 사용자와 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 어시스턴트 사이의 상호 작용을 개시하기 위한 이벤트를 결정하는 시스템이 기술된다. 시스템은 이벤트에 기초하여 어시스턴트에 의해 수행된 복수의 액션으로부터, 그 이벤트와 관련된 적어도 하나의 액션을 선택한다. 시스템은 적어도 하나의 액션에 기초하여, 이벤트의 통지 및 그 이벤트와 관련된 적어도 하나의 액션을 수행하라는 요청을 포함하는 이벤트의 통지를 출력할지 여부를 결정한다. 이벤트의 통지를 출력하기로 결정한 것에 응답하여, 시스템은 어시스턴트로, 사용자와 어시스턴트 사이의 상호 작용 동안 출력을 위한 이벤트의 통지를 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.11.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018204488</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.05.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/030635</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자의 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은,디지털 어스시턴트가 하나 이상의 데이터베이스를 통해 검색 쿼리를 제출하게 하는 단계 - 상기 디지털 어스시턴트는 사용자의 컴퓨팅 디바이스에서 적어도 부분적으로 실행됨 - 와;디지털 어스시턴트가 하나 이상의 데이터베이스를 통해 검색 쿼리를 제출하게 하는 것에 응답하여, 그 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 획득하는 단계와;컴퓨팅 디바이스의 사용자와 연관된 정보에 기초하여, 디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하여 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하게 할지 여부를 결정하는 단계와; 그리고디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하여 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하게 하기로 결정하는 것에 응답하여:디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하도록 하는 단계; 및대화 중에, 디지털 어스시턴트가 검색 쿼리에 응답하는 적어도 응답 컨텐츠를 출력하게 하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 디지털 어스시턴트는 하나 이상의 데이터베이스를 통해 컴퓨팅 디바이스 사용자를 대신하여 검색 쿼리를 사전에 제출하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스 사용자와 연관된 정보는 사용자가 이동 중임을 나타내는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 검색 쿼리는 사용자의 이동 궤적을 따른 교통 상황에 대한 것인, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,디지털 어스시턴트가 사용자의 이동 궤적을 따라 교통 상황에 대한 검색 쿼리를 제출하게 하는 것은,사용자가 사용자의 이동 궤적을 따라 이동하고 있다고 결정하는 것에 기초하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 디지털 어시스턴트가 검색 질의에 응답하는 적어도 응답 컨텐츠를 출력하게 하는 단계는,디지털 어시스턴트가 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 스피커를 통해 검색 질의에 응답하는 적어도 응답 컨텐츠를 청각적으로 출력하게 하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,컴퓨팅 디바이스의 사용자와 연관된 정보에 기초하여 복수의 시간 인스턴스 중 제1 시간 인스턴스에서, 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하기 위해 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,컴퓨팅 디바이스의 사용자와 연관된 정보에 기초하여 복수의 시간 인스턴스 중 제1 시간 인스턴스 이후인 제2 시간 인스턴스에서, 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하기 위해 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터베이스는 사용자의 컴퓨팅 디바이스와 떨어진 원격 검색 시스템을 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터베이스는 사용자의 컴퓨팅 디바이스에 로컬인 하나 이상의 로컬 데이터베이스를 포함하는, 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사용자의 컴퓨팅 디바이스로서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및명령들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령들은 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금:디지털 어스시턴트가 하나 이상의 데이터베이스를 통해 검색 쿼리를 제출하고 - 상기 디지털 어스시턴트는 사용자의 컴퓨팅 디바이스에서 적어도 부분적으로 실행됨 -;디지털 어스시턴트가 하나 이상의 데이터베이스를 통해 검색 쿼리를 제출하게 하는 것에 응답하여, 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 획득하고;컴퓨팅 디바이스의 사용자와 연관된 정보에 기초하여, 디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하여 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하게 할지 여부를 결정하고; 그리고디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하여 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하게 하기로 결정하는 것에 응답하여:디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하고; 및대화 중에, 디지털 어스시턴트가 검색 쿼리에 응답하는 적어도 응답 컨텐츠를 출력하도록 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 디지털 어스시턴트는 하나 이상의 데이터베이스를 통해 컴퓨팅 디바이스의 사용자를 대신하여 검색 쿼리를 사전에 제출하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스 사용자와 연관된 정보는 사용자가 이동 중임을 나타내는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 검색 쿼리는 사용자의 이동 궤적을 따른 교통 상황에 대한 것인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 디지털 어스시턴트가 사용자의 이동 궤적을 따라 교통 상황에 대한 검색 쿼리를 제출하게 하는 명령들은,사용자가 사용자의 이동 궤적을 따라 이동하고 있다고 결정하는 것에 기초하여 실행되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 디지털 어시스턴트가 검색 질의에 응답하는 적어도 응답 컨텐츠를 출력하게 하는 명령들은,디지털 어시스턴트가 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 스피커를 통해 검색 질의에 응답하는 적어도 응답 컨텐츠를 청각적으로 출력하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 명령들은 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금:컴퓨팅 디바이스의 사용자와 연관된 정보에 기초하여 복수의 시간 인스턴스 중 제1 시간 인스턴스에서, 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하기 위해 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하지 않기로 결정하도록 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 명령들은 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금:컴퓨팅 디바이스의 사용자와 연관된 정보에 기초하여 복수의 시간 인스턴스 중 제1 시간 인스턴스 이후인 제2 시간 인스턴스에서, 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하기 위해 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하기로 결정하도록 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터베이스는 사용자의 컴퓨팅 디바이스와 떨어진 원격 검색 시스템을 포함하거나,상기 하나 이상의 데이터베이스는 사용자의 컴퓨팅 디바이스에 로컬인 하나 이상의 로컬 데이터베이스를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때 적어도 하나의 하드웨어 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 동작들은,디지털 어스시턴트가 하나 이상의 데이터베이스를 통해 검색 쿼리를 제출하게 하는 동작 - 상기 디지털 어스시턴트는 사용자의 컴퓨팅 디바이스에서 적어도 부분적으로 실행됨 - 과;디지털 어스시턴트가 하나 이상의 데이터베이스를 통해 검색 쿼리를 제출하게 하는 것에 응답하여, 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 획득하는 동작과;컴퓨팅 디바이스의 사용자와 연관된 정보에 기초하여, 디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하여 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하게 할지 여부를 결정하는 동작과; 그리고디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하여 검색 쿼리에 응답하는 응답 컨텐츠를 출력하게 하기로 결정하는 것에 응답하여:디지털 어스시턴트가 컴퓨팅 디바이스의 사용자와의 대화에 참여하도록 하는 동작; 및대화 중에, 디지털 어스시턴트가 검색 쿼리에 응답하는 적어도 응답 컨텐츠를 출력하게 하는 동작을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AGGARWAL, Vikram</engName><name>아가르왈 비크람</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/588,055</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1443205-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247043035.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9333b60512e3320574704bbcd96644d187a8473985ba32b7026c73c418b9193a178ae5a3b93ff6f119097cc2251da7a4199416e161489c6135</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff72c64028751b0cbee2cee26333b5bc62dfa05673982eecd2276bb0aa23ec7bf7b0c23b97f1cd672754692d56ceaa18a4d0692ca32509aa7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>