<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:06.196</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0086323</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>연신 가능한 표시 장치와 그의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>STRETCHABLE DISPLAY DEVICE AND METHOD FOR FABRICATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.14</openDate><openNumber>10-2025-0007082</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/851</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/855</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/857</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 표시 장치의 제조 방법이 제공된다. 일 실시예에 따른 연신 가능한 표시 장치는 복수의 아일랜드 패턴들과 복수의 아일랜드 패턴들 중에서 서로 인접하는 제1 아일랜드 패턴과 제2 아일랜드 패턴들을 연결하는 제1 브리지 패턴을 포함하는 기판, 및 상기 복수의 아일랜드 패턴들 상에 각각 배치되는 복수의 화소 발광 칩들을 구비한다. 상기 복수의 화소 발광 칩들 각각은 복수의 트랜지스터들을 포함하는 트랜지스터층, 및 상기 트랜지스터층 상에 배치되며, 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 아일랜드 패턴들과 복수의 아일랜드 패턴들 중에서 서로 인접하는 제1 아일랜드 패턴과 제2 아일랜드 패턴들을 연결하는 제1 브리지 패턴을 포함하는 기판; 및상기 복수의 아일랜드 패턴들 상에 각각 배치되는 복수의 화소 발광 칩들을 구비하고,상기 복수의 화소 발광 칩들 각각은,복수의 트랜지스터들을 포함하는 트랜지스터층; 및상기 트랜지스터층 상에 배치되며, 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 화소 발광 칩들은 상기 복수의 아일랜드 패턴들과 일대일로 대응되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 복수의 발광 소자들은 제1 화소의 발광 소자, 제2 화소의 발광 소자, 및 제3 화소의 발광 소자를 포함하고,상기 복수의 화소 발광 칩들 각각은,상기 제1 화소의 발광 소자 상에 배치되며, 상기 제1 화소의 발광 소자로부터 발광된 광을 제1 파장 대역의 광으로 변환시키는 제1 광 변환층, 상기 제2 화소의 발광 소자 상에 배치되며, 상기 제2 화소의 발광 소자로부터 발광된 광을 제2 파장 대역의 광으로 변환시키는 제2 광 변환층, 및 상기 제3 화소의 발광 소자 상에 배치되며, 상기 제3 화소의 발광 소자로부터 발광된 광을 투과시키는 광 투과층을 갖는 광학층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1 아일랜드 패턴, 상기 제2 아일랜드 패턴, 및 상기 제1 브리지 패턴 상에 배치되는 제1 스캔 배선; 및상기 제1 스캔 배선에 연결되고, 상기 제1 아일랜드 패턴 상에 배치되는 제1 스캔 패드를 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 복수의 화소 발광 칩들 중 어느 한 화소 발광 칩은,상기 제1 스캔 패드에 전기적으로 연결되는 제1 칩 패드를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 스캔 패드와 상기 제1 칩 패드는 상기 기판의 두께 방향인 제3 방향에서 서로 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 트랜지스터층은,상기 제1 칩 패드 상에 배치되는 제1 절연막;상기 제1 절연막 상에 배치되며, 상기 제1 칩 패드에 전기적으로 연결되는 복수의 트랜지스터들 중에서 제1 트랜지스터의 게이트 전극;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 상에 배치되는 제2 절연막;상기 제2 절연막 상에 배치되는 상기 제1 트랜지스터의 액티브층; 및상기 제1 트랜지스터의 액티브층 상에 배치되는 제3 절연막을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 발광 소자층의 상기 복수의 발광 소자들은 상기 제3 절연막 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제1 아일랜드 패턴, 상기 제2 아일랜드 패턴, 및 상기 제1 브리지 패턴 상에 배치되는 제1 데이터 배선; 및상기 제1 데이터 배선에 연결되고, 상기 제1 아일랜드 패턴 상에 배치되는 제1 데이터 패드를 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 복수의 화소 발광 칩들 중 어느 한 화소 발광 칩은,상기 제1 데이터 패드에 전기적으로 연결되는 제2 칩 패드를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1 데이터 패드와 상기 제2 칩 패드는 상기 기판의 두께 방향인 제3 방향에서 서로 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 트랜지스터층은,상기 제2 칩 패드 상에 배치되는 제1 절연막;상기 제1 절연막 상에 배치되는 상기 복수의 트랜지스터들 중에서 제2 트랜지스터의 게이트 전극과 제1 연결 전극;상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제1 연결 전극 상에 배치되는 제2 절연막;상기 제2 절연막 상에 배치되며, 상기 제2 절연막을 관통하는 콘택홀을 통해 상기 제1 연결 전극에 연결되는 제2 트랜지스터의 액티브층; 및상기 제2 트랜지스터의 액티브층 상에 배치되는 제3 절연막을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 발광 소자층의 상기 복수의 발광 소자들은 상기 제3 절연막 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 제1 아일랜드 패턴, 상기 제2 아일랜드 패턴, 및 상기 제1 브리지 패턴 상에 배치되는 제1 전원 배선; 및상기 제1 전원 배선에 연결되고, 상기 제1 아일랜드 패턴 상에 배치되는 제1 전원 패드를 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 복수의 화소 발광 칩들 중 어느 한 화소 발광 칩은,상기 제1 전원 패드에 전기적으로 연결되는 제3 칩 패드를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 트랜지스터층은,상기 제3 칩 패드 상에 배치되는 제1 절연막;상기 제1 절연막 상에 배치되며, 상기 제1 절연막을 관통하는 콘택홀을 통해 상기 제3 칩 패드에 연결되는 제2 연결 전극;상기 제2 연결 전극 상에 배치되는 제2 절연막; 및상기 제2 절연막 상에 배치되며, 상기 제2 절연막을 관통하는 콘택홀을 통해 상기 제2 연결 전극에 연결되는 제3 연결 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 발광 소자층의 상기 복수의 발광 소자들 각각은 순차적으로 적층된 제1 반도체층, 활성층, 및 제2 반도체층을 포함하고,상기 제3 연결 전극은 상기 제2 반도체층에 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 방향에서 이웃하는 제1 아일랜드 패턴과 제2 아일랜드 패턴, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향에서 상기 제1 아일랜드 패턴과 이웃하는 제3 아일랜드 패턴, 상기 제1 아일랜드 패턴과 제2 아일랜드 패턴을 연결하는 제1 브리지 패턴, 및 상기 제2 방향에서 상기 제1 아일랜드 패턴과 상기 제3 아일랜드 패턴을 연결하는 제2 브리지 패턴을 포함하는 기판;상기 제1 아일랜드 패턴과 상기 제1 브리지 패턴 상에 배치되며, 제1 스캔 신호를 공급받는 제1 스캔 배선;상기 제1 아일랜드 패턴과 상기 제2 브리지 패턴 상에 배치되며, 제1 데이터 전압을 공급받는 제1 데이터 배선;상기 제1 아일랜드 패턴 상에 배치되며, 상기 제1 스캔 배선에 연결되는 제1 스캔 패드;상기 제1 아일랜드 패턴 상에 배치되며, 상기 제1 데이터 배선에 연결되는 제1 데이터 패드; 및상기 제1 스캔 패드에 전기적으로 연결되는 제1 칩 패드와 상기 제1 데이터 패드에 전기적으로 연결되는 제2 칩 패드를 포함하는 패드층, 상기 패드층 상에 배치되는 복수의 트랜지스터들을 포함하는 트랜지스터층, 및 상기 트랜지스터층 상에 배치되며, 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 포함하는 화소 발광 칩을 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 복수의 칩 패드들을 포함하는 칩 패드층, 상기 칩 패드층 상에 배치되는 트랜지스터층, 및 상기 트랜지스터층 상에 배치되는 발광 소자층을 각각 포함하는 복수의 화소 발광 칩들을 형성하는 단계;복수의 아일랜드 패턴들과 상기 복수의 아일랜드 패턴들 중에서 서로 이웃하는 아일랜드 패턴들을 각각 연결하는 브리지 패턴들을 포함하는 기판을 형성하는 단계; 및상기 복수의 화소 발광 칩들 각각을 상기 복수의 아일랜드 패턴들 각각에 부착하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 복수의 화소 발광 칩들을 형성하는 단계는,반도체 기판 상에 제2 반도체 물질층, 활성 물질층, 및 제1 반도체 물질층을 순차적으로 형성하는 단계;상기 제1 반도체 물질층 상에 제1 절연막을 형성하고, 상기 제1 절연막 상에 트랜지스터들의 액티브 패턴들을 형성하는 단계;상기 액티브 패턴들 상에 제2 절연막을 형성하고, 상기 제2 절연막 상에 상기 트랜지스터들의 게이트 전극들을 형성하는 단계;상기 게이트 전극들 상에 제3 절연막을 형성하고, 상기 제3 절연막 상에 복수의 칩 패드들을 형성하는 단계;상기 반도체 기판을 제거하는 단계; 및상기 제2 반도체 물질층, 상기 활성 물질층, 및 상기 제1 반도체 물질층을 패터닝하여 복수의 발광 소자들을 포함하는 상기 발광 소자층을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jin Woo</engName><name>최진우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Dae Ho</engName><name>송대호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Hyung Il</engName><name>전형일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0733842-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230086323.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937264fa64521c39ea0773ccb2a1b690ac2a99ad3ff96b60fd4cee42e216c63a3fe7dd8b8a08ed9b3e9ebb44a5b82b8d040d98ec7ce24f0d84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf925c59a54655e70e478bb0323d4ea7d1030d568bac5def5a9df4c7662bf5de4d9e13fe08d8283a0130f9d2564c97c3d76ce85e56ef9135f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>