<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:34.034</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7044669</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물류 차량의 모니터링</inventionTitle><inventionTitleEng>MONITORING OF LOGISTIC VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2023.02.07</openDate><openNumber>10-2023-0019121</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/223</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/644</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/692</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66F 9/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0639</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 물품 취급 차량 기술 모니터는 전체의 물품 취급 차량들로부터 전자 차량 기록들을 무선으로 수신한다. 각각의 전자 차량 기록은 연관된 물품 취급 차량에서 컨트롤러에 의해 기록된 기술 피처 데이터를 포함한다. 일반적으로, 전자 차량 기록은 작업 환경에서 운용되는 물품 취급 차량의 해당 기술 피처에 응답하여 생성된다. 더욱이, 각각의 전자 차량 기록은 기술 피처 데이터가 기록되는 시점에서 물품 취급 차량의 오퍼레이터의 오퍼레이터 식별 정보를 포함한다. 모니터는 또한 각각의 오퍼레이터에 대해, 해당 오퍼레이터와 연관된 수신된 전자 차량 기록들의 기술 피처 데이터와 예상 기술 피처 사용량, 예를 들어 임계값의 비교에 기초하여 전자 측정값을 생성한다. 프로세스는 또한 생성된 측정값들의 그래픽 표현을 대시보드에 출력하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021247432</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/034970</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스에 있어서:물품 취급 차량의 플릿(a fleet of materials handling vehicles)으로부터 전자 차량 기록들을 무선으로 수신하는 것으로서, 각각의 전자 차량 기록은, 오퍼레이터에 의해 작업 환경에서 운용되고 있는 물품 취급 차량의 해당 기술 피처(corresponding technology feature)에 응답하여 연관된 물품 취급 차량의 컨트롤러에 의해 기록된 기술 피처 데이터, 및  기술 피처 데이터가 기록되는 시점에서 물품 취급 차량의 오퍼레이터의 오퍼레이터 식별 정보(operator identification)를 포함하는, 상기 전자 차량 기록들을 무선으로 수신하는 것;각각의 오퍼레이터에 대해, 해당 오퍼레이터와 연관되는 수신된 전자 차량 기록들의 기술 피처 데이터와 예상 기술 피처 사용량(usage)의 비교에 기초하여 전자 측정값(electronic measurement)을 생성하는 것; 및생성된 측정값의 그래픽 표현을 대시보드에 출력하는 것을 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 예상 기술 피처 사용량은 기술 피처가 사용된 시간의 백분율을 지정하는 목표 사용 임계값에 의해 정의되고, 상기 목표 사용 임계값은 기술 피처 사용량을 적절한 사용량으로 평가하는 파라미터들을 정의하는 규칙 엔진에 의해 지정된 대로 기술 피처가 적절하게 사용되는 시간의 백분율을 정의하고, 상기 프로세스는 또한 기술 피처를 사용하는 방법에 대한 지시들을 제공하는 코칭 메시지를 기술 피처의 적어도 하나의 올바르지 않은 사용량을 기록한 물품 취급 차량의 디스플레이에 출력하는 것을 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 기술 피처는 오퍼레이터가 물품 취급 차량에 대한 제어를 인게이지하도록 요구하는 자동 포지셔닝 시스템을 포함하고, 상기 제어는 차량 네트워크를 통해 통신하는 제어 모듈에 결합되는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 생성된 측정값에 기초하여 자동 포지셔닝 시스템의 오류를 감지하는 것을 더 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 생성된 측정값에 기초하여 자동 포지셔닝 시스템을 갖는 물품 취급 차량의 차량 구성요소의 성능 오류를 감지하는 것을 더 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,연관된 물품 취급 차량의 컨트롤러에 의해 기록된 기술 피처 데이터는 연관된 물품 취급 차량이 유선 가이던스(wire guidance) 하에 주행하는 거리, 연관된 물품 취급 차량이 자동 포지셔닝 시스템을 사용하는 유선 가이던스 하에 주행하는 거리, 또는 연관된 물품 취급 차량이 자동 포지셔닝 시스템을 이용하지 않고 수동 모드에서 유선 가이던스 하에 주행하는 거리 중 적어도 하나를 포함하고,각각의 오퍼레이터에 대해 전자 측정값을 생성하는 것은 유선 가이던스 하에 주행된 거리에 대해 연관된 물품 취급 차량이 자동 포지셔닝 시스템을 사용하여 유선 가이던스 하에 주행한 거리에 기초하여 자동 포지셔닝 시스템 사용량을 계산하고, 계산된 자동 포지셔닝 시스템 사용량을 사전 프로그래밍된 목표 사용 백분율에 비교하는 것을 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,오퍼레이터들, 물품 취급 차량들, 또는 양쪽 모두에 대한 트렌드(trends)를 계산하는 것, 및 계산된 트렌드를 예상 트렌드 파라미터들과 비교하여 편차가 있는 오퍼레이터 트렌드들을 식별하는 것을 더 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 오퍼레이터들, 물품 취급 차량들, 또는 양쪽 모두에 대한 트렌드를 계산하는 것은 오퍼레이터 교대조 근무(operator shift), 오퍼레이터 부서, 또는 오퍼레이터가 작업하는 시설에 기초하여 오퍼레이터 그룹들에 대한 트렌드를 계산하는 것을 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,해당 물품 취급 차량의 디스플레이에 메시지를 출력하는 것을 더 포함하고, 상기 메시지는:오퍼레이터의 트렌드가 포지티브하게 벗어나는 경우 포지티브 강화 메시지; 및오퍼레이터의 트렌드가 네가티브하게 벗어나는 경우 네가티브 강화 메시지를 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 오퍼레이터의 트렌드가 네가티브하게 벗어나는 경우 오퍼레이터에게 물품 취급 차량의 올바른 운용을 지시하는 교육 메시지를 포함하는 메시지를 해당 물품 취급 차량의 디스플레이에 출력하는 것을 더 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 물품 취급 차량의 해당 기술 피처가 오퍼레이터에 의해 작업 환경에서 운용되고 있는 데 응답하여 연관된 물품 취급 차량의 컨트롤러에 의해 기록된 기술 피처 데이터는: 센서 제어 모듈로부터 수집하는 활성화 정보; 트랙션 제어 모듈로부터 수집하는 속도 정보; 또는 가이던스 제어 모듈로부터 수집하는 가이던스 획득 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 프로세스는 미리 결정된 사용 목표 설정들에 기초하여 사용량 또는 사용 트렌드 중 적어도 하나를 계산하는 것을 더 포함하는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,적어도 하나의 오퍼레이터에 대한 비교에 부정적인 영향을 미치는 감지 가능한 장비 문제가 있는지 여부를 감지하기 위해 생성된 측정값들을 분석하는 것; 및감지된 장비 문제를 해결하기 위해 워크플로우를 트리거하는 전자 신호를 자동으로 생성하는 것를 더 포함하고, 상기 워크플로우를 트리거하는 전자 신호를 자동으로 생성하는 것은: 기술 피처의 성능 조정을 위해 감지된 장비 문제와 연관된 물품 취급 차량에 신호를 무선으로 전달하거나; 또는 기술 피처를 비활성화하기 위해 감지된 장비 문제와 연관된 물품 취급 차량에 신호를 무선으로 전달함으로써 이루어지는, 물품 취급 차량 기술 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 원격 제어 피처를 갖는 물품 취급 차량용 모니터를 구현하기 위한 프로세스에 있어서:해당 오퍼레이터에 의해 작업 환경에서 운용되는 물품 취급 차량으로부터 전자 차량 기록들을 수신하는 것으로서, 각각의 전자 차량 기록은, 물품 취급 차량의 컨트롤러에 의해 기록된 주행 관련 데이터, 및  물품 취급 차량의 해당 오퍼레이터의 오퍼레이터 식별 정보를 포함하는, 상기 전자 차량 기록들을 수신하는 것;대시보드 데이터를 추출하기 위해 미리 결정된 기간에 걸쳐 차량 기록들을 파싱하는 것으로서, 상기 대시보드 데이터는, 해당 오퍼레이터가 원격 제어 주행 기능을 사용하는 데 응답하여 물품 취급 차량이 미리 결정된 기간 동안 주행한 제1 주행 거리, 및  물품 취급 차량이 미리 결정된 기간 동안 주행한 총 주행 거리를 포함하는, 상기 미리 결정된 기간에 걸쳐 차량 기록들을 파싱하는 것;미리 결정된 기간 동안의 총 주행 거리에 대한 원격 제어 하의 예상 주행 거리를 설정하는 것;미리 결정된 기간 동안의 총 주행 거리에 대한 원격 제어 하에 기록된 주행 거리와 비교하여 미리 결정된 기간 동안의 총 주행 거리에 대한 원격 제어 하의 예상 주행 거리의 전자 측정값을 생성하는 것; 및생성된 측정값의 그래픽 표현을 대시보드에 출력하는 것을 포함하는, 물품 취급 차량용 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,해당 오퍼레이터에 대해, 미리 결정된 기간 동안의 총 주행 거리에 대한 원격 제어 하에 기록된 주행 거리와 비교하여 미리 결정된 기간 동안의 총 주행 거리에 대한 원격 제어 하의 예상 주행 거리의 전자 측정값을 분석하는 것;상기 분석에 기초하여 물품 취급 차량 제어 수정을 선택하는 것; 및물품 취급 차량 제어 수정을 물품 취급 차량에 무선으로 전송하는 것을 더 포함하고, 상기 물품 취급 차량은 그 운용에 영향을 미치도록 물품 취급 차량 제어 수정을 자동으로 구현하는, 물품 취급 차량용 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 물품 취급 차량으로부터 전자 차량 기록들을 무선으로 수신하는 것은, 전자 차량 기록들로서, 원격 제어 디바이스가 원격 제어 수신기에 페어링되는 동안 주행이 일어났는지 여부, 및  원격 제어 주행 기능을 구현하기 위해 물품 취급 차량의 원격 제어 수신기에 페어링된 원격 제어 디바이스의 운용의 결과로서 주행이 일어났는지 여부를 나타내는, 상기 전자 차량 기록들을 무선으로 수신하는 것을 포함하고;생성된 측정값들의 그래픽 표현을 대시보드에 출력하는 것은,그래픽 표현으로서, 페어링되었지만 원격 제어 디바이스의 제어 피처를 운용하지 않는 오퍼레이터; 목표 사용량에 비해 너무 드믈게 제어 피처를 사용하는 오퍼레이터;  목표 사용 파라미터에 비해 너무 자주 제어 피처를 사용하는 오퍼레이터; 또는 원격 제어 디바이스가 해당 물품 취급 차량의 원격 제어 수신기에 페어링되는 시간의 양에 대한 상기 그래픽 표현을 출력하는 것을 더 포함하는, 물품 취급 차량용 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,원격 제어 주행 기능을 구현하기 위해 물품 취급 차량의 원격 제어 수신기에 페어링된 원격 제어 디바이스에서 기술 문제의 표시를 출력하는 것으로서, 상기 기술 문제의 표시는, 페어링 실패, 페어링된 원격 없이 물품 취급 차량을 운용, 및 배터리 부족을 보고하는 복수의 원격 제어들 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 기술적 문제의 표시를 출력하는 것; 및기술적 문제를 해결하도록 물품 취급 차량의 성능을 수정하기 위해 기술적 문제를 보고하는 물품 취급 차량에 명령을 다시 전달하는 것을 더 포함하는, 물품 취급 차량용 모니터를 구현하기 위한 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,총 주행 거리에 대한 원격 제어 하의 예상 주행 거리를 설정하는 것은 총 주행 거리에 대한 원격 제어 하의 주행 거리의 비율의 범위로서 총 주행 거리에 대한 원격 제어 하의 예상 주행 거리를 설정하는 것을 포함하고; 생성된 측정값들의 그래픽 표현을 대시보드에 출력하는 것은 시간이 지남에 따라 상기 범위에 대해 원격 제어 주행 기능을 구현하기 위해 해당 물품 취급 차량의 원격 제어 수신기에 페어링된 원격 제어 디바이스의 제어 피처의 오퍼레이터 활용의 비교 경향을 나타내는 원격 제어 사용 트렌드 그래프를 출력하는 것을 포함하는, 물품 취급 차량용 모니터를 구현하기 위한 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 물품 취급 차량에 있어서:물품 취급 차량의 적어도 하나의 조향 휠을 구동하는 트랙션 모터에 결합된 트랙션 모터 컨트롤러를 갖는 동력 유닛;무선 원격 제어 디바이스와 페어링되는 원격 제어 수신기를 포함하는 피처 지원 시스템;원격 서버 컴퓨터와 무선으로 통신하는 정보 연결 디바이스; 및메모리에 결합된 산업용 차량의 컨트롤러를 포함하며, 상기 컨트롤러는 메모리에 저장된 프로그램 코드를 실행하여: 페어링된 원격 제어 디바이스와 통신하는 원격 제어 수신기에 응답하여 원격 제어 주행 기능을 구현하도록 원격 제어 수신기로부터 명령을 수신하고; 원격 제어 주행 기능을 구현하라는 명령에 응답하여 물품 취급 차량이 자동으로 전진하도록 하는 명령을 트랙션 모터 컨트롤러에 전달하고; 원격 제어 주행 기능과 연관된 물품 취급 차량 주행 관련 데이터로 구성된 차량 기록을 생성하고; 생성된 차량 기록을 정보 연결 디바이스에 의해 원격 서버에 전송하여 원격 제어 주행 기능의 사용을 기록하는, 물품 취급 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 다음 위치에 대한 거리가 미리 결정된 범위 내에 있는 경우 원격 제어 주행 기능을 구현하라는 명령에 응답하여 물품 취급 차량이 자동으로 전진하도록 하는 명령을 트랙션 모터 컨트롤러에 전달하도록 프로그래밍되는, 물품 취급 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 미리 결정된 범위는 물품 취급 차량에 의해 조우하는 지리적 피처에 기초하여 결정되는, 물품 취급 차량.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 사우스 워싱튼 스트리트 **</address><code>519990600476</code><country>미국</country><engName>CROWN EQUIPMENT CORPORATION</engName><name>크라운 이큅먼트 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 사우스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Avishek</engName><name>쿠마 아비세크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 사우스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MOLNAR, Christian</engName><name>모나 크리스찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 사우스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHLOEMER, James, F.</engName><name>슐레머 제임스 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 사우스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MEYER, James, C.</engName><name>마이어 제임스 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ***** 뉴 브레멘 사우스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LOGITO, Josua</engName><name>로기토 조슈아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/032,621</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1370312-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0002166-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0012534-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0144330-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0721753-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227044669.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bf5b1df115eae53301473a3dfd191de9a0ed38dd52f0f40268ad7ed0e9a41ed89193881e8edfb2e66fce4157b8292cf0c647f7b63f3293d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd50695a9dbd9036b914a660dc2ecb9af53ec09dc4ce67f9e69f37e940af84e01fb04cb9e27d3f4261fba8624e677fe0f8616cb1d78d09244</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>