<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:30.3030</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029484</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반도체 장비 유지 보수 태스크들을 위한 휴대용 로봇</inventionTitle><inventionTitleEng>PORTABLE ROBOT FOR SEMICONDUCTOR EQUIPMENT MAINTENANCE TASKS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.11</openDate><openNumber>10-2024-0148856</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세스 모듈에서 사용하기 위한 로봇 암 어셈블리는 베이스 플레이트, 로봇 암 (arm), 안전 차폐부 (safety shield) 및 제어기를 포함한다. 로봇 암은 베이스 플레이트 위에 배치되고 (dispose) 복수의 컴포넌트들을 포함한다. 안전 차폐부는 베이스 플레이트 및 로봇 암을 둘러싸도록 규정된다. 제어기는 안전 차폐부의 측방향 측면 상의 상단 표면을 따라 배치되고 그리고 로봇 암 및 로봇 암의 복수의 컴포넌트들의 동작을 제어하도록 사용된다. 로봇 암은 유지 보수 동작이 프로세스 모듈에서 수행될 때 프로세스 모듈 바로 위에 마운팅되도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023149958</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/053426</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세스 모듈에서 유지 보수 동작들을 수행하기 위한 로봇 어셈블리에 있어서,프로세스 모듈의 마운팅 표면에 마운팅하도록 구성된 베이스 플레이트로서, 상기 베이스 플레이트의 제 1 단부는 상기 프로세스 모듈의 상기 마운팅 표면에 로봇 어셈블리를 고정하도록 (secure) 구성된 마운팅 연장부를 갖는, 상기 베이스 플레이트;로봇 암 (arm) 의 제 1 단부를 통해 상기 베이스 플레이트에 커플링된 상기 로봇 암으로서, 상기 로봇 암은 복수의 모터들, 하나 이상의 선형 액추에이터들, 및 엔드-이펙터 (end-effector) 를 포함하는, 상기 로봇 암;상기 베이스 플레이트의 상기 제 1 단부에 커플링된 안전 차폐부 (safety shield) 로서, 상기 로봇 암 및 상기 베이스 플레이트를 인클로징하는 (enclose) 측벽들을 갖는, 상기 안전 차폐부; 및 상기 로봇 암 및 상기 베이스 플레이트에 커플링된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 베이스 플레이트, 상기 복수의 모터들, 및 상기 하나 이상의 선형 액추에이터들을 제어하도록 구성되는, 상기 제어기를 포함하는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 로봇 암의 제 2 단부는 상기 로봇 암 및 상기 베이스 플레이트를 상기 안전 차폐부 내에 규정된 록킹 브래킷 (locking bracket) 계면에 고정하도록 구성된 록킹 브래킷을 포함하고, 상기 베이스 플레이트의 상기 제 1 단부는 상기 안전 차폐부의 제 1 코너에 커플링되고 그리고 상기 록킹 브래킷 계면은 상기 안전 차폐부의 제 2 코너에 규정되고, 그리고상기 베이스 플레이트는 단면 (single-side) 마운팅을 사용하여 마운팅되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 코너는 상기 안전 차폐부의 제 1 측방향 측벽과 제 2 측방향 측벽의 교차점에서 규정되고, 그리고 상기 제 2 코너는 상기 안전 차폐부의 제 3 측방향 측벽과 제 4 측방향 측벽의 교차점에서 규정되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 로봇 암은 제 1 포지션과 제 2 포지션 사이에서 이동하도록 구성되고,  상기 제 1 포지션에서, 상기 로봇 암은 상기 베이스 플레이트의 평면에 평행하게 배향되고 그리고 상기 로봇 암은 안전 차폐부에, 패스너 (fastener) 에 의해 상기 안전 차폐부의 상기 제 2 코너에 규정된 상기 록킹 브래킷 계면에 고정되고, 그리고 상기 제 2 포지션에서, 상기 로봇 암은 상기 로봇 암을 상기 프로세스 모듈에 고정하기 위해 상기 마운팅 표면 상에 규정된 상기 리세스 위에 상기 마운팅 연장부를 정렬시키도록 상기 베이스 플레이트의 상기 평면에 수직으로 배향되고, 그리고 상기 로봇 암은 상기 로봇 암이 비활성 모드에 있을 때 상기 제 1 포지션으로 이동되고, 그리고 상기 로봇 암이 활성 모드에 있을 때 상기 제 2 포지션으로 이동되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제어기는 상기 안전 차폐부의 제 1 측방향 측벽의 상단 표면에 평행하게 규정된 제 1 포지션과 상기 안전 차폐부의 상기 제 1 측방향 측벽의 상기 상단 표면에 수직으로 규정된 제 2 포지션 사이에서 이동하도록 동작 가능하고, 상기 제어기는 비활성 모드에 있을 때 상기 제 1 포지션으로 그리고 활성 모드에 있을 때 상기 제 2 포지션으로 이동되고, 그리고상기 제어기는 힌지들을 사용하여 상기 안전 차폐부의 상기 제 1 측방향 측벽의 상기 상단 표면에 마운팅되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제어기를 마운팅하기 위한 상기 힌지들은 상기 제어기에 커플링되고 상기 제어기로부터의 신호를 통해 동작 가능한 토크 (torque) 힌지들인, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 모터들의 모터 각각은 스텝퍼 모터이고, 상기 복수의 모터들은 적어도,  제 1 선형 액추에이터에 커플링되고 상기 제 1 선형 액추에이터로 하여금 z-축을 따라 상기 로봇 암에 마운팅된 토크 드라이브를 이동시키게 하도록 구성된 제 1 스텝퍼 모터로서, 상기 토크 드라이브는 토크 드라이브 마운트를 사용하여 상기 제 1 선형 액추에이터에 마운팅되는, 상기 제 1 스텝퍼 모터; 및제 2 선형 액추에이터에 커플링되고 상기 제 2 선형 액추에이터로 하여금 x-축을 따라 상기 로봇 암을 이동시키게 하도록 구성된 제 2 스텝퍼 모터를 포함하고,  상기 제 1 스텝퍼 모터 및 상기 제 2 스텝퍼 모터는 각각 상기 제어기에 독립적으로 커플링되고 상기 제어기로부터의 신호들을 사용하여 동작 가능한, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 로봇 암은 카메라 마운트를 사용하여 상기 토크 드라이브 마운트에 커플링된 카메라를 더 포함하고, 상기 카메라는 상기 로봇 암이 사용되는 작업 영역의 이미지를 캡처하고 상기 이미지를 상기 제어기로 송신하도록 구성되고, 그리고 상기 제어기는 상기 로봇 암을 상기 작업 영역 위로 지향시키기 위해 상기 제 1 스텝퍼 모터 또는 상기 제 2 스텝퍼 모터로의 신호들을 생성하도록 상기 이미지를 사용하도록 구성되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 토크 드라이브에 평행하게 배치된 (dispose) 제 1 선형 가이드로서, 상기 제 1 선형 가이드는 상기 제 1 스텝퍼 모터를 사용하여 동작된 상기 제 1 선형 액추에이터의 이동을 가이드하도록 사용되는, 상기 제 1 선형 가이드, 및상기 제 2 스텝퍼 모터를 사용하여 동작된 상기 제 2 선형 액추에이터의 이동을 가이드하도록 상기 로봇 암의 수평 축을 따라 배치된 제 2 선형 가이드를 더 포함하는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 베이스 플레이트의 상기 하단 표면 상에 규정된 벨트 드라이브를 더 포함하고, 상기 벨트 드라이브의 제 1 단부는 상기 베이스 플레이트의 상단 표면 상에 배치된 제 3 스텝퍼 모터에 커플링되고 상기 벨트 드라이브의 제 2 단부는 상기 로봇 암에 커플링되고, 상기 제 3 스텝퍼 모터는 상부에 배치된 상기 복수의 모터들 및 상기 선형 액추에이터들을 갖는 상기 로봇 암으로 하여금 z-축을 중심으로 회전하게 하도록, 상기 벨트 드라이브의 동작을 제어하도록 상기 제어기에 커플링되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 3 스텝퍼 모터는 상기 z-축을 중심으로 상기 로봇 암의 회전 각도를 제어함으로써 이동의 정밀 제어를 제공하도록 유성 (planetary) 기어를 포함하는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 로봇 암은 상기 제어기에 의해 제어되는 상기 제 3 스텝퍼 모터에 의해 상기 로봇 암이 겪는 (subject) 회전 각도를 검출하고 송신하기 위한 하나 이상의 센서들을 포함하고, 그리고상기 로봇 암이 상기 z-축을 중심으로 겪는 최대 회전 각도는 360 °보다 더 작은, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 베이스 플레이트의 상기 하단 표면의 외측 에지를 따라 배치된 벨트 커버 차폐부를 더 포함하고, 상기 벨트 커버 차폐부는 상기 베이스 플레이트의 상기 하단 표면 상에 배치된 상기 벨트 드라이브를 위한 보호 커버를 제공하도록 규정되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 로봇 암의 상기 제 1 단부는 상기 베이스 플레이트의 제 2 단부에 커플링되고, 상기 베이스 플레이트는 상기 안전 차폐부의 대각선 길이보다 더 짧은 길이로 연장하고,  상기 마운팅 연장부는 상기 프로세스 모듈 내에 규정된 리세스 내로 수용될 때, 상기 마운팅 연장부가 상기 마운팅 표면의 상단 위로 제 2 높이로 연장하도록 제 1 높이로 연장하고, 상기 제 2 높이는 상기 로봇 암의 자유로운 이동을 허용하기 위해 상기 베이스 플레이트의 상기 하단 표면과 상기 프로세스 모듈의 상기 마운팅 표면의 상기 상단 사이에 분리 거리를 제공하도록 규정되고, 그리고상기 제 1 높이는 상기 제 2 높이보다 더 크도록 규정되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 베이스 플레이트는 상기 하단 표면 상의 제 2 단부에 규정된 제 2 마운팅 연장부를 포함하고, 상기 제 2 마운팅 연장부는 상기 프로세스 모듈의 상기 마운팅 표면 상에 규정된 제 2 리세스 내로 수용되도록 구성되고,  상기 베이스 플레이트의 길이는 상기 프로세스 모듈의 상단 표면 상에 수용된 상단 플레이트의 직경보다 더 크고 상기 안전 차폐부의 대각선 길이보다 더 작고, 그리고 상기 마운팅 연장부 및 상기 제 2 마운팅 연장부는 상기 프로세스 모듈의 상기 마운팅 표면 상에 규정된 상기 리세스 및 상기 제 2 리세스 내로 수용될 때, 상기 마운팅 연장부 및 상기 제 2 마운팅 연장부가 상기 마운팅 표면의 상단 위로 제 2 높이로 연장하도록 제 1 높이로 연장하고, 상기 제 2 높이는 상기 로봇 암의 자유로운 이동을 허용하기 위해 상기 베이스 플레이트의 상기 하단 표면과 상기 프로세스 모듈의 상기 마운팅 표면의 상기 상단 사이에 분리 거리를 제공하도록 규정되고, 상기 제 2 높이는 상기 제 1 높이보다 더 작고, 그리고 상기 베이스 플레이트는 양면 (double-side) 마운팅을 사용하여 마운팅되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 베이스 플레이트의 상기 하단 표면에서 상기 마운팅 연장부 및 상기 제 2 마운팅 연장부 각각은 스페이서 (spacer) 인, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,한 쌍의 리프팅 핸들들을 더 포함하고, 상기 쌍의 리프팅 핸들들 중 제 1 리프팅 핸들은 제 2 측방향 측벽 상에 배치되고 그리고 상기 쌍의 리프팅 핸들들 중 제 2 리프팅 핸들은 상기 안전 차폐부의 상기 제 2 측방향 측벽에 대향하는 제 4 측방향 측벽 상에 배치되고, 상기 제 2 측방향 측벽 및 상기 제 4 측방향 측벽은 상기 제어기가 마운팅되는 제 1 측방향 측벽에 수직인, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 안전 차폐부는 측벽들을 따라 복수의 슬랫형 (slatted) 개구부들을 포함하도록 구성되고, 그리고상기 마운팅 표면은 상기 프로세스 모듈의 상단 표면 또는 상기 프로세스 모듈 상에 배치된 구조체의 상단 표면인, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 베이스 플레이트는 상기 프로세스 모듈의 내부로의 액세스를 제공하는 상기 마운팅 표면 상에 규정된 개구부를 커버하도록 설계되고, 상기 베이스 플레이트는 상기 프로세스 모듈 내부의 진공을 유지하기 위해 상기 개구부를 시일링하도록 거꾸로 뒤집히게 (flip) 구성되고, 상기 뒤집힘은 상기 베이스 플레이트, 상기 복수의 모터들, 상기 하나 이상의 선형 액추에이터들 및 상기 엔드-이펙터로 하여금 상기 프로세스 모듈 내부에 수용되게 하고, 상기 로봇 암의 상기 복수의 모터들, 상기 하나 이상의 선형 액추에이터들 및 상기 엔드-이펙터는 상기 제어기에 의해 생성된 신호들을 사용하여 유지 보수 동작들을 수행하도록 제어되고, 그리고 상기 제어기는 상기 프로세스 모듈 외부에 배치된 상기 안전 차폐부의 하단 표면에 커플링되는 탈착 가능한 유닛인, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 프로세스 모듈의 진공 시스템은 상기 로봇 어셈블리를 사용하여 상기 프로세스 모듈 내부에서 수행된 상기 유지 보수 동작들 동안 방출된 부산물들을 제거하도록 인게이지되는 (engage), 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서,상기 엔드-이펙터는 플로팅 스프링 어셈블리를 사용하여 상기 로봇 암에 연결되고, 상기 플로팅 스프링 어셈블리는, 엔드-이펙터 마운트 플레이트의 플랜지에 부착된 복수의 가이드 샤프트들 (shafts); 및 토크 드라이버 마운트 플레이트 내에 규정된 복수의 가이드 홀들로서, 상기 토크 드라이버 마운트 플레이트는 토크 드라이버를 상기 로봇 암에 커플링하도록 구성되는, 상기 복수의 가이드 홀들을 포함하고,  상기 복수의 가이드 샤프트들 각각은 상기 토크 드라이버 마운트 플레이트 내에 규정된 대응하는 가이드 홀을 통해 자유롭게 슬라이딩하도록 구성되고 그리고 동축 스프링을 사용하여 동작되는, 로봇 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 프로세스 모듈에서 유지 보수 동작들을 수행하기 위한 로봇 암 어셈블리에 있어서,프로세스 모듈의 마운팅 표면에 마운팅하도록 구성된 베이스 플레이트로서, 상기 베이스 플레이트의 하단 표면의 제 1 단부는 상기 프로세스 모듈의 상기 마운팅 표면 상에 규정된 제 1 리세스 내로 수용되도록 구성된 제 1 마운팅 연장부를 갖고, 그리고 상기 베이스 플레이트의 상기 하단 표면의 제 2 단부는 상기 프로세스 모듈의 상기 마운팅 표면 상에 규정된 제 2 리세스 내로 수용되도록 구성된 제 2 마운팅 연장부를 갖고, 상기 제 1 마운팅 연장부 및 상기 제 2 마운팅 연장부는 로봇 암 어셈블리를 마운팅하고 정렬하기 위해 사용되는, 상기 베이스 플레이트; 및복수의 모터들, 하나 이상의 선형 액추에이터들 및 엔드-이펙터를 갖는 로봇 암으로서, 상기 로봇 암의 제 1 단부는 상기 베이스 플레이트의 상단 표면 상의 상기 제 1 단부에 커플링되는, 상기 로봇 암을 포함하는, 로봇 암 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 로봇 암 및 상기 베이스 플레이트는 상기 베이스 플레이트의 이동 및 상기 로봇 암을 이동시키는 상기 복수의 모터들 및 상기 하나 이상의 선형 액추에이터들의 기능들을 제어하기 위한 신호들을 수신하도록 제어기에 통신 가능하게 커플링되는, 로봇 암 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 베이스 플레이트는 양면 마운팅을 사용하여 상기 마운팅 표면에 커플링되는, 로봇 암 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서,상기 로봇 암은 제 1 포지션과 제 2 포지션 사이에서 이동하도록 구성되고,  상기 제 1 포지션에서, 상기 로봇 암은 상기 베이스 플레이트의 평면에 평행하게 배향되고,  상기 제 2 포지션에서, 상기 로봇 암은 상기 베이스 플레이트의 상기 평면에 수직으로 배향되고, 그리고상기 로봇 암은 상기 로봇 암이 비활성 모드에 있을 때 상기 제 1 포지션으로 이동되고, 그리고 상기 로봇 암이 활성 모드에 있을 때 상기 제 2 포지션으로 이동되는, 로봇 암 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항에 있어서,상기 복수의 모터들의 모터 각각은 스텝퍼 모터이고, 상기 복수의 모터들은 적어도,  제 1 선형 액추에이터에 커플링되고 상기 제 1 선형 액추에이터로 하여금 z-축을 따라 상기 로봇 암에 마운팅된 토크 드라이브를 이동시키게 하도록 구성된 제 1 스텝퍼 모터로서, 상기 토크 드라이브는 토크 드라이브 마운트를 사용하여 상기 제 1 선형 액추에이터에 마운팅되는, 상기 제 1 스텝퍼 모터; 및제 2 선형 액추에이터에 커플링되고 상기 제 2 선형 액추에이터로 하여금 x-축을 따라 상기 로봇 암을 이동시키게 하도록 구성된 제 2 스텝퍼 모터를 포함하고,  상기 제 1 스텝퍼 모터 및 상기 제 2 스텝퍼 모터는 상기 로봇 암에 통신 가능하게 커플링된 제어기로부터의 신호들을 사용하여 각각 독립적으로 동작 가능한, 로봇 암 어셈블리.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 토크 드라이브에 평행하게 배치된 제 1 선형 가이드로서, 상기 제 1 선형 가이드는 상기 제 1 스텝퍼 모터를 사용하여 동작된 상기 제 1 선형 액추에이터의 이동을 가이드하도록 사용되는, 상기 제 1 선형 가이드, 및상기 제 2 스텝퍼 모터를 사용하여 동작된 상기 제 2 선형 액추에이터의 이동을 가이드하도록 상기 로봇 암의 수평 축을 따라 배치된 제 2 선형 가이드를 더 포함하는, 로봇 암 어셈블리.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>ROY, Shambhu, Nath</engName><name>로이, 샴부, 나트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BHATTACHARYYA, Gautam</engName><name>바타차리야, 가우탐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>GADEPALLY, Kamesh, Venkata</engName><name>가데팔리, 카메시, 벤카타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BRAND, Vitali</engName><name>브랜드, 비탈리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>PALANISAMY, Kavin</engName><name>팔라니사미, 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>NALLAHALLY JAYARAM, Abhilash</engName><name>날라할리 자야람, 아빌라쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>GLOVER, Daniel</engName><name>글로버, 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/306,998</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0959637-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0149404-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1006276-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029484.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9398493e17c3b8ac69225fecaf97ad45df76e9326db5ef6edffea1fb49c361f98b8b9a62c2f554f5f9fa58d2561af15418ff8041303c3fd26e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cfe29b956979877fe9edf457a82e5c3e380ee52f6e8e84c5abde40a9a238f7fcdb09abd901838d9dd9c0d54e71310d3852fae425d6c5586</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>