<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:05.545</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7010645</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>애플리케이션 그룹에 대한 맞춤형 루트 프로세스</inventionTitle><inventionTitleEng>CUSTOMIZED ROOT PROCESSES FOR GROUPS OF APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2022.05.02</openDate><openNumber>10-2022-0054398</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.03.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 11/409</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스에서의 애플리케이션 그룹들에 대한 맞춤화된 루트 프로세스들.컴퓨팅 디바이스(예를 들어, 모바일 디바이스)는 애플리케이션들의 사용을 모니터링할 수 있다.그 후, 디바이스는 애플리케이션들의 사용과 관련된 데이터를 저장하고, 저장된 데이터에 따라 애플리케이션들을 그룹들로 그룹화할 수 있다.디바이스는 그룹 내의 각 애플리케이션에 공통된 사용에 따라 애플리케이션 그룹에 대한 루트 프로세스를 맞춤화 및 실행할 수 있다.디바이스는 그룹 내의 각 애플리케이션에 공통된 저장된 데이터에 기초하여 그룹 내의 애플리케이션들 사이에서 공유되는 이전 실행들의 패턴들을 생성하고, 패턴들에 따라 그룹의 루트 프로세스를 실행할 수 있다.디바이스는 디바이스의 사용자로부터 그룹으로부터의 애플리케이션을 시작하기 위한 요청을 수신할 수 있고, 요청을 수신하 시 애플리케이션 그룹의 루트 프로세스를 사용함으로써 애플리케이션을 시작할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021067427</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/053532</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 모바일 디바이스에서, 복수의 애플리케이션들 각각에 대한 메모리 액세스를 결정하기 위해 복수의 애플리케이션들의 사용을 모니터링하는 단계; 상기 복수의 애플리케이션들의 사용과 관련된 데이터를 저장하는 단계;상기 복수의 애플리케이션들의 사용과 관련된 데이터에 따라 상기 복수의 애플리케이션들을 그룹들로 그룹화하는 단계; 및그룹 내의 각 애플리케이션에 공통된 사용에 따라 애플리케이션 그룹들 중 한 그룹에 대한 루트 프로세스(root process)를 맞춤화 및 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 모니터링하는 단계, 저장하는 단계, 그룹화하는 단계, 또는 실행하는 단계 중 적어도 하나는 상기 모바일 디바이스에서의 운영 체제(operating system, OS)에 의해 수행되고, 메모리 액세스를 결정하는 단계는 메모리로부터의 판독 및 메모리에의 기록 빈도 또는 최신성을 측정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 애플리케이션들의 사용과 관련된 데이터를 데이터베이스에 저장하는 단계, 및 상기 그룹 내의 상기 애플리케이션들에 공통된 지점으로 상기 루트 프로세스를 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 그룹 내의 각 애플리케이션에 공통된 상기 데이터베이스 내의 데이터에 기초하여 상기 그룹 내의 애플리케이션들 사이에서 공유되는 이전 실행들의 패턴들을 생성하는 단계; 및상기 그룹 내의 애플리케이션들 사이에서 공유되는 상기 이전 실행들의 패턴들에 따라 상기 루트 프로세스를 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 모바일 디바이스의 사용자로부터 상기 그룹으로부터 상기 애플리케이션들 중 적어도 하나를 시작하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및상기 요청을 수신 시 상기 루트 프로세스를 사용함으로써 상기 모바일 디바이스에서의 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 시작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 모바일 디바이스에서의 운영 체제(OS)에 의해, 상기 루트 프로세스를 다수의 프로세스들로 포킹(forking)하는 단계; 및상기 OS에 의해, 상기 요청을 수신 시 상기 요청에 따라 상기 다수의 프로세스들 중 적어도 하나를 사용함으로써 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 시작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 복수의 애플리케이션들의 사용의 모니터링은 상기 루트 프로세스가 상기 사용자에 의한 상기 모바일 디바이스 상에서의 상기 애플리케이션들의 사용을 위해 맞춤화되도록 상기 사용자에 의한 상기 복수의 애플리케이션들의 사용에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 사용자로부터, 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 종료하기 위한 요청을 수신하는 단계; 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 종료하기 위한 요청을 수신 시, 상기 루트 프로세스 및 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 적어도 부분적으로 종료하는 단계; 및상기 루트 프로세스 및 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 적어도 부분적으로 종료한 후에, 미리 결정된 조건에 따라 상기 루트 프로세스를 적어도 부분적으로 재실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 루트 프로세스를 적어도 부분적으로 재실행하는 단계는 상기 그룹 내의 애플리케이션들 사이에서 공유되는 상기 이전 실행들의 패턴들에 기초하거나 이에 의해 업데이트되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 사용자로부터, 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 종료하기 위한 요청을 수신하는 단계; 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 종료하기 위한 요청을 수신 시, 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 적어도 부분적으로 종료하는 단계; 및상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 종료하기 위한 요청을 수신 시 상기 루트 프로세스를 계속해서 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 복수의 애플리케이션들의 사용의 모니터링은 상기 루트 프로세스가 임의의 사용자에 의한 상기 모바일 디바이스 상에서의 상기 애플리케이션의 사용을 위해 맞춤화되도록 상기 모바일 디바이스의 임의의 사용자에 의한 상기 복수의 애플리케이션들의 사용에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 그룹에 대한 상기 루트 프로세스를 실행하는 단계는 상기 그룹에 대한 메모리에의 임의의 초기 기록 전에 메모리 내의 데이터를 복사하는 단계를 포함하고, 상기 메모리에의 임의의 초기 기록 전 상기 메모리 내의 데이터의 복사는 공통 코드 및 판독 전용 데이터의 복사를 회피하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 루트 프로세스에 대한 데이터를 플래시 메모리에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 루트 프로세스에 대한 데이터를 비휘발성 랜덤 액세스 메모리(non-volatile random-access memory, NVRAM)에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 NVRAM은 3D XPoint 메모리를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨팅 디바이스와 연관된 프로세서에 의해 실행될 때, 방법을 수행하는 컴퓨터 실행가능 명령어들로 유형적으로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 방법은:모바일 디바이스에서, 복수의 애플리케이션들 각각에 대한 메모리로부터의 판독 및 메모리에의 기록의 빈도 또는 최신성을 결정하기 위해 복수의 애플리케이션들의 사용을 모니터링하는 단계; 상기 복수의 애플리케이션의 사용과 관련된 데이터를 저장하는 단계;상기 사용과 관련된 상기 데이터의 질의들에 따라 상기 복수의 애플리케이션들을 그룹들로 그룹화하는 단계; 및상기 그룹 내의 각 애플리케이션에 공통된 저장된 데이터에 따라 상기 그룹들 중 한 그룹에 대한 루트 프로세스를 실행하는 단계를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 방법은: 상기 그룹 내의 각 애플리케이션에 공통된 상기 저장된 데이터에 기초하여 상기 그룹 내의 애플리케이션들 사이에서 공유되는 이전 실행들의 패턴들을 생성하는 단계; 및상기 그룹 내의 애플리케이션들 사이에서 공유되는 이전 실행들의 패턴들에 따라 상기 루트 프로세스를 실행하는 단계를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 방법은:상기 모바일 디바이스의 사용자로부터 상기 그룹으로부터 상기 애플리케이션들 중 적어도 하나를 시작하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및상기 요청을 수신 시 상기 루트 프로세스를 사용함으로써 상기 모바일 디바이스에서의 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 시작하는 단계를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 방법은:상기 모바일 디바이스의 사용자로부터 상기 그룹으로부터 상기 애플리케이션들 중 적어도 하나를 시작하기 위한 요청을 수신하는 단계; 상기 모바일 디바이스에서의 운영 체제(OS)에 의해, 상기 루트 프로세스를 다수의 프로세스들로 포킹하는 단계; 및상기 OS에 의해, 상기 요청을 수신 시 상기 요청에 따라 상기 다수의 프로세스들 중 적어도 하나를 사용함으로써 상기 그룹으로부터의 상기 애플리케이션들 중 상기 적어도 하나를 시작하는 단계를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,모바일 디바이스에서 운영 체제(OS)에 의해, 복수의 애플리케이션들 각각에 대한 메모리로부터의 판독 및 메모리에의 기록의 빈도 또는 최신성을 결정하기 위해 복수의 애플리케이션들의 사용을 모니터링하는 단계; 상기 OS에 의해, 상기 복수의 애플리케이션들의 사용과 관련된 데이터를 데이터베이스에 저장하는 단계;상기 OS에 의해, 상기 데이터베이스의 질의들에 따라 상기 복수의 애플리케이션들을 그룹들로 그룹화하는 단계; 및상기 OS에 의해, 상기 그룹 내의 각 애플리케이션에 공통된 상기 데이터베이스 내의 데이터에 따라 상기 그룹들 중 한 그룹에 대한 루트 프로세스를 백그라운드 프로세스로서 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이다호, 보이세, 사우스 페더럴 웨이 ****</address><code>519980651917</code><country>미국</country><engName>MICRON TECHNOLOGY, INC.</engName><name>마이크론 테크놀로지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 란...</address><code> </code><country> </country><engName>YUDANOV, Dmitri</engName><name>유다노브, 드미트리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BRADSHAW, Samuel E.</engName><name>브래드쇼, 사무엘 이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/592,537</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0342857-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0051148-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1320777-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227010645.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9390ad440e659947829c1e10515ba2fddf70d4ad3d703dbda9ff0446c561eb8a0bed66523d051f6b61a4e519c41ab9e1453b3e06733c71125f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbf589d496d0daf83f2b4ed9fb70bb1c930017bfda50225ab497be6559bd40104236b36ae3d497f7bb51424b214b7605163345ea7c3995086</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>