<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:43.4143</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0013614</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지를 분류하는 서버 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SERVER CLASSIFYING IMAGE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.04</openDate><openNumber>10-2023-0116549</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지를 분류하는 서버 및 그 동작 방법이 제공된다. 상기 방법은, 이미지를 복수개의 병렬 다층 퍼셉트론(Multi-Layer Perceptron; MLP) 레이어들을 포함하는 이미지 분류 모델에 적용하여, 상기 이미지의 분류 확률 값들을 획득하는 단계; 및 상기 분류 확률 값들에 기초하여 상기 이미지를 분류하는 단계를 포함하되, 상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들의 각각은, 제1 MLP 및 제2 MLP를 포함하고, 상기 제1 MLP를 이용한 연산 및 상기 제2 MLP를 이용한 연산이 병렬적으로 수행되며, 상기 제1 MLP의 연산 결과 및 상기 제2 MLP의 연산 결과를 결합함으로써 상기 병렬 MLP 레이어들의 각각에서의 연산 전후 데이터의 차원이 동일한 것인, 방법일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버가 이미지를 분류하는 방법에 있어서,이미지를 복수개의 병렬 다층 퍼셉트론(Multi-Layer Perceptron; MLP) 레이어들을 포함하는 이미지 분류 모델에 적용하여, 상기 이미지의 분류 확률 값들을 획득하는 단계; 및상기 분류 확률 값들에 기초하여 상기 이미지를 분류하는 단계를 포함하되,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들의 각각은, 제1 MLP 및 제2 MLP를 포함하고, 상기 제1 MLP를 이용한 연산 및 상기 제2 MLP를 이용한 연산이 병렬적으로 수행되며, 상기 제1 MLP의 연산 결과 및 상기 제2 MLP의 연산 결과를 결합함으로써 상기 병렬 MLP 레이어들의 각각에서의 연산 전후 데이터의 차원이 동일한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들 중 초기 병렬 MLP 레이어인 제1 병렬 MLP 레이어의 연산은,상기 이미지를 분할함으로써 획득된 이미지 패치들을 입력 받는 단계;상기 이미지 패치들의 각각의 로컬 특징을 학습하기 위한 상기 제1 병렬 MLP 레이어 내의 상기 제1 MLP를 이용하여 제1 피쳐맵을 획득하는 단계;상기 이미지 패치들 간의 관계를 학습하기 위한 상기 제1 병렬 MLP 레이어 내의 상기 제2 MLP를 이용하여 제2 피쳐맵을 획득하는 단계;상기 제1 피쳐맵 및 상기 제2 피쳐맵에 기초하여 출력 피쳐맵을 생성하는 단계; 및상기 출력 피쳐맵을 다음 병렬 MLP 레이어인 제2 병렬 MLP 레이어로 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 출력 피쳐맵을 생성하는 단계는,상기 제1 피쳐맵 및 상기 제2 피쳐맵의 각각에 대한 어텐션 가중치를 적용하는 단계; 및상기 어텐션 가중치가 각각 적용된, 상기 제1 피쳐맵 및 상기 제2 피쳐맵을 더하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 MLP 및 상기 제2 MLP는,활성 함수 레이어 및 하나 이상의 완전 연결 레이어를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 이미지 패치들의 각각의 로컬 특징을 학습하기 위한 상기 제1 MLP를 이용하여 제1 피쳐맵을 획득하는 단계는,상기 이미지의, 멀티 채널 이미지 패치들 각각에 대하여, 상기 멀티 채널 이미지 패치들 내 모든 픽셀들을 선형 임베딩한, 제1 벡터들을 획득하는 단계; 및상기 제1 벡터들을 상기 제1 MLP에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 이미지 패치들 간의 관계를 학습하기 위한 상기 제2 MLP를 이용하여 제2 피쳐맵을 획득하는 단계는,상기 이미지의, 동일한 채널의 이미지 패치들 각각에서, 동일한 위치의 픽셀들을 선형 임베딩한, 제2 벡터들을 획득하는 단계; 및 상기 제2 벡터들을 상기 제2 MLP에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들의 각각은,제3 MLP를 더 포함하고,상기 제3 MLP는 상기 제1 MLP 및 상기 제2 MLP와 병렬적으로 연산을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들 중 초기 병렬 MLP 레이어의 연산은,상기 이미지의 채널 정보를 반영하여 상기 이미지 패치들 간의 관계를 학습하기 위한 제3 MLP를 이용하여 제3 피쳐맵을 획득하는 단계를 더 포함하고,상기 초기 병렬 MLP 레이어의 연산의 상기 출력 피쳐맵을 생성하는 단계는,상기 제1 피쳐맵, 상기 제2 피쳐맵 및 상기 제3 피쳐맵에 기초하여 상기 출력 피쳐맵을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 이미지의 채널 정보를 반영하여 상기 이미지 패치들 간의 관계를 학습하기 위한 제3 MLP를 이용하여 제3 피쳐맵을 획득하는 단계는,상기 이미지의, 멀티 채널 이미지 패치들 각각에서, 상기 멀티 채널 이미지 패치들 내 동일한 위치의 픽셀들을 식별하는 단계;상기 식별된 픽셀들을 선형 임베딩한 제3 벡터들을 획득하는 단계; 및상기 제3 벡터들을 상기 제3 MLP에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 이미지를 분류하는 서버에 있어서,통신 인터페이스;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,이미지를 복수개의 병렬 다층 퍼셉트론(Multi-Layer Perceptron; MLP) 레이어들을 포함하는 이미지 분류 모델에 적용하여, 상기 이미지의 분류 확률 값들을 획득하고,상기 분류 확률 값들에 기초하여 상기 이미지를 분류하되,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들의 각각은, 제1 MLP 및 제2 MLP를 포함하고, 상기 제1 MLP를 이용한 연산 및 상기 제2 MLP를 이용한 연산이 병렬적으로 수행되며, 상기 제1 MLP의 연산 결과 및 상기 제2 MLP의 연산 결과를 결합함으로써 상기 병렬 MLP 레이어들의 각각에서의 연산 전후 데이터의 차원이 동일한 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들 중 초기 병렬 MLP 레이어인 제1 병렬 MLP 레이어의 연산은,상기 이미지를 분할함으로써 획득된 이미지 패치들을 입력 받고,상기 이미지 패치들의 각각의 로컬 특징을 학습하기 위한 상기 제1 병렬 MLP 레이어 내의 상기 제1 MLP를 이용하여 제1 피쳐맵을 획득하고,상기 이미지 패치들 간의 관계를 학습하기 위한 상기 제1 병렬 MLP 레이어 내의 상기 제2 MLP를 이용하여 제2 피쳐맵을 획득하고,상기 제1 피쳐맵 및 상기 제2 피쳐맵에 기초하여 출력 피쳐맵을 생성하고,상기 출력 피쳐맵을 다음 병렬 MLP 레이어인 제2 병렬 MLP 레이어로 전달하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 제1 피쳐맵 및 상기 제2 피쳐맵의 각각에 대한 어텐션 가중치를 적용하고,상기 어텐션 가중치가 각각 적용된, 상기 제1 피쳐맵 및 상기 제2 피쳐맵을 더하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제1 MLP 및 상기 제2 MLP는,활성 함수 레이어 및 하나 이상의 완전 연결 레이어를 포함하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 이미지의, 멀티 채널 이미지 패치들 각각에 대하여, 상기 멀티 채널 이미지 패치들 내 모든 픽셀들을 선형 임베딩한, 제1 벡터들을 획득하고,상기 제1 벡터들을 상기 제1 MLP에 적용하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 이미지의, 동일한 채널의 이미지 패치들 각각에서, 동일한 위치의 픽셀들을 선형 임베딩한, 제2 벡터들을 획득하고,상기 제2 벡터들을 상기 제2 MLP에 적용하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들의 각각은,제3 MLP를 더 포함하고,상기 제3 MLP는 상기 제1 MLP 및 상기 제2 MLP와 병렬적으로 연산을 수행하는 것인, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들 중 초기 병렬 MLP 레이어의 연산은,상기 이미지의 채널 정보를 반영하여 상기 이미지 패치들 간의 관계를 학습하기 위한 제3 MLP를 이용하여 제3 피쳐맵을 획득하고,상기 제1 피쳐맵, 상기 제2 피쳐맵 및 상기 제3 피쳐맵에 기초하여 상기 출력 피쳐맵을 생성하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 이미지의, 멀티 채널 이미지 패치들 각각에서, 상기 멀티 채널 이미지 패치들 내 동일한 위치의 픽셀들을 식별하고,상기 식별된 픽셀들을 선형 임베딩한 제3 벡터들을 획득하고,상기 제3 벡터들을 상기 제3 MLP에 적용하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미지 분류 모델을 이용하여 이미지를 분류하는 방법을 수행하도록 구성된, 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램으로써,상기 이미지 분류 모델은, 복수개의 병렬 다층 퍼셉트론(Multi-Layer Perceptron; MLP) 레이어들을 포함하고, 상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들은, 입력 병렬 MLP 레이어, 하나 이상의 은닉 병렬 MLP 레이어 및 출력 병렬 MLP 레이어로 구성되며, 상기 복수개의 병렬 MLP 레이어들의 각각은 제1 MLP 및 제2 MLP를 포함하고,상기 이미지를 분류하는 방법은,이미지를 분할함으로써 복수의 이미지 패치들을 생성하는 단계;상기 이미지 패치들의 각각의 로컬 특징을 인식하기 위한 제1 벡터들을 생성하는 단계;상기 이미지 패치들 간 관계의 특징을 인식하기 위한 제2 벡터들을 생성하는 단계;상기 입력 병렬 MLP 레이어 내의 제1 MLP에 상기 제1 벡터들을 입력하고, 상기 입력 병렬 MLP 레이어 내의 제2 MLP에 상기 제2 벡터들을 입력하되, 상기 입력 병렬 MLP 레이어 내의 제1 MLP의 연산 및 상기 입력 병렬 MLP 레이어 내의 제2 MLP의 연산을 병렬적으로 수행하는, 단계;상기 하나 이상의 은닉 병렬 MLP 레이어를 이용하여, 상기 이미지에 관한 피쳐들을 추출하는 단계; 및상기 출력 병렬 MLP 레이어를 이용하여, 상기 이미지에 관한 피쳐들로부터 상기 이미지의 분류 확률 값을 출력하는 단계를 포함하는, 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 실행시키기 위한 프로그램을 기록한 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BACK, Seo Hyun</engName><name>백서현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIL, Tae Ho</engName><name>길태호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON, Gyu Bin</engName><name>손규빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hyun Soo</engName><name>최현수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0116054-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0102367-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220013614.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93843c1f1a18635ba839cefaf2896a4ea99b9cf904a8c908096c83cd20d5884471c9c5e9c8da05943f10af2f86d9d6b902041f0b0e226e42a8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3583621afd3c3488ea8279c56856aea3443e271ceda1bf94cda10d1ae9aa1e5b63fe9607fb7ca45cd54b6b0fa9784b41f156b489b804a52b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>