<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:56.5156</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7044189</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨터 지원 중재를 위한 공간 인식 디스플레이</inventionTitle><inventionTitleEng>SPATIALLY-AWARE DISPLAYS FOR COMPUTER-ASSISTED INTERVENTIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.04.12</openDate><openNumber>10-2023-0049062</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 지원 중재를 위한 공간-인식 디스플레이들을 위한 시스템들, 방법들 및 기술들이 본원에 설명되어 있다. 고정 뷰 프러스텀 기술은 디스플레이를 향한 시야를 갖는 가상 카메라를 기반으로 한 관점을 사용하여 디스플레이에 컴퓨터 이미지들을 렌더링하고 디스플레이의 자세를 조정하는 것에 응답하여 가상 카메라의 가상 위치를 자동으로 업데이트한다. 동적 미러 뷰 프러스텀 기술은 디스플레이 장치 뒤에 가상 위치를 갖는 가상 카메라의 시야를 기반으로 한 관점을 사용하여 디스플레이에 컴퓨터 이미지들을 렌더링한다. 가상 카메라의 가상 위치는 디스플레이 장치의 전면에 위치된 사용자 시점의 움직임에 응답하여 동적으로 업데이트된다. 고정 뷰 프러스텀 및 동적 미러 뷰 프러스텀 기술들과 함께 사용하기 위한 슬라이스 시각화 기술들도 본원에 설명되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021250577</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/055047</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신체 객체와의 상호작용을 돕기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은, 평면을 정의하고 상기 신체 객체의 제1 측에 위치되는 디스플레이 장치; 및제어 시스템에 결합되고,  상기 신체 객체에 컴퓨터 이미지들을 등록하고;  공통 좌표계에서 상기 신체 객체 및 상기 디스플레이 장치의 자세를 추적하고; 상기 신체 객체 및 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세에 따라 상기 등록된 컴퓨터 이미지들을 렌더링하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는 내비게이션 시스템을 포함하며,상기 렌더링의 관점은 상기 제1 측에 반대되는 상기 신체 객체의 제2 측 상에 위치된 가상 위치를 갖는 가상 카메라에 기초하고, 상기 가상 카메라는 상기 디스플레이 장치의 평면을 향하는 시야를 가지며, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는 상기 디스플레이 장치의 상기 자세에 대한 조정에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 신체 객체의 상기 컴퓨터 이미지들은 3D 모델로부터 도출되고, 상기 제어 시스템은 상기 신체 객체 및 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세에 따라 상기 3D 모델의 하나 이상의 슬라이스들을 디스플레이하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬라이스들은 상기 디스플레이 장치의 상기 평면에 평행한 평면들에서 슬라이스되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세; 상기 신체 객체의 상기 추적된 자세; 수술 기구의 추적된 자세; 및 사용자 시점의 추적된 자세 중 하나 이상에 응답하여 상기 하나 이상의 슬라이스들을 다른 슬라이스들로 자동으로 변경하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는 상기 디스플레이 장치의 평면으로부터 미리 결정된 거리에 위치되고, 상기 미리 결정된 거리는 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 미리 결정된 거리는, 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세, 상기 신체 객체의 상기 추적된 자세, 수술 툴의 추적된 자세; 사용자 시점의 추적된 자세; 수술 절차의 유형; 및 수술 절차의 특정 단계 중 적어도 하나 이상에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는 상기 디스플레이 장치의 상기 평면으로부터 미리 결정된 거리에 위치되고, 상기 미리 결정된 거리는 고정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 장치의 상기 평면을 기준으로 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치의 X-Y 배치는 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 X-Y 배치는, 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세, 상기 신체 객체의 상기 추적된 자세, 수술 툴의 추적된 자세; 사용자 시점의 추적된 자세; 수술 절차의 유형; 및 수술 절차의 특정 단계 중 적어도 하나 이상에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 장치의 상기 평면을 기준으로 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치의 X-Y 배치가 고정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 장치의 상기 자세가 수동으로 조정 가능하며, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는 상기 디스플레이 장치의 상기 자세에 대한 수동 조정에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 장치에 결합된 하나 이상의 액추에이터들을 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 디스플레이 장치의 상기 자세를 조정하도록 상기 하나 이상의 액추에이터들을 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제어 시스템에 결합된 입력 장치를 포함하고 상기 제어 시스템은 상기 입력 장치로부터 커맨드를 수신하고 상기 커맨드에 따라 상기 디스플레이 장치의 상기 자세를 조정하도록 상기 하나 이상의 액추에이터들을 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 추적 가능한 특징들을 포함하는 수술 기구를 포함하며, 상기 내비게이션 시스템은 상기 공통 좌표계에서 상기 수술 기구의 자세를 추적하고 상기 수술 기구의 이미지를 디스플레이하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되고, 상기 제어 시스템은 상기 수술 기구의 상기 추적된 자세에 기초하여 상기 디스플레이 장치의 상기 자세를 조정하도록 상기 하나 이상의 액추에이터들을 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내비게이션 시스템에 결합되고 상기 공통 좌표계에서 사용자 시점의 자세를 추적하도록 구성되는 시점 추적 시스템을 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세에 기초하여 상기 디스플레이 장치의 상기 자세를 조정하도록 상기 하나 이상의 액추에이터들을 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치와 상기 디스플레이 장치의 상기 평면 사이에 정의된 라인은 상기 디스플레이 장치의 상기 평면을 횡단하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치와 상기 디스플레이 장치의 상기 평면 사이에 정의된 라인은 상기 디스플레이 장치의 상기 평면에 직교하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라인은 상기 디스플레이 장치의 기하학적 중심에 도달하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라인은 상기 디스플레이 장치의 기하학적 중심으로부터 오프셋되는 위치에 도달하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 신체 객체와의 상호작용을 돕기 위한 시스템 동작 방법으로서, 상기 시스템은 평면을 정의하고 상기 신체 객체의 제1 측에 위치되는 디스플레이 장치, 및 제어 시스템에 결합된 내비게이션 시스템을 포함하는, 상기 방법에 있어서,상기 신체 객체에 컴퓨터 이미지들을 등록하는 단계; 공통 좌표계에서 상기 신체 객체 및 상기 디스플레이 장치의 자세를 추적하는 단계; 및상기 신체 객체 및 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세에 따라 상기 등록된 컴퓨터 이미지들을 렌더링하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하는 단계를 포함하며;상기 렌더링의 관점은 상기 제1 측에 반대되는 상기 신체 객체의 제2 측 상에 위치된 가상 위치를 갖는 가상 카메라에 기초하고, 상기 가상 카메라는 상기 디스플레이 장치의 평면을 향하는 시야를 가지며, 상기 디스플레이 장치의 상기 자세를 조정하는 것에 응답하여 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치를 자동으로 업데이트하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 신체 객체와의 상호작용을 돕기 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 평면을 정의하고 상기 신체 객체의 제1 측 상에 위치되는 디스플레이 장치 및 제어 시스템에 결합된 내비게이션 시스템을 포함하는 시스템과 함께 사용 가능하고, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행 시,상기 신체 객체에 컴퓨터 이미지들을 등록하고; 공통 좌표계에서 상기 신체 객체 및 상기 디스플레이 장치의 자세를 추적하고;상기 신체 객체 및 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세에 따라 상기 등록된 컴퓨터 이미지들을 렌더링하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는 명령어들을 포함하며;상기 렌더링의 관점은 상기 제1 측에 반대되는 상기 신체 객체의 제2 측 상에 위치된 가상 위치를 갖는 가상 카메라에 기초하고, 상기 가상 카메라는 상기 디스플레이 장치의 평면을 향하는 시야를 가지며, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는 상기 디스플레이 장치의 상기 자세에 대한 조정에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 신체 객체와의 상호작용을 돕기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은,평면을 정의하는 디스플레이 장치로서, 상기 신체 객체는 상기 평면의 전면에 위치되는, 상기 디스플레이 장치; 제어 시스템에 결합되고,  상기 신체 객체에 컴퓨터 이미지들을 등록하고;  공통 좌표계에서 상기 신체 객체, 상기 디스플레이 장치 및 사용자 시점의 자세를 추적하고; 상기 신체 객체, 상기 디스플레이 장치 및 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세에 따라 상기 등록된 컴퓨터 이미지들을 렌더링하기 위한 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는 내비게이션 시스템을 포함하며;상기 렌더링의 관점은 상기 평면 뒤의 가상 위치를 갖는 가상 카메라의 시야에 기초하고, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 렌더링의 상기 관점은 상기 디스플레이 장치의 상기 평면을 기준으로 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세와 정렬되도록 자동으로 회전되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 렌더링의 회전은 다음의 투영 행렬 에 따라 계산되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 렌더링의 상기 관점은 다음의 = 에 따라 계산되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 카메라의 상기 시야는 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 디스플레이 장치는 고정된 특징들을 포함하고, 상기 가상 카메라의 상기 시야는 경계 특징들을 포함하고, 상기 제어 시스템은 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 자동으로 업데이트되는 상기 가상 카메라의 임의의 주어진 가상 위치에 대한 상기 고정된 특징들과 일치하도록 상기 경계 특징들에 피트되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공통 좌표계는 X, Y 및 Z 축들을 포함하고, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치 및 상기 사용자 시점의 상기 자세는 상기 X, Y 및 Z 축들 각각을 기준으로 상기 디스플레이 장치의 상기 평면으로부터 등거리인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는, 상기 디스플레이 장치의 상기 평면을 향한 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 상기 디스플레이 장치의 상기 평면을 향해 이동하고;상기 디스플레이 장치의 상기 평면에서 멀어지도록 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 상기 디스플레이 장치의 상기 평면으로부터 멀리 이동하도록 자동으로 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은,상기 디스플레이 장치의 상기 평면을 향한 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 크기를 증가시키고;상기 디스플레이 장치의 상기 평면으로부터 멀어지는 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 크기를 감소시키도록 상기 컴퓨터 이미지들을 렌더링하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신체 객체의 상기 컴퓨터 이미지들은 3D 모델로부터 도출되고, 상기 제어 시스템은 상기 신체 객체, 상기 디스플레이 장치 및 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세에 따라 상기 3D 모델의 하나 이상의 슬라이스들을 디스플레이하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬라이스들의 관점은 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 자동으로 업데이트되는 상기 가상 위치를 갖는 상기 가상 카메라의 상기 시야에 기초하여 렌더링되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템은, 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세; 상기 디스플레이 장치의 상기 추적된 자세; 상기 신체 객체의 상기 추적된 자세; 및 수술 기구의 추적된 자세 중 하나 이상에 응답하여 상기 하나 이상의 슬라이스들을 다른 슬라이스들로 자동으로 변경하도록 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내비게이션 시스템은 머리 장착형 장치를 포함하고, 상기 내비게이션 시스템은 상기 머리 장착형 장치의 자세를 추적하도록 구성됨으로써 상기 사용자 시점의 상기 자세를 추적하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내비게이션 시스템은 상기 사용자를 향하도록 구성된 카메라를 포함하고, 상기 내비게이션 시스템은 상기 카메라를 사용하여 상기 사용자의 머리, 얼굴 또는 눈의 자세를 추적하도록 구성됨으로써 상기 사용자 시점의 상기 자세를 추적하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 카메라는 상기 디스플레이 장치에 장착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 신체 객체와의 상호작용을 돕기 위한 시스템 동작 방법으로서, 상기 시스템은 평면을 정의하는 디스플레이 장치로서, 상기 신체 객체는 상기 평면의 전면에 위치되는, 상기 디스플레이 장치 및 제어 시스템에 결합되는 내비게이션 시스템을 포함하는, 상기 방법에 있어서,상기 신체 객체에 컴퓨터 이미지들을 등록하는 단계; 공통 좌표계에서 상기 신체 객체, 상기 디스플레이 장치 및 사용자 시점의 자세를 추적하는 단계; 및상기 신체 객체, 상기 디스플레이 장치 및 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세에 따라 상기 등록된 컴퓨터 이미지들을 렌더링하기 위한 상기 디스플레이 장치를 제어하는 단계를 포함하며;상기 렌더링의 관점은 상기 평면 뒤의 가상 위치를 갖는 가상 카메라의 시야에 기초하고, 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치를 자동으로 업데이트하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 신체 객체와의 상호작용을 돕기 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 평면을 정의하는 디스플레이 장치로서, 상기 신체 객체는 상기 평면의 전면에 위치되는, 상기 디스플레이 장치 및 제어 시스템에 결합된 내비게이션 시스템을 포함하는 시스템과 함께 사용 가능하고, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행 시,상기 신체 객체에 컴퓨터 이미지들을 등록하고; 공통 좌표계에서 상기 신체 객체, 상기 디스플레이 장치 및 사용자 시점의 자세를 추적하고;상기 신체 객체, 상기 디스플레이 장치 및 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세에 따라 상기 등록된 컴퓨터 이미지들을 렌더링하기 위한 상기 디스플레이 장치를 제어하도록 구성되는 명령어들을 포함하며;상기 렌더링의 관점은 상기 평면 뒤의 가상 위치를 갖는 가상 카메라의 시야에 기초하고, 상기 가상 카메라의 상기 가상 위치는 상기 사용자 시점의 상기 추적된 자세의 움직임에 응답하여 자동으로 업데이트되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일, ***** 프라이부르크, 뵛징거 스트라쎄 **</address><code>520050378190</code><country>독일</country><engName>Stryker Leibinger GmbH &amp; Co. KG</engName><name>스트리커 라이빙거 게엠바하 운트 콤파니 카게</name></applicantInfo><applicantInfo><address>독일, 뮌헨, 아르시스트라쎄 **</address><code>520220887911</code><country>독일</country><engName>TECHNICAL UNIVERSITY OF MUNICH</engName><name>테크니컬 유니버시티 오브 뮈니치</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, 뮌헨, ...</address><code> </code><country> </country><engName>NAVAB, Nassir</engName><name>나바브, 나시르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, 뮌헨,...</address><code> </code><country> </country><engName>WINKLER, Alexander</engName><name>윙클러, 알렉산더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/036,559</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1355013-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0006963-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0246839-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0038708-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0547506-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227044189.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93399e125397d943c854fd878409c25f0324462dbcd66b7a43302c96fba72ec0af39435b5affb6279d39195ef08bdf7944ca904b925d65ae7d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0255e35434a322a62c37e204c9133ac0c33e550c4f33c868d3bd7200e4dbb998557bec19af17f06e16df32d3a81a91ddb9d8f850d9d97db4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>