<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:25.1525</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0021879</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>연신 감지 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS FOR SENSING STRETCH</inventionTitleEng><openDate>2025.08.22</openDate><openNumber>10-2025-0125716</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 7/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01L 1/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서가 해결하고자 하는 과제는, 연신 여부를 파악하기 위해 서로 다른 종류의 세 개의 연신전극들이 구비되어 있는, 연신 감지 장치를 제공하는 것이며, 이를 위해, 본 명세서의 일실시예에 따른 연신 감지 장치는, 연신되는 연신지지기판 및 상기 연신지지기판의 상단에 구비되는 구동전극들, 모노 수신전극들 및 크로스 수신전극들을 포함하고, 상기 구동전극들 각각은 상기 연신지지기판의 제1 방향으로 연장된 제1 방향 구동전극 및 상기 제1 방향 구동전극과 연결되어 있으며 상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장되어 있는 제2 방향 구동전극들을 포함하고, 상기 모노 수신전극들 각각은 상기 제2 방향으로 연장되어 있으며, 상기 크로스 수신전극들 각각은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향으로 연장되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 연신되는 연신지지기판; 및상기 연신지지기판의 상단에 구비되는 구동전극들, 모노 수신전극들 및 크로스 수신전극들을 포함하고,상기 구동전극들 각각은 상기 연신지지기판의 제1 방향으로 연장된 제1 방향 구동전극 및 상기 제1 방향 구동전극과 연결되어 있으며 상기 제1 방향과 다른 제2 방향으로 연장되어 있는 제2 방향 구동전극들을 포함하고, 상기 모노 수신전극들 각각은 상기 제2 방향으로 연장되어 있으며,상기 크로스 수신전극들 각각은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향으로 연장되어 있는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제2 방향 구동전극들 각각과 상기 제1 방향 구동전극은 십자 형태를 갖는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 방향 구동전극은 서로 인접되어 있는 두 개의 제1 방향 구동전극가지들 및 상기 두 개의 제1 방향 구동전극가지들을 연결하는 구동전극 브릿지를 포함하며, 상기 제2 방향 구동전극은 상기 구동전극 브릿지를 커버하는 브릿지 절연층에 형성된 컨택홀을 통해 상기 구동전극 브릿지에 연결되는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제1 방향 구동전극은 서로 인접되어 있는 두 개의 제1 방향 구동전극가지들 및 상기 두 개의 제1 방향 구동전극가지들을 연결하는 구동전극 브릿지를 포함하고,상기 두 개의 제1 방향 구동전극가지들 각각은 산과 골을 갖는 유선형태를 가지며, 상기 골에는 상기 제2 방향으로 돌출된 제2 방향 구동전극바가 구비되어 있는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제2 방향 구동전극들 각각은 산과 골을 갖는 유선형태를 가지며,상기 골에는 상기 제1 방향으로 돌출된 제1 방향 구동전극바가 구비되어 있는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서상기 모노 수신전극들 각각은 산과 골을 갖는 유선형태를 가지며, 상기 산에는 상기 제1 방향으로 돌출된 제1 방향 모노 수신전극바가 구비되어 있는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제2 방향을 따라 구비된 구동전극들에 구비된 제2 방향 구동전극들 중 상기 제2 방향을 따라 인접되어 있는 제2 방향 구동전극들은 일정한 간격으로 이격되어 있고 일렬로 구비되며,  모노 수신전극은 일렬로 구비된 제2 방향 구동전극들과 나란하게 구비되는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 모노 수신전극은 산과 골을 갖는 유선형태를 갖고, 상기 산에는 상기 제1 방향으로 돌출된 제1 방향 모노 수신전극바가 구비되고,상기 모노 수신전극과 나란하게 구비되는 상기 제2 방향 구동전극들 각각은 산과 골을 갖는 유선형태를 갖고, 상기 골에는 상기 제1 방향으로 돌출된 제1 방향 구동전극바가 구비되며,상기 제1 방향 모노 수신전극바와 상기 제1 방향 구동전극바는 상기 제2 방향을 따라 인접하게 구비되는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 모노 수신전극의 제1 방향 모노 수신전극바는, 상기 제1 방향 모노 수신전극바에 인접되어 있는 제2 방향 구동전극의 산을 향에 돌출되어 있으며,상기 제1 방향 모노 수신전극바에 인접되어 있는 제2 방향 구동전극의 골에 구비된 제1 방향 구동전극바는 상기 모노 수신전극의 골을 향해 돌출되어 있는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 크로스 수신전극들 각각은, 상기 제2 방향으로 연장된 제2 방향 크로스 수신전극; 및 상기 제2 방향 크로스 수신전극과 연결되어 있으며 상기 제1 방향으로 연장되어 있는 제1 방향 크로스 수신전극들을 포함하는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제2 방향 크로스 수신전극과 상기 제1 방향 크로스 수신전극들 각각은 십자 형태를 갖는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제1 방향 크로스 수신전극들 각각은 서로 인접되어 있는 두 개의 제1 방향 크로스 수신전극가지들 및 상기 두 개의 제1 방향 크로스 수신전극가지들을 연결하는 크로스 수신전극 브릿지를 포함하며, 상기 제2 방향 크로스 수신전극은 상기 크로스 수신전극 브릿지를 커버하는 브릿지 절연층에 형성된 컨택홀을 통해 상기 크로스 수신전극 브릿지에 연결되는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 제1 방향 크로스 수신전극들 각각은 서로 인접되어 있는 두 개의 제1 방향 크로스 수신전극가지들 및 상기 두 개의 제1 방향 크로스 수신전극가지들을 연결하는 크로스 수신전극 브릿지를 포함하고, 상기 두 개의 제1 방향 크로스 수신전극가지들 각각은 산과 골을 갖는 유선형태를 가지며, 상기 산에는 상기 제2 방향으로 돌출된 제2 방향 크로스 수신전극바가 구비되어 있는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서,상기 제2 방향 크로스 수신전극은 산과 골을 갖는 유선형태를 갖는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 제2 방향을 따라 구비된 구동전극들에 구비된 제2 방향 구동전극들 중 상기 제2 방향을 따라 인접되어 있는 제2 방향 구동전극들은 일정한 간격으로 이격되어 있고 일렬로 구비되며, 제2 방향 크로스 수신전극은 일렬로 구비된 상기 제2 방향 구동전극들과 나란하게 구비되는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서,상기 제1 방향을 따라 구비된 크로스 수신전극들에 구비된 제1 방향 크로스 수신전극들 중 상기 제1 방향을 따라 인접되어 있는 제1 방향 크로스 수신전극들은 일정한 간격으로 이격되어 있고 일렬로 구비되며, 제1 방향 구동전극은 일렬로 구비된 상기 제1 방향 크로스 수신전극들과 나란하게 구비되는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제1 방향 구동전극은 산과 골을 갖는 유선형태를 갖고, 상기 골에는 상기 제2 방향으로 돌출된 제2 방향 구동전극바가 구비되고,상기 제1 방향 구동전극과 나란하게 구비되는 상기 제1 방향 크로스 수신전극들 각각은 산과 골을 갖는 유선형태를 갖고, 상기 산에는 상기 제2 방향으로 돌출된 제2 방향 크로스 수신전극바가 구비되며,상기 제2 방향 구동전극바와 상기 제2 방향 크로스 수신전극바는 상기 제1 방향을 따라 인접하게 구비되는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제2 방향 구동전극바는, 상기 제2 방향 구동전극바에 인접되어 있는 제1 방향 크로스 수신전극의 골을 향에 돌출되어 있으며,상기 제2 방향 구동전극바에 인접되어 있는 상기 제1 방향 크로스 수신전극의 산에 구비된 제2 방향 크로스 수신전극바는 상기 제1 방향 구동전극의 산을 향해 돌출되어 있는 연신 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 연신지지기판에 구비된 메인 압력전극들;상기 제1 방향과 상기 제2 방향에 수직한 제3 방향에서, 절연층을 사이에 두고 상기 메인 압력전극들과 서로 중첩되게 구비되는 보조 압력전극들; 상기 메인 압력전극들 중 상기 제1 방향을 따라 구비된 메인 압력전극들을 연결시키는 메인 압력전극라인들; 및상기 보조 압력전극들 중 상기 제2 방향을 따라 구비된 보조 압력전극들을 연결시키는 보조 압력전극라인들을 더 포함하는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 연신지지기판과 상기 구동전극들, 상기 모노 수신전극들 및 상기 크로스 수신전극들 사이에는 연신기판이 구비되고,상기 연신기판은 그물망처럼 연결된 그물망부들을 포함하고, 상기 그물망부들 사이에는 개구부들이 형성되어 있으며, 상기 구동전극들, 상기 모노 수신전극들 및 상기 크로스 수신전극들은 상기 그물망부들에 구비되는 연신 감지 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JuHan Kim</engName><name>김주한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Jinseong Kim</engName><name>김진성</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0177299-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240021879.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d0d5d272aeaf525ab0198569efeed3102873e281149700b2652aee1dd429d12fc08d662b95afdd5c58a413b0d112a05dac12d2dbb88282d2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcb0f3c0a19724e933a971f3c1e825310e2d0746c481e2f505098afbd8608f2f4d52d4abca4a5e12927cc18ad3e8fddd35cf18fafc90e00a3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>