<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:48.3848</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0158838</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스위칭 레귤레이터 회로</inventionTitle><inventionTitleEng>SWITCHING REGULRATOR</inventionTitleEng><openDate>2023.05.24</openDate><openNumber>10-2023-0072272</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/158</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스위칭 레귤레이터가 제공된다. 상기 스위칭 레귤레이터는, 각각이 복수의 입력 스위치를 포함하는 제1 하이 사이드 회로 및 제2 하이 사이드 회로를 포함하고, 입력전압을 부스팅하여 인가전압으로 출력하는 입력 회로, 상기 인가전압을 수신하는 인덕터, 상기 인덕터의 일단에 각각 연결되는 제1 단위 출력단 및 제2 단위 출력단을 포함하고, 상기 제1 및 제2 단위 출력단 각각은 적어도 하나의 출력 스위치를 포함하는 멀티 출력단 회로, 상기 제1 단위 출력단의 제1 출력전압 및 상기 제2 단위 출력단의 제2 출력전압을 기초로 에러 검출 전류 및 에러 검출 전압을 생성하는 에러 검출 회로, 상기 에러 검출 전류에 기초한 에러 검출 전압으로 상기 출력 스위치를 제어하는 출력 스위치 제어신호를 생성하는 출력 스위치 컨트롤러, 상기 복수의 단위 출력단 각각의 출력전압과 상기 입력전압을 비교하는 모드 검출 회로 및 상기 에러 검출 전압에 기초한 펄스폭 변조 신호를 수신하고, 상기 모드 검출 회로의 비교결과를 수신하여 복수의 동작 모드 중 하나의 동작 모드를 선택하여 상기 입력 스위치를 제어하는 입력 스위치 제어 신호를 생성하는 입력 스위치 컨트롤러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 각각이 복수의 입력 스위치를 포함하는 제1 하이 사이드 회로 및 제2 하이 사이드 회로를 포함하고, 입력전압을 부스팅하여 인가전압으로 출력하는 입력 회로;상기 인가전압을 수신하는 인덕터;상기 인덕터의 일단에 각각 연결되는 제1 단위 출력단 및 제2 단위 출력단을 포함하고, 상기 제1 및 제2 단위 출력단 각각은 적어도 하나의 출력 스위치를 포함하는 멀티 출력단 회로;상기 제1 단위 출력단의 제1 출력전압 및 상기 제2 단위 출력단의 제2 출력전압을 기초로 에러 검출 전류 및 에러 검출 전압을 생성하는 에러 검출 회로;상기 에러 검출 전류에 기초한 에러 검출 전압으로 상기 출력 스위치를 제어하는 출력 스위치 제어신호를 생성하는 출력 스위치 컨트롤러;상기 복수의 단위 출력단 각각의 출력전압과 상기 입력전압을 비교하는 모드 검출 회로; 및상기 에러 검출 전압에 기초한 펄스폭 변조 신호를 수신하고, 상기 모드 검출 회로의 비교결과를 수신하여 복수의 동작 모드 중 하나의 동작 모드를 선택하여 상기 입력 스위치를 제어하는 입력 스위치 제어 신호를 생성하는 입력 스위치 컨트롤러를 포함하고,상기 제1 하이 사이드 회로는 제1 플라잉 커패시터를 포함하고 제2 하이 사이드 회로는 제2 플라잉 커패시터를 포함하며,상기 입력 스위치 컨트롤러는 상기 제1 입력 스위치 제어신호에 따라 상기 제1 플라잉 커패시터와 상기 제2 플라잉 커패시터를 교대로 충전하고, 상기 인가전압으로 출력하는 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 에러 검출회로는상기 제1 출력 전압과 제1 출력 기준전압을 비교하여 제1 에러 검출 전류를 출력하는 제1 단위 오차 증폭기, 상기 제2 출력 전압과 제2 출력 기준전압을 비교하여 제2 에러 검출 전류를 출력하는 제2 단위 오차 증폭기를 포함하는 오차 증폭기;상기 제1 에러 검출 전류와 상기 제2 에러 검출 전류를 합산하여 합산 에러 검출 전류를 출력하는 전류 가산 회로; 및상기 합산 에러 검출 전류에 기초하여 합산 에러 검출 전압을 생성하는 보상 회로를 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 출력 스위치 컨트롤러는상기 제1 에러 검출 전류에 바이어스 전류를 더하여 전류-전압 변환한 제1 에러 검출 전압과 상기 제2 에러 검출 전류에 상기 바이어스 전류를 더하여 전류-전압 변환한 제2 에러 검출 전압을 비교하여, 최대 에러 검출 전압을 선택하는 최대전압 선택회로; 및상기 최대전압 선택회로의 입력 중 상기 최대 에러 검출 전압을 갖는 노드의 출력 스위치 제어 신호를 기설정된 최소 단위 시간 이상으로 온 타임으로 유지되도록 조정하여 상기 출력 스위치 제어 신호를 출력하는 최소 온타임 조정회로를 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 출력 스위치 컨트롤러는상기 출력 스위치 제어 신호가 다른 출력단에 대한 출력 스위치 제어 신호와 온타임이 오버랩되지 않도록 제어하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 출력 스위치 컨트롤러는 상기 제1 단위 출력단의 제1 에러 검출 전압이 상기 제2 단위 출력단의 제2 에러 검출 전압보다 큰 경우, 상기 제1 단위 출력단의 제1 출력 스위치 제어신호의 온타임(On-Time)이 상기 제2 단위 출력단의 제2 출력 스위치 제어신호의 온타임보다 긴 것을 특징으로 하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 제2 단위 출력단의 제2 출력 스위치 제어신호는 상기 제2 에러 검출 전압이 상기 제1 에러 검출전압보다 커질 때 턴온되는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 펄스폭 변조 신호는  램프-업 전압과 상기 에러 검출 회로에서 출력된 상기 에러 검출 전압 간의 비교결과에 따라 펄스폭이 조정되는 신호인, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 모드 검출 회로는상기 단위 출력단 각각의 출력 기준전압들 중 최대 출력전압을 상기 입력전압 또는 기설정된 배율의 입력전압과 비교하고, 상기 출력 기준전압들 중 최소 출력전압과 상기 입력전압을 비교한 결과에 따라, 상기 동작 모드를 선택하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 하이 사이드 회로는 상기 입력전압이 공급되는 전원 공급 단자에 일단이 연결된 제1a 스위치;전원 접지 단자에 일단이 연결된 제2a 스위치;상기 제1a 스위치의 타단과 상기 제2a 스위치의 타단 사이에 연결된 상기 제1 플라잉 커패시터;상기 제1a 스위치의 타단과 상기 인덕터의 일단 사이에 연결된 제3a 스위치; 및상기 전원 공급 단자와 상기 제2a 스위치의 타단 사이에 연결된 제4a 스위치를 포함하고,상기 제2 하이 사이드 회로는 상기 입력전압이 공급되는 전원 공급 단자에 일단이 연결된 제1b 스위치;전원 접지 단자에 일단이 연결된 제2b 스위치;상기 제1b 스위치의 타단과 상기 제2b 스위치의 타단 사이에 연결된 상기 제2 플라잉 커패시터;상기 제1b 스위치의 타단과 상기 인덕터의 일단 사이에 연결된 제3 스위치; 및상기 전원 공급 단자와 상기 제2b 스위치의 타단 사이에 연결된 제4 스위치를 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 입력 회로는 상기 입력 스위치 컨트롤러의 제어에 따라 벅-모드로 동작하고,상기 벅-모드는상기 제1 하이 사이드 회로와 상기 제2 하이 사이드 회로가 각각 상기 입력전압을 상기 인가전압으로 제공하는 제1 위상; 및상기 제1 플라잉 커패시터와 상기 제2 플라잉 커패시터를 각각 차지시키면서, 상기 전원 접지 단자와 상기 인덕터의 일단을 연결하여 상기 인덕터 전류를 점진적으로 하강시키는 제2 위상을 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 입력 회로는 상기 입력 스위치 컨트롤러의 제어에 따라 벅-부스트 모드로 동작하고,상기 벅-부스트 모드는상기 제1 하이 사이드 회로와 상기 제2 하이 사이드 회로가 각각 상기 플라잉 커패시터에서 부스팅된 전압을 상기 인가전압으로 제공하는 제1 위상;상기 제1 하이 사이드 회로와 상기 제2 하이 사이드 회로가 각각 상기 입력전압을 상기 인가전압으로 제공하는 제2 위상; 및상기 제1 플라잉 커패시터와 상기 제2 플라잉 커패시터를 각각 차지시키면서, 상기 전원 접지 단자와 상기 인덕터의 일단을 연결하여 상기 인덕터 전류를 점진적으로 하강시키는 제3 위상을 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 입력 회로는 상기 입력 스위치 컨트롤러의 제어에 따라 동기 부스트 모드로 동작하고,상기 동기 부스트 모드는상기 제1 하이 사이드 회로와 상기 제2 하이 사이드 회로가 각각 상기 플라잉 커패시터에서 부스팅된 전압을 상기 인가전압으로 제공하는 제1 위상; 및 상기 제1 하이 사이드 회로와 상기 제2 하이 사이드 회로가 각각 상기 입력전압을 상기 인가전압으로 제공하는 제2 위상을 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 입력 회로는 상기 입력 스위치 컨트롤러의 제어에 따라 인터리빙 부스트 모드로 동작하고,상기 인터리빙 부스트 모드는상기 제1 하이 사이드 회로가 상기 제1 플라잉 커패시터를 충전하는 동안 상기 제2 하이 사이드 회로가 상기 입력 전압 또는 상기 제2 플라잉 커패시터에 기초한 부스팅 전압을 상기 인덕터에 제공하고,교대로, 상기 제2 하이 사이드 회로가 상기 제2 플라잉 커패시터를 충전하는 동안 상기 제1 하이 사이드 회로가 상기 입력 전압 또는 상기 제1 플라잉 커패시터에 기초한 부스팅 전압을 상기 인덕터에 제공하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 각각이 복수의 입력 스위치 및 플라잉 커패시터를 포함하는 제1 하이 사이드 회로 및 제2 하이 사이드 회로를 포함하고, 입력전압을 부스팅하여 제1 인가전압으로 출력하는 제1 입력 회로;상기 제1 인가전압을 수신하는 제1 인덕터;각각이 복수의 입력 스위치를 포함하는 제3 하이 사이드 회로 및 제4 하이 사이드 회로를 포함하고, 입력전압을 부스팅하여 제2 인가전압으로 출력하는 제2 입력 회로;상기 제2 인가전압을 수신하는 제2 인덕터;상기 제1 인덕터 및 제2 인덕터의 공통 출력단에 각각 연결되는 제1 단위 출력단, 제2 단위 출력단 및 제3 단위 출력단을 포함하고, 상기 제1 내지 제3 단위 출력단 각각은 적어도 하나의 출력 스위치를 포함하는 멀티 출력단 회로;상기 제1 내지 제3 단위 출력단의 제1 내지 제3 출력전압 각각을 기초로 제1 내지 제3 에러 검출 전류 및 제1 내지 제3 에러 검출 전압을 생성하는 에러 검출 회로;상기 제1 내지 제3 에러 검출 전류에 기초하여 상기 출력 스위치를 제어하는 출력 스위치 제어 신호를 생성하는 출력 스위치 컨트롤러;상기 제1 내지 제3 단위 출력단의 제1 내지 제3 출력 기준전압들과 상기 입력전압을 비교하는 모드 검출 회로; 및상기 모드 검출 회로의 비교결과를 수신하여 복수의 동작 모드 중 하나의 동작 모드를 선택하여 상기 입력 스위치를 제어하는 입력 스위치 제어신호를 생성하는 입력 스위치 컨트롤러를 포함하는 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 에러 검출 회로는 상기 제1 내지 제3 출력 전압과 상기 제1 내지 제3 단위 출력단에 각각 상응하는 제1 내지 제3 출력 기준전압을 각각 비교하여 제1 내지 제3 에러 검출 전류를 각각 출력하는 제1 내지 제3 오차 증폭기;상기 제1 에러 검출 전류, 상기 제2 에러 검출 전류 및 상기 제3 에러 검출 전류를 합산하여 합산 에러 검출 전류를 출력하는 전류 가산 회로; 및상기 합산 에러 검출 전류에 기초하여 합산 에러 검출 전압을 생성하는 보상 회로를 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 입력 스위치 컨트롤러는  램프-업 전압과 상기 에러 검출 회로에서 출력된 합산 에러 검출 전압 간의 비교결과에 따라 상기 입력 스위치 제어 신호의 펄스폭을 조정하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 출력 스위치 컨트롤러는상기 제1 내지 제3 에러 검출 전류 각각에 바이어스 전류를 더하여 전류-전압 변환한 제1 내지 제3 에러 검출 전압 중 최대 에러 검출 전압을 선택하는 최대전압 선택회로; 및상기 최대전압 선택회로의 입력 중 상기 최대 에러 검출 전압을 갖는 노드의 출력 스위치 제어 신호를 기설정된 최소 단위 시간 이상으로 온 타임으로 유지되도록 조정하여 상기 출력 스위치 제어 신호를 출력하는 최소 온타임 조정회로를 포함하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 출력 스위치 컨트롤러는상기 출력 스위치 제어 신호가 다른 출력단에 대한 출력 스위치 제어 신호와 온타임이 오버랩되지 않도록 제어하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 출력 스위치 컨트롤러는 상기 제1 단위 출력단의 제1 에러 검출 전압이 상기 제2 단위 출력단의 제2 에러 검출 전압보다 큰 경우, 상기 제1 단위 출력단의 제1 출력 스위치 제어신호의 온타임(On-Time)이 상기 제2 단위 출력단의 제2 출력 스위치 제어신호의 온타임보다 긴 것을 특징으로 하는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 제2 단위 출력단의 제2 출력 스위치 제어신호는 상기 제2 에러 검출 전압이 상기 제1 에러 검출전압보다 커질 때 턴온되는, 스위칭 레귤레이터 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>NOMIYAMA, Takahiro</engName><name>노미야마 타카히로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAEK, Jong Beom</engName><name>백종범</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1328472-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1116101-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210158838.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce6a950083abfb0c57a132976a148b80f4b13681c0c1e917ad3cf89fcc7c3969cf61b30d4c8e8eea763dd41a078b43aae888cbbb2b49f478</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb143de20cbfccc4c22d360ec44ddeff2b9ce71563574ef486b3fee531be4bca7153f33fdf8dae0d7c863f032074eb8b96d6f79350a68f369</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>