<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:30.5530</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7042640</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송 방법, 디바이스, 회의 시스템, 무선 스크린 송신기 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, AND CONFERENCE SYSTEM, WIRELESS SCREEN TRANSMITTER AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0088497</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예는 데이터 전송 방법, 디바이스, 회의 시스템, 무선 스크린 송신기 및 저장 매체를 제공하고, 데이터 전송 방법은 무선 스크린 송신기에 단말기를 접속하여 디스플레이 장치에 화면을 전송하는 경우, 무선 스크린 송신기에서 프라이버시 식별 프로그램을 단말기에 신속히 로드하고, 단말기에 의해 현재 디스플레이되는 화면에 따라 대응되는 미디어 데이터를 무선 스크린 송신기에 실시간으로 송신하는 동시에, 프라이버시 식별 프로그램을 실행하여 현재 디스플레이되는 화면 중의 프라이버시 윈도우를 식별하고 대응하는 위치 정보를 획득하고, 다시 위치 정보를 무선 스크린 송신기에 송신하며 무선 스크린 송신기에 의해 화면 전송 관련 애플리케이션 프로그램을 실시간으로 실행하는 경우, 프라이버시 처리 프로그램에 의해 수신한 위치 정보에 따라 미디어 데이터에 대해 프라이버시 처리를 하여 디스플레이 장치로 송신된 미디어 데이터가 더 이상 프라이버시 윈도우 중의 실질적인 컨텐츠를 구비하지 않도록 한다. 신속한 로드 및 감지를 통해, 단말기가 화면 프로젝션을 통해 많은 사람에게 디스플레이할 때 간편한 방식으로 프라이버시 및 정보가 유출되는 것을 방지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024020980</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/108814</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 전송 방법으로서,상기 데이터 전송 방법은 회의 시스템에 응용되고,상기 회의 시스템은 단말기, 무선 스크린 송신기 및 디스플레이 장치를 포함하고, 상기 무선 스크린 송신기는 상기 단말기 및 디스플레이 장치와 각각 연결되고, 상기 무선 스크린 송신기에는 제1 애플리케이션 프로그램 및 제2 애플리케이션 프로그램이 저장되어 있으며, 상기 방법은,상기 무선 스크린 송신기가 상기 단말기와 연결되는 경우, 상기 단말기는 상기 무선 스크린 송신기에 동작 전압을 제공하는 단계;상기 단말기가 상기 무선 스크린 송신기에 쿼리 데이터 패킷을 송신하는 단계;상기 무선 스크린 송신기가 상기 단말기에 응답 정보를 송신하는 단계 - 상기 응답 정보는 상기 무선 스크린 송신기가 DP 동작 모드를 지원하는 것을 포함함 -;상기 단말기가 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 상기 무선 스크린 송신기에 송신하는 단계;상기 무선 스크린 송신기가 상기 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 송신하는 단계;상기 단말기의 스크린에서 제1 확인 윈도우가 팝업되고, 상기 제1 확인 윈도우를 통해 상기 제1 애플리케이션 프로그램을 실행하는 명령을 수신하는 단계 - 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 식별 프로그램을 포함하고, 상기 프라이버시 식별 프로그램은 상기 단말기의 스크린에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에서 프라이버시 윈도우를 식별하고 그 위치 정보를 획득함 -;상기 단말기가 상기 위치 정보를 상기 무선 스크린 송신기에 송신하는 단계;상기 무선 스크린 송신기가 수신한 상기 위치 정보 및 상기 미디어 데이터에 기초하여 상기 제2 애플리케이션 프로그램을 실행하는 단계 - 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 처리 프로그램을 포함하고, 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 상기 위치 정보에 따라 상기 미디어 데이터에 대해 프라이버시 처리를 수행함 -;상기 무선 스크린 송신기가 상기 프라이버시 처리 후의 미디어 데이터를 상기 디스플레이 장치에 송신하고, 상기 디스플레이 장치가 수신한 상기 미디어 데이터를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 단말기가 상기 제1 애플리케이션 프로그램을 실행하여 현재 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에 프라이버시 윈도우가 존재하는 것을 식별하는 경우, 상기 단말기의 스크린에서 제2 확인 윈도우가 팝업되고, 상기 제2 확인 윈도우는 프라이버시 처리 확인 명령을 수신하도록 구성되며, 상기 프라이버시 처리 확인 명령은 프라이버시 처리를 수행하는 프라이버시 윈도우의 새로운 추가 및/또는 감소를 지시하도록 구성되고;상기 단말기는 상기 프라이버시 처리 확인 명령에 따라 확인을 거친 프라이버시 윈도우를 획득하고, 상기 확인을 거친 프라이버시 윈도우에 대응되는 위치 정보를 상기 무선 스크린 송신기에 송신하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 단말기의 현재 스크린에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에 처음으로 디스플레이되는 프라이버시 윈도우가 나타나는 경우, 상기 제2 확인 윈도우를 팝업하는 단계를 더 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프라이버시 식별 프로그램에는 미리 설정된 리스트가 포함되고, 상기 미리 설정된 리스트에는 프라이버시 윈도우 모델 정보가 포함되며; 상기 단말기가 상기 프라이버시 식별 프로그램을 실행하는 경우, 현재 스크린에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠와 대응되는 윈도우 정보를 획득하고, 상기 윈도우 정보가 상기 프라이버시 윈도우 모델 정보와 서로 매칭되는 경우, 현재 스크린에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에 프라이버시 윈도우가 존재하는 것을 확인하고, 상기 프라이버시 윈도우의 위치 정보를 상기 무선 스크린 송신기에 송신하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 스크린 송신기는 상기 미디어 데이터에 상기 단말기의 장치 식별자를 추가하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 단말기가 윈도우 트리거 명령을 수신하는 경우, 상기 제2 확인 윈도우를 팝업하는 단계를 더 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 데이터 전송 방법으로서,상기 데이터 전송 방법은 무선 스크린 송신기에 응용되며,상기 무선 스크린 송신기는 TYPE-C 포트, 무선 모듈, 마이크로 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 TYPE-C 포트, 메모리 및 무선 모듈은 모두 상기 마이크로 프로세서와 전기적으로 연결되며, 상기 메모리에는 제1 애플리케이션 프로그램과 제2 애플리케이션 프로그램이 저장되어 있으며, 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 식별 프로그램을 포함하고, 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 처리 프로그램을 포함하며, 상기 TYPE-C 포트는 제1 데이터 포트 및 제2 데이터 포트를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 데이터 포트를 통해 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 수신하는 단계 - 상기 미디어 데이터는 단말기의 스크린이 현재 디스플레이하는 미디어 컨텐츠임 -;상기 마이크로 프로세서는 상기 메모리로부터 상기 제1 애플리케이션 프로그램을 획득하고, 상기 제2 데이터 포트를 통해 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 출력하도록 제어하는 단계 - 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중의 프라이버시 윈도우를 식별하고 그 위치 정보를 획득함 -;상기 제2 데이터 포트를 통해 상기 단말기가 송신하는 위치 정보를 수신하는 단계 - 상기 위치 정보는 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중의 프라이버시 윈도우의 위치 정보임 -;상기 마이크로 프로세서는 상기 위치 정보 및 상기 미디어 데이터에 기초하여 상기 제2 애플리케이션 프로그램을 실행하는 단계 - 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 상기 위치 정보에 따라 상기 미디어 데이터에 대해 프라이버시 처리를 수행함 -;상기 무선 모듈을 통해 프라이버시 처리 후의 미디어 데이터를 디스플레이 장치에 송신하는 단계를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프라이버시 식별 프로그램에는 미리 설정된 리스트가 포함되고, 상기 미리 설정된 리스트에는 프라이버시 윈도우 모델 정보가 포함되며, 상기 프라이버시 윈도우는 상기 프라이버시 윈도우 모델 정보에 따라 식별되는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 무선 스크린 송신기는 상기 미디어 데이터에 상기 단말기의 장치 식별자를 추가하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 데이터 전송 방법으로서,TYPE-C 포트를 통해 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 수신하는 단계 - 상기 미디어 데이터는 단말기의 스크린이 현재 디스플레이하는 미디어 컨텐츠임 -;TYPE-C 포트를 통해 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 송신하고, 상기 단말기가 송신한 위치 정보를 수신하는 단계 - 상기 위치 정보는 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중의 프라이버시 윈도우의 위치 정보이고, 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 식별 프로그램을 포함하며, 상기 프라이버시 식별 프로그램은 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에서 프라이버시 윈도우를 식별하고 그 위치 정보를 획득하도록 구성됨 -;상기 위치 정보 및 상기 미디어 데이터에 기초하여 제2 애플리케이션 프로그램을 실행하는 단계 - 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 처리 프로그램을 포함하고, 상기 프라이버시 처리 프로그램은 상기 위치 정보에 따라 상기 미디어 데이터에 대해 프라이버시 처리를 수행함 -;상기 프라이버시 처리 후의 미디어 데이터를 인코딩한 후 디스플레이 장치에 송신하는 단계를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 TYPE-C 포트는 제1 데이터 포트 및 제2 데이터 포트를 포함하고;대응적으로, 상기 TYPE-C 포트를 통해 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 수신하는 단계는,TYPE-C 포트의 상기 제1 데이터 포트를 통해 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 TYPE-C 포트를 통해 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 송신하여 상기 단말기가 송신하는 위치 정보를 수신하는 단계는,TYPE-C 포트의 상기 제2 데이터 포트를 통해 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 송신하고 상기 단말기가 송신하는 위치 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 프라이버시 식별 프로그램 중에는 미리 설정된 리스트가 포함되고, 상기 미리 설정된 리스트 중에는 프라이버시 윈도우 모델 정보가 포함되며, 상기 프라이버시 윈도우는 상기 프라이버시 윈도우 모델 정보에 따라 식별되는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 미디어 데이터에 상기 단말기의 장치 식별자를 추가하는, 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 회의 시스템으로서,상기 회의 시스템은 단말기, 무선 스크린 송신기 및 디스플레이 장치를 포함하고,상기 무선 스크린 송신기는 상기 단말기 및 디스플레이 장치와 각각 연결되고, 상기 무선 스크린 송신기에는 제1 애플리케이션 프로그램 및 제2 애플리케이션 프로그램이 저장되어 있으며,상기 단말기는 전원 공급 회로 및 중앙 처리 장치를 포함하고,상기 무선 스크린 송신기는 마이크로 프로세서를 포함하며,상기 디스플레이 장치는 디스플레이 스크린 및 메인 프로세서를 포함하며,상기 전원 공급 회로는, 상기 무선 스크린 송신기가 상기 단말기와 연결되는 경우, 무선 스크린 송신기에 동작 전압을 제공하도록 구성되고,상기 중앙 처리 장치는 상기 무선 스크린 송신기에 쿼리 데이터 패킷을 송신하도록 구성되며;상기 마이크로 프로세서는 상기 단말기에 응답 정보를 송신하도록 구성되며, 상기 응답 정보는 상기 무선 스크린 송신기가 DP 동작 모드를 지원하는 것을 포함하고;상기 중앙 처리 장치는 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 상기 무선 스크린 송신기에 송신하도록 추가로 구성되며;상기 마이크로 프로세서는 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 송신하도록 추가로 구성되고;상기 중앙 처리 장치는 상기 단말기의 스크린에서 팝업된 제1 확인 윈도우에서, 상기 제1 확인 윈도우를 통해 제1 애플리케이션 프로그램을 실행하는 명령을 수신하는 것을 제어하도록 추가로 구성되며, 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 식별 프로그램을 포함하고, 상기 프라이버시 식별 프로그램은 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에서 프라이버시 윈도우를 식별하고 그 위치 정보를 획득하도록 구성되며;상기 중앙 처리 장치는 상기 위치 정보를 상기 무선 스크린 송신기에 송신하도록 추가로 구성되고;상기 마이크로 프로세서는 수신한 상기 위치 정보 및 미디어 데이터에 기초하여 상기 제2 애플리케이션 프로그램을 실행하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 처리 프로그램을 포함하고, 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 상기 위치 정보에 따라 상기 미디어 데이터에 대해 프라이버시 처리를 수행하며;상기 마이크로 프로세서는 상기 프라이버시 처리 후의 미디어 데이터를 디스플레이 장치에 송신하도록 추가로 구성되고;상기 메인 프로세서는 상기 디스플레이 스크린이 수신된 상기 미디어 데이터를 디스플레이하는 것을 제어하도록 추가로 구성되는, 회의 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 스크린 송신기로서, TYPE-C 포트, 무선 모듈, 마이크로 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 TYPE-C 포트, 메모리 및 무선 모듈은 모두 상기 마이크로 프로세서와 전기적으로 연결되며, 상기 메모리에는 제1 애플리케이션 프로그램 및 제2 애플리케이션 프로그램이 저장되어 있으며, 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 식별 프로그램을 포함하고, 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 처리 프로그램을 포함하며, 상기 TYPE-C 포트는 제1 데이터 포트 및 제2 데이터 포트를 포함하고,상기 마이크로 프로세서는,상기 제1 데이터 포트를 통해 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 수신하고 - 상기 미디어 데이터는 단말기의 스크린이 현재 디스플레이하는 미디어 컨텐츠임 -;상기 마이크로 프로세서는 상기 메모리로부터 상기 제1 애플리케이션 프로그램을 획득하고 상기 제2 데이터 포트를 통해 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 출력하는 것을 제어하며 - 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이하는 미디어 컨텐츠 중의 프라이버시 윈도우를 식별하고 그 위치 정보를 획득함 -;상기 제2 데이터 포트를 통해 상기 단말기가 송신하는 위치 정보를 수신하고 - 상기 위치 정보는 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에서 프라이버시 윈도우의 위치 정보임 -;상기 위치 정보 및 상기 미디어 데이터에 기초하여 제2 애플리케이션 프로그램을 실행하고 - 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 상기 위치 정보에 따라 상기 미디어 데이터에 대해 프라이버시 처리를 수행함 -; 및무선 모듈을 통해 프라이버시 처리 후의 미디어 데이터를 디스플레이 장치에 송신하도록 구성되는, 무선 스크린 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 데이터 전송 디바이스로서,TYPE-C 포트, 무선 모듈, 마이크로 프로세서 및 메모리를 포함하고; 상기 TYPE-C 포트, 메모리 및 무선 모듈은 모두 상기 마이크로 프로세서와 전기적으로 연결되고, 상기 메모리에는 제1 애플리케이션 프로그램 및 제2 애플리케이션 프로그램이 저장되어 있으며;상기 마이크로 프로세서는,상기 TYPE-C 포트를 통해 DP 프로토콜 형식의 미디어 데이터를 수신하고 - 상기 미디어 데이터는 단말기의 스크린이 현재 디스플레이하는 미디어 컨텐츠임 -;상기 TYPE-C 포트를 통해 제1 애플리케이션 프로그램을 상기 단말기에 송신하고 상기 단말기가 송신한 위치 정보를 수신하며 - 상기 위치 정보는 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에서 프라이버시 윈도우의 위치 정보이며, 상기 제1 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 식별 프로그램을 포함하고, 상기 프라이버시 식별 프로그램은 상기 단말기의 스크린 상에서 디스플레이되는 미디어 컨텐츠 중에서 프라이버시 윈도우를 식별하고 그 위치 정보를 획득하도록 구성됨 -;상기 위치 정보 및 상기 미디어 데이터에 기초하여 제2 애플리케이션 프로그램을 실행하고 - 상기 제2 애플리케이션 프로그램은 프라이버시 처리 프로그램을 포함하고, 상기 프라이버시 처리 프로그램은 상기 위치 정보에 따라 상기 미디어 데이터에 대해 프라이버시 처리를 수행하도록 구성됨 -; 및상기 무선 모듈을 통해 상기 프라이버시 처리 후의 미디어 데이터를 인코딩한 후 디스플레이 장치에 송신하도록 구성되는, 데이터 전송 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고, 상기 컴퓨터 프로그램은 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항의 데이터 전송 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우 황푸 디스트릭트 윈푸 *번 로드 넘버 *</address><code>520190061053</code><country>중국</country><engName>GUANGZHOU SHIYUAN ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>광저우 스위엔 일렉트로닉스 코., 엘티디.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우 (중신 광저우 놀리지 씨티) 황푸 디스트릭트 넘버* 이촹 스트리트 룸 *** 룸 ***</address><code>520220819636</code><country>중국</country><engName>GUANGZHOU SHIYUAN INNOVATION TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>광저우 스위안 이노베이션 테크놀로지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, Nan</engName><name>톈, 난</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1304213-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1349614-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0534752-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0534768-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0082699-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227042640.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc97c1f71136394ad05fe5ef4039d498fe3cf867e417e25b0c47e0a7a7fddcb4a15b4b57c84c6bfd178d750327108977002</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51e41ada19de52b6953e23f8150443bc75fb0e2744afaab671bc9215eec7087ff98f380d49ace4803f3882176d5ce54441</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>