<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:38.2038</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004570</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화합물 및 이 화합물을 포함하는 유기 전기발광 소자</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOUND AND AN ORGANIC ELECTROLUMINESCENCE DEVICE COMPRISING THE COMPOUND</inventionTitleEng><openDate>2025.03.20</openDate><openNumber>10-2025-0039401</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07F 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은, 하기 화학식 (I)으로 표시되는 특정 화합물, 물질, 바람직하게는 상기 특정 화합물을 포함하는 유기 전기발광 소자용 이미터 물질, 상기 특정 화합물을 포함하는 유기 전기발광 소자, 상기 유기 전기발광 소자를 포함하는 전자 장비, 적어도 하나의 호스트 및 적어도 하나의 도펀트를 포함하는 발광층로서, 여기서 도펀트는 상기 특정 화합물 중 적어도 하나를 포함하는 것인 발광층, 및 유기 전기발광 소자에서의 상기 화합물의 용도에 관한 것이다. 상기 식 중에서, R21, R22 및 R23 중 적어도 하나는 기 HAr을 나타내며; HAr은 하기 화학식 (II)의 기이다: </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024013709</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/057218</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기 화학식 (I)에 의해 표시되는 화합물:상기 식 중에서,R1, R2, R3, R4, R5, R6, R7, R8, R9, R10, R11, R20, R21, R22, R23 및 R24는 각각 독립적으로 수소; 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기; 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 헤테로아릴 기; 7 내지 30개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아랄킬 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬할라이드 기; 2 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알케닐 기; 2 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알키닐 기; 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기; CN; NO2; OR30; SR31; C(=O)R32; COOR33; SiR34R35R36; NR84R85; 또는 할로겐을 나타내거나; 또는2개의 인접 잔기는 함께 비치환 또는 치환된 고리 구조, 바람직하게는 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하며; R1, R2, R3 및 R4 중 적어도 하나, 바람직하게는 R2 및 R3 중 적어도 하나는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내거나, 또는 2개의 인접 잔기 R1, R2, R3 및 R4, 바람직하게는 R2 및 R3은 함께 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하며;R5, R6, R7 및 R8 중 적어도 하나, 바람직하게는 R6 및 R7 중 적어도 하나는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내거나, 또는 2개의 인접 잔기 R5, R6, R7 및 R8, 바람직하게는 R6 및 R7은 함께 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하며;R21, R22 및 R23 중 적어도 하나는 기 HAr을 나타내며;Y는 기 HAr 또는 RY를 나타내며; RY는 수소; 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기; 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 N-헤테로아릴 기; 7 내지 30개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아랄킬 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬할라이드 기; 2 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알케닐 기; 2 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알키닐 기; 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기; CN; NO2; OR30; SR31; C(=O)R32; COOR33; SiR34R35R36; NR84R85; 또는 할로겐을 나타내거나; 또는 RY는 인접 잔기와 함께 L에서 비치환 또는 치환된 고리를 형성하며;HAr은 하기 화학식 (II)의 기를 나타내며;상기 식 중에서,R12, R13, R14, R15, R16, R17, R18 및 R19는 각각 독립적으로 수소; 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기; 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 헤테로아릴 기; 7 내지 30개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아랄킬 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬할라이드 기; 2 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알케닐 기; 2 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알키닐 기; 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기; CN; NO2; OR30; SR31; C(=O)R32; COOR33; SiR34R35R36; NR84R85; 또는 할로겐을 나타내거나; 또는2개의 인접 잔기는 함께 비치환 또는 치환된 고리 구조를 형성하며;R12, R13, R14, R15, R16, R17, R18 및 R19 중 하나는 결합 부위이며;X는 O, S 또는 CR25R26이며;L은 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 2가 아릴 기; 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 2가 헤테로아릴 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 2가 알킬 기; 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 2가 시클로알킬 기를 나타내며;R30, R31, R32, R33, R34, R35 및 R36은 각각 독립적으로 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기; 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 헤테로아릴 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기; 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내며;R25 및 R26은 각각 독립적으로 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기; 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 헤테로아릴 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기; 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내거나; 또는R25 및 R26은 함께 비치환 또는 치환된 고리 구조를 형성하며;R84 및 R85는 각각 독립적으로 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기; 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 헤테로아릴 기; 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기; 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내거나; 또는함께 비치환 또는 치환된 고리 구조를 형성하며;n은 0, 1, 2 또는 3; 바람직하게는 0, 1 또는 2; 더욱 바람직하게는 0 또는 1을 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, R2 및 R3 중 적어도 하나는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내거나, 또는R2 및 R3은 함께 비치환 또는 치환된 고리 구조, 바람직하게는 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하는 것인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, R6 및 R7 중 적어도 하나는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내거나, 또는R6 및 R7은 함께 비치환 또는 치환된 고리 구조, 바람직하게는 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하는 것인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, R9, R10 및 R11 중 적어도 하나, 바람직하게는 R10은 수소, 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기, 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기, 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 헤테로아릴 기, 또는 NR84R85를 나타내거나, 또는R9 및 R10 및/또는 R10 및 R11은 함께 비치환 또는 치환된 고리 구조, 바람직하게는 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하는 것인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, R22는 HAr이거나, 또는 R21은 HAr인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, n은 0 또는 1인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 화합물은 하기 화학식 (Ia) 또는 (Ib) 중 하나에 의해 표시되는 것인 화합물: </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, R1, R4, R5, R8, R9, R11, R20 및 R24는 수소이거나; 또는 R1, R4, R5, R8, R9 및 R11은 수소이고, R20 및 R24는 각각 독립적으로 수소 또는 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 아릴 기를 나타내는 것인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, R1, R2, R3, R4, R5, R6, R7, R8, R9 및 R11은 아미노 기 NR84R85를 나타내지 않는 것인 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 화합물은 하기 화학식 (Iaa), (Iba), (Iab) 및 (Ibb) 중 하나에 의해 표시되는 것인 화합물:상기 식 중에서,R1, R4, R5, R8, R9, R11, R20 및 R24는 수소이거나; 또는 R1, R4, R5, R8, R9 및 R11은 수소이고, R20 및 R24는 각각 독립적으로 수소 또는 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 아릴 기를 나타내며;R2 및 R3 중 적어도 하나는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내며, 나머지 잔기 R2 또는 R3은 수소이거나; 또는R2 및 R3은 함께 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하며;R6 및 R7 중 적어도 하나는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내며, 나머지 잔기 R6 또는 R7은 수소이거나; 또는R6 및 R7은 함께 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하며;R10은 수소, 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기, NR84R85, 또는 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 아릴 기를 나타내며;RY는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 알킬 기, 또는 3 내지 20개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 시클로알킬 기를 나타내거나, 또는 RY는 인접 잔기와 함께 L에서 비치환 또는 치환된 알킬 고리를 형성하거나, 또는 RY는 수소 또는 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 아릴 기를 나타내며;R84 및 R85는 각각 독립적으로 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 아릴 기, 또는 5 내지 30개의 고리 원자를 갖는 비치환 또는 치환된 헤테로아릴 기를 나타내며;L은 비치환 또는 치환된 페닐렌 기를 나타내며;n은 0 또는 1이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 화합물을 포함하는, 유기 전기발광 소자용 물질, 바람직하게는 이미터 물질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 화합물을 포함하는 유기 전기발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 양극, 음극, 및 양극과 음극 사이에 배치된 발광층을 포함하는 하나 이상의 유기 박막층을 포함하고, 유기 박막층 중 적어도 하나의 층은 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 화합물을 포함하는 것인 유기 전기발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 발광층은 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 화합물을 포함하는 것인 유기 전기발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 발광층은 적어도 하나의 호스트 및 적어도 하나의 도펀트를 포함하고, 도펀트는 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 화합물을 포함하는 것인 유기 전기발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 호스트는 적어도 하나의 치환 또는 비치환된 융합된 방향족 탄화수소 화합물 및/또는 적어도 하나의 치환 또는 비치환된 안트라센 화합물을 포함하는 것인 유기 전기발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 안트라센 화합물은 하기 화학식 (10)에 의해 표시되는 것인 유기 전기발광 소자:상기 식 중에서,2개 이상의 인접 R101 내지 R110 중 하나 이상의 쌍은 치환 또는 비치환된, 포화 또는 불포화 고리를 형성할 수 있으며;치환 또는 비치환된, 포화 또는 불포화 고리를 형성하지 않는 R101 내지 R110은 독립적으로 수소 원자, 1 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 알킬 기, 1 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 할로알킬 기, 2 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 알케닐 기, 2 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 알키닐 기, 3 내지 50개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 시클로알킬 기, 1 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 알콕시 기, 1 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 알킬렌 기, 6 내지 50개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 아릴옥시 기, 6 내지 50개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 아릴티오 기, 7 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 아랄킬 기, -Si(R121)(R122)(R123), -C(=O)R124, -COOR125, -N(R126)(R127), 할로겐 원자, 시아노 기, 니트로 기, 6 내지 50개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 아릴 기, 5 내지 50개의 고리 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 1가 헤테로시클릭 기, 또는 하기 화학식 (31)에 의해 표시되는 기이며;R121 내지 R127은 독립적으로 수소 원자, 1 내지 50개의 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 알킬 기, 3 내지 50개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 시클로알킬 기, 6 내지 50개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 아릴 기, 또는 5 내지 50개의 고리 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 1가 헤테로시클릭 기이며; 각각의 R121 내지 R127이 복수로 존재하는 경우, 복수의 R121 내지 R127의 각각은 동일하거나 또는 상이할 수 있으며;단, 치환 또는 비치환된, 포화 또는 불포화 고리를 형성하지 않는 R101 내지 R110 중 적어도 하나는 하기 화학식 (31)에 의해 표시되는 기이어야 하며, 화학식 (31)에 의해 표시되는 2개 이상의 기가 존재하는 경우, 이들 기의 각각은 동일하거나 또는 상이할 수 있으며;상기 화학식 (31)에서,L101은 단일 결합, 6 내지 30개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 아릴렌 기, 또는 5 내지 30개의 고리 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 2가 헤테로시클릭 기이며;Ar101은 6 내지 50개의 고리 탄소 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 아릴 기, 또는 5 내지 50개의 고리 원자를 포함하는 치환 또는 비치환된 1가 헤테로시클릭 기이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 유기 전기발광 소자를 포함하는 전자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 적어도 하나의 호스트 및 적어도 하나의 도펀트를 포함하는 발광층으로서, 도펀트는 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 화합물을 포함하는 것인 발광층.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 유기 전기발광 소자에서의, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 화학식 (I)의 화합물의 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 지요다쿠 오테마치 *쵸메 *방 *고</address><code>519980963384</code><country>일본</country><engName>IDEMITSU KOSAN CO., LTD.</engName><name>이데미쓰 고산 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 ****...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>GROARKE, Michelle</engName><name>그로아크 미셸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 ****...</address><code> </code><country>일본</country><engName>NISHIMAE, Yuichi</engName><name>니시마에 유이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 ****...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LIN, Chao-Chen</engName><name>린 차오-첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 ****...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>CHEBOTAREVA, Natalia</engName><name>체보타레바 나탈리아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22184974.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0161416-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0187536-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0030779-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004570.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322db3ad5c8760d62030e08c98607b079503d5ff074daee90934cf751d2b2f375a637c3e9b4b509e9702d0651e8ad88edc6be35334b85f9e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c77aab1f845f7b535ea240eab19f731fad17da8f6a2897eb7dcf33cdfae3f7d4b15d96d4576e021b5f1380bc9142bc56ce1600e0ee15d5f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>