<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:23.1023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0143178</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>도메인 일반화된 분할 모델 학습 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRAINING DOMAIN GENERALIZED SEGMENTATION  MODEL</inventionTitleEng><openDate>2025.05.02</openDate><openNumber>10-2025-0059151</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 분할 모델 학습 방법은 인코더가 제1 이미지로부터 제1 이미지 스타일 특징 및 제1 이미지 콘텐츠 특징을 추출하는 단계; 생성자가 제1 이미지 스타일 특징 및 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 재구축 이미지를 합성하는 단계; 제1 구분자가 이미지를 생성자가 생성한 재구축 이미지인지 구분하는 단계; 디코더가 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 제1 이미지에서 콘텐츠 영역을 분할하여 제1 분할 이미지를 생성하는 단계; 인코더가 제2 이미지로부터 제2 이미지 스타일 특징을 추출하는 단계; 생성자가 제2이미지 스타일 특징 및 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 혼합 이미지를 합성하는 단계; 제2 구분자가 이미지를 생성자가 생성한 혼합 이미지인지 구분하는 단계; 인코더가 혼합 이미지로부터 혼합 이미지 콘텐츠 특징을 추출하는 단계; 및 디코더가 혼합 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 혼합 이미지에서 콘텐츠 영역을 분할하여 제2 분할 이미지를 생성하는 단계;를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 장치가 분할 모델을 학습하는 방법에 있어서, 인코더가 제1 이미지로부터 제1 이미지 스타일 특징 및 제1 이미지 콘텐츠 특징을 추출하는 단계; 생성자가 상기 제1 이미지 스타일 특징 및 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 재구축 이미지를 합성하는 단계; 제1 구분자가 이미지를 상기 생성자가 생성한 재구축 이미지인지 구분하는 단계; 디코더가 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 상기 제1 이미지에서 콘텐츠 영역을 분할하여 제1 분할 이미지를 생성하는 단계; 상기 인코더가 제2 이미지로부터 제2 이미지 스타일 특징을 추출하는 단계; 상기 생성자가 상기 제2이미지 스타일 특징 및 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 혼합 이미지를 합성하는 단계; 제2 구분자가 이미지를 상기 생성자가 생성한 혼합 이미지인지 구분하는 단계; 상기 인코더가 상기 혼합 이미지로부터 혼합 이미지 콘텐츠 특징을 추출하는 단계; 상기 디코더가 상기 혼합 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 혼합 이미지에서 콘텐츠 영역을 분할하여 제2 분할 이미지를 생성하는 단계;를 포함하는, 분할 모델 학습 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 이미지는 상기 제1 이미지와 서로 다른 도메인에 속하는 이미지인, 분할 모델 학습 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,  상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지는 의료 이미지인, 분할 모델 학습 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 인코더는 트랜스포머(Transformer)블록 구조를 가지는, 분할 모델 학습 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 스타일 특징 및 상기 제2 이미지 스타일 특징은 도메인에 특화(Domain-specific)된 특징이고, 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징 및 상기 제2 이미지 콘텐츠 특징은 도메인에 불변(Domain-invariant)한 특징인, 분할 모델 학습 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 스타일 특징 및 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징은 서로 풀림(Disentangled)되어 있고, 상기 제2 이미지 스타일 특징 및 상기 제2 이미지 콘텐츠 특징은 서로 풀림(Disentangled)되어 있는, 분할 모델 학습 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 구분자는 이미지를 상기 생성자가 생성한 혼합 이미지인지 구분하는, 분할 모델 학습 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치가 하기 수학식1의 손실함수를 기반으로 상기 분할 모델 학습 방법을 수행하는, 분할 모델 학습 방법. [수학식1]상기 수학식1에서 λ0 내지 λ는 각 손실항에 대한 가중치를 의미한다상기 수학식1에서 은Dice 손실항이다. 상기 수학식1에서 은 재구성 손실항은(Reconstruction loss)이다. 상기 수학식1에서 는 식별 손실항(Identity Loss)이다. 상기 수학식1에서 는 적대적 손실항(Adversarial loss)이다. 상기 수학식1에서 는 패치 별 적대적 손실항이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 Dice 손실항은 상기 제1 분할 이미지가 실제 정답 값과 얼마나 유사한지에 대한 손실항으로 하기 수학식2를 기반으로 계산되는, 분할 모델 학습 방법. [수학식2]상기 수학식2에서 는 정답 값이다. 상기 수학식2에서 는 분할모델이 출력한 분할 이미지이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 재구성 손실항은 상기 재구축 이미지가 상기 제1 이미지와 유사한지에 대한 손실항으로 하기 수학식3을 기반으로 계산되는, 분할 모델 학습 방법. [수학식3]상기 수학식3에서 는 i번째 도메인의 이미지이다. 상기 수학식3에서 는 i번째 도메인의 이미지에서 추출한 콘텐츠 특징과 j번째 도메인의 이미지에서 추출한 스타일 특징을 기반으로 생성자가 합성한 이미지이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서, 상기 식별 손실항은 제1 이미지 콘텐츠 특징과 혼합 이미지 특징이 유사한지 및 제2 분할 이미지가 실제 정답과 유사한지에 대한 손실항으로 하기 수학식4를 기반으로 계산되는, 분할 모델 학습 방법. [수학식4]상기 수학식4에서 는 i번째 도메인의 이미지에서 추출한 콘텐츠 특징이다.  상기 수학식4에서 는 i번째 도메인의 이미지 추출한 콘텐츠 특징을 기반으로 생성자가 생성한 혼합 이미지부터 추출한 혼합 콘텐츠 특징이다. 상기 수학식4에서 는 정답 값이다. 상기 수학식4에서 는 혼합 콘텐츠 특징을 기반으로 생성된 분할 이미지이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서, 상기 적대적 손실항은 제1 구분자가 이미지를 상기 생성자가 생성한 이미지로 구분하는지에 대한 손실항으로 하기 수학식5를 기반으로 계산되는, 분할 모델 학습 방법. [수학식5]상기 수학식5에서 는 i번째 도메인에서 추출한 콘텐츠 특징과 j번째 도메인에서 추출한 스타일 특징을 기반으로 생성자가 이미지이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6항에 있어서, 상기 패치별 적대적 손실항은 상기 제2 구분자가 이미지를 상기 생성자가 생성한 혼합 이미지인지 구분하는지에 대한 손실항으로 하기 수학식6을 기반으로 계산되는, 분할 모델 학습 방법. [수학식6]상기 수학식6에서 는 i번째 도메인의 이미지에서 추출한 콘텐츠 특징과 j번째 도메인의 이미지에서 추출한 스타일 특징을 기반으로 생성자가 합성한 이미지이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 이미지, 제2 이미지 및 분할 모델을 입력 받는 입력 장치; 상기 제1 이미지 및 제2 이미지를 이용해 상기 분할 모델을 학습시키는 연산 장치; 및상기 학습된 분할 모델을 출력하는 출력장치; 를 포함하되, 상기 분할 모델은 인코더, 디코더, 제1 구분자 및 제2 구분자를 포함하고, 상기 인코더는 상기 제1 이미지로부터 제1 이미지 스타일 특징 및 제1 이미지 콘텐츠 특징을 추출하고, 상기 생성자가 상기 제1 이미지 스타일 특징 및 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 재구축 이미지를 합성하고, 상기 제1 구분자는 이미지를 상기 생성자가 생성한 재구축 이미지인지 구분하고, 상기 디코더는 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 상기 제1 이미지에서 콘텐츠 영역을 분할하여 제1 분할 이미지를 생성하고, 상기 인코더는 상기 제2 이미지로부터 제2 이미지 스타일 특징을 추출하고, 상기 생성자는 상기 제2이미지 스타일 특징 및 상기 제1 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 혼합 이미지를 합성하고, 상기 제2 구분자는 이미지를 상기 생성자가 생성한 혼합 이미지인지 구분하고, 상기 인코더는 상기 혼합 이미지로부터 혼합 이미지 콘텐츠 특징을 추출하고,상기 디코더는 상기 혼합 이미지 콘텐츠 특징을 기반으로 혼합 이미지에서 콘텐츠 영역을 분할하여 제2 분할 이미지를 생성하는, 학습 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 영상 처리 장치가 분석 대상 이미지를 획득하는 단계; 상기 영상 처리 장치가 상기 분석 대상 이미지를 분할 모델에 입력하는 단계; 및 상기 영상 처리 장치가 상기 분할 모델의 출력값을 기반으로 분할 이미지를 생성하는 단계;를 포함하되, 상기 분할 모델은 제1항의 분할 모델 학습 방법을 통해 학습된 모델인, 영상 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 분할 모델은 트랜스포머(Transformer) 블록 구조를 가지는 인코더를 포함하는, 영상 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 분할 모델은 상기 분석 대상 이미지로부터 이미지 콘텐츠 특징을 추출한 뒤, 상기 이미지 콘텐츠 특징으로부터 분할 대상 영역을 계산하는, 영상 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 이미지 콘텐츠 특징은 도메인에 불변(Domain-invariant)한 특징인, 영상 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 이미지 콘텐츠 특징은 상기 분석 대상 이미지의 스타일과 풀림(Disentangled)되어 있는, 영상 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 분석 대상 이미지는 의료 이미지인, 영상 처리 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code>220050095099</code><country>대한민국</country><engName>UIF (University Industry Foundation), Yonsei University</engName><name>연세대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Do Sik</engName><name>황도식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyeon Gyu</engName><name>김현규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Ye Jee</engName><name>신예지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길**, **층, **층(코아렌빌딩)</address><code>920161001214</code><country>대한민국</country><engName>ISIS IP Law LLC</engName><name>특허법인(유한)아이시스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1169253-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1370584-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230143178.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93877f79c6d89a60cbfad27b854bb8c6a18209c1f46082fe0e705c77f26f6d8302c98198c983cc62c7188827a676bd287ed1f493d3e2cc224a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6563f000c9eb3b4a53d94bd66f3b2eca8d112bde6617b6701496fad3783a128e79308b7f3c68f83399ed929fb4d6032728ae4ca5465a56eb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>