<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:00.310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040831</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단일 다운링크 제어 정보(DCI) 모드에 대한 송신/수신 포인트(TRP) 특정 빔 실패 복구(BFR)를 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR A TRANSMISSION/RECEPTION POINT (TRP) SPECIFIC BEAM FAILURE RECOVERY (BFR) FOR A SINGLE DOWNLINK CONTROL INFORMATION (DCI) MODE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.11</openDate><openNumber>10-2024-0004660</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 송신/수신 포인트(TRP) 및 제2 TRP와의 무선 통신을 가능하게 하도록 구성된 송수신기, 및 송수신기에 통신가능하게 커플링된 프로세서를 포함하는 사용자 장비(UE)에 대해 양태들이 설명된다. UE는 다중-TRP 모드에 있다. 프로세서는 제1 TRP에 대한 제1 빔 실패 검출(BFD) 절차 및 제2 TRP에 대한 제2 BFD 절차를 수행하도록 구성된다. 프로세서는 제1 BFD 절차의 결과에 응답하여 제1 TRP에 대한 제1 빔 실패 복구(BFR) 절차 및 제2 BFD 절차의 결과에 응답하여 제2 TRP에 대한 제2 BFR를 수행하도록 추가로 구성된다. 프로세서는 구성 메시지, BFD 구성, 및 BFR 구성을 수신하도록 추가로 구성된다. UE는 구성 메시지를 수신할 시에 단일-TRP 모드로 스위칭한다. 프로세서는 BFD 구성에 기초하여 제1 BFD 절차를 업데이트하고, BFR 구성에 기초하여 제1 BFR 절차를 업데이트하도록 추가로 구성된다. 마지막으로, 프로세서는 업데이트된 제1 BFD 절차, 및 업데이트된 제1 BFD 절차의 결과에 응답하여 제1 TRP에 대해 업데이트된 제1 BFD 절차를 수행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022236708</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/093124</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(UE)로서,제1 송신/수신 포인트(TRP) 및 제2 TRP와의 무선 통신을 가능하게 하도록 구성된 송수신기; 및상기 송수신기에 통신가능하게 커플링된 프로세서를 포함하며,상기 프로세서는, 상기 제1 TRP에 대한 제1 빔 실패 검출(BFD) 절차 및 상기 제2 TRP에 대한 제2 BFD 절차를 수행하고; 상기 제1 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제1 TRP에 대한 제1 빔 실패 복구(BFR) 절차 및 상기 제2 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제2 TRP에 대한 제2 BFR 절차를 수행하고; 상기 송수신기를 사용하여, 다중-TRP 모드로부터 단일-TRP 모드로의 상기 UE에 대한 스위치를 표시하는 구성 메시지를 수신하고; 상기 송수신기를 사용하여, BFD 구성 및 BFR 구성을 수신하고; 상기 제1 TRP와 사용자 데이터를 통신하는 것을 억제함으로써 상기 구성 메시지에 기초하여 상기 단일-TRP 모드로 스위칭하고; 상기 BFD 구성에 기초하여 상기 제1 BFD 절차를 업데이트하고, 상기 BFR 구성에 기초하여 상기 제1 BFR 절차를 업데이트하고; 상기 제1 TRP에 대해 상기 업데이트된 제1 BFD 절차를 수행하고; 상기 업데이트된 제1 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제1 TRP에 대해 상기 업데이트된 제1 BFR 절차를 수행하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는 무선 리소스 제어(RRC) 시그널링, MAC 제어 요소(MAC CE), 또는 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신함으로써 상기 BFD 구성 및 상기 BFR 구성을 수신하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 BFD 구성에 기초하여 상기 제2 BFD 절차를 업데이트하고, 상기 BFR 구성에 기초하여 상기 제2 BFR 절차를 업데이트하고;상기 제2 TRP에 대해 상기 업데이트된 제2 BFD 절차를 수행하고;상기 업데이트된 제2 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제2 TRP에 대해 상기 업데이트된 제2 BFR 절차를 수행하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 BFD 절차를 일시정지하고 BFD 카운터를 리셋하거나;상기 제1 BFD 절차를 일시정지하고 상기 BFD 카운터를 계속하거나;상기 제1 BFD 절차를 계속하고 빔 실패 복구 요청(BFRQ)을 일시정지하거나; 또는상기 제1 BFD 절차를 계속함으로써,상기 제1 BFD 절차를 업데이트하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 BFR 절차를 일시정지하거나;상기 제1 BFR 절차를 계속하고 빔 실패 복구 요청(BFRQ)을 일시정지하거나; 또는상기 제1 BFR 절차를 계속함으로써,상기 제1 BFR 절차를 업데이트하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 프로세서는, 제1 시간 기간이 만료될 때 상기 제1 BFD 절차를 일시정지하고 - 상기 제1 시간 기간은 상기 단일-TRP 모드로 스위칭한 이후 시작되고, 상기 BFD 구성은 상기 제1 시간 기간의 길이를 표시함 -; 제2 시간 기간이 만료될 때 BFD 카운터를 리셋함으로써 - 상기 제2 시간 기간은 상기 제1 BFD 절차를 일시정지한 이후 시작되고, 상기 BFD 구성은 상기 제2 시간 기간의 길이를 표시함 -,상기 제1 BFD 절차를 업데이트하도록 추가로 구성되며;상기 프로세서는, 제3 시간 기간이 만료될 때 상기 제1 BFR 절차를 일시정지함으로써 - 상기 제3 시간 기간은 상기 단일-TRP 모드로 스위칭한 이후 시작되고, 상기 BFR 구성은 상기 제3 시간 기간의 길이를 표시함 - 상기 제1 BFR 절차를 업데이트하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,하나 이상의 기준 신호들의 하나 이상의 블록 에러 레이트(BLER)들을 검출하고 - 상기 하나 이상의 기준 신호들은 동기화 신호 블록(SSB) 신호들 및/또는 채널 상태 정보 기준 신호들(CSI-RS)을 포함함 -;상기 하나 이상의 BLER들에 기초하여 하나 이상의 빔 실패 이벤트들을 결정함으로써,상기 제1 TRP에 대한 상기 제1 BFD 절차를 수행하도록 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 BFD 절차 및 상기 제2 BFD 절차에 기초하여 빔 실패 이벤트를 결정하고;상기 빔 실패 이벤트의 상태를 결정하고 - 상기 빔 실패 이벤트의 상기 상태는 UE-특정 빔 실패 이벤트 또는 TRP-특정 빔 실패 이벤트를 포함함 -;상기 빔 실패 이벤트의 상기 상태에 기초하여 BFR 절차를 수행하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 프로세서는,상기 빔 실패 이벤트의 상기 상태가 상기 제2 TRP에 대응하는 상기 TRP-특정 빔 실패 이벤트를 표시한다고 결정하고;상기 UE가 상기 다중-TRP 모드에 있다고 결정하고;상기 제2 TRP에 대한 상기 제2 BFR 절차를 수행하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 프로세서는,상기 빔 실패 이벤트의 상기 상태가 상기 UE-특정 빔 실패 이벤트를 표시한다고 결정하고;상기 제1 TRP 또는 상기 제2 TRP에 대해 TRP-특정 빔 실패 복구 요청(BFRQ)들 또는 상기 UE가 상기 다중-TRP 모드에 있는지 또는 상기 단일 TRP 모드에 있는지에 기초하여 UE-특정 BFRQ를 트리거하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 BFD 절차 및 상기 제2 BFD 절차에 기초하여 복수의 빔 실패 이벤트들을 결정하고;상기 빔 실패 이벤트들의 대응하는 상태들을 결정하고 - 상기 빔 실패 이벤트들의 상기 대응하는 상태들은 UE-특정 빔 실패 이벤트, 상기 제1 TRP에 대응하는 제1 TRP-특정 빔 실패 이벤트, 또는 상기 제2 TRP에 대응하는 제2 TRP-특정 빔 실패 이벤트를 포함함 -;상기 빔 실패 이벤트들의 상기 대응하는 상태들의 우선순위들에 기초하여 빔 실패 복구 요청(BFRQ)을 트리거하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,다중 BFR 능력 보고를 생성하고;상기 송수신기를 사용하여 상기 다중 BFR 능력 보고를 기지국에 송신하고;상기 송수신기를 사용하여 상기 기지국으로부터 다중 BFR 구성을 수신하고;상기 BFD 절차에 기초하여 복수의 빔 실패 이벤트들을 결정하고;상기 복수의 빔 실패 이벤트들에 기초하여 복수의 빔 실패 복구 요청(BFRQ)들을 트리거하도록 추가로 구성되는, 사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 송신/수신 포인트(TRP) 및 제2 TRP와 통신하기 위해 사용자 장비(UE)를 동작시키는 방법으로서,상기 제1 TRP에 대한 제1 빔 실패 검출(BFD) 절차 및 상기 제2 TRP에 대한 제2 BFD 절차를 수행하는 단계;상기 제1 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제1 TRP에 대한 제1 빔 실패 복구(BFR) 절차 및 상기 제2 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제2 TRP에 대한 제2 BFD 절차를 수행하는 단계;다중-TRP 모드로부터 단일-TRP 모드로의 상기 UE에 대한 스위치를 표시하는 구성 메시지를 수신하는 단계;BFD 구성 및 BFR 구성을 수신하는 단계;상기 제1 TRP와 사용자 데이터를 통신하는 것을 억제함으로써 상기 구성 메시지에 기초하여 상기 단일-TRP 모드로 스위칭하는 단계;상기 BFD 구성에 기초하여 상기 제1 BFD 절차를 업데이트하고, 상기 BFR 구성에 기초하여 상기 제1 BFR 절차를 업데이트하는 단계;상기 제1 TRP에 대해 상기 업데이트된 제1 BFD 절차를 수행하는 단계; 및상기 업데이트된 제1 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제1 TRP에 대해 상기 업데이트된 제1 BFR 절차를 수행하는 단계를 포함하는, 사용자 장비를 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 BFD 구성에 기초하여 상기 제2 BFD 절차를 업데이트하고, 상기 BFR 구성에 기초하여 상기 제2 BFR 절차를 업데이트하는 단계;상기 제2 TRP에 대해 상기 업데이트된 제2 BFD 절차를 수행하는 단계; 및상기 업데이트된 제2 BFD 절차의 결과에 응답하여 상기 제2 TRP에 대해 상기 업데이트된 제2 BFR 절차를 수행하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비를 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 BFD 절차를 업데이트하는 단계는,상기 제1 BFD 절차를 일시정지하고 BFD 카운터를 리셋하는 단계;상기 제1 BFD 절차를 일시정지하고 상기 BFD 카운터를 계속하는 단계;상기 제1 BFD 절차를 계속하고 빔 실패 복구 요청(BFRQ)을 일시정지하는 단계; 또는상기 제1 BFD 절차를 계속하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비를 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제1 BFR 절차를 업데이트하는 단계는,상기 제1 BFR 절차를 일시정지하는 단계;상기 제1 BFR 절차를 계속하고 빔 실패 복구 요청(BFRQ)을 일시정지하는 단계; 또는상기 제1 BFR 절차를 계속하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비를 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 제1 BFD 절차를 업데이트하는 단계는, 제1 시간 기간이 만료될 때 상기 제1 BFD 절차를 일시정지하는 단계 - 상기 제1 시간 기간은 상기 단일-TRP 모드로 스위칭한 이후 시작되고, 상기 BFD 구성은 상기 제1 시간 기간의 길이를 표시함 -; 및 제2 시간 기간이 만료될 때 BFD 카운터를 리셋하는 단계 - 상기 제2 시간 기간은 상기 제1 BFD 절차를 일시정지한 이후 시작되고, 상기 BFD 구성은 상기 제2 시간 기간의 길이를 표시함 - 를 더 포함하며,상기 제1 BFR 절차를 업데이트하는 단계는, 제3 시간 기간이 만료될 때 상기 제1 BFR 절차를 일시정지하는 단계 - 상기 제3 시간 기간은 상기 단일-TRP 모드로 스위칭한 이후 시작되고, 상기 BFR 구성은 상기 제3 시간 기간의 길이를 표시함 - 를 더 포함하는, 사용자 장비를 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 제1 BFD 절차 및 상기 제2 BFD 절차에 기초하여 빔 실패 이벤트를 결정하는 단계;상기 빔 실패 이벤트의 상태를 결정하는 단계 - 상기 빔 실패 이벤트의 상기 상태는 UE-특정 빔 실패 이벤트 또는 TRP-특정 빔 실패 이벤트를 포함함 -; 및상기 빔 실패 이벤트의 상기 상태에 기초하여 BFR 절차를 수행하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비를 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,상기 제1 BFD 절차 및 상기 제2 BFD 절차에 기초하여 복수의 빔 실패 이벤트들을 결정하는 단계;상기 빔 실패 이벤트들의 대응하는 상태들을 결정하는 단계 - 상기 빔 실패 이벤트들의 상기 대응하는 상태들은 UE-특정 빔 실패 이벤트, 상기 제1 TRP에 대응하는 제1 TRP-특정 빔 실패 이벤트, 또는 상기 제2 TRP에 대응하는 제2 TRP-특정 빔 실패 이벤트를 포함함 -; 및상기 빔 실패 이벤트들의 상기 대응하는 상태들의 우선순위들에 기초하여 빔 실패 복구 요청(BFRQ)을 트리거하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비를 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 기지국으로서,사용자 장비(UE)와의 통신을 가능하게 하도록 구성된 송수신기; 및상기 송수신기에 통신가능하게 커플링된 프로세서를 포함하며,상기 프로세서는, 구성 메시지를 생성하고 - 상기 구성 메시지는 단일-TRP 모드로 스위칭하도록 상기 UE에게 명령함 -; 빔 실패 검출(BFD) 구성을 생성하고 - 상기 BFD 구성은 상기 단일-TRP 모드로 스위칭할 시에 상기 UE의 BFD 절차를 업데이트하도록 상기 UE에게 명령함 -; 빔 실패 복구(BFR) 구성을 생성하고 - 상기 BFR 구성은 상기 단일-TRP 모드로 스위칭할 시에 상기 UE의 BFR 절차를 업데이트하도록 상기 UE에게 명령함 -; 상기 송수신기를 사용하여, 상기 구성 메시지, 상기 BFD 구성, 및 상기 BFR 구성을 상기 UE에 송신하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 프로세서는 무선 리소스 제어(RRC) 시그널링, MAC 제어 요소(MAC CE), 또는 다운링크 제어 정보(DCI)를 송신함으로써 상기 구성 메시지, 상기 BFD 구성, 및 상기 BFR 구성을 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 프로세서는,상기 송수신기를 사용하여, 상기 UE로부터 다중 BFR 능력 보고를 수신하고;다중 BFR 구성을 생성하고 - 상기 다중 BFR 구성은 복수의 빔 실패 이벤트들을 검출할 시에 복수의 빔 실패 복구 요청(BFRQ)들을 트리거하도록 상기 UE에게 명령함 -;상기 송수신기를 사용하여, 상기 다중 BFR 구성을 상기 UE에 송신하도록 추가로 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티노 메일 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Haitong</engName><name>순, 하이통</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티노 메일 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZENG, Wei</engName><name>젱, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티노 메...</address><code> </code><country> </country><engName>NIU, Huaning</engName><name>니우, 화닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티노 메일 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Hong</engName><name>허, 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디에고...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Chunxuan</engName><name>예, 춘쑤안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디에고...</address><code> </code><country> </country><engName>FAKOORIAN, Seyed Ali Akbar</engName><name>파쿠리안, 세예드 알리 아크바르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 디에고...</address><code> </code><country> </country><engName>OTERI, Oghenekome</engName><name>오테리, 오게네코메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티노 메일 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dawei</engName><name>장, 다웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭트 지안궈멘...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yushu</engName><name>장, 유슈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1323064-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0193113-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040831.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f650d3f5acc6f33c7cb30ade757af8fd4f7372aa48153c3150bf8677b716d9df804f664703ff1c985083d4b79f8b234d70983fb540f5b0fd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3dcf0d87dc3e3565f167ee30f23f9938667a7006023bd7ae5e909d595076554631cd839faccd6bee477902c81030b57d2cdc135a99c58a37</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>