<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:43.043</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015430</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분할 신경망 컴퓨팅</inventionTitle><inventionTitleEng>SPLIT NEURAL NETWORK COMPUTING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088557</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/082</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 클라이언트 디바이스(104)와 하나 이상의 이러한 네트워크화된 계산 디바이스(112)는 클라이언트-개시-및-안출 분할 신경망 계산 방식을 구현하도록 조직화되며, 이러한 분할 신경망 계산 방식에서, 신경망(116)의 신경망 아키텍처는 클라이언트 디바이스와 하나 이상의 네트워크화된 계산 디바이스에 걸쳐 분산되거나 &quot;분할&quot;되어 각각의 디바이스가 입력 데이터(130)를 사용하여 전체 신경망 동작의 적어도 하나의 연속 분할 신경망 부분(122, 124)을 수행하도록 동작하고, 이로부터 생성된 중간 결과 데이터(136)는 그 후 시퀀스의 최종 분할 신경망 부분에서 최종 결과 출력(140)이 생성될 때까지 시퀀스의 다음 디바이스에 전달된다. 그 후, 최종 결과 출력을 생성하는 디바이스는 최종 결과 출력을 기초로 하나 이상의 액션을 수행하거나 추가 프로세싱을 위해 분할 신경망 계산 동작을 개시한 디바이스로 최종 결과 출력을 포워딩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024118286</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/078315</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 디바이스에서의 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 디바이스의 하나 이상의 현재 조건의 세트에 기초하여 적어도 제1 디바이스와 제2 디바이스에 대한 분할(split) 신경망 구성으로 신경망을 분할하는 단계- 상기 분할 신경망 구성은 제1 디바이스에 대한 적어도 제1 신경망 부분과 제2 디바이스에 대한 제2 신경망 부분 사이의 신경망의 신경망 아키텍처의 요소 분포를 지정함 -;제1 디바이스에서 제1 신경망 부분을 구현하는 단계;제2 신경망 부분의 표현을 제2 디바이스로 송신하는 단계; 및제1 신경망 부분에서 제1 데이터를 프로세싱하여 제1 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 데이터는 신경망에 대한 입력 데이터를 포함하고;상기 제1 출력은 중간 결과 데이터를 포함하고;상기 방법은, 중간 결과 데이터를 제2 신경망 부분에 의해 프로세싱하기 위해 제2 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,제2 디바이스로부터 신경망의 최종 결과 출력을 수신하는 단계; 및최종 결과 출력에 응답하여, 제1 디바이스에서 적어도 하나의 액션을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,제2 디바이스로부터 제1 데이터를 수신하는 단계- 상기 제1 데이터는 제2 디바이스에서 제2 신경망 부분에 의해 생성된 중간 결과 데이터를 포함함 -를 더 포함하고;상기 제1 출력은 신경망의 최종 결과 출력인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,신경망의 최종 결과 출력을 기초로 제1 디바이스에서 적어도 하나의 액션을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,제2 디바이스의 제2 신경망 부분에 의한 프로세싱을 위해 제1 디바이스로부터 제2 디바이스로 입력 데이터를 송신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 현재 조건의 세트는 배터리 조건; 네트워크 조건; 열 조건; 계산 리소스 가용성; 또는 지정된 서비스 품질 조건 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 신경망을 사용하여 신경망 동작을 수행하기 위한 레이턴시 조건을 결정하는 단계; 및레이턴시 조건에 추가로 기초하여 적어도 제1 디바이스와 제2 디바이스에 대한 분할 신경망 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,신경망 동작을 제1 디바이스에서 전적으로 수행할지 또는 하나 이상의 현재 조건의 세트 또는 레이턴시 조건 중 적어도 하나를 기초로 신경망의 분할 구성을 사용할지 여부를 결정하는 단계; 및신경망의 분할 구성을 사용하기로 결정하는 것에 응답하여 적어도 제1 디바이스와 제2 디바이스에 대한 분할 신경망 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,제2 디바이스에 분할 계산 요청을 송신하는 단계- 상기 분할 계산 요청은 분할 신경망 구성을 제안함 -를 더 포함하고;제2 디바이스로부터 분할 계산 요청의 승인을 수신하는 것에 응답하여, 제1 신경망 부분이 제1 디바이스에서 구현되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 상기 제1 디바이스와 제2 디바이스에 대한 분할 신경망 구성을 결정하는 단계는,제2 디바이스에 분할 계산 요청을 송신하는 단계- 상기 분할 계산 요청은 하나 이상의 현재 조건의 세트를 기초로 하는 다른 분할 신경망 구성을 제안함 -; 제2 디바이스로부터 분할 계산 역제안(counter-proposal)을 수신하는 단계- 상기 분할 계산 역제안은 분할 신경망 구성을 제안함 -를 포함하고;하나 이상의 현재 조건의 세트를 기초로 분할 계산 역제안을 수락하는 것에 응답하여, 제1 신경망 부분이 제1 디바이스에서 구현되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 분할 계산 요청은 분할 신경망 구성을 사용하여 신경망 동작을 수행하기 위한 레이턴시 조건을 추가로 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 신경망 부분의 표현은, 제2 신경망 부분의 신경망 아키텍처를 설명하는 데이터; 또는 제2 디바이스에서 액세스 가능한 저장소에 표현된 신경망에 대한 미리 결정된 분할 신경망 구성의 식별자 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2 디바이스에서의 컴퓨터 구현 방법으로서,제1 디바이스로부터, 적어도 제1 디바이스와 제2 디바이스에 대한 분할 신경망 구성의 표시를 수신하는 단계- 상기 분할 신경망 구성은 적어도 상기 제1 디바이스에 대한 제1 신경망 부분과 제2 디바이스에 대한 제2 신경망 부분 사이의 신경망의 신경망 아키텍처의 요소 분포를 지정함 -;제2 디바이스에서 제2 신경망 부분을 구현하는 단계;제1 디바이스로부터 제1 데이터를 수신하는 단계; 및제2 신경망 부분에서 제1 데이터를 프로세싱하여 제1 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 데이터는 신경망에 대한 입력 데이터를 포함하고;상기 제1 출력은 중간 결과 데이터를 포함하고;상기 방법은, 제1 신경망 부분에서 프로세싱하기 위해 중간 결과 데이터를 제1 디바이스로 송신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제1 데이터는 제1 디바이스의 제1 신경망 부분에 의해 생성된 중간 결과 데이터를 포함하고;상기 제1 출력은 신경망의 최종 결과 출력인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,최종 결과 출력에 응답하여 제2 디바이스에서 적어도 하나의 액션을 수행하는 단계; 또는최종 결과 출력을 제1 디바이스로 송신하는 단계 중 적어도 하나를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분할 신경망 구성의 표시를 수신하는 단계는 분할 신경망 구성을 제안하는 분할 계산 요청을 수신하는 단계를 포함하고;상기 방법은 분할 계산 요청을 승인할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하고;분할 계산 요청을 승인하기로 결정하는 것에 응답하여, 제2 신경망 부분이 제2 디바이스에서 구현되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,제1 디바이스로부터, 신경망을 사용하여 신경망 동작을 수행하기 위한 레이턴시 조건의 표시를 수신하는 단계; 및상기 레이턴시 조건에 따라 분할 계산 요청을 승인할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 디바이스로부터 제2 신경망 부분의 표현을 수신하는 것에 응답하여, 제2 신경망 부분이 제2 디바이스에서 구현되고, 상기 제2 신경망 부분의 표현은, 제2 신경망 부분의 신경망 아키텍처를 나타내는 데이터; 또는 제2 디바이스에서 액세스 가능한 저장소에 표현된 신경망에 대한 미리 결정된 분할 신경망 구성의 식별자 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디바이스는 사용자 장비이고, 상기 제2 디바이스는 사용자 장비가 무선으로 액세스할 수 있는 네트워크에 연결된 하나 이상의 서버인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 하나에 있어서, 상기 신경망은 심층 신경망(DNN) 모델인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분할 신경망 구성은 신경망의 제1 세트의 연속 계층을 제1 신경망 부분에 배분하고, 신경망의 제2 세트의 연속 계층을 제2 신경망 부분에 배분하며, 상기 제2 세트는 제1 세트에 인접하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분할 신경망 구성은 초기 신경망 부분과 최종 신경망 부분을 갖는 2-경로 분할을 포함하고, 상기 초기 신경망 부분은 제1 디바이스 또는 제2 디바이스 중 하나에 할당되고, 상기 최종 신경망 부분은 제1 디바이스 또는 제2 디바이스 중 다른 하나에 할당되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분할 신경망 구성은 초기 신경망 부분, 중간 신경망 부분 및 최종 신경망 부분을 갖는 3-경로 분할을 포함하고, 상기 초기 신경망 부분 및 최종 신경망 부분은 제1 디바이스 또는 제2 디바이스 중 하나에 할당되고, 상기 중간 신경망 부분은 제1 디바이스 또는 제2 디바이스 중 다른 하나에 할당되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디바이스로서,네트워크 인터페이스;네트워크 인터페이스에 결합된 적어도 하나의 프로세서; 및 실행 가능한 명령어를 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 실행 가능한 명령어는 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위해 적어도 하나의 프로세서를 조작하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 디바이스는 셀룰러 네트워크의 사용자 장비이고, 상기 제2 디바이스는 사용자 장비가 무선으로 액세스할 수 있는 네트워크의 하나 이상의 서버인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 디바이스는 제1 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 디바이스는 제2 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Jibing</engName><name>왕 지빙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STAUFFER, Erik Richard</engName><name>스타우퍼 에릭 리차드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/429,607</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0524673-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081697-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015430.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c6850fca9e4ce63fbeef7e244d2774db88a89b2f364f108ba1971fec607dd78adc467eeca4c7d5ddf2d3d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e278803df650c8fd1c5b474b1d70e6a59ade1a3c75748a03f5b7c78ec36cbb568949ad83a0ffd9a7216c5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>