<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:58.4058</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7013874</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>현재 블록의 예측 방법 및 예측 장치, 디바이스, 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>CURRENT BLOCK PREDICTION METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.05.23</openDate><openNumber>10-2022-0066166</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예는 현재 블록의 예측 방법 및 예측 장치, 디바이스, 저장 매체를 개시한다. 상기 방법은, 인트라 블록 복사의 비병합 모드에 있는 경우, 인트라 블록 복사-미러 모드의 모드 정보를 획득하는 단계와; 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계와; 판단 결과가 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021056454</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/108684</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 인코더에 적용되는 현재 블록의 예측 방법으로서,인트라 블록 복사의 비병합 모드에 있는 경우, 인트라 블록 복사-미러 모드의 모드 정보를 획득하는 단계와;상기 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계와; 판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 현재 블록의 예측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 인트라 블록 복사의 비병합 모드에 있는 경우, 인트라 블록 복사 -미러 모드의 모드 정보를 획득하는 단계는,상기 비병합 모드에 있는 경우에 유효 블록 벡터를 획득하는 단계 - 상기 유효 블록 벡터는 현재 블록이 참조하는 상기 참조 블록이 유효한 부호화된 참조 영역에 있음을 나타냄 - 와;상기 유효 블록 벡터에 따라 상기 모드 정보를 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 유효 블록 벡터에 따라 상기 모드 정보를 획득하는 단계는,상기 유효 블록 벡터에 따라 상기 참조 블록의 제1 샘플값을 획득하는 단계와;예측된 상기 현재 블록의 제1 샘플값을 획득하는 단계와;상기 현재 블록의 제1 샘플값과 상기 참조 블록의 제1 샘플값 사이의 제1 절대차를 확정하는 단계와;상기 제1 절대차에 따라 상기 모드 정보를 확정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제1 절대차에 따라 상기 모드 정보를 확정하는 단계는,상기 유효 블록 벡터에 따라 상기 참조 블록의 위치를 획득하는 단계와;상기 위치를 기반으로 수평 미러에 따라 상기 참조 블록을 플립핑하는 단계와;수평 미러 플립핑된 상기 참조 블록의 제2 샘플값을 획득하는 단계와;상기 위치를 기반으로 수직 미러에 따라 상기 참조 블록을 플립핑하는 단계와;수직 미러 플립핑된 상기 참조 블록의 제3 샘플값을 획득하는 단계와;상기 현재 블록의 제1 샘플값과 상기 제2 샘플값 사이의 제2 절대차를 확정하는 단계와;상기 현재 블록의 제1 샘플값과 상기 제3 샘플값 사이의 제3 절대차를 확정하는 단계와;상기 제1 절대차, 상기 제2 절대차 및 상기 제3 절대차에 따라 상기 모드 정보를 확정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 제1 절대차, 상기 제2 절대차 및 상기 제3 절대차 중 최소값이 상기 제1 절대차가 아닌 경우, 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하여, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행한다는 판단 결과를 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 것은,상기 제1 절대차가 상기 제2 절대차보다 작고, 상기 제1 절대차가 상기 제3 절대차보다 작을 경우, 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하여, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하지 않는다는 판단 결과를 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것은,상기 제1 절대차, 상기 제2 절대차 및 상기 제3 절대차 중 최소값이 상기 제2 절대차인 경우, 상기 판단 결과는 상기 참조 블록에 대하여 수평 미러 변환을 수행하는 것이고, 상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 수평 미러 변환을 수행하여 상기 예측 블록을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 것은,상기 제1 절대차, 상기 제2 절대차 및 상기 제3 절대차 중 최소값이 상기 제3 절대차인 경우, 상기 판단 결과는 상기 참조 블록에 대하여 수직 미러 변환을 수행하는 것이고, 상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 수직 미러 변환을 수행하여 상기 예측 블록을 획득하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 수평 미러 변환을 수행하여 획득한 파라미터를 인코딩하고, 인코딩된 파라미터를 비트스트림에 기입하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 수직 미러 변환을 수행하여 획득한 파라미터를 인코딩하고, 인코딩된 파라미터를 비트스트림에 기입하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 참조 블록은 상기 현재 블록이 있는 현재 픽처에 위치하거나; 또는 상기 참조 블록은 현재 픽처가 인코딩되기 전에 이미 인코딩된 픽처에 위치하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 디코더에 적용되는 현재 블록의 예측 방법으로서,비트스트림을 파싱하여 인트라 블록 복사-미러 모드의 모드 정보를 획득하는 단계와; 상기 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계와; 판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여, 현재 블록의 예측 블록을 구축하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 현재 블록의 예측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계는,상기 모드 정보에 포함된 미러 모드 플래그 및 미러 타입 플래그를 획득하는 단계 - 상기 미러 모드 플래그 및 상기 미러 타입 플래그는 비디오 인코더에 의해 제1 절대차, 제2 절대차 및 제3 절대차의 크기 관계를 기반으로 획득되고, 상기 제1 절대차는 상기 비디오 인코더에 의해 확정된 상기 현재 블록의 제1 샘플값과 상기 참조 블록의 제1 샘플값 사이의 절대차이고, 상기 제2 절대차는 상기 비디오 인코더에 의해 확정된 상기 현재 블록의 제1 샘플값과 상기 참조 블록의 제2 샘플값 사이의 절대차이며, 상기 제3 절대차는 상기 비디오 인코더에 의해 확정된 상기 현재 블록의 제1 샘플값과 상기 참조 블록의 제3 샘플값 사이의 절대차임 - 와;상기 미러 모드 플래그 및 상기 미러 타입 플래그에 따라 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 방법은, 비트스트림을 파싱하여 상기 현재 블록의 유효 블록 벡터를 획득하는 단계를 더 포함하고,대응되게, 판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여, 현재 블록의 예측 블록을 구축하는 단계는,판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 유효 블록 벡터에 따라 상기 참조 블록의 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값을 획득하는 단계와; 상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여, 현재 블록의 예측 블록을 구축하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 미러 모드 플래그 및 상기 미러 타입 플래그에 따라 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계는,상기 미러 모드 플래그가 제2 식별자이고 또한 상기 미러 타입 플래그가 제2 식별자일 경우, 상기 참조 블록에 대하여 수평 미러 변환을 수행하기로 확정하고, 판단 결과를 획득하는 단계를 포함하고,대응되게, 상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여, 현재 블록의 예측 블록을 구축하는 단계는,상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 수평 미러 변환을 수행하여, 상기 현재 블록의 예측 블록을 구축하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서,상기 미러 모드 플래그 및 상기 미러 타입 플래그에 따라 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계는,상기 미러 모드 플래그가 제2 식별자이고 또한 상기 미러 타입 플래그가 제1 식별자일 경우, 상기 참조 블록에 대하여 수직 미러 변환을 수행하기로 확정하고, 판단 결과를 획득하는 단계를 포함하고,대응되게, 상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여, 상기 현재 블록의 예측 블록을 구축하는 단계는,상기 위치 및 상기 참조 블록의 제1 샘플값에 따라 상기 참조 블록에 대하여 수직 미러 변환을 수행하여, 상기 현재 블록의 예측 블록을 구축하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 미러 모드 플래그 및 상기 미러 타입 플래그에 따라 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하는 단계는,상기 미러 모드 플래그가 제1 식별자이고 또한 상기 미러 타입 플래그가 제1 식별자일 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하지 않기로 확정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 참조 블록은 상기 현재 블록이 있는 현재 픽처에 위치하거나; 또는 상기 참조 블록은 현재 픽처가 디코딩되기 전에 이미 디코딩된 픽처에 위치하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 현재 블록의 예측 장치로서,인트라 블록 복사의 비병합 모드에 있는 경우, 인트라 블록 복사-미러 모드의 모드 정보를 획득하도록 구성된 제1 확정 모듈과; 상기 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하도록 구성된 제1 판단 모듈과; 판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여 현재 블록의 예측 블록을 획득하도록 구성된 제1 예측 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 현재 블록의 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 현재 블록의 예측 장치로서,비트스트림을 파싱하여 인트라 블록 복사-미러 모드의 모드 정보를 획득하도록 구성된 파싱 모듈과;       상기 모드 정보에 따라 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행할지 여부를 판단하도록 구성된 제2 판단 모듈과; 판단 결과가 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하는 경우, 상기 참조 블록에 대하여 미러 변환을 수행하여 현재 블록의 예측 블록을 구축하도록 구성된 제2 예측 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 현재 블록의 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 전자 디바이스로서,메모리 및 프로세서를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행 가능한 컴퓨터 프로그램이 저장되고, 상기 프로세서가 상기 프로그램을 실행할 경우에 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 기재된 현재 블록의 예측 방법의 단계를 실현하거나, 또는 상기 프로그램을 실행할 경우에 제 12 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 기재된 현재 블록의 예측 방법의 단계를 실현하는 것을 특징으로 하는 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우에 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 기재된 현재 블록의 예측 방법의 단계를 실현하거나, 또는 상기 프로그램을 실행할 경우에 제 12 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 기재된 현재 블록의 예측 방법의 단계를 실현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 둥...</address><code> </code><country> </country><engName>LIANG, Fan</engName><name>량, 판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 둥...</address><code> </code><country> </country><engName>CAO, Jian</engName><name>차오, 젠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 정동길 ** 두비빌딩 ***호(정동특허법률사무소)</address><code>920020000066</code><country>대한민국</country><engName>Yang Young Hwan</engName><name>양영환</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0442276-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0068230-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0909672-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0909687-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0747853-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227013874.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306b8463ac235166a2a01978be4edbdd8d2af06b558437625d9bcfc1e8c7556b85a45c903fb4ece2f83009f56f17d612ee1a40619665bc2d8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71c4d8b9844f558bea69473c5169060393aa96cbb84b15a3a8bbb38717973926c34f757a137bb96992daa2a4155054b5c60e830eb59339d5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>