<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:08.558</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032033</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라운드-트립-시간 포지셔닝을 위한 시간-드리프트 에러 완화</inventionTitle><inventionTitleEng>TIME-DRIFT ERROR MITIGATION FOR ROUND-TRIP-TIME POSITIONING</inventionTitleEng><openDate>2023.12.05</openDate><openNumber>10-2023-0165215</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 네트워크 노드들 사이의 클록-드리프트로부터 초래될 수 있는 RTT(round-trip-time) 측정 에러들을 감소시킴으로써 UE(user equipment) 포지셔닝을 개선하기 위한 시스템들, 장치들, 방법들, 및 비-일시적 매체들이 개시된다. 일부 양상들에서, RTT 측정 에러는, 예컨대, 시그널링 자원 송신을 위한 시간-갭을 특정하는 자원 구성 정보에 기반하여, UE 및/또는 gNB에서 자원 시그널링 스케줄들에 대한 수정들을 통해 완화될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022205299</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/084895</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. RTT(round-trip-time) 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치로서,적어도 하나의 트랜시버;적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 트랜시버 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: UE(user equipment) 디바이스와 연관된 임계치를 획득하고; 상기 임계치에 기반하여, 상기 UE 디바이스에 대한 자원 구성 정보를 결정하고 — 상기 자원 구성 정보는 상기 UE 디바이스와 연관된 SRS(Sounding Reference Signal) 자원들 사이의 시간-갭(time-gap)을 표시함 —; 그리고 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 UE 디바이스에 상기 자원 구성 정보를 송신하도록 구성되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 시간-갭은 상기 UE 디바이스와 연관된 클록 드리프트(clock drift)로부터 초래되는 RTT(round-trip-time) 측정 에러를 감소시키도록 구성되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 시간-갭을 위치 서버에 송신하도록 추가로 구성되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 임계치를 획득하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는:위치 서버로부터 상기 임계치를 수신하도록 구성되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는 시그널링 윈도우 정보를 더 포함하고, 상기 시그널링 윈도우 정보는 상기 UE 디바이스에 의한 하나 이상의 SRS 자원들의 송신을 위한 시그널링 윈도우를 특정하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 SRS 자원들 사이의 상기 시간-갭은 상기 임계치 이상인,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는 상기 SRS 자원들과 연관된 적어도 하나의 TA(Timing Advance) 커맨드를 포함하고, 상기 적어도 하나의 TA 커맨드는 상기 SRS 자원들이 공통 TA를 사용하여 상기 UE 디바이스에 의해 송신되게 하도록 구성되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는, 적어도 단일 SRS 자원 및 상기 단일 SRS 자원의 카피(copy) — 상기 단일 SRS 자원과 상기 단일 SRS 자원의 카피는 상기 시간-갭에 의해 분리됨 —, 또는 동일한 주기성을 갖는 적어도 2개의 SRS 자원들, 또는 이들의 조합을 특정하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 임계치는 상기 UE 디바이스의 성능 보고, 상기 UE 디바이스의 대역폭, 상기 UE 디바이스와 연관된 상기 SRS 자원들의 대역폭, 또는 이들의 조합에 기반하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 UE 디바이스로부터 적어도 하나의 SRS 자원을 수신하고 — 상기 적어도 하나의 SRS 자원은 상기 자원 구성 정보에 의해 표시되는 상기 시간-갭에 기반함 —; 그리고상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 적어도 하나의 PRS(Positioning Reference Signal) 자원을 상기 UE 디바이스에 송신하도록 추가로 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. RTT(round-trip-time) 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서,UE(user equipment) 디바이스와 연관된 임계치를 획득하는 단계;상기 임계치에 기반하여, 상기 UE 디바이스에 대한 자원 구성 정보를 결정하는 단계 — 상기 자원 구성 정보는 상기 UE 디바이스와 연관된 SRS(Sounding Reference Signal) 자원들 사이의 시간-갭을 표시함 —; 및상기 자원 구성 정보를 상기 UE 디바이스에 송신하는 단계를 포함하는,  RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 시간-갭은 상기 UE 디바이스와 연관된 클록 드리프트로부터 초래되는 RTT(round-trip-time) 측정 에러를 감소시키도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 시간-갭을 위치 서버에 송신하는 단계를 더 포함하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서, 상기 임계치를 획득하는 단계는:위치 서버로부터 상기 임계치를 수신하는 단계를 더 포함하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는 시그널링 윈도우 정보를 더 포함하고, 상기 시그널링 윈도우 정보는 상기 UE 디바이스에 의한 하나 이상의 SRS 자원들의 송신을 위한 시그널링 윈도우를 특정하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 SRS 자원들 사이의 상기 시간-갭은 상기 임계치 이상인,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는 상기 SRS 자원들과 연관된 적어도 하나의 TA(Timing Advance) 커맨드를 포함하고, 상기 적어도 하나의 TA 커맨드는 상기 SRS 자원들이 공통 TA를 사용하여 상기 UE 디바이스에 의해 송신되게 하도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는 적어도 단일 SRS 자원 및 상기 단일 SRS 자원의 카피 — 상기 단일 SRS 자원과 상기 단일 SRS 자원의 카피는 상기 시간-갭에 의해 분리됨 —, 또는 동일한 주기성을 갖는 적어도 2개의 SRS 자원들, 또는 이들의 조합을 특정하는,  RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서,상기 임계치는 상기 UE 디바이스의 성능 보고, 상기 UE 디바이스의 대역폭, 상기 UE 디바이스와 연관된 상기 SRS 자원들의 대역폭, 또는 이들의 조합에 기반하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항에 있어서, 상기 UE 디바이스로부터 적어도 하나의 SRS 자원을 수신하는 단계  —  상기 적어도 하나의 SRS 자원은 상기 자원 구성 정보에 의해 표시되는 상기 시간-갭에 기반함 —; 및 적어도 하나의 PRS(Positioning Reference Signal) 자원을 상기 UE 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. RTT(round-trip-time) 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치로서,UE(user equipment) 디바이스와 연관된 임계치를 획득하기 위한 수단; 상기 임계치에 기반하여, 상기 UE 디바이스에 대한 자원 구성 정보를 결정하기 위한 수단 — 상기 자원 구성 정보는 상기 UE 디바이스와 연관된 SRS(Sounding Reference Signal) 자원들 사이의 시간-갭을 표시함 —; 및 상기 자원 구성 정보를 상기 UE 디바이스에 송신하기 위한 수단을 포함하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 시간-갭은, 상기 UE 디바이스와 연관된 클록 드리프트로부터 초래되는 RTT(round-trip-time) 측정 에러를 감소시키도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 시간-갭을 위치 서버에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서, 상기 임계치를 획득하기 위한 수단은 위치 서버로부터 상기 임계치를 수신하도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21 항에 있어서, 상기 자원 구성 정보는 시그널링 윈도우 정보를 더 포함하고, 상기 시그널링 윈도우 정보는 상기 UE 디바이스에 의한 하나 이상의 SRS 자원들의 송신을 위한 시그널링 윈도우를 특정하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21 항에 있어서, 상기 SRS 자원들 사이의 상기 시간-갭은 상기 임계치 이상인, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 자원 구성 정보는 상기 SRS 자원들과 연관된 적어도 하나의 TA(Timing advance) 커맨드를 포함하고, 상기 적어도 하나의 TA 커맨드는 상기 SRS 자원들이 공통 TA를 사용하여 상기 UE 디바이스에 의해 송신되게 하도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21 항에 있어서, 상기 자원 구성 정보는 적어도 단일 SRS 자원 및 상기 단일 SRS 자원의 카피 —  상기 단일 SRS 자원과 상기 단일 SRS 자원의 카피는 상기 시간-갭에 의해 분리됨 —, 또는 동일한 주기성을 갖는 2개의 SRS 자원들, 또는 이들의 조합을 특정하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21 항에 있어서,상기 임계치는 상기 UE 디바이스의 성능 보고, 상기 UE 디바이스의 대역폭, 상기 UE 디바이스와 연관된 상기 SRS 자원들의 대역폭, 또는 이들의 조합에 기반하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21 항에 있어서, 상기 UE 디바이스로부터 적어도 하나의 SRS 자원을 수신하기 위한 수단 — 상기 적어도 하나의 SRS 자원은 상기 자원 구성 정보에 의해 표시되는 상기 시간-갭에 기반함 —; 및 적어도 하나의 PRS(Positioning Reference Signal) 자원을 상기 UE 디바이스에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. RTT(round-trip-time) 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치로서, 적어도 하나의 트랜시버; 적어도 하나의 메모리; 및 상기 적어도 하나의 트랜시버 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 자원 구성 정보를 수신하고 — 상기 자원 구성 정보는 상기 장치와 연관된 임계치에 기반하고, 그리고 상기 자원 구성 정보는 SRS(Sounding Reference Signal) 자원들의 송신을 위한 시간-갭을 표시함 —; 그리고  상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 자원 구성 정보에 의해 표시된 상기 시간-갭에 기반하여 하나 이상의 SRS 자원들을 송신하도록 구성되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 시간-갭은 상기 장치와 연관된 클록 드리프트를 감소시키도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서, 상기 SRS 자원들에 대한 상기 시간-갭은 상기 임계치 이상인,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31 항에 있어서, 상기 자원 구성 정보는 동일한 주기성을 갖는 2개의 SRS 자원들을 특정하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31 항에 있어서, 상기 자원 구성 정보는 단일 SRS 자원 및 상기 단일 SRS 자원의 카피를 특정하고, 상기 단일 SRS 자원과 상기 단일 SRS 자원의 카피는 상기 시간-갭에 의해 분리되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 성능 정보를 위치 서버에 송신하도록 추가로 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 적어도 하나의 PRS(Positioning Reference Signal) 자원을 수신하도록 추가로 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. RTT(round-trip-time) 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서,UE(user equipment) 디바이스에 의해, 자원 구성 정보를 수신하는 단계 — 상기 자원 구성 정보는 상기 UE 디바이스와 연관된 임계치에 기반하고, 그리고 상기 자원 구성 정보는 SRS(Sounding Reference Signal) 자원들의 송신을 위한 시간-갭을 표시함 — ; 및 상기 UE 디바이스에 의해, 상기 자원 구성 정보에 의해 표시된 상기 시간-갭에 기반하여 하나 이상의 SRS 자원들을 송신하는 단계를 포함하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서, 상기 시간-갭은 상기 UE 디바이스와 연관된 클록 드리프트를 감소시키도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38 항에 있어서, 상기 SRS 자원들에 대한 상기 시간-갭은 상기 임계치 이상인,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38 항에 있어서, 상기 하나 이상의 SRS 자원들은 공통 TA(Timing Advance) 상에서 송신되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38 항에 있어서, 상기 자원 구성 정보는 동일한 주기성을 갖는 2개의 SRS 자원들을 특정하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38 항에 있어서, 상기 자원 구성 정보는 단일 SRS 자원 및 상기 단일 SRS 자원의 카피를 특정하고, 상기 단일 SRS 자원과 상기 단일 SRS 자원의 카피는 상기 시간-갭에 의해 분리되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38 항에 있어서,적어도 하나의 PRS(Positioning Reference Signal) 자원을 수신하는 단계를 더 포함하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. RTT(round-trip-time) 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치로서, 자원 구성 정보를 수신하기 위한 수단 — 상기 자원 구성 정보는 상기 장치와 연관된 임계치에 기반하고, 그리고 상기 자원 구성 정보는 상기 SRS(Sounding Reference Signal) 자원들의 송신을 위한 시간-갭을 표시함 —; 및 상기 자원 구성 정보에 의해 표시된 상기 시간-갭에 기반하여 하나 이상의 SRS 자원들을 송신하기 위한 수단을 포함하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서,상기 시간-갭은 상기 장치와 연관된 클록 드리프트를 감소시키도록 구성되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45 항에 있어서,상기 SRS 자원들에 대한 상기 시간-갭은 상기 임계치 이상인, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는 동일한 주기성을 갖는 2개의 SRS 자원들을 특정하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45 항에 있어서,상기 자원 구성 정보는 단일 SRS 자원 및 상기 단일 SRS 자원의 카피를 특정하고, 상기 단일 SRS 자원과 상기 단일 SRS 자원의 카피는 시간-갭에 의해 분리되는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45 항에 있어서,성능 정보를 위치 서버에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45 항에 있어서,적어도 하나의 PRS(Positioning Reference Signal) 자원을 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. RTT(round-trip-time) 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치로서,  적어도 하나의 트랜시버; 적어도 하나의 메모리; 및 상기 적어도 하나의 트랜시버 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, UE(user equipment) 디바이스와 연관된 성능 정보를 수신하고; 그리고 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 UE 디바이스와 연관된 임계치를 송신하도록 구성되며, 상기 임계치는 상기 성능 정보에 기반하는, RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 상기 UE 디바이스와 연관된 시간-갭을 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 시간-갭은 상기 UE 디바이스에 의한 하나 이상의 SRS(Sounding Reference Signal) 자원들의 송신과 연관되는,RTT 포지셔닝을 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DAI, Jing</engName><name>다이, 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, Alexandros</engName><name>마놀라코스, 알렉산드로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DUAN, Weimin</engName><name>두안, 웨이민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1036012-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1036013-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0176887-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0292835-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326893-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032033.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93698882d2dc4b81e1722b508fb07cfb2b5fbd2946e5ce69e16ec25aa43321323a1d3a4584ca8ce07d4ba80d0e0e2af2672a3bf1059958036e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c2707f3576ed9001ed410ce0c653a66653465da2d2c10284479dcafcf072c3b5f0b9a9aab4bc9ca70ec24936ab957e390ee7bbb6638af92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>