<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:19.5419</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027328</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>집성해제된 라디오 액세스 네트워크에서 연합된 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>FEDERATED LEARNING IN A DISAGGREGATED RADIO ACCESS NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2024.11.20</openDate><openNumber>10-2024-0164775</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/098</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0499</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/082</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/0806</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/214</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신을 위한 시스템 및 기술들이 개시된다. 예를 들어, 네트워크 엔티티는 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제1 데이터 이질성 레벨을 결정할 수 있다. 일부 경우들에서, 네트워크 엔티티는, 제1 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제1 데이터 집성 기간을 결정할 수 있다. 일부 양태들에서, 네트워크 엔티티는 제1 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 제2 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 획득할 수 있고, 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 제1 데이터 집성 기간에 기초한다. 일부 예들에서, 네트워크 엔티티는 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 조합하여 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트를 산출할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023177933</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/061110</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신들을 위한 장치로서,명령들을 포함하는 적어도 하나의 메모리; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 명령들을 실행하고 상기 장치로 하여금: 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제1 데이터 이질성 레벨을 결정하는 것; 상기 제1 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제1 데이터 집성(aggregation) 기간을 결정하는 것; 제1 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 제2 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 획득하는 것으로서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 상기 제1 데이터 집성 기간에 기초하는, 상기 획득하는 것, 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 조합하여 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트를 산출하는 것을 행하게 하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 추가로, 상기 장치로 하여금,상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제2 데이터 이질성 레벨이 상기 제1 데이터 이질성 레벨보다 작다고 결정하는 것; 및상기 제2 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제2 데이터 집성 기간을 결정하는 것을 행하게 하도록 구성되고, 상기 제2 데이터 집성 기간은 상기 제1 데이터 집성 기간보다 긴, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 추가로, 상기 장치로 하여금,네트워크 엔티티에 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 전송하는 것; 및상기 네트워크 엔티티로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 디코딩된 세트 및 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 디코딩된 세트를 수신하는 것을 행하게 하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 장치는 라디오 유닛(RU)이고, 상기 네트워크 엔티티는 분산 유닛(DU)인, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 추가로, 상기 장치로 하여금,업데이트된 모델 파라미터들의 제2 조합된 세트와의 집성을 위해 네트워크 엔티티에 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트를 전송하게 하도록 구성되고, 상기 네트워크 엔티티는 상기 장치로부터 업스트림에 있는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트와 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 조합하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 추가로, 상기 장치로 하여금:상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트와 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 평균화하게 하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 동일한 공유 채널을 사용하여 무선으로(over-the-air) 조합되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 입력 데이터는 독립적으로 그리고 동일하게 분산되지 않은 데이터에 대응하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 상기 기계 학습 모델의 복수의 계층들 중 단일 계층에 대응하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 추가로, 상기 장치로 하여금,상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트에 기초하여 상기 기계 학습 모델을 업데이트하여 수정된 기계 학습 모델을 산출하게 하도록 구성되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 데이터 이질성 레벨은 상기 제1 클라이언트 디바이스 및 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 모델 파라미터 업데이트들 중에 변동 및 분산 중 적어도 하나에 기초하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 집성해제된(disaggregated) 라디오 액세스 네트워크(RAN)의 제1 네트워크 엔티티에서 연합된 학습(federated learning)을 수행하기 위한 방법으로서,기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제1 데이터 이질성 레벨을 결정하는 단계;상기 제1 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제1 데이터 집성 기간을 결정하는 단계;제1 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 제2 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 획득하는 단계로서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 상기 제1 데이터 집성 기간에 기초하는, 상기 제2 세트를 획득하는 단계, 및상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 조합하여 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트를 산출하는 단계를 포함하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 추가로,상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제2 데이터 이질성 레벨이 상기 제1 데이터 이질성 레벨보다 작다고 결정하는 단계; 및상기 제2 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제2 데이터 집성 기간을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제2 데이터 집성 기간은 상기 제1 데이터 집성 기간보다 긴, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 추가로,제2 네트워크 엔티티에 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 전송하는 단계; 및상기 제2 네트워크 엔티티로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 디코딩된 세트 및 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 디코딩된 세트를 수신하는 단계를 포함하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 네트워크 엔티티는 라디오 유닛(RU)에 대응하고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 분산 유닛(DU)에 대응하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 추가로,제2 네트워크 엔티티에 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트를 전송하는 단계를 포함하고, 상기 제2 네트워크 엔티티는 상기 제1 네트워크 엔티티로부터 업스트림에 있는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트와 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 조합하는 단계는,상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트와 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 평균화하는 단계를 포함하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 동일한 공유 채널을 사용하여 무선으로 조합되는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 입력 데이터는 독립적으로 그리고 동일하게 분산되지 않은 데이터에 대응하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 상기 기계 학습 모델의 복수의 계층들 중 단일 계층에 대응하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서, 추가로,상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트에 기초하여 상기 기계 학습 모델을 업데이트하여 수정된 기계 학습 모델을 산출하는 단계를 포함하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 상기 제1 데이터 이질성 레벨은 상기 제1 클라이언트 디바이스 및 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터 수신된 모델 파라미터 업데이트들 중에 변동 및 분산 중 적어도 하나에 기초하는, 연합된 학습을 수행하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,컴퓨터 또는 프로세서로 하여금,기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제1 데이터 이질성 레벨을 결정하는 것;상기 제1 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제1 데이터 집성 기간을 결정하는 것;제1 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 제2 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 획득하는 것으로서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 상기 제1 데이터 집성 기간에 기초하는, 상기 제2 세트를 획득하는 것, 및상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 조합하여 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트를 산출하는 것을 행하게 하기 위한 적어도 하나의 명령을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 추가로상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서로 하여금,상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제2 데이터 이질성 레벨이 상기 제1 데이터 이질성 레벨보다 작다고 결정하는 것; 및상기 제2 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제2 데이터 집성 기간을 결정하게 하기 위한 적어도 하나의 명령을 포함하고, 상기 제2 데이터 집성 기간은 상기 제1 데이터 집성 기간보다 긴, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 추가로상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서로 하여금,네트워크 엔티티에 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 전송하는 것; 및상기 네트워크 엔티티로부터 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 디코딩된 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 디코딩된 세트를 수신하는 것을 행하게 하기 위한 적어도 하나의 명령을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 추가로상기 컴퓨터 또는 상기 프로세서로 하여금,업스트림 네트워크 엔티티에 업데이트된 모델 파라미터들의 상기 제1 조합된 세트를 전송하게 하기 위한 적어도 하나의 명령을 포함하고, 상기 업스트림 네트워크 엔티티는 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 조합된 세트와 업데이트된 모델 파라미터들의 상기 제1 조합된 세트를 집성하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 무선 통신들을 위한 장치로서,기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제1 데이터 이질성 레벨을 결정하기 위한 수단;상기 제1 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제1 데이터 집성 기간을 결정하기 위한 수단;제1 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 제2 클라이언트 디바이스로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 획득하기 위한 수단으로서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 상기 제1 데이터 집성 기간에 기초하는, 상기 제2 세트를 획득하기 위한 수단, 및상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 조합하여 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 조합된 세트를 산출하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 추가로,상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 입력 데이터와 연관된 제2 데이터 이질성 레벨이 상기 제1 데이터 이질성 레벨보다 작다고 결정하기 위한 수단; 및상기 제2 데이터 이질성 레벨에 기초하여, 상기 기계 학습 모델을 트레이닝하기 위한 제2 데이터 집성 기간을 결정하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제2 데이터 집성 기간은 상기 제1 데이터 집성 기간보다 긴, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 추가로,네트워크 엔티티에 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트를 전송하기 위한 수단; 및상기 네트워크 엔티티로부터 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 디코딩된 세트 및 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 디코딩된 세트를 수신하기 위한 수단을 포함하는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제1 세트 및 상기 업데이트된 모델 파라미터들의 제2 세트는 동일한 공유 채널을 사용하여 무선으로 조합되는, 무선 통신들을 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BALEVI, EREN</engName><name>발레비 에렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YOO, TAESANG</engName><name>유 태상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, RAJEEV</engName><name>쿠마르 라지브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KRISHNAN, SHANKAR</engName><name>크리쉬난 샨카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GHOLMIEH, AZIZ</engName><name>골미에 아지즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, XIPENG</engName><name>주 시펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/696,712</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0885882-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0167712-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027328.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93878c971b8065682abd5220ae382c0cc366ca6eb55271d53c8dd922afcb57780b3b0bfc93eea21be02d4d417c991b731cabcb8c3bd6526a7c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf21caa215be650f617f7da5a16a1830a921b384386cf8c82e10b2a05a763bfe91e5b821b42fc7a4539112df4bc58e67fe163e59e7245ac165</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>