<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:15.215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021435</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통합된 시각-관성 오도메트리 및 이미지 프로세싱을 위한 이미지 안정화</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED VISUAL-INERTIAL ODOMETRY AND IMAGE STABILIZATION FOR IMAGE PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2023.09.05</openDate><openNumber>10-2023-0129058</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 프로세싱를 위한 예시적인 방법은, 제 1 세트의 정보를 수신하는 단계로서, 상기 제 1 세트의 정보는 상기 디바이스에 의해 캡처된 현재 프레임 및 상기 디바이스에 의해 캡처된 후속 프레임에 걸친 상기 디바이스의 포지션의 변화에 기초하여 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 단계; 제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 상기 디바이스의 의도하지 않은 이동을 보상하도록 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 단계로서, 상기 제 2 세트의 정보는 의도하지 않은 이동을 갖지 않는 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 단계; 이미지 안정화된 현재 프레임을 생성하기 위해 상기 제 1 세트의 정보 및 제 2 세트의 정보 둘 모두에 기초하여 현재 프레임에 대해 이미지 안정화를 수행하는 단계; 및 디스플레이를 위해, 이미지 안정화된 상기 현재 프레임을 출력하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022141620</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/070099</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 프로세싱을 위한 디바이스로서,메모리, 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제 1 세트의 정보를 수신하는 것으로서, 상기 제 1 세트의 정보는 상기 디바이스에 의해 캡처된 현재 프레임 및 상기 디바이스에 의해 캡처된 후속 프레임에 걸친 상기 디바이스의 포지션의 변화에 기초하여 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 것;제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 상기 디바이스의 의도하지 않은 이동을 보상하도록 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 것으로서, 상기 제 2 세트의 정보는 의도하지 않은 이동을 갖지 않는 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 것; 이미지 안정화된 현재 프레임을 생성하기 위해 상기 제 1 세트의 정보 및 상기 제 2 세트의 정보 둘 모두에 기초하여 상기 현재 프레임에 대해 이미지 안정화를 수행하는 것; 및디스플레이를 위해, 상기 이미지 안정화된 현재 프레임을 출력하는 것을 행하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 이미지 안정화된 현재 프레임 및 상기 후속 프레임에 기초하여 상기 디바이스의 속도, 포지션 및 배향을 결정하고;증강 현실 또는 가상 현실에 대한 결정된 상기 속도, 상기 포지션 및 상기 배향을 표시하는 정보를 출력하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 것은, 통합된 변환 행렬 내에 통합된 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는 정보를 갖는 상기 통합된 변환 행렬에서 상기 정보를 수신하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 것은: 유클리드 공간에서 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 수신하는 것; 및 상기 제 1 세트의 정보를 생성하기 위해 라이 그룹 변환 (Lie Group transform) 으로, 유클리드 공간에서 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 지수 매니폴드 공간으로 변환하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 것은:상기 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 정보를 수신하는 것; 상기 디바이스의 각속도 및 이동의 혼합된 추정치를 생성하기 위해 상기 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 수신된 정보와 상기 제 1 세트의 정보를 혼합하는 것; 하나 이상의 모델링된 모션들을 생성하기 위해 하나 이상의 확장된 칼만 필터들 (EKF들) 을 상기 혼합 추정치에 적용하는 것; 상기 하나 이상의 모델링된 모션들의 모델 확률들을 결정하는 것; 및 상기 제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 상기 모델 확률들과 상기 하나 이상의 모델링된 모션들을 융합하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 안정화를 수행하는 것은: A*(T)-1*TIM*A-1*[u0, v0, 1]T 를 결정하는 것을 포함하고, 여기서 A 는 내재적 행렬 (intrinsic matrix) 이고, T 는 상기 제 1 세트의 정보에 기초한 행렬이고, T IM 은 상기 제 2 세트의 정보에 기초한 행렬이고, [u0, v0, 1] 은 이미지 안정화 이전의 현재 프레임에서의 픽셀의 좌표 위치를 나타내는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 관성 이동 유닛 (IMU) 으로부터 각속도 및 이동 정보를 수신하고 상기 각속도 및 상기 이동 정보를 필터링하여 상기 제 1 세트의 정보를 생성하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스는 하나 이상의 카메라들을 갖는 모바일 전화를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 이미지 프로세싱을 위한 방법으로서,제 1 세트의 정보를 수신하는 단계로서, 제 1 세트의 정보는 디바이스에 의해 캡처된 현재 프레임 및 디바이스에 의해 캡처된 후속 프레임에 걸친 상기 디바이스의 포지션의 변화에 기초하여 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 단계;제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 상기 디바이스의 의도하지 않은 이동을 보상하도록 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 단계로서, 상기 제 2 세트의 정보는 의도하지 않은 이동을 갖지 않는 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 단계; 이미지 안정화된 현재 프레임을 생성하기 위해 상기 제 1 세트의 정보 및 제 2 세트의 정보 둘 모두에 기초하여 상기 현재 프레임에 대해 이미지 안정화를 수행하는 단계; 및디스플레이를 위해, 이미지 안정화된 상기 현재 프레임을 출력하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 추가로, 상기 이미지 안정화된 현재 프레임 및 상기 후속 프레임에 기초하여 상기 디바이스의 속도, 포지션 및 배향을 결정하는 단계; 및결정된 상기 속도, 포지션 및 상기 배향을 표시하는 정보를 출력하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 단계는, 통합된 변환 행렬 내에 통합된 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는 정보를 갖는 상기 통합된 변환 행렬에서 상기 정보를 수신하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 단계는: 유클리드 공간에서 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 수신하는 것; 및 상기 제 1 세트의 정보를 생성하기 위해 라이 그룹 변환으로, 유클리드 공간에서 디바이스의 각속도 및 이동을 지수 매니폴드 공간으로 변환하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 단계는: 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 정보를 수신하는 것; 상기 디바이스의 각속도 및 이동의 혼합된 추정치를 생성하기 위해 상기 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 수신된 정보와 상기 제 1 세트의 정보를 혼합하는 것; 하나 이상의 모델링된 모션들을 생성하기 위해 하나 이상의 확장된 칼만 필터들 (EKF들) 을 상기 혼합 추정치에 적용하는 것; 상기 하나 이상의 모델링된 모션들의 모델 확률들을 결정하는 것; 및 제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 모델 확률들과 상기 하나 이상의 모델링된 모션들을 융합하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 이미지 안정화를 수행하는 단계는: A*(T)-1*TIM*A-1*[u0, v0, 1]T 를 결정하는 것을 포함하고, 여기서 A 는 내재적 행렬이고, T 는 상기 제 1 세트의 정보에 기초한 행렬이고, T IM 은 상기 제 2 세트의 정보에 기초한 행렬이고, [u0, v0, 1] 은 이미지 안정화 이전의 현재 프레임에서의 픽셀의 좌표 위치를 나타내는, 이미지 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 추가로, 관성 이동 유닛 (IMU) 으로부터 각속도 및 이동 정보를 수신하고 상기 각속도 및 상기 이동 정보를 필터링하여 상기 제 1 세트의 정보를 생성하는 것을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령들을 내부에 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제 1 세트의 정보를 수신하는 것으로서, 상기 제 1 세트의 정보는 디바이스에 의해 캡처된 현재 프레임 및 상기 디바이스에 의해 캡처된 후속 프레임에 걸친 상기 디바이스의 포지션의 변화에 기초하여 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하는 것;제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 상기 디바이스의 의도하지 않은 이동을 보상하도록 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 것으로서, 상기 제 2 세트의 정보는 의도하지 않은 이동을 갖지 않는 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 것; 이미지 안정화된 현재 프레임을 생성하기 위해 상기 제 1 세트의 정보 및 제 2 세트의 정보 둘 모두에 기초하여 현재 프레임에 대해 이미지 안정화를 수행하는 것; 및디스플레이를 위해, 이미지 안정화된 상기 현재 프레임을 출력하는 것을 행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 이미지 안정화된 현재 프레임 및 상기 후속 프레임에 기초하여 상기 디바이스의 속도, 포지션 및 배향을 결정하고;증강 현실 또는 가상 현실에 대한 결정된 상기 속도, 상기 포지션 및 상기 배향을 표시하는 정보를 출력하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 제 1 세트의 정보를 수신하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 통합된 변환 행렬 내에 통합된 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는 정보를 갖는 상기 통합된 변환 행렬에서 상기 정보를 수신하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 제 1 세트의 정보를 수신하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 유클리드 공간에서 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 수신하는 것; 및 제 1 세트의 정보를 생성하기 위해 라이 그룹 변환으로, 유클리드 공간에서 디바이스의 각속도 및 이동을 지수 매니폴드 공간으로 변환하는 것을 행하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 정보를 수신하는 것; 상기 디바이스의 각속도 및 이동의 혼합된 추정치를 생성하기 위해 상기 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 수신된 정보와 상기 제 1 세트의 정보를 혼합하는 것; 하나 이상의 모델링된 모션들을 생성하기 위해 하나 이상의 확장된 칼만 필터들 (EKF들) 을 상기 혼합 추정치에 적용하는 것; 상기 하나 이상의 모델링된 모션들의 모델 확률들을 결정하는 것; 및 상기 제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 모델 확률들과 상기 하나 이상의 모델링된 모션들을 융합하는 것을 행하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 이미지 안정화를 수행하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, A*(T)-1*TIM*A-1*[u0, v0, 1]T 를 결정하게 하는 명령들을 포함하고, 여기서 A 는 내재적 행렬이고, T 는 상기 제 1 세트의 정보에 기초한 행렬이고, T IM 은 상기 제 2 세트의 정보에 기초한 행렬이고, [u0, v0, 1] 은 이미지 안정화 이전의 현재 프레임에서의 픽셀의 좌표 위치를 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서, 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 관성 이동 유닛 (IMU) 으로부터 각속도 및 이동 정보를 수신하고 상기 각속도 및 상기 이동 정보를 필터링하여 상기 제 1 세트의 정보를 생성하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 이미지 프로세싱을 위한 디바이스로서,제 1 세트의 정보를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 제 1 세트의 정보는 상기 디바이스에 의해 캡처된 현재 프레임 및 상기 디바이스에 의해 캡처된 후속 프레임에 걸친 상기 디바이스의 포지션의 변화에 기초하여 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하기 위한 수단;제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 상기 디바이스의 의도하지 않은 이동을 보상하도록 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하기 위한 수단으로서, 상기 제 2 세트의 정보는 의도하지 않은 이동을 갖지 않는 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하기 위한 수단; 이미지 안정화된 현재 프레임을 생성하기 위해 상기 제 1 세트의 정보 및 제 2 세트의 정보 둘 모두에 기초하여 현재 프레임에 대해 이미지 안정화를 수행하기 위한 수단; 및디스플레이를 위해, 이미지 안정화된 상기 현재 프레임을 출력하기 위한 수단을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 추가로, 상기 이미지 안정화된 현재 프레임 및 상기 후속 프레임에 기초하여 상기 디바이스의 속도, 포지션 및 배향을 결정하기 위한 수단; 및결정된 상기 속도, 포지션 및 상기 배향을 표시하는 정보를 출력하기 위한 수단을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하기 위한 수단은, 통합된 변환 행렬 내에 통합된 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 표시하는 정보를 갖는 상기 통합된 변환 행렬에서 상기 정보를 수신하기 위한 수단을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 수신하기 위한 수단은: 유클리드 공간에서 상기 디바이스의 각속도 및 이동을 수신하기 위한 수단; 및 제 1 세트의 정보를 생성하기 위해 라이 그룹 변환 (Lie Group transform) 으로, 유클리드 공간에서 디바이스의 각속도 및 이동을 지수 매니폴드 공간으로 변환하기 위한 수단을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 세트의 정보를 필터링하는 것은: 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 정보를 수신하기 위한 수단; 상기 디바이스의 각속도 및 이동의 혼합된 추정치를 생성하기 위해 상기 디바이스의 이전에 결정된 포지션 및 배향을 표시하는 수신된 정보와 상기 제 1 세트의 정보를 혼합하기 위한 수단; 하나 이상의 모델링된 모션들을 생성하기 위해 하나 이상의 확장된 칼만 필터들 (EKF들) 을 상기 혼합 추정치에 적용하기 위한 수단; 상기 하나 이상의 모델링된 모션들의 모델 확률들을 결정하기 위한 수단; 및 제 2 세트의 정보를 생성하기 위해 모델 확률들과 상기 하나 이상의 모델링된 모션들을 융합하기 위한 수단을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서, 상기 이미지 안정화를 수행하기 위한 수단은: A*(T)-1*TIM*A-1*[u0, v0, 1]T 를 결정하기 위한 수단을 포함하고, 여기서 A 는 내재적 행렬이고, T 는 상기 제 1 세트의 정보에 기초한 행렬이고, T IM 은 상기 제 2 세트의 정보에 기초한 행렬이고, [u0, v0, 1] 은 이미지 안정화 이전의 현재 프레임에서의 픽셀의 좌표 위치를 나타내는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 23 항에 있어서, 추가로, 관성 이동 유닛 (IMU) 으로부터 각속도 및 이동 정보를 수신하고 상기 각속도 및 상기 이동 정보를 필터링하여 상기 제 1 세트의 정보를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 23 항에 있어서, 상기 디바이스는 하나 이상의 카메라들을 갖는 모바일 전화를 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, XUEYANG</engName><name>캉 쉐양 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌디에고 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YUAN, SHUNYING</engName><name>위안 순잉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0695655-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0125743-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1440782-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1440987-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1440988-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1440781-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2024.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0006488-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반려요청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0042051-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2024.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0008386-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021435.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da6e2d1e635397a9c6ddb41152b90a6f3c9a92642cbb89817dbf1ba2e457e497c5f158acd4bbe60750346e931d24f642d9131986d8bd4758</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf89f47133f07bfbb9f0b4a800400e3eb42e9181ac2563fa154ff1d7e817ab2a672d524efcea30f3836f2719f68d4d9fafd9efa99782cbc4e8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>