<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:23.023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011581</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시그넘 프로젝션 텐서 연산들로의 모델 레퍼런스 적응형 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>MODEL REFERENCE ADAPTIVE CONTROL WITH SIGNUM PROJECTION TENSOR OPERATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.29</openDate><openNumber>10-2024-0055828</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 6/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 디바이스는 레퍼런스 모델 모듈, 적응 법칙 모듈, 및 적응형 제어 모듈을 포함한다. 레퍼런스 모델 모듈은 세트포인트 입력 및 레퍼런스 모델 입력을 수신하고, 레퍼런스 모델 출력을 생성하도록 구성된다. 적응 법칙 모듈은 레퍼런스 모델 모듈로부터 레퍼런스 모델 출력을 수신하고, 레퍼런스 모델 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하고, 그리고 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 생성하도록 구성된다. 적응형 제어 모듈은 적응 법칙 모듈로부터 적응 법칙 출력을 수신하고, 세트포인트 입력을 수신하고, 센서 시스템으로부터 센서 시스템 출력을 수신하며, 적응형 제어 신호를 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023039284</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/043329</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,세트포인트 입력 및 레퍼런스 모델 입력을 수신하고, 상기 세트포인트 입력 및 상기 레퍼런스 모델 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 레퍼런스 모델 출력을 생성하도록 구성된 레퍼런스 모델 모듈;상기 레퍼런스 모델 모듈로부터 상기 레퍼런스 모델 출력을 수신하고, 상기 레퍼런스 모델 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하고, 그리고 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산에 적어도 부분적으로 기초하여 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 생성하도록 구성된 적응 법칙 모듈; 및 상기 적응 법칙 모듈로부터 상기 적응 법칙 출력을 수신하고, 상기 세트포인트 입력을 수신하고, 그리고 센서 시스템으로부터 센서 시스템 출력을 수신하며, 그리고 상기 적응 법칙 출력, 상기 세트포인트 입력, 및 상기 센서 시스템 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 적응형 제어 신호를 생성하도록 구성된 적응형 제어 모듈을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적응 법칙 모듈은 상기 레퍼런스 모델 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하도록 구성된 시그넘 프로젝션 텐서 모듈을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하는 것은, 식의 형태로 시간 k + 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력의 결정을 수행하는 것을 포함하며,여기서  는 시간 k + 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하고,  는 상기 시간 k + 1 이전의 시간 k 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하고,  는 상기 시간 k 이전의 시간 k - 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하며,  는 상기 시간 k 에 대한 적응형 이득 스케일링 학습 계수 텐서를 포함하고,  는 상기 시간 k 에 대한 상기 레퍼런스 모델 출력과 상기 세트포인트 입력 사이의 검출된 에러에 적어도 부분적으로 기초하는 상기 시간 k 에 대한 에러 신호를 포함하고,  는 상기 시간 k - 1 에 대한 상기 레퍼런스 모델 출력과 상기 세트포인트 입력 사이의 검출된 에러에 적어도 부분적으로 기초하는 상기 시간 k - 1 에 대한 에러 신호를 포함하며, 프로젝션 연산자  는 텐서 프로젝션 연산을 수행하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 적응형 제어 모듈로부터 상기 적응형 제어 신호를 수신하고, 상기 적응형 제어 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 필터링된 제어 신호를 생성하도록 구성된 필터를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 필터는 히스테리시스-기반의 슬라이딩 모드 필터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 필터는 상기 필터링된 제어 신호를 무선 주파수 (RF) 전력 증폭기로 출력하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 적응 법칙 모듈은 추가로, 상기 세트포인트 입력을 수신하고, 상기 세트포인트 입력에 또한 적어도 부분적으로 기초하여 상기 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 생성하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 적응형 제어 모듈은 이득 파라미터화 제어 모듈을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 적응형 제어 모듈은 하나 이상의 비례-적분-미분 (PID) 제어 모듈을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 적응형 제어 모듈은 제 1 PID 제어 모듈 및 제 2 PID 제어 모듈을 포함하고, 최대치 모듈을 더 포함하며, 상기 최대치 모듈은 제 1 PID 제어기로부터 제 1 PID 출력을 수신하고 제 2 PID 제어기로부터 제 2 PID 출력을 수신하며, 상기 제 1 및 제 2 PID 제어 모듈로부터의 출력들에 의해 표시된 전력 레벨이 로우에서 하이로 상승하는 것을 검출함에 응답하여 제 1 PID 제어 모듈 출력을 출력하고, 상기 제 1 및 제 2 PID 제어 모듈로부터의 상기 출력들에 의해 표시된 상기 전력 레벨이 하이에서 로우로 하강하는 것을 검출함에 응답하여 제 2 PID 제어 모듈 출력을 출력하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 레퍼런스 모델 모듈에 세트포인트 제어 신호를 출력하도록 구성된 세트포인트 제어 사용자 인터페이스를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 레퍼런스 모델 모듈에 레퍼런스 모델 출력을 출력하도록 구성된 컴퓨팅 환경을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 적응형 제어 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 필터링된 제어 신호를 출력하도록 구성된 필터, 및상기 필터로부터 상기 필터링된 제어 신호를 수신하고, 전력 소스로부터 전력을 수신하고, 그리고 RF 전력을 부하에 출력하도록 구성된 무선 주파수 (RF) 전력 증폭기를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 매칭 네트워크, 플라즈마 챔버, 및 상기 센서 시스템을 더 포함하고, 상기 부하는 상기 매칭 네트워크 및 상기 플라즈마 챔버 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 매칭 네트워크는 상기 RF 전력 증폭기로부터 상기 RF 전력을 수신하고 상기 플라즈마 챔버에 RF 전력을 출력하도록 구성되고, 상기 센서 시스템은 상기 매칭 네트워크 및 상기 플라즈마 챔버로부터 데이터를 검출하고, 상기 적응형 제어 모듈에 출력하기 위한 센서 시스템 출력을 생성하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,제어 디바이스에 의해, 세트포인트 입력 및 레퍼런스 모델 입력을 수신하고, 상기 세트포인트 입력 및 상기 레퍼런스 모델 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 레퍼런스 모델 출력을 생성하는 단계;상기 제어 디바이스에 의해, 레퍼런스 모델 출력을 수신하고, 상기 레퍼런스 모델 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하며, 그리고 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산에 적어도 부분적으로 기초하여 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 생성하는 단계; 및상기 제어 디바이스에 의해, 적응 법칙 모듈로부터 상기 적응 법칙 출력을 수신하고, 상기 세트포인트 입력을 수신하고, 그리고 센서 시스템으로부터 센서 시스템 출력을 수신하며, 그리고 상기 적응 법칙 출력, 상기 세트포인트 입력, 및 상기 센서 시스템 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 적응형 제어 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 적응형 제어 신호를 수신하고, 상기 적응형 제어 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 필터링된 제어 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 생성하는 단계는 상기 레퍼런스 모델 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하는 단계는, 식 의 형태로 시간 k + 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력의 결정을 수행하는 단계를 포함하며,여기서  는 시간 k + 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하고,  는 상기 시간 k + 1 이전의 시간 k 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하고,  는 상기 시간 k 이전의 시간 k - 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하며,  는 상기 시간 k 에 대한 적응형 이득 스케일링 학습 계수 텐서를 포함하고,  는 상기 시간 k 에 대한 상기 레퍼런스 모델 출력과 상기 세트포인트 입력 사이의 검출된 에러에 적어도 부분적으로 기초하는 상기 시간 k 에 대한 에러 신호를 포함하고,  는 상기 시간 k - 1 에 대한 상기 레퍼런스 모델 출력과 상기 세트포인트 입력 사이의 검출된 에러에 적어도 부분적으로 기초하는 상기 시간 k - 1 에 대한 에러 신호를 포함하며, 프로젝션 연산자  는 텐서 프로젝션 연산을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세싱 디바이스들, 하나 이상의 유형의 컴퓨터 판독가능 메모리 디바이스들, 및 하나 이상의 유형의 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 디바이스들;상기 하나 이상의 메모리 디바이스들을 사용하는 상기 하나 이상의 프로세싱 디바이스들에 의한 실행을 위해 상기 하나 이상의 데이터 저장 디바이스들에 저장되며, 제어 디바이스에 의해, 세트포인트 입력 및 레퍼런스 모델 입력을 수신하고, 상기 세트포인트 입력 및 상기 레퍼런스 모델 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 레퍼런스 모델 출력을 생성하기 위한 프로그램 명령들;상기 하나 이상의 메모리 디바이스들을 사용하는 상기 하나 이상의 프로세싱 디바이스들에 의한 실행을 위해 상기 하나 이상의 데이터 저장 디바이스들에 저장되며, 상기 제어 디바이스에 의해, 상기 레퍼런스 모델 출력을 수신하고, 상기 레퍼런스 모델 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하고, 그리고 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산에 적어도 부분적으로 기초하여 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 생성하기 위한 프로그램 명령들; 및상기 하나 이상의 메모리 디바이스들을 사용하는 상기 하나 이상의 프로세싱 디바이스들에 의한 실행을 위해 상기 하나 이상의 데이터 저장 디바이스들에 저장되며, 상기 제어 디바이스에 의해, 적응 법칙 모듈로부터 상기 적응 법칙 출력을 수신하고, 상기 세트포인트 입력을 수신하고, 및 센서 시스템으로부터 센서 시스템 출력을 수신하며, 그리고 상기 적응 법칙 출력, 상기 세트포인트 입력, 및 상기 센서 시스템 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 적응형 제어 신호를 생성하기 위한 프로그램 명령들을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 적응형 제어 신호를 수신하고, 상기 적응형 제어 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 필터링된 제어 신호를 생성하기 위한 프로그램 명령들을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 생성하기 위한 프로그램 명령들은 상기 레퍼런스 모델 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하기 위한 프로그램 명령들을 포함하고, 상기 시그넘 프로젝션 텐서 연산을 수행하는 것은, 식의 형태로 시간 k + 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력의 결정을 수행하는 것을 포함하며,여기서  는 시간 k + 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하고,  는 상기 시간 k + 1 이전의 시간 k 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하고,  는 상기 시간 k 이전의 시간 k - 1 에 대한 시그넘 프로젝션 적응 법칙 출력을 포함하며,  는 상기 시간 k 에 대한 적응형 이득 스케일링 학습 계수 텐서를 포함하고,  는 상기 시간 k 에 대한 상기 레퍼런스 모델 출력과 상기 세트포인트 입력 사이의 검출된 에러에 적어도 부분적으로 기초하는 상기 시간 k 에 대한 에러 신호를 포함하고,  는 상기 시간 k - 1 에 대한 상기 레퍼런스 모델 출력과 상기 세트포인트 입력 사이의 검출된 에러에 적어도 부분적으로 기초하는 상기 시간 k - 1 에 대한 에러 신호를 포함하며, 프로젝션 연산자  는 텐서 프로젝션 연산을 수행하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 콜로라도 ***** 덴버 윈쿱 스트리트 ****, 스위트 ***</address><code>519990447047</code><country>미국</country><engName>ADVANCED ENERGY INDUSTRIES, INC.</engName><name>어드밴스드 에너지 인더스트리즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 콜로라도주...</address><code> </code><country> </country><engName>SAMUELS, CHAD S.</engName><name>사무엘스 채드 에스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/473,519</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0383608-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0065508-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1050718-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011581.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9359bc4eb7540c7e806002ab3bf2ee95a2e1747fce019830e667ed9f8114f54766d9a16102cdb79f1701954ec7407f2714059d19070869ffe5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb2501e72f3c6823ede587e70e409a5b4d93894bf8bbb4ae86178b9ee8dd8eb35c47fc42a7aec78ad23c1bd0cfae1f4ce769403377f9b4a14</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>