<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:08.88</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.02.15</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036102</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 의료 센서 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>WIRELESS MEDICAL SENSORS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.18</openDate><openNumber>10-2024-0163170</openNumber><originalApplicationDate>2019.02.15</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7025489</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/66</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207025489</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시간 개인 측정치를 측정하기 위한 의료 센서 및 관련 방법에 본원에 제공된다. 의료 기기는 가속도계를 포함하는 센서를 갖는 전자 장치 및 센서로부터 외부 장치로 출력 신호를 전송하고 외부 제어기로부터 전자 장치로 명령을 수신하기 위해 전자 장치에 전자적으로 연결된 양방향 무선 통신 시스템을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019161277</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.02.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/018318</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. a) 가속도계를 포함하는 센서를 갖는 전자 장치; 및b) 센서로부터 외부 장치로 출력 신호를 전송하고 외부 제어기로부터 전자 장치로 명령을 수신하기 위해 전자 장치에 전자적으로 연결된 양방향 무선 통신 시스템을 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,착용 가능하거나, 조직에 장착되거나, 이식 가능하거나 또는 대상의 조직과 기계적으로 통신하거나 직접 기계적으로 통신하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,전자 장치에 전력을 공급하기 위한 무선 전력 시스템을 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,실시간 측정치를 제공하는 프로세서를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,프로세서는 전자 장치와 함께 탑재되거나, 의료 센서로부터 소정 거리에 위치하고 무선 통신 시스템과 무선 통신하는 외부 장치 내에 배치되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,프로세서는 휴대용 스마트 장치의 일부인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,실시간 측정치를 지속적으로 모니터링하고 생성하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,실시간 측정치는 사회적 측정치 또는 임상적 측정치인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,임상적 측정치는 삼키기 파라미터, 호흡 파라미터, 흡인 파라미터, 기침 파라미터, 재채기 파라미터, 체온, 심박수, 수면 파라미터, 맥박 산소 측정치, 코골이 파라미터, 신체 움직임, 긁기 파라미터, 배변 파라미터, 신생아 대상 진단 파라미터, 뇌성마비 진단 파라미터, 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,사회적 측정치는 말하기 시간, 단어 수, 발성 파라미터, 언어적 담화 파라미터, 대화 파라미터, 수면의 질, 섭식 행동, 신체 활동 파라미터, 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서,출력 신호를 분석하도록 구성된 프로세서를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,프로세서는 기계 학습을 활용하여 의료 센서의 각각의 개별 사용자에 대한 분석을 맞춤화하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,기계 학습은 사용자에게 맞춤화 가능한 하나 이상의 지도 학습 알고리즘 및/또는 비지도 학습 알고리즘을 포함하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서,기계 학습은 진단 감지 또는 치료 응용에 사용되는 센서 성능 파라미터 및/또는 개인화된 사용자 성능 파라미터를 개선하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,프로세서는 센서 성능 파라미터를 개선하기 위해 전자 장치로부터의 측정된 출력을 필터링하고 분석하도록 구성되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치에 무선으로 전력을 공급하기 위한 무선 전력 시스템을 더 포함하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서,가속도계는 3-축 고주파 가속도계인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 가속도계에 의한 진동 또는 움직임의 감지 및 자극기를 갖는 사용자에게 자극을 제공하기 위해 전자 통신하는 신축성 전기 연결부, 마이크로프로세서, 가속도계, 자극기, 저항기 및 커패시터를 포함하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 센서는 대상으로부터 다수 또는 하나의 생리적 신호를 감지하고; 임계치는 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호에 대한 트리거를 대상에게 다시 제공하기 위해 사용되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,전자 장치는 다수의 센서를 포함하는 네트워크를 포함하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 센서 중 적어도 하나는 상기 대상으로부터 상기 생리적 신호를 감지하기 위한 것이고, 상기 센서 중 적어도 하나는 상기 대상에게 피드백 신호를 제공하기 위한 것인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서,상기 임계치는 상기 대상에 대해 개인화되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서,자극기는 진동 모터, 전극, 발광기, 열 액추에이터 또는 청각 알림 중 하나 이상을 포함하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,유연한 기판 및 전자 장치를 둘러싸는 유연한 캡슐화층을 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,캡슐화층은 하부 캡슐화층과 상부 캡슐화층 및 변형 격리층을 포함하고, 변형 격리층은 하부 캡슐화층에 의해 지지되고, 유연한 기판은 변형 격리층에 의해 지지되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,전자 장치와 상부 캡슐화층 사이에 에어 포켓을 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,대상의 조직 표면에 근접하거나 이와 접촉하는 장치의 하부층과 전자 장치 사이에 에어 포켓이 존재하지 않는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,400 mg 미만의 장치 질량 및 6 mm 미만의 장치 두께를 갖는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,치료용 삼키기 응용; 사회적 상호작용 측정기; 뇌졸중 재활 장치; 또는 호흡기 치료 장치용으로 구성되는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,의료 센서는 사용자에 의해 착용되고 치료용 삼키기 응용에서 사용하도록 구성되고, 출력 신호는 삼키기 빈도, 삼키기 횟수, 삼키기 에너지로 이루어진 군에서 선택되는 하나 이상의 삼키기 파라미터에 대한 것인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,사용자에게 촉각 신호를 제공하여 안전한 삼키기에 참여하도록 하는 자극기를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,안전한 삼키기는 사용자의 호흡 주기의 흡기와 호기의 개시를 감지함으로써 결정되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 21 항 또는 제 22 항에 있어서,촉각 신호 타이밍의 최적화를 위해 피드백 루프에서 하나 이상의 기계 학습 알고리즘이 사용되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 29 항에 있어서,의료 센서는 사용자에 의해 착용되고 사회적 상호작용 측정기로서 사용하도록 구성되고, 출력 신호는 말하기 시간, 단어 수(유창률), 발성 파라미터, 언어적 담화 파라미터 또는 대화 파라미터로 이루어진 군에서 선택되는 하나 이상의 사회적 파라미터에 대한 것인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,사용자의 흉골상 절흔에 장착되도록 구성되는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항 또는 제 35 항에 있어서,의료 센서는 수면의 질, 섭식 행동 및 신체 활동으로 이루어진 군에서 선택되는 하나 이상의 추가 사용자 웰빙 파라미터와 함께 사용하기 위한 것이고, 의료 센서의 사회적 파라미터 및 웰빙 파라미터는 결합되어 사회적 상호작용 측정치를 제공하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서,사용자에게 촉각 신호를 제공하여 사회적 상호작용 이벤트에 참여하도록 하는 자극기를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 29 항에 있어서,의료 센서는 사용자에 의해 착용되고 뇌졸중 재활 장치에서 사용하도록 구성되고, 출력 신호는 사회적 파라미터 및/또는 삼키기 파라미터에 대한 것인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,보행, 낙상 및 신체 활동으로 이루어진 군에서 선택되는 하나 이상의 추가 뇌졸중 재활 파라미터와 함께 사용하기 위한 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항 또는 제 39 항에 있어서,사용자에게 촉각 신호를 제공하여 안전한 삼키기 이벤트에 참여하도록 하는 자극기를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 29 항에 있어서,의료 센서는 사용자에 의해 착용되고 호흡 치료 장치에서 사용하도록 구성되고, 출력 신호는 흡기 및/또는 호기, 노력, 지속시간, 또는 목을 통한 공기 흐름에 대한 것인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,사용자에게 촉각 신호를 제공하여 호흡 훈련에 참여하도록 하는 자극기를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 1 항 내지 제 42 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치에 작동 가능하게 연결된 외부 센서를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,외부 센서는 마이크 및/또는 마우스피스를 포함하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 있어서,센서는 시간에 따른 대상의 신체 위치 및 움직임의 아바타 또는 비디오 표현을 재생할 수 있는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 상기한 의료 센서 중 어느 하나를 사용하여 실시간 개인 측정치를 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 실시간 개인 측정치를 측정하는 방법으로서, 방법은,a) 상기 청구항의 장치 중 어느 하나를 사용자 피부 표면에 장착하거나 피하 이식하는 단계와;b) 사용자에 의해 생성된 신호를 센서로 검출하는 단계와;c) 필터링된 신호를 분류하기 위해 필터링된 신호를 분석하는 단계; 및d) 분류된 필터링된 신호를 기반으로 사용자 또는 제 3 자에게 실시간 측정치를 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,분석하는 단계 전에, 검출된 신호를 필터링하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 47 항에 있어서,상기 제공하는 단계는,사용자에게 촉각 자극을 제공하는 단계와;임상적 측정치를 저장하거나 디스플레이하는 단계; 및/또는사회적 측정치를 저장하거나 디스플레이하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 47 항 내지 제 49 항 중 어느 한 항에 있어서,제공하는 단계는 임상의 또는 간병인의 조치를 생성하기 위한 후속 분석을 위해 원격 서버에 실시간 측정치를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서,조치는 의료 센서에 명령을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 47 항에 있어서,실시간 측정치는 건강과 관련된 정신적, 신체적 또는 사회적 측정치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 47 항에 있어서,상기 분석하는 단계는 기계 학습 알고리즘의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53 항에 있어서,상기 기계 학습 알고리즘은 독립적인 지도 학습 알고리즘을 포함하고, 각각의 알고리즘은 개별 사용자에 특이적인 개인화된 실시간 측정치를 제공하도록 독립적으로 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서,개인화된 실시간 개인 측정치는 치료 또는 진단 응용을 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서,치료 또는 진단 응용은,a. 안전한 삼키기;b. 호흡 치료;c. 뇌성마비 진단 또는 치료; 및d. 신생아 진단 또는 치료로 이루어진 군에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 54 항 내지 제 56 항 중 어느 한 항에 있어서,실시간 개인 측정치는,a. 수면 의학;b. 피부 과학;c. 폐 의학;d. 사회적 상호작용 평가;e. 언어 치료;f. 연하 곤란;g. 뇌졸중 재활;h. 영양물 섭취;i. 비만 치료;j. 태아 모니터링;k. 신생아 모니터링;l. 뇌성마비 진단;m. 산모 모니터링;n. 장 기능;o. 수면 장애의 진단 또는 치료;p.수면 치료;q. 부상;r. 낙상 또는 관절 또는 사지의 심한 신전 중 부상 예방;s. 수면 중 부상 예방;t. 총기/탄도 관련 부상; 및u. 심박출량 모니터링으로 이루어진 군에서 선택되는 의료 응용을 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. a. 가속도계를 포함하는 센서를 갖는 전자 장치; 및b. 전자 장치에 전자적으로 연결된 무선 통신 시스템을 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서,상기 무선 통신 시스템은 양방향 무선 통신 시스템인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 58 항 또는 제 59 항에 있어서,상기 무선 통신 시스템은 센서로부터 외부 장치로 출력 신호를 전송하기 위한 것인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 58 항 내지 제 60 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 무선 통신 시스템은 외부 제어기로부터 전자 장치로 명령을 수신하기 위한 것인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 58 항 내지 제 61 항 중 어느 한 항에 있어서,착용 가능하거나 이식 가능한 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 58 항 내지 제 62 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치에 전력을 공급하기 위한 무선 전력 시스템을 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 58 항 내지 제 63 항 중 어느 한 항에 있어서,실시간 측정치를 제공하는 프로세서를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 58 항 내지 제 64 항 중 어느 한 항에 있어서,프로세서는 전자 장치와 함께 탑재될 수 있거나, 의료 센서로부터 소정 거리에 위치하고 무선 통신 시스템과 무선 통신하는 외부 장치 내에 배치되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 58 항 내지 제 65 항 중 어느 한 항에 있어서,프로세서는 휴대용 스마트 장치의 일부인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 58 항 내지 제 66 항 중 어느 한 항에 있어서,실시간 측정치를 지속적으로 모니터링하고 생성하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서,실시간 측정치는 사회적 측정치 또는 임상적 측정치인, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 68 항에 있어서,임상적 측정치는 삼키기 파라미터, 호흡 파라미터, 흡인 파라미터, 기침 파라미터, 재채기 파라미터, 체온, 심박수, 수면 파라미터, 맥박 산소 측정치, 코골이 파라미터, 신체 움직임, 긁기 파라미터, 배변 파라미터, 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 69 항에 있어서,사회적 측정치는 말하기 시간, 단어 수, 발성 파라미터, 언어적 담화 파라미터, 대화 파라미터, 수면의 질, 섭식 행동, 신체 활동 파라미터, 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 58 항 내지 제 70 항 중 어느 한 항에 있어서,출력 신호를 분석하도록 구성된 프로세서를 더 포함하는 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 71 항에 있어서,프로세서는 기계 학습을 활용하여 의료 센서의 각각의 개별 사용자에 대한 분석을 맞춤화하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 72 항에 있어서,기계 학습은 사용자에게 맞춤화 가능한 하나 이상의 지도 학습 알고리즘 및/또는 비지도 학습 알고리즘을 포함하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 71 항 또는 제 72 항에 있어서,기계 학습은 진단 감지 또는 치료 응용에 사용되는 센서 성능 파라미터 및/또는 개인화된 사용자 성능 파라미터를 개선하는, 의료 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 1 항 내지 제 74 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 흉골상 절흔에 또는 이에 근접하게 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 1 항 내지 제 75 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 유양 돌기에 또는 이에 근접하게 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 1 항 내지 제 76 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 목에 또는 이에 근접하게 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 1 항 내지 제 77 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 측경부에 또는 이에 근접하게 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 1 항 내지 제 78 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 턱 아래에 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 1 항 내지 제 79 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 턱선에 또는 이에 근접하게 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 1 항 내지 제 80 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 쇄골에 또는 이에 근접하게 제공되는 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 1 항 내지 제 81 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 뼈 돌출부에 또는 이에 근접하게 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 1 항 내지 제 82 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서는 대상의 귀 뒤에 제공되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 1 항 내지 제 83 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 하나 이상의 3-축 고주파 가속도계를 포함하는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 1 항 내지 제 84 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 기계-음향 센서를 포함하는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 1 항 내지 제 85 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 온보드 마이크, ECG, 맥박 산소 측정기, 진동 모터, 유량 센서 및 압력 센서 중 하나 이상을 포함하는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 1 항 내지 제 86 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 유연한 장치인, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 1 항 내지 제 87 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 신축성 장치인, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 1 항 내지 제 88 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 다층 플로팅 장치 구조를 갖는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 1 항 내지 제 89 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 탄성 기판, 상판 또는 둘 모두에 의해 적어도 부분적으로 지지되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 1 항 내지 제 90 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 변형 격리를 제공하는 실리콘 엘라스토머에 의해 적어도 부분적으로 지지되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 1 항 내지 제 91 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 내습성 인클로저에 의해 적어도 부분적으로 캡슐화되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 1 항 내지 제 92 항 중 어느 한 항에 있어서,전자 장치는 에어 포켓을 더 포함하는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 1 항 내지 제 93 항 중 어느 한 항에 있어서,양방향 무선 통신 시스템은 블루투스 통신 모듈인, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 1 항 내지 제 94 항 중 어느 한 항에 있어서,양방향 무선 통신 시스템은 무선 재충전 시스템에 의해 전력을 공급받는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 1 항 내지 제 95 항 중 어느 한 항에 있어서,무선 재충전 시스템은 충전식 배터리, 유도 코일, 전파 정류기, 조절기, 충전 IC 및 PNP 트랜지스터 중 하나 이상을 포함하는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 1 항 내지 제 96 항 중 어느 한 항에 있어서,자이로스코프를 더 포함하는 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 97 항에 있어서,자이로스코프는 고주파 3-축 자이로스코프인, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 1 항 내지 제 98 항 중 어느 한 항에 있어서,자력계를 더 포함하는 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 1 항 내지 제 99 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 의료 센서는 환자의 흉골상 절흔에 근접하게 장착되는, 의료 센서 또는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. a. 가속도계를 포함하는 센서를 갖는 전자 장치와;b. 센서로부터 외부 장치로 출력 신호를 전송하고 외부 제어기로부터 전자 장치로 명령을 수신하기 위해 전자 장치에 전자적으로 연결된 양방향 무선 통신 시스템을 포함하는 장치로서,센서는 대상에게 제공되는 하나 이상의 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호의 기초를 제공하는, 대상으로부터의 다수 또는 하나의 생리적 신호를 감지하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 101 항에 있어서,상기 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호는 하나 이상의 액추에이터에 의해 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 101 항 또는 제 102 항에 있어서,상기 하나 이상의 액추에이터는 상기 대상에 작동 가능하게 연결된 열적, 광학적, 전기 촉각적, 청각적, 시각적, 촉각적 또는 화학적 액추에이터인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 101항 내지 제 103 항 중 어느 한 항에 있어서,프로세서는 대상에게 제공되는 상기 하나 이상의 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호의 피드백 제어를 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 101항 내지 제 104 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 다수 또는 하나의 생리적 신호는 상기 피드백 제어를 위한 입력을 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 105 항에 있어서,상기 피드백 제어는 대상에게 제공되는 상기 하나 이상의 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호를 트리거하기 위한 임계화 단계를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 106 항에 있어서,상기 임계화 단계는 동적 임계화에 의해 달성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. a. 다수의 센서를 포함하는 다중 모드 센서 시스템을 갖는 전자 장치로서, 상기 센서는 가속도계 및 가속도계가 아닌 적어도 하나의 센서를 포함하는, 전자 장치; 및b. 센서로부터 외부 장치로 출력 신호를 전송하고 외부 제어기로부터 전자 장치로 명령을 수신하기 위해 전자 장치에 전자적으로 연결된 양방향 무선 통신 시스템을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 108 항에 있어서,상기 센서 시스템은 광 센서, 전자 센서, 열 센서, 자기 센서, 화학 센서, 전기화학 센서, 유체 센서 또는 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 하나 이상의 센서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 108 항 또는 제 109 항에 있어서,상기 센서 시스템은 압력 센서, 전기생리학 센서, 열전대, 심박수 센서, 맥박 산소 측정 센서, 초음파 센서, 또는 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 하나 이상의 센서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. a. 가속도계를 포함하는 센서를 갖는 전자 장치; 및b. 상기 센서에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 액추에이터를 포함하는 장치로서, 센서는 상기 하나 이상의 액추에이터에 의해 대상에게 제공되는 하나 이상의 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호의 기초를 제공하는, 대상으로부터의 다수 또는 하나의 생리적 신호를 감지하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제 111 항에 있어서,상기 하나 이상의 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호는 하나 이상의 광 신호, 전자 신호, 열 신호, 자기 신호, 화학 신호, 전기화학 신호, 유체 신호, 시각 신호, 기계 신호 또는 이들의 임의의 조합인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제 111 항 또는 제 112 항에 있어서,상기 하나 이상의 액추에이터는 상기 대상에 작동 가능하게 연결된 열 액추에이터, 광 액추에이터, 전기촉각 액추에이터, 청각 액추에이터, 시각 액추에이터, 촉각 액추에이터, 기계 액추에이터, 또는 화학 액추에이터로 이루어진 군에서 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제 111항 내지 제 113 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 액추에이터는 하나 이상의 자극기인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제 111항 내지 제 114 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 액추에이터는 히터, 발광기, 진동 소자, 압전 소자, 음향 생성 소자, 촉각 소자 또는 이들의 임의의 조합인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제 111항 내지 제 115 항 중 어느 한 항에 있어서,프로세서는 상기 전자 장치 및 상기 하나 이상의 액추에이터에 작동 가능하게 연결될 수 있고; 상기 프로세서는 대상에게 제공되는 상기 하나 이상의 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호의 피드백 제어를 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제 116 항에 있어서,상기 다수 또는 하나의 생리적 신호는 상기 피드백 제어를 위한 입력을 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제 117 항에 있어서,상기 피드백 제어는 대상에게 제공되는 상기 하나 이상의 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호를 트리거하기 위한 임계화 단계를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제 118 항에 있어서,상기 임계화 단계는 동적 임계화에 의해 달성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제 111항 내지 제 119 항 중 어느 한 항에 있어서,센서로부터 외부 장치로 출력 신호를 전송하고 외부 제어기로부터 전자 장치로 명령을 수신하기 위해 전자 장치에 전자적으로 연결된 양방향 무선 통신 시스템을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제 111항 내지 제 120 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 교정, 자극, 바이오피드백 또는 강화 신호는 훈련 또는 치료를 위해 대상에게 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제 121 항에 있어서,상기 훈련 또는 치료는 호흡 또는 삼키기 훈련을 위한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제 101항 내지 제 122 항 중 어느 한 항에 있어서,실시간 측정치를 지속적으로 모니터링하고 생성하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제 123 항에 있어서,실시간 측정치는 사회적 또는 임상적 측정치인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제 124 항에 있어서,임상적 측정치는 삼키기 파라미터, 호흡 파라미터, 흡인 파라미터, 기침 파라미터, 재채기 파라미터, 체온, 심박수, 수면 파라미터, 맥박 산소 측정치, 코골이 파라미터, 신체 움직임, 긁기 파라미터, 배변 파라미터, 신생아 대상 진단 파라미터, 뇌성마비 진단 파라미터, 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제 125 항에 있어서,사회적 측정치는 말하기 시간, 단어 수, 발성 파라미터, 언어적 담화 파라미터, 대화 파라미터, 수면의 질, 섭식 행동, 신체 활동 파라미터, 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제 101항 내지 제 126 항 중 어느 한 항에 있어서,자이로스코프를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제 127 항에 있어서,자이로스코프는 고주파 3-축 자이로스코프인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제 101항 내지 제 128 항 중 어느 한 항에 있어서,자력계를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제 1 항 내지 제 129 항 중 어느 한 항에 따른 장치 또는 센서를 사용하여 치료를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제 1 항 내지 제 129 항 중 어느 한 항에 따른 장치 또는 센서를 사용하여 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제 1 항 내지 제 129 항 중 어느 한 항에 따른 장치 또는 센서를 사용하여 대상을 훈련하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이 ***** 에반스톤클라크 스트리트 ***</address><code>519980753666</code><country>미국</country><engName>NORTHWESTERN UNIVERSITY</engName><name>노오쓰웨스턴 유니버시티</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 일리노이 *****, 시카고, 이스트 이리 스트리트 ***</address><code>520200562465</code><country>미국</country><engName>REHABILITATION INSTITUTE OF CHICAGO</engName><name>리해빌리테이션 인스티튜트 오브 시카고</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ROGERS, John A.</engName><name>로저스, 존 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Shuai</engName><name>수, 슈아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kun Hyuck</engName><name>이, 균혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>NI, Xiaoyue</engName><name>니, 샤오웨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBERTS, Angela</engName><name>로버츠, 안젤라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MARTIN-HARRIS, Bonnie</engName><name>마틴-해리스, 보니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>CHERNEY, Leora</engName><name>체르니, 레오라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>JAYARAMAN, Arun</engName><name>자야라만, 애런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BABBITT, Edna</engName><name>배빗, 에드나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 일리노이 *****, 시카고,...</address><code> </code><country> </country><engName>O'BRIEN, Megan</engName><name>오'브라이언, 메간</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 구로구 디지털로**길 **, 에이스테크노타워*차 ***-*호</address><code>920221000817</code><country>대한민국</country><engName>JUNGJIN IP LAW FIRM</engName><name>특허법인정진</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.02.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/710,324</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.02.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/631,692</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/753,203</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1180956-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0179185-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1216246-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0180272-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반려요청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1227522-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1227523-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2024.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182243-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1316007-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1316006-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036102.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9328bb9f286baf74f909e94c308f2a352eec16812f191e64b00f518ee58dea2330fb2f638f02a7b17a6e4267ec7ea5d4a0038ad7a685f1fa35</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa3bf3f323dad9ebd620f3a7b4ea05f325a35b60ac03c3143e6c238aebeb7fb32df8d9ed1915d3193882a90b1e1091bc6785d62c4fccce9f9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>