<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:23.5523</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7028600</applicationNumber><claimCount>60</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변환 스킵 모드를 위한 계수 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>COEFFICIENT CODING FOR TRANSFORM SKIP MODE</inventionTitleEng><openDate>2021.11.09</openDate><openNumber>10-2021-0134337</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/182</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스는, 변환 스킵 모드를 사용하여 인코딩된 비디오 데이터의 잔차 블록에 대해, 현재 디코딩중인 계수의 제 1 이웃 계수에 대한 값을 결정하고; 현재 디코딩중인 계수의 제 2 이웃 계수에 대한 값을 결정하고; 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하고; 그리고 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020185875</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/022065</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,변환 스킵 모드를 사용하여 인코딩된 비디오 데이터의 잔차 블록에 대해, 현재 디코딩중인 계수의 제 1 이웃 계수에 대한 값을 결정하는 단계;상기 현재 디코딩중인 계수의 제 2 이웃 계수에 대한 값을 결정하는 단계;상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계; 및결정된 상기 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수는 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 상단 이웃 계수 또는 좌측 이웃 계수 중 하나를 포함하고, 상기 제 2 이웃 계수는 상기 상단 이웃 계수 또는 상기 좌측 이웃 계수 중 다른 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하는 단계는:상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 컨텍스트를 결정하는 단계;데이터의 하나 이상의 빈들을 수신하는 단계; 및상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 부호를 결정하기 위해 결정된 상기 컨텍스트에 기초하여 상기 데이터의 하나 이상의 빈들을 컨텍스트 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하는 단계는:상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 예측된 레벨 값을 결정하는 단계;표시한 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 신택스 엘리먼트가 1 과 같은 값을 갖는다는 것에 응답하여, 상기 현재 디코딩중인 계수의 레벨 값이 상기 예측된 레벨 값과 같다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하는 단계는:상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 예측된 레벨 값을 결정하는 단계;표시한 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 예측된 레벨 값보다 크다는 것에 응답하여, 상기 현재 디코딩중인 계수의 레벨 값이 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값에 1 을 더한 것과 같다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하는 단계는:상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 예측된 레벨 값을 결정하는 단계;표시한 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 예측된 레벨 값 미만이라는 것에 응답하여, 상기 현재 디코딩중인 계수의 레벨 값이 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값과 같다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들로부터 상기 컨텍스트 오프셋을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들은:상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 제로와 같은 값을 갖거나 반대 부호들을 가질 경우에 대해 제 1 컨텍스트 오프셋;상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 양이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 양일 경우에 대해 제 2 컨텍스트 오프셋; 및상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 음이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 음일 경우에 대해 제 3 컨텍스트 오프셋을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같다는 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 하나이고, 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 다른 하나인 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 양쪽 모두 비-제로 값들이고 반대 부호들을 갖는다는 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상인 것, 그리고 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 중 적어도 하나가 1 이상이라는 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 양쪽 모두가 음이 아닌 값들인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값은 음의 1 (-1) 이하인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 잔차 블록에 대한 잔차 값을 결정하기 위해 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 역변환함이 없이 역양자화하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값에 기초하여 디코딩된 잔차 블록을 결정하는 단계;복원된 블록을 결정하기 위해 예측 블록에 상기 디코딩된 잔차 블록을 추가하는 단계;비디오 데이터의 디코딩된 블록을 결정하기 위해 상기 복원된 블록에 대해 하나 이상의 필터링 동작들을 수행하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 포함하는 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,변환 스킵 모드를 사용하여 인코딩된 비디오 데이터의 잔차 블록에 대해, 현재 인코딩중인 계수의 제 1 이웃 계수에 대한 값을 결정하는 단계;상기 현재 인코딩중인 계수의 제 2 이웃 계수에 대한 값을 결정하는 단계;상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계; 및결정된 상기 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수는 상단 이웃 계수 또는 좌측 이웃 계수 중 하나를 포함하고, 상기 제 2 이웃 계수는 상기 상단 이웃 계수 또는 상기 좌측 이웃 계수 중 다른 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 인코딩하는 단계는:상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 컨텍스트를 결정하는 단계;상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 부호를 결정하는 단계; 및상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 부호를 표현하기 위해 결정된 상기 컨텍스트에 기초하여 데이터의 하나 이상의 빈들을 컨텍스트 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 인코딩하는 단계는:상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 예측된 레벨 값을 결정하는 단계;상기 현재 인코딩중인 계수의 레벨 값이 예측된 레벨 값과 같다는 것에 응답하여, 1 과 같은 값을 갖는 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 인코딩하는 단계는:상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 예측된 레벨 값을 결정하는 단계;상기 현재 인코딩중인 계수의 레벨 값이 상기 예측된 레벨 값 미만이라는 것에 응답하여, 상기 현재 인코딩중인 계수의 레벨 값과 같은 값을 갖는 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 인코딩하는 단계는:상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 예측된 레벨 값을 결정하는 단계;상기 현재 인코딩중인 계수의 레벨 값이 상기 예측된 레벨 값보다 크다는 것에 응답하여, 상기 현재 인코딩중인 계수의 레벨 값에 1 을 뺀 것과 같은 값을 갖는 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들로부터 컨텍스트 오프셋을 선택하는 단계를 포함하고, 상기 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들은:상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 제로와 같은 값을 갖거나 반대 부호들을 가질 경우에 대해 제 1 컨텍스트 오프셋;상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 양이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 양일 경우에 대해 제 2 컨텍스트 오프셋; 및상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 음이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 음일 경우에 대해 제 3 컨텍스트 오프셋을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같다는 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 하나이고, 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 다른 하나인 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 양쪽 모두 비-제로 값들이고 반대 부호들을 갖는다는 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 중 적어도 하나는 1 이상인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 양쪽 모두가 음이 아닌 값들인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하는 단계는, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값은 음의 1 이하인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 16 항에 있어서,상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 결정하기 위해 비디오 데이터의 잔차 블록에 대한 잔차 값을 양자화하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 16 항에 있어서,예측 블록을 결정하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 잔차 블록을 결정하기 위해 비디오 데이터의 원래의 블록과 예측 블록을 비교하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:변환 스킵 모드를 사용하여 인코딩된 비디오 데이터의 잔차 블록에 대해, 현재 디코딩중인 계수의 제 1 이웃 계수에 대한 값을 결정하고;상기 현재 디코딩중인 계수의 제 2 이웃 계수에 대한 값을 결정하고;상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하고; 그리고결정된 상기 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수는 상단 이웃 계수 또는 좌측 이웃 계수 중 하나를 포함하고, 상기 제 2 이웃 계수는 상기 상단 이웃 계수 또는 상기 좌측 이웃 계수 중 다른 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 컨텍스트를 결정하고;데이터의 하나 이상의 빈들을 수신하고; 그리고상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 부호를 결정하기 위해 결정된 상기 컨텍스트에 기초하여 데이터의 하나 이상의 빈들을 컨텍스트 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들로부터 컨텍스트 오프셋을 선택하도록 구성되고, 상기 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들은:상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 제로와 같은 값을 갖거나 반대 부호들을 가질 경우에 대해 제 1 컨텍스트 오프셋;상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 양이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 양일 경우에 대해 제 2 컨텍스트 오프셋; 및상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 음이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 음일 경우에 대해 제 3 컨텍스트 오프셋을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같다는 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 하나이고, 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 다른 하나인 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 양쪽 모두 비-제로 값들이고 반대 부호들을 갖는다는 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되고, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 중 적어도 하나는 1 이상인, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 양쪽 모두가 음이 아닌 값들인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되고, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값은 음의 1 (-1) 이하인, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 31 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 비디오 데이터의 잔차 블록에 대한 잔차 값을 결정하기 위해 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 역양자화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 31 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값에 기초하여 디코딩된 잔차 블록을 결정하고;복원된 블록을 결정하기 위해 예측 블록에 디코딩된 잔차 블록을 추가하고;비디오 데이터의 디코딩된 블록을 결정하기 위해 상기 복원된 블록에 대한 하나 이상의 필터링 동작들을 수행하고; 그리고상기 비디오 데이터의 디코딩된 블록을 포함하는 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 31 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 상기 무선 통신 디바이스는 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성되는 수신기를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 31 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 31 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:변환 스킵 모드를 사용하여 인코딩된 비디오 데이터의 잔차 블록에 대해, 현재 인코딩중인 계수의 제 1 이웃 계수에 대한 값을 결정하고;상기 현재 인코딩중인 계수의 제 2 이웃 계수에 대한 값을 결정하고;상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하고; 그리고결정된 상기 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수는 상단 이웃 계수 또는 좌측 이웃 계수 중 하나를 포함하고, 상기 제 2 이웃 계수는 상기 상단 이웃 계수 또는 상기 좌측 이웃 계수 중 다른 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 47 항에 있어서,상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 결정된 컨텍스트 오프셋에 기초하여 컨텍스트를 결정하고;상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 부호를 결정하고; 그리고상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 부호를 표현하기 위해 결정된 상기 컨텍스트에 기초하여 데이터의 하나 이상의 빈들을 컨텍스트 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들로부터 컨텍스트 오프셋을 선택하도록 구성되고, 상기 세 개의 사용가능한 컨텍스트 오프셋들은:상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 제로와 같은 값을 갖거나 반대 부호들을 가질 경우에 대해 제 1 컨텍스트 오프셋;상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 양이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 양일 경우에 대해 제 2 컨텍스트 오프셋; 및상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수가 양쪽 모두 음이거나 또는 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 하나가 제로와 같고 상기 제 1 이웃 계수 및 상기 제 2 이웃 계수 중 다른 하나가 음일 경우에 대해 제 3 컨텍스트 오프셋을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로와 같다는 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 하나이고, 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로보다 크거나 제로 미만이라는 것 중 다른 하나인 것에 응답하여, 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 양쪽 모두 비-제로 값들이고 반대 부호들을 갖는다는 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이상인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되고, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 중 적어도 하나는 1 이상인, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값 양쪽 모두가 음이 아닌 값들인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하이고 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값이 제로 이하인 것에 응답하여 상기 컨텍스트 오프셋 값을 특정 오프셋 값으로 설정하도록 구성되고, 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 또는 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값은 음의 1 (-1) 이하인, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 47 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 현재 인코딩중인 계수에 대한 값을 결정하기 위해 비디오 데이터의 잔차 블록에 대한 잔차 값을 양자화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 47 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:예측 블록을 결정하고; 그리고상기 비디오 데이터의 잔차 블록을 결정하기 위해 비디오 데이터의 원래의 블록과 예측 블록을 비교하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 비디오 데이터를 디코딩하는 장치로서,변환 스킵 모드를 사용하여 인코딩된 비디오 데이터의 잔차 블록에 대해, 현재 디코딩중인 계수의 제 1 이웃 계수에 대한 값을 결정하기 위한 수단;상기 현재 디코딩중인 계수의 제 2 이웃 계수에 대한 값을 결정하기 위한 수단;상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하기 위한 수단; 및결정된 상기 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 변환 스킵 모드를 사용하여 인코딩된 비디오 데이터의 잔차 블록에 대해, 현재 디코딩중인 계수의 제 1 이웃 계수에 대한 값을 결정하게 하고; 상기 현재 디코딩중인 계수의 제 2 이웃 계수에 대한 값을 결정하게 하고; 상기 제 1 이웃 계수에 대한 값 및 상기 제 2 이웃 계수에 대한 값에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 컨텍스트 오프셋을 결정하게 하고; 그리고 결정된 상기 컨텍스트 오프셋에 기초하여 상기 현재 디코딩중인 계수에 대한 값을 디코딩하게 하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, HONGTAO</engName><name>왕 홍타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/816,745</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/850,453</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/814,654</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1031193-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0160641-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0215931-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0215932-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0215933-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0968439-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217028600.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93acdad6df2934a104fbfacbeab1954d7df119411ceae1d348265294a630bc15395a3d833761d2ff395aace2bffbe3afa757609d81bf589141</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf610fef4f25bebaff1e84b336639b7b825ff34167affbf51232422996061b774407c848d819498628579903100b26d2a91fc71371f95c72fe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>