<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:37.4037</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013060</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 0차 광 억제를 사용한 객체 재구성</inventionTitle><inventionTitleEng>RECONSTRUCTING OBJECTS WITH DISPLAY ZERO ORDER LIGHT SUPPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2023.05.19</openDate><openNumber>10-2023-0070012</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 0차 광 억제로 3차원 객체를 재구성하기 위한 방법, 장치, 기기 및 시스템이 제공된다. 일 양태에서, 방법은 광으로 디스플레이를 조명하는 단계로서, 광의 부분은 디스플레이의 디스플레이 요소를 조명하는, 상기 조명하는 단계; 및 디스플레이의 디스플레이 요소를 홀로그래픽 데이터에 대응하는 홀로그램으로 변조하여 광의 부분을 회절시켜 홀로그래픽 데이터에 대응하는 홀로그래픽 장면을 형성하고, 홀로그래픽 장면에서 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계를 포함한다. 디스플레이 0차 광은 디스플레이로부터의 반사광을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022060734</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/050275</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,광으로 디스플레이를 조명하는 단계로서, 상기 광의 제1 부분은 상기 디스플레이의 디스플레이 요소를 조명하는, 상기 조명하는 단계; 및상기 디스플레이의 상기 디스플레이 요소를 홀로그래픽 데이터에 대응하는 홀로그램으로 변조하여, 상기 광의 상기 제1 부분을 회절시켜 상기 홀로그래픽 데이터에 대응하는 홀로그래픽 장면을 형성하고, 상기 홀로그래픽 장면에서 디스플레이 0차 광을 억제시키되, 상기 디스플레이 0차 광은 상기 디스플레이로부터의 반사광을 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 광으로 상기 디스플레이를 조명하는 단계는 상기 광의 제2 부분이 인접 디스플레이 요소들 사이의 갭을 조명하는 것을 포함하며,상기 디스플레이 0차 광은, 상기 디스플레이의 상기 갭에서 반사된 상기 광의 상기 제2 부분,상기 디스플레이의 상기 갭에서 회절된 상기 광의 상기 제2 부분,상기 디스플레이 요소로부터의 반사광, 또는 상기 디스플레이를 덮는 디스플레이 커버로부터의 반사광 중 적어도 하나를 포함하고,선택적으로는 상기 디스플레이로부터의 상기 반사광은 상기 디스플레이 0차 광의 메인 차우를 형성하고,선택적으로는 상기 디스플레이는 상기 디스플레이 0차 광의 하나 이상의 고차수를 억제하도록 구성되고, 상기 디스플레이 요소는 불규칙하거나 불균일하고,선택적으로는 상기 디스플레이 요소는 보로노이 패턴을 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 광의 상기 회절된 제1 부분이 상기 디스플레이 0차 광의 특성과 다른 적어도 하나의 특성을 갖도록 상기 홀로그램을 구성하는 단계를 더 포함하며,선택적으로는 상기 적어도 하나의 특성은 전력 밀도, 빔 발산, 디스플레이로부터 멀어지는 전파 방향 또는 편광 상태 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 0차 광은 광 억제 효율로 상기 홀로그래픽 장면에서 억제되며,상기 광 억제 효율은 상기 억제를 사용한 상기 홀로그래픽 장면에서의 상기 디스플레이 0차 광의 양과 억제가 없는 상기 홀로그래픽 장면에서의 상기 디스플레이 0차 광의 양 사이의 비율을 1에서 뺀 값으로 정의되고,선택적으로는 상기 광 억제 효율은 50%, 60%, 70%, 80%, 90% 또는 99% 중 하나인 미리 결정된 백분율보다 크고,선택적으로 상기 광 억제 효율은 100%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,객체에 대응하는 복수의 프리미티브 각각에 대해, 전역 3차원(3D) 좌표계에서, 상기 프리미티브로부터 상기 디스플레이 요소까지의 EM 필드 전파를 계산함으로써 상기 디스플레이의 상기 디스플레이 요소 각각에 대한 전자기(EM) 필드 기여도를 결정하는 단계; 및상기 디스플레이 요소 각각에 대해, 상기 복수의 프리미티브로부터 상기 디스플레이 요소까지의 EM 필드 기여도의 합을 생성하는 단계를 더 포함하며,상기 홀로그래픽 데이터는 상기 객체의 상기 복수의 프리미티브로부터 상기 디스플레이의 상기 디스플레이 요소에 대한 상기 EM 필드 기여도의 상기 합을 포함하고,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면은 상기 객체에 대응하는 재구성된 객체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 홀로그래픽 데이터는 상기 디스플레이의 상기 디스플레이 요소에 대해 각각의 위상을 포함하며,상기 방법은 미리 결정된 위상 범위를 갖도록 상기 디스플레이 요소에 대한 상기 각각의 위상을 조정함으로써 상기 홀로그램을 구성하는 단계를 더 포함하고,선택적으로는 상기 미리 결정된 위상 범위는 [0, 2π]이고,선택적으로는 상기 디스플레이 요소에 대한 상기 각각의 위상을 조정하는 단계는 에 따라 상기 각각의 위상을 조정하는 단계를 포함하며, 여기서 는 각각의 위상의 초기 위상 값을 나타내고, 는 각각의 위상의 조정된 위상 값을 나타내며, A와 B는 상수이고,선택적으로는 상기 각각의 위상을 조정하는 단계는 상기 홀로그래픽 장면에 대한 상기 광 억제 효율이 최대화되도록 상기 상수 A 및 B를 조정하는 단계를 포함하고, 선택적으로는 상기 상수 A 및 B를 조정하는 단계는 기계 비전 알고리즘 또는 기계 학습 알고리즘에 의해 상기 상수 A 및 B를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 광의 상기 회절된 제1 부분을 발산시켜 상기 홀로그래픽 장면을 형성하는 단계; 및상기 홀로그래픽 장면 내에서 또는 그에 인접하여 상기 디스플레이 0차 광을 발산시키는 단계를 더 포함하며,선택적으로는 상기 광의 상기 회절된 제1 부분을 발산시키는 단계는 상기 디스플레이 하류에 배열된 광 발산 컴포넌트를 통해 상기 광의 상기 회절된 제1 부분을 안내하는 단계을 포함하며, 상기 디스플레이 0차 광을 발산시키는 단계는 상기 광 발산 컴포넌트를 통해 상기 스플레이 0차 광을 안내하는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 디스플레이를 조명하는 상기 광은 시준된 광이며, 상기 디스플레이 0차 광은 상기 광 발산 컴포넌트에 도달하기 전에 시준되고, 상기 방법은 상기 광의 상기 회절된 제1 부분이 상기 광 발산 컴포넌트에 도달하기 전에 수렴되도록 상기 홀로그램을 구성하는 단계를 더 포함하고,선택적으로는 상기 홀로그래픽 데이터는 상기 디스플레이 요소 각각에 대한 각각의 위상을 포함하며, 상기 방법은 상기 디스플레이 요소 각각에 대한 상기 각각의 위상에 대응하는 위상을 추가함으로써 상기 홀로그램을 구성하는 단계를 더 포함하며, 상기 디스플레이 요소에 대한 상기 대응하는 위상은 상기 홀로그래픽 장면이 상기 디스플레이 요소에 대한 상기 각각의 위상에 대응하도록 상기 광 발산 컴포넌트에 의해 보상되고,선택적으로는 상기 디스플레이 요소 각각에 대한 상기 대응하는 위상은 다음과 같이 표현되며,,여기서 는 디스플레이 요소에 대한 대응하는 위상을 나타내고, λ는 광의 파장을 나타내며, f는 광 발산 컴포넌트의 초점 거리를 나타내고, x 및 y는 좌표계의 디스플레이 요소의 좌표를 나타내고, a 및 b는 상수를 나타내고,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면은 시야각을 갖는 재구성 콘에 대응되며, 상기 방법은 상기 광 발산 컴포넌트의 초점 거리에 대응하는 거리만큼 상기 디스플레이에 수직인 방향을 따라 전역 3D 좌표계에 대해 상기 디스플레이에 대한 구성 콘을 이동시킴으로써 상기 홀로그램을 구성하는 단계로서, 상기 구성 콘은 상기 재구성 콘에 대응하고 상기 시야각과 동일한 꼭지각을 갖는, 상기 구성하는 단계, 및 상기 전역 3D 좌표계에서 상기 이동된 구성 콘에 기초하여 상기 홀로그래픽 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하고,선택적으로는 상기 광 발산 컴포넌트는 상기 홀로그래픽 장면 외부에서 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성된 홀로그래픽 광학 요소(HOE) 또는 오목 렌즈 중 적어도 하나를 포함하는 디포커싱 요소이고,선택적으로는 상기 광 발산 컴포넌트는 상기 홀로그래픽 장면 외부에서 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성된 홀로그래픽 광학 요소(HOE) 또는 오목 렌즈 중 적어도 하나를 포함하는 포커싱 요소인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이에 수직인 방향을 따라 상기 디스플레이로부터 이격된 2차원(2D) 스크린 상에 상기 홀로그래픽 장면을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 선택적으로는 상기 2D 스크린 상에 상기 홀로그래픽 장면의 서로 다른 슬라이스를 얻기 위해 상기 2D 스크린을 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이를 조명하도록 상기 광을 안내하는 단계를 더 포함하며,선택적으로는 상기 디스플레이를 조명하도록 상기 광을 안내하는 단계는 빔 스플리터에 의해 상기 광을 안내하는 단계를 포함하며, 상기 광의 상기 회절된 제1 부분 및 상기 디스플레이 0차 광은 상기 빔 스플리터를 통해 투과하고,선택적으로는 상기 광으로 상기 디스플레이를 조명하는 단계는 수직 입사 시 상기 광으로 상기 디스플레이를 조명하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광의 상기 회절된 제1 부분은 시야각으로 재구성 콘을 형성하고, 상기 광으로 상기 디스플레이를 조명하는 단계는 상기 시야각의 절반보다 큰 입사각의 상기 광으로 상기 디스플레이를 조명하는 단계를 포함하고,상기 방법은, 상기 광의 상기 회절된 제1 부분이 상기 광이 상기 디스플레이에 수직으로 입사하는 경우 상기 광의 상기 회절된 제1 부분에 의해 형성될 재구성 콘과 동일한 재구성 콘을 형성하도록 상기 홀로그램을 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 홀로그래픽 데이터는 상기 디스플레이 요소 각각에 대한 각각의 위상을 포함하며, 상기 방법은 상기 디스플레이 요소 각각에 대한 상기 각각의 위상에 대응하는 위상을 추가함으로써 상기 홀로그램을 구성하는 단계를 더 포함하며, 상기 디스플레이 요소에 대한 상기 대응하는 위상은 상기 홀로그래픽 장면이 상기 디스플레이 요소에 대한 상기 각각의 위상에 대응하도록 상기 입사각에 의해 보상되고,선택적으로는 상기 디스플레이 요소 각각에 대한 상기 대응하는 위상은 다음과 같이 표현되며,,여기서 는 디스플레이 요소에 대한 해당 위상을 나타내고, λ는 광의 파장을 나타내며, x 및 y는 전역 3D 좌표계에서 디스플레이 요소의 좌표를 나타내고, θ는 입사각에 대응하는 각도를 나타내고,선택적으로는 상기 홀로그램을 구성하는 단계는 전역 3D 좌표계에 대해 상기 디스플레이에 관한 구성 콘을 이동시키는 단계로서, 상기 구성 콘은 상기 재구성 콘에 대응하고 상기 재구성 콘의 상기 시야각에 대응하는 꼭지각을 갖는, 상기 이동시키는 단계; 및 상기 전역 3D 좌표계에서 상기 이동된 구성 콘에 기초하여 상기 홀로그래픽 데이터를 생성하는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 전역 3D 좌표계에서 상기 디스플레이에 대해 상기 구성 콘을 이동시키는 단계는 상기 구성 콘을 상기 전역 3D 좌표계에 대해 상기 디스플레이 표면에 대한 회전각만큼 회전시키는 단계를 포함하며, 상기 회전각은 상기 입사각에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 디스플레이 0차 광이 상기 홀로그래픽 장면에 나타는 것을 차단하는 단계를 더 포함하며,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면에 대한 광 억제 효율은 100%이고,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광을 차단하는 단계는 상기 디스플레이 0차 광을 상기 디스플레이 하류에 배열된 광 차단 컴포넌트 쪽으로 안내하는 단계를 포함하고,선택적으로는 투과 효율로 상기 광 차단 컴포넌트를 투과하도록 상기 광의 상기 회절된 제1 부분을 안내하여 상기 홀로그래픽 장면을 형성하는 단계를 더 포함하고,선택적으로는 상기 투과 효율은 미리 결정된 비율 이상이고,선택적으로는 상기 광 차단 컴포넌트는 미리 결정된 각도보다 작은 각도를 갖는 제1 광 빔을 투과시키고 상기 미리 결정된 각도보다 큰 각도를 갖는 제2 광 빔을 차단시키도록 구성되며, 상기 미리 결정된 각도는 상기 입사각보다 작고 상기 시야각의 절반보다 크고,선택적으로는 상기 광 차단 컴포넌트는 복수의 마이크로구조, 메타물질 층 또는 광학 이방성 필름을 포함하고,선택적으로는 상기 광을 입사각으로 회절시키도록 구성된 상기 기판 상의 광 회절 컴포넌트를 통해 상기 광을 안내함으로써 상기 디스플레이를 조명하도록 상기 광을 안내하는 단계를 더 포함하고,선택적으로는 상기 디스플레이를 조명하기 위해 상기 광을 안내하는 단계는, 도파관 커플러를 통해 상기 광을 상기 광 회절 컴포넌트로 안내하는 단계; 결합 프리즘을 통해 상기 광을 상기 광 회절 컴포넌트로 안내하는 단계; 및 상기 기판의 웨지형 기판을 통해 상기 광을 상기 광 회절 컴포넌트로 안내하는 단계 중 적어도 하나를 포함하고,선택적으로는 상기 광 회절 컴포넌트는 상기 디스플레이에 대면하는 상기 기판의 제1 표면 상에 형성되고, 상기 광 차단 컴포넌트는 상기 제1 표면에 대향하는 상기 기판의 제2 표면 상에 형성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 0차 광을 상기 홀로그래픽 장면으로부터 멀리 방향 전환시키는 단계를 더 포함하며,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면에 대한 광 억제 효율은 100%이고,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광을 상기 홀로그래픽 장면으로부터 멀리 방향 전환시키는 단계는 상기 디스플레이 하류에 배열된 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 상기 홀로그래픽 장면으로부터 멀어지도록 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 광의 상기 회절된 제1 부분을 투과시켜 상기 홀로그래픽 장면을 형성하도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 디스플레이 0차 광이 상향 방향, 하향 방향, 좌측 방향, 우측 방향 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 따라 3차원(3D) 공간에서 상기 홀로그래픽 장면 외부로 회절되도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 방향전환 컴포넌트는 미리 결정된 각도와 동일한 각도를 갖는 제1 광 빔을 미리 결정된 각도와 다른 각도를 갖는 제2 광 빔보다 실질적으로 더 큰 회절 효율을 갖는 미리 결정된 각도로 회절시키도록 구성되며, 상기 미리 결정된 각도는 상기 입사각과 실질적으로 동일하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 브래그 격자를 포함하고,선택적으로는 상기 광 회절 컴포넌트는 상기 디스플레이에 대면하는 상기 기판의 제1 표면 상에 형성되고, 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 제1 표면에 대향하는 상기 기판의 제2 표면 상에 형성되고,선택적으로는 상기 광의 상기 입사각은 음수이고, 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광의 회절각은 음수이고,선택적으로는 상기 광의 상기 입사각은 양수이고, 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광의 회절각은 양수이고,선택적으로는 상기 광의 상기 입사각은 음수이고, 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광의 회절각은 양수이고,선택적으로는 상기 광의 상기 입사각은 양수이고, 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광의 회절각은 음이고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 제2 기판에 의해 덮이고,선택적으로는 상기 제2 기판의 측면 또는 상기 기판의 측면 중 적어도 하나 상에 형성된 광학 흡수체에 의해, 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 방향 전환되고 상기 제2 기판과 주변 매질 사이의 경계에 의해 반사되는 상기 디스플레이 0차 광을 흡수하는 단계를 더 포함하고,선택적으로는 상기 제2 기판은 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 대향하는 상기 제2 기판의 표면 상에 반사 방지 코팅을 포함하고, 상기 반사 방지 코팅은 상기 디스플레이 0차 광을 투과시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광은 상기 제2 기판에 도달하기 전에 p 편광되며, 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 디스플레이 0차 광이 상기 제2 기판을 통해 완전히 투과하도록 상기 제2 기판과 주변 매질 사이의 경계 상에 브루스터 각도로 입사되도록 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광이 상기 제2 기판에 도달하기 전에 상기 디스플레이 0차 광의 편광 상태를 s 편광에서 p 편광으로 변환시키는 단계를 더 포함하고,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광의 상기 편광 상태를 변환시키는 단계는 디스플레이에 대해 광 방향 전환 컴포넌트의 상류에 배열된 광학 편광 장치에 의해 디스플레이 0차 광의 편광 상태를 변환시키는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광의 상기 편광 상태를 변환시키는 단계는 디스플레이에 대해 광 방향 전환 컴포넌트의 하류에 배열된 광학 편광 장치에 의해 디스플레이 0차 광의 편광 상태를 변환시키는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 광학 편광 장치는 상기 광 방향 전환 컴포넌트의 하류에 순차적으로 배열되는 광학 리타더 및 광학 편광기를 포함하며, 상기 광학 리타더는 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 대향하는 상기 제2 기판의 일 면 상에 형성되고, 상기 광학 편광기는 제3 기판에 의해 덮이고,선택적으로는 상기 제2 기판은 상기 제2 기판의 상기 광 방향 전환 컴포넌트의 상부 상의 제1 면, 상기 제1 면에 대향하는 제2면, 및 상기 제2 면 상의 광 차단 컴포넌트를 포함하며, 상기 광의 상기 회절된 제1 부분을 투과시키고 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광을 흡수하도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 차단 컴포넌트는 미리 결정된 각보보다 작은 각도를 갖는 제1 광 빔을 투과시키고 상기 미리 결정된 각도보다 큰 각도를 갖는 제2 광 빔을 흡수하도록 구성되며, 상기 미리 결정된 각도는 상기 시야각의 절반보다 크고 상기 디스플레이 0차 광이 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 회절되는 회절각보다 작고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 광 회절 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광이 상기 경계에서 전반사되도록, 상기 제2 기판과 주변 매질 사이의 경계 상에 입계 각도보다 큰 각도로 입사되도록 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성되고, 선택적으로는 광학 흡수체는 상기 기판 및 상기 제2 기판의 측면에 형성될 수 있고 상기 전반사된 디스플레이 0차 광을 흡수하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 광은 복수의 상이한 색상의 광을 포함하며, 상기 광 회절 컴포넌트는 상기 디스플레이 상에서 상기 입사각으로 상기 복수의 상이한 색상의 광을 회절시키도록 구성되며,상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 복수의 상이한 색상의 광 각각에 대한 각각의 광 방향 전환 서브컴포넌트를 포함하고,선택적으로는 상기 복수의 상이한 색상의 광에 대한 상기 각각의 광 방향 전환 서브컴포넌트는 동일한 기록 구조에 기록되고,선택적으로는 상기 복수의 상이한 색상의 광에 대한 상기 각각의 광 방향 전환 서브컴포넌트는 서로 다른 대응하는 기록 구조에 기록되고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 3D 공간에서 서로 다른 방향을 향해 서로 다른 회절각으로 상기 복수의 상이한 색상의 광을 회절시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 경계에서 적어도 하나의 브루스터 각도로 입사되도록 상기 복수의 상이한 색상의 광 중 적어도 하나를 회절시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 경계는 상부 기판과 주변 매질 사이의 경계 또는 2개의 인접한 기판 사이의 경계 중 하나를 포함하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 평면 내에서 제1 색상의 광 및 제2 색상의 광, 및 상기 평면에 직교하는 제3 색상의 광을 회절시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 복수의 상이한 색상의 광 중 동일한 색상의 광을 회절시키도록 구성된 적어도 2개의 상이한 광 방향 전환 서브컴포넌트를 포함하고,선택적으로는 상기 2개의 상이한 광 방향 전환 서브컴포넌트는 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 순차적으로 배열되고,선택적으로는 상기 디스플레이를 조명하기 위해 상기 광을 안내하는 단계는 일련의 시간 기간에서 상기 디스플레이를 조명하기 위해 상기 복수의 상이한 색상의 광을 순차적으로 안내하는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 제1 시간 기간 동안 제1 상태에서 제1 색상의 광을 회절시키고, 제2 시간 기간 동안 제2 상태에서 제2 색상의 광을 투과시키도록 구성된 전환 가능한 광 방향 전환 서브컴포넌트를 포함하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 제1 시간 기간 동안 제1 상태에서 제1 색상의 광을 회절시키고, 제2 시간 기간 동안 제2 상태에서 제2 색상의 광을 회절시키도록 구성된 전환 가능한 광 방향 전환 서브컴포넌트를 포함하고,선택적으로는 상기 복수의 상이한 색상의 광은 제1 색상의 광 및 제2 색상의 광을 포함하고, 상기 제1 색상의 광은 상기 제2 색상의 광보다 더 짧은 파장을 가지며, 상기 광 방향 전환 컴포넌트에서, 상기 제1 색상의 광에 대한 제1 광 방향 전환 서브컴포넌트는 상기 제2 색상의 광에 대한 제2 광 방향 전환 서브컴포넌트보다 상기 디스플레이에 더 가깝게 배열되고,선택적으로는 적어도 2개의 상이한 색상의 광에 대한 적어도 2개의 광 방향 전환 서브컴포넌트의 프린지 평면은 실질적으로 다르게 배향되고, 선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는, 제1 색상의 광을 회절시키도록 구성된 제1 광 방향 전환 서브컴포넌트; 제2 색상의 광을 회절시키도록 구성된 제2 광 방향 전환 서브컴포넌트; 및 상기 제1 및 제2 광 방향 전환 서브컴포넌트 사이에 배열되고 상기 제1 색상의 광이 상기 제2 광 방향 전환 서브컴포넌트를 투과하도록 상기 제1 색상의 광의 편광 상태를 변환시키도록 구성된 적어도 하나의 광학 편광 장치를 포함하고,선택적으로는 상기 적어도 하나의 광학 편광 장치는 상기 제1 광 방향 전환 서브컴포넌트의 하류에 순차적으로 배열되는 광학 리타더 및 광학 편광기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시야각의 절반은 -10° 내지 10°의 범위 또는 -5° 내지 5° 범위 내에 있고,선택적으로는 상기 입사각은 -6° 또는 6°인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법에 있어서,광으로 디스플레이를 조명하는 단계로서, 상기 광의 부분은 상기 디스플레이의 디스플레이 요소를 조명하는, 상기 조명하는 단계; 및상기 홀로그래픽 장면에 존재하는 디스플레이 0차 광을 억제하면서 상기 광의 일부를 회절시킴으로써 홀로그래픽 장면을 생성하는 단계로서, 상기 디스플레이 0차 광은 상기 디스플레이로부터의 반사광을 포함하는, 상기 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 홀로그래픽 장면에 존재하는 상기 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계는 상기 디스플레이 0차 광을 발산시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 광의 일부를 회절시켜 홀로그래픽 장면을 생성하는 단계는 상기 디스플레이 요소를 홀로그램으로 변조하는 단계를 포함하며,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면에 존재하는 상기 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계는 상기 홀로그램의 위상 범위를 조정하는 단계를 포함하고, 선택적으로는 상기 광으로 상기 디스플레이를 조명하는 단계는 입사각의 상기 광으로 상기 디스플레이를 조명하는 단계를 포함하며, 상기 홀로그래픽 장면에 존재하는 상기 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계는 상기 광의 일부가 반사광이 반사되는 반사각과 다른 회절각으로 상기 디스플레이 요소에 의해 회절되도록 구성된 홀로그램으로 상기 광의 일부를 변조시키는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면에 존재하는 상기 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계는 입사각 종속 재료에 의해 상기 디스플레이 0차 광을 차단하는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 입사각 종속 재료는 메타물질 또는 광학 이방성 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 홀로그래픽 장면에 존재하는 상기 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계는 상기 디스플레이 0차 광을 방향 전환시키는 단계를 포함하며,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광을 방향 전환시키는 단계는 광 회절 컴포넌트에 의해 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 광은 상이한 색상의 광을 포함하며, 상기 디스플레이 0차 광을 방향 전환시키는 단계는 3차원(3D) 공간에서 상이한 방향으로 상기 상이한 색상의 광을 회절시키는 단계를 포함하고,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면에 존재하는 상기 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계는 미리 결정된 비율 이상의 광 억제 효율로 상기 디스플레이 0차 광을 억제하는 단계를 포함하며, 상기 광 억제 효율은 상기 억제를 사용한 상기 홀로그래픽 장면에서의 상기 디스플레이 0차 광의 양과 상기 억제가 없는 상기 디스플레이 0차 광의 양 사이의 비율을 1에서 뺀 값으로 정의되고,선택적으로는 상기 미리 설정된 비율은 50%, 60%, 70%, 80%, 90% 또는 100%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 광학 장치에 있어서,광 회절 컴포넌트; 및광 차단 컴포넌트를 포함하며,상기 광 회절 컴포넌트는 디스플레이의 광 조명 디스플레이 요소의 일부로 상기 디스플레이를 조명하기 위해 입사각으로 광을 회절시키도록 구성되고, 상기 광 차단 컴포넌트는 상기 디스플레이 요소에 의해 회절된 상기 광의 일부에 의해 형성된 홀로그래픽 장면에서 디스플레이 0차 광을 차단하도록 구성되며, 상기 디스플레이 0차 광은 상기 디스플레이로부터의 반사광을 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 제9항 내지 제12항 및 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 디스플레이는 상기 광의 일부를 회절시키켜 상기 홀로그래픽 장면을 형성하기 위해 홀로그래픽 데이터에 대응하는 홀로그램으로 변조되도록 구성되며, 상기 광 차단 컴포넌트는 상기 광의 회절된 부분을 투과시켜 상기 홀로그래픽 장면을 형성하도록 구성되고,선택적으로는 상기 광의 회절된 부분은 시야각이 있는 재구성 콘을 형성할 수 있으며, 상기 입사각은 상기 시야각의 절반보다 크고,선택적으로는 상기 광 차단 컴포넌트는 미리 결정된 각도보다 작은 각도를 갖는 제1 광 빔을 투과시키고 상기 미리 결정된 각도보다 큰 각도를 갖는 제2 광 빔을 차단시키도록 구성되며, 상기 미리 결정된 각도는 상기 입사각보다 작고 상기 시야각의 절반보다 크고,선택적으로는 상기 광 차단 컴포넌트는 메타물질 층 또는 광학 이방성 필름을 포함하고,선택적으로는 상기 광 차단 컴포넌트는 복수의 마이크로구조 또는 나노구조를 포함하고, 선택적으로는 대향면들을 갖는 기판을 더 포함하며, 상기 광 회절 컴포넌트 및 상기 광 차단 컴포넌트는 상기 기판의 상기 대향면들에 형성되는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항의 광학 장치를 제조하는 방법에 있어서, 상기 방법은,기판의 제1 면에 상기 광 회절 컴포넌트를 형성하는 단계; 및상기 제1 면에 대향하는 상기 기판의 제2 면 상에 상기 광 차단 컴포넌트를 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 광학 장치에 있어서,광 회절 컴포넌트; 및광 방향 전환 컴포넌트를 포함하며,상기 광 회절 컴포넌트는 디스플레이 상에 갭을 두고 이격된 복수의 디스플레이 요소를 포함하는 상기 디스플레이 상으로 광을 입사각으로 회절시키도록 구성되고; 상기 디스플레이는 상기 디스플레이 요소를 조명하는 상기 광의 일부를 회절시키도록 구성되고; 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 광의 일부를 투과시켜 홀로그래픽 장면을 형성하고 3차원(3D) 공간에서 상기 홀로그래픽 장면으로부터 멀리 디스플레이 0차 광을 방향 전환시키도록 구성되며, 상기 디스플레이 0차 광은 상기 디스플레이로부터의 반사광을 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 브래그 격자를 포함하고,선택적으로는 상기 광 회절 컴포넌트는 상기 디스플레이에 대면하는 기판의 제1 면 상에 형성되고, 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 제1 면에 대향하는 상기 기판의 제2 면 상에 형성되는, 광학 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 광 방향 전환 컴포넌트를 덮는 제2 기판을 포함하며,선택적으로는 상기 제2 기판의 측면 또는 상기 기판의 측면 중 적어도 하나 상에 형성된 광학 흡수체를 더 포함하며, 상기 광학 흡수체는 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 방향 전환되고 상기 제2 기판과 주변 매질 사이의 경계에 의해 반사되는 상기 디스플레이 0차 광을 흡수하도록 구성되고,선택적으로는 상기 제2 기판 상에 형성되고 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 대향하는 반사 방지 코팅을 더 포함하며, 상기 반사 방지 코팅은 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 방향 전환된 상기 디스플레이 0차 광을 투과시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 디스플레이 0차 광이 상기 제2 기판에 도달하기 전에 상기 디스플레이 0차 광의 편광 상태를 s 편광에서 p 편광으로 변환시키도록 구성된 광학 편광 장치를 더 포함하며, 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 디스플레이 0차 광이 상기 제2 기판을 통해 완전히 투과하도록 상기 제2 기판과 주변 매질 사이의 경계 상에 브루스터 각도로 입사되도록 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 광학 편광 장치는 순차적으로 함께 배열된 광학 리타더 및 선형 편광기를 포함하고,선택적으로는 상기 광학 편광 장치는 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 대향하는 상기 제2 기판의 일 면에 형성되며, 상기 광학 편광 장치는 제3 기판에 의해 덮이고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 대향하는 상기 제2 기판의 일 면에 형성된 광 차단 컴포넌트를 더 포함하며, 상기 광 차단 컴포넌트는 상기 광의 일부를 투과시키고 상기 광 방향 전환 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광을 흡수하도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 차단 컴포넌트는 광학 이방성 트랜스미터를 포함하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 광 회절 컴포넌트에 의해 회절된 상기 디스플레이 0차 광이 상기 경계에서 전반사되도록, 상기 제2 기판과 주변 매질 사이의 경계 상에 입계 각도보다 큰 각도로 입사되도록 상기 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성되는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 이어서, 상기 광은 복수의 상이한 색상의 광을 포함하며, 상기 광 회절 컴포넌트는 상기 디스플레이 상에 입사각으로 상기 복수의 상이한 색상의 광을 회절시키도록 구성되고, 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 3D 공간에서 상이한 방향 쪽으로 상이한 회절각으로 상기 디스플레이에 의해 반사된 상기 복수의 상이한 색상의 광의 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성되며, 상기 디스플레이 0차 광은 상기 디스플레이에 의해 상기 복수의 상이한 색상의 광의 반사광을 포함하고,선택적으로는 상기 광 회절 컴포넌트는 상기 복수의 상이한 색상의 광에 대한 복수의 홀로그래픽 격자를 포함하고, 상기 복수의 홀로그래픽 격자 각각은 상기 디스플레이 상에 상기 입사각으로 상기 복수의 상이한 색상의 광의 각각의 색상의 광을 회절시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 복수의 상이한 색상의 광의 상기 디스플레이 0차 광에 대한 복수의 방향 전환 홀로그래픽 격자를 포함하며, 상기 복수의 방향 전환 홀로그래픽 격자 각각은 상기 3D 공간에서 각각의 방향 쪽으로 각각의 회절각으로 상기 복수의 상이한 색상의 광의 각각의 색상의 광의 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 상기 복수의 상이한 색상의 광 중 동일한 색상의 광의 디스플레이 0차 광을 회절시키도록 구성된 적어도 2개의 상이한 방향 전환 홀로그래픽 격자를 포함하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 제1 시간 기간 동안 제1 상태에서 제1 색상의 광을 회절시키고, 제2 시간 기간 동안 제2 상태에서 제2 색상의 광을 투과시키도록 구성된 전환 가능한 방향 전환 홀로그래픽 격자를 포함하고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는 제1 시간 기간 동안 제1 상태에서 제1 색상의 광을 회절시키고, 제2 시간 기간 동안 제2 상태에서 제2 색상의 광을 회절시키도록 구성된 전환 가능한 방향 전환 홀로그래픽 격자를 포함하고,선택적으로는 상기 복수의 상이한 색상의 광은 제1 색상의 광 및 제2 색상의 광을 포함하고, 상기 제1 색상의 광은 상기 제2 색상의 광보다 더 짧은 파장을 가지며, 상기 광 방향 전환 컴포넌트에서, 상기 제1 색상의 광에 대한 제1 광 방향 전환 홀로그래픽 격자는 상기 제2 색상의 광에 대한 제2 광 방향 전환 홀로그래픽 격자보다 디스플레이에 더 가깝게 배열되고,선택적으로는 적어도 2개의 상이한 색상의 광에 대한 적어도 2개의 방향 전환 홀로그래픽 격자의 프린지 평면은 실질적으로 다르게 배향되고,선택적으로는 상기 광 방향 전환 컴포넌트는, 제1 색상의 광을 회절시키도록 구성된 제1 광 방향 전환 홀로그래픽 격자; 제2 색상의 광을 회절시키도록 구성된 제2 광 방향 전환 홀로그래픽 격자; 및 상기 제1 및 제2 광 방향 전환 홀로그래픽 격자 사이에 배열되고 상기 제1 색상의 광이 상기 제2 광 방향 전환 홀로그래픽 격자를 투과시키도록 상기 제1 색상의 광의 편광 상태를 변환시키도록 구성된 적어도 하나의 광학 편광 장치를 포함하고,선택적으로는 상기 광학 장치는 제13항 내지 제15항 및 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항의 광학 장치를 제조하는 방법에 있어서, 상기 방법은,기판의 제1 면에 상기 광 회절 컴포넌트를 형성하는 단계; 및상기 제1 면에 대향하는 상기 기판의 제2 면 상에 상기 광 방향 전환 컴포넌트를 형성하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템에 있어서,상기 디스플레이 상에 갭을 두고 분리된 디스플레이 요소를 포함하는 디스플레이; 및광으로 상기 디스플레이를 조명하도록 구성된 광학 장치로서, 상기 광의 일부는 상기 디스플레이 요소를 조명하는, 상기 광학 장치를 포함하며,상기 시스템은 홀로그래픽 장면에서 디스플레이 0차 광을 억제하면서 상기 광의 일부를 회절시켜 상기 홀로그래픽 장면을 형성하도록 구성되고, 상기 디스플레이 0차 광은,상기 갭에서의 반사광,상기 갭에서의 회절각,상기 디스플레이 요소에서의 반사광, 또는상기 디스플레이를 덮는 디스플레이 커버에서의 반사광 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 디스플레이에 결합되고, 홀로그래픽 데이터에 대응하는 홀로그램으로 상기 디스플레이의 상기 디스플레이 요소를 변조시켜 상기 홀로그래픽 데이터에 대응하는 상기 홀로그래픽 장면을 형성하도록 광의 일부를 회절시키도록 구성되는 컨트롤러를 더 포함하며, 상기 홀로그램은 상기 디스플레이 0차 광이 상기 홀로그래픽 장면에서 억제되도록 구성되며,선택적으로는 상기 홀로그래픽 장면에 대응하는 하나 이상의 객체의 프리미티브를 생성하도록 구성된 컴퓨팅 장치를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 장치는 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항의 광학 장치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 장치는 제24항 및 제25항의 광학 장치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 장치의 하류에 배열되고 상기 홀로그래픽 장면에서 상기 디스플레이 0차 광을 발산시키도록 구성된 광 발산 장치를 더 포함하며,선택적으로는 상기 디스플레이를 조명하는 상기 광은 시준된 광이며, 상기 디스플레이 0차 광은 상기 광 발산 컴포넌트에 도달하기 전에 시준되고, 상기 홀로그램은 상기 광의 상기 회절된 부분이 상기 광 발산 컴포넌트에 도달하기 전에 수렴되도록 구성되고,선택적으로는 상기 광 발산 장치는 제7항의 광 발산 컴포넌트를 포함하고,선택적으로는 상기 디스플레이 하류에 배열된 2차원(2D) 스크린을 더 포함하고,선택적으로는 상기 광학 장치는 빔 스플리터를 포함하고,선택적으로는 상기 광학 장치는 인커플러 및 아웃커플러를 갖는 도파관을 포함하고,선택적으로는 상기 광학 장치는 광 커플러 및 광 회절 컴포넌트를 포함하는 광 가이드를 포함하고,선택적으로는 상기 광 커플러는 결합 프리즘을 포함하고,선택적으로는 상기 광 커플러는 웨지형 기판을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항의 시스템을 제조하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 파사데나 미션 스트리트 ***</address><code>520200085612</code><country>미국</country><engName>PACIFIC LIGHT &amp; HOLOGRAM, INC.</engName><name>퍼시픽 라이트 앤드 홀로그램 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>QADERI, Kamran</engName><name>카데리, 캄란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>HART, Stephen John</engName><name>하트, 스테판 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 아...</address><code> </code><country> </country><engName>HESS, Robert Alan</engName><name>헤스, 로버트 알란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BLACKLEY, Jonathan Seamus</engName><name>블랙리, 조나단 시무스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/079,707</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/149,964</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0430677-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0064085-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0835198-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0835213-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013060.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6e145716681d84111d054c8bc56301284ec28bfe4aca9750afe259a06a61c7b3728c9709cc5aea65146cb253732c91d74043d92f58caf9d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d57473aad95e5852e349ed08b8ce66a80085a426bf9c424b06e349bd1d728bfaa15e1c2abe9989f37b0ca0e88e4c9a16e6443e5708734b0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>