<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:52.352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023414</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>히스토리 기반 모션 벡터 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>HISTORY-BASED MOTION VECTOR PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.25</openDate><openNumber>10-2025-0113522</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.19</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7019751</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217019751</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP)을 처리하기 위한 시스템들, 방법들 및 수단들이 개시된다. 비디오 코딩 디바이스는 현재 블록에 대한 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 리스트를 생성할 수 있다. 비디오 코딩 디바이스는 이전에 코딩된 블록으로부터 HMVP 후보를 도출한다. HMVP 후보는 현재 블록의 이웃 블록과 연관된 모션 정보, 하나 이상의 참조 인덱스, 및 양방향 예측 가중치 인덱스를 포함할 수 있다. 비디오 코딩 디바이스는 현재 블록과 연관된 모션 벡터의 모션 보상 예측을 위해 HMVP 후보를 HMVP 리스트에 추가할 수 있다. 비디오 코딩 디바이스는 HMVP 리스트로부터 선택된 하나의 HMVP를 이용하여 현재 블록의 모션 보상 예측을 수행한다. 모션 보상 예측은 현재 블록의 이웃 블록과 연관된 모션 정보, 하나 이상의 참조 인덱스, 및 양방향 예측 가중치 인덱스를 이용하여 수행될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020139717</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/067639</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 현재 블록과 연관된 모션 보상 예측(motion compensated prediction)을 수행하기 위한 후보 리스트를 생성하고 - 상기 현재 블록은 삼각형(triangular) 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝됨 -; 공간적 후보 또는 시간적 후보 중 적어도 하나를 상기 후보 리스트에 추가하고; 이전에 코딩된 블록으로부터 히스토리 기반 모션 벡터 예측(history-based motion vector prediction; HMVP) 후보를 도출하고; 상기 HMVP 후보를 상기 후보 리스트에 추가하고; 상기 후보 리스트에 기초하여 상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션을 포함하는 상기 현재 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 디코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 HMVP 후보는 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나 후에 상기 후보 리스트에 추가되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 HMVP 후보와, 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나를 인터리브(interleave)하도록 더 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하도록 더 구성되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관되며, 상기 제1 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 제2 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 상기 현재 블록이 디코딩되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하도록 더 구성되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 디코딩되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션과 연관된 병합 인덱스(merge index)를 식별하고;상기 병합 인덱스에 기초하여 상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하도록 더 구성되고, 상기 HMVP 후보는 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나 후에 상기 후보 리스트에 추가되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 공간적 후보 또는 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 디코딩되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 HMVP 후보는 모션 정보 및 참조 인덱스를 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제2 파티션은 비스듬히(at an angle) 파티셔닝되고 상기 삼각형 제1 파티션과 상이한 치수를 갖는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 후보 리스트는 단방향 예측(uni-prediction) 모션 벡터 후보 리스트인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 후보 리스트는 단방향 예측 모션 벡터 후보 리스트이고, 상기 공간적 후보는 제1 공간적 후보이고, 상기 시간적 후보는 제1 시간적 후보이고, 상기 HMVP 후보는 제1 HMVP 후보이고, 상기 프로세서는, 상기 제1 공간적 후보 또는 상기 제1 시간적 후보와 상기 제1 HMVP 후보 중 적어도 하나가 모션 벡터들의 제1 세트와 연관되어 있는지를 결정하고; 제2 공간적 후보 또는 제2 시간적 후보와 제2 HMVP 후보 중 적어도 하나가 모션 벡터들의 제2 세트와 연관되어 있는지를 결정하고; 상기 제1 공간적 후보 또는 상기 제1 시간적 후보 중 적어도 하나를 상기 단방향 예측 모션 벡터 후보 리스트에 추가하고; 상기 제1 HMVP 후보를 상기 단방향 예측 모션 벡터 후보 리스트에 추가하고; 상기 제2 공간적 후보 또는 상기 제2 시간적 후보 중 적어도 하나를 상기 단방향 예측 모션 벡터 후보 리스트에 추가하고; 상기 제2 HMVP 후보를 상기 단방향 모션 벡터 후보 리스트에 추가하도록 더 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 디코딩 방법으로서,현재 블록과 연관된 모션 보상 예측(motion compensated prediction)을 수행하기 위한 후보 리스트를 생성하는 단계 - 상기 현재 블록은 삼각형 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝됨 -;공간적 후보 또는 시간적 후보 중 적어도 하나를 상기 후보 리스트에 추가하는 단계;이전에 코딩된 블록으로부터 히스토리 기반 모션 벡터 예측(history-based motion vector prediction; HMVP) 후보를 도출하는 단계;상기 HMVP 후보를 상기 후보 리스트에 추가하는 단계;상기 후보 리스트에 기초하여 상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션을 포함하는 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 HMVP 후보가 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나 후에 상기 후보 리스트에 추가되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 HMVP 후보와, 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나를 인터리브(interleave)하는 단계를 더 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하는 단계를 더 포함하고,  상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관되며, 상기 제1 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 제2 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 상기 현재 블록이 디코딩되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하도록 더 구성되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 디코딩되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션과 연관된 병합 인덱스(merge index)를 식별하는 단계; 및상기 병합 인덱스에 기초하여 상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 HMVP 후보는 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나 후에 상기 후보 리스트에 추가되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 공간적 후보 또는 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 디코딩되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 HMVP 후보는 모션 정보 및 참조 인덱스를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 제2 파티션은 비스듬히(at an angle) 파티셔닝되고 상기 삼각형 제1 파티션과 상이한 치수를 갖는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 후보 리스트는 단방향 예측(uni-prediction) 모션 벡터 후보 리스트인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 인코딩 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 현재 블록과 연관된 모션 보상 예측(motion compensated prediction)을 수행하기 위한 후보 리스트를 생성하고 - 상기 현재 블록은 삼각형 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝됨 -; 공간적 후보 또는 시간적 후보 중 적어도 하나를 상기 후보 리스트에 추가하고; 이전에 코딩된 블록으로부터 히스토리 기반 모션 벡터 예측(history-based motion vector prediction; HMVP) 후보를 도출하고; 상기 HMVP 후보를 상기 후보 리스트에 추가하고; 상기 후보 리스트에 기초하여 상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션을 포함하는 상기 현재 블록을 인코딩하도록구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하도록 더 구성되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관되며, 상기 제1 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 제2 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 상기 현재 블록이 인코딩되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하도록 더 구성되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 인코딩되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 프로세서는,상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션과 연관된 병합 인덱스(merge index)를 식별하고;상기 병합 인덱스에 기초하여 상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하도록 더 구성되고, 상기 HMVP 후보는 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나 후에 상기 후보 리스트에 추가되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 공간적 후보 또는 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 인코딩되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 인코딩 방법으로서,현재 블록과 연관된 모션 보상 예측(motion compensated prediction)을 수행하기 위한 후보 리스트를 생성하는 단계 - 상기 현재 블록은 삼각형 제1 파티션 및 제2 파티션으로 파티셔닝됨 -;공간적 후보 또는 시간적 후보 중 적어도 하나를 상기 후보 리스트에 추가하는 단계;이전에 코딩된 블록으로부터 히스토리 기반 모션 벡터 예측(history-based motion vector prediction; HMVP) 후보를 도출하는 단계;상기 HMVP 후보를 상기 후보 리스트에 추가하는 단계; 및상기 후보 리스트에 기초하여 상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션을 포함하는 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하는 단계를 더 포함하고,  상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관되며, 상기 제1 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 제2 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 상기 현재 블록이 인코딩되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 인코딩되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,상기 삼각형 제1 파티션 및 상기 제2 파티션과 연관된 병합 인덱스(merge index)를 식별하는 단계;상기 병합 인덱스에 기초하여 상기 후보 리스트로부터 제1 후보 및 상기 후보 리스트로부터 제2 후보를 식별하는 단계를 더 포함하고,, 상기 HMVP 후보는 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보 중 적어도 하나 후에 상기 후보 리스트에 추가되고, 상기 제1 후보는 상기 삼각형 제1 파티션과 연관된 HMVP 후보이고, 상기 제2 후보는 상기 제2 파티션과 연관된 공간적 후보 또는 시간적 후보이며, 상기 현재 블록은 상기 HMVP 후보가 상기 삼각형 제1 파티션과 연관되고 상기 상기 공간적 후보 또는 상기 시간적 후보가 상기 제2 파티션과 연관되는 것에 기초하여 인코딩되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 하나 이상의 프로세서로 하여금 제11항 또는 제24항에 따른 방법을 수행하게 하기 위한 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XIU, Xiaoyu</engName><name>시우, 샤오유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HE, Yuwen</engName><name>헤, 유웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LUO, Jiancong</engName><name>루오, 지안콩</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/786,429</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0786927-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023414.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d41aeaf5ef5dea726b5c80ef9540238c2d4d54e1f03d8ee11573dd246e6f618056e00c01a99acc1dbc6d54a4a8699add715a9e8660eed738</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9e125ac59c421ac5e6c9e80f9bd1e957f3a2435f4986ab01dac6f22d954910c714568bf554b0d284b1ee24e3668c95f085ea73f7d0c5b312</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>