<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:32.5132</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.07.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0093106</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>얼굴 비디오 생성 방법, 장치 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>FACE VIDEO GENERATION METHOD, DEVICE AND ELECTRONIC EQUIPMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.08.01</openDate><openNumber>10-2024-0117509</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 얼굴 비디오 생성 방법, 장치 및 전자 기기를 제공하며, 인공지능 기술 분야, 특히 딥러닝, 빅 데이터, 컴퓨터 비전, 음성 기술 등 기술 분야에 관한 것이다. 구체적인 구현 수단으로서, 입모양 멀티미디어 리소스 및 타겟 객체의 기준 얼굴 이미지를 획득하고; 타겟 객체의 기준 스타일 벡터를 획득하고; 입모양 멀티미디어 리소스의 각 리소스 프레임에 대해, 리소스 프레임에 대한 특징 추출 처리를 수행하여, 입모양 구동 특징을 획득하고; 입모양 구동 특징, 기준 얼굴 이미지 및 기준 스타일 벡터에 따라, 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지를 생성하고; 나아가 타겟 객체의 스타일 얼굴 비디오를 결정한다. 여기서, 타겟 객체의 기준 스타일 벡터는, 타겟 객체의 개성화 입모양 스타일을 나타낼 수 있고, 생성된 스타일 얼굴 비디오가 타겟 객체의 개성화 입모양 스타일을 나타낼 수 있도록 확보함으로써, 생성된 스타일 얼굴 비디오의 정확도를 향상시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 얼굴 비디오 생성 방법에 있어서,입모양 멀티미디어 리소스 및 타겟 객체의 기준 얼굴 이미지를 획득하는 단계;상기 타겟 객체의 기준 스타일 벡터를 획득하는 단계;상기 입모양 멀티미디어 리소스의 각 리소스 프레임에 대해, 상기 리소스 프레임에 대한 특징 추출 처리를 수행하여, 입모양 구동 특징을 획득하는 단계;상기 입모양 구동 특징, 상기 기준 얼굴 이미지 및 상기 기준 스타일 벡터에 따라, 상기 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지를 생성하는 단계; 및상기 입모양 멀티미디어 리소스의 각 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지에 따라, 상기 타겟 객체의 스타일 얼굴 비디오를 결정하는 단계;를 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 기준 스타일 벡터는 가우스 분포에 부합하고; 상기 타겟 객체의 기준 스타일 벡터를 획득하는 단계는, 각 후보 가우스 분포를 획득하는 단계;샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 샘플 리소스 프레임, 상기 타겟 객체의 샘플 기준 얼굴 이미지, 및 상기 타겟 객체의 샘플 스타일 얼굴 비디오 중 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 비디오 프레임을 획득하는 단계;상기 샘플 리소스 프레임, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지 및 상기 샘플 비디오 프레임에 따라, 각 후보 가우스 분포에서 타겟 가우스 분포를 선택하는 단계; 및상기 타겟 가우스 분포를 만족하는 스타일 벡터를 상기 타겟 객체의 기준 스타일 벡터로 사용하는 단계;를 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 샘플 리소스 프레임, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지 및 상기 샘플 비디오 프레임에 따라, 각 후보 가우스 분포에서 타겟 가우스 분포를 선택하는 단계는,상기 샘플 리소스 프레임의 샘플 입모양 구동 특징을 결정하는 단계;순차적으로 각 후보 가우스 분포에 대해, 상기 후보 가우스 분포에 부합하는 후보 스타일 벡터를 결정하는 단계;상기 후보 스타일 벡터, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지 및 상기 샘플 입모양 구동 특징에 따라, 예측 스타일 얼굴 이미지를 생성하는 단계; 및상기 예측 스타일 얼굴 이미지와 상기 샘플 비디오 프레임 간의 유사도가 유사도 조건을 만족하는 경우, 상기 후보 가우스 분포를 상기 타겟 가우스 분포로 결정하는 단계;를 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 입모양 구동 특징, 상기 기준 얼굴 이미지 및 상기 기준 스타일 벡터에 따라, 상기 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지를 생성하는 단계는, 상기 입모양 구동 특징 및 상기 기준 스타일 벡터에 따라, 스타일 입모양 구동 특징을 결정하는 단계; 및상기 스타일 입모양 구동 특징 및 상기 기준 얼굴 이미지에 따라, 상기 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지를 생성하는 단계;를 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 입모양 멀티미디어 리소스는 입모양 오디오 또는 입모양 비디오인, 것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 입모양 멀티미디어 리소스는 비타겟 객체의 입모양 멀티미디어 리소스이거나; 또는 합성된 입모양 멀티미디어 리소스인, 것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법에 있어서,사전 트레이닝된 얼굴 입모양 구동 모델 및 인코딩 네트워크를 획득하는 단계 - 상기 얼굴 입모양 구동 모델은 순차적으로 연결된 특징 추출 네트워크와 얼굴 구동 네트워크를 포함함 -;샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 각 샘플 리소스 프레임의 샘플 입모양 구동 특징, 샘플 기준 얼굴 이미지 및 샘플 스타일 얼굴 비디오를 획득하는 단계 - 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 샘플 리소스 프레임은, 상기 샘플 스타일 얼굴 비디오의 샘플 비디오 프레임과 일대일로 대응됨 -; 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 각 샘플 리소스 프레임에 대해, 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 입모양 구동 특징 및 샘플 비디오 프레임을 초기 인코딩 네트워크에 입력하여, 상기 인코딩 네트워크에서 출력된 예측 스타일 벡터를 획득하는 단계;상기 예측 스타일 벡터, 상기 샘플 입모양 구동 특징 및 상기 샘플 기준 얼굴 이미지를 상기 얼굴 구동 네트워크에 입력하여, 상기 얼굴 구동 네트워크에서 출력된 예측 스타일 얼굴 이미지를 획득하는 단계; 및 상기 예측 스타일 벡터가 속한 분포, 가우스 분포, 상기 예측 스타일 얼굴 이미지 및 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 비디오 프레임에 따라, 상기 인코딩 네트워크 및 상기 얼굴 입모양 구동 모델의 상기 얼굴 구동 네트워크에 대해 파라미터 조정 처리를 수행하여, 트레이닝된 얼굴 입모양 구동 모델을 획득하는 단계;를 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 각 샘플 리소스 프레임의 샘플 입모양 구동 특징, 샘플 기준 얼굴 이미지 및 샘플 스타일 얼굴 비디오를 획득하는 단계는, 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지, 및 상기 샘플 스타일 얼굴 비디오를 획득하는 단계; 및상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 각 샘플 리소스 프레임에 대해, 상기 샘플 리소스 프레임을 상기 얼굴 입모양 구동 모델의 특징 추출 네트워크에 입력하여, 상기 특징 추출 네트워크에서 출력된 상기 샘플 리소스 프레임의 샘플 입모양 구동 특징을 획득하는 단계;를 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지, 및 상기 샘플 스타일 얼굴 비디오를 획득하는 단계는, 샘플 얼굴 비디오를 획득하며, 상기 샘플 얼굴 비디오를 상기 샘플 스타일 얼굴 비디오로 사용하고, 상기 샘플 얼굴 비디오 또는 상기 샘플 얼굴 비디오 중의 오디오를 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스로 사용하고,상기 샘플 얼굴 비디오 중 임의의 하나의 비디오 프레임을 상기 샘플 기준 얼굴 이미지로 사용하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 예측 스타일 벡터가 속한 분포, 가우스 분포, 상기 예측 스타일 얼굴 이미지 및 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 비디오 프레임에 따라, 상기 인코딩 네트워크 및 상기 얼굴 입모양 구동 모델의 상기 얼굴 구동 네트워크에 대해 파라미터 조정 처리를 수행하여, 트레이닝된 얼굴 입모양 구동 모델을 획득하는 단계는, 상기 예측 스타일 벡터가 속한 분포, 상기 가우스 분포 및 제1 서브 손실 함수에 따라, 상기 제1 서브 손실 함수의 값을 결정하는 단계;상기 예측 스타일 얼굴 이미지, 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 비디오 프레임 및 제2 서브 손실 함수에 따라, 상기 제2 서브 손실 함수의 값을 결정하는 단계;상기 제1 서브 손실 함수의 값 및 상기 제2 서브 손실 함수의 값에 따라, 손실 함수의 값을 결정하는 단계; 및상기 손실 함수의 값에 따라, 상기 인코딩 네트워크 및 상기 얼굴 입모양 구동 모델의 상기 얼굴 구동 네트워크에 대해 파라미터 조정 처리를 수행하여, 트레이닝된 얼굴 입모양 구동 모델을 획득하는 단계;를 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 얼굴 비디오 생성 장치에 있어서, 입모양 멀티미디어 리소스 및 타겟 객체의 기준 얼굴 이미지를 획득하는 제1 획득 모듈;상기 타겟 객체의 기준 스타일 벡터를 획득하는 제2 획득 모듈;상기 입모양 멀티미디어 리소스의 각 리소스 프레임에 대해, 상기 리소스 프레임에 대한 특징 추출 처리를 수행하여, 입모양 구동 특징을 획득하는 특징 추출 모듈;상기 입모양 구동 특징, 상기 기준 얼굴 이미지 및 상기 기준 스타일 벡터에 따라, 상기 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지를 생성하는 생성 모듈; 및상기 입모양 멀티미디어 리소스의 각 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지에 따라, 상기 타겟 객체의 스타일 얼굴 비디오를 결정하는 결정 모듈;을 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 기준 스타일 벡터는 가우스 분포에 부합하고; 상기 제2 획득 모듈은 제1 획득 유닛, 제2 획득 유닛, 선택 유닛 및 결정 유닛을 포함하며, 상기 제1 획득 유닛은 각 후보 가우스 분포를 획득하고;상기 제2 획득 유닛은 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 샘플 리소스 프레임, 상기 타겟 객체의 샘플 기준 얼굴 이미지, 및 상기 타겟 객체의 샘플 스타일 얼굴 비디오 중 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 비디오 프레임을 획득하고;상기 선택 유닛은 상기 샘플 리소스 프레임, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지 및 상기 샘플 비디오 프레임에 따라, 각 후보 가우스 분포에서 타겟 가우스 분포를 선택하고; 상기 결정 유닛은 상기 타겟 가우스 분포를 만족하는 스타일 벡터를 상기 타겟 객체의 기준 스타일 벡터로 사용하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 선택 유닛은,상기 샘플 리소스 프레임의 샘플 입모양 구동 특징을 결정하고;순차적으로 각 후보 가우스 분포에 대해, 상기 후보 가우스 분포에 부합하는 후보 스타일 벡터를 결정하고;상기 후보 스타일 벡터, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지 및 상기 샘플 입모양 구동 특징에 따라, 예측 스타일 얼굴 이미지를 생성하고; 상기 예측 스타일 얼굴 이미지와 상기 샘플 비디오 프레임 간의 유사도가 유사도 조건을 만족하는 경우, 상기 후보 가우스 분포를 상기 타겟 가우스 분포로 결정하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 생성 모듈은, 상기 입모양 구동 특징 및 상기 기준 스타일 벡터에 따라, 스타일 입모양 구동 특징을 결정하고; 상기 스타일 입모양 구동 특징 및 상기 기준 얼굴 이미지에 따라, 상기 리소스 프레임에 대응되는 스타일 얼굴 이미지를 생성하는,것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 입모양 멀티미디어 리소스는 입모양 오디오 또는 입모양 비디오인, 것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 입모양 멀티미디어 리소스는 비타겟 객체의 입모양 멀티미디어 리소스이거나; 또는 합성된 입모양 멀티미디어 리소스인, 것을 특징으로 하는 얼굴 비디오 생성 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 장치에 있어서,사전 트레이닝된 얼굴 입모양 구동 모델 및 인코딩 네트워크를 획득하는 제1 획득 모듈 - 상기 얼굴 입모양 구동 모델은 순차적으로 연결된 특징 추출 네트워크와 얼굴 구동 네트워크를 포함함 -;샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 각 샘플 리소스 프레임의 샘플 입모양 구동 특징, 샘플 기준 얼굴 이미지 및 샘플 스타일 얼굴 비디오를 획득하는 제2 획득 모듈 - 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 샘플 리소스 프레임은, 상기 샘플 스타일 얼굴 비디오의 샘플 비디오 프레임과 일대일로 대응됨 -; 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 각 샘플 리소스 프레임에 대해, 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 입모양 구동 특징 및 샘플 비디오 프레임을 초기 인코딩 네트워크에 입력하여, 상기 인코딩 네트워크에서 출력된 예측 스타일 벡터를 획득하는 제3 획득 모듈;상기 예측 스타일 벡터, 상기 샘플 입모양 구동 특징 및 상기 샘플 기준 얼굴 이미지를 상기 얼굴 구동 네트워크에 입력하여, 상기 얼굴 구동 네트워크에서 출력된 예측 스타일 얼굴 이미지를 획득하는 제4 획득 모듈; 및 상기 예측 스타일 벡터가 속한 분포, 가우스 분포, 상기 예측 스타일 얼굴 이미지 및 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 비디오 프레임에 따라, 상기 인코딩 네트워크 및 상기 얼굴 입모양 구동 모델의 상기 얼굴 구동 네트워크에 대해 파라미터 조정 처리를 수행하여, 트레이닝된 얼굴 입모양 구동 모델을 획득하는 트레이닝 모듈;을 포함하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제2 획득 모듈은 제1 획득 유닛 및 제2 획득 유닛을 포함하며, 상기 제1 획득 유닛은 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스, 상기 샘플 기준 얼굴 이미지, 및 상기 샘플 스타일 얼굴 비디오를 획득하고; 상기 제2 획득 유닛은 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스의 각 샘플 리소스 프레임에 대해, 상기 샘플 리소스 프레임을 상기 얼굴 입모양 구동 모델의 특징 추출 네트워크에 입력하여, 상기 특징 추출 네트워크에서 출력된 상기 샘플 리소스 프레임의 샘플 입모양 구동 특징을 획득하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 획득 유닛은, 샘플 얼굴 비디오를 획득하며, 상기 샘플 얼굴 비디오를 상기 샘플 스타일 얼굴 비디오로 사용하고, 상기 샘플 얼굴 비디오 또는 상기 샘플 얼굴 비디오 중의 오디오를 상기 샘플 입모양 멀티미디어 리소스로 사용하고,상기 샘플 얼굴 비디오 중 임의의 하나의 비디오 프레임을 상기 샘플 기준 얼굴 이미지로 사용하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 트레이닝 모듈은, 상기 예측 스타일 벡터가 속한 분포, 상기 가우스 분포 및 제1 서브 손실 함수에 따라, 상기 제1 서브 손실 함수의 값을 결정하고;상기 예측 스타일 얼굴 이미지, 상기 샘플 리소스 프레임에 대응되는 샘플 비디오 프레임 및 제2 서브 손실 함수에 따라, 상기 제2 서브 손실 함수의 값을 결정하고;상기 제1 서브 손실 함수의 값 및 상기 제2 서브 손실 함수의 값에 따라, 손실 함수의 값을 결정하고;상기 손실 함수의 값에 따라, 상기 인코딩 네트워크 및 상기 얼굴 입모양 구동 모델의 상기 얼굴 구동 네트워크에 대해 파라미터 조정 처리를 수행하여, 트레이닝된 얼굴 입모양 구동 모델을 획득하는,것을 특징으로 하는 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 전자 기기에 있어서, 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신 가능하게 연결되는 메모리;를 포함하고,상기 메모리에는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령이 저장되어 있고, 상기 명령이 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 적어도 하나의 프로세서가 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 얼굴 비디오 생성 방법, 또는 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법을 수행하는, 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 명령이 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 명령은 컴퓨터가 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 얼굴 비디오 생성 방법, 또는 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법을 수행하도록 사용되는, 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 수행될 경우, 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 얼굴 비디오 생성 방법, 또는 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 얼굴 입모양 구동 모델의 트레이닝 방법이 구현되는, 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이디안 디스트릭트 샹디 **번가 넘버 **, 바이두 캠퍼스 *층</address><code>520190701941</code><country>중국</country><engName>BEIJING BAIDU NETCOM SCIENCE TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 바이두 넷컴 사이언스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>FAN, Xirui</engName><name>판, 시루이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Yafei</engName><name>차오, 야페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yi</engName><name>첸, 이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>DU, Zongcai</engName><name>두, 종차이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이뎬 디...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Zhiqiang</engName><name>왕, 지치앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410147213.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0765549-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.07.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9007880-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240093106.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933ec89e4738661d6a83edc9740be40ae8bfda489d187895ee5af6ed96effbc794149ba826a4d6409ac09c8217001f3bc40ae7df98af9d4a95</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31f9b5a886f3eb51adc09609f4e26d085f3ccde25f02b6ac2efb88c622a5c3022d36ae11ffcc188d7bbcd1700d85d9da62d806d9074e9cfa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>