<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:45.045</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7022331</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시퀀스 전송 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SEQUENCE TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.07</openDate><openNumber>10-2025-0119613</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 시퀀스 전송 방법 및 장치를 제공한다. 이 방법은 통신 장치가 제1 시퀀스 세트 내의 시퀀스에 기초하여 신호를 전송하는 단계를 포함한다. 제1 시퀀스 세트는 제1 행렬과 제1 함수 중 적어도 하나와 조합하여 제1 베이스 시퀀스 세트에 기초하여 결정된다. 따라서, 제1 행렬 및/또는 제1 함수를 사용함으로써, 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스에 기초하여 신호가 전송될 때 통신 성능이 향상될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024124573</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/139755</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시퀀스 전송 방법으로서,제1 시퀀스 세트를 획득하는 단계 - 상기 제1 시퀀스 세트는 제1 행렬과 제1 함수 중 적어도 하나와 제1 베이스 시퀀스 세트에 기초하여 결정됨 - 와,상기 제1 시퀀스 세트 내 시퀀스에 기초하여 신호를 전송하는 단계를 포함하는 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내 시퀀스를 확장하는데 사용되는,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 시퀀스 세트의 시퀀스 길이는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 시퀀스 길이의 정수 배이고, 및/또는 상기 제1 시퀀스 세트의 시퀀스 개수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 시퀀스 개수의 정수 배인,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 임의의 시퀀스, 상수가 곱해진 임의의 시퀀스, 또는 임의의 시퀀스의 켤레 시퀀스는 상기 제1 시퀀스 세트 내의 시퀀스의 서브시퀀스이며, 상기 서브시퀀스는 등간격 샘플링 방식으로 획득되는,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 및 상기 제1 함수는,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 일반항이 인 다상 시퀀스이고 - e는 오일러 상수이고, 1≤n≤N이며, a, b, c 및 d는 모두 상수이고, j=이며, N은 소수임 -, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스에 대해 시퀀스 접속을 수행하는 것을 포함한다는 조건을 만족하는,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는,상기 제1 행렬은 로 표현되고, 상기 제1 함수는 상기 제1 행렬 내의 x1과 x2를 각각 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 다른 시퀀스로 교체하는데 사용된다 - x2*는 시퀀스 x2의 켤레 시퀀스를 나타내고, x1*는 시퀀스 x1의 켤레 시퀀스를 나타내며, -x2는 시퀀스 x2에 -1을 곱한 것을 나타냄 - 는 조건을 만족하는, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는, 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 이진 시퀀스이고, 상기 제1 행렬은 2x2 행렬, 4x4 행렬 또는 8x8 행렬의 실수 직교 코딩 행렬이며, 상기 제1 함수는 상기 제1 행렬 내의 적어도 두 요소를 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스로 교체하는 데 사용되거나,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스가 일반항이 인 다상 시퀀스이고 - e는 오일러 상수이고, 1≤n≤N이며, a, b, c 및 d는 모두 상수이고, j=이며, N은 소수임 -, 상기 제1 함수는 단위 행렬이고, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 대해 크로네커 곱(Kronecker product)을 수행하는 것을 포함하거나,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들은 상보 시퀀스 쌍 또는 상보 시퀀스 세트이고, 상기 제1 행렬은 단위 행렬이고, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 대해 크로네커 곱 또는 아다마르 곱(Hadamard product)을 수행하는 것을 포함하거나,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 최대 길이의 시퀀스이고, 상기 제1 행렬은 행 단위 행렬 또는 열 단위 행렬이며, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형식 및 상기 제1 행렬에 대해 크로네커 곱 또는 아다마르 곱을 수행하는 것을 포함한다는 조건을 만족하는,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 일반항이 인 시퀀스이고 - f(n)은 [0, q-1]에 속하는 값을 갖는 양의 정수이고, d는 상수이며, j=이고, q는 양의 정수이며, 상기 제1 행렬은 갈루아 유한체(Galois finite field) GF(q) 상의 선형 행렬이고, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 대한 행렬 곱을 수행하는 것을 포함한다는 조건을 만족하는,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트는 제2 베이스 시퀀스 세트 및 제2 함수와 제2 행렬 중 적어도 하나에 기초하여 결정되고, 상기 제2 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는, 일반항이 인 다상 시퀀스 - e는 오일러 상수이고, 1≤n≤N이며, a, b, c 및 d는 모두 상수이고, j=이며, N은 소수임 -, 이진 시퀀스, 및 일반항이 인 시퀀스 - f(n)은 [0, q-1]에 속하는 값을 갖는 양의 정수이고, d는 상수이며, j=이고, q는 양의 정수임 -중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 함수는,  상기 제2 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들에 시퀀스 접속을 수행하는 것, 상기 제2 행렬 내의 적어도 2개의 요소를 상기 제2 베이스 시퀀스 세트 내의 다른 시퀀스로 교체하는 것과, 상기 제2 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제2 행렬에 대해 크로네커 곱 또는 아다마르 곱을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 행렬은,  2x2 행렬, 4x4 행렬 또는 8x8 행렬의 실수 직교 코딩 행렬과, 단위 행렬중 적어도 하나를 포함하는 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 또는 제9항에 있어서,상기 단위 행렬은 이산 푸리에 변환(DFT) 행렬, 순환 이동 직교 행렬 또는 순환 단위 행렬인, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시퀀스 세트 내의 시퀀스에 기초하여 신호를 전송하는 단계는,제2 시퀀스 세트를 획득하는 단계 - 상기 제2 시퀀스 세트는 상기 제1 시퀀스 세트의 서브세트임 - 와,상기 제2 시퀀스 세트를 전송 리소스에 매핑하여 제1 신호를 획득하는 단계와,상기 제1 신호를 전송하는 단계를 포함하는, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제2 시퀀스 세트를 상기 전송 리소스에 매핑하는 단계는,상기 제2 시퀀스 세트 내의 서로 다른 시퀀스들을 서로 다른 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 심볼에 매핑하는 단계, 또는 상기 제2 시퀀스 세트 내의 K개의 시퀀스를 동일한 OFDM 심볼에 매핑하는 단계를 포함하는 - K는 1보다 큰 양의 정수임 -,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제2 시퀀스 세트 내의 상기 K개의 시퀀스를 상기 동일한 OFDM 심볼에 매핑하는 단계는, 상기 제2 시퀀스 세트 내의 상기 K개의 시퀀스를 연속적으로 분포된 N개의 서브 캐리어에 개별적으로 매핑하는 단계, 또는 상기 제2 시퀀스 세트 내의 상기 K개의 시퀀스를 동일 간격의 K*N개의 서브 캐리어에 인터리빙 방식으로 개별적으로 매핑하는 단계를 포함하고,N은 상기 제1 시퀀스 세트 및 상기 제2 시퀀스 세트의 시퀀스 길이이고, N은 양의 정수이고, K≤M이고, M은 상기 제2 시퀀스 세트의 시퀀스 개수인, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시퀀스 세트 내 시퀀스에 기초하여 상기 신호를 전송하는 단계는,제1 신호를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 신호는 상기 제2 시퀀스 세트를 전송 리소스에 매핑하여 획득되고, 상기 제2 시퀀스 세트는 상기 제1 시퀀스 세트의 서브세트인, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들은 제1 ZC 시퀀스 및 제2 ZC 시퀀스이고, 상기 제1 행렬은 이며, 상기 제1 함수는 x 및 y를 각각 상기 제1 ZC 시퀀스 및 상기 제2 ZC 시퀀스로 교체하는데 사용되고, y*는 시퀀스 y의 켤레 시퀀스를 나타내며, x*는 시퀀스 x의 켤레 시퀀스를 나타내고, -y는 시퀀스 y에 -1을 곱한 것을 나타내는, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 ZC 시퀀스는 zc1로 표현되고, 상기 제2 ZC 시퀀스는 zc2로 표현되며, 상기 제1 시퀀스 세트 내 시퀀스들은, [zc1, zc2*] - zc2*는 zc2의 켤레 시퀀스를 나타냄 - 와, [-zc2, zc1*] - -zc2는 zc2에 -1을 곱한 값을 나타내고, zc1*는 zc1의 켤레 시퀀스를 나타냄 - 를 포함하는 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,제1 베이스 시퀀스는 제3 행렬 내의 요소들의 행을 포함하고, 상기 제3 행렬은 이진 행렬이고, 상기 제1 행렬 내의 제1 요소 행 및 제2 요소 행은 골레이 상보 시퀀스를 형성하고, 상기 제1 행렬은 순환 이동 직교 행렬이며, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 크로네커 곱을 수행하는 것을 포함하고, 상기 제1 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 제4 행렬 내의 요소들의 행이며, 상기 제4 행렬은 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 크로네커 곱을 수행하여 획득된 행렬인, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 또한, 제1 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 시그널링은, 베이스 시퀀스의 후보 세트 중에서 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스를 나타내는 제1 정보,제1 행렬의 후보 세트 중에서 상기 제1 행렬을 나타내는 제2 정보, 및 제1 함수의 후보 세트 중에서 상기 제1 함수를 나타내는 제3 정보중 적어도 하나의 정보를 포함하는, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 방법은 또한, 제2 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 시그널링은,상기 베이스 시퀀스의 후보 세트,상기 제1 행렬의 후보 세트, 및상기 제1 함수의 후보 세트중 적어도 하나를 나타내는, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 또한, 제3 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 시그널링은,변조 스킴의 후보 세트 중에서 상기 시퀀스의 변조 스킴을 나타내고, 및/또는코딩 스킴의 후보 세트 중에서 상기 시퀀스의 코딩 스킴을 나타내는, 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 방법은 또한, 제4 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제4 시그널링은,변조 스킴의 후보 세트 및/또는 코딩 스킴의 후보 세트를 나타내는,시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 시퀀스의 변조 스킴을 결정하는 단계 - 상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 상기 적어도 하나는 상기 시퀀스의 변조 스킴에 대응함 -, 및/또는상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 시퀀스의 코딩 스킴을 결정하는 단계 - 상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 상기 적어도 하나는 상기 시퀀스의 코딩 스킴에 대응함 - 를 더 포함하는 시퀀스 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 시퀀스 전송 장치로서,제1 시퀀스 세트를 획득하도록 구성된 처리 유닛 - 상기 제1 시퀀스 세트는 제1 베이스 시퀀스 세트, 및 제1 행렬과 제1 함수 중 적어도 하나에 기초하여 결정됨 - 과,상기 제1 시퀀스 세트 내의 시퀀스에 기초하여 신호를 전송하도록 구성된 통신 유닛을 포함하는 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스를 확장하는데 사용되는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서,상기 제1 시퀀스 세트의 시퀀스 길이는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 시퀀스 길이의 정수 배이고, 및/또는 상기 제1 시퀀스 세트의 시퀀스 개수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 시퀀스 개수의 정수 배인,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 임의의 시퀀스, 상수가 곱해진 임의의 시퀀스, 또는 임의의 시퀀스의 켤레 시퀀스는 상기 제1 시퀀스 세트 내의 시퀀스의 서브시퀀스이며, 상기 서브시퀀스는 등간격 샘플링 방식으로 획득되는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 및 상기 제1 함수는,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 일반항이 인 다상 시퀀스이고 - e는 오일러 상수이고, 1≤n≤N이며, a, b, c 및 d는 모두 상수이고, j=이며, N은 소수임 -, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들에 대해 시퀀스 접속을 수행하는 것을 포함한다는 조건을 만족하는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는,상기 제1 행렬은 로 표현되고, 상기 제1 함수는 상기 제1 행렬 내의 x1과 x2를 각각 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 다른 시퀀스로 교체하는데 사용되며, x2*는 시퀀스 x2의 켤레 시퀀스를 나타내고, x1*는 시퀀스 x1의 켤레 시퀀스를 나타내고, -x2는 시퀀스 x2에 -1을 곱한 것을 나타낸다는 조건을 만족하는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 이진 시퀀스이고, 상기 제1 행렬은 2x2 행렬, 4x4 행렬 또는 8x8 행렬의 실수 직교 코딩 행렬이며, 상기 제1 함수는 상기 제1 행렬 내의 적어도 두 요소를 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들로 교체하는데 사용되거나, 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 상기 시퀀스는 일반항이 인 다상 시퀀스이고 - e는 오일러 상수이고, 1≤n≤N이며, a, b, c 및 d는 모두 상수이고, j=이며, N은 소수임 -, 상기 제1 행렬은 단위 행렬이고, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 대한 크로네커 곱(Kronecker product)을 수행하는 것을 포함하거나,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들은 상보 시퀀스 쌍 또는 상보 시퀀스 세트를 형성하고, 상기 제1 행렬은 단위 행렬이고, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 크로네커 곱 또는 아다마르 곱을 수행하는 것을 포함하거나,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 최대 길이의 시퀀스이고, 상기 제1 행렬은 행 단위 행렬 또는 열 단위 행렬이며, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 크로네커 곱 또는 아다마르 곱을 수행하는 것을 포함한다는 조건을 만족하는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항 또는 제24항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수는, 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 일반항이 인 시퀀스이고 - f(n)은 [0, q-1]에 속하는 값을 갖는 양의 정수이고, d는 상수이며,  j=이고, q는 양의 정수이고, 상기 제1 행렬은 갈루아 유한체 GF(q) 상의 선형 행렬이고, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 대해 행렬 곱을 수행하는 것을 포함한다는 조건을 만족하는, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트는 제2 베이스 시퀀스 세트 및 제2 함수와 제2 행렬 중 적어도 하나에 기초하여 결정되고, 상기 제2 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스는, 일반항이 인 다상 시퀀스 - e는 오일러 상수이고, 1≤n≤N이며, a, b, c 및 d는 모두 상수이고, j=이며, N은 소수임, 이진 시퀀스, 및  일반항이 인 시퀀스 - f(n)은 [0, q-1]에 속하는 값을 갖는 양의 정수이고, d는 상수이며, j=이고, q는 양의 정수임 -중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 함수는,  상기 제2 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들에 시퀀스 접속을 수행하는 것, 상기 제2 행렬 내의 적어도 2개의 요소를 상기 베이스 시퀀스 세트 내의 다른 시퀀스로 교체하는 것, 및 상기 제2 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제2 행렬에 크로네커 곱 또는 아다마르 곱을 수행하는 것 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 행렬은  2x2 행렬, 4x4 행렬 또는 8x8 행렬의 실수 직교 코딩 행렬, 및 단위 행렬중 적어도 하나를 포함하는, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서,상기 단위 행렬은 이산 푸리에 변환(DFT) 행렬, 순환 이동 직교 행렬 또는 순환 단위 행렬인, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 유닛은 구체적으로,  제2 시퀀스 세트를 획득하고 - 상기 제2 시퀀스 세트는 상기 제1 시퀀스 세트의 서브세트임 - , 상기 제2 시퀀스 세트를 전송 리소스에 매핑하여 제1 신호를 획득하고, 상기 제1 신호를 전송하도록 구성되는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 통신 유닛은 구체적으로,  상기 제2 시퀀스 세트 내의 서로 다른 시퀀스들을 서로 다른 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 심볼에 매핑하고, 또는  상기 제2 시퀀스 세트 내의 K개의 시퀀스를 동일한 OFDM 심볼에 매핑하도록 - K는 1보다 큰 양의 정수임 - 구성되는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 통신 유닛은 구체적으로,  상기 제2 시퀀스 세트 내의 상기 K개의 시퀀스를 연속적으로 분포된 N개의 서브 캐리어에 개별적으로 매핑하거나,  상기 제2 시퀀스 세트 내의 상기 K개의 시퀀스를 동일 간격의 K*N개의 서브 캐리어에 인터리빙 방식으로 개별적으로 매핑하도록 더 구성되고, N은 상기 제1 시퀀스 세트 및 상기 제2 시퀀스 세트의 시퀀스 길이이고, N은 양의 정수이고, K≤M이고, M은 상기 제2 시퀀스 세트의 시퀀스 개수인, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제23항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 유닛은 구체적으로, 제1 신호를 수신하도록 더 구성되고, 상기 제1 신호는 제2 시퀀스 세트를 전송 리소스에 매핑하여 획득되고, 상기 제2 시퀀스 세트는 상기 제1 시퀀스 세트의 서브세트인, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제23항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스들은 제1 ZC 시퀀스 및 제2 ZC 시퀀스이고, 상기 제1 행렬은 이고, 상기 제1 함수는 x 및 y를 각각 상기 제1 ZC 시퀀스 및 상기 제2 ZC 시퀀스로 교체하는데 사용되며, y*는 시퀀스 y의 켤레 시퀀스를 나타내고, x*는 시퀀스 x의 켤레 시퀀스를 나타내고, -y는 시퀀스 y에 -1을 곱한 것을 나타내는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 제1 ZC 시퀀스는 zc1로 표현되고, 상기 제2 ZC 시퀀스는 zc2로 표현되며, 상기 제1 시퀀스 세트 내의 상기 시퀀스들은,  [zc1, zc2*] - zc2*는 zc2의 켤레 시퀀스를 나타냄 -, [-zc2, zc1*] - zc2는 zc2에 -1을 곱한 값을 나타내고, zc1*는 zc1의 켤레 시퀀스를 나타냄 - 를 포함하는, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제23항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 베이스 시퀀스는 제3 행렬 내의 요소들의 행을 포함하고, 상기 제3 행렬은 이진 행렬이고, 상기 제1 행렬 내의 제1 요소 행 및 제2 요소 행은 골레이 상보 시퀀스를 형성하고, 상기 제1 행렬은 순환 이동 직교 행렬이고, 상기 제1 함수는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 크로네커 곱을 수행하는 것을 포함하고, 상기 제1 시퀀스 세트 내의 시퀀스는 제4 행렬 내의 요소들의 행이고, 상기 제4 행렬은 상기 제1 베이스 시퀀스 세트의 행렬 형태 및 상기 제1 행렬에 크로네커 곱을 수행하여 획득된 행렬인, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제23항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 유닛은 또한, 제1 시그널링을 수신하도록 더 구성되고, 상기 제1 시그널링은,  베이스 시퀀스의 후보 세트 중에서 상기 제1 베이스 시퀀스 세트 내의 시퀀스를 나타내는 제1 정보, 제1 행렬의 후보 세트 중에서 상기 제1 행렬을 나타내는 제2 정보, 및  제1 함수의 후보 세트 중에서 상기 제1 함수를 나타내는 제3 정보중 적어도 하나의 정보를 포함하는, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 통신 유닛은 또한, 제2 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 시그널링은, 상기 베이스 시퀀스의 후보 세트, 상기 제1 행렬의 후보 세트, 및 상기 제1 함수의 후보 세트중 적어도 하나를 나타내는, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제23항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 유닛은 또한, 제3 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 시그널링은, 변조 스킴의 후보 세트 중에서 상기 시퀀스의 변조 스킴을 나타내고, 및/또는 코딩 스킴의 후보 세트 중에서 상기 시퀀스의 코딩 스킴을 나타내는, 시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 통신 유닛은 또한, 제4 시그널링을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제4 시그널링은 변조 스킴의 후보 세트 및/또는 코딩 스킴의 후보 세트를 나타내는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제23항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 유닛은 또한,  상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 시퀀스의 변조 스킴을 결정하고 - 상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 상기 적어도 하나는 상기 시퀀스의 변조 스킴에 대응함 -, 및/또는 상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 시퀀스의 코딩 스킴을 결정하도록 - 상기 제1 베이스 시퀀스 세트, 상기 제1 행렬 및 상기 제1 함수 중 상기 적어도 하나는 상기 시퀀스의 코딩 스킴에 대응함 - 더 구성되는,시퀀스 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 통신 장치로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 컴퓨터 프로그램 명령을 실행하여 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,메모리 및/또는 트랜시버를 더 포함하며, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램 명령을 저장하도록 구성되고, 상기 트랜시버는 통신을 수행하기 위해 통신 장치에 의해 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 칩 시스템으로서,상기 칩 시스템은 로직 회로 및 입/출력 인터페이스를 포함하고, 상기 입/출력 인터페이스는 상기 칩 시스템 외부의 다른 통신 장치와 통신하도록 구성되고, 상기 로직 회로는 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는,칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Zhang</engName><name>장 장</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Fan</engName><name>왕 판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>FENG, Qi</engName><name>펭 퀴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0750945-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0753184-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0753213-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0113958-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257022331.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301e5fd02ecca54298a1e10f42a53c63f1e212876cf79c93f6fb0daa802119c3f3ea223a61a6d449c5c805af8036c40e21b6b3c523e880ce0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe8b26345af8682ec64eb382e37d6707633adaea8d7a836f0315214dc3250eb4ef13fc5694de67cb6eec7dc9f7a58d0de1f36c60d8559ca72</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>