<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:24.4024</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017901</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 기기를 위한 정렬 방법 및 정렬 장치, 차량 탑재 디스플레이 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>ALIGNMENT METHOD AND ALIGNMENT APPARATUS FOR DISPLAY DEVICE, AND VEHICLE-MOUNTED DISPLAY SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.08.29</openDate><openNumber>10-2024-0130682</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 이미지 처리 분야에 관한 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법 및 정렬 장치, 차량 탑재 디스플레이 시스템을 개시하며, 상기 정렬 방법은, 타깃 운송 수단 중의 사용자의 시선 포커스 영역을 결정하는 단계; 제1 카메라가 원시 시나리오에 대해 수집한 촬영 이미지를 획득하고, 촬영 이미지 중의 실체적 식별점을 추출하는 단계; 미리 획득된 캘리브레이션 파라미터를 통해, 촬영 이미지와 사용자의 현재 시계 속 가상 이미지 간의 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하되, 가상 이미지는 디스플레이 기기에 의해 투영될 이미지인 단계; 이차원 이미지 매핑 관계에 따라, 실체적 식별점을 가상 이미지에 투영하되, 가상 이미지 속의 가상 식별물은 시선 포커스 영역 중의 실체적 참조물과 정렬되는 단계를 포함한다. 본 발명은 종래 기술에서 운전자와 탑승자가 시선이 이동하는 동시에 가상-실제의 정렬이 양호한 &quot;몰입형&quot; 증강 현실 경험을 할 수 없어 운전자와 탑승자의 사용 의욕이 줄어드는 기술적 과제를 해결한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023071834</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/125475</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법으로서,타깃 운송 수단 중의 사용자의 시선 포커스 영역을 결정하되, 상기 시선 포커스 영역 내에는 하나의 실체적 참조물이 적어도 포함되는 단계;제1 카메라가 원시 시나리오에 대해 수집한 촬영 이미지를 획득하고, 상기 촬영 이미지 중의 실체적 식별점을 추출하는 단계;미리 획득된 캘리브레이션 파라미터를 통해, 상기 촬영 이미지와 사용자의 현재 시계 속 가상 이미지 간의 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하되, 상기 가상 이미지는 디스플레이 기기에 의해 투영될 이미지인 단계;상기 이차원 이미지 매핑 관계에 따라, 상기 실체적 식별점을 상기 가상 이미지에 투영하되, 상기 가상 이미지 속의 가상 식별물은 상기 시선 포커스 영역 중의 실체적 참조물과 정렬되는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,타깃 운송 수단 중의 사용자의 시선 포커스 영역을 결정하는 단계는,상기 사용자의 시선 투사 주체의 좌표를 기반으로, 상기 사용자가 상기 타깃 운송 수단의 전방에 대한 포커스 주시선을 결정하는 단계;상기 포커스 주시선과 상기 타깃 운송 수단의 전방 지면이 위치한 평면에 대해 교차 처리를 수행하여, 상기 사용자의 주시 위치점을 얻는 단계;상기 주시 위치점을 기반으로, 상기 타깃 운송 수단 중의 사용자의 시선 포커스 영역을 결정하는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 디스플레이 기기와 사용자 눈의 위치 상태에 따라, 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라와 결부하여 가상-실제 정렬 캘리브레이션 방법을 통해 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 디스플레이 기기와 상기 사용자 눈의 위치가 고정 위치에 유지되는 경우, 상기 고정 위치에서 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라와 결부하여 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 통해 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계; 또는, 상기 디스플레이 기기 및/또는 상기 사용자 눈의 위치가 변경되는 경우, 위치가 변경된 기기를 다수의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하며, 상기 기기의 실제 위치 및 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 디스플레이 기기와 상기 사용자 눈의 실제 위치는 운전자 모니터링 시스템을 통해 획득되는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 3에 있어서,상기 캘리브레이션 파라미터는, 제1 카메라에 의해 수집된 제1 이미지와 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제2 이미지 간의 제1 이차원 이미지 매핑 관계, 및 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제3 이미지와 가상 캘리브레이션 패턴 간의 제2 이차원 이미지 매핑 관계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 3에 있어서,인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라와 결부하여 가상-실제 정렬 캘리브레이션 방법을 통해 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계는,상기 디스플레이 기기의 턴-온과 턴-오프를 제어하고, 실물 캘리브레이션 패턴 및 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라 및 상기 제1 카메라에 의해 캡쳐된 이미지에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 디스플레이 기기의 턴-온과 턴-오프를 제어하고, 실물 캘리브레이션 패턴 및 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라 및 상기 제1 카메라에 의해 캡쳐된 이미지에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계는,상기 디스플레이 기기가 턴-오프된 후, 상기 실물 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 제1 카메라에 의해 수집된 제1 이미지와 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제2 이미지 간의 제3 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하는 단계;상기 디스플레이 기기가 턴-온된 후, 상기 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제3 이미지와 상기 가상 캘리브레이션 패턴 간의 제4 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하는 단계;상기 제3 이차원 이미지 매핑 관계 및 상기 제4 이차원 이미지 매핑 관계를 상기 캘리브레이션 파라미터로 특성화하는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7에 있어서,상기 실물 캘리브레이션 패턴은 상기 타깃 운송 수단의 전방에 배치되고, 상기 가상 캘리브레이션 패턴은 상기 디스플레이 기기에 의해 투영된 허상 평면에 표시되되, 상기 실물 캘리브레이션 패턴은 적어도 하나의 실물 특징점을 포함하고, 상기 가상 캘리브레이션 패턴에는 적어도 하나의 가상 특징점이 포함되는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 7에 있어서,상기 실물 캘리브레이션 패턴을 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라 시계에서 상기 실물 캘리브레이션 패턴보다 높고 상기 실물 캘리브레이션 패턴에 평행되는 등가적 실물 캘리브레이션 패턴으로 대체하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 디스플레이 기기의 턴-온과 턴-오프를 제어하고, 상기 등가적 실물 캘리브레이션 패턴 및 상기 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라 및 상기 제1 카메라에 의해 캡쳐된 이미지에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계는,상기 디스플레이 기기가 턴-오프된 후, 등가적 실물 캘리브레이션 패턴을 통해 지면에 위치한 등가적 가상 캘리브레이션 패턴을 복원하고, 상기 제1 카메라에 의해 생성된 제4 이미지에 투영하며, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 상기 등가적 실물 캘리브레이션 패턴에 관한 제5 이미지를 수집하고, 상기 제4 이미지와 상기 제5 이미지 간의 제5 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하는 단계;상기 디스플레이 기기가 턴-온된 후, 상기 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제6 이미지와 상기 가상 캘리브레이션 패턴 간의 제6 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하는 단계;상기 제5 이차원 이미지 매핑 관계 및 상기 제6 이차원 이미지 매핑 관계를 상기 캘리브레이션 파라미터로 특성화하는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,등가적 실물 캘리브레이션 패턴을 통해 지면에 위치한 등가적 가상 캘리브레이션 패턴을 복원하고, 상기 제1 카메라에 의해 생성된 제4 이미지에 투영하는 단계는,캘리브레이션을 통해 획득된 상기 제1 카메라, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라 및 상기 등가적 실물 캘리브레이션 패턴의 제1 공간 위치 및 자세에 따라, 등가적 실물 캘리브레이션 패턴의 지면 위 높이값 및 기설정된 스케일링 비율을 결정하는 단계;상기 지면 위 높이값 및 상기 기설정된 스케일링 비율에 따라, 광선 전파 원리와 결부하여 상기 등가적 실물 캘리브레이션 패턴을 통해 지면에 위치한 상기 등가적 가상 캘리브레이션 패턴을 복원하고 상기 가상 캘리브레이션 패턴의 제2 공간 위치 및 자세를 산출하는 단계;상기 제2 공간 위치 및 자세와 결부하여 상기 가상 캘리브레이션 패턴을 상기 제1 카메라 이미징 평면에 투영하여 상기 제4 이미지를 생성하는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 4에 있어서,상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계는 임의의 정규화 파라미터와 이에 일대일로 대응하는 캘리브레이션 파라미터 간의 매핑 관계이되, 상기 정규화 파라미터는 상기 디스플레이 기기 및/또는 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라의 위치 이동량이 가변 스트로크에서 차지하는 비율인 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 4에 있어서,상기 위치가 변경된 기기는 상기 디스플레이 기기 및/또는 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 4에 있어서,상기 디스플레이 기기 및/또는 상기 사용자 눈의 위치가 변경되는 경우, 위치가 변경된 기기를 다수의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하며, 상기 기기의 실제 위치 및 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계는,상기 위치가 변경된 기기를 가변 공간 중 적어도 2개의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하는 단계;상기 기기의 실제 위치를 기반으로 상기 가변 공간에서의 정규화 위치 파라미터를 결정하고, 상기 정규화 위치 파라미터 및 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 가변 공간이 가변 직선 스트로크인 경우, 상기 정렬 방법은,상기 기기를 가변 직선 스트로크 내의 적어도 2개의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 적어도 2개의 상이한 캘리브레이션 위치는 가변 직선 스트로크에서 상기 기기의 최고 표시 기준 위치와 최저 표시 기준 위치를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서,상기 가변 공간이 가변 평면 스트로크인 경우, 상기 정렬 방법은,상기 기기를 가변 평면 스트로크 내의 적어도 3개의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 적어도 3개의 상이한 캘리브레이션 위치는 상기 기기의 동시에 동일 선상에 있지 않는 3개의 극한 기준 위치를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15에 있어서,상기 가변 공간이 가변 삼차원 공간 스트로크인 경우, 상기 정렬 방법은,상기 기기를 가변 삼차원 공간 스트로크 내의 적어도 4개의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 적어도 4개의 상이한 캘리브레이션 위치는 상기 기기의 동시에 동일 평면 상에 있지 않는 4개의 극한 기준 위치를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15에 있어서,위치가 변경된 기기를 가변 공간 중 적어도 2개의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하는 단계는,상기 위치가 변경된 기기를 상기 가변 공간 중 적어도 2개의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하고, 상기 상이한 캘리브레이션 위치에서 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하여 캘리브레이션 파라미터 그룹을 획득하되, 상기 캘리브레이션 파라미터 그룹에 포함되는 각 캘리브레이션 파라미터는 각 캘리브레이션 위치와 일대일로 대응하는 단계;모든 상기 캘리브레이션 위치 및 상기 가변 공간에 따라 정규화 파라미터 그룹을 결정하는 단계;상기 캘리브레이션 파라미터 그룹 및 상기 정규화 파라미터 그룹과 결부하여, 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 피팅하여 결정하는 단계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 4에 있어서,상기 정렬 방법은,기계 암을 통해 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라를 마운팅하여 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라의 위치를 조절하고, 대응하는 삼차원 정규화 좌표를 제공하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1에 있어서,상기 이차원 이미지 매핑 관계 및 상기 타깃 운송 수단의 포즈와 결부하여, 상기 실체적 식별점을 상기 가상 이미지에 투영하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치로서,타깃 운송 수단 중의 사용자의 시선 포커스 영역을 결정하도록 설정되되, 상기 시선 포커스 영역 내에는 하나의 실체적 참조물이 적어도 포함되는 제1 결정 유닛;제1 카메라가 원시 시나리오에 대해 수집한 촬영 이미지를 획득하고, 상기 촬영 이미지 중의 실체적 식별점을 추출하도록 설정되는 제1 획득 유닛;미리 획득된 캘리브레이션 파라미터를 통해, 상기 촬영 이미지와 사용자의 현재 시계 속 가상 이미지 간의 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하도록 설정되되, 상기 가상 이미지는 디스플레이 기기에 의해 투영될 이미지인 제1 결정 유닛;상기 이차원 이미지 매핑 관계에 따라, 상기 실체적 식별점을 상기 가상 이미지에 투영하도록 설정되되, 상기 가상 이미지 속의 가상 식별물은 상기 시선 포커스 영역 중의 실체적 참조물과 정렬되는 정렬 유닛을 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서,상기 제1 결정 유닛은,상기 사용자의 시선 투사 주체의 좌표를 기반으로, 상기 사용자가 상기 타깃 운송 수단의 전방에 대한 포커스 주시선을 결정하도록 설정되는 제1 결정 모듈;상기 포커스 주시선과 상기 타깃 운송 수단의 전방 지면이 위치한 평면에 대해 교차 처리를 수행하여, 상기 사용자의 주시 위치점을 얻도록 설정되는 주시점 결정 모듈;상기 주시 위치점을 기반으로, 상기 타깃 운송 수단 중의 사용자의 시선 포커스 영역을 결정하도록 설정되는 제2 결정 모듈을 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 22에 있어서,상기 디스플레이 기기와 사용자 눈의 위치 상태에 따라, 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라와 결부하여 가상-실제 정렬 캘리브레이션 방법을 통해 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서,상기 디스플레이 기기와 상기 사용자 눈의 위치가 고정 위치에 유지되는 경우, 상기 고정 위치에서 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라와 결부하여 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 통해 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하도록 구성되는 제3 결정 유닛; 또는, 상기 디스플레이 기기 및/또는 상기 사용자 눈의 위치가 변경되는 경우, 위치가 변경된 기기를 다수의 상이한 캘리브레이션 위치로 조절하여 상기 가상-실제 개폐 캘리브레이션 방법을 반복하고 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계를 결정하며, 상기 기기의 실제 위치 및 상기 정규화 파라미터 캘리브레이션 대응 관계에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하도록 구성되는 제4 결정 유닛을 더 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 24에 있어서,상기 디스플레이 기기와 상기 사용자 눈의 실제 위치는 운전자 모니터링 시스템을 통해 획득되는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 24에 있어서,상기 캘리브레이션 파라미터는, 제1 카메라에 의해 수집된 제1 이미지와 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제2 이미지 간의 제1 이차원 이미지 매핑 관계, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제3 이미지와 가상 캘리브레이션 패턴 간의 제2 이차원 이미지 매핑 관계를 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 24에 있어서,제3 결정 유닛은,상기 디스플레이 기기의 턴-온과 턴-오프를 제어하고, 실물 캘리브레이션 패턴 및 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라 및 상기 제1 카메라에 의해 캡쳐된 이미지에 따라 상기 캘리브레이션 파라미터를 결정하도록 설정되는 제3 결정 모듈을 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서,제3 결정 모듈은,상기 디스플레이 기기가 턴-오프된 후, 상기 실물 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 제1 카메라에 의해 수집된 제1 이미지와 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제2 이미지 간의 제3 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하도록 설정되는 제1 결정 서브 모듈;상기 디스플레이 기기가 턴-온된 후, 상기 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제3 이미지와 상기 가상 캘리브레이션 패턴 간의 제4 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하도록 설정되는 제2 결정 서브 모듈;상기 제3 이차원 이미지 매핑 관계 및 상기 제4 이차원 이미지 매핑 관계를 상기 캘리브레이션 파라미터로 특성화하도록 설정되는 제3 결정 서브 모듈을 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 29에 있어서,상기 실물 캘리브레이션 패턴을 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라 시계에서 상기 실물 캘리브레이션 패턴보다 높고상기 실물 캘리브레이션 패턴에 평행되는 등가적 실물 캘리브레이션 패턴으로 대체하도록 설정되는 대체 유닛을 더 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서,제3 결정 모듈은,상기 디스플레이 기기가 턴-오프된 후, 등가적 실물 캘리브레이션 패턴을 통해 지면에 위치한 등가적 가상 캘리브레이션 패턴을 복원하고, 상기 제1 카메라에 의해 생성된 제4 이미지에 투영하며, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 상기 등가적 실물 캘리브레이션 패턴에 관한 제5 이미지를 수집하고, 상기 제4 이미지와 상기 제5 이미지 간의 제5 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하도록 설정되는 제4 결정 서브 모듈;상기 디스플레이 기기가 턴-온된 후, 상기 가상 캘리브레이션 패턴과 결부하여, 상기 인간 눈 시뮬레이션 보조 카메라에 의해 수집된 제6 이미지와 상기 가상 캘리브레이션 패턴 간의 제6 이차원 이미지 매핑 관계를 결정하도록 설정되는 제5 결정 서브 모듈;상기 제5 이차원 이미지 매핑 관계 및 상기 제6 이차원 이미지 매핑 관계를 상기 캘리브레이션 파라미터로 특성화하도록 설정되는 제6 결정 서브 모듈을 더 포함하는 디스플레이 기기를 위한 정렬 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 차량 탑재 디스플레이 시스템으로서,타깃 운송 수단 중의 사용자의 시선 포커스 영역을 추적하도록 설정되되, 상기 시선 포커스 영역 내에는 하나의 실체적 참조물이 적어도 포함되는 운전자 모니터링 시스템;상기 시선 포커스 영역을 촬영하여 촬영 이미지를 얻도록 설정되는 주행 기록계;상기 운전자 모니터링 시스템 및 상기 주행 기록계에 각각 연결되고, 청구항 1 내지 청구항 21 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법을 수행하는 차량 탑재 컨트롤러;가상 이미지를 상기 사용자 바로 앞의 기설정된 위치에 투영하도록 설정되되, 상기 가상 이미지 속의 가상 식별물은 상기 시선 포커스 영역 중의 실체적 참조물과 정렬되는 헤드업 디스플레이를 포함하는 차량 탑재 디스플레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 차량 탑재 제어 기기로서,프로세서; 및상기 프로세서의 실행 가능 명령을 저장하도록 설정되는 메모리를 포함하되,상기 프로세서는 상기 실행 가능 명령을 실행함으로써 청구항 1 내지 청구항 21 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법을 수행하도록 구성되는 차량 탑재 제어 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에는 저장된 컴퓨터 프로그램이 포함되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 실행될 경우, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체가 위치한 기기가 청구항 1 내지 청구항 21 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 기기를 위한 정렬 방법을 수행하도록 제어하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 저장 프로방스 항저우 ****** 빈지앙 디스트릭트 창허 스트리트 빈싱 로드 (아크소프트 빌딩) 넘버 *** **층</address><code>520190147399</code><country>중국</country><engName>ArcSoft Corporation Limited</engName><name>아크소프트 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 저장 ****** 항저우 빈지앙 디스트릭트...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Li</engName><name>위 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 저장 ****** 항저우 빈지앙 디스트릭트...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Xueyang</engName><name>쑤 쉐이양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 저장 ****** 항저우 빈지앙 디스트릭트...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jin</engName><name>왕 진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111267017.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0577120-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0577827-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0092492-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0822852-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0125908-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017901.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d26470aab544a6c6ad1690a98faa19ad6ba46dd244d2249c249bddf879e7012362814e7ade6ae82647de8d89c97083353c07ece63b12e511</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa484949845b9ab8c0fb0b947cff687fe96a65abe059f16982fda867c525d0eaa453f5cc65c638505581e4c83a490da868f13cb0c80e77a8f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>