<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:16.1316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0043375</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 이의 제조방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTURING METHODS OF THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.10.14</openDate><openNumber>10-2024-0148976</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시패널은 제1 화소영역, 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 베이스층, 베이스층 상에 배치되고, 제1 화소영역 및 제2 화소영역 각각에 대응하는 화소 개구부가 정의되는 화소 정의막, 적어도 일부가 화소 개구부 내에 배치되는 제1 전극을 포함하고, 화소 정의막은 제1 경사부, 제1 경사부와 이격된 제2 경사부, 제1 경사부와 제2 경사부 사이에 배치되고, 제1 경사부와 인접한 제1 볼록부, 및 제1 경사부와 제2 경사부 사이에 배치되고, 제2 경사부와 인접한 제1 평탄부를 포함하고, 제1 경사부는 베이스층의 상면과 제1 각도를 이루는 제1 경사면을 포함하고, 제2 경사부는 베이스층의 상면과 제2 각도를 이루는 제2 경사면을 포함하고, 제1 각도는 제2 각도보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 화소영역, 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 상기 제1 화소영역 및 상기 제2 화소영역 각각에 대응하는 화소 개구부가 정의되는 화소 정의막; 및적어도 일부가 상기 화소 개구부 내에 배치되는 제1 전극; 을 포함하고,상기 화소 정의막은제1 경사부, 상기 제1 경사부와 이격된 제2 경사부, 상기 제1 경사부와 상기 제2 경사부 사이에 배치되고, 상기 제1 경사부와 인접한 제1 볼록부, 및 상기 제1 경사부와 상기 제2 경사부 사이에 배치되고, 상기 제2 경사부와 인접한 제1 평탄부를 포함하고,상기 제1 경사부는 상기 베이스층의 상면과 제1 각도를 이루는 제1 경사면을 포함하고,상기 제2 경사부는 상기 베이스층의 상면과 제2 각도를 이루는 제2 경사면을 포함하고,상기 제1 각도는 상기 제2 각도보다 큰 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 화소 정의막은 상기 제1 화소영역의 둘레를 따라 배치되고, 상기 제1 볼록부를 포함하고 상기 제1 화소영역의 일부를 둘러싸는 제1 닫힘부, 및 상기 제1 볼록부를 포함하지 않고 상기 제1 화소영역의 일부 중 상기 제1 닫힘부가 둘러싸지 않은 부분을 포함하는 제1 열림부를 포함하고,상기 제1 열림부의 둘레 길이가 상기 제1 열림부의 둘레 길이 및 상기 제1 닫힘부의 둘레 길이의 합의 20% 이상 30% 이하인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 화소 정의막은 상기 제1 평탄부 상에 배치되는 스페이서를 더 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 각도는 70° 이상 130° 이하이고, 상기 제2 각도는 10° 이상 40° 이하인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 볼록부와 상기 제1 평탄부의 단차는 0.2㎛ 이상 1.0㎛이하 이고,상기 제1 볼록부의 폭은 2.5㎛ 이상 4.5㎛ 이하인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 베이스층은 상기 제2 화소영역에 인접한 제3 화소영역을 포함하고,상기 제1 화소영역은 제1 광을 표시하고, 상기 제2 화소영역은 상기 제1 광과 상이한 파장의 제2 광을 표시하고, 상기 제3 화소영역은 상기 제1 광 및 상기 제2 광과 상이한 파장의 제3 광을 표시하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 전극 및 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 발광층을 포함하는 유기층, 및상기 유기층 상에 배치되는 제2 전극을 더 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 유기층은상기 제1 경사면 상에 배치되는 유기 제1 경사부분,상기 제1 볼록부 상에 배치되는 유기 제1 볼록부분,상기 제1 평탄부 상에 배치되는 유기 제1 평탄부분, 및상기 제2 경사면 상에 배치되는 유기 제2 경사부분을 포함하고,상기 제2 전극은 상기 유기 제1 경사부분 상에 배치되는 전극 제1 경사부분, 상기 유기 제1 볼록부분 상에 배치되는 전극 제1 볼록부분,상기 유기 제1 평탄부분 상에 배치되는 전극 제1 평탄부분, 및상기 유기 제2 경사부분 상에 배치되는 전극 제2 경사부분을 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 유기 제1 경사부분의 두께는상기 유기 제1 평탄부분 또는 상기 유기 제2 경사부분 두께의 10% 이상 30% 이하인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 유기층은 상기 제1 전극 및 상기 화소 정의막 상에 배치되는 정공제어층, 상기 정공제어층 상에 배치되는 상기 발광층, 및 상기 발광층 및 상기 제2 전극 사이에 배치되는 전자제어층을 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 제1 경사부는 상기 제1 화소영역에 인접하게 배치되고, 상기 제2 경사부는 상기 제2 화소영역에 인접하게 배치되는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 화소 정의막은 상기 제1 경사부와 마주하고, 상기 베이스층의 상면과 제3 각도를 이루는 제3 경사면을 포함하는 제3 경사부; 및 상기 제1 경사부 및 상기 제3 경사부를 사이에 두고 상기 제2 경사부와 이격되고, 상기 베이스층의 상면과 제4 각도를 이루는 제4 경사면을 포함하는 제4 경사부; 를 포함하고, 상기 제3 각도는 상기 제4 각도보다 큰 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제3 각도는 70° 이상 130° 이하이고, 상기 제4 각도는 10° 이상 40° 이하인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 화소 정의막은 상기 제3 경사부 및 상기 제4 경사부 사이에 배치되고, 상기 제3 경사부에 인접한 제2 볼록부를 더 포함하고, 상기 제1 볼록부 및 상기 제2 볼록부의 이격 거리는 4㎛ 이상 6㎛ 이하인 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 화소 정의막은 상기 제1 경사부와 마주하고, 상기 베이스층의 상면과 제3 각도를 이루는 제3 경사면을 포함하는 제3 경사부; 및상기 제1 경사부 및 상기 제3 경사부를 사이에 두고 상기 제2 경사부와 이격되고, 상기 베이스층의 상면과 제4 각도를 이루는 제4 경사면을 포함하는 제4 경사부; 를 포함하고, 상기 제3 각도 및 상기 제4 각도 각각은 상기 제2 각도보다 큰 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 화소영역, 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 상기 제1 화소영역 및 상기 제2 화소영역 각각에 대응하는 화소 개구부가 정의되는 화소 정의막; 적어도 일부가 상기 화소 개구부 내에 배치되는 제1 전극; 및 상기 제1 전극 및 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 발광층을 포함하는 유기층; 및상기 유기층 상에 배치되는 제2 전극; 을 포함하고,상기 화소 정의막은상기 베이스층의 상면과 제1 각도를 이루는 제1 경사면을 포함하는 제1 경사부, 및 상기 제1 경사부와 이격되고, 상기 베이스층의 상면과 제2 각도를 이루는 제2 경사면을 포함하는 제2 경사부를 포함하고, 상기 제1 각도는 상기 제2 각도보다 크고, 상기 유기층은상기 제1 경사면 상에 배치되는 유기 제1 경사부분, 및 상기 제2 경사면 상에 배치되는 유기 제2 경사부분을 포함하고,상기 제2 전극은 상기 유기 제1 경사부분 상에 배치되는 전극 제1 경사부분, 및 상기 유기 제2 경사부분 상에 배치되는 전극 제2 경사부분을 포함하고, 상기 유기 제1 경사부분 두께는 상기 유기 제2 경사부분 두께 보다 작은 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 화소 정의막은 상기 제1 경사부와 상기 제2 경사부 사이에 배치되고, 상기 제1 경사부와 인접한 제1 볼록부, 및 상기 제1 경사부와 상기 제2 경사부 사이에 배치되고, 상기 제2 경사부와 인접한 제1 평탄부를 더 포함하고, 상기 유기층은상기 제1 볼록부 상에 배치되는 유기 제1 볼록부분 및 상기 제1 평탄부 상에 배치되는 유기 제1 평탄부분을 더 포함하고,상기 제2 전극은 상기 유기 제1 볼록부분 상에 배치되는 전극 제1 볼록부분 및 상기 유기 제1 평탄부분 상에 배치되는 전극 제1 평탄부분을 더 포함하는 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 유기 제1 경사부분 두께는상기 유기 제1 평탄부분 또는 상기 유기 제2 경사부분 두께의 10% 이상 30% 이하인 표시 패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 베이스층을 준비하는 단계;상기 베이스층 상에 제1 전극을 형성하는 단계;상기 제1 전극을 커버하는 네거티브형 포토레지스트를 제공하여 예비 화소 정의막을 형성하는 단계;상기 예비 화소 정의막 상에 일 방향을 따라 제1 노광 비투과 영역, 제1 노광 투과 영역, 및 제1 노광 반투과 영역이 배열된 제1 부분, 및 상기 일 방향을 따라 제2 노광 투과 영역, 제2 노광 반투과 영역, 및 제2 노광 비투과 영역이 배열된 제2 부분을 포함하는 마스크를 제공하는 단계; 상기 마스크 상에 전면 노광을 제공하는 단계; 및 상기 전면 노광에 의해 경화된 부분을 제외한 나머지 부분을 제거하여, 화소 정의막을 형성하는 단계; 를 포함하고,상기 화소 정의막은상기 마스크의 상기 제1 노광 비투과부에 대응하여 형성되는 제1 경사부, 상기 마스크의 상기 제1 노광 투과부에 대응하여 형성되는 제1 볼록부, 상기 마스크의 상기 제1 노광 반투과부에 대응하여 형성되는 제1 평탄부, 상기 마스크의 상기 제2 노광 투과부에 대응하여 형성되는 스페이서, 및 상기 마스크의 상기 제2 노광 반투과부에 대응하여 형성되는 제2 경사부를 포함하고,상기 제1 경사부는 상기 베이스층의 상면과 제1 각도를 이루는 제1 경사면을 포함하고,상기 제2 경사부는 상기 제1 경사부와 이격되어 있고, 상기 베이스층의 상면과 제2 각도를 이루는 제2 경사면을 포함하고,상기 제1 볼록부는 상기 제1 경사부와 상기 제2 경사부 사이에 배치되고, 상기 제1 경사부와 인접하고,상기 평탄부는 상기 제1 경사부와 상기 제2 경사부 사이에 배치되고, 상기 제2 경사부와 인접하고,상기 제1 각도는 상기 제2 각도보다 큰 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 각도는 70° 이상 130° 이하이고, 상기 제2 각도는 10° 이상 40° 이하인 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWEON, DAE-GI</engName><name>권대기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, YONGHO</engName><name>양용호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, MINJEONG</engName><name>박민정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, ILLHWAN</engName><name>이일환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, CHANG-HO</engName><name>정창호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JUNYOUNG</engName><name>김준영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0371144-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230043375.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e5d2f555a8109deaa5ed0ce4e1a02834d2d520a35e04648c63cf42a0820ab33826cd6f7701f5e1476347db72eb8e4f852723934400e31dd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1f20709730150463cb745be5da3908f783b6177a5bcdb9d698448479fead6b30fdb6c4a7ccbcffff34ad75e2428043f320a9a1229a71d600</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>