<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:28.128</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025164</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공유 콘텐츠 컬렉션에서의 콘텐츠 아이템들의 조합</inventionTitle><inventionTitleEng>COMBINING CONTENT ITEMS IN A SHARED CONTENT COLLECTION</inventionTitleEng><openDate>2024.08.27</openDate><openNumber>10-2024-0128979</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/101</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0251</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 콘텐츠 컬렉션은 제1 사용자와 제2 사용자 사이에 공유된다. 콘텐츠 컬렉션 인터페이스는 제2 사용자의 제2 사용자 디바이스 상에 제시된다. 콘텐츠 컬렉션 인터페이스는 제2 사용자가 공유 콘텐츠 컬렉션을 탐색할 수 있게 한다. 공유 콘텐츠 컬렉션은 제1 콘텐츠 아이템을 포함한다. 제2 사용자 디바이스로부터, 제1 조합 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 제2 콘텐츠 아이템이 액세스되고, 제2 사용자는 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 생성하기 위해 제1 콘텐츠 아이템을 제2 콘텐츠 아이템과 조합할 수 있게 된다. 제2 사용자 디바이스로부터, 제1 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 제1 조합된 콘텐츠 아이템은 공유 콘텐츠 컬렉션과 연관하여 저장된다. 제1 조합된 콘텐츠 아이템은 제1 사용자의 제1 사용자 디바이스 상의 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 제시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023130016</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/082542</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공유 콘텐츠 컬렉션 내의 콘텐츠 아이템들의 조합을 이행하는 방법으로서, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 제1 사용자와 제2 사용자 사이에서 공유되고, 상기 방법은상기 제2 사용자와 연관된 제2 사용자 디바이스 상에 콘텐츠 컬렉션 인터페이스의 제시를 유발하는 단계- 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스는 상기 제2 사용자가 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 탐색할 수 있게 하고, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 적어도 제1 콘텐츠 아이템을 포함함 -;상기 제2 사용자 디바이스로부터, 조합 기능을 호출하기 위한 제1 조합 선택의 표시를 수신하는 단계- 상기 제1 조합 선택은 상기 제1 콘텐츠 아이템과 연관됨 -;상기 제1 조합 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 제2 콘텐츠 아이템에 액세스하고 상기 제2 사용자가 상기 제1 콘텐츠 아이템을 상기 제2 콘텐츠 아이템과 조합함으로써 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 생성할 수 있게 하는 단계;상기 제2 사용자 디바이스로부터, 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션에 추가하기 위한 제1 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 단계;상기 제1 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션과 연관하여 저장하는 단계; 및상기 제1 사용자와 연관된 제1 사용자 디바이스 상에서 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템의 제시를 유발하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 사용자 디바이스로부터, 상기 제1 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션에 추가하기 위한 제2 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 단계- 상기 제1 사용자는 미디어 애플리케이션을 사용하여 상기 제1 콘텐츠 아이템을 생성함 -; 및상기 제2 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션과 연관하여 상기 제1 콘텐츠 아이템을 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 사용자 디바이스로부터, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이에서 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 공유하기 위한 제1 콘텐츠 컬렉션 공유 선택의 표시를 수신하는 단계- 상기 제1 콘텐츠 컬렉션 공유 선택은 상기 제2 사용자를 추가하기 위해 상기 제1 사용자에 의해 이루어진 사용자 추가 선택을 포함하고, 상기 제2 사용자는 미디어 애플리케이션 내의 상기 제1 사용자의 연락처에 대응함 -; 및상기 제1 콘텐츠 컬렉션 공유 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자와 연관하여 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자와 연관하여 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 저장하는 단계는 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자 각각에 의해 편집 가능하고 공유 가능하도록 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 제2 사용자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자가 선택한 상기 미디어 애플리케이션의 제3 사용자와 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 공유하기 위한 제2 콘텐츠 컬렉션 공유 선택의 표시를 수신하는 단계- 상기 제3 사용자는 상기 미디어 애플리케이션 내의 상기 제2 사용자의 연락처에 대응하고, 상기 제3 사용자는 상기 미디어 애플리케이션 내의 상기 제1 사용자의 연락처에 대응하지 않음 -;상기 제2 콘텐츠 컬렉션 공유 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 상기 제3 사용자와 연관시키는 단계; 및상기 제3 사용자와 연관된 제3 사용자 디바이스 상에서의 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스의 제시를 유발하여 상기 제3 사용자 디바이스 상에서 상기 제1 콘텐츠 아이템 및 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 상기 제3 사용자와 연관시키는 단계는 상기 제3 사용자에 의해 편집 가능하고 공유 가능하도록 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,선택가능한 상호작용 요소들의 제1 세트 및 선택가능한 상호작용 요소들의 제2 세트를 식별하는 단계- 상기 선택가능한 상호작용 요소들의 제1 세트는 상기 선택가능한 상호작용 요소들의 제2 세트와 상이함 -;상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템과 함께 상기 제3 사용자 디바이스 상의 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 상기 선택가능한 상호작용 요소들의 제1 세트를 제시하는 단계; 및상기 제1 콘텐츠 아이템과 함께 상기 제3 사용자 디바이스 상의 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 상기 선택가능한 상호작용 요소들의 제2 세트를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 선택가능한 상호작용 요소들의 제1 세트는 응답 그래픽 요소를 포함하고, 상기 선택가능한 상호작용 요소들의 제2 세트는 상기 응답 그래픽 요소를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 제3 사용자 디바이스로부터, 상기 조합 기능을 호출하기 위한 제2 조합 선택의 표시를 수신하는 단계- 상기 제2 조합 선택은 상기 제1 콘텐츠 아이템과 연관됨 -;상기 제2 조합 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 제3 콘텐츠 아이템에 액세스하고 상기 제3 사용자가 상기 제1 콘텐츠 아이템을 상기 제3 콘텐츠 아이템과 조합함으로써 제2 조합된 콘텐츠 아이템을 생성할 수 있게 하는 단계;상기 제3 사용자 디바이스로부터, 상기 제2 조합된 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션에 추가하기 위한 제3 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 단계;상기 제3 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션과 연관하여 상기 제2 조합된 콘텐츠 아이템을 저장하는 단계; 및상기 제1 사용자 디바이스 상의 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 상기 제2 조합된 콘텐츠 아이템의 제시를 유발하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 사용자 디바이스 상의 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 상기 제2 조합된 콘텐츠 아이템의 제시를 유발하는 단계는, 상기 제1 사용자 디바이스로부터, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션의 제시를 요청하기 위한 사용자 입력의 표시를 수신하는 것에 응답하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 상기 제1 사용자에 의해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 상기 제1 콘텐츠 아이템 및 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 포함하는 콘텐츠 아이템들의 세트를 포함하고, 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스는 상기 콘텐츠 아이템들의 세트의 순차적 제시를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제2 콘텐츠 아이템에 액세스하고 상기 제2 사용자가 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 생성할 수 있게 하는 단계는 상기 제2 사용자 디바이스 상에서 상기 조합 기능을 호출하는 단계를 포함하고, 상기 조합 기능은 미디어 애플리케이션의 조합 기능이고 상기 제2 사용자가 상기 제2 콘텐츠 아이템을 선택할 수 있게 하는 카메라 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 카메라 기능은 모듈식 카메라 기능을 포함하고, 상기 모듈식 카메라 기능은 복수의 사용자 선택가능 렌즈 요소를 포함하는 증강 캐러셀을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자 디바이스 상에서, 조합 그래픽 요소의 제시를 유발하는 단계를 포함하고, 상기 제1 조합 선택의 표시는, 상기 제2 사용자에 의한, 상기 조합 그래픽 요소의 사용자 선택의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 조합 그래픽 요소는 카메라 표시, 및 상기 조합 기능을 식별하는 그래픽 컴포넌트를 포함하고, 상기 카메라 표시 및 상기 그래픽 컴포넌트는 상기 제2 사용자 디바이스 상의 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에서 상기 제1 콘텐츠 아이템과 함께 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제2 콘텐츠 아이템에 액세스하고 상기 제2 사용자가 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 생성할 수 있게 하는 단계는 상기 조합 기능을 호출하는 단계를 포함하고, 상기 조합 기능은 미디어 애플리케이션의 조합 기능이고 상기 제2 사용자가 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템의 제시 동안 상기 제2 콘텐츠 아이템에 대한 상기 제1 콘텐츠 아이템의 레이아웃 관계를 특정할 수 있게 하는 레이아웃 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5항에 있어서,상기 제3 사용자 디바이스로부터, 상기 제3 사용자가 선택한 상기 미디어 애플리케이션의 제4 사용자와 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 공유하기 위한 제3 콘텐츠 컬렉션 공유 선택의 표시를 수신하는 단계- 상기 제4 사용자는 상기 미디어 애플리케이션 내의 상기 제3 사용자의 연락처에 대응함 -; 및상기 제3 콘텐츠 컬렉션 공유 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 상기 제4 사용자와 연관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨팅 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 공유 콘텐츠 컬렉션 내의 콘텐츠 아이템들의 조합을 이행하는 동작들을 수행하도록 상기 장치를 구성하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 제1 사용자와 제2 사용자 사이에서 공유되고, 상기 동작들은 상기 제2 사용자와 연관된 제2 사용자 디바이스 상에 콘텐츠 컬렉션 인터페이스의 제시를 유발하는 동작- 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스는 상기 제2 사용자가 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 탐색할 수 있게 하고, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 적어도 제1 콘텐츠 아이템을 포함함 -; 상기 제2 사용자 디바이스로부터, 조합 기능을 호출하기 위한 제1 조합 선택의 표시를 수신하는 동작- 상기 제1 조합 선택은 상기 제1 콘텐츠 아이템과 연관됨 -; 상기 제1 조합 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 제2 콘텐츠 아이템에 액세스하고 상기 제2 사용자가 상기 제1 콘텐츠 아이템을 상기 제2 콘텐츠 아이템과 조합함으로써 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 생성할 수 있게 하는 동작; 상기 제2 사용자 디바이스로부터, 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션에 추가하기 위한 제1 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 동작; 상기 제1 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션과 연관하여 저장하는 동작; 및 상기 제1 사용자와 연관된 제1 사용자 디바이스 상에서 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템의 제시를 유발하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 공유 콘텐츠 컬렉션 내의 콘텐츠 아이템들의 조합을 이행하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하고, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 제1 사용자와 제2 사용자 사이에서 공유되고, 상기 동작들은상기 제2 사용자와 연관된 제2 사용자 디바이스 상에 콘텐츠 컬렉션 인터페이스의 제시를 유발하는 동작- 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스는 상기 제2 사용자가 상기 공유 콘텐츠 컬렉션을 탐색할 수 있게 하고, 상기 공유 콘텐츠 컬렉션은 적어도 제1 콘텐츠 아이템을 포함함 -;상기 제2 사용자 디바이스로부터, 조합 기능을 호출하기 위한 제1 조합 선택의 표시를 수신하는 동작- 상기 제1 조합 선택은 상기 제1 콘텐츠 아이템과 연관됨 -;상기 제1 조합 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 제2 콘텐츠 아이템에 액세스하고 상기 제2 사용자가 상기 제1 콘텐츠 아이템을 상기 제2 콘텐츠 아이템과 조합함으로써 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 생성할 수 있게 하는 동작;상기 제2 사용자 디바이스로부터, 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션에 추가하기 위한 제1 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 동작;상기 제1 콘텐츠 추가 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템을 상기 공유 콘텐츠 컬렉션과 연관하여 저장하는 동작; 및상기 제1 사용자와 연관된 제1 사용자 디바이스 상에서 상기 콘텐츠 컬렉션 인터페이스 내에 상기 제1 조합된 콘텐츠 아이템의 제시를 유발하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>COOPER, Andrew Grosvenor</engName><name>쿠퍼, 앤드류 그로스베너</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HEIKKINEN, Christie Marie</engName><name>하이키넨, 크리스티 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TAGARE, Neil</engName><name>타가레, 네일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TAITZ, David Phillip</engName><name>타이츠, 데이비드 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/295,329</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/295,338</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,167</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0810114-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0123936-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025164.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9352fd6dc3fafc524681fd7f178b55eedb63f8036c86f807c7595be5438e6d9e309e2d060beb6b3fbd985040ec3cd16e5daa50eb227f4640c6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf448f304cab044d5f72f178d01a8626ef4c6a7346aa10127c8fed33b6f8107cc92bf5afb49a6d5e652ab02173b8e28c86ed1c8a59c2f26466</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>