<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:50.1350</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0045209</applicationNumber><claimCount>69</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템 및 전처리 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PRE-TREATING SYSTEM AND PRE-TREATING METHOD FOR INSPECTING  METAL COMPONENT IN SAMPLE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.11</openDate><openNumber>10-2024-0148284</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 1/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/17</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템 및 전처리 방법이 개시된다.상기 전처리 시스템은 서로에 대하여 상대 회전 가능한 다수의 아암을 포함하며, 작동 반경 내에서 다수의 아암의 최선단이 이동 가능한 로봇; 상기 로봇의 최선단에 장착되며, 일측에 도징 헤드를 잡거나 놓는 제1그리퍼 유닛과, 타측에 튜브를 잡거나 놓는 제2그리퍼 유닛을 포함하는 그리퍼 장치; 복수의 도징 헤드가 거치 가능한 도징 헤드 거치대; 튜브 몸체에 튜브 캡이 결합된 복수의 튜브가 거치 가능한 튜브 거치대; 도징 헤드가 거치되고 상하로 이동 가능한 시료 투입부 승강 장치와, 상기 시료 투입부 승강 장치 아래에 배치되고 튜브가 거치되는 튜브 거치 컵을 포함하며, 도징 헤드 내의 시료를 튜브 거치 컵에 거치된 튜브에 투입하도록 구성된 시료 투입 장치; 튜브 몸체로부터 튜브 캡을 분리하거나 튜브 몸체에 튜브 캡을 결합하도록 구성된 캡 개폐 장치; 시료 투입 장치에서 시료가 투입된 튜브에 산을 주입하거나 시료가 용해된 산이 담긴 튜브에 증류수를 주입하도록 구성된 산 주입 장치; 시료와 섞인 산이 담긴 튜브에 열을 가하며 흔들어 시료를 산에 용해하도록 구성된 히트 쉐이커; 시료가 산에 녹은 시료 용액이 담긴 튜브의 설정 부분의 이미지를 획득하는 비전 장치; 그리고 하나의 튜브 내의 용액의 일부를 다른 하나의 튜브로 옮기도록 구성된 피펫팅 장치를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 설정된 전처리 조건에 따라 튜브에 시료를 투입하고, 상기 시료가 있는 튜브에 산을 주입하여 시료를 용해하도록 구성된 시료 용해 장치; 시료가 산에 녹은 시료 용액에서 시료의 용해율을 검출하도록 구성된 시료 용해율 검출 장치; 그리고시료의 용해율이 설정된 용해율 이상인 것에 응답하여, 시료 용액을 희석하도록 구성된 희석 장치;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,시료의 용해율이 설정된 용해율 미만인 것에 응답하여, 상기 설정된 전처리 조건을 조정하도록 구성된 전처리 조건 조정 장치를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 서로에 대하여 상대 회전 가능한 다수의 아암을 포함하며, 작동 반경 내에서 다수의 아암의 최선단이 이동 가능한 로봇;상기 로봇의 최선단에 장착되며, 일측에 도징 헤드를 잡거나 놓는 제1그리퍼 유닛과, 타측에 튜브를 잡거나 놓는 제2그리퍼 유닛을 포함하는 그리퍼 장치;도징 헤드가 거치되고 상하로 이동 가능한 시료 투입부 승강 장치와, 상기 시료 투입부 승강 장치 아래에 배치되고 튜브가 거치되는 튜브 거치 컵을 포함하며, 도징 헤드 내의 시료를 튜브 거치 컵에 거치된 튜브에 투입하도록 구성된 시료 투입 장치;시료 투입 장치에서 시료가 투입된 튜브에 산을 주입하거나 시료가 용해된 산이 담긴 튜브에 증류수를 주입하도록 구성된 산 주입 장치;시료와 섞인 산이 담긴 튜브에 열을 가하며 흔들어 시료를 산에 용해하도록 구성된 히트 쉐이커;시료가 산에 녹은 시료 용액이 담긴 튜브의 설정 부분의 이미지를 획득하는 비전 장치; 그리고하나의 튜브 내의 용액의 일부를 다른 하나의 튜브로 옮기도록 구성된 피펫팅 장치;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,복수의 도징 헤드가 거치 가능한 도징 헤드 거치대;튜브 몸체에 튜브 캡이 결합된 복수의 튜브가 거치 가능한 튜브 거치대; 그리고튜브 몸체로부터 튜브 캡을 분리하거나 튜브 몸체에 튜브 캡을 결합하도록 구성된 캡 개폐 장치;를 더 포함하고,도징 헤드 거치대, 튜브 거치대, 시료 투입 장치, 캡 개폐 장치, 산 주입 장치, 히트 쉐이커, 비전 장치, 그리고 피펫팅 장치는 적어도 부분적으로 상기 로봇의 작동 반경 내에 배치되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 튜브 거치 컵은 제1중량계 위에 배치되어 튜브에 투입되는 시료의 양은 제1중량계에 의하여 검출되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,산 주입 장치는 산 주입 장치에 거치된 튜브를 기울이고 회전시키는 상태에서 상기 튜브에 액체를 주입하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 캡 개폐 장치는 튜브 캡을 제1회전 방향으로 회전시켜 튜브 몸체로부터 튜브 캡을 분리하고, 튜브 캡을 제2회전 방향으로 회전시켜 튜브 몸체에 튜브 캡을 결합하며,상기 캡 개폐 장치는 튜브 캡의 회전량에 따라 튜브 캡을 들어올리거나 내리도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 캡 개폐 장치는 튜브 캡을 제2회전 방향으로 회전시키기 전에 튜브 캡을 튜브 몸체에 대해 누르도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,상기 히트 쉐이커는 쉐이커 로드를 흔들도록 구성되는 쉐이커 유닛; 쉐이커 로드 상에 위치하며 거치된 튜브를 가열하는 가열 블록;가열 블록 위에서 가열 블록과 이격되어 가열 블록을 감싸는 절연 커버;를 포함하며,상기 튜브는 절연 커버와 가열 블록에 삽입되어 거치되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서,상기 로봇은 시료와 섞인 산이 담긴 튜브를 히트 쉐이커로 옮기기 전에 캡 개폐 장치를 통해 튜브 몸체에 튜브 캡을 결합하고, 튜브 캡이 결합된 튜브를 흔들어 시료와 산을 섞는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서,상기 피펫팅 장치는 하나의 튜브 내의 시료 용액의 일부를 다른 하나의 튜브로 옮기고, 로봇은 또 다른 하나의 튜브를 산 주입 장치로 이송하여 또 다른 하나의 튜브에 증류수를 담으며, 상기 피펫팅 장치는 또 다른 하나의 튜브에 담긴 증류수를 시료 용액의 일부가 담긴 다른 하나의 튜브에 주입하여 다른 하나의 튜브에 담긴 시료 용액의 일부를 희석하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서,상기 로봇, 그리퍼 장치, 도징 헤드 거치대, 튜브 거치대, 시료 투입 장치, 캡 개폐 장치, 산 주입 장치, 히트 쉐이커, 비전 장치, 그리고 피펫팅 장치의 작동을 제어하는 제어기를 더 포함하고,상기 제어기는 시료 용액이 담긴 튜브의 설정 부분의 이미지를 비전 장치로부터 수신하고, 상기 설정 부분의 이미지를 미리 설정된 이미지 처리 프로그램으로 처리하여 시료의 용해율을 검출하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항에 있어서,상기 그리퍼 장치는 로봇의 최선단의 아암에 회전 가능하게 장착되는 그리퍼 몸체를 더 포함하고, 제1그리퍼 유닛은 상기 그리퍼 몸체의 일측에 장착되고, 제2그리퍼 유닛은 상기 그리퍼 몸체의 타측에 장착되며, 제1그리퍼 유닛은서로를 향하여 또는 서로로부터 멀어지도록 이동 가능한 제1, 2그리핑 핑거;개구된 일면과 막힌 타면을 포함하는 원통 형상이고, 제1, 2그리핑 핑거의 각 선단부 내에 고정되는 가이드 부싱; 가이드 부싱의 개구된 일면에 배치되며, 가이드 부싱의 내주면을 따라 슬라이딩 가능한 제1푸셔 또는 제2푸셔;가이드 부싱의 막힌 타면에 형성된 가이드 샤프트 홀을 관통하여 일측으로 연장되고, 제1푸셔 또는 제2푸셔에 연결되는 가이드 샤프트; 그리고가이드 부싱에 대하여 제1푸셔 또는 제2푸셔를 탄성적으로 지지하는 가이드 스프링;을 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 가이드 샤프트는 가이드 부싱의 내주면으로부터 이격되며, 상기 가이드 샤프트와 가이드 부싱 사이에 상기 가이드 스프링이 배치되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,제1, 2푸셔와 가이드 샤프트의 축방향 타측으로 이동은 가이드 부싱의 내주면에 형성된 단차에 의하여 제한되고, 제1, 2푸셔와 가이드 샤프트의 축방향 일측으로 이동은 가이드 샤프트의 타단부에 의하여 제한되며, 가이드 샤프트의 타단부의 직경은 가이드 샤프트의 다른 부분의 직경보다 큰 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,제2그리퍼 유닛은서로를 향하여 또는 서로로부터 멀어지도록 이동 가능한 제3, 4그리핑 핑거;제3, 4그리핑 핑거의 선단부에 구비되며, 튜브를 잡을 수 있도록 튜브에 대응되는 형상을 가지는 제1, 2튜브 집게부; 그리고제3, 4그리핑 핑거의 선단부에 구비되며, 튜브가 거치되는 튜브 거치대의 그리핑 바를 잡을 수 있도록 그리핑 바에 대응되는 형상을 가지는 제1, 2그리핑 바 홈;을 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,제2그리퍼 유닛은제3, 4그리핑 핑거의 선단부에서 상측으로 돌출되어 그리핑 바를 향한 제2그리퍼 유닛의 이동을 제한하는 제1, 2위치 제한기를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,복수의 도징 헤드가 거치 가능한 도징 헤드 거치대; 그리고상기 로봇과 제1, 2그리퍼 유닛을 제어하도록 구성된 제어기;를 더 포함하고,상기 제어기는 제1, 2푸셔가 도징 헤드 거치대 또는 시료 투입 장치에 구비된 제1장착 버튼 또는 제2장착 버튼을 누르도록 제어하고 로봇이 제1그리퍼 유닛을 아래로 이동시켜 도징 헤드를 설치하며,제1, 2푸셔가 제1장착 버튼 또는 제2장착 버튼을 누르도록 제어하고 로봇 이 제1그리퍼 유닛을 위로 이동시켜 도징 헤드를 탈착하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템용 그리퍼 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제4항에 있어서,캡 개폐 장치는 일측에 제1튜브 홀더와 타측에 제2튜브 홀더를 구비하고, 제1튜브 홀더와 제2튜브 홀더 중 하나를 튜브를 거치하거나 잡을 수 있는 제1위치와, 튜브 몸체에 튜브 캡을 결합하거나 튜브 몸체로부터 튜브 캡을 분리하는 제2위치 중 하나에 위치시키고 제1튜브 홀더와 제2튜브 홀더 중 다른 하나를 제1위치와 제2위치 중 다른 하나에 위치시키도록 회전 가능한 캡핑 작업 테이블; 캡 유닛 승강 액츄에이터에 의하여 상하로 이동되는 지지대 승강 블록;지지대 승강 블록에 회전 가능하게 장착된 캡 그리퍼 지지대;캡 그리퍼 지지대에 장착되고, 제2위치에 있는 튜브의 튜브 캡에 대응하게 위치하며, 서로를 향하여 이동하여 튜브 캡을 잡거나, 서로로부터 멀어지도록 이동하여 튜브 캡을 놓을 수 있도록 구성된 제1, 2캡 그리퍼;제2위치에 있는 튜브의 튜브 몸체에 대응하게 위치하며, 서로를 향하여 이동하여 튜브 몸체를 잡거나, 서로로부터 멀어지도록 이동하여 튜브 몸체를 놓을 수 있도록 구성된 제1, 2튜브 몸체 그리퍼; 그리고지지대 승강 블록에 장착되고, 지지대 승강 블록을 관통하여 캡 그리퍼 지지대에 연결되는 하단을 포함하며, 캡 그리퍼 지지대를 제1회전 방향으로 회전시켜 튜브 몸체로부터 튜브 캡을 분리하고, 캡 그리퍼 지지대를 제1회전 방향의 반대 방향인 제2회전 방향으로 회전시켜 튜브 캡을 튜브 몸체에 결합시키도록 구성된 캡 회전 액츄에이터;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,캡 개폐 장치는 제2위치에 대응하는 위치에 장착되어 튜브 내의 액체로부터 발생하는 가스를 흡입하도록 구성된 제1배기 후드를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,캡 개폐 장치는 상기 캡핑 작업 테이블을 180°만큼 회전시켜 제1, 2튜브 홀더 중 하나를 제1위치에 위치시키고, 제1, 2튜브 홀더 중 다른 하나를 제2위치에 위치시키도록 구성된 작업 테이블 회전 액츄에이터를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,제1위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있는지 여부, 제2위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있는지 또는 튜브 캡이 거치되어 있는지 여부, 및/또는 제1, 2캡 그리퍼가 튜브 캡을 잡고 있는지 여부를 검출하도록 구성된 센서를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,제어기는 상기 센서에서 검출된 값들에 대한 신호를 수신하고, 상기 신호를 기초로 작업 테이블 회전 액츄에이터, 제1, 2캡 그리퍼, 제1, 2튜브 몸체 그리퍼, 캡 유닛 승강 액츄에이터 및/또는 캡 회전 액츄에이터의 작동을 제어하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,제1위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있고, 제2위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 튜브 캡이 위치하지 않는 것으로 센서에 의하여 검출되면, 제어기는 작업 테이블 회전 액츄에이터를 통해 캡핑 작업 테이블을 180°만큼 회전시켜 튜브를 제2위치로 이동시키는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,제1위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있고 제2위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브 캡이 위치하는 것으로 센서에 의하여 검출되면, 제어기는 캡 유닛 승강 액츄에이터를 통해 제1, 2캡 그리퍼를 하강시켜 튜브 캡을 잡고 다시 제1, 2캡 그리퍼를 상승시키는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,제1위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있지 않고, 제2위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있으며, 제1, 2캡 그리퍼가 튜브 캡을 잡고 있지 않은 것으로 센서에 의하여 검출되면, 제어기는 제1, 2캡 그리퍼를 제어하여 튜브 캡을 잡고, 캡 회전 액츄에이터를 제어하여 튜브 몸체에 결합된 튜브 캡을 제1회전 방향으로 회전하며, 캡 유닛 승강 액츄에이터를 제어하여 캡 회전 액츄에이터에 의한 회전량에 따라 튜브 캡을 들어올리는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,제1위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있지 않고, 제2위치에 있는 제1튜브 홀더 또는 제2튜브 홀더에 튜브가 거치되어 있으며, 제1, 2캡 그리퍼가 튜브 캡을 잡고 있는 것으로 센서에 의하여 검출되면, 제어기는 캡 유닛 승강 액츄에이터를 제어하여 튜브 캡을 튜브 몸체를 향해 하강시키고, 캡 회전 액츄에이터를 제어하여 튜브 캡을 튜브 몸체에 대하여 제2회전 방향으로 회전시키며, 캡 유닛 승강 액츄에이터를 제어하여 캡 회전 액츄에이터에 의한 회전량에 따라 튜브 캡을 하강하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제어기는 튜브 캡을 튜브 몸체에 대해 제2회전 방향으로 회전시키기 전에 캡 유닛 승강 액츄에이터를 제어하여 튜브 캡으로 튜브 몸체를 일정 하중으로 누르는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제3항에 있어서,상기 산 주입 장치는 복수의 액체 병에 담긴 액체를 펌핑하도록 구성된 액체 펌핑부를 포함하는 산 공급부;그 내부에 산 주입 챔버가 형성된 산 주입 챔버 몸체와, 산 주입 챔버 내에서 주입 노즐 장착부에 장착되며 액체 펌핑부에 연통되어 액체 펌핑부에서 펌핑된 액체를 튜브에 주입하도록 구성된 주입 노즐과, 산 주입 챔버 몸체에 장착되고 주입 노즐 장착부에 연결되어 주입 노즐 장착부를 상하로 이동시키는 노즐 승강 액츄에이터를 포함하는 산 주입부; 그리고튜브를 그 상에 거치하고 거치된 튜브를 기울여 산 주입 챔버 내로 삽입하며 기울어져 거치된 튜브를 회전시키도록 구성된 튜브 로더부;를 포함하고,상기 노즐 승강 액츄에이터는 튜브가 기울어져 회전하며 산 주입 챔버 내에 위치하면 주입 노즐 장착부를 하강하여 튜브 위에 위치시키고 주입 노즐은 액체 펌핑부에서 펌핑된 액체를 기울어져 회전하는 튜브 내로 주입하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 산 주입부는 산 주입 챔버 몸체의 하부에 구비된 드레인 팬; 그리고산 주입 챔버 내로 연장된 깔때기 이동 링크에 연결되어 깔때기 이동 링크에 장착된 깔때기를 주입 노즐의 직하방에 위치하여 주입 노즐로부터 분사되는 액체를 받을 수 있는 제1깔때기 위치와, 깔때기 이동 링크와 깔때기가 산 주입 챔버 내에서 튜브의 움직임 및 주입 노즐 장착부의 움직임과 겹치지 않는 제2깔때기 위치 사이에서 이동시키는 깔때기 이동 액츄에이터;를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 산 주입부는 주입 노즐 주위를 적어도 부분적으로 둘러싸서 주입 노즐로부터 분사된 액체에서 발생하는 가스를 흡입하도록 구성된 제2배기 후드를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,상기 튜브 로더부는산 주입 챔버의 전방에서 산 주입 챔버를 향해 연장된 지지 프레임;지지 프레임에서 지지 프레임을 따라 연장된 로더 프레임 레일;로더 프레임을 튜브가 거치되거나 튜브를 잡을 수 있는 제1로더 위치와, 튜브가 기울어져 산 주입 챔버 내로 들어갈 수 있는 제2로더 위치 사이에서 이송시키도록 구성된 로더 프레임 이송 액츄에이터;로더 프레임에 장착된 틸팅 프레임을 기울어진 위치와 최초 위치 사이에서 기울이는 틸팅 액츄에이터; 그리고틸팅 프레임 상에 회전 가능하게 장착된 회전판을 회전시키도록 구성된 회전판 회전 액츄에이터;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 튜브 로더부는 상기 회전판 상에 구비되어 튜브가 거치되는 제3튜브 홀더를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,제3튜브 홀더에 튜브가 거치되었는지 여부, 로더 프레임이 제1로더 위치 또는 제2로더 위치에 위치하는지 여부 및/또는 틸팅 프레임이 최초 위치에 있는지 또는 기울어진 위치로 기울어졌는지 여부를 검출하는 센서를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서,상기 복수의 액체 병 각각은 제2중량계 상에 배치되어 있으며, 제2중량계는 복수의 액체 병 각각에 들어 있는 액체의 양을 측정하도록 구성되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서,산 주입 챔버 몸체의 전면은 개구되고, 산 주입부는 산 주입 챔버 몸체의 개구된 전면을 선택적으로 닫는 산 주입 챔버 셔터; 그리고산 주입 챔버 셔터로 산 주입 챔버 몸체의 개구된 전면을 닫거나 열도록 구성된 셔터 액츄에이터;를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제3항에 있어서,상기 피펫팅 장치는 복수의 피펫 팁이 거치된 피펫 팁 트레이;일측에 제1피펫 튜브 홀더와 타측에 제2피펫 튜브 홀더를 구비하고, 제1, 2피펫 튜브 홀더 중 하나를 튜브를 거치하거나 잡을 수 있는 제1피펫 튜브 위치와, 튜브로부터 용액을 채취하거나 튜브에 용액을 주입할 수 있는 제2피펫 튜브 위치 중 하나에 위치시키고, 제1, 2피펫 튜브 홀더 중 다른 하나를 제1, 2피펫 튜브 위치 중 다른 하나에 위치시키도록 회전 가능한 피펫팅 작업 테이블;피펫 팁 트레이에 대응하는 위치에서 피펫 팁을 장착하고 피펫팅 작업 테이블에 대등하는 위치에서 제1튜브에 담긴 용액의 일부를 채취하거나 채취한 용액을 제2튜브에 주입하도록 구성된 피펫 유닛; 그리고피펫 유닛을 피펫 팁 트레이에 대응하는 위치와, 피펫팅 작업 테이블에 대응하는 위치 사이에서 이동시키는 피펫 이동 유닛;을 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 피펫 팁 트레이를 피펫 유닛을 향하여 또는 피펫 유닛으로부터 멀어지도록 이동시키는 피펫 팁 트레이 이송 유닛을 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 피펫팅 작업 테이블을 180°만큼 회전시켜 제1, 2피펫 튜브 홀더 중 하나를 제1피펫 튜브 위치에 위치시키고, 제1, 2피펫 튜브 홀더 중 다른 하나를 제2피펫 튜브 위치에 위치시키도록 구성된 피펫팅 작업 테이블 회전 액츄에이터를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서,피펫 유닛은 피펫 이동 유닛에 연결되어 피펫 이동 유닛에 의하여 피펫 팁 트레이에 대응하는 위치와, 피펫팅 작업 테이블에 대응하는 위치 사이에서 이동되는 피펫 가이드 프레임;피펫 가이드 프레임을 따라 수직 방향으로 슬라이딩 가능하게 장착되는 피펫 슬라이더; 피펫 슬라이더에 고정적으로 장착되는 피펫 모듈 본체와, 상기 피펫 모듈 본체에 대하여 수직 방향으로 상대적으로 이동 가능한 피펫 피스톤을 포함하는 피펫 모듈; 그리고피펫 슬라이더에 수직 방향으로 이동 가능하게 장착되며, 피펫 피스톤의 상단을 누르도록 구성된 피펫 푸쉬 액츄에이터;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,피펫 피스톤은 피펫 모듈 본체에 탄성적으로 장착된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서,피펫 피스톤의 하단부에는 피펫 팁이 장착되는 장착 단부가 형성되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 장착 단부가 피펫 팁을 하방향으로 민 상태에서 하강하여 피펫 팁의 하단부가 제1튜브에 담긴 용액에 잠기고, 피펫 팁의 하단부가 제1튜브에 담긴 용액에 잠김 상태에서 장착 단부가 탄성적으로 상승하여 제1튜브에 담긴 용액의 일부를 채취하고,피펫 팁에 용액이 담겨 있으면, 장착 단부는 피펫 팁을 하방향으로 밀어 상기 용액을 제2튜브에 주입하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항에 있어서,피펫 피스톤의 상단을 하방향으로 눌러 장착 단부에 장착된 피펫 팁을 탈착하도록 구성된 피펫 팁 이젝터를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,피펫 팁 이젝터가 피펫 피스톤을 누르는 누름양은 피펫 푸쉬 액츄에이터가 피펫 피스톤을 누르는 누름양보다 큰 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제3항에 있어서,상기 금속 성분 검사는 시료에 포함된 금속 성분을 검출하기 위해 튜브 내의 시료를 산에 용해시킨 후 수행되고,상기 비전 장치는 시료가 용해된 산이 담긴 튜브를 장착하고 상기 튜브를 회전시키도록 구성된 구동 롤러 및 백업 롤러;상기 구동 롤러와 백업 롤러 사이에 장착되어 회전하는 튜브의 하부 이미지를 획득하도록 구성된 이미지 획득 장치;상기 튜브를 기준으로 상기 이미지 획득 장치의 반대측에서 상기 튜브에 빛을 조사하도록 구성된 조명 모듈; 그리고이미지 획득 장치에서 획득한 튜브의 하부 이미지를 이미지 처리하여 시료의 용해율을 검사하도록 구성된 제어기;를 포함하며,상기 제어기는이미지 특징 기반 비전 알고리즘을 통해 튜브의 설정 부분의 이미지에서 튜브 영역을 검출하고,상기 튜브 영역에 대하여 형상 인식 알고리즘을 적용하여 관심 영역을 검출하며,상기 검출된 관심 영역 내의 픽셀들을 설정된 기준에 따라 분류하고 분류된 픽셀들에 픽셀값을 부여하며,각 픽셀의 픽셀값을 이용하여 시료의 용해율을 검출하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,구동 롤러를 통해 튜브를 회전시키도록 구성된 튜브 회전 액츄에이터; 그리고구동 롤러를 향하여 또는 구동 롤러로부터 멀어지도록 백업 롤러를 이동하도록 구성된 백업 롤러 액츄에이터;를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서,조명 모듈을 튜브를 향하여 이동하여 튜브에 빛을 조사하는 조사 위치와, 튜브에서 멀어져 구동 롤러와 백업 롤러 사이에 튜브를 장착하는 것을 방해하지 않는 초기 위치 사이에서 이동시키는 조명 모듈 액츄에이터를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서,상기 제어기는 서클 허프 변환을 통해 튜브의 하부 이미지에서 상기 튜브 영역을 원으로 검출하고,상기 원의 중심점 좌표와 반지름을 이용하여 튜브 영역을 잘라내는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서,상기 제어기는 액티브 컨투어 모델을 통해 튜브 영역에 관심 물체에 따른 영역을 설정하고,상기 영역을 점차적으로 좁혀 가며 특이점들을 찾아내며,상기 특이점들로부터 관심 영역을 검출하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항에 있어서,상기 제어기는 상기 검출된 관심 영역 내의 픽셀들을 설정된 기준에 따라 두 종류의 픽셀들로 분류하고 분류된 픽셀들에 0 또는 1의 픽셀값을 부여하여 이진화하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 제어기는 검출된 관심 영역의 모든 픽셀의 밝기의 평균값을 계산하고, 밝기의 평균값보다 설정량만큼 어두운 필셀들에 0의 픽셀값을 부여하며, 나머지 픽셀들에 1의 픽셀값을 부여하고, 전체 픽셀의 개수와 픽셀값이 1인 픽셀의 개수의 비율을 용해율로 계산하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 제어기는 용해율이 설정된 용해율보다 낮으면 상기 용해율을 피드백하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 제어기는 상기 피드백된 용해율을 기초로 시료가 용해되는 산의 성분, 산의 양, 시료가 용해된 산을 담은 튜브를 가열하는 시간, 및/또는 온도를 조정하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 시료 용해 장치에 의하여, 설정된 전처리 조건에 따라 시료가 투입된 튜브에 산을 주입하여 시료를 용해하는 단계; 시료 용해율 검출 장치에 의하여, 시료가 산에 녹은 시료 용액에서 시료의 용해율을 검출하는 단계; 그리고시료의 용해율이 설정된 용해율 이상인 것에 응답하여, 희석 장치에 의하여 시료 용액을 희석하는 단계;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,시료의 용해율이 설정된 용해율 미만인 것에 응답하여, 전처리 조건 조정 장치에 의하여 상기 설정된 전처리 조건을 조정하는 단계를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 시료 투입 장치에 의해 도징 헤드 내의 시료를 제1튜브에 투입하는 단계;산 주입 장치에 의해, 시료가 투입된 제1튜브에 산을 주입하는 단계;히트 쉐이커에 의해, 시료가 용해된 산이 담긴 제1튜브를 흔들며 열을 가하는 단계; 비전 장치에 의해, 상기 제1튜브의 설정 부분의 이미지를 획득하는 단계;제어기에 의해, 상기 제1튜브의 설정 부분의 이미지를 이미지 처리하여 시료의 용해율을 검사하는 단계; 그리고시료의 용해율이 설정된 용해율 이상인 것에 응답하여, 상기 시료 용액을 희석하는 단계;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,최선단에 그리퍼 장치가 장착된 로봇에 의하여, 도징 헤드 거치대로부터 도징 헤드를 탈거하고 탈거된 도징 헤드를 시료 투입부 승강 장치에 장착하는 단계;그리퍼 장치가 장착된 로봇에 의하여, 제1튜브를 튜브 거치대로부터 탈거하는 단계;캡 개폐 장치에 의하여, 제1튜브로부터 튜브 캡을 분리하는 단계; 그리고그리퍼 장치가 장착된 로봇에 의하여, 튜브 캡이 분리된 제1튜브를 튜브 거치 컵에 거치하는 단계;를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 튜브 거치 컵은 제1중량계 위에 배치되어 제1튜브에 투입되는 시료의 양은 제1중량계에 의하여 검출되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항에 있어서,산 주입 장치는 산 주입 장치에 거치된 튜브를 기울이고 회전시키는 상태에서 상기 튜브에 액체를 주입하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제57항에 있어서,상기 시료 용액을 희석하는 단계는산 주입 장치에 의해, 제1튜브에 증류수를 주입하여 시료 용액을 1차 희석하는 단계; 피펫팅 장치에 의해, 제1튜브에 있는 1차 희석된 시료 용액의 일부를 제2튜브에 옮기는 단계; 그리고산 주입 장치 또는 피펫팅 장치에 의해, 제2튜브에 증류수를 주입하여 시료 용액을 2차 희석하는 단계;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제57항에 있어서,상기 시료 용액을 희석하는 단계는피펫팅 장치에 의해, 제1튜브에 있는 시료 용액의 일부를 제2튜브에 옮기는 단계;산 주입 장치에 의해, 제2튜브에 증류수를 주입하여 시료 용액을 1차 희석하는 단계; 그리고산 주입 장치 또는 피펫팅 장치에 의해, 제2튜브에 증류수를 주입하여 시료 용액을 2차 희석하는 단계;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제57항에 있어서,상기 제1튜브의 설정 부분의 이미지를 획득하는 단계는 시료가 용해된 산이 담긴 제1튜브가 회전하는 상태에서 수행되는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제57항에 있어서,제1튜브의 설정 부분의 이미지를 이미지 처리하여 시료의 용해율을 검사하는 단계는 이미지 특징 기반 비전 알고리즘을 통해 제1튜브의 설정 부분의 이미지에서 튜브 영역을 검출하는 단계;상기 튜브 영역에 대하여 형상 인식 알고리즘을 적용하여 관심 영역을 검출하는 단계;상기 검출된 관심 영역 내의 픽셀들을 설정된 기준에 따라 분류하고 분류된 픽셀들에 픽셀값을 부여하는 단계; 그리고각 픽셀의 픽셀값을 이용하여 시료의 용해율을 검출하는 단계;를 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 제어기는 서클 허프 변환을 통해 제1튜브의 하부 이미지에서 상기 튜브 영역을 원으로 검출하고,상기 원의 중심점 좌표와 반지름을 이용하여 튜브 영역을 잘라내도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서,상기 제어기는 액티브 컨투어 모델을 통해 튜브 영역에 관심 물체에 따른 영역을 설정하고,상기 영역을 점차적으로 좁혀 가며 특이점들을 찾아내며,상기 특이점들로부터 관심 영역을 검출하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서,상기 제어기는 상기 검출된 관심 영역 내의 픽셀들을 설정된 기준에 따라 두 종류의 픽셀들로 분류하고 분류된 픽셀들에 0 또는 1의 픽셀값을 부여하여 이진화하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서,상기 제어기는 검출된 관심 영역의 모든 픽셀의 밝기의 평균값을 계산하고, 밝기의 평균값보다 설정량만큼 어두운 필셀들에 0의 픽셀값을 부여하며, 나머지 픽셀들에 1의 픽셀값을 부여하고, 전체 픽셀의 개수와 픽셀값이 1인 픽셀의 개수의 비율을 용해율로 계산하도록 구성된 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제57항에 있어서,시료의 용해율이 설정된 용해율 미만인 것에 응답하여, 설정된 전처리 조건을 조정하는 단계를 더 포함하는 시료 내 금속 성분 검사를 위한 전처리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120010134563</code><country>대한민국</country><engName>LG CHEM, LTD.</engName><name>주식회사 엘지화학</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, HOSUNG</engName><name>강호성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>NHO, HYUN WOO</engName><name>노현우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, MINHWA</engName><name>신민화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, JESEOB</engName><name>박제섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SE JUNG</engName><name>박세정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SEOJIN</engName><name>이서진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, MINYOUNG</engName><name>이민영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, MIN HWAN</engName><name>정민환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, MINCHUL</engName><name>안민철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KYEONGRAK</engName><name>김경락</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230043740</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0370443-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1376610-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240045209.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9398493e17c3b8ac69225fecaf97ad45df486adb22662e06e6da51f8cd977c1e44473bede7a1f93e834b5c6a0b68497c7ed7f222aaa6954ad3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cfe29b956979877fe9edf457a82e5c33ed14591819b2b48132e40bc564e5744f712cd73bd79e5dc0a9923d4d991f6de5872b70cbd28a4d7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>