<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:55.055</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002121</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망(NN) 기반 능동 음향 제어(AAC)의 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, SYSTEM, AND METHOD OF NEURAL-NETWORK (NN) BASED ACTIVE ACOUSTIC CONTROL (AAC)</inventionTitleEng><openDate>2025.05.30</openDate><openNumber>10-2025-0077454</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/178</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60N 2/879</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F02K 1/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0499</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/092</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예를 들어, 능동 음향 제어(AAC) 시스템의 제어기는 AAC 구성 정보를 포함하는 입력 정보, 및 복수의 잡음 감지 위치들에서 음향 잡음을 나타내는 복수의 잡음 입력들을 프로세싱하도록 구성될 수 있다. 예를 들어, 제어기는 복수의 잡음 입력들에 기초하여 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하기 위한 사운드 제어 패턴을 결정하기 위해 입력 정보를 프로세싱하도록 구성될 수 있다. 예를 들어, 제어기는 NN 입력에 기초하여 NN 출력을 생성하도록 훈련된 신경망(NN)을 포함할 수 있으며, NN 입력은 AAC 구성 정보에 기초한다. 예를 들어, 제어기는 NN 출력에 기초하여 사운드 제어 패턴을 생성하고, 사운드 제어 패턴을 하나 이상의 음향 트랜스듀서들에 출력하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024003756</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/056647</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서, 입력 정보를 수신하는 입력부 - 상기 입력 정보는: 능동 음향 제어(AAC : Active Acoustic Control) 구성 정보; 및 복수의 잡음 감지 위치들에서의 음향 잡음을 나타내는 복수의 잡음 입력들;을 포함함 -;로직 및 회로부(circuitry)를 포함하는 제어기 - 상기 제어기는 상기 복수의 잡음 입력들에 기초하여 사운드 제어 구역 내에서 사운드를 제어하기 위한 사운드 제어 패턴을 결정하기 위해 상기 입력 정보를 프로세싱하도록 구성되고, 상기 제어기는 신경망(NN : Neural-Network) 입력에 기초하여 NN 출력을 생성하도록 훈련된 NN을 포함하고, 상기 NN 입력은 상기 AAC 구성 정보에 기초하고, 상기 제어기는 상기 NN 출력에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 생성하도록 구성됨 -; 및상기 사운드 제어 패턴을 하나 이상의 음향 트랜스듀서들에 출력하는 출력부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 NN은 상기 NN 입력에 기초하여 예측 필터(PF : Prediction Filter) 설정을 포함하는 상기 NN 출력을 생성하도록 훈련된 PF NN을 포함하고, 상기 제어기는 PF 설정에 따라 구성된 PF를 잡음 정보에 적용함으로써 상기 사운드 제어 패턴을 생성하도록 구성되고, 상기 잡음 정보는 상기 복수의 잡음 입력들에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제어기는 하나 이상의 센서들로부터의 센서 정보에 기초하여 추출된 AAC 파라미터 정보를 결정하도록 구성된 파라미터 추출기를 포함하고, 상기 NN 입력은 상기 추출된 AAC 파라미터 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 파라미터 추출기는, 상기 센서 정보의 주 성분 분석(PCA : Principal Component Analysis)에 기초하여 상기 추출된 AAC 파라미터 정보를 결정하는 PCA 추출기를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 센서 정보는 하나 이상의 잡음 센서들로부터의 잡음 센서 정보, 하나 이상의 잔여 잡음 센서들로부터의 잔여 잡음 센서 정보, 하나 이상의 모니터링 센서들로부터의 모니터링 센서 정보, 또는 하나 이상의 가상 센서들로부터의 가상 센서 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 추출된 AAC 파라미터 정보는, 도로 유형 정보, 캐빈(cabin) 상태 정보, 승객 포지션(position) 정보, 차량 시스템 상태 정보, 잡음 특성 정보, 또는 잡음 상태 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 도로 유형 정보는 상기 음향 제어 구역을 포함하는 차량이 주행하는 도로의 유형에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 캐빈 상태 정보는 상기 차량의 캐빈 상태에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 승객 포지션 정보는 상기 차량의 캐빈 내 하나 이상의 승객들의 포지션에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 차량 시스템 상태 정보는 상기 차량의 시스템 상태에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 잡음 특성 정보는 완화되어야 할 잡음의 하나 이상의 특성들을 나타내는 정보를 포함하고, 상기 잡음 상태 정보는 완화되어야 할 잡음의 상태에 대응하는 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 제어기는 하나 이상의 에러 감지 위치들에서의 잡음 에러에 기초하여 상기 PF NN을 훈련하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 음향 트랜스듀서들과 하나 이상의 음향 감지 위치들 사이의 트랜스듀서 전달 함수(TTF : Transducer Transfer Function)의 TTF 설정에 기초하여 상기 PF NN을 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 TTF 설정을 결정하도록 훈련된 트랜스듀서 전달 함수(TTF : Transducer Transfer Function) NN을 포함하고, 상기 TTF 설정은 상기 하나 이상의 음향 트랜스듀서들과 하나 이상의 음향 감지 위치들 사이의 TTF의 설정을 포함하고, 상기 제어기는 상기 TTF 설정에 기초하여 상기 PF NN을 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 음향 감지 위치들에 대응하는 감지된 음향 정보에 기초하여 상기 TTF NN을 훈련하도록 구성되는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상기 입력 정보는 하나 이상의 에러 감지 위치들에서의 잡음 에러를 나타내는 잡음 에러 정보를 포함하고, 상기 제어기는 상기 잡음 에러 정보에 기초하여 상기 잡음 정보를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 추출된 AAC 파라미터 정보를 결정하도록 구성된 파라미터 추출기를 포함하고, 상기 NN 입력은 상기 추출된 AAC 파라미터 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 NN 입력은 하나 이상의 에러 감지 위치들에서의 잡음 에러를 나타내는 잡음 에러 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 NN은 상기 NN 입력에 기초하여 음향 피드백(AFB : Acoustic Feedback) 설정을 포함하는 상기 NN 출력을 생성하도록 훈련된 AFB 완화기 NN을 포함하고, 상기 제어기는 상기 사운드 제어 패턴에 따라 상기 음향 트랜스듀서 신호에 상기 AFB 설정을 적용함으로써 AFB 완화 신호를 결정하도록 구성되고, 상기 제어기는 상기 AFB 완화 신호에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 NN은 상기 AAC 구성 정보 및 상기 복수의 잡음 입력들에 기초한 잡음 정보를 포함하는 상기 NN 입력에 기초하여 상기 NN 출력을 생성하도록 훈련되는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역 또는 상기 사운드 제어 구역의 환경 중 적어도 하나에서 음향 신호들의 스펙트럼 분포를 나타내는 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역에서 AAC의 실시간 구성에 영향을 미치는 하나 이상의 파라미터들을 나타내는 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역의 하나 이상의 물리적 속성들을 나타내는 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역의 하나 이상의 음향 속성들을 나타내는 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 NN은 하나 이상의 AAC 파라미터들의 설정을 포함하는 상기 NN 출력을 생성하도록 훈련되고, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 AAC 파라미터들의 설정에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력부는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 시스템 버스를 통해 상기 AAC 구성 정보를 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 장치를 포함하는 능동 음향 제어(AAC) 시스템으로서, 상기 AAC 시스템은 :상기 하나 이상의 음향 트랜스듀서들;상기 복수의 잡음 입력들을 생성하는 복수의 잡음 감지 음향 센서들; 및상기 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 능동 음향 제어(AAC : Active Acoustic Control) 시스템으로 하여금 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하게 하는 것이 가능하도록 동작가능한 명령어들을 포함하는 하나 이상의 유형의 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체를 포함하는 제품으로서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 AAC 시스템으로 하여금:AAC 구성 정보, 및 복수의 잡음 감지 위치들에서의 음향 잡음을 나타내는 복수의 잡음 입력들을 포함하는 입력 정보를 프로세싱하게 하고;상기 복수의 잡음 입력들에 기초하여 상기 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하기 위한 사운드 제어 패턴을 결정하게 하고 - 상기 사운드 제어 패턴은 신경망(NN : Neural Network) 입력에 기초하여 NN 출력을 생성하도록 훈련된 NN의 NN 출력에 기초하고, 상기 NN 입력은 상기 AAC 구성 정보에 기초함 -; 및 상기 사운드 제어 패턴을 하나 이상의 음향 트랜스듀서들에 출력하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 NN은 상기 NN 입력에 기초하여 예측 필터(PF : Prediction Filter) 설정을 포함하는 상기 NN 출력을 생성하도록 훈련된 PF NN을 포함하고, 상기 사운드 제어 패턴을 결정하는 것은 상기 PF 설정에 따라 구성되는 PF를 잡음 정보에 적용함으로써 상기 사운드 제어 패턴을 결정하는 것을 포함하고, 상기 잡음 정보는 상기 복수의 잡음 입력들에 기초하는, 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 네스 시오나, 바이츠만 사이언스 파크, 골다 마이어 스트리트 *</address><code>520060154744</code><country>이스라엘</country><engName>SILENTIUM LTD.</engName><name>사일런티움 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 네스 치오나...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>FRIDMAN, Tzvi</engName><name>프리드먼, 츠비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 야브네 **...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>EDLITZ, Yochai</engName><name>에들리츠, 요하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 기바타임 ******* 아...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>BAR, Noam</engName><name>바, 노암</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 텔아비브-...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>ELBAZ, Mordehay</engName><name>엘바즈, 모르데헤이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/356,395</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0079548-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0197490-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0036684-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0498405-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0076187-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002121.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a91394be486421586a59302c643e949477c4ba5487e3346ab14561934f1b6e200ae8be42358f4647091e0bb3e8bdd3f18898739dd18d363d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6a29009236fe986fba3e65fb86c617ef1a26d2315cb917da556989901fa3719d80f74f668a02216d4e7c915b4774a5e52f11a0f350d91b9b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>