<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:57.5357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007482</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 반송파 통신 제어 방법, 장치 및 통신 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-CARRIER COMMUNICATION CONTROL METHOD AND APPARATUS, AND COMMUNICATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.05</openDate><openNumber>10-2024-0045265</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 다중 반송파 통신 제어 방법, 장치 및 통신 기기를 개시하고, 상기 방법은, 단말이 다중 반송파 집합 또는 보충 업링크에 있는 경우, 네트워크측 기기는 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력, 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 획득하는 단계; 네트워크측 기기는 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 단말의 실제 업링크 발송 시간을 조정하여, 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클을 얻어, 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력으로 하여금 기설정된 관계를 충족시키도록 하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023011611</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/110408</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다중 반송파 통신 제어 방법에 있어서,단말이 다중 반송파 집합 또는 보충 업링크에 있는 경우, 네트워크측 기기는 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력, 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 획득하는 단계;네트워크측 기기는 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간을 조정하여, 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클을 얻어, 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력으로 하여금 기설정된 관계를 충족시키도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 다중 반송파 통신 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 기설정된 관계는, 이며; 은 상기 활성화 반송파 주파수 대역의 개수이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역이며,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력이며,  은 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 기설정된 값이고;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 기설정된 값이며;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역은 상기 다중 반송파 집합에 대응되는 활성화 반송파 주파수 대역 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 단말이 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하지 않은 경우, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 디폴트값이고;상기 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 디폴트값인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 단말은 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 단말인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 다중 반송파 통신 제어 방법에 있어서,단말이 다중 반송파 집합 또는 보충 업링크에 있는 경우, 상기 단말은 네트워크측 기기에 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력, 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하는 단계를 포함하되;각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 기설정된 관계를 충족시키는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 방법은,각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력이 기설정된 관계를 충족시키지 않는 경우, 상기 단말은 상기 활성화 반송파 주파수 대역의 송신 전력을 감소시키는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 기설정된 관계는, 이며; 은 상기 활성화 반송파 주파수 대역의 개수이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역이며,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력이며,  은 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 기설정된 값이고;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 기설정된 값이며;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역은 상기 다중 반송파 집합에 대응되는 활성화 반송파 주파수 대역 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서,상기 단말이 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하지 않은 경우, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 디폴트값이고;상기 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 상기 단말은 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하지 않고, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 디폴트값인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서,상기 단말은 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 단말인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 다중 반송파 통신 제어 장치에 있어서,단말이 다중 반송파 집합 또는 보충 업링크에 있는 경우, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력, 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 획득하기 위한 획득 모듈;각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간을 조정하여, 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클을 얻어, 각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력으로 하여금 기설정된 관계를 충족시키도록 하기 위한 조정 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 다중 반송파 통신 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 기설정된 관계는, 이며; 은 상기 활성화 반송파 주파수 대역의 개수이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역이며,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 단말의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력이며,  은 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 기설정된 값이고;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 기설정된 값이며;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역은 상기 다중 반송파 집합에 대응되는 활성화 반송파 주파수 대역 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 단말이 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하지 않은 경우, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 디폴트값이고;상기 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 단말이 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 디폴트값인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 단말은 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 단말인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 다중 반송파 통신 제어 장치에 있어서,상기 장치가 다중 반송파 집합에 있는 경우, 네트워크측 기기에 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력, 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하기 위한 보고 모듈을 포함하되;각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 장치의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 기설정된 관계를 충족시키는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 장치는,각각의 상기 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 장치의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클, 각각의 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력 및 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력이 기설정된 관계를 충족시키지 않는 경우, 상기 활성화 반송파 주파수 대역의 송신 전력을 감소시키기 위한 전력 조정 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 기설정된 관계는, 이며; 은 상기 활성화 반송파 주파수 대역의 개수이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역이며,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서의 상기 장치의 실제 업링크 발송 시간 듀티 사이클이고,  은 n번째 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력이며,  은 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 기설정된 값이고;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 기설정된 값이며;상기 타겟 활성화 반송파 주파수 대역은 상기 다중 반송파 집합에 대응되는 활성화 반송파 주파수 대역 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 장치가 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하지 않은 경우, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제1 디폴트값이고;상기 활성화 반송파 주파수 대역에서 지원하는 최대 송신 전력이 기설정된 전력보다 작거나 같은 경우, 상기 장치는 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력을 보고하지 않고, 다중 반송파 주파수 대역에 대응되는 반송파 주파수 대역 조합 하에서 상기 장치가 지원하는 최대 업링크 발송 시간 듀티 사이클의 능력은 제2 디폴트값인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서,상기 장치는 송신 전력이 기설정된 전력보다 큰 장치인 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행 가능한 프로그램 또는 명령을 포함하는 네트워크측 기기에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 네트워크측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행 가능한 프로그램 또는 명령을 포함하는 단말에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행되면 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로그램 또는 명령이 저장되어 있는 판독 가능한 저장매체에 있어서,상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계가 구현되거나, 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 판독 가능한 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하는 칩에 있어서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 커플링되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하여, 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계를 구현하거나, 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계를 구현하기 위한 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비일시적 판독 가능한 저장매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계가 구현되거나, 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계를 수행하거나, 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 다중 반송파 통신 제어 방법의 단계를 수행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 통신 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Ziqi</engName><name>리우, 지퀴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, Sanjun</engName><name>펭, 산준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110904339.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0249542-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0250021-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0250023-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0041450-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007482.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93366cfba719447f7bd516bf24065066c3d7474f06e57b9c5fc97c68db384f1d2bdbff862d99914b568cd639a302a344861a48381e950a390c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaced4fcb9919646cc481e0348886a0452faefca43ed2f8ed95d9e05686d0da9eddeba438aed36785a9f501c6198ded386bcb85eb222a8eda</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>