<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:13.413</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.07.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0096918</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 사용자 통신 세션의 공유 컴퓨터 생성 환경에서 콘텐츠를 제시하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR PRESENTING CONTENT IN A SHARED  COMPUTER GENERATED ENVIRONMENT OF A MULTI-USER COMMUNICATION  SESSION</inventionTitleEng><openDate>2025.02.03</openDate><openNumber>10-2025-0016023</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 일부 예들은 다중 사용자 통신 세션의 공유 컴퓨터 생성 환경에서 콘텐츠를 제시하기 위한 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. 일부 예들에서, 전자 디바이스는 전자 디바이스에 대응하는 공유 컴퓨터 생성 환경 내의 위치가 다중 사용자 통신 세션과 연관된 각자의 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있다는 표시를 디스플레이한다. 일부 예들에서, 전자 디바이스는 다중 사용자 통신 세션의 기준 포인트로부터 떨어져 이동하는 다중 사용자 통신 세션의 사용자의 표현을 제시한다. 일부 예들에서, 전자 디바이스는 다중 사용자 통신 세션의 기준 포인트로부터 떨어져 이동하는 다중 사용자 통신 세션의 사용자와 연관된 콘텐츠를 제시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 전자 디바이스에서, 제2 전자 디바이스와 함께 통신 세션에 있는 동안 - 상기 통신 세션은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자 및 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자를 포함함 -, 상기 디스플레이를 통해, 컴퓨터 생성 환경 내의 제1 위치에 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 제1 표현을 디스플레이하는 단계; 상기 제1 위치에 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 통신 세션과 연관된 각자의 위치에 대한 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 제2 위치 사이의 거리가 임계 거리 초과일 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준들이 만족된다고 결정하는 단계; 상기 하나 이상의 기준들이 만족된다고 결정하는 것에 응답하여:  상기 디스플레이를 통해, 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는  상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제2 위치가 상기 통신 세션과 연관 된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있다는 표시를  디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현은 상기 제2 사용자의 3차원 아바타를 포함하고, 상기 방법은,상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치에 대한 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제2 위치 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 멀리 있는지 여부와 무관하게, 상기 컴퓨터 생성 환경에 상기 제2 사용자의 3차원 아바타를 디스플레이하는 단계;상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자와 연관된 오디오에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및상기 제2 사용자와 연관된 상기 오디오에 대응하는 상기 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치에 대한 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제2 위치 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 멀리 있는지 여부와 무관하게, 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 각자의 위치로부터 발산되는 것처럼 상기 오디오를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현은 상기 제2 사용자의 3차원 아바타를 포함하고, 상기 방법은,상기 컴퓨터 생성 환경에 상기 제2 사용자의 3차원 아바타를 디스플레이하는 동안, 상기 통신 세션과 연관된 각각의 제2 위치에 대한 상기 제2 전자 디바이스에 대응하는 상기 3차원 아바타의 제3 위치 사이의 제2 거리가 상기 임계 거리 초과일 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다고 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다고 결정하는 것에 응답하여: 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 제2 위치에 대한 상기 제2 전자 디바이스에 대응하는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제3 위치 사이의 상기 제2 거리가 상기 임계 거리보다 멀리 있는지 여부와 무관하게, 상기 컴퓨터 생성 환경에 상기 제2 사용자의 3차원 아바타를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은 상기 컴퓨터 생성 환경이 상기 통신 세션에 공유 콘텐츠를 포함할 때 만족되는 기준을 포함하고; 그리고상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치는 상기 공유 콘텐츠에 대응하는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 영역의 중심에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은 상기 컴퓨터 생성 환경이 상기 통신 세션에 공유 콘텐츠를 포함하지 않을 때 만족되는 기준을 포함하고; 그리고상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치는, 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 각자의 위치가 상기 통신 세션 내의 제3 전자 디바이스의 제3 사용자의 각자의 위치보다 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 현재 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 통신 세션 내의 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 각자의 위치; 및 상기 제3 전자 디바이스의 제3 사용자의 각자의 위치가 상기 통신 세션 내의 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 각자의 위치보다 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 상기 현재 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 통신 세션 내의 상기 제3 전자 디바이스의 제3 사용자의 각자의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현이 가상 캔버스 내에 디스플레이되는 상기 제2 사용자의 2차원 표현을 포함할 때 만족되는 기준을 포함하고; 그리고상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치는 상기 가상 캔버스의 중심에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리는 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치에 대한 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제2 위치 사이의 임계 수평 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리는 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치에 대한 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 제2 위치 사이의 임계 수직 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 만족된다고 결정하는 단계는 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 위치로의 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 제1 표현의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들이 만족된다고 결정하는 단계는 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 위치로의 상기 제1 전자 디바이스에 대응하는 위치의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시를 디스플레이하는 단계는 미리결정된 기간 후에 상기 표시를 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 하나 이상의 기준들의 이전의 만족 이후로 임계 시간 초과가 경과하였을 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 전자 디바이스에서, 제2 전자 디바이스와 함께 통신 세션에 있는 동안 - 상기 통신 세션은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자 및 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자를 포함함 -, 상기 하나 이상의 디스플레이들을 통해, 3차원 환경 내의 제1 위치에서 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 제1 표현을 제시하는 단계; 상기 제1 위치에서 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 포함하는 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지는 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 이동에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지는 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 이동에 대응하는 상기 정보를 획득하는 것에 응답하여:  상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 이동이 상기 통신  세션과 연관된 각자의 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 상기 3차 원 환경 내의 제2 위치로의 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표 현의 이동에 대응한다는 결정에 따라:   상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 상기 3차원   환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지게 이동시키는 단계; 및   상기 3차원 환경에서, 상기 제2 사용자에 대응하는 상기   제1 표현의 프레젠테이션(presentation)을, 상기 제1 표현과는   상이한, 상기 제2 사용자에 대응하는 제2 표현으로 변경하는 단  계; 및  상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 이동이 상기 통신  세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 상 기 3차원 환경 내의 제3 위치로의 상기 제2 사용자에 대응하는 상기  제1 표현의 이동에 대응한다는 결정에 따라:   상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 상기 3차원   환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지게 이동시키는 단계; 및   상기 3차원 환경에서 상기 제2 사용자에 대응하는 상기   제1 표현의 프레젠테이션을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현은 상기 제2 사용자의 3차원 표현을 포함하고, 상기 방법은,상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경에서 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자와 연관된 오디오에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및상기 제2 사용자와 연관된 상기 오디오에 대응하는 상기 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 각자의 위치로부터 발산되는 것처럼 상기 오디오를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치는 상기 통신 세션 내의 사용자들에 대응하는 표현들의 위치들의 미리정의된 공간적 템플릿(spatial template)에 의해 한정되는 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 각자의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치는 상기 통신 세션 내의 사용자들에 대응하는 표현들의 위치들의 미리정의된 공간적 템플릿의 중심 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리는 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현과 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치 사이의 임계 수평 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리는 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현과 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치 사이의 임계 수직 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 제4 위치에서 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제2 표현을 제시하는 동안 - 상기 제4 위치는 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리에 있는 제2 각자의 위치에 대응함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 위치에 대응하는 상기 제2 사용자와 연관된 추가 이동에 대응하는 제2 정보를 획득하는 단계; 및상기 제2 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에서 상기 3차원 환경에 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제2 표현의 프레젠테이션을 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치는, 상기 제1 표현이 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리에 도달하였을 때 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현이 위치되었던 위치이고, 상기 방법은,상기 제4 위치에서 상기 3차원 환경에 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제2 표현을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자와 연관된 오디오에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및상기 제2 사용자와 연관된 오디오에 대응하는 상기 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치로부터 발산되는 것처럼 상기 오디오를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제2 표현의 제4 위치는 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지게 이동시키는 것은 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현이 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동하는 애니메이션을 제시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제2 표현을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치에 대응하는 상기 제2 사용자와 연관된 이동에 대응하는 제2 정보를 획득하는 단계; 및상기 제2 정보를 획득하는 것에 응답하여: 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제2 표현의 프레젠테이션을 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현으로 변경하는 단계; 및 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치의 임계 거리 내에 있고 상기 제2 정보에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 위치에서 상기 3차원 환경에 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제17항 내지 제27항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 제17항 내지 제27항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제17항 내지 제27항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제17항 내지 제27항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 전자 디바이스에서, 제2 전자 디바이스와 함께 통신 세션에 있는 동안 - 상기 통신 세션은 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자 및 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자를 포함하고, 상기 제1 사용자의 시점이 3차원 환경 내의 제1 위치를 갖고 상기 제2 사용자의 시점이 상기 3차원 환경 내의 제2 위치를 가짐 -, 상기 하나 이상의 디스플레이들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 제1 표현을 제시하는 단계; 상기 제2 위치에서 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현을 포함하는 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지는 상기 제1 사용자의 시점의 이동에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지는 상기 제1 사용자의 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 제2 위치가 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자의 하나 이상의 디스플레이들의 뷰포트(viewport) 내에 있는 동안:  상기 제1 사용자의 시점의 이동이 상기 통신 세션과 연관된 각 자의 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 상기 3차원 환경 내의 제3  위치로의 상기 제1 사용자의 시점의 이동에 대응한다는 결정에 따라:   상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 사용  자에 대응하는 상기 제1 표현을 제시하지 않고 상기 제3 위치에  서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시  하는 단계; 및  상기 제1 사용자의 시점의 이동이 상기 통신 세션과 연관된 상 기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내 의 제4 위치로의 상기 제1 사용자의 시점의 이동에 대응한다는 결정에  따라:   상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 사용  자에 대응하는 상기 제1 표현을 제시하는 것을 포함하여 상기   제4 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환  경을 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 제3 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자와 연관된 오디오에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및상기 제2 사용자와 연관된 상기 오디오에 대응하는 상기 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자의 시점의 제2 위치와 무관하게 상기 오디오를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서,상기 제4 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자와 연관된 오디오에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및상기 제2 사용자와 연관된 상기 오디오에 대응하는 상기 정보를 획득하는 것에 응답하여, 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자의 시점에 대응하는 상기 제2 위치로부터 발산되는 것처럼 상기 오디오를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치는 상기 통신 세션 내의 사용자들에 대응하는 표현들의 위치들의 미리정의된 공간적 템플릿에 의해 한정되는 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자의 시점의 각자의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치는 상기 통신 세션 내의 사용자들에 대응하는 표현들의 위치들의 미리정의된 공간적 템플릿의 중심 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리는 상기 제1 사용자의 시점과 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치 사이의 임계 수평 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리는 상기 제1 사용자의 시점과 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치 사이의 임계 수직 거리를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제32항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이들을 통해, 상기 제1 사용자와 연관된 오디오가 상기 제2 전자 디바이스의 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자의 시점과 연관된 위치와 무관하게 상기 제2 전자 디바이스에 제시된다는 표시를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 제3 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이들을 통해, 상기 제3 위치에서 상기 제1 사용자의 시점의 포즈(pose)를 표현하는 플레이스홀더(placeholder) 가상 객체가 상기 제2 전자 디바이스에 제시된다는 표시를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제32항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 디스플레이들을 통해, 선택될 때, 상기 제2 전자 디바이스로 하여금,상기 제1 사용자의 시점에 대응하는 위치로부터 발산되는 것처럼 상기 제1 사용자와 연관된 오디오를 제시하는 것을 중지하게 하고; 그리고상기 제1 사용자의 시점에 대응하는 위치에서 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자에 대응하는 표현을 제시하는 것을 중지하게 하는 옵션을 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제32항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 위치로부터 떨어지는 상기 제1 사용자의 시점의 이동에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표현의 각자의 위치가 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자의 하나 이상의 디스플레이들의 뷰포트 내에 있는 동안 상기 제3 위치로부터 떨어지는 상기 제1 사용자의 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 사용자의 시점의 이동이 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 제5 위치로의 상기 제1 사용자의 시점의 이동에 대응한다는 결정에 따라:  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 각자의  위치에서 상기 3차원 환경에 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표 현을 제시하는 것을 포함하여 상기 제5 위치에서 상기 제1 사용자의  시점으로부터의 상기 3차원 환경을 제시하는 단계; 및 상기 제1 사용자의 시점의 이동이 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 상기 3차원 환경 내의 제6 위치로의 상기 제1 사용자의 시점의 이동에 대응한다는 결정에 따라:  상기 3차원 환경에서 상기 제2 사용자에 대응하는 상기 제1 표 현을 제시하지 않고 상기 제6 위치에서 상기 제1 사용자의 시점으로부 터의 상기 3차원 환경을 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제32항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 떨어지는 상기 제1 사용자의 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 디스플레이들을 통해, 상기 통신 세션과 연관된 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로의 상기 제1 사용자의 시점의 이동이 상기 제2 전자 디바이스에 의해 제시되는 상기 제1 전자 디바이스의 제1 사용자에 대응하는 표현의 시각적 외관의 변경을 야기할 것이라는 표시를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제32항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 제32항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제32항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제32항 내지 제43항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Connor A.</engName><name>스미스, 코너 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAH, Ronak J.</engName><name>샤, 로낙 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CERRA, Joseph P.</engName><name>세라, 조셉 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kevin</engName><name>리, 케빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/515,114</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/668,107</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.07.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/777,296</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0798626-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0800749-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0800777-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9008393-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.08.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9008394-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9008493-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240096918.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7d4a77dfa1f64b7350eb0698d04d0288e1af17d241eebdf34853ac23a3beabefdf10ddf15ac9173fd79aaffba57d7b1b1b9932ed3ef11e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4935a89fef392ac96345c578b46afa361c952d4a2d2ef8fcd53ea76fe7bf1a63ced5a7fa5966cb7d2a6c4c6bb28fd3c52e4f46bbac7e331d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>