<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:04.14</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037327</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라디오 주파수 측정들에 기초한 공간 영역 레이아웃 재구성</inventionTitle><inventionTitleEng>SPATIAL AREA LAYOUT RECONSTRUCTION BASED ON RADIO FREQUENCY MEASUREMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0011622</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 소정 양태들은 공간 환경으로부터의 샘플들의 입력 데이터 세트에 기초하여, 공간 영역의 레이아웃을 예측하기 위해 머신 학습 모델들을 트레이닝하고 사용하기 위한 기법들 및 장치를 제공한다. 예시적인 방법은 대체적으로, 공간 영역으로부터 복수의 비디오 샘플들을 포함한 입력 데이터 세트를 수신하는 단계를 포함한다. 복수의 샘플들의 각각의 샘플은 대체적으로 적어도 채널 상태 정보 데이터를 포함한다. 머신 학습 모델은 입력 데이터 세트에 기초하여 공간 영역의 레이아웃을 예측하도록 트레이닝된다. 공간 영역의 예측된 레이아웃은 대체적으로, 공간 영역의 상이한 구역들을 정의하는 복수의 경계 박스들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023225444</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/066658</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,공간 영역으로부터 복수의 샘플들을 포함한 입력 데이터 세트를 수신하는 단계 - 상기 복수의 샘플들의 각각의 샘플은 적어도 채널 상태 정보 데이터를 포함함 -; 및상기 입력 데이터 세트에 기초하여 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하도록 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하고, 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃은 상기 공간 영역의 상이한 구역들을 정의하는 복수의 경계 박스들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 채널 상태 정보 데이터는 3차원 공간 내의 주어진 위치 및 시간에서의 전력 측정들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는,상기 채널 상태 정보 데이터로부터 중간 출력을 생성하는 제1 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계; 및상기 채널 상태 정보 데이터로부터 도출된 시간 데이터로부터 주의 출력(attention output)을 생성하는 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 상기 제1 머신 학습 모델의 시간 평균된 출력 및 상기 제2 머신 학습 모델의 시간 평균된 출력의 조합에 활성화 함수를 적용하는 것에 기초하여 활성화-후 조합 평균을 생성하도록 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 복수의 회귀 헤드들 및 활성화-후 조합 평균에 기초하여 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃을 정의하는 정보를 출력하도록 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 시간 데이터는 상기 입력 데이터 세트 내의 각각의 샘플에 대한 상기 채널 상태 정보 데이터와 연관된 무선 디바이스의 복수의 안테나들의 각각의 안테나에 대한 도착 시간 차이(time difference of arrival, TDoA) 정보의 시각적 표현들을 포함하고,상기 제1 머신 학습 모델은 트랜스포머 뉴럴 네트워크(transformer neural network)를 포함하고,상기 제2 머신 학습 모델은, 상기 복수의 안테나들의 각각의 안테나에 대한 상기 TDoA 정보의 시각적 표현들에 기초하여 시간 데이터로부터 상기 주의 출력을 생성하는 비전 트랜스포머 뉴럴 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 채널 상태 정보 데이터의 역 푸리에 변환 및 상기 채널 상태 정보 데이터의 역 푸리에 변환의 전치된 버전에 기초하여, 상기 복수의 안테나들의 각각의 안테나에 대한 상기 TDoA 정보의 시각적 표현들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃은 상기 공간 영역 내의 예측된 수의 구역들, 상기 공간 영역 내의 구역들 사이의 예측된 수의 개구(opening)들, 상기 공간 영역 내의 각각의 구역의 예측된 좌표들, 및 상기 공간 영역 내의 구역들 사이의 각각의 개구의 예측된 좌표들 중 하나 이상을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 복수의 샘플들은 상기 입력 데이터 세트 내의 각각의 샘플에 대한 상기 채널 상태 정보 데이터, 로컬화 데이터, 및 시간 데이터를 포함하는 다차원 샘플들을 포함하고,상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는: 상기 복수의 샘플들의 각각의 샘플의 표현을 생성하도록 제1 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계, 및 상기 복수의 샘플들의 각각의 샘플의 표현에 기초하여, 상기 공간 영역의 별개의 부분들에 대한 상기 복수의 경계 박스들을 생성하도록 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 로컬화 데이터는 상기 채널 상태 정보 데이터와 연관된 무선 디바이스에 대한 가속도 데이터 및 속도 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제1 머신 학습 모델은 트랜스포머 인코더를 포함하고,상기 제1 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 상기 입력 데이터 세트로부터, 상기 입력 데이터 세트 내의 샘플들의 시퀀스들 내에서 로컬 상관관계들을 식별하는 출력 시퀀스를 생성하도록 상기 트랜스포머 인코더를 트레이닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는,상기 경계 박스들 - 각각의 경계 박스는 다차원 공간 내의 좌표들의 세트를 포함함 -; 및상기 경계 박스들로부터의 상기 공간 영역의 레이아웃을 생성하도록 상기 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 상기 공간 영역의 레이아웃을 생성하기 위해, 상기 경계 박스들의 좌표들 사이의 챔퍼 거리(Chamfer distance) 또는 상기 복수의 경계 박스들의 각각의 경계 박스의 좌표들에 대응하는 헝가리안 손실 메트릭(Hungarian loss metric) 중 하나 이상의 최소화에 기초하여, 상기 경계 박스들의 좌표들에 대응하는 포인트 세트들을 매칭시키도록 상기 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 상기 경계 박스들 사이의 평균 IoU(intersection over union) 측정을 최소화하도록 상기 제2 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 상기 입력 데이터 세트에 대한 상기 공간 영역 내의 레이아웃들의 예측된 분포에 기초하여, 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하도록 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 상기 머신 학습 모델의 파라미터들에 걸친 공동 분포 및 상기 레이아웃들의 예측된 분포에 기초하여, 상기 입력 데이터 세트에 대한 상기 공간 영역 내의 레이아웃들의 분포를 예측하도록 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 가중치들에 대한 대략적인 확률 분포의 쿨백 라이블러(Kullback-Leibler, KL) 발산 측정에 기초하여 근사화된, 상기 머신 학습 모델의 가중치들에 대한 사후확률 분포를 예측하도록 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계는, 비-인접한 좌표들을 갖게 상기 경계 박스들을 생성하도록 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 구현 방법으로서,공간 영역으로부터 복수의 샘플들을 포함한 입력 데이터 세트를 수신하는 단계 - 각각의 샘플은 적어도 채널 상태 정보 데이터를 포함함 -;상기 수신된 입력 데이터 세트 및 머신 학습 모델에 기초하여 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하는 단계 - 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃은 상기 공간 영역의 상이한 구역들을 정의하는 복수의 경계 박스들을 포함함 -; 및상기 공간 영역의 예측된 레이아웃을 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 채널 상태 정보 데이터는 3차원 공간 내의 주어진 위치 및 시간에서의 전력 측정들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하는 단계는,상기 채널 상태 정보 데이터로부터 제1 머신 학습 모델에 의해 생성된 중간 출력, 및상기 채널 상태 정보 데이터로부터 도출된 시간 데이터로부터 제2 머신 학습 모델에 의해 생성된 주의 출력에 기초하여 상기 레이아웃을 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하는 단계는, 상기 제1 머신 학습 모델의 시간 평균된 출력 및 상기 제2 머신 학습 모델의 시간 평균된 출력의 조합에 적용된 활성화 함수에 기초하여 활성화-후 조합 평균을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하는 단계는, 복수의 회귀 헤드들 및 상기 활성화-후 조합 평균에 기초하여, 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃을 정의하는 정보를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 시간 데이터는 상기 입력 데이터 세트 내의 각각의 샘플에 대한 상기 채널 상태 정보 데이터와 연관된 무선 디바이스의 복수의 안테나들의 각각의 안테나에 대한 도착 시간 차이(TDoA) 정보의 시각적 표현들을 포함하고,상기 제1 머신 학습 모델은 트랜스포머 뉴럴 네트워크를 포함하고,상기 제2 머신 학습 모델은, 상기 복수의 안테나들의 각각의 안테나에 대한 상기 TDoA 정보의 시각적 표현들에 기초하여 상기 시간 데이터로부터 상기 주의 출력을 생성하는 비전 트랜스포머 뉴럴 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 채널 상태 정보 데이터의 역 푸리에 변환 및 상기 채널 상태 정보 데이터의 역 푸리에 변환의 전치된 버전에 기초하여, 상기 복수의 안테나들의 각각의 안테나에 대한 상기 TDoA 정보의 시각적 표현들을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃은 상기 공간 영역 내의 예측된 수의 구역들, 상기 공간 영역 내의 구역들 사이의 예측된 수의 개구들, 상기 공간 영역 내의 각각의 구역의 예측된 좌표들, 및 상기 공간 영역 내의 구역들 사이의 각각의 개구의 예측된 좌표들 중 적어도 하나를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서,상기 복수의 샘플들은 상기 입력 데이터 세트 내의 각각의 샘플에 대한 상기 채널 상태 정보 데이터, 로컬화 데이터, 및 시간 데이터를 포함하는 다차원 샘플들을 포함하고,상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하는 단계는: 제1 머신 학습 모델을 사용하여 상기 복수의 샘플들의 각각의 샘플의 표현을 생성하는 단계; 및 제2 머신 학습 모델 및 상기 복수의 샘플들의 각각의 샘플의 표현을 사용하여, 상기 공간 영역의 별개의 부분들에 대한 상기 경계 박스들 및 상기 공간 영역의 레이아웃을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 머신 학습 모델은, 상기 입력 데이터 세트로부터, 상기 입력 데이터 세트 내의 샘플들의 시퀀스들 내에서 로컬 상관관계들을 식별하는 상기 입력 데이터 세트와 동일한 차원들을 갖는 출력 시퀀스를 생성하도록 구성된 트랜스포머 인코더를 포함하고;상기 제2 머신 학습 모델은, 상기 경계 박스들 - 각각의 경계 박스는 다차원 공간 내의 좌표들의 세트를 포함함 -, 및 상기 경계 박스들로부터의 상기 공간 영역의 레이아웃을 생성하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템으로서,실행가능 명령들이 저장된 메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 실행가능 명령들을 실행하여, 상기 시스템으로 하여금, 공간 영역으로부터 복수의 샘플들을 포함한 입력 데이터 세트를 수신하게 하도록 - 상기 복수의 샘플들의 각각의 샘플은 적어도 채널 상태 정보 데이터를 포함함 -; 그리고 상기 입력 데이터 세트에 기초하여 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하기 위해 머신 학습 모델을 트레이닝하게 하도록 구성되고, 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃은 상기 공간 영역의 상이한 구역들을 정의하는 복수의 경계 박스들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 시스템으로서,실행가능 명령들이 저장된 메모리; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 실행가능 명령들을 실행하여, 상기 시스템으로 하여금, 공간 영역으로부터 복수의 샘플들을 포함한 입력 데이터 세트를 수신하게 하도록 - 각각의 샘플은 적어도 채널 상태 정보 데이터를 포함함 -; 상기 수신된 입력 데이터 세트 및 머신 학습 모델에 기초하여 상기 공간 영역의 레이아웃을 예측하게 하도록 - 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃은 상기 공간 영역의 상이한 구역들을 정의하는 복수의 경계 박스들을 포함함 -; 그리고 상기 공간 영역의 예측된 레이아웃을 출력하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>KALATZIS, Dimitrios</engName><name>칼라치스, 디미트리오스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>OREKONDY, Tribhuvanesh</engName><name>오레콘디, 트리부바네시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>독일</country><engName>ACKERMANN, Hanno</engName><name>아커만, 한노</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>KARMANOV, Ilia</engName><name>카르마노프, 일리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>GHAZVINIAN ZANJANI, Farhad</engName><name>가즈비니안 잔자니, 파르하드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DIJKMAN, Daniel Hendricus Franciscus</engName><name>다이크만, 다니엘 헨드리커스 프란시스커스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>독일</country><engName>BEHBOODI, Arash</engName><name>베부디, 아라쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KADAMBI, Shreya</engName><name>카담비, 슈레야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PORIKLI, Fatih Murat</engName><name>포리클리, 파티흐 무라트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220100405</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1228784-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0207150-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037327.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d4181268c01a007db3c1a0cdee9b5f7dabe3686112aa1871a34ae18d50386c6522daf0f59fcdcbfdd14752</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec22e72827cf07953bcac5ecf2e6b7df3e7742d0df112306151527ef827519cc7c54e7f583597ec4b784</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>