<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:04.404</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029250</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터랙티브 오디오 생성 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR GENERATING INTERACTIVE AUDIO</inventionTitleEng><openDate>2025.09.24</openDate><openNumber>10-2025-0140107</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/033</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 어트랙션 시스템은 인터랙티브 공간에서 방문객에게 증강 현실 및/또는 가상 현실(AR/VR) 이미지를 표시하도록 작동하는 디스플레이를 포함한다. 이 시스템은 인터랙티브 공간에 걸쳐 분산된 스피커 배열을 작동하는 오디오 제어기와 하나 이상의 프로세서를 갖춘 제어기를 포함한다. 하나 이상의 프로세서는 방문객의 상태(예컨대, 방문객의 동작, 움직임 또는 제스처, 입력 디바이스로부터 수신된 입력)를 나타내는 데이터를 수신하도록 작동가능하다. 또한, 하나 이상의 프로세서는 방문객의 상태에 따라 AR/VR 이미지를 조정하고, 오디오 제어기에 스피커 배열을 작동시켜 방문객의 상태에 기초하여 인터랙티브 오디오를 제공하도록 지시하며, 이 인터랙티브 오디오는 마치 AR/VR 이미지의 동적 부분에서 발생하는 것처럼 방문객에게 전달된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163498</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013583</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 어트랙션 시스템으로서, 인터랙티브 공간에서 방문객에게 증강 현실 및/또는 가상 현실(AR/VR) 이미지를 표시하도록 구성된 디스플레이와, 스피커 배열을 작동시키도록 구성된 오디오 제어기 - 상기 배열의 스피커는 상기 인터랙티브 공간 전체에 분산됨 - 와, 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어기를 포함하되, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 방문객의 상태를 나타내는 데이터를 수신하고 - 상기 방문객의 상태는 상기 방문객의 동작, 상기 방문객의 움직임, 상기 방문객의 제스처, 상기 방문객의 얼굴 표정, 상기 방문객의 신체 표현, 상기 방문객과 연관된 입력 장치로부터 수신된 사용자 입력, 또는 이들의 조합을 포함함 -, 상기 방문객의 상태에 응답하여 상기 AR/VR 이미지를 조정하며, 상기 오디오 제어기에게 상기 배열의 스피커를 작동시켜 상기 방문객의 상태에 기초하여 인터랙티브 오디오를 제공하게 지시하도록 구성되는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 AR/VR 이미지는 AR/VR 렌즈 상에 또는 상기 AR/VR 렌즈에 의해 디스플레이된 이미지, 프로젝터에 의해 투사된 이미지, 또는 이들의 조합을 포함하는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제어기에 또는 그 내부에 저장된 가상 모델을 포함하되, 상기 상기 가상 모델은 상기 스피커 배열의 디지털 트윈(digital twin)을 포함하는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 방문객과 연관된 좌표를 제1 좌표계로부터 상기 AR/VR 이미지의 동적 부분과 연관된 제2 좌표계로 매핑하도록 구성된 매핑 시스템을 포함하며, 상기 인터랙티브 오디오는 상기 AR/VR 이미지의 상기 동적 부분에서 발생하는 것처럼 상기 방문객에게 제공되는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 AR/VR 이미지의 동적 부분과 연관된 좌표를 제1 좌표계로부터 상기 방문객의 물리적 위치와 연관된 제2 좌표계로 매핑하도록 구성된 매핑 시스템을 포함하며, 상기 인터랙티브 오디오는 상기 AR/VR 이미지의 상기 동적 부분에서 발생하는 것처럼 상기 방문객에게 제시되는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제어기의 하나 이상의 프로세서는 제1 좌표계와 제2 좌표계 간의 매핑을 수행하도록 구성되고, 상기 제1 좌표계는 상기 인터랙티브 공간과 연관되고 상기 제2 좌표계는 가상 모델과 연관되는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 좌표계는, 상기 방문객의 위치, 상기 방문객의 자세, 상기 방문객의 적어도 한쪽 눈의 위치 또는 방향, 상기 방문객의 적어도 한쪽 귀의 위치 또는 방향, 및 상기 방문객의 적어도 하나의 외부 신체부위(appendage)의 위치 또는 방향 중 하나 이상을 포함하는, 상기 인터랙티브 공간에서의 상기 방문객의 위치 좌표와, 상기 인터랙티브 공간에서의 상기 배열의 스피커들의 위치 좌표를 포함하는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 좌표계는 상기 제어기와 연관되고, 상기 제2 좌표계는 상기 오디오 제어기와 연관되는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 방문객과 연관된 상기 입력 디바이스는 상기 배열의 적어도 하나의 스피커를 포함하고, 상기 입력 디바이스는 상기 제어기에 통신 가능하게 연결되어 상기 방문객의 상태를 나타내는 상기 데이터의 적어도 일부를 제공하며, 상기 입력 디바이스는 상기 오디오 제어기에 통신 가능하게 연결되어 상기 입력 디바이스의 적어도 하나의 스피커를 통해 상기 인터랙티브 오디오의 적어도 일부를 제공하도록 하는 명령을 수신하는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 인터랙티브 오디오를 제공하는 것은 상기 인터랙티브 오디오의 소스 위치를 변경하는 것을 포함하는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 오디오 제어기는 상기 스피커 배열에 상기 인터랙티브 오디오를 생성하도록 지시하여, 상기 방문객이 상기 인터랙티브 오디오가 상기 인터랙티브 공간 내의 인터랙티브 물리적 객체에서 발생하는 것으로 인지하게 하도록 구성되는, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 제1 방문객에게 들리는 상기 인터랙티브 오디오는 제2 방문객에게 들리는 상기 인터랙티브 오디오와 상이한, 어트랙션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 인터랙티브 오디오를 제공하기 위한 명령어를 포함하며, 상기 명령어는 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 구성되되, 상기 동작들은, 센서로부터 센서 데이터를 수신하는 동작과, 상기 센서 데이터에 기초하여, 인터랙티브 객체에 대한 방문객의 제1 상호작용을 식별하는 동작과, 상기 인터랙티브 객체에 대한 상기 방문객의 상기 제1 상호작용에 기초하여, 상기 인터랙티브 객체와 연관된 제1 인터랙티브 오디오를 결정하는 동작과, 상기 제1 인터랙티브 오디오를 출력하도록 스피커 배열에 지시하는 동작 - 상기 제1 인터랙티브 오디오는 상기 인터랙티브 객체에서 발생하는 것처럼 보임 - 을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 구성되되, 상기 동작들은, 상기 센서 데이터에 기초하여, 상기 인터랙티브 객체에 대한 상기 방문객의 제2 상호작용을 식별하는 동작과, 상기 인터랙티브 객체에 대한 상기 방문객의 상기 제2 상호작용에 기초하여, 상기 인터랙티브 객체와 연관된 제2 인터랙티브 오디오를 결정하는 동작과, 상기 제2 인터랙티브 오디오를 출력하도록 스피커 배열에 지시하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 인터랙티브 객체에 대한 상기 방문객의 제1 상호작용을 식별하기 위한 상기 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 구성되되, 상기 동작들은, 상기 센서 데이터에 기초하여, 상기 방문객의 제1 좌표 및 상기 인터랙티브 객체의 제2 좌표를 검출하는 동작 - 상기 제1 좌표는 상기 방문객의 위치, 방향 또는 이들 둘 다를 나타내고, 상기 제2 좌표는 상기 인터랙티브 객체의 위치, 방향 또는 이들 둘 다를 나타냄 - 과, 상기 방문객의 상기 제1 좌표 및 상기 인터랙티브 객체의 상기 제2 좌표를 이전에 획득된 상기 방문객의 좌표 및 이전에 획득된 상기 인터랙티브 객체의 좌표와 비교하여 상기 인터랙티브 객체에 대한 상기 방문객의 상기 제1 상호작용을 식별하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 인터랙티브 객체에 대한 상기 방문객의 제1 상호작용을 식별하기 위한 상기 명령어는 상기 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 구성되되, 상기 동작들은, 상기 방문객과 상기 인터랙티브 객체의 좌표를 물리적 기준점에 대해 정의된 제1 좌표계로부터 가상 기준점에 대해 정의된 제2 좌표계로 매핑하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 인터랙티브 오디오를 생성하는 방법으로서, 제어기를 통해 입력 디바이스로부터 사용자 입력을 수신하는 단계 - 상기 사용자 입력은 가상 공간에서 가상 객체의 궤적을 나타냄 - 와, 상기 사용자 입력에 기초하여, 상기 제어기를 통해, 상기 가상 공간과 물리적 공간 사이의 매핑에 기반하여 상기 물리적 공간에서 상기 가상 객체의 궤적을 결정하는 단계와, 상기 사용자 입력에 기초하여, 상기 제어기를 통해, 인터랙티브 증강 현실 및/또는 가상 현실(AR/VR) 이미지가 상기 가상 공간에서 상기 궤적을 따라 이동하는 상기 가상 객체를 포함하도록 하는 단계와, 오디오 제어기를 통해, 상기 물리적 공간에서 상기 가상 객체의 궤적에 기초하여 상기 인터랙티브 오디오를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제어기를 통해, 상기 인터랙티브 오디오를 방출하도록 스피커에 지시하여, 상기 인터랙티브 오디오가 제1 시점에 상기 가상 객체의 궤적의 제1 지점에서 발생하는 것처럼 보이도록 하는 단계와, 상기 제어기를 통해, 상기 인터랙티브 오디오를 방출하도록 스피커에 지시하여, 상기 인터랙티브 오디오가 제2 시점에 상기 가상 객체의 궤적의 제2 지점에서 발생하는 것처럼 보이도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제어기를 통해, 상기 가상 객체의 궤적을 상기 제어기에 의해 사용되는 좌표 공간으로부터 상기 오디오 제어기에 의해 사용되는 좌표 공간으로 매핑하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 인터랙티브 오디오를 제공하는 단계는, 상기 제어기를 통해 제1 스피커 세트를 활성화하여 제1 시간에 상기 인터랙티브 오디오의 제1 부분을 방출하는 단계와, 상기 제어기를 통해 제2 스피커 세트를 활성화하여 제2 시간에 상기 인터랙티브 오디오의 제2 부분을 방출하는 단계를 포함하되, 상기 제1 스피커 세트는 상기 제2 스피커 세트와 상이한, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 유니버셜 시티 유니버셜 시티 플라자 ***</address><code>520110345732</code><country>미국</country><engName>UNIVERSAL CITY STUDIOS LLC</engName><name>유니버셜 시티 스튜디오스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALLINSON, Jacob David</engName><name>앨리슨 제이콥 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JORDAN, Robert Michael</engName><name>조던 로버트 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOERGEN, Patrick John</engName><name>괴르겐 패트릭 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WILLIAMS, Thomas Owen</engName><name>윌리엄스 토마스 오웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TRAYNOR, Mark James</engName><name>트레이너 마크 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MELO, Anthony</engName><name>멜로 앤서니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,941</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1005906-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0151611-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029250.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f47d4789c0476506f5dcce3284fdf2e555ac62390e384acc0564d2e23bb6542ae20df9336de40306ba3d1d9be80c6c17feeba3b3b9093907</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf770ce4ac1a7555616c1c0facc8f19faf0a5ce44e4c63234c6b9fae98f906272db8a1531219c8800ba60c9eda498c3697dff42406651a0fa4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>