<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:07.557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7040372</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 도출된 인트라 예측 모드들 및 최고 확률 모드들</inventionTitle><inventionTitleEng>DERIVED INTRA PREDICTION MODES AND MOST PROBABLE MODES IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0010468</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/146</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법이, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트에서의 복수의 인트라 예측 모드들의 각각의 개별 인트라 예측 모드에 대해: 템플릿 영역에 대한 레퍼런스 샘플들에 기초하여 그리고 개별 인트라 예측 모드를 사용하여, 템플릿 영역에 대한 예측 샘플들을 생성하는 단계; 및 개별 인트라 예측 모드에 대한 비용을 결정하는 단계; 최저 비용들을 갖는 MPM 리스트 내의 제 1 인트라 예측 모드 및 제 2 인트라 예측 모드를 결정하는 단계; 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록 및 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록을 결정하는 단계; 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치 및 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치에 따라 가중된 예비 예측 블록들의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256825</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072723</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법으로서, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트에서의 복수의 인트라 예측 모드들의 각각의 개별 인트라 예측 모드에 대해: 템플릿 영역에 대한 레퍼런스 샘플들에 기초하여 그리고 상기 개별 인트라 예측 모드를 사용하여, 상기 템플릿 영역에 대한 예측 샘플들을 생성하는 단계로서, 상기 템플릿 영역은 상기 비디오 데이터의 블록의 상측 또는 좌측에 있는, 상기 예측 샘플들을 생성하는 단계; 및 (1) 상기 템플릿 영역에 대한 상기 예측 샘플들과 (2) 상기 템플릿 영역에 대한 재구성된 샘플들 사이의 차이들에 기초하여 상기 개별 인트라 예측 모드에 대한 비용을 결정하는 단계;제 1 인트라 예측 모드 및 제 2 인트라 예측 모드를 결정하는 단계로서, 상기 제 1 인트라 예측 모드 및 상기 제 2 인트라 예측 모드는 최저 비용들을 갖는 상기 MPM 리스트 내의 인트라 예측 모드들인, 상기 제 1 인트라 예측 모드 및 상기 제 2 인트라 예측 모드를 결정하는 단계;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치를 결정하는 단계;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록을 결정하는 단계;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 상기 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 상기 가중치에 따라 가중된 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 상기 예비 예측 블록 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 상기 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계; 및 상기 예측 블록에 기초하여 상기 블록을 재구성하는 단계, 또는 상기 예측 블록에 기초하여 상기 블록을 인코딩하는 단계 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계는, 상기 제 1 인트라 예측 모드와 상기 제 2 인트라 예측 모드가 상이한 것에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합의 비용을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계는, 상기 융합의 비용이 상기 인트라 예측 모드들 중 임의의 것의 비용보다 작은 것에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 상기 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계는, 서브블록 사이즈들로부터 도출된 예측 파라미터들에 기초하여 상기 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계는, 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 비용에서 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 비용을 뺀 것이 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 비용보다 작은 것에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치와 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치에 따라 가중된 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치를 결정하는 단계는, 상기 제 1 인트라 예측 모드의 비용 및 상기 제 2 인트라 예측 모드의 비용에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 인코딩 또는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스로서, 상기 비디오 데이터를 저장하는 메모리, 및 회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,최고 확률 모드 (MPM) 리스트에서의 복수의 인트라 예측 모드들의 각각의 개별 인트라 예측 모드에 대해: 템플릿 영역에 대한 레퍼런스 샘플들에 기초하여 그리고 상기 개별 인트라 예측 모드를 사용하여, 상기 템플릿 영역에 대한 예측 샘플들을 생성하되, 상기 템플릿 영역은 상기 비디오 데이터의 블록의 상측 또는 좌측에 있는, 상기 예측 샘플들을 생성하고;  (1) 상기 템플릿 영역에 대한 상기 예측 샘플들과 (2) 상기 템플릿 영역에 대한 재구성된 샘플들 사이의 차이들에 기초하여 상기 개별 인트라 예측 모드에 대한 비용을 결정하며;제 1 인트라 예측 모드 및 제 2 인트라 예측 모드를 결정하되, 상기 제 1 인트라 예측 모드 및 상기 제 2 인트라 예측 모드는 최저 비용들을 갖는 상기 MPM 리스트 내의 인트라 예측 모드들인, 상기 제 1 인트라 예측 모드 및 상기 제 2 인트라 예측 모드를 결정하고;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치를 결정하며;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록을 결정하고;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 상기 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 상기 가중치에 따라 가중된 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 상기 예비 예측 블록 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 상기 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하며; 상기 예측 블록에 기초하여 상기 블록을 재구성하거나, 또는 상기 예측 블록에 기초하여 상기 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 인트라 예측 모드와 상기 제 2 인트라 예측 모드가 상이한 것에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합의 비용을 결정하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 융합의 비용이 상기 인트라 예측 모드들 중 임의의 것의 비용보다 작은 것에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 서브블록 사이즈들로부터 도출된 예측 파라미터들에 기초하여 상기 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 2 인트라 예측 모드의 비용에서 상기 제 1 인트라 예측 모드의 비용을 뺀 것이 상기 제 1 인트라 예측 모드의 비용보다 작은 것에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치와 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치에 따라 가중된 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록과 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 상기 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 인트라 예측 모드의 비용 및 상기 제 2 인트라 예측 모드의 비용에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 7 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 7 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스로서, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트에서의 복수의 인트라 예측 모드들의 각각의 개별 인트라 예측 모드에 대해: 템플릿 영역에 대한 레퍼런스 샘플들에 기초하여 그리고 상기 개별 인트라 예측 모드를 사용하여, 상기 템플릿 영역에 대한 예측 샘플들을 생성하기 위한 수단으로서, 상기 템플릿 영역은 상기 비디오 데이터의 블록의 상측 또는 좌측에 있는, 상기 예측 샘플들을 생성하기 위한 수단; 및 (1) 상기 템플릿 영역에 대한 상기 예측 샘플들과 (2) 상기 템플릿 영역에 대한 재구성된 샘플들 사이의 차이들에 기초하여 상기 개별 인트라 예측 모드에 대한 비용을 결정하기 위한 수단;제 1 인트라 예측 모드 및 제 2 인트라 예측 모드를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 제 1 인트라 예측 모드 및 상기 제 2 인트라 예측 모드는 최저 비용들을 갖는 상기 MPM 리스트 내의 인트라 예측 모드들인, 상기 제 1 인트라 예측 모드 및 상기 제 2 인트라 예측 모드를 결정하기 위한 수단;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치를 결정하기 위한 수단;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 예비 예측 블록을 결정하기 위한 수단;상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 상기 가중치 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 상기 가중치에 따라 가중된 상기 제 1 인트라 예측 모드에 대한 상기 예비 예측 블록 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 상기 예비 예측 블록의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단; 및상기 예측 블록에 기초하여 상기 블록을 재구성하기 위한 수단, 또는 상기 예측 블록에 기초하여 상기 블록을 인코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 예비 블록들의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단은, 상기 제 1 인트라 예측 모드와 상기 제 2 인트라 예측 모드가 상이한 것에 기초하여 예비 블록들의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 디바이스는 예비 블록들의 융합의 비용을 결정하기 위한 수단을 더 포함하고, 예비 블록들의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단은 상기 융합의 비용이 상기 인트라 예측 모드들 중 임의의 것의 비용보다 작은 것에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 예비 예측 블록들의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단은 서브블록 사이즈들로부터 도출된 예측 파라미터들에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 예비 블록들의 융합에 기초하여 예측 블록을 생성하기 위한 수단은, 상기 제 2 인트라 예측 모드의 비용에서 상기 제 1 인트라 예측 모드의 비용을 뺀 것이 상기 제 1 인트라 예측 모드의 비용보다 작은 것에 기초하여 상기 제 1 인트라 예측 모드 및 상기 제 2 인트라 예측 모드에 대한 가중치들에 따라 가중된 예비 예측 블록들의 융합에 기초하여 상기 예측 블록을 생성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CAO, KEMING</engName><name>카오 케밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/196,580</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/217,158</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/804,972</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1307817-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0004095-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0559403-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0559404-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0559405-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237040372.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d403b8ac3a83a266d80f130fba14972788be9b46226781f9155f621ad426de5093776342a0ff9bc476b8dfab8f88f57848</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664aea372d265895c9cb672e528abdbd305378af4857b0f3c6aba5605d0517d947c217a052ed15ed90752957e4f1cbd83f18</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>