<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:22.5622</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0020690</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오의 존재 및 비존재에 따른 비디오 품질 평가 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Method and apparatus for video quality assessment  according to the presence and absence of audio</inventionTitleEng><openDate>2022.08.23</openDate><openNumber>10-2022-0117057</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 17/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/439</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/466</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 품질 평가 장치가 개시된다. 비디오 품질 평가 장치는, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고, 프로세서는 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 비디오 프레임 및 비디오 프레임과 함께 출력되는 오디오 프레임을 기반으로, 비디오 프레임에 대한 제1 품질 점수를 획득하고, 오디오 프레임 없이 비디오 프레임을 기반으로, 비디오 프레임에 대한 제2 품질 점수를 획득하고, 제1 품질 점수 및 제2 품질 점수로부터 비디오 프레임에 대한 최종 품질 점수를 획득할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 품질 평가 장치에 있어서, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 비디오 프레임 및 상기 비디오 프레임과 함께 출력되는 오디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에 대한 제1 품질 점수를 획득하고, 상기 오디오 프레임 없이 상기 비디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에 대한 제2 품질 점수를 획득하고, 상기 제1 품질 점수 및 상기 제2 품질 점수로부터 상기 비디오 프레임에 대한 최종 품질 점수를 획득하는, 비디오 품질 평가 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 비디오 프레임 및 상기 오디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에서 시청자의 주의를 끄는 세일리언시(saliency) 영역을 나타내는 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하고, 상기 비디오 프레임 및 상기 오디오 기반 세일리언시 맵으로부터 상기 제1 품질 점수를 획득하는, 비디오 품질 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 오디오 프레임 없이 상기 비디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에서 시청자의 주의를 끄는 세일리언시 영역을 나타내는 비주얼(visual) 세일리언시 맵을 획득하고, 상기 오디오 프레임 및 상기 비주얼 세일리언시 맵으로부터 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는, 비디오 품질 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 오디오 신호를 고려할 때와 고려하지 않을 때의 세일리언시 영역의 차이를 학습한 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 오디오 프레임 및 상기 비주얼 세일리언시 맵으로부터 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는, 비디오 품질 평가 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크는 오디오 신호 특성에 따라 달라지는 세일리언시 영역을 학습한 뉴럴 네트워크이고,상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 뉴럴 네트워크를 이용하여 상기 오디오 프레임으로부터 오디오 신호 특성을 획득하고, 상기 획득한 오디오 신호 특성을 고려하여 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하고, 상기 오디오 신호 특성은 오디오 장르(genre), 주제(theme), 볼륨(volume), 해상도(resolution), 정보량(entropy), 선명도(sharpness), 다이나믹스(dynamics), 대역 밸런스(tonal balance), 음색(tone color), 위상(phase), 음상(sound image), 음장(sound staging), 임장감(presence) 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 오디오 기반 세일리언시 맵 및 디스플레이 장치 특성 정보 중 적어도 하나에 기반하여 최종 가중치를 획득하고, 상기 최종 가중치를 이용하여 상기 제1 품질 점수 및 상기 제2 품질 점수의 가중합(weighted sum)을 획득하는, 비디오 품질 평가 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 오디오 기반 세일리언시 맵으로부터 획득한 세일리언시 영역의 통계학적 특성으로부터 제1 가중치를 획득하고,상기 디스플레이 장치 특성 정보로부터 제2 가중치를 획득하고, 상기 제1 가중치 및 상기 제2 가중치 중 적어도 하나를 기반으로 상기 최종 가중치를 획득하는, 비디오 품질 평가 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 세일리언시 영역의 통계학적 특성은 상기 오디오 기반 세일리언시 맵에 포함된 상기 세일리언시 영역이 상기 비디오 프레임에 포함된 비율(proportion), 상기 세일리언시 영역의 산포도(spread) 또는 중심 경향치(central tendency) 중 적어도 하나인, 비디오 품질 평가 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 디스플레이 장치 특성 정보를 상기 비디오 품질 평가 장치에 기 저장된 매핑 테이블로부터 추출하여 획득하고, 상기 디스플레이 장치 특성 정보는, 스크린 모델 매핑 정보, 스크린 설정 매핑 정보, 및 환경 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 스크린 모델 매핑 정보는 평가자 디스플레이 장치의 스크린 모델과 상기 사용자 디스플레이 장치의 스크린 모델 차이에 따른 점수 관계를 포함하고, 상기 스크린 모델 차이는 스크린 사이즈 및 스크린 해상도 중 적어도 하나의 차이인, 비디오 품질 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 스크린 설정 매핑 정보는 상기 사용자 디스플레이 장치의 스크린에 대한 디폴트 설정 값과 사용자로부터 선택된 설정 값의 차이에 따른 점수 관계를 나타내고, 상기 설정 값은 스크린의 밝기(brightness), 대조도(contrast), 감마(gamma), 백라이트 밝기, 선명도(sharpness), 색상(Color), 색조(tint) 중 적어도 하나에 대한 값을 포함하는, 비디오 품질 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 환경 정보는 주변 밝기 정보 및 시청 위치 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 주변 밝기 정보는 상기 사용자 디스플레이 장치 주변 밝기와 평가자 디스플레이 장치 주변 밝기 간의 관계를 포함하고,상기 시청 위치 정보는 상기 사용자의 시청 위치 및 평가자의 시청 위치 간의 관계를 포함하고, 상기 시청 위치는 디스플레이 장치와의 거리, 방위각, 및 고도각 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법에 있어서,비디오 프레임 및 상기 비디오 프레임과 함께 출력되는 오디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에 대한 제1 품질 점수를 획득하는 단계; 상기 오디오 프레임 없이 상기 비디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에 대한 제2 품질 점수를 획득하는 단계; 및상기 제1 품질 점수 및 상기 제2 품질 점수로부터 상기 비디오 프레임에 대한 최종 품질 점수를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 품질 점수를 획득하는 단계는상기 비디오 프레임 및 상기 오디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에서 시청자의 주의를 끄는 세일리언시(saliency) 영역을 나타내는 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는 단계; 및상기 비디오 프레임 및 상기 오디오 기반 세일리언시 맵으로부터 상기 제1 품질 점수를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는 단계는상기 오디오 프레임 없이 상기 비디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에서 시청자의 주의를 끄는 세일리언시 영역을 나타내는 비주얼(visual) 세일리언시 맵을 획득하는 단계; 및상기 오디오 프레임 및 상기 비주얼 세일리언시 맵으로부터 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는 단계는오디오 신호를 고려할 때와 고려하지 않을 때의 세일리언시 영역의 차이를 학습한 뉴럴 네트워크를 이용하여, 상기 오디오 프레임 및 상기 비주얼 세일리언시 맵으로부터 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크는 오디오 신호 특성에 따라 달라지는 세일리언시 영역을 학습한 뉴럴 네트워크이고,상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는 단계는 상기 뉴럴 네트워크를 이용하여 상기 오디오 프레임으로부터 오디오 신호 특성을 획득하는 단계; 및상기 획득한 오디오 신호 특성을 고려하여 상기 오디오 기반 세일리언시 맵을 획득하는 단계를 포함하고, 상기 오디오 신호 특성은 오디오 장르(genre), 주제(theme), 볼륨(volume), 해상도(resolution), 정보량(entropy), 선명도(sharpness), 다이나믹스(dynamics), 대역 밸런스(tonal balance), 음색(tone color), 위상(phase), 음상(sound image), 음장(sound staging), 임장감(presence) 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 최종 품질 점수를 획득하는 단계는 상기 오디오 기반 세일리언시 맵 및 디스플레이 장치 특성 정보 중 적어도 하나에 기반하여 최종 가중치를 획득하는 단계; 및상기 최종 가중치를 이용하여, 상기 제1 품질 점수 및 상기 제2 품질 점수의 가중합(weighted sum)을 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 최종 가중치를 획득하는 단계는상기 오디오 기반 세일리언시 맵으로부터 획득한 세일리언시 영역의 통계학적 특성으로부터 제1 가중치를 획득하는 단계; 상기 사용자 디스플레이 장치의 특성 정보로부터 제2 가중치를 획득하는 단계; 및상기 제1 가중치 및 상기 제2 가중치 중 적어도 하나를 기반으로 상기 최종 가중치를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 프레임 및 상기 비디오 프레임과 함께 출력되는 오디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에 대한 제1 품질 점수를 획득하는 단계; 상기 오디오 프레임 없이 상기 비디오 프레임을 기반으로, 상기 비디오 프레임에 대한 제2 품질 점수를 획득하는 단계; 및상기 제1 품질 점수 및 상기 제2 품질 점수로부터 상기 비디오 프레임에 대한 최종 품질 점수를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 품질 평가 장치에서 수행하는 비디오 품질 평가 방법을 구현하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAIJAL Anant</engName><name>바이잘 아난트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHM, Cheul Hee</engName><name>함철희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KOO, Ja Yoon</engName><name>구자윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0187996-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0182803-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0185302-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0451934-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0451935-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1054898-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210020690.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9323630666477480b77393c8d900cc97317fbe0f2d70ede16d8f5cc14cab44fd573d263c60754471e400e0b17a7fb1931ad84c5a1fb1ad1695</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe35eb336ffe7d2326a64147f09ad4836d5ad693e30891191c0a2d5b1a09116ae051e0e04d70ae4eca9e10d1d8c788b1fc134ccf5b55de9c6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>