<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:15.3915</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0007303</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 검사 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF INSPECTING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.25</openDate><openNumber>10-2024-0115365</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/165</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 픽셀들을 포함하는 표시 패널, 오체결 검출 구간에서 픽셀들에 활성화 레벨을 갖는 픽셀들에 데이터 전압들을 기입시키기 위한 제1 게이트 신호 및 픽셀들에 초기화 전압을 인가시키기 위한 제2 게이트 신호를 출력하는 게이트 드라이버, 오체결 검출 구간에서 픽셀들에 데이터 전압들을 출력하는 데이터 드라이버, 케이블을 통하여 데이터 드라이버에 전기적으로 연결되고, 오체결 검출 구간에서 표시 패널에 제1 전원 전압을 출력하는 전원 전압 생성부, 및 케이블을 통하여 데이터 드라이버에 전기적으로 연결되고, 오체결 검출 구간에서 제1 전원 전압을 기초로 케이블의 오체결을 검출하여 프로텍션 동작을 수행하는 타이밍 컨트롤러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀들을 포함하는 표시 패널;오체결 검출 구간에서 상기 픽셀들에 활성화 레벨을 갖는 상기 픽셀들에 데이터 전압들을 기입시키기 위한 제1 게이트 신호 및 상기 픽셀들에 초기화 전압을 인가시키기 위한 제2 게이트 신호를 출력하는 게이트 드라이버;상기 오체결 검출 구간에서 상기 픽셀들에 상기 데이터 전압들을 출력하는 데이터 드라이버;케이블을 통하여 상기 데이터 드라이버에 전기적으로 연결되고, 상기 오체결 검출 구간에서 상기 표시 패널에 제1 전원 전압을 출력하는 전원 전압 생성부; 및상기 케이블을 통하여 상기 데이터 드라이버에 전기적으로 연결되고, 상기 오체결 검출 구간에서 상기 제1 전원 전압을 기초로 상기 케이블의 오체결을 검출하여 프로텍션 동작을 수행하는 타이밍 컨트롤러를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 픽셀들 각각은제1 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제1 전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 구동 트랜지스터;상기 제1 게이트 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 데이터 전압들을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터;상기 제2 게이트 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제2 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 초기화 전압을 수신하는 제2 전극을 포함하는 제2 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결된 제1 전극 및 상기 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 스토리지 커패시터; 및상기 제2 노드에 연결된 제1 전극 및 제2 전원 전압을 수신하는 제2 전극을 포함하는 발광 소자를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 오체결 검출 구간은 전원 안정화 구간에 후속하고, 센싱 구간에 앞서는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 전원 전압 생성부는 상기 전원 안정화 구간에서 상기 표시 패널에 상기 제1 전원 전압을 출력하지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 게이트 드라이버는 상기 센싱 구간에서 상기 픽셀들을 포함하는 픽셀 행들에 순차적으로 상기 활성화 레벨을 갖는 상기 제1 게이트 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 게이트 드라이버는 상기 오체결 검출 구간에서 상기 픽셀들에 동시에 상기 활성화 레벨을 갖는 상기 제1 게이트 신호 및 상기 제2 게이트 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 데이터 드라이버는 상기 프로텍션 동작이 수행되면 상기 데이터 전압들을 출력하지 않고,상기 게이트 드라이버는 상기 프로텍션 동작이 수행되면 상기 제1 게이트 신호 및 상기 제2 게이트 신호를 출력하지 않으며,상기 전원 전압 생성부는 상기 프로텍션 동작이 수행되면 상기 제1 전원 전압을 출력하지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 데이터 드라이버를 포함하고, 상기 표시 패널에 연결된 데이터 필름들;상기 데이터 필름들 중 제1 일부에 연결되는 제1 소스 인쇄회로기판;상기 데이터 필름들 중 상기 제1 일부와 상이한 제2 일부에 연결되는 제2 소스 인쇄회로기판; 및상기 케이블에 연결되고, 상기 제1 전원 전압 생성부 및 상기 타이밍 컨트롤러를 포함하는 제어 인쇄회로기판을 더 포함하고,상기 케이블은상기 제1 소스 인쇄회로기판에 연결되는 제1 케이블; 및상기 제2 소스 인쇄회로기판에 연결되는 제2 케이블을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 제1 소스 인쇄회로기판에서의 상기 제1 전원 전압을 피드백하여 생성된 제1 피드백 전압 및 상기 제2 소스 인쇄회로기판에서의 상기 제1 전원 전압을 피드백하여 생성된 제2 피드백 전압을 기초로 상기 제1 케이블 및 상기 제2 케이블의 오체결을 검출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제1 피드백 전압이 상기 제2 피드백 전압보다 기준 전압 이상 크거나 같은 경우, 하이 전압 레벨을 갖는 제1 경고(alert) 신호를 생성하는 제1 비교부; 및상기 제2 피드백 전압이 상기 제1 피드백 전압보다 기준 전압 이상 크거나 같은 경우, 상기 하이 전압 레벨을 갖는 제2 경고 신호를 생성하는 제2 비교부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 상기 제1 경고 신호를 샘플링하여 제1 샘플링 경고 신호를 생성하고, 상기 제2 경고 신호를 샘플링하여 제2 샘플링 경고 신호를 생성하며, 상기 제1 샘플링 경고 신호 및 상기 제2 샘플링 경고 신호를 기초로 XOR 논리에 따른 최종 경고 신호를 출력하고, 상기 최종 경고 신호를 기초로 상기 프로텍션 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는 기준 프레임 수 동안 상기 하이 전압 레벨을 갖는 상기 최종 경고 신호를 카운트하여 카운트 값을 생성하고, 상기 카운트 값이 기준 카운트 값보다 큰 경우 상기 프로텍션 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 픽셀들을 포함하는 표시 패널;오체결 검출 구간에서 상기 픽셀들에 활성화 레벨을 갖는 상기 픽셀들에 데이터 전압들을 기입시키기 위한 제1 게이트 신호 및 상기 픽셀들에 초기화 전압을 인가시키기 위한 제2 게이트 신호를 출력하는 게이트 드라이버;상기 오체결 검출 구간에서 상기 픽셀들에 상기 데이터 전압들을 출력하는 데이터 드라이버;케이블을 통하여 상기 데이터 드라이버에 전기적으로 연결되고, 상기 오체결 검출 구간에서 상기 표시 패널에 제1 전원 전압을 출력하는 전원 전압 생성부; 및상기 케이블을 통하여 상기 데이터 드라이버에 전기적으로 연결되고, 상기 오체결 검출 구간에서 상기 제1 전원 전압이 인가되는 전원 라인의 전원 전류를 기초로 상기 케이블의 오체결을 검출하여 프로텍션 동작을 수행하는 타이밍 컨트롤러를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 오체결 검출 구간은 전원 안정화 구간에 후속하고, 센싱 구간에 앞서며,상기 전원 전압 생성부는 상기 전원 안정화 구간에서 상기 표시 패널에 상기 제1 전원 전압을 출력하지 않고,상기 게이트 드라이버는 상기 센싱 구간에서 상기 픽셀들을 포함하는 픽셀 행들에 순차적으로 상기 활성화 레벨을 갖는 상기 제1 게이트 신호를 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 데이터 드라이버는 상기 프로텍션 동작이 수행되면 상기 데이터 전압들을 출력하지 않고,상기 게이트 드라이버는 상기 프로텍션 동작이 수행되면 상기 제1 게이트 신호 및 상기 제2 게이트 신호를 출력하지 않으며,상기 전원 전압 생성부는 상기 프로텍션 동작이 수행되면 상기 제1 전원 전압을 출력하지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서, 상기 데이터 드라이버를 포함하고, 상기 표시 패널에 연결된 데이터 필름들;상기 데이터 필름들 중 제1 일부에 연결되는 제1 소스 인쇄회로기판;상기 데이터 필름들 중 상기 제1 일부와 상이한 제2 일부에 연결되는 제2 소스 인쇄회로기판; 및상기 케이블에 연결되고, 상기 제1 전원 전압 생성부 및 상기 타이밍 컨트롤러를 포함하는 제어 인쇄회로기판을 더 포함하고,상기 케이블은상기 제1 소스 인쇄회로기판에 연결되는 제1 케이블; 및상기 제2 소스 인쇄회로기판에 연결되는 제2 케이블을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 오체결 검출 구간에서 상기 제1 케이블로 출력되는 상기 전원 전류를 센싱하여 제1 센싱 전류를 생성하는 제1 전류 센싱부; 및상기 오체결 검출 구간에서 상기 제2 케이블로 출력되는 상기 전원 전류를 센싱하여 제2 센싱 전류를 생성하는 제2 전류 센싱부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 표시 패널은상기 데이터 필름들 중 상기 제1 일부로부터 상기 데이터 전압들을 수신하는 상기 픽셀들이 배치된 제1 표시 영역; 및상기 데이터 필름들 중 상기 제2 일부로부터 상기 데이터 전압들을 수신하는 상기 픽셀들이 배치된 제2 표시 영역을 포함하고,상기 타이밍 컨트롤러는 상기 오체결 검출 구간에서 상기 제1 표시 영역의 제1 로드 및 상기 오체결 검출 구간에서 상기 제2 표시 영역의 제2 로드를 기초로 상기 제1 케이블 및 상기 제2 케이블의 상기 오체결을 검출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 타이밍 컨트롤러는상기 제1 로드에 상응하는 제1 타겟 전류를 결정하고, 상기 제1 타겟 전류에 상응하는 제1 기준 전류를 결정하며, 상기 제1 센싱 전류가 상기 제1 기준 전류보다 큰 경우 상기 프로텍션 동작을 수행하며,상기 제2 로드에 상응하는 제2 타겟 전류를 결정하고, 상기 제2 타겟 전류에 상응하는 제2 기준 전류를 결정하며, 상기 제2 센싱 전류가 상기 제2 기준 전류보다 큰 경우 상기 프로텍션 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 오체결 검출 구간에서 픽셀들에 활성화 레벨을 갖는 상기 픽셀들에 데이터 전압들을 기입시키기 위한 제1 게이트 신호 및 상기 픽셀들에 초기화 전압을 인가시키기 위한 제2 게이트 신호를 출력하는 단계;상기 오체결 검출 구간에서 상기 픽셀들에 상기 데이터 전압들을 출력하는 단계;상기 오체결 검출 구간에서 케이블을 통하여 상기 픽셀들을 포함하는 표시 패널에 제1 전원 전압을 출력하는 단계; 및상기 오체결 검출 구간에서 상기 제1 전원 전압을 기초로 상기 케이블의 오체결을 검출하여 프로텍션 동작을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 검사 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PYUN Ki Hyun</engName><name>편기현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>AN Jung Eon</engName><name>안중언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0068575-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230007303.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e19e4e999db58526fdb9973e821656b30deb0ae4d548632701fa840337b6eb79d23d2ae337f313f008af14567d3f945fd63eb8b8aa43b4fb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0f7a0e1625b9ea43a37664efb2460dba34f3419210897a7646f8f1c2f83d6551d67c8790362c5df36179c7cf23d6844449aa082f5d8fb8cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>