<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:44.1744</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0018613</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함하는 터치 입력 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TOUCH INPUT SYSTEM  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.08.23</openDate><openNumber>10-2023-0123019</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이를 포함하는 터치 입력 시스템에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 적어도 하나의 폴딩 영역을 포함하는 표시 패널, 적어도 하나의 폴딩 영역에 대한 탄성력을 변화시키는 적어도 하나의 탄성 조절부, 적어도 하나의 폴딩 영역의 폴딩 형태, 플렉스 각도, 플랫 형태 변화에 각각 대응하여 적어도 하나의 탄성 조절부에 대한 탄성 계수를 조절하는 탄성 조절 회로를 포함하고, 적어도 하나의 탄성 조절부는 적어도 하나의 폴딩 영역 넓이와 대응되는 넓이로 형성되어 적어도 하나의 폴딩 영역 배면에 각각 배치될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 폴딩 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 적어도 하나의 폴딩 영역에 대한 탄성력을 변화시키는 적어도 하나의 탄성 조절부;  상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 폴딩 형태, 플렉스 각도, 플랫 형태 변화에 각각 대응하여 상기 적어도 하나의 탄성 조절부에 대한 탄성 계수를 조절하는 탄성 조절 회로를 포함하고, 상기 적어도 하나의 탄성 조절부는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 넓이와 대응되는 넓이로 형성되어 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 배면에 각각 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역은 복수의 비폴딩 영역 사이에 각각 배치되어 제1 또는 제2 방향으로 인 폴딩 또는 아웃 폴딩되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 탄성 조절부는 상기 탄성 조절 회로와 전원 공급부의 제어에 따라 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 두께 방향인 제3 방향으로의 탄성 계수가 가변되어, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 제3 방향 두께와 탄성 변화를 조절하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 탄성 조절부는 적어도 하나의 탄성 조절부재를 포함하며, 상기 적어도 하나의 탄성 조절부재는 제1 평면 전극, 탄성 계수 가변형 탄성부재를 사이에 두고 상기 제1 평면 전극과 수평으로 마주하도록 배치된 제2 평면 전극을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 탄성 조절부는 하나의 탄성 조절부재를 포함하며, 상기 하나의 탄성 조절부재는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역과 동일한 평면적의 넓이로 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 배면에 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 탄성 조절부는 복수의 탄성 조절부재를 포함하며, 상기 복수의 탄성 조절부재는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역과 동일한 평면적의 넓이로 상기 적어도 하나의 폴딩 영역 배면에 N×M 배열의 평면 형태로 배치되고, 상기 N과 M은 1 이상의 서로 다른 자연수인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 평면 전극은 적어도 하나의 금속이나 합금을 포함하는 유연 전극으로 형성되고, 상기 탄성 계수 가변형 탄성부재는 MR(Magneto-Rheological fluid) 모듈, 및 ER(Electro-Rheological Fluid) 모듈 중 적어도 어느 하나의 모듈을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 평면 전극에는 미리 설정된 저전위 전압 또는 그라운드 전압이 인가되고, 상기 제2 평면 전극에는 상기 전원 공급부로부터 단계별로 입력되는 구동 전압이 인가되며, 상기 탄성 계수 가변형 탄성부재는 상기 제1 평면 전극과 상기 제2 평면 전극의 차 전압 크기에 대응해서 탄성 계수가 가변되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 적어도 하나의 내부 및 외부 온도 센서와 적어도 하나의 홀 센서를 통해 상기 적어도 하나의 폴딩 영역에 대한 폴딩 형태, 플렉스 각도, 및 플렛 형태 변화를 각각 검출하고, 상기 폴딩 형태, 플렉스 각도, 및 플렛 형태 변화에 각각 대응하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수를 단계별로 조절하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 폴딩 상태에 따라 외부 온도를 검출하고 상기 외부 온도의 변화에 따라 상기 탄성 조절부의 탄성 계수를 단계별로 조절하는 제1 제어 모드, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렉스 상태에 따라 상기 플렉스 각도의 변화에 대응하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수를 단계별로 조절하는 제2 제어 모드, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렛 상태에 따라 전자펜 사용 여부를 검출하고, 전자펜을 사용하지 않을 경우에 상기 표시 패널의 온도 변화에 대응하여 상기 탄성 조절부의 탄성을 단계별로 조절하는 제3 제어 모드, 및 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렛 상태에서 상기 전자펜 사용하는 경우에 상기 전자펜의 터치 위치를 판단하고 상기 전자펜의 터치 위치 변화에 대응하여 상기 탄성 조절부의 탄성을 단계별로 조절하는 제4 제어 모드 중 적어도 어느 하나의 제어 모드를 수행하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제1 제어 모드 수행시, 외부 온도 값을 미리 설정된 제1 내지 제n 기준 온도 값과 순차적으로 비교하고, 상기 외부 온도 값과 상기 제1 내지 제n 기준 온도 값의 순차적인 비교 결과에 따라 레벨 1-1 내지 레벨 1-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 상기 전원 공급부로 공급하고, 상기 전원 공급부는 상기 레벨 1-1 내지 레벨 1-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 상기 레벨 1-1 내지 레벨 1-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제2 제어 모드 수행시, 상기 홀 센서를 통해 검출되는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렉스 각도를 미리 설정된 제1 내지 제n 기준 각도와 순차적으로 비교하고, 비교 결과에 따라 레벨 2-1 내지 레벨 2-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 상기 전원 공급부로 공급하며, 상기 전원 공급부는 상기 레벨 2-1 내지 레벨 2-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 상기 레벨 2-1 내지 레벨 2-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제3 제어 모드 수행시, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플랫 상태에서 상기 표시 패널의 패널 온도 값을 검출하고, 상기 패널 온도 값을 미리 설정된 제1 내지 제n 패널 온도 값과 순차적으로 비교한 비교 결과에 따라 레벨 3-1 내지 레벨 3-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 상기 전원 공급부로 공급하며,  상기 전원 공급부는 상기 레벨 3-1 내지 레벨 3-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 상기 레벨 3-1 내지 레벨 3-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제4 제어 모드 수행시, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렛 상태에서의 상기 전자펜의 터치 좌표를 미리 설정된 제1 내지 제n 영역 좌표 데이터와 비교하고, 비교 결과에 따라 레벨 4-1 내지 레벨 4-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 상기 전원 공급부로 공급하며, 상기 전원 공급부는 상기 레벨 4-1 내지 레벨 4-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 레벨 4-1 내지 레벨 4-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 제어하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 영상을 표시하는 표시 장치; 및 상기 표시 장치에 터치를 입력하는 전자펜을 포함하고, 상기 표시 장치는, 적어도 하나의 폴딩 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 적어도 하나의 폴딩 영역에 대한 탄성력을 변화시키는 적어도 하나의 탄성 조절부;  상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 폴딩 형태, 플렉스 각도, 플랫 형태 변화에 각각 대응하여 상기 적어도 하나의 탄성 조절부에 대한 탄성 계수를 조절하는 탄성 조절 회로를 포함하고, 상기 적어도 하나의 탄성 조절부는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 넓이와 대응되는 넓이로 형성되어 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 배면에 각각 배치된 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 폴딩 상태에 따라 외부 온도를 검출하고 상기 외부 온도의 변화에 따라 상기 탄성 조절부의 탄성 계수를 단계별로 조절하는 제1 제어 모드, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렉스 상태에 따라 상기 플렉스 각도 변화에 대응하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수를 단계별로 조절하는 제2 제어 모드, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렛 상태에 따라 상기 전자펜 사용 여부를 검출하고, 상기 전자펜을 사용하지 않을 경우에 상기 표시 패널의 온도 변화에 대응하여 상기 탄성 조절부의 탄성을 단계별로 조절하는 제3 제어 모드, 및 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렛 상태에서 상기 전자펜 사용하는 경우에 상기 전자펜의 터치 위치를 판단하고 상기 전자펜의 터치 위치 변화에 대응하여 상기 탄성 조절부의 탄성을 단계별로 조절하는 제4 제어 모드 중 적어도 어느 하나의 제어 모드를 수행하는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제1 제어 모드 수행시, 외부 온도 값을 미리 설정된 제1 내지 제n 기준 온도 값과 순차적으로 비교하고, 상기 외부 온도 값과 상기 제1 내지 제n 기준 온도 값의 순차적인 비교 결과에 따라 레벨 1-1 내지 레벨 1-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 전원 공급부로 공급하고, 상기 전원 공급부는 상기 레벨 1-1 내지 레벨 1-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 상기 레벨 1-1 내지 레벨 1-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 하는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제2 제어 모드 수행시, 상기 홀 센서를 통해 검출되는 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렉스 각도를 미리 설정된 제1 내지 제n 기준 각도와 순차적으로 비교하고, 비교 결과에 따라 레벨 2-1 내지 레벨 2-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 전원 공급부로 공급하며, 상기 전원 공급부는 상기 레벨 2-1 내지 레벨 2-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 상기 레벨 2-1 내지 레벨 2-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 하는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제3 제어 모드 수행시, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플랫 상태에서 상기 표시 패널의 패널 온도 값을 검출하고, 상기 패널 온도 값을 미리 설정된 제1 내지 제n 패널 온도 값과 순차적으로 비교한 비교 결과에 따라 레벨 3-1 내지 레벨 3-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 전원 공급부로 공급하며,. 상기 전원 공급부는 상기 레벨 3-1 내지 레벨 3-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 상기 레벨 3-1 내지 레벨 3-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 제어하는 터치 입력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 탄성 조절 회로는 상기 제4 제어 모드 수행시, 상기 적어도 하나의 폴딩 영역의 플렛 상태에서의 상기 전자펜의 터치 좌표를 미리 설정된 제1 내지 제n 영역 좌표 데이터와 비교하고, 비교 결과에 따라 레벨 4-1 내지 레벨 4-n 중 어느 한 레벨의 탄성 제어 신호를 전원 공급부로 공급하며, 상기 전원 공급부는 상기 레벨 4-1 내지 레벨 4-n 중 어느 한 레벨에 대응되는 구동 전압을 상기 탄성 조절부로 공급하여 상기 탄성 조절부의 탄성 계수가 레벨 4-1 내지 레벨 4-n 중 어느 한 레벨의 크기로 가변되도록 제어하는 터치 입력 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Won Ki</engName><name>홍원기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>RYU, Ji Hun</engName><name>류지훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 연수구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Su Yul</engName><name>서수열</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kyung Min</engName><name>최경민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Jeong An</engName><name>홍정안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0159826-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0014921-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220018613.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937a45c2220a77af0522b8c4638cef131fc974e49f47c6ff6cebfb65737ca17837ca564b8fae7809d32602228dad15c8daeb39637ca47c98f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd9b0f53ab44d3252e69a10741f244db8f4cd720ee3b34998a7d03d027ee66ff5d8fdce1aefef085854d957c55023a6e243a1834f3491d132</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>