<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:20.4020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006402</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 마커들과 상관되는 확대된 오버레이들</inventionTitle><inventionTitleEng>MAGNIFIED OVERLAYS CORRELATED WITH VIRTUAL MARKERS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.07</openDate><openNumber>10-2025-0048040</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실(AR) 아이웨어 디바이스들에 사용하기 위한 확대 애플리케이션이 제공된다. 확대 애플리케이션은, 아이웨어 디바이스 상의 카메라가 시야가 등록된 가상 마커를 포함하는 것을 검출할 때마다, 아이웨어 디바이스의 사용자가 디스플레이 상에서 확대 오버레이를 활성화시키는 것을 가능하게 한다. 확대된 오버레이는, 미리 정의된 그리고 구성가능한 확대 배율에 따라 제공되는, 캡처된 비디오 데이터의 하나 이상의 프레임들을 포함한다. 벡터 및 시각적 테더를 포함하는 포인터가 가상 마커를 향해 사용자를 안내한다. 아이웨어 디바이스 위치가 가상 마커와 연관된 둘레 근처에 있을 때, 확대된 오버레이는 디스플레이 상의 미리 정의된 그리고 구성가능한 프레임에 나타난다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024025779</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028171</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 카메라 및 디스플레이를 포함하는 아이웨어(eyewear) 디바이스를 이용하여 확대된 오버레이(overlay)를 제공하는 방법으로서,상기 카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;물리적 환경에 대한 마커 위치와 연관된 가상 마커를 등록(registering)하는 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여 상기 마커 위치에 대한 아이웨어 디바이스 위치를 결정하는 단계;상기 디스플레이에 대한 프레임 포지션 및 프레임 사이즈와 연관된 프레임을 정의하는 단계; 및상기 디스플레이 상에서 상기 프레임 내에 상기 마커 위치 및 상기 프레임 포지션에 따라 확대된 오버레이를 제공하는 단계를 포함하며, 상기 확대된 오버레이는 확대 배율(magnification power)만큼 확대되는, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 중 하나 이상을 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 확대된 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 물리적 환경 및 상기 프레임에 따라 상기 확대된 오버레이를 생성하는 단계; 및  상기 물리적 환경에 대한 전경(foreground)에서의 오버레이로서 상기 프레임 내에 상기 확대된 오버레이를 제공하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 음성 인식 모듈 및 스피커에 커플링된 마이크로폰을 더 포함하고, 상기 확대된 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 마이크로폰을 사용하여 인간 스피치를 수신하는 단계; 상기 수신된 인간 스피치를 오디오 데이터의 프레임들로 변환하는 단계; 상기 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 변환된 오디오 데이터의 프레임들에 기반하여 커맨드를 식별하는 단계; 및  상기 식별된 커맨드에 따라 상기 확대된 오버레이를 선택적으로 제공하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 확대 배율은 선택적으로 구성가능하고, 상기 확대된 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 터치패드를 따라 손가락이 횡단(traverse)하는 세그먼트를 검출하는 단계; 상기 검출된 세그먼트에 기반하여 상기 확대 배율을 조정하는 단계; 및 상기 조정된 확대 배율을 상기 확대된 오버레이에 적용하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 가상 마커는 둘레를 더 포함하고, 상기 가상 마커를 등록하는 단계는, 상기 디스플레이 상에 상기 프레임 포지션과 정렬(align)된 레티클을 제공하는 단계; 상기 레티클이 제안된 마커 위치와 거의 일치(nearly coincide)할 때 입력을 수신하는 단계; 및  상기 마커 위치를 세팅하고, 상기 수신된 입력에 따라 상기 가상 마커를 저장하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 확대된 오버레이를 제공하는 단계는, 가상 마커 위치에 대한 상기 둘레를 정의하는 단계; 현재 아이웨어 디바이스 위치에 기반하여, 상기 프레임 포지션을 상기 둘레와 비교하는 단계; 및  상기 프레임 포지션이 상기 둘레 내에 있을 때 상기 확대된 오버레이를 선택적으로 제공하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 가상 마커는 타깃을 포함하고, 상기 방법은,상기 마커 위치 및 상기 아이웨어 디바이스 위치에 따라 상기 디스플레이 상에 상기 타깃을 제공하는 단계;상기 디스플레이 상에 상기 프레임 포지션과 연관된 포인터를 제공하는 단계 — 상기 포인터는 벡터, 시각적 테더(tether), 및 상기 프레임 포지션과 상기 타깃 사이의 추정된 거리를 포함하는 범위를 포함함 —;상기 디스플레이 상에 대략 상기 프레임 포지션으로부터 대략 상기 타깃까지의 상기 시각적 테더를 제공하는 단계;상기 범위에 따라 길이에 있어서 상기 벡터를 사이징(sizing)하는 단계; 및상기 프레임 포지션과 상기 타깃 사이의 상대적인 배향에 따른 방향으로 상기 벡터를 제공하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 포인터를 제공하는 단계는,상기 타깃에 대한 상기 프레임 포지션, 상기 둘레에 대한 상기 프레임 포지션, 상기 범위, 상기 프레임 및 상기 확대된 오버레이 중 적어도 하나에 기반하여 상기 벡터, 상기 시각적 테더 및 상기 범위 중 하나 이상을 선택적으로 제공하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 프레임은 미리 정의된 그리고 구성가능한 유효 반경을 특징으로 하며, 상기 프레임을 정의하는 단계는, 상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 터치패드를 따라 손가락이 횡단하는 세그먼트를 검출하는 단계; 및 상기 검출된 세그먼트에 기반하여 상기 유효 반경을 조정하는 단계를 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스로서,프로세서;메모리;관성 측정 유닛;카메라;디스플레이; 및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은, 상기 카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하기 위한 기능; 물리적 환경에 대한 마커 위치와 연관된 가상 마커를 등록하기 위한 기능; 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여 상기 마커 위치에 대한 아이웨어 디바이스 위치를 결정하기 위한 기능; 상기 디스플레이에 대한 프레임 포지션과 연관된 프레임을 정의하기 위한 기능; 및 상기 디스플레이 상에서 상기 프레임 내에 상기 마커 위치 및 상기 프레임 포지션에 따라 확대된 오버레이를 제공하기 위한 기능을 포함하며, 상기 확대된 오버레이는 확대 배율만큼 확대되는, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 중 하나 이상을 포함하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 확대된 오버레이를 제공하기 위한 기능은, 상기 물리적 환경 및 상기 프레임에 따라 상기 확대된 오버레이를 생성하기　위한　기능; 및  상기 물리적 환경에 대한 전경에서의 오버레이로서 상기 프레임 내에 상기 확대된 오버레이를 제공하기　위한　기능을 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 음성 인식 모듈 및 스피커에 커플링된 마이크로폰을 더 포함하고, 상기 프로그래밍의 실행은,  상기 마이크로폰을 사용하여 인간 스피치를 수신하기 위한 기능; 상기 수신된 인간 스피치를 오디오 데이터의 프레임들로 변환하기 위한 기능; 상기 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 변환된 오디오 데이터의 프레임들에 기반하여 커맨드를 식별하기 위한 기능; 및  상기 식별된 커맨드에 따라 상기 확대된 오버레이를 선택적으로 제공하기 위한 기능을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 터치패드를 더 포함하고, 상기 확대된 오버레이를 제공하기 위한 기능은, 상기 터치패드를 따라 손가락이 횡단하는 세그먼트를 검출하기 위한 기능; 상기 검출된 세그먼트에 기반하여 상기 확대 배율을 조정하기 위한 기능; 및 상기 조정된 확대 배율을 상기 확대된 오버레이에 적용하기 위한 기능을 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 가상 마커를 등록하기 위한 기능은, 상기 디스플레이 상에 상기 프레임 포지션과 정렬된 레티클을 제공하기 위한 기능; 상기 레티클이 제안된 마커 위치와 거의 일치할 때 입력을 수신하기 위한 기능; 및  상기 마커 위치를 세팅하고, 상기 수신된 입력에 따라 상기 가상 마커를 저장하기 위한 기능을 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서,상기 확대된 오버레이를 제공하기 위한 기능은, 가상 마커 위치에 대한 둘레를 정의하기 위한 기능; 현재 아이웨어 디바이스 위치에 기반하여, 상기 프레임 포지션을 상기 둘레와 비교하기 위한 기능; 및  상기 프레임 포지션이 상기 둘레 내에 있을 때 상기 확대된 오버레이를 선택적으로 제공하기 위한 기능을 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서,상기 가상 마커는 타깃을 포함하고, 상기 프로그래밍의 실행은, 상기 마커 위치 및 상기 아이웨어 디바이스 위치에 따라 상기 디스플레이 상에 상기 타깃을 제공하기 위한 기능; 상기 디스플레이 상에 상기 프레임 포지션과 연관된 포인터를 제공하기 위한 기능 — 상기 포인터는 벡터, 시각적 테더, 및 상기 프레임 포지션과 상기 타깃 사이의 추정된 거리를 포함하는 범위를 포함함 —; 상기 디스플레이 상에 대략 상기 프레임 포지션으로부터 대략 상기 타깃까지의 상기 시각적 테더를 제공하기 위한 기능; 상기 범위에 따라 길이에 있어서 상기 벡터를 사이징하기 위한 기능; 및 상기 프레임 포지션과 상기 타깃 사이의 상대적인 배향에 따른 방향으로 상기 벡터를 제공하기 위한 기능을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 포인터를 제공하기　위한　기능은,　상기 타깃에 대한 상기 프레임 포지션, 상기 둘레에 대한 상기 프레임 포지션, 상기 범위, 상기 프레임 및 상기 확대된 오버레이 중 적어도 하나에 기반하여 상기 벡터, 상기 시각적 테더 및 상기 범위 중 하나 이상을 선택적으로 제공하기 위한 기능들을 더 포함하는,확대된 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로그램 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 아이웨어 디바이스의 프로세서로 하여금,카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;물리적 환경에 대한 마커 위치와 연관된 가상 마커를 등록하는 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여 상기 마커 위치에 대한 아이웨어 디바이스 위치를 결정하는 단계;디스플레이에 대한 프레임 포지션과 연관된 프레임을 정의하는 단계; 및상기 디스플레이 상에서 상기 프레임 내에 그리고 상기 물리적 환경에 대한 전경에서의 오버레이로서，상기 마커 위치 및 상기 프레임 포지션에 따라 확대된 오버레이를 제공하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며, 상기 확대된 오버레이는 확대 배율에 따라 제공되는, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 중 하나 이상을 포함하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,가상 마커 위치에 대한 둘레를 정의하는 추가 단계;현재 아이웨어 디바이스 위치에 기반하여, 상기 프레임 포지션을 상기 둘레와 비교하는 추가 단계; 및상기 프레임 포지션이 상기 둘레 내에 있을 때 상기 확대된 오버레이를 선택적으로 제공하는 추가 단계를 수행하게 하도록 동작하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 가상 마커는 타깃을 포함하고, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,상기 마커 위치 및 상기 아이웨어 디바이스 위치에 따라 상기 디스플레이 상에 상기 타깃을 제공하는 추가 단계;상기 디스플레이 상에 상기 프레임 포지션과 연관된 포인터를 제공하는 추가 단계 — 상기 포인터는 벡터, 시각적 테더, 및 상기 프레임 포지션과 상기 타깃 사이의 추정된 거리를 포함하는 범위를 포함함 —;상기 디스플레이 상에 대략 상기 프레임 포지션으로부터 대략 상기 타깃까지의 상기 시각적 테더를 제공하는 추가 단계;상기 범위에 따라 길이에 있어서 상기 벡터를 사이징하는 추가 단계; 상기 프레임 포지션과 상기 타깃 사이의 상대적인 배향에 따른 방향으로 상기 벡터를 제공하는 추가 단계；및상기 타깃에 대한 상기 프레임 포지션, 상기 둘레에 대한 상기 프레임 포지션, 상기 범위, 상기 프레임 및 상기 확대된 오버레이 중 적어도 하나에 기반하여 상기 벡터, 상기 시각적 테더 및 상기 범위 중 하나 이상을 선택적으로 제공하는 추가 단계를 수행하게 하도록 동작하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SOUROV, Alexander</engName><name>소우로브, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROBERTSON, John James</engName><name>로베르트손, 존 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/876,334</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0220495-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039111-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006402.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934d82fb28e9a9b5ebf366dcb8f7f91809c98344006dd27827400512745b6348b625b25b409b8facf63880b92233745fde0da193f3b8ac4b64</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf17f0920d8fbb6609f07ea8ac92c95235a19fbe992f7ffed7a37129bf87d505aef7f270a3e92868de42ac234afc3df35f84300550cdabc0e6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>