<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:51.2351</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.06.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0078771</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다자간 화상 통화에 대한 방송 서비스를 제공하는 서버, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, METHOD AND COMPUTER PROGRAM OF PROVIDING  BROADCASTING SERVICE FOR MULTILATERAL VIDEOTELEPHONY</inventionTitleEng><openDate>2025.06.26</openDate><openNumber>10-2025-0095587</openNumber><originalApplicationDate>2020.03.19</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-0034001</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/258</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/6334</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020200034001</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다자간 화상 통화에 대한 방송 서비스를 제공하는 서버는 적어도 하나 이상의 타사용자 단말 및 사용자 단말 간의 다자간 화상 통화에 대한 방송 채널을 생성하는 방송 채널 생성부, 타사용자 단말 및 사용자 단말로부터 수신된 영상을 조합하여 다자간 화상 통화에 대한 다자간 화상 통화 영상을 생성하는 영상 생성부 및 방송 채널을 통해 다자간 화상 통화 영상을 포함하는 방송 서비스를 제공하는 방송 서비스 제공부를 포함하고, 방송 서비스 제공부는 다자간 화상 통화 중에 게임 서비스가 실행되는 경우, 게임 서비스에 대한 게임 화면 영상을 더 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다자간 화상 통화에 대한 방송 서비스를 제공하는 서버에 있어서, 적어도 하나 이상의 타사용자 단말 및 사용자 단말 간의 다자간 화상 통화에 대한 방송 채널을 생성하는 방송 채널 생성부;상기 타사용자 단말 및 상기 사용자 단말로부터 수신된 영상을 조합하여 상기 다자간 화상 통화에 대한 다자간 화상 통화 영상을 생성하는 영상 생성부; 상기 방송 채널을 통해 상기 다자간 화상 통화 영상을 포함하는 방송 서비스를 시청자 단말로 제공하고, 상기 다자간 화상 통화 중에 게임 서비스가 실행되는 경우, 상기 게임 서비스에 대한 게임 화면 영상을 상기 시청자 단말로 제공하는 방송 서비스 제공부; 및상기 방송 서비스의 방송 시간 정보와 상기 시청자 단말의 현재 시간을 비교하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 딜레이 시간을 계산하고, 상기 계산된 딜레이 시간에 기초하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 동기화를 수행하는 동기화 수행부를 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 시청자 단말로부터 상기 다자간 화상 통화 영상에 대한 시청 요청을 수신한 경우, 상기 시청자 단말로 상기 방송 채널에 대한 정보를 전송하는 정보 전송부를 더 포함하고,상기 방송 채널에 대한 정보는 상기 다자간 화상 통화 영상을 시청하기 위한 상기 방송 채널에 대한 접속 정보 및 채널 인증키를 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 방송 서비스 제공부는 상기 시청자 단말이 상기 채널 인증키를 통해 상기 방송 서비스의 시청 권한을 인증받은 경우, 상기 방송 채널을 통해 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상을 상기 시청자 단말로 제공하는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 게임 서버로부터 상기 게임 서비스에 해당하는 게임 데이터를 수신하고, 상기 수신된 게임 데이터를 시간 별로 저장하는 저장부를 더 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 방송 서비스 제공부는 상기 방송 채널을 통해 상기 방송 서비스의 방송 시간 정보가 저장된 디지털 코드를 더 제공하는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 타사용자 단말 및 상기 사용자 단말 중 적어도 하나에 의해 상기 다자간 화상 통화 중에 게임 서비스가 실행된 경우, 상기 게임 화면 영상에 대한 시청 인터페이스가 상기 시청자 단말의 화면에 표시되는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 동기화 수행부는 상기 시청자 단말로부터 상기 시청 인터페이스를 통해 상기 게임 화면 영상에 대해 요청된 경우, 상기 디지털 코드에 저장된 상기 방송 시간 정보와 상기 시청자 단말의 현재 시간을 비교하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 딜레이 시간을 계산하는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 다자간 화상 통화에 대한 방송 서비스를 제공하는 서버에 있어서, 적어도 하나 이상의 타사용자 단말 및 사용자 단말 간의 다자간 화상 통화에 대한 방송 채널을 생성하는 방송 채널 생성부;상기 타사용자 단말 및 상기 사용자 단말로부터 수신된 영상을 조합하여 상기 다자간 화상 통화에 대한 다자간 화상 통화 영상을 생성하는 영상 생성부; 상기 방송 채널을 통해 상기 다자간 화상 통화 영상을 포함하는 방송 서비스를 시청자 단말로 제공하는 방송 서비스 제공부;상기 방송 채널을 통해 상기 방송 서비스를 제공받는 적어도 하나의 시청자 단말 중 상기 다자간 화상 통화에 참여하고자 하는 시청자 단말이 있는 경우, 상기 사용자 단말에 의해 선택된 상기 다자간 화상 통화에 참여시킬 시청자 단말에 대한 정보를 상기 사용자 단말로부터 수신하는 수신부를 포함하고,상기 수신부는 상기 사용자 단말로부터 상기 선택된 시청자 단말의 마이크 음소거 여부에 대한 정보를 수신하고, 상기 마이크 음소거 여부에 대한 정보에 기초하여 상기 선택된 시청자 단말의 음성 송출 여부가 결정되는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방송 서비스 제공 서버를 통해 다자간 화상 통화에 대한 방송 서비스를 제공하는 방법에 있어서, 적어도 하나 이상의 타사용자 단말 및 사용자 단말 간의 다자간 화상 통화에 대한 방송 채널을 생성하는 단계;상기 타사용자 단말 및 상기 사용자 단말로부터 수신된 영상을 조합하여 상기 다자간 화상 통화에 대한 다자간 화상 통화 영상을 생성하는 단계; 상기 방송 채널을 통해 상기 다자간 화상 통화 영상을 포함하는 방송 서비스를 시청자 단말로 제공하는 단계;상기 다자간 화상 통화 중에 게임 서비스가 실행되는 경우, 상기 게임 서비스에 대한 게임 화면 영상을 더 제공하는 상기 시청자 단말로 제공하는 단계; 및상기 방송 서비스의 방송 시간 정보와 상기 시청자 단말의 현재 시간을 비교하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 딜레이 시간을 계산하고, 상기 계산된 딜레이 시간에 기초하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 동기화를 수행하는 단계를 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 시청자 단말로부터 상기 다자간 화상 통화 영상에 대한 시청 요청을 수신한 경우, 상기 시청자 단말로 상기 방송 채널에 대한 정보를 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 방송 채널에 대한 정보는 상기 다자간 화상 통화 영상을 시청하기 위한 상기 방송 채널에 대한 접속 정보 및 채널 인증키를 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 방송 서비스를 제공하는 단계는 상기 시청자 단말이 상기 채널 인증키를 통해 상기 방송 서비스의 시청 권한을 인증받은 경우, 상기 방송 채널을 통해 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상을 상기 시청자 단말로 제공하는 단계를 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 게임 서버로부터 상기 게임 서비스에 해당하는 게임 데이터를 수신하고, 상기 수신된 게임 데이터를 시간 별로 저장하는 단계를 더 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 방송 서비스를 제공하는 단계는 상기 방송 채널을 통해 상기 방송 서비스의 방송 시간 정보가 저장된 디지털 코드를 더 제공하는 단계를 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 타사용자 단말 및 상기 사용자 단말 중 적어도 하나에 의해 상기 다자간 화상 통화 중에 게임 서비스가 실행된 경우, 상기 게임 화면 영상에 대한 시청 인터페이스가 상기 시청자 단말의 화면에 표시되는 것인, 방송 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 시청자 단말로부터 상기 시청 인터페이스를 통해 상기 게임 화면 영상에 대해 요청된 경우, 상기 디지털 코드에 저장된 상기 방송 시간 정보와 상기 시청자 단말의 현재 시간을 비교하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 딜레이 시간을 계산하는 단계를 더 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 방송 채널을 통해 상기 방송 서비스를 제공받는 적어도 하나의 시청자 단말 중 상기 다자간 화상 통화에 참여하고자 하는 시청자 단말이 있는 경우, 상기 사용자 단말에 의해 선택된 상기 다자간 화상 통화에 참여시킬 시청자 단말에 대한 정보를 상기 사용자 단말로부터 수신하는 단계를 더 포함하는 것인, 방송 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 사용자 단말로부터 수신하는 단계는 상기 사용자 단말로부터 상기 선택된 시청자 단말의 마이크 음소거 여부에 대한 정보를 수신하는 단계를 포함하고,상기 마이크 음소거 여부에 대한 정보에 기초하여 상기 선택된 시청자 단말의 음성 송출 여부가 결정되는 것인, 방송 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 다자간 화상 통화에 대한 방송 서비스를 제공하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,적어도 하나 이상의 타사용자 단말 및 사용자 단말 간의 다자간 화상 통화에 대한 방송 채널을 생성하고,상기 타사용자 단말 및 상기 사용자 단말로부터 수신된 영상을 조합하여 상기 다자간 화상 통화에 대한 다자간 화상 통화 영상을 생성하고,상기 방송 채널을 통해 상기 다자간 화상 통화 영상을 포함하는 방송 서비스를 시청자 단말로 제공하고, 상기 다자간 화상 통화 중에 게임 서비스가 실행되는 경우, 상기 게임 서비스에 대한 게임 화면 영상을 상기 시청자 단말로 제공하고,상기 방송 서비스의 방송 시간 정보와 상기 시청자 단말의 현재 시간을 비교하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 딜레이 시간을 계산하고, 상기 계산된 딜레이 시간에 기초하여 상기 게임 화면 영상 및 상기 다자간 화상 통화 영상 간의 동기화를 수행하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Ji Sun</engName><name>최지선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Sang Min</engName><name>이상민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Won Seok</engName><name>이원석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0669782-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250078771.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379a1d31dff44ff0a5de70cfc72b9e6985bed0b126cfebfb0306daf3bc522e30efbc42e6113ca0d70d4c0a9f4eba3d133d7b9dafe63e6e2f1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc903a5fe738956dada5902b75265c5f407a975ae99a67d8e2eaf7b837c65108834ddea2a446abb8c9162348be68e3aa736aef8a6da5586d4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>