<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:58.758</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026740</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 판독가능한 마커 및 식별 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>A MACHINE-READABLE MARKER AND IDENTIFICATION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.09.30</openDate><openNumber>10-2024-0142458</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 넓게 말하면, 본 기법들의 실시예들은, 나노스케일 응용들에서 사용하기 위한 광학적으로 또는 머신으로 판독가능한 기준 마커 및 마커의 자동 검출을 위한 방법을 제공한다. 유리하게, 본 기법들의 기준 마커는 전자빔 리소그래피의 프로세싱 단계들에 내성이 있게 해주는 특징들을 가진다. 더욱이, 기준 마커는 나노스케일로 재생되었을 때 강인하고 높은 정보 밀도를 가진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023144548</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2023/050183</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 머신 판독가능한 기준 마커(fiducial marker)로서,부축(minor axis) 및 주축(major axis)을 포함하는 스파인(spine) - 상기 주축 및 부축의 배향은 기판 상에서의 상기 마커의 배향을 정의하고, 상기 스파인은 상기 마커의 모양 및 상기 마커의 적어도 2개의 영역들을 정의하고, 상기 모양은 미리 정의된 임계 범위 내에서의 둘레 대 면적 비율(perimeter to area ratio)을 가짐 -, 및상기 적어도 2개의 영역들의 하나 이상에 제공된 심볼들의 적어도 하나의 세트 - 상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 기판 상에서의 상기 스파인의 센트로이드(centroid)에 대해 상대적인 위치의 좌표 정보를 인코딩함 - 를 포함하는 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 스파인에 의해 정의되는 상기 둘레 대 면적 비율은 상기 모양의 원형도(circularity)를 나타내는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 상기 스파인의 상기 센트로이드의 x 좌표를 인코딩하는 심볼들의 제1 세트 및 상기 스파인의 상기 센트로이드의 y 좌표를 인코딩하는 심볼들의 제2 세트를 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 상기 x 좌표와 연관된 체크섬을 인코딩하는 심볼들의 제3 세트 및 상기 y 좌표와 연관된 체크섬을 인코딩하는 심볼들의 제4 세트를 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 상기 스파인의 상기 센트로이드로부터의 거리를 인코딩하는 심볼들의 제2 세트 및 상기 스파인에 의해 정의되는 기준 방향으로부터의 각도를 인코딩하는 심볼들의 제2 세트를 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 상기 거리와 연관된 체크섬을 인코딩하는 심볼들의 제3 세트 및 상기 각도와 연관된 체크섬을 인코딩하는 심볼들의 제4 세트를 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 상기 스파인의 상기 센트로이드에 대해 상대적인 옵셋 위치의 제1 좌표를 인코딩하는 심볼들의 제1 세트 및 상기 스파인의 상기 센트로이드에 대해 상대적인 옵셋 위치의 제2 좌표를 인코딩하는 심볼들의 제2 세트를 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 및 제2 좌표들은 카티전 좌표들인, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제1 및 제2 좌표들은 극좌표들인, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항, 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 상기 제1 좌표와 연관된 체크섬을 인코딩하는 심볼들의 제3 세트 및 상기 제2 좌표와 연관된 체크섬을 인코딩하는 심볼들의 제4 세트를 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 좌표 및 제2 좌표는 교정 또는 제조 프로세스에서의 머신에 대한 명령어들을 형성하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스파인은 적어도 2개의 암들(arms)을 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트에서의 각각의 심볼 간의 간격은 상기 스파인의 각각이 암의 폭과 동일한, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스파인은 6각형 모양의 마커, 정사각형 모양의 마커 또는 직사각형 모양의 마커를 정의하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,좌표 정보를 인코딩하는 상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 각각의 심볼의 예측된 위치들을 나타내는 미리 정의된 패턴으로 배열되는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,각각의 심볼의 예측된 위치들을 나타내는 상기 미리 정의된 패턴들은 4개의, 9개의 또는 16개의 위치들을 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스파인은 4개의 암들을 가지고 상기 마커의 4개의 영역들을 정의하는 십자 모양의 스파인이고,상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는,상기 4개의 영역들의 제1 영역에 제공된 심볼들의 제1 세트 - 상기 심볼들의 제1 세트는 각각의 심볼의 예측되는 위치들을 나타내는 미리 정의된 패턴으로 배열되고, 상기 심볼들의 제1 세트는 상기 기판에서의 상기 스파인의 상기 센트로이드에 대해 상대적인 상기 위치의 제1 좌표의 2진 표현을 형성함 -,상기 4개의 영역들의 제2 영역에 제공된 심볼들의 제2 세트 - 상기 심볼들의 제2 세트는 각각의 심볼의 예측되는 위치들을 나타내는 미리 정의된 패턴으로 배열되고, 상기 심볼들의 제2 세트는 상기 기판에서의 상기 기준 마커의 상기 센트로이드에 대해 상대적인 상기 위치의 제2 좌표의 2진 표현을 형성함 -,상기 4개의 영역들의 제3 영역에 제공된 심볼들의 제3 세트 - 상기 심볼들의 제3 세트는 상기 제1 좌표와 연관된 체크섬을 정의함 -, 및상기 4개의 영역들의 제4 영역에 제공된 심볼들의 제4 세트 - 상기 심볼들의 제4 세트는 상기 제2 좌표와 연관된 체크섬을 정의함 - 를 포함하는, 기준 마커.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 장치로서,기판,적어도 하나의 머신 판독가능한 기준 마커를 포함하고,상기 적어도 하나의 머신 판독가능한 기준 마커는,부축 및 주축을 포함하는 스파인 - 상기 주축 및 부축의 배향은 기판 상에서의 상기 마커의 배향을 정의하고, 상기 스파인은 상기 마커의 모양 및 상기 마커의 적어도 2개의 영역들을 정의하고, 상기 모양은 미리 정의된 임계 범위 내에서의 둘레 대 면적 비율을 가짐 -, 및상기 적어도 2개의 영역들의 하나 이상에 제공된 심볼들의 적어도 하나의 세트 - 상기 심볼들의 적어도 하나의 세트는 기판 상에서의 상기 스파인의 센트로이드에 대해 상대적인 위치의 좌표 정보를 인코딩함 - 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 적어도 하나의 머신 판독가능한 기준 마커는 기준 마커들의 어레이인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 기준 마커들의 어레이는 적어도 2개의 서로 다른 크기의 기준 마커들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항, 제19항 또는 제20항에 있어서,상기 기판은 패터닝가능한 물질, 반도체 장치, 반도체 웨이퍼, 금속층, 유전체층, 투명 기판 및 마이크로스코피 커버슬립(microscopy coverslip) 중의 어느 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 기준 마커는 조영 물질로 상기 기판을 패터닝함으로써 형성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 기판 상에서의 제1항 내지 제17항에 기재된 유형의 머신 판독가능한 기준 마커를 식별하기 위한 방법으로서,상기 머신 판독가능한 기준 마커가 형성되는 기판의 영상을 획득하는 단계,상기 기판 상에 형성된 상기 기준 마커의 특성들에 관한 정보를 획득하는 단계, 및상기 영상에서 기준 마커를 식별하기 위해 상기 획득된 정보를 이용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 기준 마커의 특성들에 관한 정보를 획득하는 단계는 상기 기준 마커의 상기 스파인에 의해 정의되는 모양의 둘레 대 면적 비율을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 영상에서 가능성있는 기준 마커를 식별하는 단계,상기 가능성있는 기준 마커의 센트로이드를 결정하는 단계,상기 센트로이드를 이용하여 상기 가능성있는 기준 마커의 스파인의 주축 및 부축을 결정하는 단계,상기 결정된 주축 및 부축을 이용하여 상기 스파인에 의해 정의되는 모양의 둘레 대 면적 비율을 계산하는 단계,상기 계산된 둘레 대 면적 비율이 상기 획득된 정보에서의 상기 비율과 매칭되는지를 결정하는 단계, 및상기 계산된 둘레 대 면적 비율이 상기 획득된 정보에서의 상기 비율과 매칭되는 것으로 결정되는 경우 상기 가능성있는 기준 마커를 기준 마커로서 식별하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 주축 및 부축을 이용하여 상기 기준 마커의 배향을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 획득된 정보를 이용하여 좌표 정보를 인코딩하는 상기 심볼들의 적어도 하나의 세트의 예측된 위치들을 결정하는 단계,상기 심볼들의 상기 예측된 위치들에 기초하여 상기 예측된 위치들에 임의의 심볼들이 존재하는지를 식별하는 단계, 및임의의 심볼들을 식별하는 것에 기초하여 상기 기준 마커의 상기 센트로이드에 대해 상대적인 위치의 제1 좌표 및 제2 좌표를 판독하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기준 마커의 특성들에 관한 정보를 획득하는 단계는 상기 기준 마커의 상기 스파인의 템플릿을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 영상에서 가능성있는 기준 마커를 식별하는 단계,상기 템플릿을 상기 가능성있는 기준 마커의 배향 및 크기에 매칭되도록 회전시키고 스케일링하는 단계,상기 영상에서의 상기 식별된 가능성있는 기준 마커 및 상기 템플릿 간의 상관값을 계산하는 단계, 및상기 상관값이 상기 가능성있는 기준 마커가 상기 템플릿에 가깝게 매칭됨을 나타내는 경우, 상기 가능성있는 기준 마커를 기준 마커로서 식별하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 예측된 위치들에 임의의 심볼들이 존재하는지를 식별하기 위해 상기 템플릿을 이용하는 단계, 및임의의 심볼들을 식별하는 것에 기초하여 상기 기준 마커의 상기 센트로이드에 대한 상대적인 위치의 제1 좌표 및 제2 좌표를 판독하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 좌표와 연관된 체크섬 및 상기 제2 좌표와 연관된 체크섬을 인코딩하는 임의의 심볼들을 식별하기 위해 상기 획득된 정보를 이용하고, 상기 체크섬들을 판독하는 단계,상기 제1 좌표 및 상기 제2 좌표에 대한 체크섬을 계산하는 단계, 및상기 계산된 체크섬들이 상기 판독된 체크섬들과 매칭되는지를 검사하는 단계를 더 포함하고,상기 계산된 체크섬들이 상기 판독된 체크섬들과 매칭되는 경우, 상기 가능성있는 기준 마커가 정확하게 식별되고 판독된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 기판 상에서의 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 기재된 유형의 머신 판독가능한 기준 마커들의 어레이를 이용하여 머신 교정 또는 제조 프로세스 동안에 머신을 제어하기 위한 방법으로서,상기 머신 판독가능한 기준 마커들의 어레이의 적어도 하나의 영상을 캡쳐하는 단계,제23항 내지 제31항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 이용하여 상기 어레이에서 적어도 하나의 머신 판독가능한 기준 마커를 식별하는 단계, 및상기 식별된 적어도 하나의 기준 마커를 이용하여 상기 머신을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 방법은 이미징 머신의 병진이동 스테이지(translation stage)를 교정하기 위한 것이고,상기 방법은,상기 기준 마커의 상기 센트로이드에 대해 상대적인 위치의 제1 좌표 및 제2 좌표를 결정하기 위해 상기 식별된 기준 마커를 판독하는 단계,상기 병진이동 스테이지를 미리 정의된 거리만큼 이동시키는 단계,상기 식별된 기준 마커에 대해 상대적인 상기 병진이동 스테이지에 의해 이동된 거리를 결정하기 위해 상기 머신 판독가능한 기준 마커들의 어레이를 이용하는 단계,상기 병진이동 스테이지에 의해 이동된 실제 거리를 계산하는 단계, 및상기 병진이동 스테이지를 교정하기 위해 상기 실제 거리를 이용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서,상기 방법은 이미징 머신의 배율(magnification)을 교정하기 위한 것이고,상기 방법은,상기 머신 판독가능한 기준 마커들의 어레이를 이용하여 상기 기준 마커들 간의 픽셀들 면에서의 간격을 결정하는 단계, 및상기 어레이에서의 상기 기준 마커들 간의 알려진 거리를 이용하여 상기 이미징 머신의 배율을 계산하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서,상기 방법은 이미징 머신의 초점을 교정하기 위한 것이고,상기 방법은,상기 캡쳐된 영상을 상기 기준 마커의 상기 스파인의 템플릿으로 컨볼브시키는(convolving) 단계,기준 마커의 존재를 나타내는 상기 컨볼루션(convolution)에서의 피크들을 식별하는 단계, 및상기 컨볼루션에서의 상기 피크들을 증가시키도록 상기 초점을 조정하기 위해 상기 이미징 머신을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 코드를 실은(carrying) 비일시적 데이터 캐리어로서,상기 코드는, 프로세서 상에서 구현될 때, 상기 프로세서로 하여금 제23항 내지 제31항 중 어느 한 항 및 제32항 내지 제35항 어느 한 항의 방법을 수행하도록 야기하는, 비일시적 데이터 캐리어.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 캠브리지셔 씨비* *티엔 캠브리지 트리니티 레인 더 올드 스쿨스</address><code>520100220030</code><country>영국</country><engName>CAMBRIDGE ENTERPRISE LIMITED</engName><name>캠브리지 엔터프라이즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 캠브리지 캠브리지셔 씨비* *티엔 ...</address><code> </code><country> </country><engName>POTOCNIK, Teja</engName><name>포토크닉, 테자</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 캠브리지 캠브리지셔 씨비* *티엔 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHRISTOPHER, Peter J.</engName><name>크리스토퍼, 피터 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 캠브리지 캠브리지셔 씨비* *티엔 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MOUTHAAN, Ralf</engName><name>모우탄, 랄프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 캠브리지 캠브리지셔 씨비* *티엔 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ALEXANDER-WEBBER, Jack A.</engName><name>알렉산더-웨버, 잭 에이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2201220.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0864770-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0144585-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026740.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e2bd3a9276dafcb92dc6a11d646e87439ed48ae150d32562bbc89e32780f601654e78d2f7701879f8b9c5a673c3c0140db085f7c9898241c2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29f3a01beb4bd35d85082d3306cccec2e456754904de702acbd9368d9c0b321bca05204646eaee06ae87076605e7f584477cc56a70605181</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>