<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:58.058</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014504</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보안 디지털 네트워크 환경을 구축하기 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR ESTABLISHING A SECURE DIGITAL NETWORK ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088522</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원에 따르면, 디바이스들, 애플리케이션들, 서비스들, API들, 보안 통신 프로토콜들 등의 위치 또는 그 내부에 있는 두 개 이상의 엔드포인트들 사이의 통신을 위한 양자 보안/내성 보안 통신 채널(QSR-SCC)을 생성하기 위한 시스템들 및 방법들이 제공된다. QSR-SCC의 일 예에서, 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)는 QSR-PN과 연관된 보안을 향상시키기 위해 일회용 패드(OTP) 기반 키들, 보강된 핸드셰이크 메커니즘들, 및 상호교환 가능한 암호들, 예를 들어 스트림 암호들 또는 블록 암호들을 사용하여 기존의 VPN 솔루션들을 확장한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073843</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2023/051307</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 두 개 이상의 엔드포인트들 사이의 통신을 위한 양자 보안/내성 보안 통신 채널(QSR-SCC; quantum secure/resistant secure communication channel)을 생성하도록 구성된 시스템으로서, 발신지 엔드포인트(originating end-point) 및 목적지 엔드포인트(destination end-point) — 상기 발신지 엔드포인트 및 상기 목적지 엔드포인트 모두는 상기 발신지 엔드포인트와 상기 목적지 엔드포인트 사이의 통신을 위해 구성됨 —; 상기 발신지 엔드포인트와 상기 목적지 엔드포인트 사이의 암호화된 통신을 제공하기 위한 암호화 엔진; 복수의 KPAD들 — 각각의 KPAD는 QSR-E 키 구조로 구성된 진성 난수 생성기(TRNG) 키 데이터 바이트의 다수의 세트들(multiple sets of true random number generator (TRNG) bytes of key data)을 포함하고, 상기 복수의 KPAD들 각각은 상기 암호화 엔진에 의해 사용되도록 구성되며, 상기 복수의 KPAD들 각각은 양자 키 관리 시스템(QKMS)에 의해 생성되고 중앙집중식으로 관리됨 —; 및 진성 난수 생성기(TRNG) — 상기 TRNG는 상기 복수의 KPAD들에서 사용하기 위한 양자 보안 난수들을 생성하도록 구성됨 — 를 포함하고, 상기 암호화 엔진 및 상기 복수의 KPAD들은 데이터의 보안 송신을 위한 보안 통신 터널을 구축하는 데 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 두 개 이상의 엔드포인트들은 디바이스들, 애플리케이션들, 서비스들, 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스들(API들) 및 보안 통신 프로토콜들 중 하나 이상에 위치하거나 그 내부에 위치하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 QSR-SCC는, 상기 보안 통신 터널을 구축하고 상기 QSR-SCC를 통해 데이터를 안전하게 송신하기 위해, 상기 발신지 엔드포인트 및 상기 목적지 엔드포인트 및 연관된 사용자들에 대한 인증 및 승인 기능들을 제공하기 위한 수단과 동작 가능하게 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 사용자 및 엔드포인트 아이덴티티, 액세스, 및 승인 서비스들을 관리하도록 구성된 아이덴티티 및 액세스 관리 서비스(IAM)를 더 포함하고, 상기 발신지 엔드포인트 및 상기 목적지 엔드포인트는 상기 IAM에 동작 가능하게 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 하나 이상의 범용 엔드포인트 관리자들(UEM)을 더 포함하고, 각각의 UEM은 승인 및 인증 기능들을 제공하기 위한 수단과 동작 가능하게 연관되고, 적어도 상기 발신지 엔드포인트 및 상기 목적지 엔드포인트를 관리하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자 및 엔드포인트 승인 서비스들(Auth)을 더 포함하고, 상기 Auth는 상기 QSR-SCC의 상기 발신지 엔드포인트 및 상기 목적지 엔드포인트를 원격으로 관리하기 위해 상기 IAM과 인터페이스하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 방화벽들을 더 포함하고, 각각의 방화벽은 하나 이상의 제로 트러스트 액세스(zero trust access), 인그레스(ingress) 및/또는 이그레스(egress), 및 통신 트래픽 검사 성능들을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 양자 보안/내성 엔드포인트 관리 서비스들(QSR-에이전트)을 더 포함하고, 상기 발신지 엔드포인트 및 상기 목적지 엔드포인트 각각은 QSR-에이전트와 동작 가능하게 연결되고, 각각의 QSR-에이전트는 상기 보안 통신 터널의 구축 및 상기 QSR-SCC를 통한 데이터의 송신을 허용, 거부, 관리, 모니터링 및/또는 제어하기 위해 상기 시스템과 상호작용하도록 동작하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 하드웨어 및 디지털 자산들의 중앙집중식 관리를 위해 구성되고 상기 QSR-SCC와 동작 가능하게 연관된 양자 보안/내성 기업 자산 관리자(QSR-EAM)를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 정책 오케스트레이터들(PO; policy orchestrators)을 더 포함하고, 각각의 PO는 상기 QSR-SCC 내에서 제로 트러스트 정책 서비스들을 관리하고 전달하도록 구성되며, 각각의 PO는 상기 QSR-SCC의 상기 발신지 엔드포인트 및 상기 목적지 엔드포인트에 대한 액세스 및 제어를 제공하기 위한 사용자, 그룹, 또는 다른 보안 정책들 중 하나 이상을 조정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 위험 관리자들(RM)을 더 포함하고, 상기 RM은 상기 시스템에 대해 설정되거나 평가될 미리 결정된 위험 관리 표준들의 준수 및 상기 QSR-SCC의 운용성에 관한 위험을 평가하고 보고하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 개 이상의 엔드포인트들 및 상기 시스템의 전체에 대한 통합된 뷰를 제공하도록 구성된 양자 보안/내성 기업 관리자(QSR-EM)를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 QSR-SCC는 상기 두 개 이상의 엔드포인트들 사이에 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)를 생성하는 데 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 QSR-PN은 양자 보안/내성 게이트웨이(QSR-게이트웨이)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 QSR-PN은 양자 보안/내성 라우터(QSR-라우터)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 QSR-SCC는 랜덤한 주기적 기준(random periodic basis)으로 타임아웃(time-out)되고 재키잉(rekey)되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 진성 난수 생성기(TRNG) 키 데이터 바이트의 다수의 세트들은 순차적으로 정렬되는 방식으로 시퀀싱되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 복수의 양자 보안/내성 엔드포인트들 사이의 보안 통신을 위한 양자 보안/내성 생태계(QSR-E; quantum secure/resistant ecosystem)로서, 제1항에 따른 하나 이상의 시스템들; 상기 하나 이상의 시스템들 중 하나로부터 원격인 위치에 배치된 QSR-라우터 — 상기 QSR-라우터는 상기 시스템의 하나 이상의 엔드포인트들과 원격 통신 터널을 보안하도록 구성됨 —; 및 하나 이상의 양자 보안/내성 사용자 및 엔드포인트 디바이스들(QSR-UED들) — 각각의 QSR-UED는 복수의 KPAD들을 포함하고, 각각의 KPAD는 상기 QSR-E 내의 양자 키 관리 시스템(QKMS)에 의해 생성되고 관리되는 QSR-E 키 구조로 구성됨 — 을 포함하는, 양자 보안/내성 생태계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 따른 하나 이상의 시스템들에 의해 생성된 QSR-E 내에서 사용하기 위한 양자 보안/내성 디바이스(QSR-디바이스)로서, 프로세서; 하나 이상의 KPAD들이 저장된 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 기계 실행 가능한 명령어들이 추가로 저장되고, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 QSR-디바이스로 하여금:  Auth와 통신하고 — 상기 Auth는 상기 시스템 내의 액세스 관리 서비스(IAM)와 다중-팩터 인증(MFA; multi-factor authentication)을 수행하도록 구성됨 —; 그리고  통신들을 암호화하기 위해 KPAD를 사용하여 상기 QSR-E와 연관된 하나 이상의 다른 디바이스들과 통신하도록 구성되게 하는, QSR-디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 두 개 이상의 디바이스들 사이의 통신을 위한 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)를 생성하기 위한 방법으로서, 발신지 디바이스에 의해, 발신지 KPAD로부터 검색된 암호 키를 사용하여 암호화된 핸드셰이크를 생성하는 단계 — 상기 발신지 KPAD는 QSR-생태계 키 구조로 구성된 진성 난수 생성기(TRNG) 암호 키 데이터 바이트의 다수의 세트들(multiple sets of true random number generator (TRNG) bytes of cipher key data)을 포함하고, 상기 암호화된 핸드셰이크는 상기 발신지 디바이스를 나타내는 정보를 포함함 —; 상기 발신지 디바이스에 의해, 상기 암호화된 핸드셰이크를 상기 암호 키의 표시와 함께 목적지 디바이스로 송신하는 단계; 상기 목적지 디바이스에 의해, 상기 암호화된 핸드셰이크 및 상기 암호 키의 표시를 수신하는 단계; 상기 목적지 디바이스에 의해, 목적지 KPAD로부터 상기 암호 키를 검색하는 단계 — 상기 목적지 KPAD는 상기 발신지 KPAD와 연관되고, 상기 검색하는 단계는 상기 암호 키의 표시에 적어도 부분적으로 기초함 —; 상기 목적지 디바이스가 상기 발신지 디바이스를 인증하도록 상기 핸드셰이크 및 상기 발신지 디바이스를 나타내는 정보를 획득하기 위해, 상기 암호 키를 사용하여 상기 암호화된 핸드셰이크를 복호화하는 단계; 상기 목적지 디바이스에 의한 상기 발신지 디바이스의 인증 시, 상기 목적지 디바이스에 의해, 상기 목적지 KPAD로부터 생성, 유도 또는 발생된 임시 키(ephemeral key)를 사용하여 제2 암호화된 핸드셰이크를 생성하는 단계 — 상기 제2 암호화된 핸드셰이크는 상기 목적지 디바이스를 나타내는 정보를 포함함 —; 상기 목적지 디바이스에 의해, 상기 제2 암호화된 핸드셰이크를 상기 임시 키의 표시와 함께 상기 발신지 디바이스로 송신하는 단계; 상기 발신지 디바이스에 의해, 상기 제2 암호화된 핸드셰이크 및 상기 임시 키의 표시를 수신하는 단계; 상기 발신지 디바이스에 의해, 상기 발신지 KPAD로부터 상기 임시 키를 검색하는 단계 — 상기 검색하는 단계는 상기 임시 키의 표시에 적어도 부분적으로 기초함 —; 상기 발신지 디바이스가 상기 목적지 디바이스를 인증하도록 상기 핸드셰이크 및 상기 목적지 디바이스를 나타내는 정보를 획득하기 위해, 상기 임시 키를 사용하여 상기 제2 암호화된 핸드셰이크를 복호화하는 단계; 상기 발신지 디바이스에 의한 상기 목적지 디바이스의 인증 시, 상기 임시 키에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 발신지 디바이스와 상기 목적지 디바이스 사이에 암호화된 통신 세션을 구축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 두 개 이상의 디바이스들 사이의 데이터 통신을 위한 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)를 생성하도록 구성된 시스템으로서, 발신지 디바이스; 및 목적지 디바이스를 포함하고, 상기 발신지 디바이스는:  상기 발신지 디바이스의 메모리에 로딩된 발신지 KPAD — 상기 KPAD는 QSR-생태계 키 구조로 구성된 진성 난수 생성기(TRNG) 암호 키 데이터 바이트의 다수의 세트들을 포함함 —;  암호화 엔진으로부터 수신된 암호 키를 사용하도록 구성된 발신지 암호 모듈 — 상기 암호 키는 상기 데이터를 암호화된 데이터로 변환하기 위해 상기 암호 모듈에 의해 사용됨 —;  상기 KPAD로부터 획득된 상기 암호 키를 상기 암호 모듈에 제공하는 로직을 수행하도록 구성된 발신지 암호화 엔진; 및  상기 암호화된 데이터 및 상기 암호 키의 표시를 상기 목적지 디바이스로 송신하기 위한 발신지 통신 모듈을 포함하고; 그리고 상기 목적지 디바이스는:  상기 발신지 디바이스로부터 상기 암호화된 데이터 및 상기 암호 키의 표시를 수신하기 위한 목적지 통신 모듈; 및  상기 목적지 디바이스의 메모리에 로딩된 목적지 KPAD — 상기 목적지 KPAD는 상기 발신지 KPAD와 연관됨 —;  상기 발신지 디바이스로부터 수신된 상기 암호 키의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 목적지 KPAD로부터 획득된 복호화 암호 키를 목적지 암호 모듈에 제공하는 로직을 수행하도록 구성된 목적지 암호화 엔진;  상기 목적지 암호화 엔진으로부터 수신된 상기 복호화 암호 키를 사용하도록 구성된 상기 목적지 암호 모듈 — 상기 복호화 암호 키는 상기 암호화된 데이터를 상기 데이터로 변환하기 위해 상기 목적지 암호 모듈에 의해 사용됨 — 을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 두 개 이상의 디바이스들 사이의 데이터 통신을 위한 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)를 생성하기 위한 방법으로서, 발신지 KPAD를 발신지 디바이스에 저장하는 단계 — 상기 KPAD는 QSR-생태계 키 구조로 구성된 진성 난수 생성기(TRNG) 암호 키 데이터 바이트의 다수의 세트들을 포함함 —; 상기 발신지 KPAD로부터 암호 키를 획득하고 상기 암호 키를 암호화 엔진으로 전송하는 단계; 상기 암호 키를 사용하여 상기 데이터를 암호화된 데이터로 변환하는 단계; 및 상기 암호화된 데이터 및 상기 암호 키의 표시를 목적지 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 두 개 이상의 디바이스들 사이의 데이터 통신을 위한 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)를 생성하기 위한 장치로서, 프로세서; 및 컴퓨터 실행 가능한 명령어들이 저장된 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 장치가:  발신지 디바이스에 발신지 KPAD를 저장하도록 — 상기 KPAD는 순차적으로 정렬되는 방식으로 시퀀싱되고 그리고 QSR-생태계 키 구조로 구성된 진성 난수 생성기(TRNG) 암호 키 데이터 바이트의 다수의 세트들을 포함함 —;  상기 발신지 KPAD로부터 암호 키를 획득하고 상기 암호 키를 암호화 엔진으로 전송하도록;  상기 암호 키를 사용하여 상기 데이터를 암호화된 데이터로 변환하도록; 그리고  상기 암호화된 데이터 및 상기 암호 키의 표시를 목적지 디바이스로 송신하도록 구성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 두 디바이스들 사이의 데이터 통신을 위한 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)를 생성하기 위한 방법으로서, 목적지 디바이스에 목적지 KPAD를 저장하는 단계; 발신지 디바이스로부터 암호화된 데이터 및 암호 키의 표시를 수신하는 단계; 상기 목적지 KPAD로부터 상기 암호 키를 검색하는 단계 — 상기 검색하는 단계는 상기 암호 키의 표시에 적어도 부분적으로 기초함 —; 및 상기 암호 키에 기초하여 상기 암호화된 데이터를 상기 데이터로 변환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 두 개 이상의 디바이스들 사이의 데이터 통신을 위한 양자 보안/내성 사설 네트워크(QSR-PN)를 생성하기 위한 장치로서, 프로세서; 및 컴퓨터 실행 가능한 명령어들이 저장된 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때 상기 장치가:  목적지 디바이스에 목적지 KPAD를 저장하도록;  발신지 디바이스로부터 암호화된 데이터 및 암호 키의 표시를 수신하도록;  상기 목적지 KPAD로부터 상기 암호 키를 검색하도록 — 상기 검색은 상기 암호 키의 표시에 적어도 부분적으로 기초함 —; 그리고  상기 암호 키에 기초하여 상기 암호화된 데이터를 상기 데이터로 변환하도록 구성하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 사우스다코타 래피드시티 켄자스시티 스트리트 *** 스위트 * (우: *****)</address><code>520250260281</code><country>미국</country><engName>QDS HOLDINGS INC.</engName><name>큐디에스 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *케이*...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>KUNZ, Tilo Alexander</engName><name>쿤즈, 틸로 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 비*티 *에이* 노...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>YAKAMOVICH, William Arthur</engName><name>야카모비치, 윌리엄 아서</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SWATTON, Gary Paul</engName><name>스왓튼, 개리 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 렌튼 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOLMES, Kim Brian</engName><name>홀메스, 킴 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나 스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CATLIN, Jonathan Neil</engName><name>캣린, 조나단 닐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/412,868</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/413,240</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,416</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0492509-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0080875-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014504.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c6850075ec57058099029225e336d0b95970651b5f4cf1abf9d7b4ba337ce64def4133e3b0ca956ac9d1d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e2788b1826d105e5fc864d37072ae3d0194e85919af2179ddbf58eb990c7ef4c541c45de22dc8c5e411ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>