<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:37.4237</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006282</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반대쪽을 향하는 주변 광 센서 및 근접 센서가 있는 센서 집적 회로(IC), 및 관련된 전자 디바이스들 및 제조 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSOR INTEGRATED CIRCUIT (IC) WITH OPPOSITE FACING AMBIENT LIGHT SENSOR AND PROXIMITY SENSOR, AND RELATED ELECTRONIC DEVICES AND FABRICATION METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.30</openDate><openNumber>10-2025-0058743</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반대쪽을 향하는 주변 광 센서 및 근접 센서를 채용한 센서 집적 회로(IC), 및 관련된 전자 디바이스들 및 제조 방법들이 개시된다. 일 예로서, 센서 IC는 전자 디바이스의 기능들을 제어하기 위해 전자 디바이스(예를 들어, 웨어러블 디바이스)에 통합되어 사용자의 근접성 및 주변 광을 검출할 수 있다. 근접 센서 및 주변 광 센서가 사용자 및 사용자의 주변 광 경험을 향해 정렬하도록 패키지 내에서 상이한(예를 들어, 반대편의) 방향들로 센서 IC에 외향측으로 배치되도록 하기 위해, 근접 센서 및 주변 광 센서는 센서 IC의 상이한 측면들 상에 배치된다. 이러한 방식으로, 주변 광 센서는 전자 디바이스의 사용자에 의해 인지되는 주변 광의 방향으로 향할 수 있고, 근접 센서는 전자 디바이스의 상이한 측면으로부터 사용자를 검출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054773</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/073227</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 집적 회로(IC)로서,제1 측면 및 상기 제1 측면에 반대편인 제2 측면을 포함하는 제1 다이;상기 제1 다이의 상기 제1 측면에 인접한 주변 광 센서로서, 상기 주변 광 센서는 제1 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제1 측면으로부터 외향측을 향하는, 상기 주변 광 센서; 및상기 제1 다이의 상기 제2 측면에 인접한 근접 센서로서, 상기 근접 센서는 상기 제1 방향과는 반대인 제2 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측을 향하는, 상기 근접 센서를 포함하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 주변 광 센서는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 주변 시야에서 가시광을 수신하도록 구성되고,상기 근접 센서는: 상기 제1 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측으로 상기 제1 방향으로 방출 필드에서 제1 광을 방출하고; 그리고 상기 제1 다이의 상기 제2 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 근접 시야에 복귀된 상기 제1 광의 적어도 일부분을 수신하도록 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 주변 광 센서는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면에 커플링되고; 그리고상기 근접 센서는 상기 제1 다이의 상기 제2 측면에 커플링되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 회로 보드를 더 포함하고;여기서, 상기 제1 다이의 상기 제1 측면은 상기 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하고; 상기 회로 보드는 상기 회로 보드의 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 연장되는 제1 개구를 포함하는 광 파이프를 더 포함하고; 그리고 상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구에 인접하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 개구는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 주변 시야를 형성하는 제1 직경을 갖고; 그리고상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구를 통해 상기 주변 시야에서 가시광을 수신하도록 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 제3 측면 및 상기 제3 측면에 반대편인 제4 측면을 포함하는 제2 다이를 더 포함하고; 그리고여기서, 상기 주변 광 센서는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면에 커플링되고; 그리고 상기 근접 센서는 상기 제2 다이의 상기 제2 측면에 커플링되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 회로 보드를 더 포함하고;여기서, 상기 제1 다이의 상기 제1 측면은 상기 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하고; 상기 회로 보드는 상기 회로 보드의 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 연장되는 제1 개구를 포함하는 광 파이프를 더 포함하고; 그리고 상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구에 인접하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 개구는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 주변 시야를 형성하는 제1 직경을 갖고; 그리고상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구를 통해 상기 주변 시야에서 가시광을 수신하도록 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 제2 다이의 상기 제3 측면은 수직 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제2 측면에 인접한, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 제1 회로 보드를 더 포함하고;여기서, 상기 제1 다이의 상기 제1 측면은 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하고; 상기 제1 회로 보드는 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 연장되는 제1 개구를 포함하는 광 파이프를 더 포함하고; 그리고 상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구에 인접하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 개구는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 주변 시야를 형성하는 제1 직경을 갖고; 그리고상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구를 통해 상기 주변 시야에서 가시광을 수신하도록 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서, 제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 제1 회로 보드를 더 포함하고;여기서, 상기 제1 다이의 상기 제1 측면은 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하고; 상기 제2 다이의 상기 제3 측면은 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하고 상기 제1 다이에 인접하고; 상기 제1 회로 보드는 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 연장되는 제1 개구를 포함하는 제1 광 파이프를 더 포함하고; 그리고 상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구에 인접하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 개구는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 주변 시야를 형성하는 제1 직경을 갖고; 그리고상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구를 통해 상기 주변 시야에서 가시광을 수신하도록 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,제3 표면 및 상기 제3 표면의 반대편인 제4 표면을 포함하는 제2 회로 보드를 더 포함하고;여기서, 상기 제2 회로 보드의 상기 제4 표면은 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하고; 상기 제2 회로 보드는 상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면으로부터 상기 제4 표면으로 연장되는 제2 개구를 포함하는 제2 광 파이프를 더 포함하고; 그리고 상기 제1 개구는 상기 제2 개구와 수직 방향으로 적어도 부분적으로 정렬되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 개구는 제1 직경을 갖고, 상기 제2 개구는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 주변 시야를 형성하는 제2 직경을 갖고; 그리고상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구 및 상기 제2 개구를 통해 상기 주변 시야에서 가시광을 수신하도록 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 제3 표면 및 상기 제3 표면의 반대편인 제4 표면을 포함하는 제2 회로 보드를 더 포함하고;여기서, 상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면은 상기 제2 다이의 상기 제2 측면에 인접하고; 상기 제2 회로 보드는:  상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면으로부터 상기 제4 표면으 로 연장되는 제2 개구를 포함하는 제2 광 파이프; 및  상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면으로부터 상기 제4 표면으 로 연장되는 제3 개구를 포함하는 제3 광 파이프를 더 포함하고; 그리 고 상기 근접 센서는:  상기 제2 회로 보드에서의 상기 제2 개구에 인접한 광 방출기;  및  상기 제2 회로 보드에서의 상기 제3 개구에 인접한 광 수신기를  포함하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제2 개구는 방출 필드를 생성하는 제2 직경을 갖고;상기 제2 개구는 상기 제1 다이의 상기 제2 측면을 향하여 상기 제1 방향으로 제2 시야를 형성하는 제3 직경을 갖고;상기 주변 광 센서는 상기 제1 개구를 통해 주변 시야에서 가시광을 수신하도록 구성되고;상기 광 방출기는 상기 제2 개구를 통해 상기 제1 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측으로 상기 제2 방향으로 상기 방출 필드에서 광을 방출하도록 구성되고; 그리고상기 광 수신기는 상기 제3 개구를 통해 상기 제2 시야에서 제2 광을 수신하도록 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항에 있어서,상기 주변 광 센서는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제1 방향으로 상기 주변 시야에서 상기 가시광을 검출하도록 구성되는 가시광 수신기를 포함하고; 그리고상기 근접 센서는: 상기 제1 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측으로 상기 제2 방향으로 상기 방출 필드에서 제1 적외선(IR) 광을 포함하는 상기 제1 광을 방출하도록 구성된 적외선 광 방출기; 및 상기 제1 다이의 상기 제2 측면을 향하여 상기 제1 방향으로 상기 근접 시야에 복귀되는 상기 제1 IR 광의 적어도 일부분을 포함한 상기 제1 IR 광의 적어도 일부분을 검출하도록 구성되는 IR 광 수신기를 포함하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 주변 광 센서는 주변 IR 광을 검출하도록 구성된 제2 IR 광 수신기를 더 포함하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 IC는 그룹에서 선택된 디바이스에 통합되고, 상기 그룹은 안경, XR 안경, 머리-장착 디스플레이 디바이스, 전자 시계; 셋톱 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 위치 데이터 유닛; 모바일 위치 데이터 유닛; 글로벌 포지셔닝 시스템(GPS: global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트 폰; 세션 개시 프로토콜(SIP: session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿(phablet); 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크톱 컴퓨터; 개인용 디지털 어시스턴트(PDA: personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; 디지털 비디오 디스크(DVD: digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차 및 차량 컴포넌트로 구성되는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 집적 회로(IC)를 제조하는 방법으로서,제1 측면 및 상기 제1 측면에 반대편인 제2 측면을 포함하는 제1 다이를 제공하는 단계;제1 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제1 측면으로부터 외향측을 향하는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면에 인접하여 주변 광 센서를 커플링하는 단계; 및상기 제1 방향과는 반대인 제2 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측을 향하는 상기 제1 다이의 상기 제2 측면에 인접하여 근접 센서를 커플링하는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC)를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 회로 보드를 제공하는 단계;상기 회로 보드의 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 연장되는 상기 회로 보드의 개구를 포함하는 광 파이프를 형성하는 단계; 및상기 주변 광 센서가 상기 개구에 인접하도록 상기 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하여 상기 제1 다이를 커플링하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로(IC)를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,제3 측면 및 상기 제3 측면에 반대편인 제4 측면을 포함하는 제2 다이를 제공하는 단계를 더 포함하고; 그리고여기서, 상기 주변 광 센서를 커플링하는 단계는, 상기 제1 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제1 측면으로부터 외향측을 향하는 상기 제1 다이의 상기 제1 측면에 상기 주변 광 센서를 커플링하는 단계를 포함하고; 그리고 상기 근접 센서를 커플링하는 단계는, 상기 제1 방향과는 반대인 제2 방향으로 상기 제2 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측을 향하는 상기 제2 다이의 상기 제2 측면에 상기 근접 센서를 커플링하는 단계를 포함하는, 집적 회로(IC)를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 수직 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제2 측면에 인접하여 상기 제2 다이의 상기 제3 측면을 커플링하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로(IC)를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 제1 회로 보드를 제공하는 단계;상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하여 상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 커플링하는 단계; 및상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하고 상기 제1 다이에 인접하여 상기 제2 다이의 상기 제3 측면을 커플링하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로(IC)를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 제1 회로 보드를 제공하는 단계; 및제3 표면 및 상기 제3 표면의 반대편인 제4 표면을 포함하는 제2 회로 보드를 제공하는 단계를 더 포함하고;여기서, 상기 주변 광 센서를 커플링하는 단계는 상기 제1 회로 보드의 상기 제2 표면에 인접하여 상기 주변 광 센서를 커플링하는 단계를 더 포함하고; 그리고 상기 근접 센서를 커플링하는 단계는 상기 제1 회로 보드의 상기 제2 표면에 인접하여 상기 근접 센서를 커플링하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 방법은, 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 연장되는 상기 제1 회로 보드의 제1 개구를 포함하는 제1 광 파이프를 형성하는 단계; 상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면으로부터 상기 제4 표면으로 연장되는 상기 제2 회로 보드의 제2 개구를 포함하는 제2 광 파이프를 형성하는 단계; 상기 제1 개구 및 상기 제2 개구가 수직 방향으로 적어도 부분적으로 정렬되도록 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하여 상기 제2 회로 보드의 상기 제4 표면을 배치하는 단계; 및 상기 주변 광 센서가 상기 제1 개구에 인접하도록 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하여 상기 제1 다이를 커플링하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로(IC).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,제1 표면 및 상기 제1 표면의 반대편인 제2 표면을 포함하는 제1 회로 보드를 제공하는 단계; 및제3 표면 및 상기 제3 표면의 반대편인 제4 표면을 포함하는 제2 회로 보드를 제공하는 단계를 더 포함하고;상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 연장되는 상기 제1 회로 보드의 제1 개구를 포함하는 제1 광 파이프를 형성하는 단계;상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면으로부터 상기 제4 표면으로 연장되는 제2 개구를 포함하는 제2 광 파이프를 형성하는 단계;상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면으로부터 상기 제4 표면으로 연장되는 제3 개구를 포함하는 제3 광 파이프를 형성하는 단계;상기 제1 회로 보드의 상기 제2 표면에 인접하여 상기 제2 회로 보드의 상기 제3 표면을 배치하는 단계;상기 주변 광 센서가 상기 제1 개구에 인접하도록 상기 제1 회로 보드의 상기 제1 표면에 인접하여 상기 제1 다이를 커플링하는 단계; 및상기 근접 센서의 광 방출기가 상기 제2 개구에 인접하고 상기 근접 센서의 광 수신기가 상기 제3 개구에 인접하도록 상기 제2 회로 보드의 상기 제4 표면에 인접하여 상기 제2 다이를 커플링하는 단계를 더 포함하는, 집적 회로(IC)를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전자 디바이스로서,컴퓨팅 디바이스;상기 컴퓨팅 디바이스에 커플링된 디스플레이; 및상기 컴퓨팅 디바이스에 커플링된 집적 회로(IC)를 포함하고, 상기 IC는: 제1 측면 및 상기 제1 측면에 반대편인 제2 측면을 포함하는 제1 다이; 상기 제1 다이의 상기 제1 측면에 인접한 주변 광 센서로서, 상기 주변 광 센서는 제1 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제1 측면으로부터 외향측을 향하는, 상기 주변 광 센서; 및 상기 제1 다이의 상기 제2 측면에 인접한 근접 센서로서, 상기 근접 센서는 상기 제1 방향과는 반대인 제2 방향으로 상기 제1 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측을 향하는, 상기 근접 센서를 포함하고;여기서, 상기 주변 광 센서는:  상기 제1 다이의 상기 제1 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 주 변 시야에서 가시광을 수신하고;  수신된 가시광의 양을 나타내는 주변 광 정보를 포함하는 주변  광 신호를 생성하도록 구성되고; 상기 근접 센서는:  상기 제1 다이의 상기 제2 측면으로부터 외향측으로 상기 제1  방향으로 방출 필드에서 제1 광을 방출하고;  상기 제1 다이의 상기 제2 측면을 향하여 상기 제2 방향으로 근 접 시야에 복귀된 상기 제1 광의 적어도 일부분을 수신하고; 그리고  상기 IC에 대한 오브젝트의 근접성을 나타내는 근접성 정보를  포함하는 근접 신호를 생성하도록 구성되고; 그리고 상기 컴퓨팅 디바이스는:  상기 주변 광 신호를 수신하고;  상기 주변 광 신호의 상기 주변 광 정보에 기초하여 상기 디스 플레이의 밝기를 제어하고;  상기 근접 신호를 수신하고; 그리고  상기 근접 신호의 상기 근접성 정보에 기초하여 상기 컴퓨팅 디 바이스의 동작 모드를 제어하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 IC는:상기 컴퓨팅 디바이스에 커플링된 인터페이스 회로;상기 주변 광 신호 및 상기 근접 신호를 수신하도록 구성된 스위치, 및 상기 인터페이스 회로에 커플링된 출력; 및상기 스위치에 커플링된 선택 로직 회로로서, 상기 선택 로직 회로는 상기 출력에 상기 주변 광 신호 및 상기 근접 신호 중 하나를 통과시키도록 구성되는, 상기 선택 로직 회로를 더 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 웨어러블 안경을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 안경은 제3 측면 및 상기 제3 측면에 반대편인 제4 측면을 포함하는 노즈 브리지(nose bridge)를 더 포함하고; 상기 제4 측면은 상기 웨어러블 안경을 착용한 사용자에 인접하도록 구성되고;상기 IC는 상기 제1 다이의 제1 측면이 상기 노즈 브리지의 상기 제3 측면에 인접하고 상기 제1 다이의 상기 제2 측면이 상기 노즈 브리지의 상기 제4 측면에 인접하도록 상기 노즈 브리지에 커플링되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 웨어러블 안경은 제3 측면 및 상기 제3 측면에 반대편인 제4 측면을 포함하는 아암을 더 포함하고, 상기 제4 측면은 상기 웨어러블 안경을 착용한 사용자에 인접하도록 구성되고;상기 IC는 상기 제1 다이의 제1 측면이 상기 아암의 상기 제3 측면에 인접하고 상기 제1 다이의 상기 제2 측면이 상기 아암의 상기 제4 측면에 인접하도록 상기 아암에 커플링되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서, 머리-장착 디스플레이 디바이스를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 머리-장착 디스플레이 디바이스는 제3 측면 및 상기 제1 측면에 반대편인 제4 측면을 포함하는 헤드 바이저를 포함하고, 상기 제4 측면은 상기 머리-장착 디스플레이를 착용한 사용자에 인접하도록 구성되고;상기 IC는 상기 제1 다이의 제1 측면이 상기 헤드 바이저의 상기 제3 측면에 인접하고 상기 제1 다이의 상기 제2 측면이 상기 헤드 바이저의 상기 제4 측면에 인접하도록 상기 헤드 바이저에 커플링되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SADINENI, VENKATESH</engName><name>사디네니 벤카테쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PURI, PRACHIR</engName><name>푸리 프라치르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>JUNNU, VEERA VENKATA CHARAN</engName><name>준누 베라 벤카타 차란</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/930,121</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0217107-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0059812-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006282.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b53d90986f2ac3b230c24d3807bd5f9c1c0dfdda80e336f0fce051c07a732b1fa14ed30b804c4f9b3e5146fbdabf7d299a20e01e583405a9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0839665a5efeb82426d938be1210ea893431cc4e93a28bb609cd3f0bfbda903dd1f52b6a37f575b77bca4ccabceebbec788935de8571186a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>