<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:05.45</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0107944</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 및 로봇의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOT AND CONTROLLING METHOD OF ROBOT</inventionTitleEng><openDate>2024.03.05</openDate><openNumber>10-2024-0029454</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇 및 로봇의 제어 방법이 개시된다. 특히, 본 개시에 따른 로봇은 복수의 휠(wheel), 복수의 휠을 구동하기 위한 복수의 모터, 적어도 하나의 센서, 로봇의 크기에 대한 제1 정보가 저장되는 메모리 및 적어도 하나의 센서를 통해 에스컬레이터에 대한 이미지 데이터를 획득하고, 이미지 데이터에 기초하여 에스컬레이터에 포함된 복수의 계단의 크기에 대한 제2 정보를 획득하고, 제1 정보 및 제2 정보에 기초하여, 복수의 계단 중 로봇의 탑승이 가능한 탑승 위치 및 탑승 위치에 로봇이 탑승하기 위한 로봇의 자세를 식별하며, 탑승 위치 및 자세가 식별되면, 로봇이 식별된 탑승 위치에 식별된 자세로 탑승하도록 제어 하기 위한 제어 정보를 획득하고, 제어 정보에 기초하여 복수의 모터를 제어하는 프로세서를 포함한다. 그 밖에도 다양한 실시 예가 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇에 있어서,복수의 휠(wheel);상기 복수의 휠을 구동하기 위한 복수의 모터;적어도 하나의 센서;상기 로봇의 크기에 대한 제1 정보가 저장되는 메모리; 및상기 적어도 하나의 센서를 통해 에스컬레이터에 대한 이미지 데이터를 획득하고, 상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 에스컬레이터에 포함된 복수의 계단의 크기에 대한 제2 정보를 획득하고,상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기초하여, 상기 복수의 계단 중 상기 로봇의 탑승이 가능한 탑승 위치 및 상기 탑승 위치에 상기 로봇이 탑승하기 위한 상기 로봇의 자세를 식별하며,상기 탑승 위치 및 상기 자세가 식별되면, 상기 로봇이 상기 식별된 탑승 위치에 상기 식별된 자세로 탑승하도록 제어 하기 위한 제어 정보를 획득하고,상기 제어 정보에 기초하여 상기 복수의 모터를 제어하는 프로세서; 를 포함하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 정보는 상기 로봇의 제1 너비를 나타내는 제1 길이에 대한 정보, 상기 로봇의 제2 너비를 나타내며 상기 제1 길이보다 짧은 제2 길이에 대한 정보 및 상기 복수의 휠의 높이 조절에 대한 정보를 포함하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제2 정보는 상기 계단들의 진행 방향에 수직이며 상기 제1 길이 및 상기 제2 길이 중 적어도 하나보다 긴 가로 길이에 대한 정보, 상기 진행 방향에 평행이며 상기 가로 길이보다 짧은 세로 길이에 대한 정보 및 상기 계단들의 높이에 대한 정보를 포함하고,상기 계단들의 높이에 대한 정보는 상기 계단들 중 인접한 계단들 사이의 높이 차이에 대한 정보 및 상기 높이 차이의 변화 속도에 대한 정보를 포함하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 길이 및 상기 제2 길이 중 적어도 하나가 상기 세로 길이보다 짧으면, 상기 복수의 계단 중 제1 계단 상의 제1 위치를 상기 탑승 위치로 식별하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 길이가 상기 세로 길이보다 짧으면, 상기 로봇이 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 세로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 제1 위치에 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하며,상기 제1 길이가 상기 세로 길이보다 길고 상기 제2 길이가 상기 세로 길이보다 짧으면, 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 가로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 제1 위치에 상기 로봇이 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 길이 및 상기 제2 길이가 상기 세로 길이보다 길면, 상기 복수의 계단 중 상기 제1 계단 및 상기 제1 계단에 인접한 제2 계단 상의 제2 위치를 상기 탑승 위치로 식별하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 길이가 상기 세로 길이의 두배보다 짧으면, 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 세로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 로봇이 상기 제2 위치에 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하며,상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이가 변화하는 동안, 상기 복수의 휠 사이의 높이 차이가 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이에 대응되도록 상기 복수의 모터를 제어하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제1 길이가 상기 세로 길이의 두배보다 길고 상기 제2 길이가 상기 세로 길이의 두배보다 짧으면, 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 가로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 로봇이 상기 제2 위치에 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하며,상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이가 변화하는 동안, 상기 복수의 휠 사이의 높이 차이가 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이에 대응되도록 상기 복수의 모터를 제어하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 평형 센서를 포함하고,상기 프로세서는,상기 평형 센서를 통해 상기 로봇의 평형 여부를 나타내는 센싱 값을 획득하고,상기 센싱 값에 기초하여, 상기 복수의 휠 사이의 높이 차이가 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이에 대응되도록 상기 복수의 모터를 제어하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 적어도 하나의 센서를 통해 상기 에스컬레이터 주변의 오브젝트에 대한 정보를 획득하고,상기 제1 정보, 상기 제2 정보 및 상기 오브젝트에 대한 정보에 기초하여, 상기 탑승 위치 및 상기 로봇의 현재 위치에서부터 상기 탑승 위치까지의 이동 경로를 식별하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 휠(wheel), 상기 복수의 휠을 구동하기 위한 복수의 모터 및 적어도 하나의 센서를 포함하는 로봇의 제어 방법에 있어서,상기 로봇의 크기에 대한 제1 정보를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 센서를 통해 에스컬레이터에 대한 이미지 데이터를 획득하는 단계;상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 에스컬레이터에 포함된 복수의 계단의 크기에 대한 제2 정보를 획득하는 단계;상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기초하여, 상기 복수의 계단 중 상기 로봇의 탑승이 가능한 탑승 위치 및 상기 탑승 위치에 상기 로봇이 탑승하기 위한 상기 로봇의 자세를 식별하는 단계;상기 탑승 위치 및 상기 자세가 식별되면, 상기 로봇이 상기 식별된 탑승 위치에 상기 식별된 자세로 탑승하도록 제어 하기 위한 제어 정보를 획득하는 단계; 및 상기 제어 정보에 기초하여 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 정보는 상기 로봇의 제1 너비를 나타내는 제1 길이에 대한 정보, 상기 로봇의 제2 너비를 나타내며 상기 제1 길이보다 짧은 제2 길이에 대한 정보 및 상기 복수의 휠의 높이 조절에 대한 정보를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 정보는 상기 계단들의 진행 방향에 수직이며 상기 제1 길이 및 상기 제2 길이 중 적어도 하나보다 긴 가로 길이에 대한 정보, 상기 진행 방향에 평행이며 상기 가로 길이보다 짧은 세로 길이에 대한 정보 및 상기 계단들의 높이에 대한 정보를 포함하고,상기 계단들의 높이에 대한 정보는 상기 계단들 중 인접한 계단들 사이의 높이 차이에 대한 정보 및 상기 높이 차이의 변화 속도에 대한 정보를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 탑승 위치 및 상기 로봇의 자세를 식별하는 단계는, 상기 제1 길이 및 상기 제2 길이 중 적어도 하나가 상기 세로 길이보다 짧으면, 상기 복수의 계단 중 제1 계단 상의 제1 위치를 상기 탑승 위치로 식별하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 복수의 모터를 제어하는 단계는,상기 제1 길이가 상기 세로 길이보다 짧으면, 상기 로봇이 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 세로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 제1 위치에 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 및상기 제1 길이가 상기 세로 길이보다 길고 상기 제2 길이가 상기 세로 길이보다 짧으면, 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 가로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 제1 위치에 상기 로봇이 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 탑승 위치 및 상기 로봇의 자세를 식별하는 단계는, 상기 제1 길이 및 상기 제2 길이가 상기 세로 길이보다 길면, 상기 복수의 계단 중 상기 제1 계단 및 상기 제1 계단에 인접한 제2 계단 상의 제2 위치를 상기 탑승 위치로 식별하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 복수의 모터를 제어하는 단계는,상기 제1 길이가 상기 세로 길이의 두배보다 짧으면, 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 세로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 로봇이 상기 제2 위치에 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 및 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이가 변화하는 동안, 상기 복수의 휠 사이의 높이 차이가 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이에 대응되도록 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 복수의 모터를 제어하는 단계는,상기 제1 길이가 상기 세로 길이의 두배보다 길고 상기 제2 길이가 상기 세로 길이의 두배보다 짧으면, 상기 제1 길이에 대응되는 방향이 상기 가로 길이에 대응되는 방향과 평행이 되는 자세로 상기 로봇이 상기 제2 위치에 탑승하도록 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 및 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이가 변화하는 동안, 상기 복수의 휠 사이의 높이 차이가 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이에 대응되도록 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 를 더 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 로봇의 제어 방법은,상기 적어도 하나의 센서에 포함되는 평형 센서를 통해 상기 로봇의 평형 여부를 나타내는 센싱 값을 획득하는 단계; 및상기 센싱 값에 기초하여, 상기 복수의 휠 사이의 높이 차이가 상기 제1 계단 및 상기 제2 계단 사이의 높이 차이에 대응되도록 상기 복수의 모터를 하는 단계; 를 더 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 로봇의 제어 방법을 실행하는 프로그램을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록매체에 있어서,상기 로봇은 복수의 휠(wheel), 상기 복수의 휠을 구동하기 위한 복수의 모터 및 적어도 하나의 센서를 포함하고, 상기 로봇의 제어 방법은,상기 로봇의 크기에 대한 제1 정보를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 센서를 통해 에스컬레이터에 대한 이미지 데이터를 획득하는 단계;상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 에스컬레이터에 포함된 복수의 계단의 크기에 대한 제2 정보를 획득하는 단계;상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기초하여, 상기 복수의 계단 중 상기 로봇의 탑승이 가능한 탑승 위치 및 상기 탑승 위치에 상기 로봇이 탑승하기 위한 상기 로봇의 자세를 식별하는 단계;상기 탑승 위치 및 상기 자세가 식별되면, 상기 로봇이 상기 식별된 탑승 위치에 상기 식별된 자세로 탑승하도록 제어 하기 위한 제어 정보를 획득하는 단계; 및 상기 제어 정보에 기초하여 상기 복수의 모터를 제어하는 단계; 를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Hyun Ki</engName><name>홍현기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KOH, Young Il</engName><name>고영일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0900506-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0731925-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220107944.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ed22d8c8bba50f691934aecbe29cd4e6b02c07047607ab1135b52b1ba1678de007c29d74e00575ddd0d0a88f958e78aaed4760d805c05ae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe31374294b14df7bf3530f3fbb56a9e16a6c6a3bed6501095e20619a12ad2bff59ac4e998ca8b47c16852778d5d1feca4ad067b1130883f7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>