<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:50.050</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011571</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>T 세포 정량 시스템 약리학 모델</inventionTitle><inventionTitleEng>T CELL QUANTITATIVE SYSTEMS PHARMACOLOGY MODEL</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088713</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 5/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 복수의 T 세포 표현형과, 말초 조직 및 림프절 구획(즉, 건강한 조직 구획), 혈액 구획, 종양 배출 림프절 구획 및 종양 구획 사이의 복수의 T 세포 표현형의 이동 속도에 상응하는 세포 운동학 매개변수 세트에 기초하여, 시간에 따른 복수의 T 세포 표현형의 분포를 결정하는 단계를 포함할 수 있다. 복수의 T 세포 표현형에는 줄기 유사 기억 T 세포, 중앙 기억 T 세포, 효과기 기억 T 세포, 효과기 T 세포 및 내인성 T 세포가 포함될 수 있다. 관련 방법 및 제조품도 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081752</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076629</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모델을 생성하는 단계이며,  여기서, 상기 모델은 환자에게 T 세포 표적(TCT) 제품 전달 후 시간에 따른 복수의 생리적 구획 내 복수의 T 세포 표현형 각각의 분포를 시뮬레이션하는 것인 단계;모델에 의해 복수의 디지털 쌍을 생성하는 단계이며,  여기서, 복수의 디지털 쌍 각각은 해당 환자와 관련된 시간에 따른 복수의 생리적 구획 내 복수의 T 세포 표현형의 분포를 나타내며, 상기 해당 환자는 환자 특성 세트를 갖는 것인 단계;대상 환자와 관련된 특성 세트를 수신하는 단계;대상 환자 특성을 디지털 쌍과 관련된 환자 특성과 매칭시켜 복수의 디지털 쌍으로부터 대상 환자와 유사한 디지털 쌍의 서브세트를 선택하는 단계;대상 환자에 대한 선택된 디지털 쌍의 서브세트를 이용하여 상이한 용량 및 조성의 T 세포 표현형을 갖는 TCT 제품의 복수의 가상 전달에 대한 대상 환자 반응을 예측하는 단계; 및상기 디지털 쌍의 서브세트에 의해 제공되는 예측된 반응에 기초하여 대상 환자를 위한 치료 계획을 생성하는 단계이며,  여기서, 상기 치료 계획은 대상 환자의 복수의 생리적 구획 중 적어도 하나에서 시간에 따라 미리 정해진 임계값 초과의 T 세포 지속성 수준을 제공하도록 예측되며, 상기 치료 계획은 치료의 복수의 T 세포 표현형의 용량 및 조성을 포함하는 것인 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 디지털 쌍의 제2 서브세트에 대한 매개변수 공간을 시각화함으로써 환자 간 변동성 소스를 식별하는 단계; 및상기 환자 간 변동성 소스를 설명하기 위해 상기 모델을 수정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 모델에 의해 상이한 T 세포 표현형 조성 및 용량 수준에 대해 복수의 시뮬레이션을 생성하는 단계;상기 복수의 시뮬레이션과 관련된, 시간에 따른 복수의 T 세포 표현형 각각의 분포를 시각화하는 단계이며, 여기서 상기 시각화는 시간에 따른 T 세포 지속성 수준에 대한 T 세포 표현형 조성의 영향을 나타내는 것인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 환자 특성 세트는 환자 생체인식, 환자 병력 및 기준선 바이오마커 데이터를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 디지털 쌍 각각은 복수의 구획 내에서 TCT 제품 조성의 용량에 대한 반응을 추가로 나타내는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 디지털 쌍 각각은 특정 기간에 걸쳐 해당 환자의 복수의 생리적 구획 중 적어도 하나 내에서 복수의 T 세포 표현형의 양, 증식 속도, 이동 속도, 세포자멸 속도 및 분화 속도 중 적어도 하나를 포함하는 세포 운동학 매개변수 세트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 TCT 제품의 조성이 복수의 T 세포 표현형 각각의 초기 양을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 복수의 T 세포 표현형은 줄기 유사 기억 T 세포, 중앙 기억 T 세포, 효과기 기억 T 세포, 효과기 T 세포 및 내인성 T 세포 중 적어도 두 개를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복수의 생리적 구획은 말초 조직 및 림프절 구획, 혈액 구획, 종양 배출 림프절 구획 및 종양 구획을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모델을 생성하는 단계는,적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, T 세포 표적(TCT) 제품의 전달 후 환자의 말초 조직 및 림프절 구획 내 복수의 T 세포 표현형에 상응하는 세포 운동학 매개변수 세트를 결정하고,  여기서 복수의 T 세포 표현형은 줄기 유사 기억 T 세포, 중앙 기억 T 세포, 효과기 기억 T 세포, 효과기 T 세포, 및 내인성 T 세포를 포함하며,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 환자의 말초 조직 및 림프절 구획과 혈액 구획 사이의 복수의 T 세포 표현형의 제1 이동 속도를 결정하고,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 상기 혈액 구획 내 복수의 T 세포 표현형에 상응하는 세포 운동학 매개변수 세트를 결정하고,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 환자의 혈액 구획과 종양 배출 림프절 구획 사이의 복수의 T 세포 표현형의 제2 이동 속도를 결정하고,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 종양 배출 림프절 구획 내 복수의 T 세포 표현형에 상응하는 세포 운동학 매개변수 세트를 결정하고,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 환자의 혈액 구획으로부터 종양 구획으로의 효과기 기억 T 세포 및 효과기 T 세포의 제3 이동 속도를 결정하고,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 종양 구획 내 효과기 기억 T 세포 및 효과기 T 세포에 상응하는 세포 운동학 매개변수 세트를 결정하며,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 그리고 세포 운동학 매개변수 세트, 제1 이동 속도, 제2 이동 속도 및 제3 이동 속도에 기초하여, 시간에 따른 말초 조직 및 림프절 구획, 혈액 구획, 종양 배출 림프절 구획 및 종양 구획에서 복수의 T 세포 표현형 각각의 분포를 결정하는 것을 더 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 종양 구획 내에서 효과기 기억 T 세포가 효과기 T 세포로 분화하는 것에 상응하는 분화 속도 매개변수를 결정하는 단계이며, 여기서 분포를 결정하는 것은 또한 상기 분화 속도 매개변수에 기초하는 것인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 종양 배출 림프절 구획 내에서 줄기 유사 기억 T 세포가 중앙 기억 T 세포로, 중앙 기억 T 세포가 효과기 기억 T 세포로, 효과기 기억 T 세포가 효과기 T 세포로 분화하는 것에 상응하는 분화 속도 매개변수를 결정하는 단계이며, 여기서 분포를 결정하는 것은 또한 상기 분화 속도 매개변수에 기초하는 것인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 종양을 치료하기 위한 T 세포 요법을 결정하는 단계이며, 여기서 T 세포 요법은 TCT 제품의 복수의 T 세포 표현형의 조성물의 용량을 포함하고, T 세포 요법은 T 세포 수용체(TCR)-조작된 T 세포 요법, 자가 T 세포 요법, 동종이계 T 세포 요법, iPSC-유래 T 세포 요법 및 CAR T 세포 요법 중 적어도 하나인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 제1 환자의 복수의 생리적 구획 내에서 T 세포 표적(TCT) 제품의 제1 조성물의 제1 용량에 대한 제1 반응을 나타내는 제1 환자 프로필을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 제2 환자의 복수의 생리적 구획 내에서 TCT 제품의 제2 조성물의 제2 용량에 대한 제2 반응을 나타내는 제2 환자 프로필을 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 그리고 제1 환자 프로필 및 제2 환자 프로필에 적어도 기초하여, TCT 제품에 대한 약동학-약력학(PKPD) 관계를 나타내는 출력을 생성하는 단계; 상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 그리고 상기 출력에 적어도 기초하여, TCT 제품의 제3 조성물의 제3 용량을 포함하는 T 세포 요법에 대한 제3 환자의 반응을 결정하는 단계; 및TCT 제품의 제3 조성물의 제3 용량을 포함하는 T 세포 요법에 대한 제3 환자의 반응에 적어도 기초하여, 제3 환자에 대한 치료 계획을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 환자 프로필은 특정 기간에 걸쳐 제1 환자의 복수의 생리적 구획 중 적어도 하나 내에서 복수의 T 세포 표현형의 제1 양, 제1 증식 속도, 제1 이동 속도, 제1 세포자멸 속도 및 제1 분화 속도 중 적어도 하나를 포함하는 제1 세포 운동학 매개변수 세트를 포함하고,상기 제2 환자 프로필은 특정 기간에 걸쳐 제2 환자의 복수의 생리적 구획 중 적어도 하나 내에서 복수의 T 세포 표현형의 제2 양, 제2 증식 속도, 제2 이동 속도, 제2 세포자멸 속도 및 제2 분화 속도 중 적어도 하나를 포함하는 제2 세포 운동학 매개변수 세트를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 조성물은 복수의 T 세포 표현형 각각의 제1 양을 포함하고, 상기 제2 조성물은 복수의 T 세포 표현형 각각의 제2 양을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 환자 프로필 및 제2 환자 프로필 각각은 복수의 T 세포 표현형 각각에 상응하는 반응을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 T 세포 표현형은 줄기 유사 기억 T 세포, 중앙 기억 T 세포, 효과기 기억 T 세포, 효과기 T 세포 및 내인성 T 세포 중 적어도 두 개를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 복수의 생리적 구획은 말초 조직 및 림프절 구획, 혈액 구획, 종양 배출 림프절 구획 및 종양 구획을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 T 세포 요법은 T 세포 수용체(TCR)-조작된 T 세포 요법, 자가 T 세포 요법, 동종이계 T 세포 요법, iPSC-유래 T 세포 요법 및 CAR T 세포 요법 중 적어도 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 제1 용량에서 제2 용량으로의 선형적 증가가 제1 반응과 제2 반응 사이에 비선형적 변화를 초래하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 제1 조성물은 상기 제2 조성물과 다르고, 상기 제1 용량은 상기 제2 용량과 다른 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서, 상기 T 세포 요법에 대한 제3 환자의 반응을 결정하는 단계는, 상기 출력에 적어도 기초하여, 복수의 시뮬레이션된 환자에서 TCT 제품의 복수의 조성물의 복수의 용량에 대한 복수의 반응을 시뮬레이션하는 것을 포함하며; 여기서 상기 제3 환자의 반응은 복수의 시뮬레이션된 반응 중 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서, 상기 제1 환자 프로필은 제1 환자에게 제1 림프구고갈 요법을 투여한 후에 결정되고, 상기 제2 환자 프로필은 제2 환자에게 제2 림프구고갈 요법을 투여한 후에 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항에 있어서, 상기 제3 환자의 반응은 적어도 제1 용량, 제1 조성, 제2 용량 및 제2 조성 중 적어도 하나를 변화시킴으로써 결정되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 복수의 반응을 시뮬레이션하는 것은 복수의 시뮬레이션된 환자에게 림프구고갈 요법을 적용하는 것에 기초하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 적어도 하나의 데이터 프로세서; 및상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 제14항 내지 제26항 중 어느 한 항의 방법을 포함하는 동작을 초래하는 명령을 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 제14항 내지 제26항 중 어느 한 항의 방법을 포함하는 동작을 초래하는 명령을 저장하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 데이터베이스에서, 복수의 환자 프로필을 유지관리하는 단계이며,  여기서 상기 복수의 환자 프로필은 시간에 따른 복수의 생리적 구획 내 복수의 T 세포 표현형의 분포 형식으로 TCT 제품 조성물의 용량에 대한 환자 반응을 나타내는 것인 단계;적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 대상 환자와 관련된 기준선 바이오마커 데이터세트를 수신하는 단계;상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 대상 환자에 대한 기준선 바이오마커 데이터세트에 기초하여 세포 운동학 매개변수 세트를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 세포 운동학 매개변수에 적어도 부분적으로 기초하여 대상 환자와 관련된 복수의 시뮬레이션을 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해, 대상 환자와 환자 간의 유사성 수준에 기초하여 복수의 시뮬레이션으로부터 시뮬레이션의 서브세트를 선택하는 단계; 및상기 시뮬레이션의 서브세트에 의해 생성된 예측된 반응 세트에 기초하여 대상 환자에 대한 치료 계획을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>이란</country><engName>HOSSEINI, Iraj</engName><name>호쎄이니, 이라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JOSLYN, Louis Russell</engName><name>조슬린, 루이스 러쎌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RAMANUJAN, Saroja</engName><name>라마누잔, 사로자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/415,649</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0398807-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081059-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011571.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c6850d89e1f12d368cbca0909f965faea690e6de7458eda3661dc8a596c66d3e9a52b105326aaae8efc3b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e27888d9c0106a2d37966e208fcd9809148531f37d2e04ba283b504301fd2054426865d725bb3a55b1b12</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>