<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:37.3337</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0101722</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법 및 그 방법을 수행하는 서버</inventionTitle><inventionTitleEng>Method of evaluating the value of a document based  on claim analysis and a server for performing the  method</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019049</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 의하면, 대상 특허의 서지사항 정보 및 청구항 텍스트를 획득하고, 상기 청구항 텍스트로부터 하나 이상의 구성 요소를 추출하는 단계; 상기 하나 이상의 구성 요소 각각과 매칭 조건을 만족하는 하나 이상의 매칭 구성을 결정하고, 상기 매칭 구성을 하나 이상 포함하는 선행 문헌 또는 후행 문헌을 획득하는 단계; 상기 하나 이상의 선행 문헌의 개수를 선행 출현 빈도로, 상기 하나 이상의 후행 문헌의 개수를 후행 출현 빈도로 산출하는 단계; 상기 선행 출현 빈도 또는 상기 후행 출현 빈도를 포함하는 하나 이상의 평가 항목을 결정하는 단계; 상기 하나 이상의 평가 항목에 기초하여 상기 대상 특허의 가치 점수를 산출하는 단계; 를 포함하는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상 특허의 서지사항 정보 및 청구항 텍스트를 획득하고, 상기 청구항 텍스트로부터 하나 이상의 구성 요소를 추출하는 단계;상기 하나 이상의 구성 요소 각각과 매칭 조건을 만족하는 하나 이상의 매칭 구성을 결정하고, 상기 매칭 구성을 하나 이상 포함하는 선행 문헌 또는 후행 문헌을 획득하는 단계;상기 하나 이상의 선행 문헌의 개수를 선행 출현 빈도로, 상기 하나 이상의 후행 문헌의 개수를 후행 출현 빈도로 산출하는 단계;상기 선행 출현 빈도 또는 상기 후행 출현 빈도를 포함하는 하나 이상의 평가 항목을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 평가 항목에 기초하여 상기 대상 특허의 가치 점수를 산출하는 단계;를 포함하는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 가치 점수는 상기 하나 이상의 평가 항목에 각각 대응하는 가중치를 이용하여 산출되고,상기 선행 출현 빈도에 대응하는 제1 가중치와 상기 후행 출현 빈도에 대응하는 제2 가중치가 존재하는 경우,상기 가치 점수는 상기 제1 가중치에 의해 조정된 상기 선행 출현 빈도 값과 상기 제2 가중치에 의해 조정된 상기 후행 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 선행 출현 빈도에 대응하는 제1 가중치는 상기 후행 출현 빈도에 대응하는 제2 가중치보다 작은, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 선행 출현 빈도에 대응하는 제1 가중치는 음(negative)의 값을 갖는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 평가 항목은 상기 선행 출현 빈도 및 상기 후행 출현 빈도를 합산한 전체 출현 빈도를 포함하고,상기 가치 점수는 상기 전체 출현 빈도에 대응하는 제3 가중치 값에 의해 조정된 상기 전체 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 평가 항목은 상기 선행 문헌 또는 후행 문헌이 상기 대상 특허가 속한 기술 분야와 동일 또는 유사한 기술 분야에 속하였는지 여부를 판단하는 동일 분야 항목을 포함하고,상기 선행 문헌 또는 후행 문헌이 상기 동일 또는 유사한 기술 분야에 속한 경우에 대응하는 제4 가중치가 존재하는 경우,상기 가치 점수는, 상기 제4 가중치에 의해 조정된 상기 선행 출현 빈도 값 및 후행 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 선행 출현 빈도에 대응하는 제4 가중치는 상기 후행 출현 빈도에 대응하는 제4 가중치보다 적은, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 선행 문헌 또는 후행 문헌이 상기 대상 특허가 속한 기술 분야와 동일 또는 유사한 기술 분야에 속하였는지 여부는 상기 대상 특허가 속한 업종 코드 또는 산업 분류 코드에 기초하여 결정되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 평가 항목은 상기 선행 문헌 또는 후행 문헌의 기술 분야 집중도 항목을 포함하고,상기 기술 분야 집중도와 관련하여 하나 이상의 상기 선행 문헌 또는 후행 문헌이 특정 기술 분야에 속한 경우에 대응하는 제5 가중치가 존재하는 경우,상기 가치 점수는, 상기 제5 가중치에 의해 조정된 상기 선행 출현 빈도 값 및 후행 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 평가 항목은 상기 선행 문헌 또는 후행 문헌의 출원인 종류 항목을 포함하고,상기 출원인 종류와 관련하여 하나 이상의 상기 선행 문헌 또는 후행 문헌이 특정 출원인 종류에 속한 경우에 대응하는 제6 가중치가 존재하는 경우,상기 가치 점수는, 상기 제6 가중치에 의해 조정된 상기 선행 출현 빈도 값 및 후행 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 평가 항목은 상기 대상 특허의 청구항으로부터 추출된 하나 이상의 구성 요소 각각에 대응하는 구성 요소 벡터값 항목을 포함하고,상기 구성 요소 벡터값 항목과 관련하여, 각각의 상기 구성 요소 별로 상기 선행 출현 빈도 또는 상기 후행 출현 빈도 값을 조정하는 제7 가중치가 존재하는 경우,상기 가치 점수는, 상기 제7 가중치에 의해 조정된 상기 선행 출현 빈도 값 및 후행 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 하나 이상의 구성 요소 각각에 대응하는 구성 요소 벡터값은 상기 구성 요소와 매칭된 텍스트 간의 벡터 거리가 멀수록 증가하고, 제7 가중치는 상기 구성 요소 벡터값과 음(negative)의 상관관계를 가지는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 대상 특허의 기준일은 상기 선행 문헌의 기준일보다 느리고, 상기 후행 문헌의 기준일보다 빠른, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 상기 매칭 구성이 상기 선행 문헌에 기재된 빈도를 선행 기재 빈도로, 상기 매칭 구성이 상기 후행 문헌에 기재된 빈도를 후행 기재 빈도로 산출하는 단계;를 더 포함하고,상기 평가 항목은 상기 선행 기재 빈도 또는 상기 후행 기재 빈도를 포함하는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 선행 출현 빈도는, 해당 문헌에 포함되는 하나 이상의 상기 매칭 구성의 기재 빈도가 기설정된 값 이상인 선행 문헌의 개수이고,상기 후행 출현 빈도는, 해당 문헌에 포함되는 하나 이상의 상기 매칭 구성의 기재 빈도가 기설정된 값 이상인 후행 문헌의 개수인, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 평가 항목은 상기 대상 특허의 청구항으로부터 추출된 하나 이상의 구성 요소 각각에 대응하는 출현 빈도 증가 추세 항목을 포함하고,상기 가치 점수는, 각각의 상기 구성 요소 각각에 대응하는 출현 빈도 증가 추세 항목에 관련된 제8 가중치에 의해 조정된 선행 출현 빈도 값 및 후행 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 분석에 기초하여 문헌의 가치를 평가하는 방법을 수행하는 서버로서, 상기 서버는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,대상 특허의 서지사항 정보 및 청구항 텍스트를 획득하고, 상기 청구항 텍스트로부터 하나 이상의 구성 요소를 추출하며,상기 하나 이상의 구성 요소 각각과 매칭 조건을 만족하는 하나 이상의 매칭 구성을 결정하고, 상기 매칭 구성을 하나 이상 포함하는 선행 문헌 또는 후행 문헌을 획득하며,상기 하나 이상의 선행 문헌의 개수를 선행 출현 빈도로, 상기 하나 이상의 후행 문헌의 개수를 후행 출현 빈도로 산출하고,상기 선행 출현 빈도 또는 상기 후행 출현 빈도를 포함하는 하나 이상의 평가 항목을 결정하며,상기 하나 이상의 평가 항목에 기초하여 상기 대상 특허의 가치 점수를 산출하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 가치 점수는 상기 하나 이상의 평가 항목에 각각 대응하는 가중치를 이용하여 산출되고,상기 선행 출현 빈도에 대응하는 제1 가중치와 상기 후행 출현 빈도에 대응하는 제2 가중치가 존재하는 경우,상기 가치 점수는 상기 제1 가중치에 의해 조정된 상기 선행 출현 빈도 값과 상기 제2 가중치에 의해 조정된 상기 후행 출현 빈도 값에 기초하여 산출되는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 선행 출현 빈도에 대응하는 제1 가중치는 상기 후행 출현 빈도에 대응하는 제2 가중치보다 작은, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항의 방법을 컴퓨터에서 실행하기 위한 프로그램을 기록한 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대구 달성군 현풍...</address><code>220050290674</code><country>대한민국</country><engName>Daegu Gyeongbuk Institute of Science and Technology</engName><name>재단법인대구경북과학기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대구광역시 수성구...</address><code> </code><country> </country><engName>WON, Dong Sik</engName><name>원동식</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***, *층(삼성동, 삼릉빌딩)</address><code>920201001611</code><country>대한민국</country><engName>THE WAVE IP LAW FIRM</engName><name>특허법인더웨이브</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220096888</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0858039-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1154997-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230101722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de22b4902a1f383dd2de28f1bd152c5459077ecc7acc39b215152b91e90045213751b2a6c2aba2e8ec69aeda92f1b1d5f74b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f071e78b554805bcb7570f78472361eda199c0db9d36f7a60ffff431c2b27c0ed649a683777828741d3a245cdae08deac0b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>