<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:01.401</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7023045</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자세-기반 가상 공간 구성</inventionTitle><inventionTitleEng>POSTURE-BASED VIRTUAL SPACE CONFIGURATIONS</inventionTitleEng><openDate>2022.08.19</openDate><openNumber>10-2022-0115981</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인공 현실 시스템의 가상 공간 구성 시스템은 사용자 자세를 검출하고 시스템의 가상 공간의 다양한 대응 맞춤화들을 제공할 수 있다. 가상 공간 구성 시스템은, 사용자가 앉은 자세로 있을 때, 앉기 가상 공간 맞춤화들을 제공할 수 있다. 다양한 구현들에서, 이들 맞춤화들은 바닥 높이의 조정을 허용하는 것; 앉은 사용자들에 대한 애플리케이션의 역학들을 조정하기 위해 애플리케이션들에 대해 표면화될 수 있는 플래그를 설정하는 것; 앉기 모드에 있을 때 가상 공간 경계들의 디스플레이를 덜 거슬리도록 맞춤화하는 것; 사용자가 앉기 모드를 떠날 때를 검출하고 대응 동작들을 트리거하도록 옵션들을 제공하는 것; 사용자가 가상 현실 헤드셋을 제거할 필요 없이 자연스럽게 특정 현실-세계 오브젝트들과 상호작용하는 것을 허용하는 패스쓰루 작업공간 면적을 제공하는 것; 또는 앉은 사용자들을 위한 가상 공간 차원들을 자동으로 결정하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021112998</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/058648</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법에 있어서, 사용자 자세가 앉기 모드에 대응한다고 결정하는 단계;상기 결정에 응답하여, 상기 가상 공간에 대한 앉기 맞춤화(seated customization)를 설정하는 단계로서: 제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:  바닥 높이에 대한 메트릭들을 획득하는 것; 및  상기 바닥 높이에 대한 메트릭에 기초하여 시스템 바닥 높이를 조정하는 것을 포함한, 상기 제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는 제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:  앉기 플래그를 설정하는 것; 및  하나 이상의 애플리케이션들에 대해 상기 앉기 플래그를 표면화하는 것으로서, 상기 하나 이상의 애플리케이션들은 상기 앉기 플래그에 기초하여 동작 역학을 조정하는, 상기 앉기 플래그를 표면화하는 것을 포함한, 상기 제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는 제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:  상기 가상 공간에 대한 경계 모드 선택을 수신하는 것;  경계 디스플레이 이벤트를 검출하는 것; 및  상기 선택된 경계 모드에 기초하여,   상기 선택된 경계 모드에 기초하여 구성된 경계; 또는   상기 가상 공간에서의 현실-세계 오브젝트들을 디스플레이하는 것을 포함한, 상기 제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것에 의해, 상기 앉기 맞춤화를 설정하는 단계를 포함하는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 앉기 맞춤화를 설정하는 단계는 상기 제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것을 포함하는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 바닥 높이에 대한 메트릭들은:사용자의 결정된 서있는 높이;상기 사용자의 결정된 상지-폭(arm-span);상기 사용자가 앉아 있는 오브젝트의 결정된 치수들; 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상에 기초하는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바닥 높이에 대한 메트릭은, 센서 또는 카메라 측정들의 표시들을 수신하고 바닥 높이 메트릭들을 생성하기 위해, 이전 사용자 선택들에 기초하여, 트레이닝된 기계 학습 모델에 의해 결정되는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 바닥 높이에 대한 메트릭은:사용자 손 제스처,제어기로의 사용자 입력,사용자 음성 명령,사용자 응시 방향, 또는이들의 임의의 조합, 중 하나 이상에 의해 표시된 하나 이상의 사용자-선택된 값들인, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앉기 맞춤화를 설정하는 단계는 상기 제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것을 포함하는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 앉기 맞춤화를 설정하는 단계는 상기 제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것을 포함하는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경계 모드 선택은 현재 애플리케이션에 의해 제공된, 자세들 대 경계 모드들의 매핑에 기초하는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 경계 모드는 상기 디스플레이가 상기 가상 공간에서 현실-세계 오브젝트들의 디스플레이가 되도록 하는 패스쓰루 모드인, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 경계 디스플레이 이벤트를 검출하는 것은 관성 데이터, 위치 데이터, 카메라 이미지 데이터, 사용자의 뼈 구조의 모델, 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 수신하고 상기 사용자가 경계와 교차할지에 대한 추정을 생성하도록 트레이닝된 기계 학습 모델을 이용하는 것을 포함하는, 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 동작들을 수행하게 하는 지시들을 저장한 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 동작들은:사용자 자세가 앉기 모드에 대응한다고 결정하는 것;상기 사용자 자세가 상기 앉기 모드에 대응한다는 상기 결정에 응답하여, 상기 가상 공간에 대한 앉기 맞춤화를 설정하는 것으로서:  제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서, 앉기 모드를 위해 구성된 가상 경험이 진행 중인 동안:   제2 사용자 자세가 더 이상 상기 앉기 모드에 있지 않다는 것에 대응한다고 결정하는 것; 및   이에 응답하여, 상기 가상 공간을 위한 반응 동작을 트리거하는 것을 포함한, 상기 제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는  제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:   제2 사용자 자세가 앞으로 구부리기에 대응한다고 결정하는 것;   작업공간 면적을 결정하는 것; 및   가상 환경에서, 상기 작업공간 면적에 있는 현실-세계 오브젝트들을 디스플레이하는 디스플레이 모드를 활성화하는 것을 포함한, 상기 제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는  제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:   사용자의 물리적 특성들에 기초하여 상기 가상 공간에 대한 치수를 자동으로 결정하는 것; 및   상기 결정된 치수에 기초하여 상기 가상 공간을 조정하는 것을 포함한, 상기 제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것에 의한, 상기 앉기 맞춤화를 설정하는 것을 포함하는, 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 앉기 맞춤화를 설정하는 것은 상기 제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것을 포함하며; 바람직하게는 상기 반응 동작은:상기 가상 경험을 자동으로 정지시키거나 또는 일시 중지하는 것;이전 자세를 재개하기 위해 또는 현재 자세가 상기 가상 경험을 위해 추천되지 않는다는 통지를 제공하는 것;다양한 자세들이 유지되는 시간들을 로그하는 것;현실-세계 오브젝트들을 도시하는 디스플레이 모드로 스위칭하는 것;입력 양식들을 변경하는 것; 또는이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 포함하며; 및/또는 바람직하게는 상기 반응 동작은 현재 애플리케이션에 의해 제공된, 특정한 자세 변화들에 트리거 동작들을 매핑시키는 매핑에 기초하여 선택되는, 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 앉기 맞춤화를 설정하는 것은 상기 제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것을 포함하며;바람직하게는 상기 작업공간 면적은: 사용자의 결정된 상지-폭에 기초하여 정의된 면적; 다른 사용자들에 의해 이전에 수동으로 설정된 작업공간 면적들의 평균; 상기 사용자의 앞에 있는 편평한 현실-세계 오브젝트의 최상부에 대응하는 면적; 하나 이상의 특정된 현실-세계 툴들을 둘러싸도록 결정된 면적; 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상에 기초하여 결정되는, 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 앉기 맞춤화를 설정하는 것은 상기 제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것을 포함하며;바람직하게는 상기 사용자의 물리적 특성들은 자동으로 결정된 사용자 상지-폭을 포함하고; 바람직하게는 상기 사용자의 상지-폭은: 초기 상지-폭을 결정된 사용자 키와 동일하게 설정하는 것; 및 사용자의 손 또는 제어기 장소들이 상기 결정된 상지-폭을 지나 연장된다는 것을 식별하는 것에 기초하여 상기 초기 상지-폭을 업데이트하는 것에 의해 자동으로 결정되는, 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사용자 자세에 기초하여 가상 공간을 맞춤화하기 위한 컴퓨팅 시스템에 있어서, 하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 지시들을 저장한 하나 이상의 메모리들을 포함하며,상기 동작들은: 사용자 자세가 앉기 모드에 대응한다고 결정하는 것; 상기 사용자 자세가 상기 앉기 모드에 대응한다는 상기 결정에 응답하여, 상기 가상 공간에 대한 앉기 맞춤화를 설정하는 것으로서:  제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:   바닥 높이에 대한 메트릭들을 획득하는 것; 및   상기 바닥 높이에 대한 상기 메트릭들에 기초하여 시스템 바닥 높이를 조정하는 것을 포함한, 상기 제1 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는  제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:   앉기 플래그를 설정하는 것; 및   하나 이상의 애플리케이션들에 대해 상기 앉기 플래그를 표면화하는 것으로서, 상기 하나 이상의 애플리케이션들은 상기 앉기 플래그에 기초하여 동작 역학을 조정하는, 상기 앉기 플래그를 표면화하는 것을 포함한, 상기 제2 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는  제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:   상기 가상 공간에 대한 경계 모드 선택을 수신하는 것;   경계 디스플레이 이벤트를 검출하는 것; 및   상기 선택된 경계 모드에 기초하여, 상기 가상 공간에서 경계 유형 또는 오브젝트들을 디스플레이하는 것을 포함한, 상기 제3 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는  제4 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서, 앉기 모드를 위해 구성된 가상 경험이 진행 중인 동안:   제2 사용자 자세가 더 이상 앉기 모드에 있지 않다는 것에 대응한다고 결정하는 것; 및   상기 가상 경험에 대한 반응 동작을 트리거하는 것을 포함한, 상기 제4 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는  제5 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:   제2 사용자 자세가 앞으로 구부리기에 대응한다고 결정하는 것;   작업공간 면적을 결정하는 것; 및   가상 환경에서 상기 작업공간 면적에 있는 현실-세계 오브젝트들을 디스플레이하는 디스플레이 모드를 활성화하는 것을 포함한, 상기 제5 앉기 맞춤화를 제공하는 것; 또는  제6 앉기 맞춤화를 제공하는 것으로서:   사용자의 물리적 특성들에 기초하여 상기 가상 공간에 대한 크기를 자동으로 결정하는 것; 및   상기 결정된 크기에 기초하여 상기 가상 공간을 조정하는 것을 포함한, 상기 제6 앉기 맞춤화를 제공하는 것, 중 하나 이상에 의해, 상기 앉기 맞춤화를 설정하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 멘로 파크, 윌로우 로드 ****</address><code>520150001761</code><country>미국</country><engName>Meta Platforms Technologies, LLC</engName><name>메타 플랫폼즈 테크놀로지스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSON, Samuel Alan</engName><name>존슨 사무엘 앨런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>NIZAMUDEEN BASHA, Shaik Shabnam</engName><name>니자무딘 바샤 샤익 샤브남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SALMANI RAHIMI, Mahdi</engName><name>살마니 라히미 마흐디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LEFAUDEUX, Benjamin Antoine Georges</engName><name>레파우듀 벤자민 안투안 조지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/705,872</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0699939-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0102120-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.07.29</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5178788-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0820841-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0117636-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1193706-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1193661-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1197258-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0952880-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227023045.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7a941ad1cc2c21905127290f1c1419dcd62b097813936f3f950d65b79bdb2049f3481088a0a62c27844eccc483159c7baf2b2c155f96aa9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d700c835b1db5cdb5ee867664d7d6dd0da98f3af7aca4b2931221291c18b4328a6b506c2266f1e34b75fe1ba92f0222f0919f506096491a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>