<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:12.3012</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012143</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전기 모터</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRIC MOTOR</inventionTitleEng><openDate>2025.06.20</openDate><openNumber>10-2025-0091206</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 11/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 21/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 전기 모터는, (i) 전류가 제공될 때 반경 방향 자속을 생성하도록 구성된 제1 세트의 권선, 및 (ⅱ) 전류가 제공될 때 축 방향 자속을 생성하도록 구성된 제2 세트의 권선을 갖는 고정자; 및 (i) 고정자의 제1 세트의 권선에 의해 생성된 반경 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제1 세트의 자석, 및 (ⅱ) 고정자의 제2 세트의 권선에 의해 생성된 축 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제2 세트의 자석을 포함하는 회전자를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086188</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035353</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기 모터로서,고정자로서, (i) 상기 고정자의 주변 표면 둘레에 배치되고, 전류가 제공될 때 반경 방향 자속을 생성하도록 구성된 제1 세트의 권선, 및 (ⅱ) 상기 고정자의 단부면 둘레에 배치되고, 전류가 제공될 때 축 방향 자속을 생성하도록 구성된 제2 세트의 권선을 포함하는 상기 고정자; 및회전자로서, (i) 상기 회전자의 각각의 주변 표면 둘레에 배치되고, 상기 고정자의 제1 세트의 권선과 대면하고 상기 고정자의 제1 세트의 권선에 의해 생성된 반경 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제1 세트의 자석, 및 (ⅱ) 상기 회전자의 각각의 단부면 둘레에 배치되고, 상기 고정자의 제2 세트의 권선과 대면하고 상기 고정자의 제2 세트의 권선에 의해 생성된 축 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제2 세트의 자석을 포함하는 상기 회전자를 포함하는, 전기 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 고정자는, 고정자 플레이트; 및 상기 고정자 플레이트에 장착된 고정자 허브로서, 상기 제1 세트의 권선은 상기 고정자 플레이트의 제1 측면 상에서 상기 고정자 허브의 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 권선은 상기 제1 측면 반대쪽의 상기 고정자 플레이트의 제2 측면 상에서 상기 고정자 플레이트의 단부면 주위에 원형 배열로 배치되는, 상기 고정자 허브를 포함하는, 전기 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 고정자 허브는 상기 회전자에 결합된 회전자 샤프트를 지지하는 베어링을 가지도록 구성된 베어링 하우징을 포함하는, 전기 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 회전자는, 회전자 원통; 및 상기 회전자 원통에 결합된 회전자 단부판으로서, 상기 제1 세트의 자석은 상기 회전자 원통의 각각의 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 자석은 상기 회전자 단부판의 각각의 단부면 주위에 원형 배열로 배치되는, 상기 회전자 단부판을 포함하는, 전기 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 세트의 자석은 상기 회전자 원통의 내부 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 자석은 상기 회전자 단부판의 내부 단부면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제1 세트의 권선은 상기 고정자의 외부 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 권선은 상기 고정자의 외부 단부면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 회전자 원통은 상기 고정자가 상기 회전자 원통 내에 적어도 부분적으로 배치되도록 상기 고정자가 통과하여 삽입되는 개방 단부를 갖는, 전기 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 회전자는, 상기 회전자 단부판에 결합되고 회전자 샤프트의 길이 방향 축을 중심으로 회전하도록 구성된 상기 회전자 샤프트를 더 포함하고, 상기 반경 방향 자속은 상기 길이 방향 축에 직각이고, 상기 축 방향 자속은 상기 길이 방향 축에 평행한, 전기 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,(i) 상기 고정자의 제1 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제1 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제1 인버터 보드에 전기적으로 결합되고 상기 제1 인버터 보드를 동작시키기 위한 제1 스위칭 신호를 생성하는 제1 제어기 보드를 포함하는 제1 모터 제어기; 및(i) 상기 고정자의 제2 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제2 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제2 인버터 보드에 전기적으로 결합되고 상기 제2 인버터 보드를 동작시키기 위한 제2 스위칭 신호를 생성하는 제2 제어기 보드를 포함하는 제2 모터 제어기를 더 포함하는, 전기 모터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,전기 모터로서, 고정자로서, (i) 상기 고정자의 주변 표면 둘레에 배치되고, 전류가 제공될 때 반경 방향 자속을 생성하도록 구성된 제1 세트의 권선, 및 (ⅱ) 상기 고정자의 단부면 둘레에 배치되고 전류가 제공될 때 축 방향 자속을 생성하도록 구성된 제2 세트의 권선을 포함하는 상기 고정자, 및  회전자로서, (i) 상기 회전자의 각각의 주변 표면 둘레에 배치되고, 상기 고정자의 제1 세트의 권선과 대면하고 상기 고정자의 제1 세트의 권선에 의해 생성된 반경 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제1 세트의 자석, 및 (ⅱ) 상기 회전자의 각각의 단부면 둘레에 배치되고, 상기 고정자의 제2 세트의 권선과 대면하고 상기 고정자의 제2 세트의 권선에 의해 생성된 축 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제2 세트의 자석을 포함하는 상기 회전자를 포함하는, 상기 전기 모터; 및 적어도 하나의 모터 제어기로서, 반도체 스위칭 매트릭스가 각각 장착되는 하나 이상의 인버터 보드로서, 상기 반도체 스위칭 매트릭스는 상기 고정자의 권선을 구동하기 위해 직류(DC) 전력을 3상 교류(AC) 전력으로 변환하도록 구성된 복수의 반도체 스위칭 디바이스를 포함하는, 상기 하나 이상의 인버터 보드, 및 상기 하나 이상의 인버터 보드에 전기적으로 결합된 하나 이상의 제어기 보드로서, 각각의 제어기 보드는 각각의 인버터 보드의 상기 반도체 스위칭 매트릭스를 동작시키기 위해 스위칭 신호를 생성하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 상기 하나 이상의 제어기 보드를 포함하는 상기 적어도 하나의 모터 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 적어도 하나의 모터 제어기는, 상기 고정자의 제1 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제1 인버터 보드; 상기 고정자의 제2 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제2 인버터 보드; 및 상기 제1 인버터 보드 및 상기 제2 인버터 보드에 전기적으로 결합된 제어기 보드로서, 상기 제1 인버터 보드를 동작시키기 위한 제1 스위칭 신호와 상기 제2 인버터 보드를 동작시키기 위한 제2 스위칭 신호를 생성하는, 상기 제어기 보드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 적어도 하나의 모터 제어기는, (i) 상기 고정자의 제1 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제1 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제1 인버터 보드에 전기적으로 결합되고, 상기 제1 인버터 보드를 동작시키기 위한 제1 스위칭 신호를 생성하는 제1 제어기 보드를 포함하는 제1 모터 제어기; 및 (i) 상기 고정자의 제2 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제2 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제2 인버터 보드에 전기적으로 결합되고, 상기 제2 인버터 보드를 동작시키기 위한 제2 스위칭 신호를 생성하는 제2 제어기 보드를 포함하는 제2 모터 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 세트의 권선을 구동하기 위한 AC 전력으로 상기 제1 인버터 보드에 의해 변환되는 DC 전력을 상기 제1 모터 제어기에 제공하는 제1 전원; 및 상기 제2 세트의 권선을 구동하기 위한 AC 전력으로 상기 제2 인버터 보드에 의해 변환되는 DC 전력을 상기 제2 모터 제어기에 제공하는 제2 전원을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 고정자는, 고정자 플레이트; 및 상기 고정자 플레이트에 장착된 고정자 허브로서, 상기 제1 세트의 권선은 상기 고정자 플레이트의 제1 측면 상에서 상기 고정자 허브의 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 권선은 상기 제1 측면 반대쪽의 상기 고정자 플레이트의 제2 측면 상에서 상기 고정자 플레이트의 단부면 주위에 원형 배열로 배치되는, 상기 고정자 허브를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서,상기 회전자는, 회전자 원통; 및 상기 회전자 원통에 결합된 회전자 단부판으로서, 상기 제1 세트의 자석은 상기 회전자 원통의 각각의 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 자석은 상기 회전자 단부판의 각각의 단부면 주위에 원형 배열로 배치되는, 상기 회전자 단부판을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 세트의 자석은 상기 회전자 원통의 내부 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 자석은 상기 회전자 단부판의 내부 단부면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제1 세트의 권선은 상기 고정자의 외부 주변 표면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 제2 세트의 권선은 상기 고정자의 외부 단부면 주위에 원형 배열로 배치되고, 상기 회전자 원통은 상기 고정자가 상기 회전자 원통 내에 적어도 부분적으로 배치되도록 상기 고정자가 통과하여 삽입되는 개방 단부를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 회전자는, 상기 회전자 단부판에 결합되고 회전자 샤프트의 길이 방향 축을 중심으로 회전하도록 구성된 상기 회전자 샤프트를 더 포함하고, 상기 반경 방향 자속은 상기 길이 방향 축에 직각이고, 상기 축 방향 자속은 상기 길이 방향 축에 평행한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 차량으로서,프로펠러 또는 리프트 회전자; 상기 프로펠러 또는 리프트 회전자를 구동하도록 구성된 전기 모터로서, 고정자로서, (i) 상기 고정자의 주변 표면 둘레에 배치되고, 전류가 제공될 때 반경 방향 자속을 생성하도록 구성된 제1 세트의 권선, 및 (ⅱ) 상기 고정자의 단부면 둘레에 배치되고, 전류가 제공될 때 축 방향 자속을 생성하도록 구성된 제2 세트의 권선을 포함하는, 상기 고정자; 및  회전자로서, (i) 상기 회전자의 각각의 주변 표면 둘레에 배치되고, 상기 고정자의 제1 세트의 권선과 대면하고 상기 고정자의 제1 세트의 권선에 의해 생성된 반경 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제1 세트의 자석, 및 (ⅱ) 상기 회전자의 각각의 단부면 둘레에 배치되고, 상기 고정자의 제2 세트의 권선과 대면하고 상기 고정자의 제2 세트의 권선에 의해 생성된 축 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제2 세트의 자석을 포함하는, 상기 회전자를 포함하는, 상기 전기 모터; 적어도 하나의 모터 제어기로서,(i) 상기 고정자의 권선을 구동하기 위해 직류(DC) 전력을 3상 교류(AC) 전력으로 변환하도록 각각 구성된 하나 이상의 인버터 보드; 및 (ⅱ) 상기 하나 이상의 인버터 보드에 전기적으로 결합된 하나 이상의 제어기 보드로서, 각각의 제어기 보드는 각각의 인버터 보드를 동작시키도록 구성된 프로세서를 포함하는, 상기 하나 이상의 제어기 보드를 포함하는, 상기 적어도 하나의 모터 제어기; 및 AC 전력으로 상기 하나 이상의 인버터 보드에 의해 변환되는 DC 전력을 상기 적어도 하나의 모터 제어기에 제공하도록 구성된 복수의 배터리 모듈을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 적어도 하나의 모터 제어기는, 상기 고정자의 제1 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제1 인버터 보드; 상기 고정자의 제2 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제2 인버터 보드; 및 상기 제1 인버터 보드 및 상기 제2 인버터 보드에 전기적으로 결합된 제어기 보드로서, 상기 제1 인버터 보드를 동작시키기 위한 제1 스위칭 신호와 상기 제2 인버터 보드를 동작시키기 위한 제2 스위칭 신호를 생성하는, 상기 제어기 보드를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 적어도 하나의 모터 제어기는, (i) 상기 고정자의 제1 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제1 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제1 인버터 보드에 전기적으로 결합되고, 상기 제1 인버터 보드를 동작시키기 위한 제1 스위칭 신호를 생성하는 제1 제어기 보드를 포함하는 제1 모터 제어기; 및 (i) 상기 고정자의 제2 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제2 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제2 인버터 보드에 전기적으로 결합되고, 상기 제2 인버터 보드를 동작시키기 위한 제2 스위칭 신호를 생성하는 제2 제어기 보드를 포함하는 제2 모터 제어기를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 복수의 배터리 모듈은, 상기 제1 세트의 권선을 구동하기 위한 AC 전력으로 상기 제1 인버터 보드에 의해 변환되는 DC 전력을 상기 제1 모터 제어기에 제공하는 제1 배터리 모듈; 및 상기 제2 세트의 권선을 구동하기 위한 AC 전력으로 상기 제2 인버터 보드에 의해 변환되는 DC 전력을 상기 제2 모터 제어기에 제공하는 제2 배터리 모듈을 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,제1 전원으로부터 제1 모터 제어기로 직류(DC) 전력을 제공하는 단계로서, 상기 제1 모터 제어기는, (i) 전기 모터의 고정자의 제1 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 교류(AC) 전력으로 변환하도록 구성된 제1 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제1 인버터 보드에 전기적으로 결합된 제1 제어기 보드를 포함하며, 상기 제1 제어기 보드는 상기 제1 인버터 보드를 동작시키기 위한 제1 스위칭 신호를 생성하고, 상기 제1 세트의 권선은 전류가 제공될 때 반경 방향 자속을 생성하도록 구성되고, 상기 고정자는 전류가 제공될 때 축 방향 자속을 생성하도록 구성된 제2 세트의 권선을 더 포함하고, 상기 전기 모터는 (i) 상기 제1 세트의 권선에 의해 생성된 반경 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제1 세트의 자석, 및 (ⅱ) 상기 제2 세트의 권선에 의해 생성된 축 방향 자속과 상호 작용하도록 구성된 제2 세트의 자석을 포함하는 회전자를 더 포함하는, 제1 전원으로부터 제1 모터 제어기로 직류 전력을 제공하는 단계; 및제2 전원으로부터 제2 모터 제어기로 DC 전력을 제공하는 단계로서, 상기 제2 모터 제어기는 (i) 상기 제2 세트의 권선을 구동하기 위해 DC 전력을 3상 AC 전력으로 변환하도록 구성된 제2 인버터 보드, 및 (ⅱ) 상기 제2 인버터 보드에 전기적으로 결합되고 상기 제2 인버터 보드를 동작시키기 위한 제2 스위칭 신호를 생성하는 제2 제어기 보드를 포함하는, 제2 전원으로부터 제2 모터 제어기로 DC 전력을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아  ***** 어바인 라구나 캐년 로드 *****</address><code>520240049230</code><country>미국</country><engName>Supernal, LLC</engName><name>슈퍼널, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SADEGHI, Siavash</engName><name>사데기 시아바시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 청계천로 **, *층(다동, 예금보험공사빌딩)</address><code>920061000421</code><country>대한민국</country><engName>BAE, KIM &amp; LEE IP</engName><name>특허법인태평양</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/417,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418337-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0085324-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5147222-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012143.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd5ee96a5f8c074034bf4076ba89d5c303d844ef078ab791b09cec622c1453f095cd1a0ac4263668d30a4cef6ae509b5d4fb24ad8fd6a55b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94c730609b01706bf7d61e4fe53b6db4fca95d798c50d7fafe5eda4f62241c14600122456b3746473f470efdbc875171e0bd69bb21fa5182</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>