<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:20.1720</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006632</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>HARQ-ACK의 전송 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>HARQ-ACK TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.29</openDate><openNumber>10-2024-0041359</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/563</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 HARQ-ACK의 전송 방법 및 장치를 개시한다. 본 출원의 실시예에 따른 HARQ-ACK의 전송 방법은, 단말이 네트워크 측 기기에 의해 송신된 스케줄링 정보를 수신하는 단계; 상기 단말이 상기 스케줄링 정보에 기초하여 제1 HARQ-ACK가 트리거되었음을 결정하고 제2 HARQ-ACK와 상기 제1 HARQ-ACK가 동일한 시간 유닛에서 피드백됨을 결정하는 경우, 상기 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 단계; 를 포함하며, 여기서, 상기 제2 HARQ-ACK는 하나 또는 다수의 PDSCH 및/또는 PDCCH의 HARQ-ACK의 첫 번째 피드백이며, 여기서, 상기 제1 HARQ-ACK는 과거 HARQ-ACK에 대한 재전송을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023006065</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/108940</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하이브리드 자동 재전송 요청 확인(HARQ-ACK)을 제어하는 전송 방법에 있어서,단말이 네트워크 측 기기에 의해 송신된 스케줄링 정보를 수신하는 단계;상기 단말이 상기 스케줄링 정보에 기초하여 제1 HARQ-ACK가 트리거되었음을 결정하고 제2 HARQ-ACK와 상기 제1 HARQ-ACK가 동일한 시간 유닛에서 피드백됨을 결정하는 경우, 상기 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하도록 구성되며, 여기서, 상기 제2 HARQ-ACK는 하나 또는 다수의 물리적 하향링크 공유 채널(PDSCH) 및/또는 물리적 하향링크 제어 채널(PDCCH)의 HARQ-ACK의 첫 번째 피드백이며,여기서, 상기 제1 HARQ-ACK는 과거 HARQ-ACK에 대한 재전송을 포함하는 것을 특징으로 하는 하이브리드 자동 재전송 요청 확인(HARQ-ACK)을 제어하는 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 단계는,상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 전송하는 데 사용되는 제1 타겟 PUCCH를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 제1 타겟 물리적 상향링크 제어 채널(PUCCH)이 제1 PUCCH를 포함하는 경우, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK 중 적어도 하나를 피드백하는 데 사용되며,여기서, 상기 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 단계는,상기 단말이 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 캐스케이드하고, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로 제1 PUCCH를 송신하는 단계 - 상기 제1 PUCCH는 캐스케이드된 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 포함함 - ;제1 HARQ 프로세스가 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로 제1 PUCCH를 송신하는 단계 - 여기서, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK만 포함하며, 상기 제1 HARQ 프로세스는 상기 제1 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스이고, 상기 제2 HARQ 프로세스는 상기 제2 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스임 - ;상기 제1 HARQ 프로세스가 상기 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우에만, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로 상기 제1 PUCCH를 송신하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 타겟 PUCCH는 제2 PUCCH와 제3 PUCCH를 포함하며, 여기서, 상기 제2 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되고, 상기 제3 PUCCH는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 PUCCH와 제3 PUCCH의 우선순위가 동일한 것, 전송 파라미터 정보가 동일한 것 및 전송 자원이 중첩되는 것 중 적어도 하나가 만족되는 경우, 상기 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 단계는,상기 단말이 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 하나의 PUCCH에 다중화하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 HARQ-ACK는 상기 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하기 전의 과거 HARQ-ACK의 재전송인 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제1 정보 필드를 포함하며, 상기 제1 정보 필드는 타겟 우선순위에 대응하는 상기 과거 HARQ-ACK의 재전송을 트리거하도록 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 미리 정의된 규칙에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제2 정보 필드를 포함하며, 상기 제2 정보 필드는 제1 HARQ-ACK의 우선순위를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 스케줄링 정보가 상기 제2 정보 필드를 포함하고 제1 정보 필드를 포함하지 않는 경우, 타겟 우선순위는 미리 정의된 규칙에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 제1 정보 필드와 상기 제2 정보 필드가 동일한 경우, 상기 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 타겟 우선순위와 동일한 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 제1 정보 필드와 상기 제2 정보 필드가 동일한 경우, 상기 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 타겟 우선순위와 다른 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제3 정보 필드를 포함하며, 상기 제3 정보 필드는 제2 타겟 PUCCH에 대응하는 과거 HARQ-ACK 재전송을 트리거하도록 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제4 정보 필드를 포함하며, 상기 제4 정보 필드는 상기 제1 HARQ-ACK의 우선순위를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제2 타겟 PUCCH가 한 가지 우선순위에만 대응하는 경우, 제1 타겟 PUCCH의 우선순위는 상기 제2 타겟 PUCCH의 우선순위와 동일한 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제2 타겟 PUCCH가 한 가지 우선순위에만 대응하는 경우, 상기 스케줄링 정보는 제5 정보 필드를 포함하며, 상기 제5 정보 필드는,제1 타겟 PUCCH의 우선순위;제1 HARQ-ACK의 우선순위 - 여기서, 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 상기 제1 타겟 PUCCH의 우선순위를 결정하는 데 사용됨 - ;상기 제2 타겟 PUCCH의 우선순위 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 제2 타겟 PUCCH가 적어도 두 가지 우선순위에 대응하는 경우, 제1 타겟 PUCCH의 우선순위는 미리 정의된 규칙에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제6항에 있어서, 제1 타겟 PUCCH의 우선순위는 네트워크 측 기기의 지시에 기초하여 결정되거나, 미리 정의된 규칙에 의해 결정되거나, 상위 계층 구성에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제6항에 있어서, 제1 타겟 PUCCH의 전송 파라미터 정보는 제4 PUCCH의 전송 파라미터 정보와 동일하며, 상기 전송 파라미터 정보는,PUCCH 자원 인덱스;전송의 시작과 종료 위치;심볼 길이;전송 전력 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 단말에서 상기 제1 HARQ-ACK가 스케줄링되지만, 피드백되어야 하는 상기 제2 HARQ-ACK가 존재하지 않거나 상기 과거 HARQ-ACK가 존재하지 않는 경우,상기 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK를 피드백하지 않는 것;상기 네트워크 측 기기로 디폴트 코드북(default codebook)을 전송하는 것 중 하나를 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. HARQ-ACK의 전송 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 단말로 스케줄링 정보를 송신하는 단계 - 상기 스케줄링 정보는 제1 HARQ-ACK를 트리거하는 데 사용되며, 여기서, 상기 제1 HARQ-ACK는 과거 HARQ-ACK에 대한 재전송을 포함함 - ;상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 제2 HARQ-ACK를 수신하는 단계; 를 포함하되, 여기서, 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 제2 HARQ-ACK는 상기 단말이 제1 HARQ-ACK의 재전송이 트리거되었음을 결정하고 제2 HARQ-ACK와 상기 제1 HARQ-ACK가 동일한 시간 유닛에서 피드백됨을 결정하는 경우에 피드백되며, 여기서, 상기 제2 HARQ-ACK는 하나 또는 다수의 PDSCH 및/또는 PDCCH의 HARQ-ACK의 첫 번째 피드백인 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 제1 타겟 PUCCH가 제1 PUCCH를 포함하는 경우, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되며,여기서, 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 제2 HARQ-ACK를 수신하는 것은,상기 제1 PUCCH를 수신하는 것 - 여기서, 상기 제1 PUCCH는 캐스케이드된 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 포함함 - ;제1 HARQ 프로세스가 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우, 상기 제1 PUCCH를 수신하는 것 중 적어도 하나를 포함하며, 여기서, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK만 포함하며, 상기 제1 HARQ 프로세스는 상기 제1 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스이고, 상기 제2 HARQ 프로세스는 상기 제2 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스인 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 또한 상기 제1 HARQ 프로세스가 제2 HARQ 프로세스를 포함함을 지시하는 데 사용되며,여기서, 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 제2 HARQ-ACK를 수신하는 것은,제1 타겟 PUCCH가 제1 PUCCH를 포함하고, 상기 제1 PUCCH가 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되는 경우, 상기 제1 PUCCH를 수신하는 것 중 적어도 하나를 포함하며,여기서, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ 프로세스가 상기 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우에만 상기 단말에 의해 송신되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 제1 타겟 PUCCH는 제2 PUCCH와 제3 PUCCH를 포함하며, 여기서, 상기 제2 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되고, 상기 제3 PUCCH는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 HARQ-ACK는 상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 제2 HARQ-ACK를 수신하기 전의 과거 HARQ-ACK의 재전송인 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제1 정보 필드를 포함하며, 상기 제1 정보 필드는 타겟 우선순위에 대응하는 상기 과거 HARQ-ACK의 재전송을 트리거하도록 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 미리 정의된 규칙에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제2 정보 필드를 포함하며, 상기 제2 정보 필드는 제1 HARQ-ACK의 우선순위를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 스케줄링 정보가 상기 제2 정보 필드를 포함하고 제1 정보 필드를 포함하지 않는 경우, 상기 타겟 우선순위는 미리 정의된 규칙에 의해 결정되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 제1 정보 필드와 상기 제2 정보 필드가 동일한 경우, 상기 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 타겟 우선순위와 동일한 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 제1 정보 필드와 상기 제2 정보 필드가 동일한 경우, 상기 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 타겟 우선순위와 다른 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제3 정보 필드를 포함하며, 상기 제3 정보 필드는 제2 타겟 PUCCH에 대응하는 과거 HARQ-ACK 재전송을 트리거하도록 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 제4 정보 필드를 포함하며, 상기 제4 정보 필드는 제1 HARQ-ACK의 우선순위를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 제2 타겟 PUCCH가 한 가지 우선순위에만 대응하는 경우, 제1 타겟 PUCCH의 우선순위는 상기 제2 타겟 PUCCH의 우선순위와 동일한 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 제2 타겟 PUCCH가 한 가지 우선순위에만 대응하는 경우, 상기 스케줄링 정보는 제5 정보 필드를 포함하며, 상기 제5 정보 필드는,제1 타겟 PUCCH의 우선순위;제1 HARQ-ACK의 우선순위 - 여기서, 제1 HARQ-ACK의 우선순위는 상기 제1 타겟 PUCCH의 우선순위를 결정하는 데 사용됨 - ;상기 제2 타겟 PUCCH의 우선순위 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 제2 타겟 PUCCH가 적어도 두 가지 우선순위에 대응하는 경우, 제1 타겟 PUCCH의 우선순위는 미리 정의된 규칙에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. HARQ-ACK의 전송 장치에 있어서,네트워크 측 기기에 의해 송신된 스케줄링 정보를 수신하도록 구성된 제1 수신 모듈;단말이 상기 스케줄링 정보에 기초하여 제1 HARQ-ACK가 트리거되었음을 결정하고 제2 HARQ-ACK와 상기 제1 HARQ-ACK가 동일한 시간 유닛에서 피드백됨을 결정하는 경우, 상기 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하도록 구성된 제1 피드백 모듈; 을 포함하되, 여기서, 상기 제2 HARQ-ACK는 하나 또는 다수의 PDSCH 및/또는 PDCCH의 HARQ-ACK의 첫 번째 피드백이며,여기서, 상기 제1 HARQ-ACK는 과거 HARQ-ACK에 대한 재전송을 포함하는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 피드백 모듈은 또한,상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 상기 제2 HARQ-ACK를 전송하는 데 사용되는 제1 타겟 PUCCH를 결정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 제1 타겟 PUCCH가 제1 PUCCH를 포함하는 경우, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK 중 적어도 하나를 피드백하는 데 사용되며,여기서, 상기 제1 피드백 모듈은 또한,상기 단말이 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 캐스케이드하고, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로 제1 PUCCH를 송신하고 - 상기 제1 PUCCH는 캐스케이드된 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 포함함 - ;제1 HARQ 프로세스가 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로 제1 PUCCH를 송신하고 - 여기서, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK만 포함하며, 상기 제1 HARQ 프로세스는 상기 제1 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스이고, 상기 제2 HARQ 프로세스는 상기 제2 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스임 - ;상기 제1 HARQ 프로세스가 상기 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우에만, 상기 단말이 상기 네트워크 측 기기로 상기 제1 PUCCH를 송신하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 장치는,상기 단말에서 상기 제1 HARQ-ACK가 스케줄링되지만, 피드백되어야 하는 상기 제2 HARQ-ACK가 존재하지 않거나 상기 과거 HARQ-ACK가 존재하지 않는 경우,상기 네트워크 측 기기에 상기 제1 HARQ-ACK를 피드백하지 않는 것;상기 네트워크 측 기기로 디폴트 코드북(default codebook)을 전송하는 것 중 하나를 수행하도록 구성된 제1 수행 모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. HARQ-ACK의 전송 장치에 있어서,단말로 스케줄링 정보를 송신하도록 구성된 제1 송신 모듈 - 상기 스케줄링 정보는 제1 HARQ-ACK를 트리거하는 데 사용되며, 여기서, 상기 제1 HARQ-ACK는 과거 HARQ-ACK에 대한 재전송을 포함함 - ;상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 제2 HARQ-ACK를 수신하도록 구성된 제2 수신 모듈; 을 포함하되, 여기서, 상기 제1 HARQ-ACK 및/또는 제2 HARQ-ACK는 상기 단말이 제1 HARQ-ACK의 재전송이 트리거되었음을 결정하고 제2 HARQ-ACK와 상기 제1 HARQ-ACK가 동일한 시간 유닛에서 피드백됨을 결정하는 경우에 피드백되며, 여기서, 상기 제2 HARQ-ACK는 하나 또는 다수의 PDSCH 및/또는 PDCCH의 HARQ-ACK의 첫 번째 피드백인 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 제1 타겟 PUCCH가 제1 PUCCH를 포함하는 경우, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되며,여기서, 상기 제2 수신 모듈은 또한,상기 제1 PUCCH를 수신하는 것 - 여기서, 상기 제1 PUCCH는 캐스케이드된 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 포함함 - ;제1 HARQ 프로세스가 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우, 상기 제1 PUCCH를 수신하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되며, 여기서, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ-ACK만 포함하며, 상기 제1 HARQ 프로세스는 상기 제1 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스이고, 상기 제2 HARQ 프로세스는 상기 제2 HARQ-ACK에 대응하는 HARQ 프로세스인 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 스케줄링 정보는 또한 상기 제1 HARQ 프로세스가 제2 HARQ 프로세스를 포함함을 지시하는 데 사용되며,여기서, 상기 제2 수신 모듈은 또한,제1 타겟 PUCCH가 제1 PUCCH를 포함하고, 상기 제1 PUCCH가 상기 제1 HARQ-ACK와 상기 제2 HARQ-ACK를 피드백하는 데 사용되는 경우, 상기 제1 PUCCH를 수신하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되며,여기서, 상기 제1 PUCCH는 상기 제1 HARQ 프로세스가 상기 제2 HARQ 프로세스를 포함하는 경우에만 상기 단말에 의해 송신되는 것을 특징으로 하는 HARQ-ACK의 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 단말에 있어서, 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 HARQ-ACK의 전송 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 네트워크 측 기기에 있어서, 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제21항 내지 제36항 중 어느 한 항에 의한 HARQ-ACK의 전송 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 판독가능 저장 매체에 있어서, 상기 판독가능 저장 매체에는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 HARQ-ACK의 전송 방법의 단계가 구현되거나, 제21항 내지 제36항 중 어느 한 항에 의한 HARQ-ACK의 전송 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Na</engName><name>리 나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZENG, Chaojun</engName><name>졍 챠오쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Lihui</engName><name>왕 리후이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110875678.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0223753-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0225076-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0225093-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0036986-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006632.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933485e35707f341f768903e0c476c03ae686bf5d36614db453ca8a51e220120ae399ccbd71db94e147f3889967e721ceffaa576bcca39b8f8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf637788c5fdf5bac6c0212567a3ec283b20fe04640d8c46317227254cc1ca7ed7c22422eebb5e6717295e07400285d4f91e124c124e884269</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>