<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:36.236</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7014030</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>양식화된 이미지 페인팅</inventionTitle><inventionTitleEng>STYLIZED IMAGE PAINTING</inventionTitleEng><openDate>2022.05.31</openDate><openNumber>10-2022-0070497</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/204</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/254</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/271</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/344</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포토 필터(예컨대, 예술적/양식화된 페인팅) 라이트 필드 효과(light field effect) 시스템은 프레임, 프레임의 측방향 측에 연결된 템플 및 깊이-캡처 카메라를 갖는 안경류 디바이스를 포함한다. 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은, (i) 좌측 포토 필터 이미지를 생성하도록 좌측 원시 이미지 또는 좌측 프로세싱된 이미지에, 그리고 (ii) 우측 포토 필터 이미지를 생성하도록 우측 원시 이미지 또는 우측 프로세싱된 이미지에 포토 필터 선택을 적용하도록, 양식화된 이미지 페인팅 효과 시스템을 구성한다. 양식화된 이미지 페인팅 효과 시스템은 좌측 이미지 디스패리티 맵 및 우측 이미지 디스패리티 맵에 기초하여 좌측 포토 필터 이미지 및 우측 포토 필터 이미지를 함께 블렌딩함으로써, 공간적 회전 또는 움직임의 외양을 갖는 포토 필터 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021061332</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/048086</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양식화된 페인팅 효과(stylized painting effect) 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템으로서,안경류 디바이스 — 상기 안경류 디바이스는,  템플(temple)을 갖는 프레임; 및 좌측 원시 이미지(raw image) 또는 우측 원시 이미지 중 적어도 하나를 캡처하도록 구성된 깊이-캡처 카메라를 포함하며, 상기 템플은 상기 프레임의 측방향 측에 연결됨 — ;오리지널 이미지를 포함하는 이미지들을 제시하기 위한 이미지 디스플레이 — 상기 오리지널 이미지는 상기 좌측 원시 이미지, 좌측 프로세싱된 이미지, 상기 우측 원시 이미지, 우측 프로세싱된 이미지, 또는 이들의 조합에 기초함 — ;상기 오리지널 이미지를 제시하도록 상기 이미지 디스플레이를 제어하기 위해 상기 이미지 디스플레이에 커플링된 이미지 디스플레이 드라이버;사용자로부터 상기 오리지널 이미지에 대한 마크업(mark-up)들, 양식화된 페인팅 효과 선택 및 양식 선택을 수신하기 위한 사용자 입력 디바이스;메모리, 및 프로세서 상기 깊이-캡처 카메라, 상기 이미지 디스플레이 드라이버, 상기 사용자 입력 디바이스, 및 상기 메모리에 커플링된 프로세서; 및상기 메모리의 프로그래밍(programming)을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 양식화된 페인팅 효과 시스템을 구성하고, 상기 기능들은,  상기 깊이-캡처 카메라를 통해, 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 우측 원시 이미지 중 적어도 하나를 캡처하고; 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 오리지널 이미지를 제시하고; 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 마크업들, 상기 양식화된 페인팅 효과 선택 및 상기 양식 선택을 수신하고; 양식화된 페인팅 효과 장면을 갖는 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하고; (i) 좌측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하도록 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지의, (ii) 우측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하도록 상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지의, 또는 (iii) 이들의 조합의 상기 마크업들에 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 적용하고; 상기 좌측 양식화된 효과 이미지 및 상기 우측 양식화된 효과 이미지를 함께 블렌딩(blending)함으로써, 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지의 양식화된 페인팅 효과 장면을 중심으로 공간적 움직임 또는 회전의 외양(appearance)을 갖는 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하고; 그리고 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 제시하기 위한 것인, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 양식 선택을 수신하기 위한 기능은, 사용자로부터 이미지의 선택을 수신하기 위한 기능들을 포함하고; 그리고 상기 양식화된 페인팅 효과 장면을 갖는 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 기능은, 뉴럴 양식 전달(neural style transfer)을 사용하여 상기 마크업들에 상기 이미지 선택을 적용하기 위한 기능을 포함하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 기능은, 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 상기 마크업들의 지역들의 오리지널 이미지와 블렌딩하기 위한 기능을 포함하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 사용자 입력 디바이스는, 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지의 양식화된 페인팅 효과 장면을 중심으로 상기 공간적 움직임 또는 회전을 전개하도록 구성된 관성 측정 유닛을 포함하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 좌측 양식화된 페인팅 효과 이미지 및 상기 우측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 함께 블렌딩하는 데 사용하기 위해 (i) 픽셀들의 좌측 픽셀 행렬과 픽셀들의 우측 픽셀 행렬 사이의 좌측 이미지 디스패리티 맵(disparity map), 및 (ii) 상기 우측 픽셀 행렬과 상기 좌측 픽셀 행렬 사이의 우측 이미지 디스패리티 맵을 계산하기 위한 기능을 더 포함하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 기능은,  상기 좌측 픽셀 행렬 및 상기 우측 픽셀 행렬의 X 축을 따른 수평 포지션 움직임 파라미터를 결정하는 기능; 상기 수평 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 좌측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 좌측 보간된 픽셀 행렬을 채우는(filling up) 기능; 상기 수평 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 우측 보간된 픽셀 행렬을 채우는 기능; 및 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬과 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 함께 블렌딩함으로써 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 기능을 포함하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 좌측 보간된 픽셀 행렬 및 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 함께 블렌딩함으로써 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 기능은, 상기 좌측 이미지 디스패리티 맵 및 상기 우측 이미지 디스패리티 맵에서의 디스패리티 신뢰도 레벨들, 그라디언트(gradient)들, 또는 이들의 조합에 기초하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 수평 포지션 움직임 파라미터를 결정하는 기능은,  상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 제시된 오리지널 이미지의 2차원 입력 선택을 수신하는 기능; 및  상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 초기 터치 포인트로부터 상기 제시된 오리지널 이미지의 최종 터치 포인트까지의 2차원 입력 선택의 모션을 추적하는 기능을 포함하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 사용자 입력 디바이스는, 입력 표면 및 사용자로부터 입력되는 적어도 하나의 손가락 접촉을 수신하도록 상기 입력 표면에 커플링되는 센서 어레이를 포함하는 터치 센서; 및 상기 터치 센서에 통합되거나 연결되고 상기 프로세서에 연결되는 감지 회로를 포함하고, 상기 감지 회로는 상기 입력 표면 상의 적어도 하나의 손가락 접촉을 추적하기 위해 전압을 측정하도록 구성되고;상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 양식화된 페인팅 효과 선택을 수신하는 기능은, 상기 터치 센서의 입력 표면 상에서, 상기 사용자로부터 입력된 적어도 하나의 손가락 접촉을 수신하는 기능을 포함하고; 그리고상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 수평 포지션 움직임 파라미터를 도출하기 위해 상기 초기 터치 포인트로부터 상기 최종 터치 포인트까지의 2차원 입력 선택의 모션을 추적하는 기능은, 상기 감지 회로를 통해, 상기 터치 센서의 입력 표면 상의 상기 초기 터치 포인트로부터 상기 최종 터치 포인트까지 상기 입력 표면 상의 상기 적어도 하나의 손가락 접촉으로부터 드래그를 추적하는 기능을 포함하는, 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하기 위한 양식화된 페인팅 효과 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 방법으로서,깊이-캡처 카메라를 통해, 좌측 원시 이미지 및 우측 원시 이미지 중 적어도 하나를 캡처하는 단계;이미지 디스플레이를 통해, 오리지널 이미지를 제시하는 단계 — 상기 오리지널 이미지는 상기 좌측 원시 이미지, 좌측 프로세싱된 이미지, 상기 우측 원시 이미지, 우측 프로세싱된 이미지, 또는 이들의 조합에 기초함 — ;사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 마크업들, 양식화된 페인팅 효과 선택 및 양식 선택을 수신하는 단계;양식화된 페인팅 효과 장면을 갖는 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계;(i) 좌측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하도록 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지의, (ii) 우측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하도록 상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지의, 또는 (iii) 이들의 조합의 마크업들에 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 적용하는 단계;상기 좌측 양식화된 효과 이미지 및 상기 우측 양식화된 효과 이미지를 함께 블렌딩함으로써, 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지의 양식화된 페인팅 효과 장면을 중심으로 공간적 움직임 또는 회전의 외양을 갖는 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계; 및상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 수신하는 단계는, 사용자로부터 이미지의 선택을 수신하는 단계를 포함하고; 그리고상기 생성하는 단계는, 뉴럴 양식 전달을 사용하여 상기 마크업들에 상기 이미지 선택을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지의 양식화된 페인팅 효과 장면을 중심으로 상기 공간적 움직임 또는 회전을 전개하도록 상기 이미지 디스플레이의 관성 움직임을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계는, 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 상기 마크업들의 지역들의 오리지널 이미지와 블렌딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 좌측 양식화된 페인팅 효과 이미지 및 상기 우측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 함께 블렌딩하는 데 사용하기 위해 (i) 좌측 픽셀 행렬과 우측 픽셀 행렬 사이의 좌측 이미지 디스패리티 맵, 및 (ii) 상기 우측 픽셀 행렬과 상기 좌측 픽셀 행렬 사이의 우측 이미지 디스패리티 맵을 계산하는 단계를 더 포함하고, 상기 좌측 픽셀 행렬은 상기 좌측 원시 이미지 또는 좌측 프로세싱된 이미지에 기초하고, 상기 우측 픽셀 행렬은 상기 우측 원시 이미지 또는 우측 프로세싱된 이미지에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 포토 필터 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계는, 상기 좌측 픽셀 행렬 및 상기 우측 픽셀 행렬의 X 축을 따른 수평 포지션 움직임 파라미터를 결정하는 단계; 상기 수평 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 좌측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 좌측 보간된 픽셀 행렬을 채우는 단계; 상기 수평 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 우측 보간된 픽셀 행렬을 채우는 단계; 및 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬과 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 함께 블렌딩함으로써 상기 포토 필터 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬 및 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 함께 블렌딩함으로써 상기 포토 필터 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계는, 상기 좌측 이미지 디스패리티 맵 및 상기 우측 이미지 디스패리티 맵에서의 디스패리티 신뢰도 레벨들, 그라디언트들, 또는 이들의 조합에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 수평 포지션 움직임 파라미터를 결정하는 단계는,  상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 상기 제시된 오리지널 이미지의 2차원 입력 선택을 수신하는 단계; 및 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 초기 터치 포인트로부터 상기 제시된 오리지널 이미지의 최종 터치 포인트까지의 2차원 입력 선택의 모션을 추적하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,각각의 픽셀은 정점들의 행렬의 개개의 정점과 연관되고; 각각의 정점은 포지션 속성을 갖고;상기 각각의 정점의 포지션 속성은 3-차원 로케이션 좌표계에 기초하고, 수평 포지션에 대해 X 축 상의 X 로케이션 좌표, 수직 포지션에 대해 Y 축 상의 Y 로케이션 좌표, 및 깊이 포지션에 대해 Z 축 상의 Z 로케이션 좌표를 포함하고; 그리고 (i) 좌측 포토 필터 이미지를 생성하도록 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지에, (ii) 우측 포토 필터 이미지를 생성하도록 상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지에, 또는 (iii) 이들의 조합에 상기 사용자로부터의 양식화된 페인팅 효과 선택을 적용하는 단계는, 각각의 픽셀과 연관된 개개의 정점의 깊이 포지션에 의존하여 각각의 픽셀을 변형시키도록 포토 필터 기능의 필터링 효과 강도를 변동시키기 위해 상기 Z 로케이션 좌표에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 프로그램 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서,상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금,  깊이-캡처 카메라를 통해, 좌측 원시 이미지 및 우측 원시 이미지 중 적어도 하나를 캡처하는 단계; 이미지 디스플레이를 통해, 오리지널 이미지를 제시하는 단계 — 상기 오리지널 이미지는 상기 좌측 원시 이미지, 좌측 프로세싱된 이미지, 상기 우측 원시 이미지, 우측 프로세싱된 이미지, 또는 이들의 조합에 기초함 — ; 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자로부터 마크업들, 양식화된 페인팅 효과 선택 및 양식 선택을 수신하는 단계; 양식화된 페인팅 효과 장면을 갖는 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계; (i) 좌측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하도록 상기 좌측 원시 이미지 또는 상기 좌측 프로세싱된 이미지의, (ii) 우측 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하도록 상기 우측 원시 이미지 또는 상기 우측 프로세싱된 이미지의, 또는 (iii) 이들의 조합의 마크업들에 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지를 적용하는 단계;  상기 좌측 양식화된 효과 이미지 및 상기 우측 양식화된 효과 이미지를 함께 블렌딩함으로써, 상기 적어도 하나의 양식화된 페인팅 효과 이미지의 양식화된 페인팅 효과 장면을 중심으로 공간적 움직임 또는 회전의 외양을 갖는 양식화된 페인팅 효과 이미지를 생성하는 단계; 및 상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 양식화된 페인팅 효과 이미지를 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 수신하는 단계는, 사용자로부터 이미지의 선택을 수신하는 단계를 포함하고; 그리고상기 생성하는 단계는, 뉴럴 양식 전달을 사용하여 상기 마크업들에 상기 이미지 선택을 적용하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KATZ, Sagi</engName><name>가츠, 사기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/587,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0447134-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0066723-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0922695-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0167202-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0889679-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227014030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f34cc7cb3274599e1ee7e64a10fa43c3e45a5e8de6e2f44cb65a876ebcbdac8c0fa399c4bdeffe044c314c0340923989a3011d2812539abf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf130ade1eb22683c3b64e62b2ef818b7522e6166c0965ea451a49abac5afd158b8d68131206c714663c1f7dac3a503284bd2fd83012638c39</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>