<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:53.1153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007881</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 및 OFDM 비디오 전송을 통한 확산 스펙트럼 비디오 전송</inventionTitle><inventionTitleEng>SPREAD-SPECTRUM VIDEO TRANSPORT WITH ORTHOGONAL FREQUENCY DIVISION MULTIPLEXING AND OFDM VIDEO TRANSPORT</inventionTitleEng><openDate>2025.04.17</openDate><openNumber>10-2025-0051695</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2383</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/236</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03M 1/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/438</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 송신기는 디지털 레벨을 I 및 Q 컴포넌트로 매핑합니다. 송신기는 다른 모든 디지털 레벨을 I 또는 Q 컴포넌트로 사용하거나 디지털 레벨의 MSB와 LSB를 I 및 Q 컴포넌트로 나눕니다. 아날로그 OFDM 송신기는 한 쌍의 입력 아날로그 레벨을 I 및 Q 컴포넌트로 사용합니다. 역 FFT는 복소수 값을 출력하고 OFDM 심볼이 전송됩니다. 역 FFT는 복소 접합을 사용하여 실제 값을 출력할 수도 있습니다. 옵션으로 제공되는 인코더는 디지털 또는 아날로그 샘플을 OFDM 송신기에 입력하기 전에 N 개의 직교 코드를 사용하여 L 레벨로 인코딩합니다. OFDM 수신기는 OFDM 신호를 수신하고 디지털 또는 아날로그 샘플을 출력합니다. 비디오 신호는 아날로그 또는 디지털 샘플을 벡터로 분배하는 분배기에 입력되며, 각 벡터는 해당 수신기로 전송되는 OFDM 송신기에 입력됩니다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024039579</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030056</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치의 소스 드라이버, 상기 소스 드라이버는, 아날로그 비디오 샘플의 직렬 스트림을 수신하도록 배열된 입력 단자; 상기 입력 단말로부터 수신된 상기 아날로그 비디오 샘플 중 하나를 보유하도록 각각 배치된 복수의 레지스터를 포함하는 저장 어레이; 및 상기 각 아날로그 비디오 샘플 중 하나를 상기 레지스터 중 하나로부터 병렬로 수신하고, 상기 각 아날로그 비디오 샘플을 상기 디스플레이 유닛의 디스플레이 패널이 예상하는 전압 범위의 전압으로 증폭하고, 상기 증폭된 각 아날로그 비디오 샘플을 디스플레이 패널의 열로 출력하도록 각각 배치된 복수의 증폭기, 여기서 상기 소스 드라이버는 상기 아날로그 비디오 샘플의 픽셀 데이터를 변환하는 디지털-아날로그 변환기를 포함하지 않음;을 포함하는 소스 드라이버</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 디스플레이 유닛 내의 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 수신기로부터 아날로그 비디오 샘플의 스트림을 수신하는 소스 드라이버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 전압 범위를 제공하기 위해 상기 디스플레이 유닛의 시스템 온 칩 또는 타이밍 컨트롤러로부터 상기 증폭기 각각이 기준 전압을 수신하는 소스 드라이버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 아날로그 비디오 샘플이 비디오 소스에서 시작되는 소스 드라이버</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 입력 디지털 비디오 샘플을 전송하기 위한 장치, 상기 장치는비디오 소스에서 시작된 디지털 비디오 샘플을 입력하고 해당 디지털 비디오 샘플을 디지털 비디오 샘플의 P 비트 스트림으로 분배하는 분배기 (P003e#=2) ; P 송신기, 각 송신기는 상기 디지털 비디오 샘플의 비트 스트림 중 하나를 수신하고 각각 다음을 포함하며,       상기 디지털 비디오 샘플의 비트 스트림 중 하나를 수신하고 디지털 비디오 샘플의 병렬 스트림을 생성하도록 배치된 직렬-병렬 변환기,       상기 직렬-병렬 변환기로부터 상기 디지털 비디오 샘플의 상기 스트림을 수신하고, 상기 디지털 비디오 샘플 각각을 별자리의 한 점에 매핑하여 동위상 (I) 성분 및 아웃위상 (Q) 성분의 쌍을 얻고, I 및 Q 성분의 각 쌍을 역 고속 푸리에 변환(IFFT) 블록의 구간으로 출력하는 기호 매핑 회로, 및      직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 회로로, 해당 IFFT 블록에서 IFFT를 수행하고 OFDM을 사용하여 디지털 비디오 샘플의 해당 비트 스트림을 나타내는 전자기 신호를 생성, 하는 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 상기 각 송신기의 상기 OFDM 회로는 상기 전자기 신호를 비디오 싱크에 전송하도록 더 배치되는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 5에 있어서, 상기 장치는 디스플레이 유닛 내에 위치하며, 상기 분배기는 상기 디스플레이 유닛의 TCON 으로부터 상기 디지털 비디오 샘플을 수신하고, 상기 각 송신기의 OFDM 회로는 상기 전자기 신호를 상기 디스플레이 유닛의 패널의 소스 드라이버로 전송하도록 더 배치되는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 송신기로서, 복수의 디지털 비디오 샘플 스트림을 수신하고, 상기 디지털 비디오 샘플을 소정의 순열에 따라 복수의 입력 벡터로 분배하도록 배치된 분배기;  상기 입력 벡터 중 하나로부터 디지털 비디오 샘플을 수신하고, 상기 하나의 입력 벡터의 상기 디지털 비디오 샘플을 일련의 아날로그 비디오 샘플로 변환하도록 배치된 복수의 디지털-아날로그 변환기(DAC); 및 복수의 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 송신기, 각 OFDM 송신기는 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플 중 하나를 수신하고 전자기 경로를 통해 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플을 OFDM 신호로 전송하는, 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 분배기는, 상기 복수의 입력 벡터를 저장하는 제1 라인 버퍼; 및  복수의 제2 입력 벡터를 저장하는 제2 라인 버퍼, 상기 제1 라인 버퍼의 입력 벡터와 상기 제2 라인 버퍼의 제2 입력 벡터 사이에 상기 디지털 비디오 샘플의 라인을 교대로 분배하도록 더 배치되고, 상기 DAC는 상기 분배기가 상기 제2 라인 버퍼에 기록하는 동안 상기 제1 라인 버퍼로부터 교대로 수신하고, 상기 분배기가 상기 제1 라인 버퍼에 기록하는 동안 상기 제2 라인 버퍼로부터 수신;을 더 포함하는, 비디오 송신기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서,상기 디지털 비디오 샘플이 상기 제1 주파수에서 상기 입력 벡터로 분배되고, 상기 디지털 비디오 샘플이 상기 제1 주파수와 다른 제2 주파수에서 상기 입력 벡터 각각으로부터 직렬로 출력되는, 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8에 있어서,상기 일련의 아날로그 비디오 샘플 중 하나를 수신하는 소스 드라이버의 각 샘플링 증폭기가 상기 아날로그 비디오 샘플을 인접한 저장 위치로 출력할 수 있도록 미리 정해진 순열을 허용하는, 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 8에 있어서, 상기 OFDM 송신기 각각은, 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플 중 하나를 수신하는 스위치 회로를 포함하며, 상기 스위치 회로는 수신된 모든 아날로그 샘플 쌍에 대해 상기 쌍의 제1 아날로그 레벨을 동위상(I) 성분으로 출력하고 상기 쌍의 제2 아날로그 레벨을 아웃위상(Q) 성분으로 역 고속 푸리에 변환(IFFT) 블록의 빈으로 출력하며, 상기 각 OFDM 송신기는 상기 OFDM 신호를 생성하기 위해 상기 IFFT 블록에서 IFFT를 수행하는, 비디오 송신기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 8에 있어서, 각 OFDM 송신기는 매핑을 위한 별자리를 포함하지 않는, 비디오 송신기 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 8에 있어서,각 OFDM 송신기는 디지털 아날로그 변환기를 포함하지 않는, 비디오 송신기 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 수신기로서,전자기 경로를 통해 OFDM 신호를 수신하고 일련의 아날로그 비디오 샘플을 출력하도록 배열된 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 수신기; 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플을 수신하고 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플을 저장하도록 배치된 콜렉터; 및 상기 저장된 일련의 아날로그 비디오 샘플을 상기 콜렉터로부터 병렬로 수신하고, 상기 저장된 아날로그 비디오 샘플 각각을 디스플레이 패널의 컬럼으로 증폭하도록 배치된 복수의 컬럼 드라이버;를 포함하는, 비디오 수신기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 콜렉터는 제1 저장 어레이 및 상기 제2 저장 어레이를 더 포함하며, 상기 아날로그 비디오 샘플을 교대로 상기 제1 저장 어레이 또는 상기 제2 저장 어레이에 쓰고, 상기 컬럼 드라이버는 상기 콜렉터가 상기 제2 저장 어레이에 쓰는 동안 상기 제1 저장 어레이로부터 교대로 읽고, 상기 콜렉터가 상기 제1 저장 어레이에 쓰는 동안 상기 제2 저장 어레이로부터 읽는, 비디오 수신기, </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서, 소정의 순열을 통해 상기 콜렉터가 상기 아날로그 비디오 샘플을 인접한 저장 위치에 저장하는 것을 허용하는 비디오 수신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15에 있어서, 비디오 샘플을 변환하는데 사용되는 디지털-아날로그 변환기(DAC)를 포함하지 않는, 비디오 수신기 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 15에 있어서, 상기 OFDM 수신기는 상기 아날로그 비디오 샘플의 연속 스트림을 출력하기 위해 FFT 블록의 각 빈의 I 성분과 Q 성분을 입력하고 상기 I 및 Q 성분을 제1 아날로그 값과 제2 아날로그 값으로 출력하는 결합 회로를 포함하는, 비디오 수신기   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15에 있어서, 상기 OFDM 수신기는 매핑을 위한 별자리를 포함하지 않는, 비디오 수신기 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 15에 있어서, 상기 OFDM 아날로그-디지털 컨버터를 포함하지 않는, 비디오 수신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비디오 송신기로서,  디지털 비디오 샘플을 포함하는 복수의 비디오 신호를 수신하고, 상기 비디오 신호의 상기 디지털 비디오 샘플을 소정의 순열에 따라 복수의 입력 벡터로 분배하고, 상기 입력 벡터 각각을 일련의 디지털 비디오 샘플로 출력하도록 배치된 분배기; 및 복수의 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 송신기, 각 OFDM 송신기는 상기 일련의 디지털 비디오 샘플 중 하나를 수신하고 전자기 경로를 통해 상기 일련의 디지털 비디오 샘플을 OFDM 신호로 전송; 를 포함하는, 비디오 송신기  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서, 상기 분배기는, 상기 복수의 입력 벡터를 저장하는 제1 라인 버퍼; 및  복수의 제2 입력 벡터를 저장하는 제2 라인 버퍼, 상기 분배기는 상기 제1 라인 버퍼의 입력 벡터와 상기 제2 라인 버퍼의 제2 입력 벡터 사이에 상기 디지털 비디오 샘플의 라인을 교대로 분배하도록 더 배치되고, 상기 OFDM 송신기는 상기 분배기가 상기 제2 라인 버퍼에 쓰는 동안 상기 제1 라인 버퍼로부터 교대로 수신하고, 상기 분배기가 상기 제1 라인 버퍼에 쓰는 동안 상기 제2 라인 버퍼로부터 수신; 을 더 포함하는, 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 22 에 있어서, 상기 디지털 비디오 샘플이 제1 주파수에서 상기 입력 벡터로 분배되고, 상기 디지털 비디오 샘플이 상기 제1 주파수와 다른 제2 주파수에서 상기 입력 벡터 각각으로부터 직렬로 출력되는 것을 특징으로 하는 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 22에 있어서, 상기 소정의 순열은 일련의 아날로그 비디오 샘플을 수신하는 소스 드라이버의 각 샘플링 증폭기가 상기 아날로그 비디오 샘플을 인접한 저장 위치로 출력할 수 있도록 허용하는 비디오 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 22에 있어서, 상기 OFDM 송신기 각각은 상기 디지털 비디오 샘플 각각을 별자리의 한 지점에 매핑하여 동위상(I) 성분 및 아웃위상(Q) 성분을 획득하는 심볼 매핑 회로를 포함하는 비디오 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 22에 있어서, 상기 각 OFDM 송신기는 심볼 매핑 회로를 포함하며, 상기 심볼 매핑 회로에 의해 수신된 각 디지털 비디오 샘플은 최상위 비트(MSB) 및 최하위 비트(LSB)를 포함하며, 상기 수신된 각 디지털 비디오 샘플에 대해 상기 심볼 매핑 회로가 상기 각 디지털 비디오 샘플의 상기 MSB를 동위상(I) 성분의 MSB 및 아웃위상(Q) 성분의 MSB에 분배하고, 수신된 각 디지털 비디오 샘플에 대해, 상기 심볼 매핑 회로는 상기 각 디지털 비디오 샘플의 상기 LSB를 동위상(I) 성분의 LSB 및 아웃위상(Q) 성분의 LSB에 분배하고, 상기 심볼 매핑 회로는 상기 I 및 Q 성분을 역 고속 푸리에 변환(IFFT) 블록의 빈으로 출력하는, 비디오 송신기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 수신기로서, 전자기 경로를 통해 OFDM 신호를 수신하고 일련의 디지털 비디오 샘플을 출력하도록 배열된 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 수신기; 일련의 디지털 비디오 샘플을 수신하고 일련의 아날로그 비디오 샘플을 출력하는 디지털-아날로그 변환기(DAC); 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플을 수신하고 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플을 저장하도록 배치된 콜렉터; 및 상기 저장된 일련의 아날로그 비디오 샘플을 상기 콜렉터로부터 병렬로 수신하고, 상기 저장된 아날로그 비디오 샘플 각각을 디스플레이 패널의 컬럼으로 증폭하도록 배치된 복수의 컬럼 드라이버;를 포함하는 비디오 수신기 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서, 상기 콜렉터는 제1 저장 어레이 및 제2 저장 어레이를 더 포함하고, 상기 콜렉터는 상기 아날로그 비디오 샘플을 교대로 상기 제1 저장 어레이 또는 상기 제2 저장 어레이에 쓰고, 상기 컬럼 드라이버는 상기 콜렉터가 상기 제2 저장 어레이에 쓰는 동안 상기 제1 저장 어레이로부터 교대로 읽고, 상기 콜렉터가 상기 제1 저장 어레이에 쓰는 동안 상기 제2 저장 어레이로부터 읽는 것을 특징으로 하는, 비디오 수신기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 28에 있어서, 상기 소정의 순열은 상기 콜렉터가 상기 아날로그 비디오 샘플을 인접한 저장 위치에 저장할 수 있도록 허용하는, 비디오 수신기 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 28에 있어서, 상기 OFDM 수신기는 별자리의 각 점을 상기 디지털 비디오 샘플 중 하나로 변환하는 역심볼 매핑 회로를 포함하는, 비디오 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 28에 있어서, 상기 OFDM 수신기는 디지털 I 컴포넌트와 디지털 Q 컴포넌트의 각 쌍의 최하위 비트(MSB)를 상기 디지털 비디오 샘플 중 하나의 MSB에 배치하고 상기 각 쌍의 최하위 비트(LSB)를 상기 하나의 디지털 비디오 샘플의 LSB에 배치하는 역심볼 매핑 회로를 포함하는 비디오 수신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 비디오 송신기로서, 아날로그 비디오 샘플을 포함하는 복수의 비디오 신호를 수신하고, 상기 비디오 신호의 상기 아날로그 비디오 샘플을 소정의 순열에 따라 복수의 입력 벡터로 분배하고, 상기 입력 벡터 각각을 일련의 아날로그 비디오 샘플로 출력하도록 배치된 분배기; 및 복수의 직교 주파수 분할 다중화(OFDM) 송신기, 각 OFDM 송신기는 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플 중 하나를 수신하고 전자기 경로를 통해 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플을 OFDM 신호로 전송; 를 포함하는, 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 33에 있어서, 상기 분배기는,  상기 복수의 입력 벡터를 저장하는 제1 라인 버퍼; 및  복수의 제2 입력 벡터를 저장하는 제2 라인 버퍼, 상기 분배기는 상기 제1 라인 버퍼의 입력 벡터와 상기 제2 라인 버퍼의 제2 입력 벡터 사이에 상기 아날로그 비디오 샘플의 라인을 교대로 분배하도록 더 배치되고, 상기 OFDM 송신기는 상기 분배기가 상기 제2 라인 버퍼에 쓰는 동안 상기 제1 라인 버퍼로부터 교대로 수신하고, 상기 분배기가 상기 제1 라인 버퍼에 쓰는 동안 상기 제2 라인 버퍼로부터 수신;을 더 포함하는, 비디오 송신기  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 33에 있어서, 상기 아날로그 비디오 샘플이 제1 주파수에서 상기 입력 벡터로 분배되고, 상기 아날로그 비디오 샘플이 상기 제1 주파수와 다른 제2 주파수에서 상기 입력 벡터 각각으로부터 직렬로 출력되는 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 33에 있어서, 상기 소정의 순열은 일련의 아날로그 비디오 샘플을 수신하는 소스 드라이버의 각 샘플링 증폭기가 상기 아날로그 비디오 샘플을 인접한 저장 위치로 출력할 수 있도록 허용하는 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 33에 있어서, 상기 OFDM 송신기 각각은, 상기 일련의 아날로그 비디오 샘플 중 하나를 수신하는 스위치 회로, 여기서, 상기 스위치 회로는 수신된 모든 아날로그 샘플 쌍에 대해 상기 쌍의 제1 아날로그 레벨을 동위상 (I) 성분으로 출력하고 상기 쌍의 제2 아날로그 레벨을 아웃위상 (Q) 성분으로 역 고속 푸리에 변환(IFFT) 블록의 빈으로 출력하며, 상기 각 OFDM 송신기는 상기 OFDM 신호를 생성하기 위해 상기 IFFT 블록에서 IFFT를 수행, 을 포함하는 비디오 송신기</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 33에 있어서,각 OFDM 송신기는 매핑을 위한 별자리를 포함하지 않는 비디오 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 33에 있어서, 각 OFDM 송신기는 디지털 아날로그 변환기를 포함하지 않는 비디오 송신기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산 호세, *쓰 플로어, **** 게이트웨이 플레이스</address><code>520190538351</code><country>미국</country><engName>hyPHY USA Inc.</engName><name>하이파이 유에스에이 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, 기바타임 *****...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>GILAT, Ofir</engName><name>길랏 오피르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 야아코브 ***...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>LITOCHEVSKI, Mordechai</engName><name>리토체프스키 모르데카이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/398,460</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/421,062</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/500,341</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0267564-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046978-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0875200-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007881.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322c558d239100025cda84aee53231378240ae2e28407ca91df858c9413d46d401e9dedca48d9c03b50ac72e0b868573d097b8113968538f2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6fd517dc0b648a7c0210011f696047d0b2af8084374ab906434c2e4bfe84b45c38ab32281d8fdd35f24b493755393e3c76dca675453e4207</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>