<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:02.232</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.03.29</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016601</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>자동 위치 배치 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AN AUTOMATIC LOCATION PLACEMENT SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.06.02</openDate><openNumber>10-2025-0078608</openNumber><originalApplicationDate>2017.03.29</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7044316</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63B 79/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63B 79/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63B 49/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63B 43/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63H 21/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63H 25/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63H 21/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 109/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237044316</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동 위치 배치 시스템에 의해, 선박을 자동으로 이동시키는 방법은, 중앙 처리 유닛에 의해, 비전 범위 사진 촬영 시스템으로부터, 선박을 둘러싼 환경의 맵핑을 제공하는 데이터를 포함하는 적어도 하나의 광학 피드를 수신하는 단계; 중앙 처리 유닛에 의해, 터치 스크린 모니터 상에 환경 맵핑을 표시하는 단계; 중앙 처리 유닛에 의해, 터치 스크린 모니터로부터, 목표 위치 데이터를 수신하는 단계; 및 중앙 처리 유닛에 의해, 맵핑을 사용하여 선박을 목표 위치로 이동시키기 위해 선박의 추진 시스템의 적어도 하나의 요소를 지향시키는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017168234</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.03.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2017/000325</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 외부 물체에 대해 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 횡 방향 위치로 선박을 자동으로 이동시키는 방법에 있어서,비전 범위 촬영 시스템이 광학 피드(optical feed)를 생성하는 단계;적어도 하나의 변환기를 이용하여 상기 외부 물체에 대해 감지된 횡 방향 기준점을 감지하는 단계;상기 외부 물체에 대해 상기 감지된 횡 방향 기준점을 나타내는 정보를 프로세서 제어 유닛에게 전송하는 단계;프로세서 제어 유닛이,상기 비전 범위 촬영 시스템으로부터 상기 광학 피드를 수신하는 단계;상기 광학 피드로부터 상기 선박을 둘러싸는 영역의 맵을 도출하는 단계;대화형 모니터에 상기 선박을 둘러싸는 영역의 맵을 표시하는 단계;상기 대화형 모니터로부터 목표 위치 데이터를 수신하는 단계;외부 물체에 대해 감지된 횡 방향 기준점을 나타내는 정보를 수신하는 단계;상기 외부 물체에 대해 상기 감지된 횡 방향 기준점을 나타내는 정보를 기억된 횡 방향 기준점 정보로서 기억하는 단계, 여기서, 상기 기억된 횡 방향 기준점은 상기 감지된 횡 방향 기준점과 동일한 지점이다;상기 기억된 횡 방향 기준점을 포함하여, 상기 선박을 둘러싸는 영역의 맵을 상기 대화형 모니터에 표시하는 단계;상기 기억된 횡 방향 기준점을 나타내는 목표 위치 데이터를 상기 대화형 모니터로부터 수신하는 단계; 그리고상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계; 그리고상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 자동으로 정지시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서 제어 유닛이 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에 상기 선박을 자동으로 유지시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계;를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 대화형 모니터는 터치스크린 모니터를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 비전 범위 촬영 시스템은 적어도 하나의 센서를 포함하고, 상기 광학 피드를 생성하는 단계는 상기 광학 피드를 생성하기 위해 적어도 하나의 라이다 센서를 이용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 적어도 하나의 라이다 센서를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 비전 범위 촬영 시스템은 적어도 하나의 비디오 센서를 포함하고, 상기 광학 피드를 생성하는 단계는 상기 광학 피드를 생성하기 위해 상기 적어도 하나의 비디오 센서를 이용하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는 포트, 우현, 전방 및 후방 도킹 방향 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계는 선택된 방향으로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는 포트, 우현, 선미 및 선수 도킹 방향 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계는 선택된 방향으로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는 포트 사이드 및 우현 사이드 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계는 상기 선박의 선택된 사이드에서 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는: 포트, 우현, 전방 및 후방 도킹 방향 중 하나를 선택하는 데이터; 그리고포트 사이드 및 우현 사이드 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계는 상기 선박의 선택된 사이드에서 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 선택된 방향에서 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 단계는 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 제어된 속도로 상기 선박을 자동으로 이동시키는 단계를 포함하고,상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 제어된 속도로 상기 선박을 자동으로 이동시키는 단계는:상기 외부 물체에 대한 상기 선박의 위치를 감지하는 단계;상기 프로세서 제어 유닛에 의해, 실시간으로 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치 및 상기 선박 사이의 거리, 위치 및 속도에 관한 거리, 위치 및 속도 정보의 세트를 수신하는 단계; 및 상기 프로세서 제어 유닛에 의해, 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 상기 제어된 속도로 상기 선박을 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 자동으로 제어하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 추진 시스템을 자동으로 제어하는 단계는, 상기 프로세서 제어 유닛에 의해 실시간으로 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 상기 제어된 속도로 상기 선박을 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 자동으로 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 정지시키는 것은, 상기 프로세서 제어 유닛이 상기 제어된 속도를 줄이고 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 정지시키도록 상기 추진 시스템을 자동으로 작동시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 프로세서 제어 유닛이 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 유지시키도록 상기 추진 시스템을 자동으로 작동시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 프로세서 제어 유닛에 의해, 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 상기 제어된 속도로 상기 선박을 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 자동으로 제어하는 단계는:상기 프로세서 제어 유닛이 위험 탐지 및 회피 시스템에 의해 탐지된 적어도 하나의 장애물에 대한 정보를 통합하여 상기 선박의 움직임 경로를 계산하는 단계; 상기 프로세서 제어 유닛이 상기 외부 물체에 대한 상기 선박의 현재 위치를 기반으로, 상기 선박의 추진 시스템에 할당하기 위해 필요한 방향성 힘을 결정하는 단계; 및 상기 프로세서 제어 유닛이 상기 외부 물체에 대해 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박의 자동화된 유도 조종 및 충돌 회피 경로 계획을 수행하기 위해 상기 추진 시스템을 작동시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 외부 물체에 대해 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 횡 방향 위치로 선박을 자동으로 이동시키는 시스템에 있어서,비전 범위 촬영 시스템으로부터 광학 피드를 수신하고;상기 광학 피드로부터 상기 선박을 둘러싸는 영역의 맵을 도출하며;대화형 모니터에 상기 선박을 둘러싸는 영역의 맵을 표시하고;상기 대화형 모니터로부터 목표 위치 데이터를 수신하며;적어도 하나의 변환기로부터 상기 외부 물체에 대해 감지된 횡 방향 기준점을 나타내는 정보를 수신하고;상기 외부 물체에 대해 상기 감지된 횡 방향 기준점을 나타내는 정보를 기억된 횡 방향 기준점 정보로서 기억하며, 상기 기억된 횡 방향 기준점은 상기 감지된 횡 방향 기준점과 동일한 지점이고;상기 기억된 횡 방향 기준점을 포함하여, 상기 선박을 둘러싸는 영역의 맵을 상기 대화형 모니터에 표시하고;상기 기억된 횡 방향 기준점을 나타내는 목표 위치 데이터를 상기 대화형 모니터로부터 수신하며;상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하고;상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 자동으로 정지시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하도록 구성된 프로세서 제어 유닛을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로세서 제어 유닛은 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에 상기 선박을 자동으로 유지시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하도록 더 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 비전 범위 촬영 시스템은 적어도 하나의 센서를 포함하고, 상기 광학 피드를 생성하는 것은 상기 광학 피드를 생성하기 위해 적어도 하나의 라이다 센서를 이용하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 적어도 하나의 라이다 센서를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,상기 비전 범위 촬영 시스템은 적어도 하나의 비디오 센서를 포함하고, 상기 광학 피드를 생성하는 것은 상기 광학 피드를 생성하기 위해 상기 적어도 하나의 비디오 센서를 이용하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는 포트, 우현, 전방 및 후방 도킹 방향 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 프로세서 제어 유닛은 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 것의 일부로서 선택된 방향으로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는 포트, 우현, 선미 및 선수 도킹 방향 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 프로세서 제어 유닛은 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 것의 일부로서 선택된 방향으로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는 포트 사이드 및 우현 사이드 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 프로세서 제어 유닛은 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 것의 일부로서 상기 선박의 선택된 사이드에서 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서,상기 목표 위치 데이터는: 포트, 우현, 전방 및 후방 도킹 방향 중 하나를 선택하는 데이터; 그리고포트 사이드 및 우현 사이드 중 하나를 선택하는 데이터를 포함하고;상기 프로세서 제어 유닛은 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 것의 일부로서 상기 선박의 선택된 사이드에서 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 선택된 방향에서 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서,상기 프로세서 제어 유닛은 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 제어하는 것의 일부로서 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 제어된 속도로 상기 선박을 자동으로 이동시키도록 구성되며, 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 제어된 속도로 상기 선박을 자동으로 이동시키는 것은:상기 외부 물체에 대한 상기 선박의 위치를 감지하고;상기 프로세서 제어 유닛에 의해, 실시간으로 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치 및 상기 선박 사이의 거리, 위치 및 속도에 관한 거리, 위치 및 속도 정보의 세트를 수신하며;상기 프로세서 제어 유닛에 의해, 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 상기 제어된 속도로 상기 선박을 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 자동으로 제어하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 추진 시스템을 자동으로 제어하는 것은 상기 프로세서 제어 유닛에 의해 실시간으로 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 상기 제어된 속도로 상기 선박을 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 자동으로 제어하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 정지시키는 것은, 상기 프로세서 제어 유닛이 상기 제어된 속도를 줄이고 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 정지시키도록 상기 추진 시스템을 자동으로 작동시키는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서,상기 프로세서 제어 유닛이 상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치에서 상기 선박을 유지시키도록 상기 추진 시스템을 자동으로 작동시키도록 더 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서,상기 외부 물체에 대해 상기 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치를 향해 상기 제어된 속도로 상기 선박을 이동시키도록 상기 선박의 추진 시스템을 자동으로 제어하는 것의 일부로서:상기 프로세서 제어 유닛이 위험 탐지 및 회피 시스템에 의해 탐지된 적어도 하나의 장애물에 대한 정보를 통합하여 상기 선박의 움직임 경로를 계산하고; 상기 프로세서 제어 유닛이 상기 외부 물체에 대한 상기 선박의 현재 위치를 기반으로, 상기 선박의 추진 시스템에 할당하기 위해 필요한 방향성 힘을 결정하며; 상기 프로세서 제어 유닛이 상기 외부 물체에 대해 기억된 횡 방향 기준점에 인접한 상기 횡 방향 위치로 상기 선박의 자동화된 유도 조종 및 충돌 회피 경로 계획을 수행하기 위해 상기 추진 시스템을 작동시키도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서,상기 대화형 모니터를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 대화형 모니터는 터치스크린 모니터를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제16항에 있어서,상기 비전 범위 촬영 시스템을 더 포함하며, 상기 비전 범위 촬영 시스템은 상기 광학 피드를 생성하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제16항에 있어서,적어도 하나의 변환기를 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 변환기는 상기 외부 물체에 대해 상기 감지된 횡 방향 기준점을 감지하고, 상기 프로세서 제어 유닛에게 상기 외부 물체에 대해 상기 감지된 횡 방향 기준점을 나타내는 정보를 전송하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제16항에 있어서,상기 대화형 모니터;상기 비전 범위 촬영 시스템; 그리고상기 적어도 하나의 변환기를 더 포함하고,상기 비전 범위 촬영 시스템은 상기 광학 피드를 생성하도록 구성되고,상기 적어도 하나의 변환기는 상기 외부 물체에 대해 상기 감지된 횡 방향 기준점을 감지하고, 상기 프로세서 제어 유닛에게 상기 외부 물체에 대해 상기 감지된 횡 방향 기준점을 나타내는 정보를 전송하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 **** 웨스턴오스트레일리아, 퍼스, 세인트 조지스 테라스, 엘*/**</address><code>520220448587</code><country>오스트레일리아</country><engName>MAID IP HOLDINGS PTY/LTD</engName><name>메이드 아이피 홀딩스 피티와이/엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 **** 웨스...</address><code>620180509882</code><country>오스트레일리아</country><engName>TYERS, Bradley</engName><name>티어스, 브래들리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/314,625</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0564366-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0565368-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of Return of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 반환 안내서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0086223-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0924478-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016601.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e4618879a672b2f8ca53e7759762f54a43457fb3957b1b8075231544c9112d6dded6ef51b757ba5f9a3c6e84483b67a394f66c702913726</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10add4f4d6d868b3ece15d38326421a3863b4bdd9cd60b9403d1ad4fd3ca6633002996f673e5a0d5798bd51388c1b18ec6f6a4b3fdd7b857</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>