<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:24.4024</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029178</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전문가 혼합 및 모델 앙상블을 조합한 기계 학습 모델 아키텍처</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING MODEL ARCHITECTURE COMBINING MIXTURE OF EXPERTS AND MODEL ENSEMBLING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.12</openDate><openNumber>10-2024-0161640</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태는 기계 학습을 위한 기술 및 장치를 제공한다. 일 양태에서, 기본 모델 출력 데이터가 생성되고, 이러한 생성은 기계 학습 모델 아키텍처의 기본 모델의 적어도 일부로 입력 데이터를 처리하는 것을 포함하고, 기본 모델 출력 데이터는 기본 모델 출력 데이터를 처리할 복수의 전문가 모델 중의 선택된 전문가 모델을 결정하기 위해 기계 학습 모델 아키텍처의 라우팅 모델로 처리된다. 전문가 모델 출력 데이터가 생성되고, 전문가 모델 출력 데이터를 생성하는 것은 선택된 전문가 모델로 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 것을 포함하고, 기계 학습 모델 아키텍처의 최종 출력 데이터가 생성되며, 최종 출력 데이터를 생성하는 것은 기본 모델 출력 데이터와 전문가 모델 출력 데이터를 기계 학습 모델 아키텍처의 앙상블 모델로 처리하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023172787</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060768</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,기본 모델 출력 데이터를 생성하는 단계 - 상기 생성하는 단계는 기계 학습 모델 아키텍처의 기본 모델의 적어도 일부를 사용하여 입력 데이터를 처리하는 단계를 포함함 -;복수의 전문가 모델 중 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리할 선택된 전문가 모델을 결정하기 위해 상기 기계 학습 모델 아키텍처의 라우팅 모델로 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 단계;전문가 모델 출력 데이터를 생성하는 단계 - 상기 전문가 모델 출력 데이터를 생성하는 단계는 상기 선택된 전문가 모델로 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 단계를 포함함 -; 및상기 기계 학습 모델 아키텍처에서 최종 출력 데이터를 생성하는 단계 - 상기 최종 출력 데이터를 생성하는 단계는 상기 기본 모델 출력 데이터와 상기 전문가 모델 출력 데이터를 상기 기계 학습 모델 아키텍처의 앙상블 모델로 처리하는 단계를 포함함 - 를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기본 모델의 적어도 일부로 상기 입력 데이터를 처리하는 단계는 상기 기본 모델의 조기 종료 여부를 결정하기 위해 적어도 하나의 계층과 연관된 게이트 모델로 상기 기본 모델의 상기 적어도 하나의 계층으로부터의 중간 피처 데이터를 처리하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 게이트 모델로부터의 출력에 기초하여 상기 기본 모델을 조기 종료하기로 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 라우팅 모델에 의해 처리된 상기 기본 모델 출력 데이터는 상기 게이트 모델로부터의 상기 출력을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 게이트 모델로부터의 출력에 기초하여 상기 기본 모델을 조기 종료하지 않기로 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 기본 모델의 적어도 일부로 상기 입력 데이터를 처리하는 단계는 상기 기본 모델 출력 데이터를 생성하기 위해 상기 기본 모델의 모든 계층을 처리하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 게이트 모델은 다층 퍼셉트론(multilayer perceptron) 모델을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 기본 모델은 심층 컨볼루션 신경망 또는 트랜스포머 신경망을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 라우팅 모델은 선형 계층, 컨볼루션 신경망 모델, 또는 다층 퍼셉트론 모델을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 선택된 전문가 모델은 컨볼루션 신경망 모델 또는 트랜스포머 모델을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,제2 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 단계 - 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 단계는 상기 기본 모델의 적어도 일부로 제2 입력 데이터를 처리하는 단계를 포함함 -;상기 라우팅 모델을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리할지 여부를 결정하기 위해, 상기 기본 모델의 최종 계층과 연관된 제2 게이트 모델로 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 단계;상기 라우팅 모델을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하지 않기로 결정하는 단계; 및상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 기초로 상기 기계 학습 모델 아키텍처에서 제2 최종 출력 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 기계 학습 모델 아키텍처로부터 상기 제2 최종 출력 데이터를 생성하는 단계는 완전 연결 계층을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 기계 학습 모델 아키텍처를 훈련하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,훈련 데이터 세트를 사용하여 복수의 계층을 포함하는 기본 모델을 훈련하는 단계;복수의 훈련 데이터 서브세트를 생성하기 위해 상기 복수의 계층 중 중간 계층에서 출력된 피처에 대해 클러스터링을 수행하는 단계;상기 복수의 훈련 데이터 서브세트 중 개별 훈련 데이터 서브세트에 대해 복수의 전문가 모델 중 각각의 개별 전문가 모델을 훈련시키는 단계;상기 복수의 전문가 모델 사이에서 훈련 데이터 샘플을 라우팅하기 위해 라우터 모델을 훈련시키는 단계; 및상기 기본 모델에 의해 생성된 기본 모델 출력 데이터 및 상기 복수의 전문가 모델 중 하나 이상에 의해 생성된 전문가 모델 출력 데이터에 기초하여 기계 학습 모델 아키텍처 출력 데이터를 생성하도록 앙상블 모델을 훈련시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 복수의 전문가 모델 사이에서 훈련 데이터 샘플을 라우팅하기 위해 상기 라우터 모델을 훈련하는 단계는 상기 클러스터링에 의해 생성된 상기 복수의 훈련 데이터 서브세트 및 상기 라우터 모델로부터의 출력에 기초하여 제1 손실 성분을 최소화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 전문가 모델 사이에서 훈련 데이터 샘플을 라우팅하기 위해 상기 라우터 모델을 훈련시키는 단계는 상기 라우터 모델로부터의 상기 출력 및 태스크 손실이 가장 낮은 상기 복수의 전문가 모델 중의 전문가 모델로부터의 출력에 기초하여 제2 손실 성분을 최소화하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 손실 성분은 쿨백-라이블러 발산 손실(Kullback-Leibler divergence loss)을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제2 손실 성분은 교차 엔트로피 손실을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 복수의 훈련 데이터 서브세트를 생성하기 위해 상기 기본 모델의 상기 중간 계층으로부터 출력된 상기 피처에 대해 상기 클러스터링을 수행하는 단계는 상기 기본 모델의 중간 계층으로부터 출력된 상기 피처에 대해 K-평균 클러스터링을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 K-평균 클러스터링은 상기 복수의 전문가 모델 내의 전문가 모델의 수와 동일한 수의 클러스터 K를 생성하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 기계 학습 모델 아키텍처 출력 데이터에 기초하여 태스크 손실을 최소화하기 위해 하나 이상의 게이트 모델을 훈련하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 처리 시스템으로서,컴퓨터 실행 가능 명령을 포함하는 메모리; 및상기 컴퓨터 실행 가능 명령을 실행하고 상기 처리 시스템으로 하여금 동작을 수행하게 하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 동작은 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 동작 - 상기 생성하는 동작은 기계 학습 모델 아키텍처의 기본 모델의 적어도 일부를 사용하여 입력 데이터를 처리하는 동작을 포함함 -; 복수의 전문가 모델 중 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리할 선택된 전문가 모델을 결정하기 위해 상기 기계 학습 모델 아키텍처의 라우팅 모델로 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 동작; 전문가 모델 출력 데이터를 생성하는 동작 - 상기 전문가 모델 출력 데이터를 생성하는 동작은 상기 선택된 전문가 모델로 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 동작을 포함함 -; 및 상기 기계 학습 모델 아키텍처에서 최종 출력 데이터를 생성하는 동작 - 상기 최종 출력 데이터를 생성하는 동작은 상기 기본 모델 출력 데이터와 상기 전문가 모델 출력 데이터를 상기 기계 학습 모델 아키텍처의 앙상블 모델로 처리하는 동작을 포함함 - 을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 기본 모델의 적어도 일부로 상기 입력 데이터를 처리하는 동작은 상기 기본 모델의 조기 종료 여부를 결정하기 위해 적어도 하나의 계층과 연관된 게이트 모델로 상기 기본 모델의 상기 적어도 하나의 계층으로부터의 중간 피처 데이터를 처리하는 동작을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 동작은 상기 게이트 모델로부터의 출력에 기초하여 상기 기본 모델을 조기 종료하기로 결정하는 동작을 더 포함하고, 상기 라우팅 모델에 의해 처리된 상기 기본 모델 출력 데이터는 상기 게이트 모델로부터의 상기 출력을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 동작은 상기 게이트 모델로부터의 출력에 기초하여 상기 기본 모델을 조기 종료하지 않기로 결정하는 동작을 더 포함하고, 상기 기본 모델의 상기 적어도 일부로 상기 입력 데이터를 처리하는 동작은 상기 기본 모델 출력 데이터를 생성하기 위해 상기 기본 모델의 모든 계층을 처리하는 동작을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 게이트 모델은 다층 퍼셉트론 모델을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 기본 모델은 심층 컨볼루션 신경망 또는 트랜스포머 신경망을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 라우팅 모델은 선형 계층, 컨볼루션 신경망 모델, 또는 다층 퍼셉트론 모델을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 상기 선택된 전문가 모델은 컨볼루션 신경망 모델 또는 트랜스포머 모델을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서, 상기 동작은제2 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 동작 - 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 동작은 상기 기본 모델의 적어도 일부로 제2 입력 데이터를 처리하는 동작을 포함함 -;상기 라우팅 모델을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리할지 여부를 결정하기 위해, 상기 기본 모델의 최종 계층과 연관된 제2 게이트 모델로 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 동작;상기 라우팅 모델을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하지 않기로 결정하는 동작; 및상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 기초로 상기 기계 학습 모델 아키텍처에서 제2 최종 출력 데이터를 생성하는 동작을 더 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 기계 학습 모델 아키텍처로부터 상기 제2 최종 출력 데이터를 생성하는 동작은 완전 연결 계층을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 동작을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 처리 시스템으로서,기본 모델 출력 데이터를 생성하는 수단 - 상기 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 수단은 기계 학습 모델 아키텍처의 기본 모델의 적어도 일부로 입력 데이터를 처리하도록 구성됨 -;복수의 전문가 모델 중 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리할 선택된 전문가 모델을 결정하기 위해 상기 기계 학습 모델 아키텍처의 라우팅 모델로 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 수단;전문가 모델 출력 데이터를 생성하는 수단 - 상기 전문가 모델 출력 데이터를 생성하는 수단은 상기 선택된 전문가 모델로 상기 기본 모델 출력 데이터를 처리하도록 구성됨 -; 및상기 기계 학습 모델 아키텍처로부터 최종 출력 데이터를 생성하는 수단 - 상기 최종 출력 데이터를 생성하는 수단은 상기 기본 모델 출력 데이터와 상기 전문가 모델 출력 데이터를 상기 기계 학습 모델 아키텍처의 앙상블 모델로 처리하도록 구성됨 - 을 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,제2 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 수단 - 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 생성하는 수단은 상기 기본 모델의 적어도 일부로 제2 입력 데이터를 처리하도록 구성됨 -;상기 라우팅 모델을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리할지 여부를 결정하기 위해, 상기 기본 모델의 최종 계층과 연관된 게이트 모델로 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하는 수단;상기 라우팅 모델을 사용하여 상기 제2 기본 모델 출력 데이터를 처리하지 않기로 결정하는 수단; 및상기 제2 기본 모델 출력 데이터에 기초하여 상기 기계 학습 모델 아키텍처로부터 제2 최종 출력 데이터를 생성하는 수단을 더 포함하는, 처리 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ROYER, Amelie Marie Estelle</engName><name>로이어, 아멜리에 마리 에스텔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KARMANOV, Ilia</engName><name>카르마노프, 일리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SKLIAR, Andrii</engName><name>스클리어, 안드리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>EHTESHAMI BEJNORDI, Babak</engName><name>에테샤미 베즈노르디, 바박</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BLANKEVOORT, Tijmen Pieter Frederik</engName><name>블랑케보르트, 티멘 피터 프레데릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/317,236</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/154,429</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0949731-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0164760-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029178.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92fcee5d8e41b0469da1553473bf17bd2826344914157269c145249f0093e8e085a009c9bb6a97fa03dd8b495293452c153ef22a8b6cf47</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1d832a3b5acd337b03ccf494bd529588336db6720ab277629cd5e2ed5d8075c110ab1baa4b82c9e2b20b8ad8f80b2da5d5e6bd8220bd05d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>