<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:30.3330</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028954</applicationNumber><claimCount>88</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복귀 구간 원격 승객 가방 태그 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>RETURN LEG REMOTE PASSENGER BAG TAG GENERATION</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160911</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 복귀 여행시 승객들에 대한 수하물 취급 프로세스들을 위한 방법을 제시한다. 프로세스는 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 가방 태그와 연관된 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI) 또는 IATA(International Air Transport Association) 허가증을 취득하는 것을 포함한다. 이 O-BIT는 여행 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하는데 이용된다. 방법은 인쇄 디바이스에 의해, 발신측 인쇄된 가방 태그에 링크된 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함한다. 또한, 방법은 디지털 BTI 데이터 기록을 이용하여 B-타입 메시지에 액세스함으로써 복귀 항공편에 대한 승객을 원격으로 체크인할 수 있으며, B-타입 메시지는 승객 이름 기록(PNR) 번호를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163300</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013226</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수하물 취급을 최적화하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서,인쇄 디바이스;적어도 하나의 프로세서;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 액세스가능한 컴퓨터 판독가능한 명령어들을 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 컴퓨터 판독가능한 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,승객의 수하물 아이템과 연관된 발신측 가방 태그 식별자(originating bag tag identifier)(O-BTI)의 전자 표현을 취득하게 하고;상기 O-BTI에 포함된 정보에 기반하여 상기 승객의 매니페스트 기록의 정보를 로케이팅 및 액세스하게 하고;상기 승객의 상기 매니페스트 기록의 정보에 기반하여 복귀 가방 태그 식별자를 인쇄하라는 인쇄 명령어들을 상기 인쇄 디바이스에 전송하게 하도록 구성되며,복귀 가방 식별자는 IATA(International Air Transport Association) 표준에 따라 포맷팅되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 매니페스트 기록은 생성되어 외부 여행 운송업체 시스템(external travel carrier system)에 저장되고, 상기 컴퓨팅 시스템은 상기 승객의 상기 매니페스트 기록을 포함하는 상기 외부 여행 운송업체 시스템에 액세스하기 위한 허가를 승인받는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 O-BTI는 초기에 외부 여행 운송업체 시스템에 의해 생성되고 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 액세스가능한 정보를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 외부 여행 운송업체 시스템은 항공사에 의해 운영되고, 상기 항공사가 여행의 제1 구간에 대한 상기 승객의 수하물 아이템을 추적하기 위해 상기 O-BTI를 생성했던, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 바코드 스캐너를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 바코드 스캐너를 통해 상기 O-BTI의 전자 표현을 취득하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 승객을 대신하여 복귀 항공편 운송업체에 체크인 요청을 전송하도록 추가로 구성되고,상기 체크인 요청은 복귀 가방 태그 정보에 대응하는 승객 정보를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,외부 여행 운송업체 시스템으로부터 상기 승객의 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하고;상기 탑승권 정보를 상기 승객의 디바이스에 전송하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 매니페스트 기록을 상기 수하물 아이템에 링크시키는 마커 식별자를 생성하고;마커 식별자 정보를 전송하여 상기 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자 정보로 채우도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 마커 식별자는 바코드 스캐닝 디바이스에 의해 판독가능한 바코드를 포함하고, 상기 마커 식별자는 상기 O-BTI 또는 새로운 승객 추적 식별자를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 수하물 취급을 최적화하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서,인쇄 디바이스;전자 취득 디바이스;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 액세스가능한 컴퓨터 판독가능한 명령어들을 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 컴퓨터 판독가능한 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 전자 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 IATA 허가증을 취득하게 하고 - 상기 IATA 허가증은 여행 운송업체에 의해 생성됨 -;상기 승객의 매니페스트 기록 내의 정보를 획득하게 하고 - 상기 매니페스트 기록은 상기 표시로부터 취득되는 상기 IATA 허가증을 이용하여 로케이팅됨 -;상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 매니페스트 기록 내의 정보에 기반하여 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하게 하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 표시는 발신측 종이 가방 태그 상에 인쇄되고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 외부 제3자 컴퓨터 시스템이 상기 전자 취득 디바이스에 의해 취득되었던 상기 IATA 허가증을 생성했던, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 표시는 항공사 수하물 마커 상에 인쇄되고, 상기 여행 운송업체는 항공사인, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,적어도 하나의 바코드 스캐너를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 수하물 아이템에 부착된 인쇄된 태그 또는 상기 수하물 아이템에 부착된 인쇄된 마커로부터 상기 바코드 스캐너를 통해 상기 IATA 허가증을 취득하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 복귀 가방 태그 정보에 대한 승객 정보를 포함하는 요청을 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 승객을 대신하여 전송하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 복귀 항공편 운송업체와 연관된 외부 시스템으로부터 상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하고;상기 탑승권 정보를 상기 승객의 디바이스에 전송하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 인쇄 디바이스에 의해, O-BTI가 손상된 것으로 보이거나 또는 누락되어 있다면 상기 매니페스트 기록을 상기 수하물 아이템에 링크시키는 마커 식별자를 생성하고;상기 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자로 채우도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 전자 취득 디바이스는 바코드 스캐닝 디바이스이고,상기 마커 식별자는 상기 바코드 스캐닝 디바이스에 의해 판독가능한 바코드를 포함하고,상기 마커 식별자는 상기 O-BTI 또는 새로운 승객 추적 식별자를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 전자 취득 디바이스는 RFID 판독기이고, 상기 마커 식별자는 RFID 인에이블형 가방 태그와 연관되고,상기 마커 식별자는 상기 O-BTI 또는 새로운 승객 추적 식별자를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 수하물 취급을 최적화하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서,통신 디바이스;인쇄 디바이스;전자 취득 디바이스;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 액세스가능한 컴퓨터 판독가능한 명령어들을 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 컴퓨터 판독가능한 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 전자 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 승객 데이터를 취득하게 하고 - 상기 승객 데이터는 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI)에 포함되는 정보를 포함함 -;상기 통신 디바이스에 의해, 상기 표시로부터 취득되는 상기 승객 데이터에 기반하여 상기 승객과 연관된 매니페스트 기록으로부터 정보를 획득하게 하고;상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 매니페스트 기록 내의 정보로부터 상기 승객의 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA(International Air Transport Association) 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하게 하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 표시는 발신측 종이 가방 태그 상에 인쇄되고, 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 외부 제3자 컴퓨터 시스템이 상기 발신측 종이 가방 태그로부터 취득되는 상기 O-BTI를 생성했던, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 표시는 항공사 수하물 마커 상에 인쇄되고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 항공사 수하물 마커로부터 취득되는 상기 O-BTI를 생성했던, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 통신 디바이스를 통해, 상기 복귀 구간 여행 IATA 포맷팅된 가방 태그의 가방 태그 정보에 대한 승객 정보를 포함하는 체크인 요청을 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 승객을 대신하여 전송하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 통신 디바이스를 통해, 상기 복귀 항공편 운송업체와 연관된 외부 시스템으로부터 상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하고;상기 통신 디바이스를 통해, 상기 승객의 디바이스에 상기 탑승권 정보를 전송하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서,상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 승객의 상기 매니페스트 기록에 기반하여 마커 식별자를 인쇄하게 하는 것 - 상기 마커 식별자는 상기 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI)에 포함되는 인쇄된 정보를 포함함 -; 및상기 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자로 채우게 하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 전자 취득 디바이스는 바코드 스캐닝 디바이스를 포함하고, 상기 마커 식별자는 바코드를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 바코드는 새로운 승객 추적 식별자를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 수하물 취급을 최적화하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서,통신 디바이스;전자 취득 디바이스;적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 액세스가능한 컴퓨터 판독가능한 명령어들을 포함하는 메모리를 포함하며, 상기 컴퓨터 판독가능한 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 전자 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 승객 데이터를 취득하게 하고 - 상기 승객 데이터는 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI)에 포함되는 정보를 포함함 -;상기 통신 디바이스에 의해, 상기 표시로부터 취득되는 상기 승객 데이터에 기반하여 상기 승객의 매니페스트 기록으로부터 정보를 획득하게 하고;상기 매니페스트 기록 및 상기 승객 데이터에 기반하여 상기 표시의 디지털 재생성을 생성하게 하고;상기 통신 디바이스를 통해, 상기 승객의 모바일 디바이스에 상기 표시의 상기 디지털 재생성을 전송하게 하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 표시의 상기 디지털 재생성은 복귀 구간 여행 이동 동안 상기 승객의 수하물을 추적하기에 적합한 정보를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,인쇄 디바이스를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 표시의 상기 디지털 재생성에 기반하여 새로운 가방 태그를 인쇄하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 새로운 가방 태그는 복귀 구간 여행을 위해 수하물을 체크인하기에 적합하고 IATA(International Air Transport Association) 기준에 따라 포맷팅되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 표시의 상기 디지털 재생성은 복귀 구간 여행 이동 동안 상기 승객의 수하물을 추적하기에 적합한 정보를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 방법으로서,제1 모드 여행 운송업체를 통한 승객의 여행 구간의 완료 후에,(a) 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 제1 모드 여행 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 상기 승객의 제1 수하물 아이템 상에 있는 상기 제1 모드 여행 운송업체로부터의 인쇄된 가방 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)의 전자 표현을 취득하는 단계;(b) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 디지털 BTI 데이터 기록으로부터 승객 가방 번호를 추출하는 단계;(c) 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 추출된 승객 가방 번호에 기반하여, 상기 제1 모드 여행 운송업체의 컴퓨터 시스템으로부터의 승객 이름 기록(PNR)에 액세스하는 단계; 및(d) 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 디지털 BTI 데이터 기록 및 상기 PNR로부터 승객 매니페스트 기록을 자율적으로 생성하는 단계 - 상기 승객 매니페스트 기록은 지정된 복귀 여행 운송업체를 통한 상기 승객의 여행의 복귀 구간의 체크인을 위한 데이터를 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,적어도 하나의 숙박 시설과 연관된 복수의 승객에 대해 단계들 (a) 내지 (d)를 반복하여, 상기 지정된 복귀 여행 운송업체를 통해 상기 복수의 승객을 체크인하기 위한 콘딧을 갖는 매니페스트 파일을 자율적으로 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서,상기 제1 모드 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 전자적으로 취득하는 단계는,(a) 바코드 스캐너에 의해, 상기 제1 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 인쇄된 종이 가방 태그 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계;(b) 상기 바코드 스캐너에 의해, 상기 제1 수하물 아이템에 부착되는 항공사로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계; 및(c) 라디오 주파수 식별자(RFID) 판독기에 의해, 상기 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)와 연관된 RFID 정보를 판독하는 단계중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서,상기 OP-BTI는 IATA(International Air Transport Association) 허가증을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 승객 매니페스트 기록은 디지털 BTI 데이터를 상기 승객과 연관시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,숙박 시설로부터의 숙박 시설 데이터를 매니페스트 파일과 병합하는 단계;상기 매니페스트 파일 및 상기 숙박 시설 데이터로 마스터 매니페스트 파일을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 숙박 시설 데이터는 복수의 승객 중의 각각의 승객의 방 번호 또는 객실 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항에 있어서,상기 여행의 복귀 구간의 체크인을 식별하기 위한 데이터는 복귀 구간 항공편 시간들을 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 복수의 승객에 대한 상기 복귀 구간 항공편 시간들과 연관된 정보에 의해 마스터 매니페스트 파일을 정렬하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 정렬된 마스터 매니페스트 파일에 기반하여 각각의 승객의 상기 지정된 복귀 여행 운송업체를 통한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 원격 체크인 프로세스를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 원격 체크인 프로세스 동안, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객의 체크인된 수하물 아이템들에 대한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 항공사 가방 태그 정보를 획득하는 단계; 및프린터에 의해, 상기 승객의 각각의 체크인된 수하물 아이템에 대한 IATA(International Air Transport Association) 허가증과 호환가능한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 새로운 가방 태그를 인쇄하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 제1 모드 여행 운송업체로부터의 상기 인쇄된 가방 태그를 상기 여행의 복귀 구간에 대한 상기 새로운 가방 태그로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서,상기 원격 체크인 프로세스 동안, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객의 상기 여행의 복귀 구간에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 탑승권 정보는 바코딩된 탑승권 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 탑승권 정보는 전자-티켓팅 포맷으로 되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제32항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 인쇄 디바이스에 의해, 제1 수하물 아이템의 상기 인쇄된 가방 태그와 연관되거나 그 상에 있는 상기 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)가 손상되거나 누락된 것 중 하나일 때 상기 승객 매니페스트 기록을 상기 제1 수하물 아이템에 링크시키는 마커 식별자를 생성하는 단계; 및상기 승객 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자로 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 마커 식별자는 바코드 스캐닝 디바이스에 의해 판독가능한 바코드이고, 상기 마커 식별자는 OP-BTI 또는 새로운 승객 추적 식별자 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제32항에 있어서,상기 제1 모드 여행 운송업체는 항공 운송업체 및 열차 운송업체 중 하나이고; 숙박 시설은 크루즈 선박, 열차 및 리조트 목적지 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제32항에 있어서,이미징 디바이스에 의해 상기 제1 수하물 아이템의 이미지를 캡처하는 단계; 및 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객 매니페스트 기록을 상기 제1 수하물 아이템의 캡처된 이미지로 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제32항에 있어서,상기 지정된 복귀 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 상기 지정된 복귀 여행 운송업체를 통해 복수의 승객을 체크인하기 위한 콘딧을 갖는 매니페스트 파일은 그래픽 사용자 인터페이스로 구현되어, 복귀 항공편 전에 지정된 윈도우 내에서 숙박 시설을 떠나는 각각의 승객을 원격으로 체크인하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 컴퓨팅 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서;명령어들을 저장한 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,(a) 적어도 하나의 전자 취득 디바이스로부터, 제1 모드 여행 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터를 생성하기 위해 승객의 제1 수하물 아이템 상에 있는 상기 제1 모드 여행 운송업체로부터의 인쇄된 가방 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 발신측 종이 가방 태그 식별자(OP-BTI)의 전자 표현을 취득하게 하고;(b) 상기 디지털 BTI 데이터로부터 승객 가방 번호를 추출하게 하고;(c) 추출된 승객 가방 번호에 기반하여, 상기 제1 모드 여행 운송업체의 원격 컴퓨터 시스템으로부터의 승객 이름 기록(PNR)에 액세스하게 하고;(d) 상기 디지털 BTI 데이터 및 상기 PNR로부터, 지정된 복귀 여행 운송업체를 통한 상기 승객의 여행의 복귀 구간의 체크인을 식별하기 위한 데이터로 승객 매니페스트 기록을 자율적으로 생성하게 하도록 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 메모리에 저장된 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, (e) 적어도 하나의 숙박 시설과 연관된 복수의 승객에 대해 요소들 (a) 내지 (d)를 반복하여, 상기 지정된 복귀 여행 운송업체를 통해 상기 복수의 승객을 체크인하기 위한 매니페스트 파일을 자율적으로 형성하게 하도록 추가로 구성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 방법으로서,a) 전자 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI)를 전자적으로 취득하는 단계 - 상기 O-BTI는 여행 운송업체에 의해 생성됨 -;b) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객의 매니페스트 기록 내의 정보에 액세스하는 단계 - 상기 매니페스트 기록은 상기 표시로부터 취득된 상기 O-BTI를 이용하여 로케이팅됨 -; 및c) 인쇄 디바이스에 의해, 상기 매니페스트 기록 내의 정보로부터 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA(International Air Transport Association) 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 표시는 발신측 종이 가방 태그이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 발신측 종이 가방 태그로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서,상기 표시는 항공사 수하물 마커이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 항공사 수하물 마커로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서,상기 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 상기 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 취득하는 단계는,a) 바코드 스캐너에 의해, 인쇄된 가방 태그이고 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 상기 표시로부터 상기 O-BTI를 스캐닝하는 단계; 또는b) 상기 바코드 스캐너에 의해, 인쇄된 마커이고 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 상기 표시 상의 상기 O-BTI를 스캐닝하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서,상기 O-BTI는 IATA 허가증을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 체크인 동안,상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 표시로부터의 상기 O-BTI가 손상되거나 누락될 때 상기 매니페스트 기록을 상기 수하물 아이템에 링크시키는 마커 식별자를 생성하는 단계; 및상기 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자로 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 마커 식별자는 바코드 스캐닝 디바이스에 의해 판독가능한 바코드이고,상기 마커 식별자는 상기 O-BTI 또는 새로운 승객 추적 식별자 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 방법으로서,a) 전자 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 IATA 허가증을 전자적으로 취득하는 단계 - 상기 IATA 허가증은 여행 운송업체에 의해 생성됨 -;b) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객의 매니페스트 기록 내의 정보를 수신하는 단계 - 상기 매니페스트 기록은 상기 표시로부터 취득된 상기 IATA 허가증을 이용하여 로케이팅됨 -; 및c) 인쇄 디바이스에 의해, 상기 매니페스트 기록 내의 정보로부터 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 표시는 발신측 종이 가방 태그이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 발신측 종이 가방 태그로부터 취득된 상기 IATA 허가증을 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서,상기 표시는 항공사 수하물 마커이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 항공사 수하물 마커로부터 취득된 상기 IATA 허가증을 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서,상기 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 상기 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 취득하는 단계는,a) 바코드 스캐너에 의해, 인쇄된 태그이고 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 상기 표시로부터 상기 IATA 허가증을 스캐닝하는 단계; 또는b) 상기 바코드 스캐너에 의해, 인쇄된 마커이고 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 상기 표시 상의 상기 IATA 허가증을 스캐닝하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 체크인 동안,상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 표시로부터의 상기 IATA 허가증이 손상되거나 누락될 때 상기 매니페스트 기록을 상기 수하물 아이템에 링크시키는 마커 식별자를 생성하는 단계; 및상기 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자로 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,상기 마커 식별자는 바코드 스캐닝 디바이스에 의해 판독가능한 바코드이고,상기 마커 식별자는 상기 IATA 허가증 또는 새로운 승객 추적 식별자 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 방법으로서,a) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 승객의 매니페스트 기록으로부터 정보를 수신하는 단계 - 상기 매니페스트 기록은 상기 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 전자적으로 취득된 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI)를 이용하여 로케이팅되고, 상기 O-BTI는 여행 운송업체에 의해 생성됨 -; 및b) 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 인쇄 디바이스에 의해, 상기 인쇄 디바이스에 의해 수신된 상기 매니페스트 기록 내의 정보로부터 상기 승객의 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA(International Air Transport Association) 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,상기 표시는 발신측 종이 가방 태그이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 발신측 종이 가방 태그로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서,상기 표시는 항공사 수하물 마커이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 항공사 수하물 마커로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서,상기 O-BTI는 IATA 허가증을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서,상기 체크인 동안,상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 상기 인쇄 디바이스에 의해, 상기 표시로부터의 상기 O-BTI가 손상되거나 누락될 때 상기 매니페스트 기록을 상기 수하물 아이템에 링크시키는 마커 식별자를 생성하는 단계; 및상기 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자로 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 마커 식별자는 바코드 스캐닝 디바이스에 의해 판독가능한 바코드이고,상기 마커 식별자는 상기 O-BTI 또는 새로운 승객 추적 식별자 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 방법으로서,a) 전자 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI)를 전자적으로 취득하는 단계 - 상기 O-BTI는 여행 운송업체에 의해 생성됨 -; 및b) 상기 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 O-BTI를 적어도 하나의 프로세서에 통신하는 단계 - 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 승객의 매니페스트 기록을 로케이팅하고, 상기 매니페스트 기록은 상기 표시로부터 취득된 상기 O-BTI를 이용하여 로케이팅되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 승객의 상기 매니페스트 기록 내의 정보로부터 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA(International Air Transport Association) 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하기 위한 정보를 인쇄 디바이스에 통신하고, 상기 매니페스트 기록은 상기 표시로부터 취득된 상기 O-BTI를 이용하여 로케이팅됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 표시는 발신측 종이 가방 태그이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 발신측 종이 가방 태그로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서,상기 표시는 항공사 수하물 마커이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 항공사 수하물 마커로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항에 있어서,상기 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 상기 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 취득하는 단계는,a) 바코드 스캐너에 의해, 인쇄된 가방 태그이고 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 상기 표시로부터 상기 O-BTI를 스캐닝하는 단계; 또는b) 상기 바코드 스캐너에 의해, 인쇄된 마커이고 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 상기 표시 상의 상기 O-BTI를 스캐닝하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항에 있어서,상기 O-BTI는 IATA 허가증을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 방법으로서,a) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 승객의 수하물 아이템에 부착된 표시로부터 전자적으로 취득된 발신측 가방 태그 식별자(O-BTI)를 수신하는 단계 - 상기 O-BTI는 여행 운송업체에 의해 생성됨 -;b) 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객의 매니페스트 기록으로부터 정보를 로케이팅하는 단계 - 상기 매니페스트 기록은 상기 표시로부터 취득된 상기 O-BTI를 이용하여 로케이팅됨 -; 및c) 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 인쇄 디바이스에, 상기 매니페스트 기록 내의 정보로부터 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA(International Air Transport Association) 포맷팅된 가방 태그를 인쇄하기 위한 정보를 통신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서,상기 표시는 발신측 종이 가방 태그이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 발신측 종이 가방 태그로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서,상기 표시는 항공사 수하물 마커이고, 상기 여행 운송업체는 항공사이고,상기 항공사와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 항공사 수하물 마커로부터 취득된 상기 O-BTI를 생성했던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항에 있어서,상기 O-BTI는 IATA 허가증을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제81항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 체크인 동안,상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제81항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서와 통신하는 상기 인쇄 디바이스에, 상기 표시로부터의 상기 O-BTI가 손상되거나 누락될 때 상기 매니페스트 기록을 상기 수하물 아이템에 링크시키는 마커 식별자를 통신하는 단계; 및상기 매니페스트 기록을 상기 마커 식별자로 채우는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 마커 식별자는 바코드 스캐닝 디바이스에 의해 판독가능한 바코드로서 인쇄가능하고,상기 마커 식별자는 상기 O-BTI 또는 새로운 승객 추적 식별자 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/406,785</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0992901-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1092022-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0169378-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028954.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c623bbd2a72c665a48a8a2d1b86ea60a6ec67af2305684783d0241fe09010aad709601092b4f12c921</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90ecae297abaf6f781e48883c98893029fa726889367b799c49f431ad204ae104ab5cc4b20bc7d19044ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>