<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:16.1116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0154917</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>운송 수단과 연결되어 동작하는 자율 주행 기능 지원 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Method and Apparatus for Supporting Autonomous Driving  Function that Operates in Connection with Vehicle</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0067830</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 운송 수단과 연결되어 동작하는 자율 주행 기능 지원 장치 및 그 동작 방법을 개시한다. 본 발명의 실시예에 따른 자율 주행 기능 지원 장치는, 자율 주행 프로토콜을 기반으로 인터페이스를 통해 수집된 수집 정보를 전달하는 프로세서; 상기 운송 수단의 자율 주행 운용을 위한 주행 관련 정보를 송수신하는 게이트웨이 모듈; 및 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보를 획득하고, 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보에 대한 그래픽 연산을 처리하여 자율 주행 지원 정보를 생성하는 그래픽 처리 모듈을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 운송 수단과 연결되어 자율 주행 기능을 지원하는 장치에 있어서,자율 주행 프로토콜을 기반으로 인터페이스를 통해 수집된 수집 정보를 전달하는 프로세서;상기 운송 수단의 자율 주행 운용을 위한 주행 관련 정보를 송수신하는 게이트웨이 모듈; 및상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보를 획득하고, 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보에 대한 그래픽 연산을 처리하여 자율 주행 지원 정보를 생성하는 그래픽 처리 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,외부 장치와 연동하여 자율 주행용 맵 데이터, 위치 측정 데이터, 라이다 데이터 및 위치 보정 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 상기 수집 정보를 획득하고, 상기 수집 정보를 상기 그래픽 처리 모듈로 전달하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,무선 통신 안테나를 기반으로 상기 자율 주행용 맵 데이터를 수신하고, 위성 수신 안테나를 기반으로 상기 위치 측정 데이터를 수신하며, 상기 운송 수단에 구비된 라이다 센서로부터 상기 라이다 데이터를 수신하되, 상기 그래픽 처리 모듈은, 상기 자율 주행용 맵 데이터, 상기 위치 측정 데이터 및 상기 라이다 데이터를 그래픽 연산 처리하여 제1 주행 지원 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 프로세서는,상기 무선 통신 안테나를 기반으로 상기 위치 보정 데이터를 추가로 수신한 경우, 상기 위치 보정 데이터를 기반으로 상기 위치 측정 데이터를 보정하고, 보정된 위치 측정 데이터를 상기 그래픽 처리 모듈로 전달하여 상기 제1 주행 지원 정보가 생성되도록 하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 게이트웨이 모듈은,외부 장치와 연동하여 카메라 영상 데이터 및 차량 제어 상태 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 상기 주행 관련 정보를 획득하고, 상기 주행 관련 정보를 상기 그래픽 처리 모듈로 전달하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 게이트웨이 모듈은,상기 운송 수단에 구비된 카메라 센서로부터 상기 카메라 영상 데이터를 수신하고, 상기 운송 수단에 구비된 차량 제어 장치와 CAN(Controller Area Network) 통신 기반으로 상기 차량 제어 상태 데이터를 수신하되, 상기 그래픽 처리 모듈은, 상기 카메라 영상 데이터 및 상기 차량 제어 상태 데이터를 그래픽 연산 처리하여 제2 주행 지원 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 그래픽 처리 모듈은,상기 제1 주행 지원 정보 및 상기 제2 주행 지원 정보를 기반으로 운행 경로, 객체 인식 정보, 차선/차로 인식 정보 및 자율 주행 제어 정보를 포함하는 상기 자율 주행 지원 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 그래픽 처리 모듈은,상기 자율 주행 지원 정보를 기반으로 CAN 통신 기반의 자율 주행에 대한 차량 제어가 가능하도록 상기 자율 주행 지원 정보를 상기 게이트웨이 모듈의 인터페이스를 통해 차량 제어 장치로 전달하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 그래픽 처리 모듈은,상기 자율 주행 지원 정보를 운송 수단의 탑승자에게 전시하기 위한 시각화 데이터로 변환하고, 상기 시각화 데이터를 상기 프로세서 내의 인터페이스를 통해 상기 운송 수단 내에 구비된 디스플레이 장치로 전달하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 그래픽 처리 모듈은,상기 자율 주행 지원 정보를 생성하기 위해 입력되는 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보에 대한 처리 우선 순위를 결정하고, 결정된 우선순위에 따라 입력된 적어도 하나의 정보에 대한 처리를 수행하는 제1 그래픽 처리부; 및상기 자율 주행 지원 정보를 생성하기 위해 입력되는 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보에서 자율 주행을 위한 영상 분석, 인식 및 제어 중 적어도 하나의 동작에 대한 처리를 수행하는 제2 그래픽 처리부를 포함하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 상기 그래픽 처리 모듈은,상기 제1 그래픽 처리부 및 상기 제2 그래픽 처리부 각각의 부하 상태를 확인하고, 상기 부하 상태에 근거하여 상기 제1 그래픽 처리부 및 상기 제2 그래픽 처리부 각각의 처리 동작을 조정하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 자율 주행 지원 정보를 생성하기 위한 전원을 공급하는 전원 공급 모듈을 추가로 포함하되,상기 전원 공급 모듈은, 상기 게이트웨이 모듈 내에 포함된 적어도 하나의 MCU(Micro Controller Unit)와의 연동을 통해 전원 공급 동작이 제어되는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 전원 공급 모듈은,적어도 두 개의 전원 블록으로 구성되며,적어도 두 개의 전원 블록은 상기 적어도 하나의 MCU의 전원 상태 모니터링 결과에 따라 선택적으로 연결되도록 상기 전원 공급 동작이 제어되는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 자율 주행 기능 지원 장치가 운송 수단과 연결되어 자율 주행 기능을 지원하는 방법에 있어서,프로세서에서, 자율 주행 프로토콜을 기반으로 인터페이스를 통해 수집된 수집 정보를 전달하는 단계;게이트웨이 모듈에서, 상기 운송 수단의 자율 주행 운용을 위한 주행 관련 정보를 송수신하는 단계; 및그래픽 처리 모듈에서, 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보를 획득하고, 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보에 대한 그래픽 연산을 처리하여 자율 주행 지원 정보를 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 수집 정보를 전달하는 단계는,외부 장치와 연동하여 자율 주행용 맵 데이터, 위치 측정 데이터, 라이다 데이터 및 위치 보정 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 상기 수집 정보를 획득하고, 상기 수집 정보를 상기 그래픽 처리 모듈로 전달하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 수집 정보를 전달하는 단계는,무선 통신 안테나를 기반으로 상기 자율 주행용 맵 데이터를 수신하고, 위성 수신 안테나를 기반으로 상기 위치 측정 데이터를 수신하며, 상기 운송 수단에 구비된 라이다 센서로부터 상기 라이다 데이터를 수신하되, 상기 자율 주행 지원 정보를 생성하는 단계는, 상기 자율 주행용 맵 데이터, 상기 위치 측정 데이터 및 상기 라이다 데이터를 그래픽 연산 처리하여 제1 주행 지원 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 주행 관련 정보를 송수신하는 단계는,외부 장치와 연동하여 카메라 영상 데이터 및 차량 제어 상태 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 상기 주행 관련 정보를 획득하고, 상기 주행 관련 정보를 상기 그래픽 처리 모듈로 전달하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 주행 관련 정보를 송수신하는 단계는,상기 운송 수단에 구비된 카메라 센서로부터 상기 카메라 영상 데이터를 수신하고, 상기 운송 수단에 구비된 차량 제어 장치와 CAN(Controller Area Network) 통신 기반으로 상기 차량 제어 상태 데이터를 수신하되, 상기 자율 주행 지원 정보를 생성하는 단계는, 상기 카메라 영상 데이터 및 상기 차량 제어 상태 데이터를 그래픽 연산 처리하여 제2 주행 지원 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 자율 주행 지원 정보를 생성하는 단계는,상기 제1 주행 지원 정보 및 상기 제2 주행 지원 정보를 기반으로 운행 경로, 객체 인식 정보, 차선/차로 인식 정보 및 자율 주행 제어 정보를 포함하는 상기 자율 주행 지원 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 자율 주행 지원 정보를 생성하는 단계는,상기 자율 주행 지원 정보를 생성하기 위해 입력되는 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보에 대한 처리 우선 순위를 결정하고, 결정된 우선순위에 따라 입력된 적어도 하나의 정보에 대한 처리를 수행하는 제1 그래픽 처리 단계; 및상기 자율 주행 지원 정보를 생성하기 위해 입력되는 상기 수집 정보 및 상기 주행 관련 정보에서 자율 주행을 위한 영상 분석, 인식 및 제어 중 적어도 하나의 동작에 대한 처리를 수행하는 제2 그래픽 처리 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 자율 주행 기능 지원 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, Hyun Jin</engName><name>방현진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Hyun Chul</engName><name>조현철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Sang Ho</engName><name>박상호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, *층(역삼동, 중평빌딩)</address><code>920061000821</code><country>대한민국</country><engName>WOOIN IP Law Firm</engName><name>특허법인우인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220148831</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1242533-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1258735-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230154917.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d09aa8a931c3e62365f28af51552f3eb4062bbf2fc1b803984d660c1c47c368a671cd4a0c7b2dcf294d4a1f90d66c5327c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e917100f3e8836726248519a906f0ac687626d5dccad4e0f0f4780b77edba606bc482c5db9c71c30e2ded4ab0e4173ddadeb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>