<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:44.4044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7039343</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위치 추적을 위한 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>USER INTERFACES FOR LOCATION TRACKING</inventionTitleEng><openDate>2023.12.21</openDate><openNumber>10-2023-0171993</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 전자 디바이스가 특정 사용자 계정과 연관될 때 시각적 표시들을 사용자에게 디스플레이한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 원격 로케이터 물체(및/또는 디바이스)와의 분리의 통지들을 디스플레이한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 디바이스 또는 원격 로케이터 물체가 위치파악되는 것에 기초하여 디바이스 또는 원격 로케이터 물체를 위치파악하기 위해 제1 또는 제2 로케이터 프로세스를 이용한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 하나 이상의 물리적 위치들에 있는 연관된 컴포넌트들을 찾는 것을 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 하나 이상의 물리적 위치들에 있는 연관된 컴포넌트들의 위치 정보의 디스플레이를 용이하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022226500</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071806</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 입력을 검출하는 단계 - 상기 제1 입력은, 상기 디바이스가 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 셋업될 준비가 된 디바이스 셋업 상태에 상기 전자 디바이스가 있는 동안 그리고 상기 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 상기 전자 디바이스를 구성하기 위한 프로세스를 시작하기 전에 검출됨 -; 및 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 전자 디바이스의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하며,  상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 사용자 계정과 상기 전자 디바이스가 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 상기 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 포함하고;  상기 전자 디바이스가 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스가 상기 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 상기 결정에 따라, 상기 사용자 계정이 제1 사용자 계정에 대응한다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 사용자 계정의 표시를 포함하고;상기 사용자 계정이 상기 제1 계정과 상이한 제2 사용자 계정에 대응한다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제2 사용자 계정의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 잠금 화면 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 잠금 화면 사용자 인터페이스는 상기 개개의 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 개개의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며,상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 상기 결정에 따라, 상기 개개의 사용자 인터페이스는 상기 개개의 사용자 계정의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 저전력 모드와 연관된, 상기 사용자 인터페이스와 상이한 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 상기 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하고; 상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 개개의 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스에 대한 액세스를 복구하기 위한 프로세스와 연관된, 상기 사용자 인터페이스와 상이한 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스는 개개의 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 포함하고; 상기 전자 디바이스가 상기 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 개개의 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스를 전력 차단하기 위한, 상기 사용자 인터페이스와 상이한 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스를 전력 차단하는 것과 연관된 제스처를 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 동안, 상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 상기 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스에서 상기 개개의 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 디스플레이하는 단계; 및 상기 전자 디바이스가 상기 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 상기 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스에서 상기 개개의 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 전자 디바이스를 전력 차단하는 것과 연관된 상기 제스처를 검출하는 동안, 상기 전자 디바이스를 전력 차단하는 것과 연관된 상기 제스처의 진행에 따라 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 시각적으로 강조해제(deemphasize)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 전자 디바이스를 전력 차단하는 것과 연관된 상기 제스처를 검출하는 동안, 상기 전자 디바이스를 전력 차단하는 것과 연관된 상기 제스처의 진행에 따라 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 시각적으로 강조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제스처의 상기 진행에 따라 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 시각적으로 강조하는 단계는, 상기 전자 디바이스를 전력 차단하는 것과 연관된 상기 제스처의 상기 진행에 따라 상기 제2 사용자 인터페이스의 나머지를 시각적으로 강조해제하는 동안 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시의 시각적 특성을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제스처의 상기 진행에 따라 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 시각적으로 강조하는 단계는, 상기 전자 디바이스를 전력 차단하는 것과 연관된 상기 제스처의 상기 진행에 따라 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시의 시각적 특성을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 상기 결정에 따라, 상기 전자 디바이스가 무선 신호들을 수신 또는 송신하는 것을 제한하는 모드에 상기 전자 디바이스가 있다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스에서, 상기 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 전자 디바이스의 하나 이상의 기능들을 제어하도록 선택가능한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는 사용자 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 개개의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 전자 디바이스가 개개의 사용자 계정과 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스의 위치가 상기 개개의 사용자 계정에 액세스가능하다는 결정에 따라, 상기 기능의 표시는 상기 전자 디바이스의 상기 위치가 상기 개개의 사용자 계정에 액세스가능하다는 것을 표시하는 표시를 포함하고; 상기 전자 디바이스의 상기 위치가 상기 개개의 사용자 계정에 액세스가능하지 않다는 결정에 따라, 상기 기능의 표시는 상기 전자 디바이스의 상기 위치가 상기 개개의 사용자 계정에 액세스가능하다는 것을 표시하는 표시를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스가 무선 신호들을 수신 또는 송신하는 것을 제한하는 모드를 인에이블시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 개개의 사용자 계정이 상기 전자 디바이스의 상기 위치에 대한 액세스를 갖는 것을 방지하지 않으면서 상기 전자 디바이스가 무선 신호들을 수신 또는 송신하는 것을 제한하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 전자 디바이스가 잠금 상태에 있을 때 만족되고, 상기 전자 디바이스가 잠금해제 상태에 있을 때 만족되지 않는 기준을 포함하며, 상기 방법은,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스가 무선 신호들을 수신 또는 송신하는 것을 제한하는 단계를 더 포함하고, 상기 제한하는 단계는 상기 사용자 계정이 상기 전자 디바이스의 상기 위치에 대한 액세스를 갖는 것을 방지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 입력을 검출하고 - 상기 제1 입력은, 상기 디바이스가 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 셋업될 준비가 된 디바이스 셋업 상태에 상기 전자 디바이스가 있는 동안 그리고 상기 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 상기 전자 디바이스를 구성하기 위한 프로세스를 시작하기 전에 검출됨 -; 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 전자 디바이스의 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하고,  상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 사용자 계정과 상기 전자 디바이스가 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 상기 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 포함하고;  상기 전자 디바이스가 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하지 않는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 입력을 검출하는 단계 - 상기 제1 입력은, 상기 디바이스가 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 셋업될 준비가 된 디바이스 셋업 상태에 상기 전자 디바이스가 있는 동안 그리고 상기 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 상기 전자 디바이스를 구성하기 위한 프로세스를 시작하기 전에 검출됨 -; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 전자 디바이스의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 사용자 계정과 상기 전자 디바이스가 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 상기 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 포함하고; 상기 전자 디바이스가 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하지 않는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제1 입력은, 상기 디바이스가 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 셋업될 준비가 된 디바이스 셋업 상태에 상기 전자 디바이스가 있는 동안 그리고 상기 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 상기 전자 디바이스를 구성하기 위한 프로세스를 시작하기 전에 검출됨 -; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 전자 디바이스의 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 사용자 계정과 상기 전자 디바이스가 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 상기 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 포함하고; 상기 전자 디바이스가 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하지 않는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제1 입력은, 상기 디바이스가 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 셋업될 준비가 된 디바이스 셋업 상태에 상기 전자 디바이스가 있는 동안 그리고 상기 새로운 사용자 계정으로 사용하기 위해 상기 전자 디바이스를 구성하기 위한 프로세스를 시작하기 전에 검출됨 -; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 전자 디바이스의 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 사용자 계정과 상기 전자 디바이스가 현재 연관되어 있다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는, 상기 디바이스가 상기 디바이스 셋업 상태로 리셋되기 전에 상기 디바이스와 함께 사용되었던 상기 사용자 계정과 연관된 기능의 표시를 포함하고; 상기 전자 디바이스가 사용자 계정과 현재 연관되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 사용자 계정과 연관된 상기 기능의 표시를 포함하지 않는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 정보 프로세싱 장치는 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,하나 이상의 무선 안테나, 출력 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서, 사용자와 연관된 위치에 대한 원격 로케이터(locator) 물체의 위치의 변화를 검출하는 단계; 및 상기 사용자와 연관된 상기 위치에 대한 상기 원격 로케이터 물체의 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 최근에 함께 이동하고 있었고, 제1 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 제2 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하는 단계 - 상기 제2 분리 기준들은 상기 제1 분리 기준들과 상이함 -; 및  상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 적어도 임계량의 시간 동안 임계량 미만으로 이동했고, 상기 제2 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 제1 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 제1 분리 기준들이 충족되었는지 여부는 상기 전자 디바이스에 의해 검출된 상기 원격 로케이터 물체의 신호 강도에 적어도 부분적으로 기초하고, 상기 제2 분리 기준들이 충족되었는지 여부는 상기 전자 디바이스에 의해 검출된 상기 원격 로케이터 물체의 상기 신호 강도와 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서,상기 제2 분리 기준들이 충족되었는지 여부는 상기 원격 로케이터 물체 또는 상기 전자 디바이스가 지오펜스 구역(geofenced region)을 빠져나왔는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하고, 상기 제1 분리 기준들이 충족되었는지 여부는 상기 지오펜스 구역에 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원격 로케이터 물체와 연관된 상기 분리 경보를 생성한 이후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 분리 경보로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및상기 분리 경보로 지향되는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 입력이 상기 원격 로케이터 물체의 현재 위치를 신뢰된 위치로서 지정하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 원격 로케이터 물체의 상기 현재 위치를 신뢰된 위치로서 지정하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리 경보를 생성하기 전에, 그리고 상기 전자 디바이스가 상기 전자 디바이스로부터의 상기 원격 로케이터 물체의 분리에 기초하여 분리 경보들을 생성하도록 구성되기 전에, 상기 제1 분리 기준들 또는 상기 제2 분리 기준들이 충족되었다는 것을 검출하는 단계; 및 상기 제1 분리 기준들 또는 상기 제2 분리 기준들이 충족되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제1 분리 기준들 또는 상기 제2 분리 기준들이 충족되었던 횟수들에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스가 상기 전자 디바이스로부터의 상기 원격 로케이터 물체의 분리에 기초하여 분리 경보들을 생성하도록 구성될 수 있다는 표시를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 출력 컴포넌트를 통해, 지도의 표현을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 서로 연관된 제1 컴포넌트 및 제2 컴포넌트가 현재 서로 연결되어 있다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스에서, 제1 시각적 외관을 갖는 하나 이상의 표시들의 제1 세트로 상기 제1 컴포넌트 및 상기 제2 컴포넌트를 표시하는 단계; 및 서로 연관된 상기 제1 컴포넌트 및 상기 제2 컴포넌트가 현재 서로 연결되어 있지 않다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스에서, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖는 하나 이상의 표시들의 제2 세트로 상기 제1 컴포넌트 및 상기 제2 컴포넌트를 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,서로 연관된 상기 제1 컴포넌트 및 상기 제2 컴포넌트가 현재 서로 연결되어 있지 않다는 상기 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 제1 컴포넌트 및 상기 제2 컴포넌트에 대응하는 제1 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 표시로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제1 표시로 지향되는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 제1 컴포넌트에 대응하는 제2 표시, 및 상기 제2 컴포넌트에 대응하는 제3 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서,서로 연관된 상기 제1 컴포넌트 및 상기 제2 컴포넌트가 현재 서로 연결되어 있지 않다는 상기 결정에 따라, 상기 지도의 상기 표현 상에서,  상기 제1 컴포넌트의 위치에 대응하는 상기 지도의 상기 표현 상의 위치에서의 상기 제1 컴포넌트에 대응하는 제1 표시; 및  상기 제2 컴포넌트의 위치에 대응하는 상기 지도의 상기 표현 상의 위치에서의 상기 제2 컴포넌트에 대응하는 제2 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 출력 컴포넌트를 통해 찾기(finding) 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 컴포넌트를 찾는 것과 상기 제2 컴포넌트를 찾는 것 사이에서 스위칭하기 위한 옵션을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리 경보는 지도의 표현, 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치에 대응하는 상기 지도의 상기 표현 상의 위치에서 디스플레이된 상기 원격 로케이터 물체의 시각적 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리 경보는 상기 원격 로케이터 물체와 연관된 사용자 인터페이스를 디스플레이하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하며, 상기 원격 로케이터 물체와 연관된 상기 사용자 인터페이스는 상기 원격 로케이터 물체를 위치파악하기 위한 부가적인 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 원격 로케이터 물체와 연관된 상기 사용자 인터페이스는 상기 원격 로케이터 물체가 상기 사용자의 상기 위치로부터 분리되었던 위치를 표시하는 시각적 표시를 포함하며, 상기 시각적 표시는 상기 원격 로케이터 물체가 상기 사용자의 상기 위치로부터 분리되었던 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제24항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 분리 경보는 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하기 위한 상기 프로세스는,하나 이상의 다른 원격 로케이터 물체들의 개개의 세트가 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치에서 상기 사용자의 상기 위치로부터 분리되지 않으면서 상기 원격 로케이터 물체가 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치에서 상기 사용자의 상기 위치로부터 분리되었다는 결정에 따라, 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 하나 이상의 다른 원격 로케이터 물체들의 개개의 세트 내의 다른 원격 로케이터 물체들에 대한 신뢰된 위치로서 지정하지 않으면서 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서,상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하기 위한 상기 프로세스는,상기 원격 로케이터 물체 및 제2 원격 로케이터 물체가 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치에서 상기 사용자의 상기 위치로부터 분리되었다는 결정에 따라, 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하는 것; 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 제2 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하는 것은 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 사용자의 상기 위치로부터 분리되지 않은 하나 이상의 다른 원격 로케이터 물체들에 대한 신뢰된 위치로서 지정하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제2 분리 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 분리 경보가 생성되었을 때 만족되고, 상기 제1 분리 기준들이 충족된다는 상기 결정에 따라 상기 분리 경보가 생성되었을 때 만족되지 않는 기준을 포함하고,상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 분리 경보는 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하기 위한 상기 프로세스를 개시하도록 선택가능한 상기 선택가능 옵션을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리 경보는 상기 원격 로케이터 물체에 대해 분리 경보들을 디스에이블시키기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제24항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리 경보를 디스플레이하는 것은,하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 기준들이 만족되는지 여부는 상기 원격 로케이터 물체가 상기 사용자의 상기 위치로부터 분리되었던 횟수들에 기초함 -, 상기 원격 로케이터 물체에 대한 분리 경보 설정들을 조정하기 위한 하나 이상의 옵션들과 동시에 상기 분리 경보를 디스플레이하는 것, 및상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 원격 로케이터 물체에 대한 상기 분리 경보 설정들을 조정하기 위한 상기 하나 이상의 옵션들을 디스플레이하지 않으면서 상기 분리 경보를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제24항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 출력 컴포넌트를 통해, 하나 이상의 위치들을 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치들로서 지정하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 원격 로케이터 물체가 아니라 상기 전자 디바이스와 연관된 다른 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 개개의 위치가 지정되었다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 개개의 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하고, 상기 전자 디바이스와 연관된 다른 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 상기 개개의 위치가 지정되지 않았다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스는 상기 개개의 위치를 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 지정하도록 선택가능한 상기 선택가능 옵션을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 하나 이상의 위치들을 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치들로서 지정하기 위한 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 원격 로케이터 물체가 아니라 상기 전자 디바이스와 연관된 다른 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 상기 개개의 위치가 지정되었다는 상기 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스에서, 상기 개개의 위치가 신뢰된 위치로서 지정되었던 제2 원격 로케이터 물체의 아이덴티티의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서,상기 하나 이상의 위치들을 상기 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치들로서 지정하기 위한 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 원격 로케이터 물체가 아니라 상기 전자 디바이스와 연관된 다른 원격 로케이터 물체에 대한 신뢰된 위치로서 상기 개개의 위치가 지정되었다는 상기 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스에서, 상기 개개의 위치가 신뢰된 위치로서 지정되었던 상기 전자 디바이스와 연관된 다른 원격 로케이터 물체들의 수의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제24항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 분리 기준들 및 상기 제2 분리 기준들은, 상기 분리 경보를 생성하기 전에, 상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 신뢰된 위치를 함께 빠져나갔을 때 만족되고, 상기 분리 경보를 생성하기 전에, 상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 신뢰된 위치를 함께 빠져나가지 못했을 때 만족되지 않는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제24항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 분리 기준들 및 상기 제2 분리 기준들은, 적어도 하나의 신뢰된 위치가 상기 원격 로케이터 물체에 대해 지정되었을 때 만족되고, 적어도 하나의 신뢰된 위치가 상기 원격 로케이터 물체에 대해 지정되지 않았을 때 만족되지 않는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 사용자와 연관된 위치에 대한 원격 로케이터 물체의 위치의 변화를 검출하고; 상기 사용자와 연관된 상기 위치에 대한 상기 원격 로케이터 물체의 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 최근에 함께 이동하고 있었고, 제1 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 출력 컴포넌트를 통해, 제2 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하고 - 상기 제2 분리 기준들은 상기 제1 분리 기준들과 상이함 -;  상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 적어도 임계량의 시간 동안 임계량 미만으로 이동했고, 상기 제2 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 제1 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은, 사용자와 연관된 위치에 대한 원격 로케이터 물체의 위치의 변화를 검출하는 단계; 및 상기 사용자와 연관된 상기 위치에 대한 상기 원격 로케이터 물체의 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여,  상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 최근에 함께 이동하고 있었고, 제1 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 출력 컴포넌트를 통해, 제2 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하는 단계 - 상기 제2 분리 기준들은 상기 제1 분리 기준들과 상이함 -; 및  상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 적어도 임계량의 시간 동안 임계량 미만으로 이동했고, 상기 제2 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 제1 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및사용자와 연관된 위치에 대한 원격 로케이터 물체의 위치의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자와 연관된 상기 위치에 대한 상기 원격 로케이터 물체의 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 최근에 함께 이동하고 있었고, 제1 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 출력 컴포넌트를 통해, 제2 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하고 - 상기 제2 분리 기준들은 상기 제1 분리 기준들과 상이함 -; 상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 적어도 임계량의 시간 동안 임계량 미만으로 이동했고, 상기 제2 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 제1 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,사용자와 연관된 위치에 대한 원격 로케이터 물체의 위치의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자와 연관된 상기 위치에 대한 상기 원격 로케이터 물체의 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 최근에 함께 이동하고 있었고, 제1 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 출력 컴포넌트를 통해, 제2 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하고 - 상기 제2 분리 기준들은 상기 제1 분리 기준들과 상이함 -; 상기 사용자와 연관된 상기 위치 및 상기 원격 로케이터 물체의 상기 위치가 적어도 임계량의 시간 동안 임계량 미만으로 이동했고, 상기 제2 분리 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 출력 컴포넌트를 통해, 상기 제1 분리 기준들이 충족되었는지 여부에 관계없이 상기 전자 디바이스에서 분리 경보를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은 제24항 내지 제47항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제24항 내지 제47항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,상기 정보 프로세싱 장치는 제24항 내지 제47항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 방법으로서,하나 이상의 무선 안테나, 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 전자 디바이스에 관한 정보를 포함하는 상기 제2 전자 디바이스에 대한 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 정보 사용자 인터페이스는 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 찾기 모드를 개시하기 위한 옵션을 포함함 -;상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 찾기 모드를 개시하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 전자 디바이스가 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제1 로케이터 프로세스를 개시하는 단계; 및 상기 제2 전자 디바이스가 제2 로케이터 프로세스와 호환가능하고 상기 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제2 로케이터 프로세스를 개시하는 단계를 포함하며, 상기 제2 로케이터 프로세스는 상기 제1 로케이터 프로세스와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 제1 로케이터 프로세스는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 제1 시각적 외관을 갖는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제2 로케이터 프로세스는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한, 상기 제1 시각적 외관과 상이한 제2 시각적 외관을 갖는 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서,상기 제1 로케이터 프로세스는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 방향의 표시를 포함하는 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 위치의 시각적 표시를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 로케이터 프로세스는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 방향의 표시를 포함하는 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 위치의 시각적 표시를 디스플레이하는 것을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 로케이터 프로세스의 시작 및 상기 제2 로케이터 프로세스의 시작 둘 모두는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 방향을 표시하지 않으면서, 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 위치의 시각적 표시를 포함하는 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 로케이터 프로세스 및 상기 제2 로케이터 프로세스 둘 모두는, 상기 제2 전자 디바이스가 상기 제1 전자 디바이스의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 기하학적 형상을 디스플레이하는 것; 및 상기 제2 전자 디바이스가 상기 제1 전자 디바이스로부터 상기 임계 거리보다 더 멀리 있다는 결정에 따라, 상기 기하학적 형상을 디스플레이하는 것을 보류하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 제1 로케이터 프로세스 및 상기 제2 로케이터 프로세스 둘 모두는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 기하학적 형상을 제1 크기로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 거리의 변화를 검출하는 것; 및상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리가 감소되었다는 결정에 따라, 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기로 디스플레이되도록 상기 기하학적 형상을 업데이트하는 것; 및 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리가 증가되었다는 결정에 따라, 상기 제1 크기보다 작은 제3 크기로 디스플레이되도록 상기 기하학적 형상을 업데이트하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 기하학적 형상을 제1 크기로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 거리가 감소되었다는 표시에 따라,  상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 상기 제2 로케이터 프로세스가 현재 활성이라는 결정에 따라,   상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리의 감소가 임계 거리보다 작다는 결정에 따라, 상기 기하학적 형상의 디스플레이는 상기 제1 크기로 유지되고;   상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리의 감소가 상기 임계 거리보다 크다는 결정에 따라, 상기 기하학적 형상은 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기로 디스플레이되도록 업데이트되고;  상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 상기 제1 로케이터 프로세스가 현재 활성이라는 결정에 따라, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리의 감소가 상기 임계 거리보다 큰지 또는 작은지와 독립적으로, 상기 기하학적 형상은 상기 제1 크기보다 큰 제3 크기로 디스플레이되도록 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 거리의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리가 임계 거리보다 작다는 결정에 따라,  상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 상기 제1 로케이터 프로세스가 현재 활성이라는 결정에 따라, 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 방향의 표시를 포함하는 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 위치의 시각적 표시는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되고;  상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 상기 제2 로케이터 프로세스가 현재 활성이라는 결정에 따라, 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 방향의 표시를 포함하지 않는 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 상기 위치의 시각적 표시는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되고; 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스 사이의 상기 거리가 상기 임계 거리보다 크다는 결정에 따라, 상기 제1 전자 디바이스에 대한 상기 제2 전자 디바이스의 상기 위치의 시각적 표시는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 로케이터 프로세스는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 제1 개개의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 개개의 사용자 인터페이스는 제1 색상으로 디스플레이됨 -, 상기 제2 전자 디바이스의 상태의 변화를 검출하는 것; 및상기 제2 전자 디바이스의 상기 상태의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 색상과 상이한 제2 색상으로 디스플레이되도록 상기 제1 개개의 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 제2 로케이터 프로세스는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한, 상기 제1 개개의 사용자 인터페이스와 상이한 제2 개개의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제2 개개의 사용자 인터페이스는 상기 제1 색상으로 디스플레이됨 -, 상기 제2 전자 디바이스의 상기 상태의 변화를 검출하는 것; 및상기 제2 전자 디바이스의 상기 상태의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 색상으로 디스플레이되도록 상기 제2 개개의 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 전자 디바이스에 관한 정보를 포함하는 상기 제2 전자 디바이스에 대한 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 정보 사용자 인터페이스는 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 찾기 모드를 개시하기 위한 옵션을 포함함 -; 상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 찾기 모드를 개시하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 수신하고; 상기 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 제2 전자 디바이스가 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제1 로케이터 프로세스를 개시하고;  상기 제2 전자 디바이스가 제2 로케이터 프로세스와 호환가능하고 상기 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제2 로케이터 프로세스를 개시하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 제2 로케이터 프로세스는 상기 제1 로케이터 프로세스와 상이한, 제1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 전자 디바이스에 관한 정보를 포함하는 상기 제2 전자 디바이스에 대한 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 정보 사용자 인터페이스는 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 찾기 모드를 개시하기 위한 옵션을 포함함 -; 상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 찾기 모드를 개시하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및 상기 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 제2 전자 디바이스가 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제1 로케이터 프로세스를 개시하는 단계; 및  상기 제2 전자 디바이스가 제2 로케이터 프로세스와 호환가능하고 상기 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제2 로케이터 프로세스를 개시하는 단계를 포함하고, 상기 제2 로케이터 프로세스는 상기 제1 로케이터 프로세스와 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 전자 디바이스에 관한 정보를 포함하는 상기 제2 전자 디바이스에 대한 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 정보 사용자 인터페이스는 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 찾기 모드를 개시하기 위한 옵션을 포함함 -;상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 찾기 모드를 개시하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 전자 디바이스가 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제1 로케이터 프로세스를 개시하고; 상기 제2 전자 디바이스가 제2 로케이터 프로세스와 호환가능하고 상기 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제2 로케이터 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제2 로케이터 프로세스는 상기 제1 로케이터 프로세스와 상이한, 제1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 전자 디바이스에 관한 정보를 포함하는 상기 제2 전자 디바이스에 대한 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 정보 사용자 인터페이스는 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위한 찾기 모드를 개시하기 위한 옵션을 포함함 -;상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 정보 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 전자 디바이스에 대한 상기 찾기 모드를 개시하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여: 상기 제2 전자 디바이스가 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제1 로케이터 프로세스를 개시하고; 상기 제2 전자 디바이스가 제2 로케이터 프로세스와 호환가능하고 상기 제1 로케이터 프로세스와 호환가능하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스를 찾기 위해 상기 제2 로케이터 프로세스를 개시하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제2 로케이터 프로세스는 상기 제1 로케이터 프로세스와 상이한, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은 제55항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 제1 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제55항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,상기 정보 프로세싱 장치는 제55항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제1 컴포넌트를 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴포넌트의 위치를 표시하는 정보를 포함하도록, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계;상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴포넌트와 상이한, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트는 개개의 전자 디바이스로부터의 오디오의 재생을 위한 한 쌍의 이어버드(earbud)들인 제1 이어버드 및 제2 이어버드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서,상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트는 상기 전자 디바이스와 상이한 제2 전자 디바이스, 및 상기 제2 전자 디바이스를 충전하기 위한 충전기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 업데이트된 사용자 인터페이스는 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 제1 컴포넌트를 찾는 것과 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 제2 컴포넌트를 찾는 것 사이에서 스위칭하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하며, 상기 방법은,상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 제2 컴포넌트를 찾는 것으로 스위칭하라는 요청에 대응하는, 상기 하나 이상의 선택가능 옵션들로 지향되는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 업데이트된 사용자 인터페이스에서 상기 제1 컴포넌트의 상기 위치를 표시하는 상기 정보의 디스플레이를 중단하는 단계; 및 상기 업데이트된 사용자 인터페이스에서, 상기 제2 컴포넌트의 위치를 표시하는 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴포넌트의 상기 위치를 표시하는 상기 정보를 포함하는 상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 업데이트된 사용자 인터페이스는 제1 색상으로 디스플레이됨 -, 상기 제1 컴포넌트의 상태가 변경되었다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제1 컴포넌트의 상기 상태가 변경되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 상기 제1 색상과 상이한 제2 색상으로 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서,상기 제1 컴포넌트의 상기 상태는 상기 제1 컴포넌트의 충전 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서,상기 제1 컴포넌트의 상기 상태는 상기 제1 컴포넌트가 상기 제1 컴포넌트와 연관된 케이스에 있는지 여부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴포넌트의 상기 상태는 상기 제1 컴포넌트가 사용자에 의해 착용되고 있는지 여부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제73항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴포넌트의 상기 위치를 표시하는 상기 정보를 포함하는 상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 업데이트된 사용자 인터페이스에서, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 제1 컴포넌트가 현재 위치파악되고 있다는 것을 표시하는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 업데이트된 사용자 인터페이스에서, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 제2 컴포넌트가 현재 위치파악되고 있다는 것을 표시하는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제73항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력은, 지도의 표현, 및 하나 이상의 물체들에 대응하는 하나 이상의 선택가능 아이템들을 포함하는 상기 사용자 인터페이스와 상이한 제2 사용자 인터페이스를 상기 전자 디바이스가 디스플레이하고 있는 동안 수신되며, 상기 방법은,상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 하나 이상의 선택가능 아이템들의 개개의 선택가능 아이템을 선택하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 개개의 선택가능 아이템이 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 내의 상기 지도의 상기 표현 상에서, 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 물리적 위치들에 대응하는 상기 지도의 상기 표현 상의 위치들에 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트 내의 컴포넌트들에 대응하는 물체들의 복수의 표현들을 동시에 디스플레이하는 단계; 및 상기 개개의 선택가능 아이템이 단일 컴포넌트에만 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 내의 상기 지도의 상기 표현 상에서, 상기 단일 컴포넌트의 물리적 위치에 대응하는 상기 지도의 상기 표현 상의 위치에 상기 단일 컴포넌트의 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제73항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력은, 지도의 표현, 및 복수의 물체들에 대응하는 복수의 선택가능 아이템들의 목록을 포함하는 상기 사용자 인터페이스와 상이한 제2 사용자 인터페이스를 상기 전자 디바이스가 디스플레이하고 있는 동안 수신되며, 상기 방법은, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 선택가능 아이템들의 상기 목록의 개개의 선택가능 아이템을 선택하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 개개의 선택가능 아이템이 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트에 대응한다는 결정에 따라,   상기 복수의 선택가능 아이템들의 상기 목록에서, 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트 내의 컴포넌트들에 대응하는 복수의 선택가능 자식 아이템들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제73항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력은, 지도의 표현, 및 복수의 물체들에 대응하는 복수의 선택가능 아이템들의 목록을 포함하는 상기 사용자 인터페이스와 상이한 제2 사용자 인터페이스를 상기 전자 디바이스가 디스플레이하고 있는 동안 수신되며, 상기 방법은, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 선택가능 아이템들의 상기 목록의 개개의 선택가능 아이템을 선택하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 개개의 선택가능 아이템이 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트에 대응한다는 결정에 따라,   상기 2개 이상의 컴포넌트들이 서로의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트 내의 위치파악 컴포넌트들과 연관된 하나 이상의 옵션들을 디스플레이하는 단계; 및   상기 2개 이상의 컴포넌트들이 서로의 상기 임계 거리 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트 내의 컴포넌트들에 대응하는 복수의 선택가능 자식 아이템들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서,상기 복수의 선택가능 자식 아이템들은 상기 개개의 세트 내의 제1 컴포넌트에 대응하는 제1 아이템 및 상기 제1 컴포넌트와 상이한 상기 개개의 세트 내의 제2 컴포넌트에 대응하는 제2 아이템을 포함하고, 상기 제1 아이템은 상기 전자 디바이스에 대한 상기 제1 컴포넌트의 위치에 관한 정보를 포함하고, 상기 제2 아이템은 상기 전자 디바이스에 대한 상기 제1 컴포넌트의 상기 위치와 상이한, 상기 전자 디바이스에 대한 상기 제2 컴포넌트의 상기 위치에 관한 제2 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제73항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력은, 지도의 표현, 및 복수의 물체들에 대응하는 복수의 선택가능 아이템들의 목록을 포함하는 제1 사용자 인터페이스와 상이한 제2 사용자 인터페이스를 상기 전자 디바이스가 디스플레이하고 있는 동안 수신되며, 상기 방법은, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 선택가능 아이템들의 상기 목록의 개개의 선택가능 아이템을 선택하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  개개의 선택가능 아이템이 2개 이상의 컴포넌트들의 개개의 세트에 대응하고, 상기 2개 이상의 컴포넌트들이 서로의 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 내의 상기 지도의 상기 표현 상에서, 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 물리적 위치에 대응하는 상기 지도의 상기 표현 상의 위치에 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트의 표현을 디스플레이하는 단계; 및  개개의 선택가능 아이템이 2개 이상의 컴포넌트들의 개개의 세트에 대응하고, 상기 2개 이상의 컴포넌트들이 서로의 상기 임계 거리 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 내의 상기 지도의 상기 표현 상에서, 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 물리적 위치들에 대응하는 상기 지도의 상기 표현 상의 위치들에 상기 2개 이상의 연관된 컴포넌트들의 개개의 세트 내의 컴포넌트들에 대응하는 컴포넌트들의 복수의 표현들을 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제73항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 제2 컴포넌트가 아직 위치파악되지 않는다는 결정에 따라 이루어지며, 상기 방법은, 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여,  상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 내의 상기 제2 컴포넌트가 이미 위치파악된다는 결정에 따라, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 세트 중 상기 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제1 컴포넌트를 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하고; 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 제1 컴포넌트의 위치를 표시하는 정보를 포함하도록, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 사용자 인터페이스를 업데이트하고; 상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 표시를 수신하고; 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여,  상기 제1 컴포넌트와 상이한, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제1 컴포넌트를 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 제1 컴포넌트의 위치를 표시하는 정보를 포함하도록, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계; 상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 표시를 수신하는 단계; 및 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여,  상기 제1 컴포넌트와 상이한, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제1 컴포넌트를 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 제1 컴포넌트의 위치를 표시하는 정보를 포함하도록, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 수단;상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 표시를 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴포넌트와 상이한, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제1 컴포넌트를 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 제1 컴포넌트의 위치를 표시하는 정보를 포함하도록, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 수단;상기 업데이트된 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 표시를 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 컴포넌트가 위치파악되었다는 상기 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 컴포넌트와 상이한, 상기 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 제2 컴포넌트를 위치파악하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은 제73항 내지 제87항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제73항 내지 제87항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,상기 정보 프로세싱 장치는 제73항 내지 제87항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 아이템 위치파악 사용자 인터페이스에서, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 결합 표현을 디스플레이하는 단계;상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현의 선택에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 부가적인 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서,상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 상기 부가적인 정보를 디스플레이하는 단계는,상기 컴포넌트들의 제1 세트가 서로 근접하다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트와 연관된 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 컴포넌트들의 결합된 제1 세트에 대한 하나 이상의 찾기 동작들을 수행하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항 또는 제96항에 있어서,상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 상기 부가적인 정보를 디스플레이하는 단계는, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 적어도 하나의 컴포넌트가 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 적어도 하나의 다른 컴포넌트에 근접하지 않다는 결정에 따라, 상기 아이템 위치파악 사용자 인터페이스에서,  상기 컴포넌트들의 제1 세트 내의 제1 하나 이상의 컴포넌트들의 제1 표현; 및  상기 컴포넌트들의 제1 세트 내의 제2 하나 이상의 컴포넌트들의 제2 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들은 상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들에 근접하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서,상기 아이템 위치파악 사용자 인터페이스에서, 상기 제1 표현 및 상기 제2 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 컴포넌트의 개개의 표현의 선택에 대응하는 제3 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제3 입력이 상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들의 상기 제1 표현의 선택에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들과 연관된 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들에 대한 하나 이상의 찾기 동작들을 수행하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하지만, 상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들에 대한 찾기 동작을 수행하기 위한 선택가능 옵션을 포함하지 않음 -; 및 상기 제3 입력이 상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들의 상기 제2 표현의 선택에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들과 연관된 제3 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들에 대한 하나 이상의 찾기 동작들을 수행하기 위한 하나 이상의 선택가능 옵션들을 포함하지만, 상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들에 대한 찾기 동작을 수행하기 위한 선택가능 옵션을 포함하지 않음 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서,상기 제2 사용자 인터페이스는, 지도의 표현, 및 상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들의 위치에 대응하는 상기 지도 상의 위치에서 디스플레이된 상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들의 표현을 포함하고,상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들의 위치가 상기 지도의 상기 표현에 대응하는 구역에 포함된다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들의 상기 위치에 대응하는 상기 지도 상의 위치에서 디스플레이된 상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들의 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 하나 이상의 컴포넌트들은 단일 컴포넌트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제97항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 하나 이상의 컴포넌트들은 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 제1 컴포넌트 및 제2 컴포넌트를 포함하고, 상기 제1 컴포넌트는 상기 제2 컴포넌트에 근접한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴포넌트들의 제1 세트는 함께 페어링되는 제1 무선 헤드폰 및 제2 무선 헤드폰을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제95항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴포넌트들의 제1 세트는 제1 무선 헤드폰, 제2 무선 헤드폰, 및 서로 페어링되는 상기 제1 무선 헤드폰 및 상기 제2 무선 헤드폰에 대한 충전 케이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제95항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 상기 부가적인 정보는, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 제1 컴포넌트에서, 상기 컴포넌트들의 제1 세트를 위치파악하기 위한 오디오를 생성하기 위한 프로세스를 개시하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 포함하며, 상기 제1 컴포넌트는 상기 컴포넌트들의 제1 세트 내의 하나 이상의 다른 컴포넌트들에 대한 충전 케이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제95항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 위치를 신뢰된 위치로서 지정하라는 요청에 대응하는 제3 입력을 수신하는 단계 - 상기 컴포넌트들의 제1 세트는 제1 컴포넌트 및 제2 컴포넌트를 포함함 -; 및상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 위치를 상기 제1 컴포넌트에 대한 그리고 상기 제2 컴포넌트에 대한 신뢰된 위치로서 지정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하고; 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 아이템 위치파악 사용자 인터페이스에서, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 결합 표현을 디스플레이하고; 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현의 선택에 대응하는 제2 입력을 수신하고; 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 부가적인 정보를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 아이템 위치파악 사용자 인터페이스에서, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 결합 표현을 디스플레이하는 단계; 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현의 선택에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 부가적인 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 아이템 위치파악 사용자 인터페이스에서, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 결합 표현을 디스플레이하기 위한 수단;상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현의 선택에 대응하는 제2 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 부가적인 정보를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 함께 페어링되는 2개 이상의 컴포넌트들의 제1 세트 중 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 아이템 위치파악 사용자 인터페이스에서, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 결합 표현을 디스플레이하기 위한 수단;상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트의 상기 결합 표현의 선택에 대응하는 제2 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴포넌트들의 제1 세트 중 상기 하나 이상의 컴포넌트들을 위치파악하는 것과 연관된 부가적인 정보를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은 제95항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제95항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,상기 정보 프로세싱 장치는 제95항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DE JONG, Frank</engName><name>데 종, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>FRANCO, Christine A.</engName><name>프랑코, 크리스틴 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LOPATIN, Scott</engName><name>로파틴, 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Ronald K.</engName><name>후앙, 로날드 케이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PAI, Raghunandan K.</engName><name>파이, 라구난단 케이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SNEDIKER, Russell E.</engName><name>스네디커, 러셀 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DETWILER, Benjamin A.</engName><name>데트윌러, 벤자민 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEDVINA, Brent M.</engName><name>레드비나, 브렌트 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Jaime</engName><name>첸, 자이메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CAYCE, Kristen N.</engName><name>케이시, 크리스텐 엔.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/176,680</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/363,023</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1264121-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1264136-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1262455-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0185987-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0054411-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0371601-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0671277-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0671256-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237039343.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9388e7430793943d9010b247f6ec77965fab7602d7e435d76e673856bbf9d8f9dd1b6057ace7f46380559c5565e38b1340273aad751103305c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe28813724db70759d86e0429dfe7a278271ec7be68cc28cf88625f1a5d68d0ab6fa9528953a67f427a4415a5b8ce2394aebb251e948a907d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>