<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:15.2215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7032690</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 및 비디오 코딩을 위한 블록 파티셔닝</inventionTitle><inventionTitleEng>BLOCK PARTITIONING FOR IMAGE AND VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.12.09</openDate><openNumber>10-2022-0163374</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/156</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코더 및 비디오 디코더는 가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 크기에 기초하여 비디오 데이터의 픽처에 대한 파티셔닝을 결정하도록 구성된다. 예를 들어, 비디오 인코더 및 비디오 디코더는 최소 허용 블록 크기 내지 VPDU 크기의 최소값 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 범위에 있도록 최대 삼진 트리 크기를 결정하고 및/또는 최소 허용 블록 크기 내지 VPDU 크기의 최소값 및 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최소 쿼드트리 크기를 결정할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202973</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025538</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 픽처를 수신하는 단계;가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처에 대한 파티셔닝을 결정하는 단계; 및 파티셔닝된 상기 픽처를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계는 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계는 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는,최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계; 및최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처의 루마 블록들 및 크로마 블록들 양자 모두에 대한 상기 파티셔닝을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 디코딩된 픽처를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로로 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상이 프로세서들은, 비디오 데이터의 픽처를 수신하고,  가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처에 대한 파티셔닝을 결정하며, 및 파티셔닝된 상기 픽처를 디코딩하도록구성된, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하도록 구성되고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록 구성되고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 것으로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하고; 및 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 것으로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처의 루마 블록들 및 크로마 블록들 양자 모두에 대한 상기 파티셔닝을 결정하도로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서,상기 디코딩된 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 픽처를 수신하는 단계;가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처에 대한 파티셔닝을 결정하는 단계; 및파티셔닝된 상기 픽처를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계는 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계는 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는,최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 단계; 및최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하는 단계는 상기 VPDU 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처의 루마 블록들 및 크로마 블록들 양자 모두에 대한 상기 파티셔닝을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서,상기 픽처를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로로 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상이 프로세서들은, 비디오 데이터의 픽처를 수신하고,  가상 파이프라인 데이터 유닛 (VPDU) 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처에 대한 파티셔닝을 결정하며, 및 파티셔닝된 상기 픽처를 인코딩하도록구성된, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최대 삼진 트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하도록 구성되고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기 및 최대 코딩 트리 유닛 (CTU) 크기의 함수로서 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록 구성되고, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최대 삼진 트리 크기를 결정하는 것으로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최대 삼진 트리 크기를 결정하고; 및 최소 허용 블록 크기 내지 상기 VPDU 크기의 최소값 및 상기 최대 CTU 크기의 범위에 있도록 최소 쿼드트리 크기를 결정하는 것으로서, 상기 VPDU 크기는 64 샘플들인, 상기 최소 쿼드트리 크기를 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항에 있어서,상기 파티셔닝을 결정하기 위해, 상기 하나 이상이 프로세서들은 또한, 상기 VPDU 크기에 기초하여 적어도 삼진 트리 파티셔닝을 사용하여 상기 비디오 데이터의 픽처의 루마 블록들 및 크로마 블록들 양자 모두에 대한 상기 파티셔닝을 결정하도로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 31 항에 있어서,상기 픽처를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, JIANLE</engName><name>천 지안레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/005,304</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/005,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/220,546</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0990128-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0166417-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0287918-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0287919-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227032690.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93308993ca5727207ed54550faf9c32bcde5f7fca15ab2564f4e954345405d4224c873f28e9196fda6194e4043703853d5625354400447445f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbb29ea0c990cde25efd608aece85b2e6bb30bbf87ce177b3fd059e6fbd8afd0f105e69c452749db87c52b04af59acb7b58bae7b5d26f389f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>