<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:47.1047</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0001862</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.15</openDate><openNumber>10-2024-0110181</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 기판, 기판 상에 배치되고, 하부 도전 패턴 및 하부 도전 패턴과 평면 상에서 이격되는 커패시터 도전 패턴을 포함하는 제1 도전층, 제1 도전층 상에 배치되고, 하부 도전 패턴 및 커패시터 도전 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하며, 커패시터 도전 패턴과 함께 스토리지 커패시터를 정의하는 구동 액티브 패턴을 포함하는 액티브층, 액티브층 상에 배치되고, 하부 도전 패턴 및 구동 액티브 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하며, 구동 액티브 패턴과 함께 구동 트랜지스터를 정의하는 제어 패턴을 포함하는 제2 도전층, 및 제2 도전층 상에 배치되고, 평면 상에서 하부 도전 패턴과 부분적으로 중첩하는 애노드 전극을 포함하는 제3 도전층을 포함하한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판;상기 기판 상에 배치되고, 하부 도전 패턴 및 상기 하부 도전 패턴과 평면 상에서 이격되는 커패시터 도전 패턴을 포함하는 제1 도전층;상기 제1 도전층 상에 배치되고, 상기 하부 도전 패턴 및 상기 커패시터 도전 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하며, 상기 커패시터 도전 패턴과 함께 스토리지 커패시터를 정의하는 구동 액티브 패턴을 포함하는 액티브층;상기 액티브층 상에 배치되고, 상기 하부 도전 패턴 및 상기 구동 액티브 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하며, 상기 구동 액티브 패턴과 함께 구동 트랜지스터를 정의하는 제어 패턴을 포함하는 제2 도전층; 및상기 제2 도전층 상에 배치되고, 평면 상에서 상기 하부 도전 패턴과 부분적으로 중첩하는 애노드 전극을 포함하는 제3 도전층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제어 패턴은 상기 커패시터 도전 패턴에 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 애노드 전극은 평면 상에서 상기 커패시터 도전 패턴의 적어도 일 부분과 평면 상에서 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 애노드 전극은 상기 구동 액티브 패턴에 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 도전층은,제1 방향을 따라 연장하고, 상기 구동 액티브 패턴과 전기적으로 연결되는 구동 전압 라인;상기 제1 방향을 따라 연장하고, 상기 구동 전압 라인으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격되는 데이터 라인; 및상기 제1 방향을 따라 연장하고, 상기 구동 전압 라인으로부터 상기 제2 방향과 반대되는 제3 방향으로 이격되는 초기화 전압 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 하부 도전 패턴 및 상기 커패시터 도전 패턴은 평면 상에서 상기 구동 전압 라인과 상기 데이터 라인 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 하부 도전 패턴은 평면 상에서 상기 구동 전압 라인과 상기 커패시터 도전 패턴 사이에 위치하고,상기 커패시터 도전 패턴은 평면 상에서 상기 하부 도전 패턴과 상기 데이터 라인 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 액티브층은,상기 구동 액티브 패턴과 평면 상에서 이격되고, 상기 데이터 라인과 전기적으로 연결되는 스위칭 액티브 패턴; 및상기 구동 액티브 패턴과 평면 상에서 이격되고, 상기 초기화 전압 라인과 전기적으로 연결되는 초기화 액티브 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제2 도전층은,상기 스위칭 액티브 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하는 제1 스캔 라인; 및상기 초기화 액티브 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하는 제2 스캔 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 스위칭 액티브 패턴과 상기 제1 스캔 라인은 스위칭 트랜지스터를 정의하고,상기 초기화 액티브 패턴과 상기 제2 스캔 라인은 초기화 트랜지스터를 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 스위칭 트랜지스터는 상기 커패시터 도전 패턴에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 제2 도전층 및 상기 제3 도전층 사이에 배치되고, 평면 상에서 상기 하부 도전 패턴 및 상기 커패시터 도전 패턴 각각의 적어도 일부와 중첩하는 제4 도전층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 기판, 상기 기판 상에 배치되는 제1 도전층, 상기 제1 도전층 상에 배치되는 액티브층, 상기 액티브층 상에 배치되는 제2 도전층, 및 상기 제2 도전층 상에 배치되는 제3 도전층을 포함하고,상기 제1 도전층은, 상기 기판 상에 배치되고, 제1 방향으로 연장하는 구동 전압 라인; 상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 방향으로 연장하며, 상기 구동 전압 라인으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격되는 제1 데이터 라인; 상기 기판 상에 배치되고, 상기 제1 방향으로 연장하며, 상기 구동 전압 라인으로부터 상기 제2 방향과 반대되는 제3 방향으로 이격되는 초기화 전압 라인; 상기 기판 상에 배치되고, 평면 상에서 상기 구동 전압 라인과 상기 제1 데이터 라인 사이에 위치하며, 상기 제1 방향을 따라 서로 이격되는 제1 내지 제3 하부 도전 패턴들; 및 상기 기판 상에 배치되고, 평면 상에서 상기 구동 전압 라인과 상기 제1 데이터 라인 사이에 위치하며, 상기 제1 내지 제3 하부 도전 패턴들과 이격되며, 상기 제1 방향을 따라 서로 이격되는 제1 내지 제3 커패시터 도전 패턴들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 평면 상에서, 상기 제1 커패시터 도전 패턴은 상기 제1 하부 도전 패턴과 상기 제1 데이터 라인 사이에 위치하고, 상기 제2 커패시터 도전 패턴은 상기 제2 하부 도전 패턴과 상기 제1 데이터 라인 사이에 위치하며, 상기 제3 커패시터 도전 패턴은 상기 제3 하부 도전 패턴과 상기 제1 데이터 라인 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 액티브층은,평면 상에서, 상기 제1 하부 도전 패턴 및 상기 제1 커패시터 도전 패턴과 부분적으로 중첩하는 제1 구동 액티브 패턴;평면 상에서, 상기 제2 하부 도전 패턴 및 상기 제2 커패시터 도전 패턴과 부분적으로 중첩하고, 상기 제1 구동 액티브 패턴으로부터 상기 제1 방향으로 이격되는 제2 구동 액티브 패턴;평면 상에서, 상기 제3 하부 도전 패턴 및 상기 제3 커패시터 도전 패턴과 부분적으로 중첩하고, 상기 제2 구동 액티브 패턴으로부터 상기 제1 방향으로 이격되는 제3 구동 액티브 패턴;평면 상에서, 상기 제1 내지 제3 구동 액티브 패턴들과 이격되고, 상기 제1 방향을 따라 서로 이격되는 제1 내지 제3 스위칭 액티브 패턴들; 및평면 상에서, 상기 제1 내지 제3 구동 액티브 패턴들 및 상기 제1 내지 제3 스위칭 액티브 패턴들과 이격되고, 상기 제1 방향을 따라 서로 이격되는 제1 내지 제3 초기화 액티브 패턴들을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 구동 액티브 패턴은 상기 제1 커패시터 도전 패턴과 함께 제1 스토리지 커패시터를 정의하고,상기 제2 구동 액티브 패턴은 상기 제2 커패시터 도전 패턴과 함께 제2 스토리지 커패시터를 정의하며,상기 제3 구동 액티브 패턴은 상기 제3 커패시터 도전 패턴과 함께 제3 스토리지 커패시터를 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 구동 액티브 패턴들은 상기 구동 전압 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 내지 제3 초기화 액티브 패턴들은 상기 초기화 전압 라인과 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 제1 도전층은,상기 제1 방향을 따라 연장하고, 상기 제1 데이터 라인으로부터 상기 제2 방향을 따라 이격되는 제2 데이터 라인; 및상기 제1 방향을 따라 연장하고, 상기 제2 데이터 라인으로부터 상기 제2 방향을 따라 이격되는 제3 데이터 라인을 더 포함하고,상기 제1 스위칭 액티브 패턴은 상기 제3 데이터 라인과 전기적으로 연결되고,상기 제2 스위칭 액티브 패턴은 상기 제1 데이터 라인과 전기적으로 연결되며,상기 제3 스위칭 액티브 패턴은 상기 제2 데이터 라인과 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 제2 도전층은,상기 제1 하부 도전 패턴 및 상기 제1 구동 액티브 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하고, 상기 제1 커패시터 도전 패턴에 접촉하는 제1 제어 패턴;상기 제2 하부 도전 패턴 및 상기 제2 구동 액티브 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하고, 상기 제2 커패시터 도전 패턴에 접촉하며, 상기 제1 제어 패턴으로부터 상기 제1 방향으로 이격되는 제2 제어 패턴; 및 상기 제3 하부 도전 패턴 및 상기 제3 구동 액티브 패턴과 평면 상에서 부분적으로 중첩하고, 상기 제3 커패시터 도전 패턴에 접촉하며, 상기 제2 제어 패턴으로부터 상기 제1 방향으로 이격되는 제3 제어 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 제어 패턴과 상기 제1 구동 액티브 패턴은 제1 구동 트랜지스터를 정의하고,상기 제2 제어 패턴과 상기 제2 구동 액티브 패턴은 제2 구동 트랜지스터를 정의하며,상기 제3 제어 패턴과 상기 제3 구동 액티브 패턴은 제3 구동 트랜지스터를 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서, 상기 제2 도전층은,상기 제1 내지 제3 스위칭 액티브 패턴들과 평면 상에서 중첩하는 제1 스캔 라인; 및상기 제1 내지 제3 구동 액티브 패턴들과 평면 상에서 부분적으로 중첩하는 제2 스캔 라인을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제1 스캔 라인은 상기 제1 스위칭 액티브 패턴과 함께 제1 스위칭 트랜지스터를 정의하고, 상기 제2 스위칭 액티브 패턴과 함께 제2 스위칭 트랜지스터를 정의하며, 상기 제3 스위칭 액티브 패턴과 함께 제3 스위칭 트랜지스터를 정의하고,상기 제2 스캔 라인은 상기 제1 초기화 액티브 패턴과 함께 제1 초기화 트랜지스터를 정의하고, 상기 제2 초기화 액티브 패턴과 함께 제2 초기화 트랜지스터를 정의하며, 상기 제3 초기화 액티브 패턴과 함께 제3 초기화 트랜지스터를 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15 항에 있어서, 상기 제3 도전층은,평면 상에서, 상기 제1 하부 도전 패턴과 부분적으로 중첩하는 제1 애노드 전극;평면 상에서, 상기 제2 하부 도전 패턴과 부분적으로 중첩하고, 상기 제1 애노드 전극과 이격되는 제2 애노드 전극; 및평면 상에서, 상기 제3 하부 도전 패턴과 부분적으로 중첩하고, 상기 제2 애노드 전극과 이격되는 제3 애노드 전극을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극은 상기 제1 커패시터 도전 패턴의 적어도 일 부분과 평면 상에서 이격되고, 상기 제2 애노드 전극은 상기 제2 커패시터 도전 패턴의 적어도 일 부분과 평면 상에서 이격되며, 상기 제3 애노드 전극은 상기 제3 커패시터 도전 패턴의 적어도 일 부분과 평면 상에서 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 제1 애노드 전극은 상기 제1 구동 액티브 패턴에 접촉하고, 상기 제2 애노드 전극은 상기 제2 구동 액티브 패턴에 접촉하며, 상기 제3 애노드 전극은 상기 제3 구동 액티브 패턴에 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jae Hyun</engName><name>이재현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Woo Geun</engName><name>이우근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON Kap Soo</engName><name>윤갑수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG Hyung Jin</engName><name>송형진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO Jung Kyoung</engName><name>조정경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Seung Ha</engName><name>최승하</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0019384-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230001862.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebf751acd3301534586212427873218ac3e6dad5b44e5a740399804cb338dd9b5e7e6d8542be7b62dd44bde80264b3c48c6d4fca77abf0b9a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7f50d5ddbf848cc7f79ddc8c1342900d3eabdaf1bc5d59d31788d8c25d548801ef2180fa792b3e3970699dd2a8eeb98ee20d162376ad631b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>