<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:43.243</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7019428</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미오신 조절제를 사용한 치료 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS OF TREATMENT WITH MYOSIN MODULATOR</inventionTitleEng><openDate>2022.08.12</openDate><openNumber>10-2022-0113387</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07D 239/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서는 치료학적 유효량의 미오신 조절제 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 치료 방법 및 이들 치료와 연계하여 유용한 진단학적 방법이 기재되어 있다. 전임상 환경에서 마바캄텐과 마바캄텐 및 기타 미오신 억제제를 사용한 임상 시험에서 전개되는 관찰로 인해, 미오신 억제제가 HCM 및 기타 질환의 질환 상태에 영향을 미치기 위해 어떻게 유리하게 사용될 수 있는지에 대한 새로운 통찰력이 본원에 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021092598</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/059893</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상체에서 질환을 치료하기 위한 방법으로서, 치료학적 유효량의 미오신 조절제를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하며, 상기  상기 대상체가 (a) 상승된 수준의 심장 트로포닌 및/또는 (b) 상승된 NT-proBNP 또는 BNP를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 I (cTnI) 또는 심장 트로포닌 T (cTnT)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 대상체가 추가로 정상 수축기 수축성 또는 수축기 과수축성을 갖고, 상기 대상체의 좌심실 사출 분율(left ventricular ejection fraction)이 003e#50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심혈관 질환의 증상을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증상이 숨가쁨, 현기증, 흉통, 실신, 또는 일상 생활 활동에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서, 일상 생활의 활동에 대한 상기 제한이 개인 관리, 운동성 또는 섭식에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심근 확장기 기능부전, 상승된 좌심실 충전압, 좌심실 비대 및 좌심방 확장(LAE) 중 임의의 하나 또는 조합을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 추가로 상승된 E/e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 정상 또는 과수축성 좌심실 사출 분율(LVEF)을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 정상 LVEF가 52 내지 74%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 확장기 기능부전, 좌심실 비대, 악성 좌심실 비대, 협심증, 허혈, 비대 심근병증(HCM), 제한성 심근병증(RCM), 또는 사출 분율이 보존된 심부전(HFpEF)을 앓고 있는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 판막 대동맥 협착증, LV 수축기 및 확장기 혼합 기능부전, 특발성 RV 비대, 만성 콩팥 질환, 대동맥 부전증, 팔로의 사발기(tetralogy of Fallot), 승모판 협착증, 누난 증후군(Noonan Syndrome) 또는 급성 관상 증후군을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 HCM으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 HCM이 폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서, 상기 HCM이 비-폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하고, 여기서 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심장 트로포닌 및/또는 NT-proBNP 또는 BNP의 수준(들)에서 통계학적으로 유의적인 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 대상체에서 질환을 치료하는 방법으로서, 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하되, 상기 상기 대상체가 oHCM, nHCM, HFpEF, 확장기 기능부전, 좌심실 비대(LVH), 악성 LVH, 허혈 또는 협심증을 앓고 있거나, 판막 대동맥 협착증, LV 수축기 및 확장기 혼합 기능부전, 특발성 RV 비대, 만성 콩팥 질환, 대동맥 부전증, 팔로의 사발기, 승모판 협착증, 누난 증후군 또는 급성 관상 증후군을 포함하는 질환을 앓고 있고, 상기 방법이:상기 대상체에게 상승된 심장 트로포닌 수준 및/또는 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준에 대해 시험받을 것을 권고하는 단계; 및 상기 대상체가 (a) 상승된 심장 트로포닌 수준 및/또는 (b) 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 갖는 경우, 상기 대상체에게 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 측정된 심장 트로포닌이 cTnI 또는 cTnT인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 19에 있어서, 상기 대상체에게 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준에 대해 시험받도록 권고하는 단계 및 이어서 상승된 심장 트로포닌 수준 및 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 관찰되는 경우 상기 미오신 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 19 내지 21 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상승된 E/e'에 대해 평가받도록 권고하는 단계 및 이어서 상승된 E/e'가 관찰된 경우 상기 미오신 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 19 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에서 질환이 뉴욕 심장 협회(NYHA) 분류에 따라 진단되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 NYHA 분류 스코어를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 미오신 억제제의 투여 후 감소된 NYHA 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 23에 있어서, 상기 대상체가 부류 III에서 부류 II로, 또는 부류 II에서 부류 I NYHA 분류로 이동할 때까지 미오신 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 19 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 투여한 후 상기 대상체의 NYHA 분류 스코어가 부류 III에서 부류 II로, 또는 부류  II에서 부류 I로 감소하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 19 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에서 질환이 캔자스 시티 심근병증 설문지(KCCQ) 스코어에 따라 진단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 KCCQ 스코어를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 미오신 억제제의 투여 후 증가된 KCCQ 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 19 내지 28 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제의 투여 전 및 후에 운동 동안에 피크 산소 소비량(VO2) 및/또는 VE/CO2 또는 VE/VCO2 기울기를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 미오신 억제제의 투여 후 상기 대상체에서 피크 산소 소비량의 증가가 상기 대상체에서 HCM 또는 적어도 하나의 증상 구성요소 또는 이의 상태의 정도의 감소를 지적하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 19 내지 29 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상기 질환을 치료하기 위해 수술적 중재 또는 경피적 절제에 적격인 것으로서 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 19 내지 29 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 LVEF 003e# 50%를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 30에 있어서, 상기 질환이 비-폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 19 내지 32 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제가 미오신 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 33에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 1 내지 34 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하고, 여기서 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 1 내지 35 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 (a) 심장 트로포닌 및/또는 (b) NT-proBNP 또는 BNP의 이들의 수준(들)에서 통계학적으로 유의적인 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 심혈관 질환으로 인한 증상을 앓고 있는 대상체에서 사망률을 감소시키는 방법으로서, 안정한 목적하는 임상 상태를 성취하기 위해 치료학적 유효 개시량의 미오신 조절제를 대상체에게 투여하는 단계에 이어서 목적하는 임상 상태를 유지하거나 개선하기 위해 미오신 억제제의 감소된 투여 용법을 적용하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 37에 있어서, 심혈관 질환으로 인한 상기 증상이 숨가쁨, 현기증, 흉통, 실신, 피로, 또는 일상 생활 활동에 대한 제한인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서, 일상 생활의 활동에 대한 상기 제한이 개인 관리, 운동성 또는 섭식에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 37에 있어서, 상기 심혈관 질환이 oHCM, nHCM, HFpEF, LVH, 악성 LVH, 허혈 또는 협심증으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 37 내지 40 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제가 미오신 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 41에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 42에 있어서, 상기 감소된 하루 투여 용법이 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 수준을 유지하는 데 필요한 마바캄텐의 양보다 약 3배, 4배 또는 5배 더 적은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 43에 있어서, 상기 마바캄텐의 혈장 수준이 200 내지 750 ng/mL인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 37 내지 44 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감소된 투여 용법이 1일 5 mg 미만, 1일 4mg 이하, 1일 3mg 이하, 1일 2mg 이하, 또는 1일 1mg 이하인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 42에 있어서, 상기 마바캄텐의 치료학적 유효량이 약 5 mg 내지 약 15 mg이고, 상기 감소된 투여 용법이 1일 5 mg 미만의 마바캄텐인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 37 내지 46 중 어느 한 항에 있어서, 상기 감소된 투여 용법이 만성적으로 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 1 내지 47 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자가 oHCM, nHCM, HFpEF, LVH 또는 허혈로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 질환을 앓는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 1 내지 48 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트 위험의 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 1 내지 49 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 중격 감소 치료요법(SRT) 후 대상체를 치료하는 방법으로서, 중격 감소 치료요법 후 안정한 목적하는 임상 상태를 유지하기 위해 대상체에게 감소된 투여 용법의 미오신 조절제를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 51에 있어서, 상기 미오신 조절제가 미오신 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 51에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 53에 있어서, 상기 감소된 투여 용법이 1일 50 내지 350 ng/ml의 혈장 농도 또는 1일 5 mg 미만, 1일 4mg 이하, 1일 3mg 이하, 1일 2.5 mg 이하, 또는 1일 1mg 이하를 성취하기 위한 마바캄텐의 1일 양인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. HCM 또는 LVH가 발병할 위험에 처한 대상체에서 HCM 또는 LVH를 예방하는 방법으로서, 미오신 조절제를 이를 필요로 하는 위험에 처한 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 대상체가 (a) 상승된 심장 트로포닌 수준 및/또는 (b) 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에 있어서, 추가로 상기 위험에 처한 대상체가 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 갖는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 55 또는 56에 있어서, 상기 미오신 조절제가 미오신 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 55 내지 58 중 어느 한 항에 있어서, 상기 HCM이 oHCM 또는 nHCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 55 내지 58 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 누난 증후군을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 55 내지 60 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 어린이, 청소년 또는 성인인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. HCM 또는 LVH가 발병할 위험에 처한 대상체에서 HCM 또는 LVH를 예방하는 방법으로서, 저용량의 미오신 조절제를 이를 필요로 하는 상기 대상체에게 투여하여 HCM 또는 LVH의 발병을 완전히 또는 부분적으로 예방하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 62에 있어서, 상기 미오신 조절제가 미오신 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 63에 있어서, 상기 미오신 억제제가 만성적으로 투여되는 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 62 내지 64 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료될 대상체가 어린이, 청소년 또는 성인인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 55 내지 65 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 숨가쁨, 현기증, 흉통, 실신, 피로, 또는 일상 생활 활동에 대한 제한을 포함하는 HCM 또는 LVH의 증상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 66에 있어서, 일상 생활의 활동에 대한 상기 제한이 개인 관리, 운동성 또는 섭식에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 62 내지 67 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제의 저용량이 이러한 미오신 억제제가 oHCM 환자에서 LVOT 구배를 감소시키는 데 필요한 양보다 3 내지 5배 적은 양인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 62 내지 68 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 69에 있어서, 상기 마바캄텐의 저용량이 1일 5 mg 미만이거나 마바캄텐의 혈장 농도를 50 내지 350 ng/mL로 유지하기 위한 양인, 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 69에 있어서, 상기 마바캄텐의 저용량이 1일 1 mg, 2 mg, 2.5 mg, 또는 3 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 62 내지 71 중 어느 한 항에 있어서, 미오신 억제제의 상기 투여 용법이 HCM 또는 LVH 발달의 초기 단계에서 대상체에게 투여되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 72에 있어서, HCM이 oHCM 또는 nHCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 미오신 억제제를 포함하는 치료 후 감소된 심박출량과 관련된, 대상체에서 부작용을 감소시키는 방법으로서, 대상체에게 치료학적 용량의 베타 아드레날린 효능제를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 74에 있어서, 상기 베타 아드레날린 효능제가 도부타민인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 74에 있어서, 상기 베타 아드레날린 효능제가 레보시멘단인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 75에 있어서, 상기 베타 아드레날린 효능제의 치료학적 용량이 도부타민 주입시 약 5 μg/kg/min 내지 약 10 μg/kg/min인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 76에 있어서, 상기 베타 아드레날린 효능제의 치료학적 용량이 약 30분의 기간에 걸쳐 레보시멘단 약 0.2 내지 약 0.4 μmol/kg의 주입인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 74 내지 78 중 어느 한 항에 있어서, 정맥내 용적 보충물 및/또는 동맥 혈관수축제를 상기 대상체에게 투여하는 추가 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 79에 있어서, 상기 동맥 혈관수축제가 아드레날린 효능제인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 74 내지 80 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 74에 있어서, 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도를 모니터링하는 단계 및 상기 대상체가 상기 측정된 혈장 농도에 기초하여 초치료학적 용량의 마바캄텐을 투여받았는지를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 82에 있어서, 마바캄텐의 초치료학적 용량이 상기 대상체에서 약 1000 ng/mL 초과의 마바캄텐의 혈장 농도를 유발하는 마바캄텐의 용량인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 1 내지 83 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 84에 있어서, 상기 마바캄텐이 마바캄텐의 결정질 형태 A인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 대상체에서 질환을 치료하기 위한 방법으로서, 치료학적 유효량의 미오신 조절제를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하며, 상기 대상체가 상승된 수준의 심장 트로포닌 및/또는 상승된 E/e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 86에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 I (cTnI) 또는 심장 트로포닌 T (cTnT)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 87에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 cTnI 또는 고민감성 cTnI(hs-cTnI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 86 내지 88 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심혈관 질환의 증상을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 89에 있어서, 상기 증상이 숨가쁨, 현기증, 흉통, 실신, 또는 일상 생활 활동에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 90에 있어서, 일상 생활의 활동에 대한 상기 제한이 개인 관리, 운동성 또는 섭식에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 86 내지 91 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 추가로 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 갖는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 86 내지 92 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상승된 E/e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 86 내지 93 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 정상 또는 과수축성 좌심실 사출 분율(LVEF)을 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 94에 있어서, 상기 정상 LVEF가 52 내지 74%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 86 내지 95 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 확장기 기능부전, 좌심실 비대(LVH), 악성 LVH, 협심증, 허혈, 비대 심근병증(HCM), 제한성 심근병증(RCM), 또는 사출 분율이 보존된 심부전(HFpEF)을 앓고 있는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 96에 있어서, 상기 대상체가 HFpEF로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 97에 있어서, 상기 대상체가 HCM으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 98에 있어서, HCM이 폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 98에 있어서, 상기 HCM이 비-폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 86 내지 100 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제가 미오신 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 청구항 101에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 청구항 86 내지 102 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하고, 여기서 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 청구항 86 내지 103 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심장 트로포닌 및/또는 NT-proBNP 또는 BNP의 수준(들)에서 통계학적으로 유의적인 감소를 경험하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 대상체에서 질환을 치료하는 방법으로서, 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하며, 상기 대상체가 oHCM, nHCM, HFpEF, 확장기 기능부전, 좌심실 비대 (LVH), 악성 LVH, 허혈 또는 협심증을 포함하는 질환을 앓고 있고, 상기 방법이 하기의 단계를 포함하는 방법: 상기 대상체에게 상승된 심장 트로포닌 수준 및/또는 상승된 E/e'에 대해 시험받도록 권고하는 단계; 및 상기 대상체가 상승된 심장 트로포닌 수준 및/또는 상승된 E/e'를 갖는 경우 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 상기 대상체에게 투여하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 청구항 105에 있어서, 측정된 심장 트로포닌이 cTnI 또는 cTnT인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 청구항 105에 있어서, 상기 대상체에게 상승된 E/e'에 대해 시험받도록 권고하는 단계 및 이어서 상승된 심장 트로포닌 수준 및 상승된 E/e'가 관찰되는 경우, 상기 미오신 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 청구항 105 내지 107 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에게 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준에 대해 시험받도록 권고하는 단계 및 이어서 상승된 심장 트로포닌 수준 및 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준, 및 상승된 E/e'가 관찰되는 경우 상기 미오신 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 105 내지 108 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에서 질환이 뉴욕 심장 협회(NYHA) 분류에 따라 진단되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 109에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 NYHA 분류 스코어를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 미오신 억제제의 투여 후 감소된 NYHA 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 109에 있어서, 대상체가 부류 III에서 부류 II로, 또는 부류 II에서 부류 I NYHA 분류로 이동할 때까지 미오신 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 청구항 105 내지 111 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 투여한 후 대상체의 NYHA 분류 스코어가 부류 III에서 부류 II로, 또는 부류  II에서 부류 I로 감소하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 청구항 105 내지 108 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에서 질환이 캔자스 시티 심근병증 설문지(KCCQ) 스코어에 따라 진단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 청구항 113에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 KCCQ 스코어를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 미오신 억제제의 투여 후 증가된 KCCQ 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 청구항 105 내지 114 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제의 투여 전 및 후 운동 동안에 대상체에서 피크 산소 소비량(VO2) 및/또는 VE/VCO2 기울기를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 대상체에서 상기 피크 산소 소비량(VO2)이 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 청구항 105 내지 115 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환이 HFpEF인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 청구항 105 내지 115 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환이 폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 청구항 105 내지 115 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환이 비-폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 청구항 105 내지 118 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 청구항 105 내지 119 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하고, 예를 들어, 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 청구항 105 내지 120 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 (a) 심장 트로포닌 및/또는 (b) NT-proBNP 또는 BNP의 이들의 수준(들)에서 통계학적으로 유의적인 감소를 경험하는, 방법.[청구항 121]청구항 105 내지 121 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 투여한 후, 상기 대상체가 예를 들어, pVO2의 개선 및 임의로 NYHA 부류에서의 개선을 경험하는, 방법:(i) pVO2 에서 적어도 1.5 mL/kg/min의 개선 및 1 이상의 NYHA 부류의 감소, 또는 (ii) NYHA 부류에서 악화 없이 pVO2에서 적어도 3.0 mL/kg/min의 개선.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 마카캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 HFpEF를 앓는 대상체에게 투여하는 방법으로서,제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 상승된 NT-proBNP 수준, 및/또는 상승된 cTnT, 및/또는 상승된 cTnI를 갖는 대상체에게 투여하는 단계;상기 대상체에서 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 측정하는 단계;상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 15-75% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 15-75% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 청구항 122에 있어서,상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 40-60% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 40-60% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 청구항 123에 있어서,상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 50% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 50% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 청구항 122 내지 124 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상승된 수준의 NT-proBNP 또는 BNP를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 청구항 125에 있어서, 상기 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 상승된 수준인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 청구항 122 내지 126 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 제1 LVEF를 측정하는 단계, 및 제1 LVEF 후 및 제1 치료 기간 개시 후 대상체의 제2 LVEF를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 청구항 127에 있어서, 제1 치료 기간 말기에, 이후 또는 종료 전 4주 이내에 제2 LVEF를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 청구항 127 또는 128에 있어서,상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 15-75% 미만이 아니고, 상기 제2 LVEF가 제1 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 15-75% 미만이거나, 상기 제2 LVEF가 제2 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 청구항 129에 있어서,상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 40-60% 미만이 아니고, 상기 제2 LVEF가 제1 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 40-60% 미만이거나, 상기 제2 LVEF가 제2 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 청구항 130에 있어서,상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 50% 미만이 아니고, 상기 제2 LVEF가 제1 LVEF 보다 적어도 15% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 적어도 50% 미만이거나, 상기 제2 LVEF가 제2 LVEF 보다 적어도 15% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 청구항 122 내지 130 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 치료 기간 전에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 청구항 132에 있어서, 상기 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 치료 기간 직전에 또는 기간 전 2주 이내에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 청구항 122 내지 133 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 치료 기간 동안에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 청구항 133에 있어서, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 치료 기간 말기에, 또는 종료 4주 이내에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 마카캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 HFpEF를 앓는 대상체에게 투여하는 방법으로서, 상기 방법이상기 대상체에서 제1 심장 트로포닌 수준을 측정하는 단계;제1 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 대상체에게 투여하는 단계;상기 대상체에서 제2 심장 트로포닌 수준을 측정하는 단계;상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 10-50% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 10-50% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 청구항 136에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 20-40% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 20-40% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 청구항 137에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 30% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 30% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 청구항 136 내지 138 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상승된 수준의 NT-proBNP 또는 BNP를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 청구항 136 내지 139 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상승된 수준의 심장 트로포닌을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 청구항 136 내지 140 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정된 심장 트로포닌이 cTnI 또는 cTnT인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 청구항 141에 있어서, 상기 측정된 심장 트로포닌 수준이 hs-cTnI인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 청구항 136 내지 142 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 제1 LVEF를 측정하는 단계, 및 제1 LVEF 후 및 제1 치료 기간 개시 후 대상체의 제2 LVEF를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 청구항 143에 있어서, 제1 치료 기간 말기에, 이후 또는 종료 전 2주 이내에 제2 LVEF를 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 청구항 143 또는 144에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 10-50% 미만이 아니고, 상기 제2 LVEF가 제1 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 10-50% 미만이거나, 상기 제2 LVEF가 제2 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 청구항 145에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 20-40% 미만이 아니고, 상기 제2 LVEF가 제1 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 20-40% 미만이거나, 상기 제2 LVEF가 제2 LVEF 보다 적어도 10-20% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 청구항 146에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 30% 미만이 아니고, 상기 제2 LVEF가 제1 LVEF 보다 적어도 15% 미만이 아닌 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 30% 미만이거나, 상기 제2 LVEF가 제2 LVEF 보다 적어도 15% 미만인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 청구항 136 내지 147 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 측정하는 단계, 및 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 후 및 제1 치료 기간 개시 후 대상체의 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 청구항 148에 있어서, 제1 치료 기간 말기에, 이후 또는 종료 전 4주 이내에 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 청구항 148 또는 149에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 10-50% 미만이 아니고, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 20-60% 초과 이하인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 10 -50% 미만이거나, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 20-60% 초과인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 청구항 150에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 20-40% 미만이 아니고, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 40-55% 초과 이하인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 20 -40% 미만이거나, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 40-55% 초과인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 청구항 156에 있어서,상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 30% 미만이 아니고, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 50% 초과 이하인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량을 초과하는 제2 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계; 및 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 심장 트로포닌 수준 보다 적어도 30% 미만이거나, 상기 제2 NT-proBNP 또는 BNP 수준이 제1 NT-proBNP 또는 BNP 수준 보다 50% 초과인 경우, 제2 치료 기간 동안에 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 청구항 136 내지 152 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 심장 트로포닌 수준이 제1 치료 기간 전에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 청구항 153에 있어서, 상기 제1 심장 트로포닌 수준이 제1 치료 기간 직전에 또는 제1 치료 기간 전 2주 이내에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 청구항 136 내지 154 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 치료 기간 전에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 청구항 155에 있어서, 상기 제2 심장 트로포닌 수준이 제1 치료 기간 말기에, 또는 종료 4주 이내에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 청구항 122 내지 156 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 용량이 약 1 mg 내지 약 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 청구항 157에 있어서, 상기 제1 용량이 약 2.5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 청구항 122 내지 158 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 용량이 약 2.5 mg 내지 약 10 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 청구항 159에 있어서, 상기 제2 용량이 약 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 청구항 122 내지 160 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 용량이 제1 용량의 약 1.5배 내지 약 3배인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 청구항 161에 있어서, 상기 제2 용량이 제1 용량의 약 2배인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 청구항 122 내지 162 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 용량이 제1 치료 기간 동안에 매일 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 청구항 122 내지 163 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 치료 기간이 적어도 2주, 적어도 4주, 적어도 6주, 적어도 8주, 적어도 10주, 적어도 12주, 4-20주, 10-16주, 또는 약 14주인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 청구항 122 내지 164 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 용량이 제2 치료 기간 동안에 매일 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 청구항 122 내지 165 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 치료 기간이 적어도 2주, 적어도 4주, 적어도 6주, 적어도 8주, 적어도 10주 또는 적어도 12주인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 청구항 122 내지 166 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 다음 중 하나 이상에 의해 나타나는 심부전의 객관적인 사전 증거를 갖는, 방법:폐 울혈의 방사선학적 증거가 있는 심부전으로 인한 이전 입원;휴식 시 또는 운동 시 좌심실 확장기말압 또는 폐 모세혈관 쐐기압 상승;NT-proBNP 또는 BNP의 상승된 수준; 및루프 이뇨제를 사용한 만성 치료와 함께 내측 E/e' 비율 ≥15 또는 좌심방 확장의 심장초음파 증거.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 청구항 122 내지 167 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상승된 E/e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 대상체에서 질환을 치료하기 위한 방법으로서, 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하며, 상기 대상체가 상승된 수준의 심장 트로포닌 및/또는 상승된 NT-proBNP 또는 BNP, 및/또는 상승된 E/e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 청구항 169에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 I (cTnI) 또는 심장 트로포닌 T (cTnT)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 청구항 170에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 cTnI 또는 고민감성 cTnI(hs-cTnI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 청구항 169에 있어서, 상기 상승된 트로포닌 수준이 정상의 상한치 (ULN) 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 청구항 172에 있어서, 상기 ULN이 cTnT에 대해 약 0.014 ng/mL인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 청구항 172에 있어서, 상기 ULN이 cTnI에 대해 약 47 pg/mL인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 청구항 169에 있어서, E/e'가  10 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 청구항 169에 있어서, E/e'가 평균 E/e'인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 청구항 169에 있어서, E/e'가  13 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 청구항 169에 있어서, BNP가 35 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 청구항 169에 있어서, 상기 NT-proBNP가 125 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 청구항 169에 있어서, NT-proBNP가 250 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 청구항 169에 있어서, NT-proBNP가 300 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 청구항 169에 있어서, NT-proBNP가 450 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 청구항 179에 있어서, 상기 대상체가 74세 연령 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 청구항 182에 있어서, 상기 대상체가 75세 연령 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 청구항 169 내지 184 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심혈관 질환의 증상을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 청구항 185에 있어서, 상기 증상이 숨가쁨, 현기증, 흉통, 실신, 또는 일상 생활 활동에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 청구항 185에 있어서, 일상 생활의 활동에 대한 상기 제한이 개인 관리, 운동성 또는 섭식에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 청구항 169 내지 187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 확장기 기능부전, 상승된 충전압, 상승된 좌심실 충전압, 좌심방 확장, 보존된 수축기 기능, 또는 수축기 과수축을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 청구항 169 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 비대 심근병증 (HCM)을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 청구항 169 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 좌심실 비대(LVH), 악성 LVH, 협심증, 허혈, 비대 심근병증(HCM), 또는 제한성 심근병증(RCM)을 앓고 있는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 청구항 169 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 사출 분율이 보존된 심부전 (HFpEF)을 앓고 있는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 청구항 191에 있어서, 상기 대상체가 숨가쁨, 피로, 심계항진 (심방 세동), 흉부 불쾌감 또는 부종을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 청구항 191에 있어서, 상기 대상체가 심근 확장기 기능부전, 상승된 LV 충전압, 좌심실 벽 비대, 좌심방 확장, 정상 또는 과다수축, 심근 손상 및 섬유증, 또는 비정상적인 심근 에너지를 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 청구항 191에 있어서, 상기 대상체가 감소된 운동 내성, 피로, 무기력, 운동 후 회복 시간 증가, 또는 발목 종창을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 청구항 169 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 정상 또는 과수축성 좌심실 사출 분율(LVEF)을 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 청구항 195에 있어서, 상기 정상 LVEF가 52 내지 74%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 청구항 169 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 HCM으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 청구항 197에 있어서, 상기 HCM이 폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 청구항 197에 있어서, 상기 HCM이 비-폐쇄성 HCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 청구항 169 내지 199 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 청구항 169 내지 197 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하고, 예를 들어, 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 청구항 169 내지 201 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 (a) 심장 트로포닌 및/또는 (b) NT-proBNP 또는 BNP 및/또는 (c) E/e'의 이들의 수준(들)에서 통계학적으로 유의적인 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 대상체에서 질환을 치료하기 위한 방법으로서, 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하며, 상기 대상체가 52% 초과의 LVEF, 및 상승된 수준의 (a) 심장 트로포닌, (b) NT-proBNP 또는 BNP 및 (c) 상승된 E/e' 중 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 청구항 203에 있어서, 상기 대상체가 보존된 수축기 기능 또는 정상 또는 수축기 과수축성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 청구항 203에 있어서, 상기 미오신 억제제를 사용한 질환의 치료가 대상체가 전체 종방향 변형의 감소를 경험하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 청구항 203에 있어서, 상기 대상체가 확장기 기능부전을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 청구항 203에 있어서, 상기 미오신 억제제를 사용한 질환의 치료가 대상체가 좌심실 충전압에서 감소를 경험하게 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 청구항 207에 있어서, 상기 감소가 평균 E/e'에서 개선을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 청구항 203에 있어서, 상기 대상체가 좌심실 비대 또는 좌심방 크기 확장을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 청구항 209에 있어서, 상기 대상체가 경증의 좌심실 비대를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 청구항 209 또는 210에 있어서, 상기 미오신 억제제를 사용한 질환의 치료가 대상체가 좌심실 질량, 좌심실 벽 두께, 심실간 중격 두께 또는 좌심실 중격 두께 감소를 경험하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 청구항 203 내지 211 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 청구항 212에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 약 2.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 청구항 213에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 2.5 mg 내지 약 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 청구항 213에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 5 mg 내지 약 7.5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 청구항 213에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 하루 약 7.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 청구항 203 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 T(cTnT)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 청구항 217에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 cTnI 또는 고민감성 cTnI(hs-cTnI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 청구항 203 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, 상승된 E/e'가  10 또는 13 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 청구항 203 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, E/e'가 평균 E/e'인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 청구항 203 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, BNP가 35 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 청구항 203 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, 상기 NT-proBNP가 125 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 청구항 222에 있어서, NT-proBNP가 300 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 청구항 203 내지 223 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심혈관 질환의 증상을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 청구항 224에 있어서, 상기 증상이 숨가쁨, 현기증, 흉통, 실신, 또는 일상 생활 활동에 대한 제한을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 청구항 225에 있어서, 일상 생활의 활동에 대한 상기 제한이 개인 관리, 운동성 또는 섭식에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 청구항 203 내지 226 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 청구항 203 내지 224 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 상기 대상체에서 (a) 심장 트로포닌, 및/또는 (b) NT-proBNP 또는 BNP, 및/또는 (c) E/e'의 수준을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 청구항 228에 있어서, 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 T (cTnT), 고민감성 cTnT (hs-cTnT), 심장 트로포닌 I (cTnI), 또는 고민감성 cTnI (hs-cTnI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 청구항 1 내지 229 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정이 심장초음파(ECHO), 자기공명 이미지화(MRI), 컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔, 또는 심장 카테터에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 청구항 203 내지 230 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 NYHA 분류 스코어를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 후 감소된 NYHA 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 청구항 231에 있어서, 상기 대상체가 부류 III에서 부류 II로, 또는 부류 II에서 부류 I NYHA 분류로 이동할 때까지 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 청구항 203 내지 232 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 KCCQ 스코어를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 미오신 억제제의 투여 후 증가된 KCCQ 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 청구항 203 내지 233 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 전 및 후 운동 동안에 대상체에서 피크 산소 소비량(VO2) 및/또는 VE/VCO2 기울기를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서, 상기 대상체에서 상기 피크 산소 소비량(VO2)이 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 청구항 203 내지 234 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하고, 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 청구항 235에 있어서, 상기 대상체가 (a) 심장 트로포닌 및/또는 (b) NT-proBNP 또는 BNP의 이들의 수준(들)에서 통계학적으로 유의적인 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 대상체에서 질환을 치료하기 위한 방법으로서, 치료학적 유효량의 미오신 억제제를 이를 필요로 하는 대상체에게 투여하는 단계를 포함하며, 상기 대상체가 50% 초과의 LVEF 및 (a) 상승된 수준의 심장 트로포닌 또는 (b) 상승된 수준의 NT-proBNP 또는 BNP 중 하나 이상을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 청구항 237에 있어서, 상기 대상체가 보존된 수축기 기능 또는 정상 또는 수축기 과수축성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 청구항 238에 있어서, 상기 대상체가 55% 이상의 LVEF를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 청구항 238에 있어서, 상기 대상체가 -15 이하의 전체 종방향 변형(GLS)을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 청구항 238에 있어서, 상기 대상체가 약 8.1 내지 약 9.5의 s'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 청구항 238에 있어서, 상기 대상체가 25 이상의 좌심실 분획 단축 (LVFS)을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 청구항 237에 있어서, 상기 대상체가 40 mmHg 초과의 LVOT를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 청구항 237에 있어서, 상기 대상체가 확장기 기능부전을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 청구항 244에 있어서, 상기 대상체가 정상 및/또는 중격 e'의 하한치 미만의 E/A, 정상의 하한치 미만의 측면 e' 또는 평균 e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 청구항 237에 있어서, 상기 대상체가 상승된 LV 충전압을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 청구항 246에 있어서, 상기 대상체가 125 pg/ml 초과의 NT-proBNP 또는 100 pg/ml 초과의 BNP를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 청구항 246에 있어서, 상기 대상체가 10 초과의 E/e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 청구항 246에 있어서, 상기 미오신 억제제를 사용한 질환의 치료가 대상체가 좌심실 충전압에서 감소를 경험하게 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 청구항 249에 있어서, 상기 감소가 상기 평균 E/e'에서 개선을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 청구항 237에 있어서, 상기 대상체가 좌심실 비대를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 청구항 251에 있어서, 상기 대상체가 좌심실 벽 비대를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 청구항 251 또는 252에 있어서, 상기 대상체가 정상 하한치 미만 또는 약 40-45 미만의 좌심실 말단-확장기 용적(LVEDV)을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 청구항 251 또는 252에 있어서, 상기 대상체가 10 mm 초과의 IVS 및/또는 LV 후방 WT, 1.2 mm 초과의 최대 벽 두께 또는 LVMI, LVM 또는 정상 범위를 벗어난 중격 두께를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 청구항 251 내지 254 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제를 사용한 질환의 치료가 대상체가 좌심실 질량, 좌심실 벽 두께, 심실간 중격 두께 또는 좌심실 중격 두께 감소를 경험하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 청구항 237에 있어서, 상기 대상체가 좌심방 확장을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 청구항 256에 있어서, 상기 대상체가 정상 상한치 보다 큰 좌심방 용적을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 청구항 237에 있어서, 상기 대상체가 심근 손상 및/또는 섬유증을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 청구항 258에 있어서, 상기 대상체가 상승된 수준의 심장 트로포닌을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 청구항 258에 있어서, 상기 대상체가 심근 손상 및/또는 섬유증과 일치하는 후기 가돌리늄 증진을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 청구항 258에 있어서, 상기 대상체가 심근 손상 및/또는 섬유증과 일치하는 T1 맵핑을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 청구항 237 내지 261 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 청구항 262에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 약 2.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 청구항 262에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 2.5 mg 내지 약 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 청구항 262에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 5 mg 내지 약 7.5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 청구항 262에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 7.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 청구항 237 내지 266 중 어느 한 항에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 T (cTnT) 또는 고민감성 cTnT (hs-cTnT)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 청구항 267에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 I (cTnI) 또는 고민감성 cTnI(hs-cTnI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 청구항 237 내지 268 중 어느 한 항에 있어서, 상기 BNP가 100 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 청구항 237 내지 268 중 어느 한 항에 있어서, 상기 NT-proBNP가 125 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 청구항 270에 있어서, 상기 NT-proBNP가 300 pg/mL 초과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 청구항 237 내지 271 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 심혈관 질환의 증상을 앓고 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 청구항 272에 있어서, 상기 증상이 숨가쁨, 현기증, 흉통, 실신, 또는 일상 생활 활동에 대한 제한을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 청구항 273에 있어서, 일상 생활의 활동에 대한 상기 제한이 개인 관리, 운동성 또는 섭식에 대한 제한으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 청구항 237 내지 274 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 청구항 237 내지 275 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 (a) 심장 트로포닌, 및/또는 (b) NT-proBNP 또는 BNP의 수준을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 청구항 237 내지 276 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 NYHA 분류 스코어를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 후 감소된 NYHA 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 청구항 277에 있어서, 상기 대상체가 부류 III에서 부류 II로, 또는 부류 II에서 부류 I NYHA 분류로 이동할 때까지 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 약제학적으로 허용되는 염을 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 청구항 237 내지 278 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 전 및 후에 상기 대상체의 KCCQ 스코어를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 미오신 억제제의 투여 후 증가된 KCCQ 스코어가 상기 대상체에서 질환 정도의 감소를 지적하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 청구항 237 내지 279 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여 전 및 후 운동 동안에 대상체에서 피크 산소 소비량(VO2) 및/또는 VE/VCO2 기울기를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 임의로 여기서 상기 대상체에서 피크 산소 소비량(VO2)이 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 청구항 237 내지 280 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 주요 심혈관 이벤트의 위험 감소를 경험하고, 상기 주요 심혈관 이벤트가 사망, 질환 악화로 인한 입원, 및 심근경색으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 청구항 237 내지 281 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 (a) 심장 트로포닌 및/또는 (b) NT-proBNP 또는 BNP의 이들의 수준(들)에서 통계학적으로 유의적인 감소를 경험하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 마카캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 HFpEF를 앓는 대상체에게 투여하는 방법으로서, 제1 용량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 (1) 상승된 NT-proBNP 수준, 상승된 cTnT, 또는 상승된 cTnI, 및 (2) 50 이상의 LVEF를 갖는 대상체에게 투여하는 단계;상기 대상체가 제1 치료 기간 말기에 혈액 샘플 중에 바이오마커의 변화 및 대상체의 LVEF의 변화 수준을 관찰함에 의해 마바캄텐에 응답하는지의 여부를 결정하는 단계; 및 상기 혈액 샘플 중에 바이오마커의 농도 수준이 감소하고 LVEF가 50 미만으로 감소하지 않는 경우 제2 치료 기간 동안 제2 용량의 마바캄텐을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 청구항 283에 있어서, 상기 제1 용량이 1일 2 mg, 2.5 mg, 또는 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 청구항 283에 있어서, 상기 제2 용량이 상기 제1 용량보다 1일 양이 보다 높고, 상기 제2 치료 기간이 상기 제1 치료 기간보다 더 긴, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 청구항 283에 있어서, 상기 바이오마커가 cTnT, cTnI, NT-proBNP 및 BNP로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 청구항 1 내지 286 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제 또는 미오신 억제제가 단독치료요법으로서 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 청구항 1 내지 287 또는 291 내지 398 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제 또는 미오신 억제제가 조합 치료요법의 일부로서 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 청구항 288에 있어서, 상기 조합 치료요법이 하기 중 하나 이상을 포함하는, 방법:상기 대상체의 심장 병태의 표준 치료 (SOC) 치료요법 또는 관련 질환 또는 장애를 치료하기 위해 유용한 다른 치료요법;베타-차단제, 안지오텐신 전환 효소(ACE) 억제제, 안지오텐신 수용체 길항제(예를 들어, 안지오텐신 II 수용체 차단제), 안지오텐신 수용체 네프릴리신 억제제(ARNI)(예를 들어, 사쿠비트릴/발사르탄), 무기질코르티코이드 수용체 길항제(예를 들어, 알도스테론 억제제, 예를 들어 에플레레논, 스피로놀락톤 또는 칸레논과 같은 칼륨 보존성 이뇨제), 콜레스테롤 저하제(예를 들어, 스타틴), 중성 엔도펩티다제 억제제(NEPi), 양성 수축촉진제(예를 들어, 디곡신, 피모벤단, 도부타민과 같은 베타 아드레날린성 수용체 효능제, 밀리논과 같은 포스포디에스테라제(PDE)-3 억제제, 또는 레보시멘단과 같은 칼슘 민감화제), 칼륨 또는 마그네슘, 전구단백질 컨버타제 서브틸리신 켁신 9형(PCSK9) 억제제, 혈관확장제(예를 들어, 칼슘 채널 차단제, 포스포디에스테라제 억제제, 엔도텔린 수용체 길항제, 레닌 억제제 또는 평활근 미오신 조절제), 이뇨제(예를 들어, 푸로세미드), 와파린, RAAS 억제제, 부정맥 약물, 항응고제, 항혈전제, 항혈소판제, 또는 이들의 임의의 조합와 같은 다른 치료학적 제제;A-81988, A-81282, BIBR-363, BIBS39, BIBS-222, BMS-180560, BMS-184698, 칸데사르탄, 칸데사르탄 실렉세틸, CGP-38560A, CGP-48369, CGP-49870, CGP-63170, CI-996, CV-11194, DA-2079, DE-3489, DMP-811, DuP-167, DuP-532, E-4177, 엘리사르탄, EMD-66397, EMD-73495, 에프로사르탄, EXP-063, EXP-929, EXP-3174, EXP-6155, EXP-6803, EXP-7711, EXP-9270, FK-739, GA-0056, HN-65021, HR-720, ICI-D6888, ICI-D7155, ICI-D8731, 이르베사르탄, 이소테올린, KRI-1177, KT3-671, KW-3433, 로사르탄, LR-B/057, L-158809, L-158978, L-159282, L-159874, L-161177, L-162154, L-163017, L-159689, L-162234, L-162441, L-163007, LR-B/081, LR B087, LY-285434, LY-302289, LY-315995, LY-235656, LY-301875, ME-3221, 올메사르탄, PD-150304, PD-123177, PD-123319, RG-13647, RWJ-38970, RWJ-46458, 사랄라신 아세테이트, S-8307, S-8308, SC-52458, 사프리사르탄, 사랄라신, 사르메신, SL-91.0102, 타소사르탄, 텔미사르탄, UP-269-6, U-96849, U-97018, UP-275-22, WAY-126227, WK-1492.2K, YM-31472, WK-1360, X-6803, 발사르탄, XH-148, XR-510, YM-358, ZD-6888, ZD-7155, ZD-8731, 및 졸라사르탄으로부터 선택된 ARB; 및사쿠비트릴/발사르탄 (Entresto�) 또는 나트륨-글루코스 공동수송체 2 억제제 (SGLT2i) 예를 들어, 엠파글리포진 (예를 들어, Jardiance�), 다파글리플로진 (예를 들어, Farxiga�), 또는 소타글리플로진으로부터 선택되는 ARNI.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 청구항 288에 있어서, 상기 조합 치료요법이 ARNI (예를 들어, Entresto�), 베타 차단제, MRA, 및 디이소피라미드 중 하나 이상을 사용한 치료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 미오신 조절제를 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 oHCM을 앓고 있는 대상체를 치료하는 방법으로서, 상기 대상체가 SRT에 적격인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 청구항 291에 있어서, 상기 치료가 치료학적 유효량의 미오신 조절제를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 청구항 292에 있어서, 상기 치료가, 대상체가 SRT를 진행할 가능성을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 청구항 292에 있어서, 상기 치료가 대상체가 SRT를 진행할 단기 가능성을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 청구항 292에 있어서, 상기 치료가, 대상체가 SRT를 진행할 필요성을 제거하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 청구항 291 또는 292에 있어서, 상기 치료가 심실간 중격 (IVS) 벽 두께를 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 청구항 296에 있어서, 상기 치료가 치료를 받기 전의 IVS 두께에 상대적으로 심실간 중격 (IVS) 벽 두께를 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 청구항 291 내지 297 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제의 투여 전에, 대상체가 ≥ 13 mm의 심실간 중격 (IVS) 벽 두께를 가졌고 HCM의 가족력을 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 청구항 291 내지 297 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제의 투여 전에, 상기 대상체가 ≥ 15 mm의 심실간 중격 (IVS) 벽 두께를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 청구항 291 내지 299 중 어느 한 항에 있어서, 치료 전에 대상체가 중증의 호흡곤란 또는 흉통을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 청구항 291 내지 299 중 어느 한 항에 있어서, 치료 전에 상기 대상체가 NYHA 부류 III 또는 IV, 또는 운동 증상의 존재 또는 부재하에 NYHA 부류 II로 진단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 청구항 291 내지 299 중 어느 한 항에 있어서, 상기 운동 증상이 운동 유도된 실신 또는 사전 실신인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 청구항 291 내지 299 중 어느 한 항에 있어서, 치료 전, 휴식기에 또는 상기 대상체가 중격 비대와 관련된 ≥50 mmHg의 유발과 함께 역학적 LVOT 구배를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 청구항 303에 있어서, 상기 유발이 발살바 처치 또는 운동 동안에 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 청구항 291 내지 299 중 어느 한 항에 있어서, 치료 전에 상기 대상체가 LVEF ≥ 60%를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 청구항 291 내지 305 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가 NYHA 부류를 개선시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 청구항 291 내지 305 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료가  KCCQ 를 개선시키는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제291항 내지 제307항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제가 미오신 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 청구항 308에 있어서, 상기 미오신 억제제가 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 청구항 309에 있어서, 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 치료학적 유효량이 약 2.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 청구항 309에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 5 mg 내지 약 7.5 mg 또는 약 7.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 청구항 309에 있어서, 상기 초기 용량이 용량 조정 전 적어도 4주 동안 1일 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 청구항 309 내지 312중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 16주 이상 동안 하루 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 청구항 309 내지 312 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 32주 이상 동안 하루 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 청구항 309 내지 312 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 96주 이상 동안 하루 1회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 청구항 309에 있어서, 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 치료학적 유효량이 16주 이상 동안 1일 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 청구항 316에 있어서, 상기 대상체가 임의로 4주, 8주, 12주 또는 16주에 용량 조정을 위해 평가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 청구항 309에 있어서, 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 치료학적 유효량이 32주 이상 동안 1일 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 청구항 318에 있어서, 상기 대상체가 임의로 4주, 8주, 12주 또는 16주, 20주, 24주, 28주 또는 32주에 용량 조정을 위해 평가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 청구항 309에 있어서, 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 치료학적 유효량이 96주 이상 동안 1일 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 청구항 318에 있어서, 상기 대상체가 임의로 4주, 8주, 12주 또는 16주, 20주, 24주, 28주 또는 32주, 44주, 56주, 68주, 80주, 92주, 104주, 116주 또는 128주에 용량 조정을 위해 평가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 청구항 317, 319 또는 321 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 용량 조정이 상기 용량을 1일 2.5 mg 또는 1 mg으로 감소시킴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 청구항 317, 319 또는 321 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 용량 조정이 상기 용량을 1일 7.5 mg 또는 15 mg으로 증가시킴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 청구항 317, 319 또는 321 내지 323 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용량 조정에 대한 평가가 활력 징후, 체중, NYHA 기능적 부류, 부작용, 병용 약물, 신체 검사, KCCQ, 휴식기 발살바(Valsalva), 경흉부 심장초음파, 경흉부 심장초음파, 운동 후, 가속도계, 홀터 모니터 적용, 단일 12-리드 ECG, PK 샘플, 혈액 화학 및 응고, 심장 바이오마커 또는 탐색적 바이오마커 중 임의의 하나 이상의 평가를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 청구항 324에 있어서, 상기 평가가 하나 이상의 심장 바이오마커의 평가를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 청구항 325에 있어서, 상기 하나 이상의 심장 바이오마커가 NT-proBNP 또는 BNP를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 청구항 325에 있어서, 상기 하나 이상의 심장 바이오마커가 심장 트로포닌을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 청구항 327에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 I (cTnI) 또는 고민감성 cTnI(hs-cTnI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 청구항 327에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 T (cTnT) 또는 고민감성 cTnT(hs-cTnT)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 청구항 324에 있어서, 상기 활력 징후가 온도, 심박수(HR), 호흡률 또는 혈압을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 청구항 324에서, 상기 평가가 상기 대상체에서 LVOT 구배, 좌심실 사출 분율 (LVEF), 좌심실 (LV) 충전압 또는 좌심방 크기의 분석을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 청구항 324에 있어서, 상기 평가가 위약으로 치료받은 대상체와 비교하여 마바캄텐으로 치료된 대상체에서 기준선으로부터 16주까지의 변화에 대한 평가를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 청구항 324에 있어서, 상기 평가가 마바캄텐으로 치료받은 대상체에서 기준선으로부터 32주로의 변화와 비교하여 기준선으로부터 16주로의 변화의 평가를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 청구항 324에 있어서, 상기 평가가 1주에서 16주까지 위약으로 치료받은 다음 17주에서 32주까지 마바캄텐으로 치료받은 대상체와 비교하여 마바캄텐으로 치료받은 대상체에서 기준선으로부터 32주까지의 변화의 평가를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 청구항 331 내지 334 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평가가 상기 대상체에서 NYHA 기능적 부류에서, KCCQ-23 스코어에서, NT-proBNP 또는 BNP 수준에서, 심장 트로포닌 cTnI 또는 cTnT에서, 또는 LVOT 구배에서의 변화를 평가하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 청구항 335에 있어서, 상기 평가가 NT-proBNP를 평가하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 청구항 335에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 I (cTnI) 또는 고민감성 cTnI(hs-cTnI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 청구항 335에 있어서, 상기 심장 트로포닌이 심장 트로포닌 T (cTnT) 또는 고민감성 cTnT(hs-cTnT)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 청구항 1 내지 338 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 SRT 적격성에 대해 16주, 32주, 80주 및/또는 128주에 재평가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 청구항 324 내지 339 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평가가 청구항 291 내지 323 중 어느 한 항의 방법이 대상체에 대한 SRT의 필요성을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 청구항 324 내지 339 중 어느 한 항에 있어서, 상기 평가가 청구항 291 내지 323 중 어느 한 항의 방법이 대상체에 대한 SRT의 필요성을 제거하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 청구항 1 내지 341 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 ACC/AHA 2011 및/또는 ESC2014 지침과 일치하는 SRT에 대해 적격인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 청구항 1 내지 342 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 (a)-(c) 중 하나 이상을 특징으로 하는, 방법:(a) 운동 증상의 존재 또는 부재하에 NYHA 부류 III 또는 IV 또는 부류 II;(b) 중격 비대와 관련된 ≥ 50 mmHg 휴식시 또는 유발 (즉, 발살바 또는 운동)시 역학적 LVOT 구배; 및(c) 상기 개별 작동자의 판단에 따라 절차를 안전하고 효과적으로 수행하기에 충분한 표적화된 전방 중격 두께.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 청구항 343에 있어서, 상기 대상체가 (a)-(c) 중 2개 이상을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 청구항 343에 있어서, 상기 대상체가 (a)-(c)의 모든 3개를 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 청구항 1 내지 345 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 상승된 트로포닌 수준 및/또는 상승된 NT-proBNP 또는 BNP 수준을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 청구항 346에 있어서, 상기 대상체가 003e#14의 E/e'를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 청구항 291 내지 347 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 oHCM에 대한 표준 치료에 불응성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 청구항 291 내지 347 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 베타 차단제, 칼슘 채널 차단제, 디소피라미드 또는 이들의 임의의 조합을 사용한 oHCM 치료에 대해 불응성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 청구항 291 내지 349 중 어느 한 항에 있어서, 미오신 억제제, 또는 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염으로 치료하기 전에, 상기 대상체가 표준 치료 oHCM 치료요법으로 이들의 최대 내약성 의학적 치료에 도달하고 LVOT 구배가 50 mmHg 이상인 증상이 있는 NYHA 부류 III 또는 IV로 남아있는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 청구항 291 내지 349 중 어느 한 항에 있어서, 미오신 억제제, 또는 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염으로 치료하기 전에, 상기 대상체가 베타 차단제, 칼슘 채널 차단제 및/또는 디이소피라미드로 최대 내약성 의학적 치료에 도달하고 LVOT 구배가 50 mmHg 이상인 증상이 있는 NYHA 부류 III 또는 IV로 남아있는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 청구항 291 내지 351 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 미오신 억제제, 또는 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 사용한 치료 과정 동안 oHCM에 대한 표준 치료를 포함하는 보조 치료요법을 받은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 청구항 291 내지 351 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 미오신 억제제, 또는 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 사용한 치료 과정 동안 베타 차단제, 칼슘 채널 차단제, 디소피라미드, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 보조 치료요법을 받은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 청구항 291 내지 353 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 NYHA 부류 IV로 분류되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 청구항 291 내지 354 중 어느 한 항에 있어서, 상기 oHCM이 증상이 있는 oHCM인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 청구항 324에 있어서, 상기 평가가 LVOT 구배 및/또는 LVEF의 분석을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 청구항 356에 있어서, 상기 대상체에서 LVOT 구배가 30 mmHg 초과이고 대상체에서 LVEF가 50% 이상인 경우, 마바캄텐의 용량을 증가시키는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 청구항 291 내지 357 중 어느 한 항에 있어서, 치료받을 상기 환자가 실시예 6의 포함 기준 및 배제 기준을 충족하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 청구항 293에 있어서, 대상체가 SRT를 진행할 가능성을 감소시키는 것이 (1) SRT를 진행하려는 환자의 욕구 감소, 및/또는 (2) 환자가 더 이상 SRT를 진행할 자격이 없도록 SRT 지침 적격성에서의 수득한 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 청구항 293, 294 또는 359 중 어느 한 항에 있어서, 가능성에서의 상기 변화가 16주 및/또는 32주에서 가능성의 평가와 비교하여 기준선에서 가능성의 평가를 기초로하고, 기준선으로부터 대상체가 SRT를 진행할 가능성의 감소가 16주에 의해 성취되고 32주에 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 청구항 1 내지 360 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미오신 조절제 또는 미오신 억제제가 마바캄텐, 및 마바캄텐의 결정질 형태 A에서의 마바캄텐인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 증상이 있는 폐쇄성 HCM으로 진단된 환자에서 숨가쁨을 치료하거나 완화시키는 방법으로서, 상기 방법이 상기 환자에게 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 21주 초과 동안 1일 1회 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 청구항 362에 있어서, 숨가쁨이 환자 보고 설문지에 의해 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 청구항 363에 있어서, 상기 설문지가 환자의 숨가쁨 증상에 관한 2개 이상의 질문을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 청구항 364에 있어서, 상기 설문지가 HCMSQ-SoB인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 청구항 362 내지 365 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 2.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 청구항 362 내지 366 중 어느 한 항에 있어서, 마바캄텐이 적어도 30주 동안 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 청구항 362 내지 367 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자가 LVEF003e#50%를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 청구항 362 내지 368 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 환자에서 약 350 내지 약 700 ng/mL의 마바캄텐의 최저 혈장 농도를 유도하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 청구항 362 내지 369 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 환자에서 약 50 mmHg 미만 또는 약 30 mmHg 미만의 운동 후 LVOT 구배를 유도하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 증상이 있는 폐쇄성 HCM으로 진단된 환자의 삶의 질을 증가시키는 방법으로서, 상기 방법이 상기 환자에게 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 적어도 30주 동안 투여하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 환자의 삶의 질의 개선은 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염으로 치료하기 전과 비교하여 상기 환자의 KCCQ 스코어에서 적어도 6점의 개선에 의해 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 청구항 371에 있어서, 상기 KCCQ 스코어가 KCCQ-CSS, KCCQ-OSS, 또는 KCCQ-TSS 중 어느 하나 또는 모두의 사용을 기반으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 청구항 371 또는 372에 있어서, 삶의 질의 개선이 숨가쁨의 개선에 의해 추가로 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 청구항 373에 있어서, 숨가쁨의 개선이 2개 이상의 질문을 포함하는 설문지에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 청구항 373에 있어서, 숨가쁨의 개선이 HCMSQ-SoB 스코어에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 청구항 371에 있어서, 상기 환자가 KCCQ 스코어에서 6점의 개선을 성취하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 청구항 371 내지 376 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 2.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 청구항 371 내지 377 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자가 LVEF003e#50%를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 청구항 371 내지 378 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 환자에서 약 350 내지 약 700 ng/mL의 마바캄텐의 최저 혈장 농도를 유도하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 청구항 371 내지 379 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 환자에서 약 30 mmHg 미만 또는 약 50 mmHg 미만의 운동 후 LVOT 구배를 유도하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 폐쇄성 HCM의 치료를 필요로 하는 환자에서 증상이 있는 폐쇄성 HCM을 치료하는 방법으로서, 상기 방법이마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 1일 약 2.5 내지 약 5 mg의 출발 용량으로 상기 환자에게 투여하는 단계; 및상기 출발 용량을 1일 약 2.5 내지 약 15 mg의 제2 용량으로 적정하는 단계를 포함하고;여기서, 상기 환자가 하기 중 하나 이상을 성취하는, 방법:  피크 산소 소비량(pVO2)에서 적어도 1.5  mL/kg/min의 개선 및 NYHA 기능적 분류에서 하나 이상의 부류 감소;NYHA 기능적 부류에서 악화 없이 pVO2에서 3.0 mL/kg/min 이상의 개선;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배의 개선;NYHA 기능적 부류에서 적어도 1 부류 개선;  pVO2에서의 개선;KCCQ 스코어에서의 개선; HCMSQ 스코어에서의 개선;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배 003c# 50 mmHg;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배 003c# 30 mmHg;NT-proBNP 수준에서 개선; 및hs-cTnI 수준에서 개선.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 청구항 381에 있어서, 상기 환자가 하기 중 하나 이상을 성취하는, 방법: EuroQol 5차원 5단계 설문지 스코어 개선;작업 생산성 및 활동 장애 설문지 스코어 개선;환자 전체 인상 변화 및 중증도 스코어의 환자 전체 인상 스코어 개선; 및하루 걸음 수 및 기타 가속도계 파라미터의 개선.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 청구항 381 또는 382에 있어서, 상기 환자에서 약 350 내지 약 700 ng/mL의 마바캄텐의 최저 혈장 농도를 성취하기 위해 출발 용량을 적정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 청구항 383에 있어서, 상기 환자에서 약 350 내지 약 700 ng/mL의 마바캄텐의 최저 혈장 농도 및 환자에서 약 30 mmHg 미만의 발살바 LVOT 구배를 성취하기 위해 출발 용량을 적정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 청구항 381 내지 384 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출발 용량이 1일 2.5 또는 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 청구항 381 내지 385 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 용량이 1일 2.5, 5, 10, 또는 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387. 청구항 381 내지 386 중 어느 한 항에 있어서, 마바캄텐이 적어도 약 30주 동안 매일 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 청구항 381 내지 387 중 어느 한 항에 있어서, 치료될 환자가 (a) NYHA II 또는 NYHA III로 분류된 oHCM, (b) 휴식 시, 발살바 처치 후 또는 운동 후 심장초음파에 의한 평가시 LVOT 피크 구배 003e# 50 mmHG, 및 (c) LVEF 003e# 55%를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 청구항 381 내지 388 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자가 실시예 7의 표 7.0에 열거된 포함 및/또는 배제 기준을 충족하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 청구항 381 내지 388 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출발 용량의 1일 약 2.5 내지 약 15 mg의 제2 용량으로의 적정이 환자에서 발살바 LVOT 구배가 20 mmHg 미만인 경우 상기 출발 용량을 1일 2.5 mg의 제2 용량으로 적정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 폐쇄성 HCM 치료를 필요로 하는 환자에서 증상이 있는 폐쇄성 HCM을 치료하는 방법으로서, 상기 방법이마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 1일 약 2.5 내지 약 5 mg의 출발 용량으로 상기 환자에게 투여하는 단계;환자에서 약 30 mmHg 미만의 발살바 LVOT 구배를 성취하기 위해 상기 출발 용량을 1일 약 2.5 내지 약 15 mg의 제2 용량으로 적정하는 단계를 포함하고;여기서, 상기 환자가 하기 중 하나 이상을 성취하는, 방법:  피크 산소 소비량(pVO2)에서 적어도 1.5 mL/kg/min의 개선 및 NYHA 기능적 분류에서 하나 이상의 부류 감소;NYHA 기능적 부류에서 악화 없이 pVO2에서 3.0 mL/kg/min 이상의 개선;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배의 개선;NYHA 기능적 부류에서 적어도 1 부류 개선;  pVO2에서의 개선;KCCQ 스코어에서의 개선; HCMSQ 스코어에서의 개선;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배 003c# 50 mmHg;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배 003c# 30 mmHg;NT-proBNP 수준에서 개선; 및hs-cTnI 수준에서 개선.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. 청구항 391에 있어서, 상기 환자가 하기 중 하나 이상을 성취하는, 방법:EuroQol 5차원 5단계 설문지 스코어 개선;작업 생산성 및 활동 장애 설문지 스코어 개선;환자 전체 인상 변화 및 환자 전체 인상 중증도 스코어에서의 개선; 및하루 걸음 수 및 기타 가속도계 파라미터의 개선.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 청구항 391 또는 392에 있어서, 환자에서 약 30 mmHg 미만의 발살바 LVOT 구배 및 환자에서 약 350 내지 약 700 ng/mL의 마바캄텐의 최저 혈장 농도를 성취하기 위해 출발 용량을 적정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>394. 청구항 391 내지 393 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출발 용량이 1일 2.5 또는 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>395. 청구항 391 내지 394 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 용량이 1일 2.5, 5, 10, 또는 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>396. 청구항 391 내지 395 중 어느 한 항에 있어서, 마바캄텐이 적어도 약 30주 동안 매일 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>397. 청구항 391 내지 396 중 어느 한 항에 있어서, 치료될 상기 환자가 실시예 7의 표 7.0에서 포함 및/또는 배제 기준을 충족시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>398. 청구항 1 내지 397 중 어느 한 항에 있어서, 마바캄텐이 마바캄텐의 결정질 형태 A인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>399. 청구항 391 내지 398 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자에서 약 30 mmHg 미만의 발살바 LVOT 구배를 성취하기 위해 상기 출발 용량의 1일 약 2.5 내지 약 15 mg의 제2 용량으로의 적정이 상기 환자에서 발살바 LVOT 구배가 20 mmHg 미만인 경우 1일 2.5 mg의 제2 용량으로 적정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>400. HCM 치료를 필요로 하는 환자에서 HCM을 치료하는 방법으로서, 상기 방법이(a) 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 1일 1회 상기 환자에게 투여하는 단계;(b) 환자의 사출 분율이 역치 사출 분율 미만으로 하강할 때 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여를 일시적으로 중단하는 단계; 및(c) 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 1일 1회 상기 환자에게 투여를 재개하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>401. 청구항 400에 있어서, 상기 역치 사출 분율이 50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>402. 청구항 400 또는 401에 있어서, (b) 약 4 내지 약 6주의 기간 동안 또는 상기 환자에서 사출 분율이 사출 분율이 역치 사출 분율 미만으로 하강하는 경우 사출 분율이 50% 초과로 복귀할때까지 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여를 일시적으로 중단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>403. 청구항 400 내지 402 중 어느 한 항에 있어서, (c) 치료학적 유효량의 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 환자에게 적어도 약 4주 동안 1일 1회 투여하는 것을 재개하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>404. 청구항 400 내지 403 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 1일 약 2.5 mg 내지 약 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>405. 청구항 399 내지 403 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료학적 유효량이 환자에서 약 350 내지 약 700 ng/mL의 마바캄텐의 최저 혈장 농도를 유도하고/하거나 상기 치료학적 유효량이 환자에서 약 50 mmHg 미만 또는 약 30 mmHg 미만의 운동 후 LVOT 구배를 유도하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>406. 청구항 400 내지 405 중 어느 한 항에 있어서, 단계 (c)에 따른 투여를 재개함에 이어서, 상기 환자가 하기 중 하나 이상을 성취하는, 방법:피크 산소 소비량(pVO2)에서 적어도 1.5 mL/kg/min의 개선 및 NYHA 기능적 분류에서 하나 이상의 부류 감소;NYHA 기능적 부류에서 악화 없이 pVO2에서 3.0 mL/kg/min 이상의 개선;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배의 개선;NYHA 기능적 부류에서 적어도 1 부류 개선;  pVO2에서의 개선;KCCQ 스코어에서의 개선; HCMSQ 스코어에서의 개선;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배 003c# 50 mmHg;운동 후 LVOT 피크 LVOT 구배 003c# 30 mmHg;NT-proBNP 수준에서 개선; 및hs-cTnI 수준에서 개선.[청구항 406]청구항 405에 있어서, 상기 환자가 하기 중 하나 이상을 성취하는, 방법:EuroQol 5차원 5단계 설문지 스코어 개선;작업 생산성 및 활동 장애 설문지 스코어 개선;환자 전체 인상 변화 및 환자 전체 인상 중증도 스코어에서의 개선; 및하루 걸음 수 및 기타 가속도계 파라미터의 개선.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>407. 청구항 362 내지 406 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자가 운동 후 피크 LVOT 구배의 개선 및 NYHA 기능적 부류의 적어도 1 부류 개선을 성취하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>408. 청구항 407에 있어서, 상기 환자가 운동 후 003c#50 mmHg의 피크 LVOT 구배 및 NYHA 기능적 부류의 적어도 1 부류 개선을 성취하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>409. 청구항 408에 있어서, 상기 환자가 운동 후 003c#30 mmHg의 피크 LVOT 구배 및 NYHA 기능적 부류의 적어도 1 부류 개선을 성취하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>410. 마바캄텐의 불량한 대사자인 대상체에서 비대 심근병증(HCM)을 치료하는 방법으로서, 상기 방법이 상기 대상체에게 1일 2.5 mg의 양으로 마바캄텐의 출발 용량을 투여하는 단계, 및 상기 대상체에서 약동력학적 측정 및/또는 LVOT 구배에 기초하여 후속 용량으로 적정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>411. 청구항 410에 있어서, 상기 후속 용량이 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>412. 청구항 410에 있어서, 상기 후속 용량이 상기 대상체의 체중에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>413. 청구항 410에 있어서, 상기 후속 용량이 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도 및 대상체의 체중에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>414. 청구항 410 내지 413 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이 1 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>415. 청구항 410 내지 413 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이 약 5 mg, 10 mg, 또는 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>416. 청구항 410 내지 415 중 어느 한 항에 있어서, 마바캄텐의 상기 불량한 대사자가 CYP2C19 불량한 대사자 유전자형을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>417. 청구항 416에 있어서, 마바캄텐의 상기 불량한 대사자가 CYP2C19 *2/*2, *2/*3 또는 *3/*3 유전자형을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>418. 청구항 410 내지 417 중 어느 한 항에 있어서, 마바캄텐의 상기 불량한 대사자가 아시아 후손인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>419. 청구항 418에 있어서, 마바캄텐의 상기 불량한 대사자가 일본 후손인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>420. 청구항 410 내지 419 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량의 투여가 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도를 350 내지 700 ng/mL로 유지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>421. 청구항 410 내지 419 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이 출발 용량의 투여 후 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도가 700 ng/mL를 초과하는 경우 약 1mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>422. 청구항 410 내지 419 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이 상기 출발 용량 투여 후 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도가 350 ng/mL 미만이고 상기 출발 용량의 투여 후 대상체의 발살바 구배가 30 mmHg 이상인 경우 약 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>423. 청구항 410 내지 422 중 어느 한 항에 있어서, 상기 HCM이 폐쇄성 HCM (oHCM)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>424. 청구항 410 내지 423 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법이 마바캄텐의 불량한 대사자인 상기 대상체에서 부작용의 위험을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>425. 청구항 410 내지 424 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법이 마바캄텐의 불량한 대사자인 대상체에서 수축기 기능부전의 위험을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>426. 아시아 후손인 대상체에서 HCM을 치료하는 방법으로서, 상기 방법이 상기 대상체에게 1일 2.5 mg의 양으로 마바캄텐의 출발 용량을 투여하는 단계, 및 상기 대상체에서 약동력학적 측정 및/또는 LVOT 구배에 기초하여 후속 용량으로 적정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>427. 청구항 426에 있어서, 상기 후속 용량이 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>428. 청구항 426에 있어서, 상기 후속 용량이 상기 대상체의 체중에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>429. 청구항 426에 있어서, 상기 후속 용량이 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도 및 상기 대상체의 체중에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>430. 청구항 426 내지 429 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이 1 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>431. 청구항 426 내지 429 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이  5 mg, 10 mg, 또는 15 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>432. 청구항 426 내지 431 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량의 투여가 상기 대상체에서 마바캄텐의 혈장 농도를 350 내지 700 ng/mL로 유지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>433. 청구항 426 내지 432 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이  대상체의 체중이 50 kg 미만, 또는 45 kg 미만인 경우 약 1 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>434. 청구항 426 내지 433 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후속 용량이 대상체의 체중이 70 kg 초과인 경우 약 5 mg인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>435. 청구항 426 내지 434 중 어느 한 항에 있어서, 상기 HCM이 폐쇄성 HCM (oHCM)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>436. 청구항 426 내지 435 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아시아 후손이 일본 후손인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>437. 청구항 426 내지 435 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아시아 후손이 일본 후손, 중국 후손, 태국 후손, 한국 후손, 필리핀 후손, 인도네시아 후손, 또는 베트남 후손인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>438. 마바캄텐의 다른 결정질 또는 무정형 형태가 실질적으로 없는 형태 A를 특징으로 하는 마바캄텐의 정제된 결정질 형태. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>439. 청구항 438에 있어서, 마바캄텐이 적어도 95%, 또는 적어도 99%의 키랄 순도를 갖는, 정제된 결정질 형태. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>440. 청구항 438에 있어서, 18.8 °2θ ± 0.1° 2θ에서의 피크 및 ± 0.1° 2θ의 변량과 함께 10.0, 11.7, 14.6, 15.7, 16.2, 17.5, 20.0, 22.5, 25.7, 26.2 및 29.2 °2θ로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 적어도 4개의 피크를 포함하는 X-선 분말 회절 패턴을 갖는, 정제된 결정질 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>441. 청구항 438에 있어서, 18.8°2θ ± 0.1°2θ에서의 피크 및 ± 0.1° 2θ의 변량과 함께 10.0, 11.7, 14.6, 15.7, 16.2, 17.5, 20.0, 22.5, 25.7, 26.2 및 29.2 °2θ로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 적어도 8개의 피크를 포함하는 X-선 분말 회절 패턴을 갖는, 정제된 결정질 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>442. 청구항 438에 있어서, ± 0.1° 2θ의 변량과 함께 10.0, 11.7, 14.6, 15.7, 16.2, 17.5, 18.8, 20.0, 22.5, 25.7, 26.2 및 29.2 °2에서의 피크를 포함하는 X-선 분말 회절 패턴을 갖는, 정제된 결정질 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>443. 청구항 438 내지 442 중 어느 한 항에 있어서, 원시 브라베 격자 및 P212121의 공간군을 갖는 사방정계 결정 시스템을 갖는, 정제된 결정질 형태. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>444. 청구항 438 내지 443 중 어느 한 항에 있어서, 약 25℃에서 상기 결정질 형태가 하기의 유닛 셀 파라미터를 갖는, 정제된 결정질 형태:a = 9.47Å, b = 12.09Å, c = 12.70Å, α = 90.00°, β = 90.00°, 및 γ = 90.00°. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>445. 청구항 438 내지 444 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 99.5 중량%의 형태 A인, 정제된 결정질 형태.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>446. 청구항 438 내지 445 중 어느 하나의 결정질 고체를 제조하는 방법으로서, 상기 방법이 상기 화합물을 에탄올 또는 에탄올/물 혼합물에서 재결정화하여 형태 A의 결정질 고체를 형성하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>447. 청구항 446에 있어서, 상기 방법이 형태 A의 씨드 결정을 첨가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>448. 청구항 446 또는 447에 있어서, 상기 방법이 추가로 약 24시간의 기간 동안 약 5℃ 내지 약 10℃의 내부 온도에서 결정질 고체의 슬러리를 교반시키는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>449. 청구항 446 내지 448 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법이 추가로 메틸 3급-부틸 에테르로 고체 재결정화 생성물을 세척하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>450. 약제학적으로 허용되는 부형제 및 청구항 438 내지 445 중 어느 한 항의 형태 A의 결정질 고체를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>451. 청구항 450에 있어서, 청구항 1 내지 450 중 어느 한 항의 형태 A의 결정질 고체로 필수적으로 이루어진 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>452. 본원의 임의의 청구항에 있어서, 상기 미오신 조절제, 미오신 억제제 또는 마바캄텐이 마바캄텐의 결정질 형태 A인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>453. 청구항 452에 있어서, 마바캄텐의 상기 결정질 형태 A가 청구항 438 내지 445 중 어느 한 항에 따른 정제된 결정질 형태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>454. oHCM 치료를 필요로 하는 환자에서 증상이 있는 oHCM을 치료하는 방법으로서, 상기 방법이마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염을 적어도 4주 동안 1일 5 mg의 출발 용량으로 상기 환자에게 투여하는 단계;발살바 처치로 LVOT 구배에 대해 환자를 평가하여 제1 발살바 구배를 결정하는 단계;제1 발살바 구배가 20 mmHg 미만인 경우, 마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 용량을 1일 2.5 mg으로 감소시키는 단계;마바캄텐 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염의 투여를 계속하는 단계;발살바 처치로 LVOT 구배에 대해 환자를 평가하여 제2 발살바 구배를 결정하는 단계; 및제2 발살바 구배가 30 mmHg 초과인 경우 용량을 1일 2.5 mg에서 5 mg으로 또는 5 mg에서 10mg으로 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>455. 청구항 454에 있어서, 상기 제1 발살바 구배가 투여 약 4-6주 후에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>456. 청구항 454 또는 455에 있어서, 상기 제2 발살바 구배가 투여 약 12주 후에 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>457. 청구항 454 내지 456 중 어느 한 항에 있어서, 투여 전에 상기 환자의 LVEF를 평가하는 단계를 추가로 포함하고, 여기서 상기 출발 용량의 투여가 LVEF가 55% 이상일 때 개시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>458. 청구항 454 내지 456 중 어느 한 항에 있어서, 투여 동안 상기 환자의 LVEF를 평가하는 단계, 및 상기 환자의 LVEF가 50% 미만인 경우 일시적으로 투여를 중단하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>459. 청구항 458에 있어서, 투여가 4-6주 동안 또는 LVEF가 50% 이상으로 복귀할 때까지 중단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>460. 청구항 454 내지 459 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용량이 상기 제2 발살바 구배가 30 mmHg 초과이고, 상기 환자가 55% 이상의 LVEF를 갖는 경우 1일 2.5 mg에서 5 mg으로 또는 5 mg에서 10 mg으로 증가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>461. 청구항 454 내지 459 중 어느 한 항에 있어서, 제3 발살바 구배를 결정하기 위해 발살바 처치로 LVOT 구배에 대해 환자를 평가하는 단계, 및 제3 발살바 구배가 30 mmHg보다 큰 경우 1일 2.5 mg에서 5 mg으로, 1일 5 mg에서 10 mg으로, 또는 1일 10 mg에서 15 mg으로 용량을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>462. 청구항 461에 있어서, 상기 용량이 상기 제3 발살바 구배가 30 mmHg 초과이고 환자가 55% 이상의 LVEF를 갖는 경우 1일 2.5 mg에서 5 mg으로, 1일 5 mg에서 10 mg으로 또는 10 mg에서 15 mg으로 증가되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 브리스번, 시에라 포인트 파크웨이 ****</address><code>520150796135</code><country>미국</country><engName>MYOKARDIA, INC.</engName><name>미요카디아, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CARLSON, Timothy</engName><name>칼슨, 티모시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>DEL RIO, Carlos L.</engName><name>델 리오, 카를로스 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>EDELBERG, Jay M.</engName><name>에델버그, 제이 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>FERNANDES, Sarah</engName><name>페르난데스, 사라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>HENZE, Marcus Patrick</engName><name>헨제, 마르쿠스 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, Grace Yanfei</engName><name>마, 그레이스 얀페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>MCDOWELL, Robert</engName><name>맥도웰, 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>MEALIFFE, Matthew Edwards</engName><name>밀리페, 매튜 에드워즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SEHNERT, Amy</engName><name>세네르트, 에이미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SEMIGRAN, Marc J.</engName><name>세미그란, 마르크 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>LAMPL, Kathy L.</engName><name>람플, 캐시 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, David</engName><name>장, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>DESAI, Milind Y.</engName><name>데사이, 밀린드 와이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>NISSEN, Steve</engName><name>니센, 스티브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>FANG, Liang</engName><name>팡, 리앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>LAMBING, Joseph</engName><name>램빙, 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Wanying</engName><name>리, 완잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>AUBELE, Danielle L.</engName><name>오벨, 다니엘 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KANE, Brian Edmund</engName><name>케인, 브라이언 에드먼드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SEHL, Louis Charles</engName><name>셀, 루이스 찰스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/933,517</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/933,970</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/935,922</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/001,473</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/002,302</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/006,701</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/022,573</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/059,143</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/064,450</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0600845-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0713719-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0713731-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0103277-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1238097-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1238098-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227019428.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bfc2936a283b48370fe71faf3bfe5084f061cffdc9bbeed70fe69d2612eea5d36f6b9cef8f09a86bc1ccc8e2c8281a6d2c33fe389c95f661</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cda62b2033fa46511f1f4f9f416ce9139531d9d1755101bef11ba32cbfb9cab89d542f995ee9b9c66e2d38476ea6b202158983846314029</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>