<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:36.136</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006256</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전도성 전기 무기용 카트리지 및 전극</inventionTitle><inventionTitleEng>CARTRIDGE AND ELECTRODE FOR A CONDUCTED ELECTRICAL WEAPON</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047985</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F41H 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F42B 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전도성 전기 무기용 카트리지가 내부 표면에 반대되는 외부 표면 및 제 2 단부에 반대되는 제 1 단부를 갖는 보디를 포함할 수도 있다. 카트리지 내부 조립체가 보디 내에 제거 가능하게 배치될 수도 있다. 카트리지 내부 조립체는 추진 모듈, 플러그, 피스톤 및/또는 유지 클립을 포함할 수도 있다. 카트리지 내부 조립체는 전극의 전개를 야기하도록 구성될 수도 있다. 전극은 피스톤에 기계적으로 그리고 전기적으로 커플링될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009456</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/038223</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발사체를 전개하도록 구성된 카트리지용 피스톤으로서, 상기 피스톤은 제 2 단부에 반대되는 제 1 단부를 갖는 피스톤 보디; 및 상기 제 1 단부로부터 상기 제 2 단부까지 상기 피스톤 보디를 통해 규정된 피스톤 개구로서, 상기 제 1 단부와 상기 제 2 단부 사이에서의 상기 피스톤 개구는 상기 제 1 단부 또는 상기 제 2 단부 중 적어도 하나에 근접한 상기 피스톤 개구보다 작은 직경을 포함하는, 상기 피스톤 개구.를 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 단부에 근접한 상기 피스톤 개구는 모따기된 에지 (chamfered edge) 를 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 단부에 근접한 상기 피스톤 개구는 필라멘트 와이어를 수용하도록 크기결정 및 형상화되는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 단부에 근접한 상기 피스톤 개구는 나사를 수용하도록 크기결정 및 형상화되는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 1 단부에 근접한 상기 피스톤 개구는 필라멘트 와이어를 수용하도록 구성되는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 단부에 근접한 상기 피스톤 개구는 나사 및 와셔를 수용하도록 크기결정 및 형상화된 리세스를 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 단부에 근접한 상기 피스톤 개구의 제 1 중간 부분이 상기 제 2 단부에 근접한 상기 피스톤 개구의 제 2 중간 부분보다 큰 직경을 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 단부와 상기 제 2 단부 사이의 상기 피스톤 보디의 중간 외부 직경이 상기 제 1 단부에서의 상기 피스톤 보디 또는 상기 제 2 단부에서의 상기 피스톤 보디 중 적어도 하나의 단부 외부 직경보다 큰, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 카트리지로서, 카트리지 보디의 내부 표면 상에 피스톤 정지부를 규정하는 카트리지 보디;상기 카트리지 보디 내에 배치된 피스톤으로서, 상기 피스톤은 전개 동안 전방으로 이동하여 상기 피스톤 정지부에 접촉하도록 구성되고, 상기 피스톤은 상기 전개 전, 동안 및 후에 상기 카트리지 보디에 전기적으로 커플링되는, 상기 피스톤; 및상기 피스톤 전방으로 상기 카트리지 보디 내에 배치되는 발사체로서, 상기 피스톤에 전기적으로 커플링되는 상기 발사체를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 발사체는 상기 전개 전, 동안 및 후에 상기 피스톤에 전기적으로 커플링된 상태로 유지되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 발사체는 상기 발사체에 커플링된 제 1 단부 및 상기 피스톤에 커플링된 제 2 단부를 갖는 와이어-테더를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 전개 전, 동안, 및 후에, 상기 피스톤은 상기 피스톤의 반경방향 외부 표면에서 상기 카트리지 보디에 전기적으로 커플링되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 피스톤의 반경방향 외부 표면의 축방향 전방 표면이 상기 전개 동안 상기 피스톤 정지부와 접촉하도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 피스톤의 반경방향 외부 표면의 축방향 전방 표면은 상기 피스톤을 상기 피스톤 정지부에 전기적으로 커플링하도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 피스톤은 상기 피스톤의 제 1 피스톤 단부로부터 상기 피스톤의 제 2 피스톤 단부까지 상기 피스톤을 통해 규정된 피스톤 개구를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 발사체는 상기 발사체에 커플링된 제 1 단부 및 상기 피스톤의 제 1 피스톤 단부에서 상기 피스톤 개구를 통해 삽입된 제 2 단부를 갖는 와이어-테더를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 피스톤의 제 2 피스톤 단부를 통해 삽입된 나사를 더 포함하고, 상기 나사는 상기 필라멘트의 제 2 단부를 상기 피스톤에 커플링시키는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 나사와 상기 피스톤 사이에 커플링된 와셔를 더 포함하고, 상기 와셔는 상기 필라멘트의 제 2 단부를 상기 피스톤에 전기적으로 커플링하도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 와셔는 상기 피스톤 개구의 내부 표면과 접촉하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 와셔는 상기 필라멘트의 제 2 단부가 상기 피스톤 개구의 내부 표면과 접촉하도록 상기 필라멘트의 제 2 단부를 위치시키도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 발사체를 전개하도록 구성된 카트리지용 피스톤으로서, 상기 피스톤은 제 2 단부에 반대되는 제 1 단부를 갖는 피스톤 보디;상기 피스톤 보디의 제 1 부분을 규정하는 피스톤 전도성 보디로서, 전기 전도성 재료를 포함하는, 상기 피스톤 전도성 보디; 및상기 피스톤 보디의 제 2 부분을 규정하는 피스톤 보디 오버몰드로서, 상기 피스톤 보디 오버몰드는 상기 피스톤 전도성 보디의 표면을 선택적으로 노출시키도록 구성되고, 상기 피스톤 보디 오버몰드는 전기 비전도성 재료를 포함하는, 상기 피스톤 보디 오버몰드를 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 피스톤 보디 오버몰드는 상기 피스톤 전도성 보디의 내부 표면 및 상기 피스톤 전도성 보디의 외부 표면에 커플링되는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 피스톤 보디 오버몰드는 상기 피스톤 보디의 제 1 단부에서 상기 피스톤 전도성 보디를 둘러싸는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 피스톤 보디 오버몰드는 상기 피스톤 보디의 제 2 단부에서 상기 피스톤 전도성 보디를 선택적으로 노출시키는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 단부로부터 상기 제 2 단부까지 상기 피스톤 보디를 통해 규정되는 피스톤 개구를 더 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 피스톤 개구는 상기 피스톤 전도성 보디 및 상기 피스톤 보디 오버몰드를 통해 규정되는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 피스톤 보디의 상기 제 1 단부에 근접한 상기 피스톤 개구는 상기 피스톤 보디 오버몰드를 통해 규정되고, 상기 피스톤 보디의 상기 제 2 단부에 근접한 상기 피스톤 개구는 상기 피스톤 전도성 보디를 통해 규정되는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 피스톤 보디 오버몰드를 통해 규정된 피스톤 개구는 상기 피스톤 전도성 보디를 통해 규정된 피스톤 개구보다 작은 직경을 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 피스톤 보디의 제 1 단부에서 상기 피스톤 보디 오버몰드를 통해 규정된 피스톤 개구는 모따기된 에지를 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 피스톤 오버몰드 보디는 상기 피스톤 전도성 보디의 노출 표면을 선택적으로 노출시키고, 상기 노출 표면은 상기 피스톤 보디로부터 반경방향 외측으로 연장되는 피스톤 전도성 보디의 부분을 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 피스톤 전도성 보디의 노출 표면은 반경방향 외향 표면 또는 축방향 전방 표면 중 적어도 하나를 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 21 항에 있어서, 상기 피스톤 오버몰드 보디는 상기 피스톤 전도성 보디의 커플링 지점을 선택적으로 노출시키고, 상기 커플링 지점은 상기 피스톤 보디로부터 축방향 후방으로 연장되는 피스톤 전도성 보디의 부분을 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 커플링 지점은 상기 피스톤 보디를 유지 클립에 커플링하도록 구성된 기계적 특징부를 포함하는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 커플링 지점은 추진 모듈 또는 플러그 중 적어도 하나로부터 힘을 수용하도록 크기결정 및 형상화되는, 카트리지용 피스톤.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 카트리지 내부 조립체를 위한 유지 클립으로서, 상기 유지 클립은 클립 보디;상기 카트리지 내부 조립체의 피스톤에 커플링되도록 구성된 상기 클립 보디의 제 1 클립 단부; 및상기 카트리지 내부 조립체의 추진 모듈에 커플링하도록 구성된 상기 클립 보디의 제 2 클립 단부로서, 상기 제 1 클립 단부 또는 상기 제 2 클립 단부 중 적어도 하나는 상기 카트리지 내부 조립체의 전개 동안 디커플링되도록 구성되는, 상기 제 2 클립 단부를 포함하는, 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 제 1 클립 단부로부터 상기 제 2 클립 단부까지 규정된 유지 클립 개구를 더 포함하는, 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 유지 클립 개구는 상기 카트리지 내부 조립체의 전개 전에 상기 카트리지 내부 조립체의 하나 이상의 구성요소를 에워싸도록 구성되는, 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36 항에 있어서, 상기 유지 클립 개구는 상기 카트리지 내부 조립체의 전개 전에 상기 피스톤 또는 상기 추진 모듈 중 적어도 하나를 적어도 부분적으로 에워싸도록 구성되는, 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 36 항에 있어서, 상기 전개 전에, 상기 유지 클립 개구는 상기 카트리지 내부 조립체의 구성요소를 에워싸고 상기 피스톤 및 상기 추진 모듈을 적어도 부분적으로 에워싸도록 구성되는, 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 35 항에 있어서, 상기 제 1 클립 단부는 상기 전개 동안 상기 피스톤으로부터 기계적으로 또는 화학적으로 디커플링되도록 구성되는, 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 35 항에 있어서, 상기 제 2 클립 단부는 상기 전개 동안 상기 추진 모듈로부터 기계적으로 또는 화학적으로 디커플링되도록 구성되는, 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 카트리지 내부 조립체로서, 피스톤;추진 모듈; 및유지 클립으로서,  유지 클립 보디; 상기 유지 클립 보디의 제 1 클립 단부로서, 상기 피스톤에 커플링되는 상기 제 1 클립 단부; 및 상기 유지 클립 보디의 제 2 클립 단부로서, 상기 추진 모듈에 커플링되는 상기 제 2 클립 단부를 포함하는, 상기 유지 클립을 포함하는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서, 상기 피스톤은 상기 제 1 클립 단부에서 상기 유지 클립 보디에 의해 적어도 부분적으로 에워싸이는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 42 항에 있어서, 상기 추진 모듈은 상기 제 2 클립 단부에서 상기 유지 클립 보디에 의해 적어도 부분적으로 에워싸이는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 42 항에 있어서, 상기 피스톤과 상기 추진 모듈 사이에서 상기 유지 클립 보디 내에 에워싸인 플러그를 더 포함하는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 42 항에 있어서, 상기 유지 클립 보디의 상기 제 1 클립 단부는 상기 추진 모듈의 전개에 응답하여 상기 피스톤으로부터 디커플링되도록 구성되는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 42 항에 있어서, 상기 유지 클립 보디의 상기 제 2 클립 단부는 상기 추진 모듈의 전개에 응답하여 상기 추진 모듈로부터 디커플링되도록 구성되는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 카트리지를 위한 유지 클립으로서, 상기 카트리지 내에 배치된 유지 클립 보디로서, 제 2 클립 단부에 반대되는 제 1 클립 단부를 포함하는, 상기 유지 클립 보디;상기 제 1 클립 단부 상에 규정된 피스톤 클립으로서, 상기 카트리지 내에 배치된 피스톤과 기계적으로 맞물리도록 구성되는, 상기 피스톤 클립; 및 상기 제 2 클립 단부 상에 규정된 추진 모듈 클립으로서, 상기 카트리지 내에 배치된 추진 모듈과 기계적으로 맞물리도록 구성되는, 상기 추진 모듈 클립을 포함하는, 카트리지용 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서, 상기 피스톤 클립 또는 상기 추진 모듈 클립 중 적어도 하나가 복수의 기계적 그립들을 포함하는, 카트리지용 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 48 항에 있어서, 상기 피스톤 클립은 상기 유지 클립 보디의 축방향 전방으로 또는 유지 클립 보디의 반경방향 내측으로 중 적어도 하나로 연장되는 상기 제 1 클립 단부의 부분을 포함하는, 카트리지용 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 48 항에 있어서, 상기 추진 모듈 클립은 상기 유지 클립 보디의 축방향 후방으로 또는 상기 유지 클립 보디의 반경방향 내측으로 중 적어도 하나로 연장되는 상기 제 2 클립 단부의 부분을 포함하는, 카트리지용 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 48 항에 있어서, 상기 피스톤 클립은 상기 추진 모듈 클립으로부터 원주방향으로 오프셋되는, 카트리지용 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 48 항에 있어서, 상기 피스톤 클립 또는 상기 추진 모듈 클립 중 적어도 하나는 상기 추진 모듈의 전개 동안 파단되도록 구성된 부서지기 쉬운 재료를 포함하는, 카트리지용 유지 클립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 48 항에 있어서, 상기 피스톤 클립 또는 상기 추진 모듈 클립 중 적어도 하나는 복수의 원주방향으로 오프셋된 기계적 그립들을 포함하는, 카트리지용 유지 클립. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 카트리지 내부 조립체로서, 전개 동안 추진력을 제공하도록 구성된 추진 모듈;상기 전개 동안 전방으로 이동하도록 구성된 피스톤; 및상기 추진 모듈로부터 상기 피스톤으로 추진력을 전달하도록 구성된 플러그로서,  플러그 보디; 상기 플러그 보디의 제 1 플러그 단부로서, 상기 피스톤 내에 삽입되도록 구성되는 상기 제 1 플러그 단부; 및 상기 플러그 보디의 제 2 플러그 단부로서, 상기 추진 모듈을 적어도 부분적으로 에워싸도록 구성되는 상기 제 2 플러그 단부를 포함하는, 상기 플러그를 포함하는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서, 상기 제 1 플러그 단부는 상기 제 2 플러그 단부보다 작은 직경을 포함하는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 55 항에 있어서, 상기 피스톤은  제 2 단부에 반대되는 제 1 단부를 갖는 피스톤 보디;  상기 제 1 단부로부터 상기 제 2 단부까지 상기 피스톤 보디를 통해 규정된 피스톤 개구; 및 상기 피스톤 보디 내에 커플링된 나사를 포함하는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 57 항에 있어서, 상기 플러그 보디의 상기 제 1 플러그 단부는 상기 피스톤 개구 내에 삽입되도록 구성되는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서, 상기 플러그 보디의 상기 제 1 플러그 단부는 상기 나사에 근접한 상기 피스톤 개구 내에 위치되는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 58 항에 있어서, 상기 플러그 보디의 상기 제 1 플러그 단부는 상기 피스톤 개구를 원주방향으로 규정하는 상기 피스톤 보디의 상기 제 2 단부의 숄더에 상기 추진력을 전달하도록 구성되는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 55 항에 있어서, 상기 플러그 보디의 상기 제 2 플러그 단부는 리세스된 표면의 축방향 후방으로 연장되는 원주방향 에지를 규정하는 리세스된 표면을 포함하는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서, 상기 리세스된 표면은 상기 추진 모듈과 접촉하도록 구성되는 한편, 상기 원주방향 에지는 상기 추진 모듈을 적어도 부분적으로 에워싸도록 구성되는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 55 항에 있어서, 상기 플러그는 전기 비전도성 재료를 포함하는, 카트리지 내부 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 전도성 전기 무기의 카트리지용 플러그로서, 플러그 보디;상기 플러그 보디의 제 1 단부; 및상기 플러그 보디의 제 2 단부로서, 상기 플러그 보디의 상기 제 1 단부는 상기 플러그 보디의 상기 제 2 단부보다 더 작은 직경을 포함하고, 상기 플러그 보디의 상기 제 2 단부는 리세스된 표면의 축방향 후방으로 연장되는 원주방향 에지를 규정하는 리세스된 표면을 포함하는, 상기 플러그 보디의 상기 제 2 단부를 포함하는, 플러그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 64 항에 있어서, 상기 플러그는 원통형 형상을 포함하는, 플러그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 64 항에 있어서, 상기 플러그는 전기 비전도성 재료를 포함하는, 플러그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 64 항에 있어서, 상기 플러그는 고무 재료를 포함하는, 플러그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 64 항에 있어서, 상기 플러그 보디의 상기 제 1 단부는 피스톤 내에 수용되도록 크기결정 및 형상화되는, 플러그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 64 항에 있어서, 상기 플러그 보디의 상기 제 2 단부는 추진 모듈을 적어도 부분적으로 둘러싸도록 크기결정 및 형상화되는, 플러그.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 덜 치명적인 (less-lethal) 무기를 위한 카트리지로서, 카트리지 보디의 내부 표면 상에 피스톤 정지부를 규정하는 카트리지 보디;전개 동안 추진력을 제공하도록 구성된 추진 모듈;상기 카트리지 보디 내에 배치된 피스톤으로서, 상기 전개 동안 전방으로 이동하여 상기 피스톤 정지부와 접촉하도록 구성되는, 상기 피스톤; 및상기 추진 모듈로부터 상기 피스톤으로 상기 추진력을 전달하도록 구성된 플러그로서, 플러그 보디; 상기 플러그 보디의 제 1 플러그 단부로서, 상기 피스톤 내에 삽입되도록 구성되는 상기 제 1 플러그 단부; 및 상기 플러그 보디의 제 2 플러그 단부로서, 상기 추진 모듈과 접촉하도록 구성되는 상기 제 2 플러그 단부를 포함하는, 상기 플러그를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 70 항에 있어서, 상기 플러그는 상기 피스톤에 커플링되고 상기 전개 동안 상기 피스톤과 함께 전방으로 이동하도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 70 항에 있어서, 상기 플러그는 상기 추진 모듈에 커플링되고 상기 전개 동안 상기 추진 모듈과 함께 유지되도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 70 항에 있어서, 상기 플러그는 상기 카트리지 보디와 상보적인 형상을 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 70 항에 있어서, 상기 피스톤 및 상기 추진 모듈에 커플링된 유지 클립을 더 포함하고, 상기 유지 클립은 상기 플러그를 에워싸는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 카트리지 보디로서, 제 2 단부에 반대되는 제 1 단부;상기 제 1 단부에 규정된 세장형 부분;상기 제 2 단부에 규정된 넓은 부분;상기 세장형 부분과 상기 넓은 부분 사이에 규정된 제 1 단차; 및상기 제 1 단부와 상기 제 1 단차 사이의 상기 세장형 부분 상에 규정된 제 2 단차를 포함하는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 75 항에 있어서, 상기 넓은 부분은 상기 세장형 부분보다 큰 직경을 포함하는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 75 항에 있어서, 상기 제 1 단차로부터 상기 제 2 단차까지의 상기 세장형 부분의 제 1 부분이 상기 제 2 단차로부터 상기 제 1 단부까지의 상기 세장형 부분의 제 2 부분보다 큰 외부 직경을 포함하는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 77 항에 있어서, 상기 넓은 부분의 제 1 직경이 상기 세장형 부분의 제 1 부분의 제 2 직경 및 상기 세장형 부분의 제 2 부분의 제 3 직경보다 큰, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 75 항에 있어서, 상기 세장형 부분의 내부 직경이 상기 제 1 단부로부터 상기 제 1 단차까지 일정하게 유지되는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 75 항에 있어서, 상기 넓은 부분의 내부 직경이 상기 제 1 단차로부터 상기 제 2 단부까지 일정하게 유지되는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 75 항에 있어서, 상기 제 2 단부에서의 넓은 부분은 카트리지 내부 조립체를 제거가능하게 수용하도록 크기결정 및 형상화되는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 덜 치명적인 무기를 위한 카트리지로서, 제 2 단부에 반대되는 제 1 단부를 갖는 카트리지 보디로서,  제 1 외부 직경을 포함하는 제 1 보디 부분; 및 제 2 외부 직경을 포함하는 제 2 보디 부분으로서, 상기 제 1 외부 직경은 상기 제 2 외부 직경보다 작은, 상기 제 2 보디 부분;을 포함하는, 상기 카트리지 보디;상기 카트리지 보디의 제 2 단부에 근접한 상기 카트리지 보디 내에 제거가능하게 배치된 카트리지 내부 조립체;상기 카트리지 보디 내에서 상기 카트리지 내부 조립체 전방에 배치된 발사체; 및상기 카트리지 보디의 제 2 보디 부분에 커플링된 블라스트 도어를 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 82 항에 있어서, 상기 카트리지 보디는 세장형 부분 및 넓은 부분을 포함하고, 상기 세장형 부분은 상기 제 1 보디 부분 및 상기 제 2 보디 부분에 의해 규정되고, 상기 넓은 부분은 제 3 보디 부분에 의해 규정되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 83 항에 있어서, 상기 제 3 보디 부분은 제 3 외부 직경을 포함하고, 상기 제 3 외부 직경은 상기 제 1 외부 직경 및 상기 제 2 외부 직경보다 큰, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 84 항에 있어서, 상기 제 1 보디 부분은 제 1 내부 직경을 포함하고, 상기 제 2 보디 부분은 제 2 내부 직경을 포함하며, 상기 제 3 보디 부분은 제 3 내부 직경을 포함하고, 상기 제 3 내부 직경은 상기 제 1 내부 직경 및 상기 제 2 내부 직경 각각보다 큰, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 85 항에 있어서, 상기 제 1 내부 직경은 상기 제 2 내부 직경과 실질적으로 유사한, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 82 항에 있어서, 상기 블라스트 도어는 블라스트 도어 폭을 포함하고, 상기 제 1 보디 부분은 제 1 폭을 포함하며, 상기 제 2 보디 부분은 제 2 폭을 포함하고, 상기 제 2 폭은 상기 제 1 폭 및 상기 블라스트 도어 폭의 각각보다 큰, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 87 항에 있어서, 상기 블라스트 도어 폭과 상기 제 1 폭은 함께 상기 제 2 폭과 실질적으로 유사한, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 87 항에 있어서, 상기 블라스트 도어 폭과 상기 제 1 폭은 함께 상기 제 2 폭보다 작은, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 82 항에 있어서, 상기 카트리지 보디는 상기 제 1 단부로부터 상기 제 2 단부를 통해 규정된 개구를 포함하고, 상기 블라스트 도어는 상기 제 1 단부에서 상기 개구를 차단하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 90 항에 있어서, 상기 블라스트 도어는 상기 제 1 보디 부분에 커플링되고 상기 제 2 보디 부분을 향해 축방향 후방으로 연장되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 91 항에 있어서, 상기 블라스트 도어는 전개 동안 상기 제 1 보디 부분으로부터 디커플링되도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 카트리지 보디로서, 제 1 외부 직경을 포함하는 제 1 보디 부분;제 2 외부 직경을 포함하는 제 2 보디 부분; 및제 3 외부 직경을 포함하는 제 3 보디 부분으로서, 상기 제 1 외부 직경, 상기 제 2 외부 직경, 및 상기 제 3 외부 직경 각각이 상이한, 상기 제 3 보디 부분을 포함하는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 93 항에 있어서, 상기 제 3 외부 직경은 상기 제 1 외부 직경 및 상기 제 2 외부 직경보다 큰, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 93 항에 있어서, 상기 제 1 외부 직경은 상기 제 2 외부 직경보다 작은, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 93 항에 있어서, 상기 제 1 보디 부분은 제 1 내부 직경을 포함하고, 상기 제 2 보디 부분은 제 2 내부 직경을 포함하며, 상기 제 3 보디 부분은 제 3 내부 직경을 포함하고, 상기 제 3 내부 직경은 상기 제 1 내부 직경 및 상기 제 2 내부 직경보다 큰, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 96 항에 있어서, 상기 제 1 내부 직경은 상기 제 2 내부 직경과 동일한, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 93 항에 있어서, 상기 제 1 보디 부분 및 상기 제 2 보디 부분은 세장형 보디를 규정하고, 상기 제 3 보디 부분은 넓은 보디를 규정하는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 98 항에 있어서, 상기 제 1 보디 부분과 상기 제 2 보디 부분 사이의 상기 세장형 보디는 단차를 규정하는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 98 항에 있어서, 상기 세장형 보디와 상기 넓은 보디 사이에 단차가 규정되는, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 93 항에 있어서, 상기 제 1 보디 부분, 상기 제 2 보디 부분, 및 상기 제 3 보디 부분 각각은 원통형 형상인, 카트리지 보디.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 전도성 전기 무기를 위한 전극으로서, 제 2 보디 단부에 반대되는 제 1 보디 단부를 갖는 전극 보디; 및 제 2 헤드 단부에 반대되는 제 1 헤드 단부를 포함하는 전극 헤드로서, 상기 전극 헤드는 상기 제 1 헤드 단부와 상기 제 2 헤드 단부 사이의 중간 부분을 규정하고, 상기 제 2 헤드 단부는 상기 제 1 보디 단부에 커플링되고 상기 제 1 보디 단부 내에 배치되며, 상기 중간 부분은 상기 제 1 보디 단부의 전방에 있고, 상기 중간 부분은 상기 제 1 헤드 단부의 제 1 직경 및 상기 제 2 헤드 단부의 제 2 직경보다 작은 중간 부분 직경을 포함하는, 상기 전극 헤드를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 102 항에 있어서, 상기 제 1 직경이 상기 제 2 직경보다 작은, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 102 항에 있어서, 상기 전극 헤드의 상기 중간 부분에 커플링된 부착부를 더 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 104 항에 있어서, 상기 부착부의 두께 및 상기 중간 부분 직경은 함께 상기 제 2 직경보다 작은, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 104 항에 있어서, 상기 부착부의 두께 및 상기 중간 부분 직경은 함께 상기 제 2 직경과 실질적으로 유사한, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 104 항에 있어서, 상기 부착부는 상기 제 1 헤드 단부 및 상기 중간 부분과 접촉하고, 상기 부착부는 상기 제 1 헤드 단부에 근접한 제 1 두께 및 상기 중간 부분에 근접한 제 2 두께를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 107 항에 있어서, 상기 제 1 두께 및 상기 제 1 직경은 상기 제 2 두께 및 상기 중간 부분 직경과 크기가 실질적으로 유사한, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 107 항에 있어서, 상기 제 1 두께 및 상기 제 1 직경 또는 상기 제 2 두께 및 상기 중간 부분 직경 중 적어도 하나는 상기 제 2 직경보다 크기가 작은, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 107 항에 있어서, 상기 제 1 두께 및 상기 제 1 직경 또는 상기 제 2 두께 및 상기 중간 부분 직경 중 적어도 하나는 상기 제 2 직경과 크기가 실질적으로 유사한, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제 102 항에 있어서, 상기 전극 헤드는 모래시계 형상을 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 전도성 전기 무기를 위한 전극으로서, 제 2 보디 단부에 반대되는 제 1 보디 단부를 갖는 전극 보디; 상기 제 1 보디 단부에 커플링된 전극 헤드;상기 제 2 보디 단부 전방으로 상기 전극 보디 내에 배치된 후방 노즐; 및상기 전극 보디 상에 규정된 복수의 커플링 지점들로서, 상기 복수의 커플링 지점들은 상기 전극 보디를 상기 전극 헤드에 커플링시키는 제 1 커플링 지점, 상기 전극 보디를 상기 후방 노즐에 커플링시키는 제 2 커플링 지점, 및 상기 전극 보디를 피스톤에 커플링시키도록 구성된 제 3 커플링 지점을 포함하는, 상기 복수의 커플링 지점들을 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제 112 항에 있어서, 상기 제 1 커플링 지점은 상기 제 1 보디 단부에 근접하고, 상기 제 3 커플링 지점은 상기 제 2 보디 단부에 근접하며, 상기 제 2 커플링 지점은 상기 제 1 보디 단부와 상기 제 2 보디 단부 사이에 있는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제 113 항에 있어서, 상기 제 2 커플링 지점은 상기 제 1 커플링 지점보다 상기 제 3 커플링 지점에 가까운, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제 112 항에 있어서, 상기 전극 헤드, 상기 후방 노즐, 및 상기 피스톤 각각이 상기 전극 보디 내에 적어도 부분적으로 배치되는, 전극</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제 112 항에 있어서, 상기 제 3 커플링 지점은 전개 동안 디커플링되도록 구성되는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제 112 항에 있어서, 상기 제 1 커플링 지점 및 상기 제 2 커플링 지점은 전개 전, 동안, 및 후에 커플링된 상태로 유지되도록 구성되는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제 112 항에 있어서, 상기 제 1 커플링 지점은 충격력에 응답하여 디커플링되도록 구성되는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제 112 항에 있어서, 상기 복수의 커플링 지점들 중 하나 이상이 압입 끼워맞춤 커플링 (press fit coupling) 을 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제 112 항에 있어서, 상기 복수의 커플링 지점들 중 하나 이상이 반경방향 내측으로 변형된 상기 전극 보디의 부분을 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제 112 항에 있어서, 상기 복수의 커플링 지점들 중 하나 이상은 상기 전극 보디의 내부 표면으로부터 반경방향 내측으로 연장되는 돌출부를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 전도성 전기 무기를 위한 전극으로서,제 2 보디 단부에 반대되는 제 1 보디 단부를 갖는 전극 보디;제 1 보디 단부에 커플링된 전극 헤드로서, 제 2 헤드 단부에 반대되는 제 1 헤드 단부를 포함하는 상기 전극 헤드; 및 상기 제 1 헤드 단부와 상기 제 2 헤드 단부 사이에서 상기 전극 헤드의 반경방향 외부 표면에 커플링되는 부착부를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제 122 항에 있어서, 상기 부착부는 상기 제 1 헤드 단부에 더 커플링되는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제 122 항에 있어서, 상기 부착부는 충격력을 적어도 부분적으로 수용하도록 구성된 흡수기를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제 124 항에 있어서, 상기 부착부는 스피어 (spear) 를 더 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제 122 항에 있어서, 상기 전극 헤드는 상기 반경방향 외부 표면에 걸쳐 변하는 직경들을 포함하고, 상기 부착부는 상기 변하는 직경들에 걸쳐 상기 전극 헤드에 커플링되는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제 122 항에 있어서, 상기 제 1 헤드 단부는 제 1 직경을 포함하고, 상기 제 2 헤드 단부는 제 2 직경을 포함하며, 상기 제 1 헤드 단부와 상기 제 2 헤드 단부 사이의 중간 부분이 중간 직경을 포함하고, 상기 중간 직경은 상기 제 1 직경 및 상기 제 2 직경 각각보다 작은, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제 127 항에 있어서, 상기 부착부는 상기 제 1 헤드 단부로부터 반경방향 내측에 있는 후방 내부 표면을 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제 128 항에 있어서, 상기 부착부의 후방 내부 표면은 상기 중간 부분으로부터 반경방향 외향에 있는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제 129 항에 있어서, 상기 부착부의 후방 내부 표면은 상기 제 2 헤드 단부의 축방향 전방에 있는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제 122 항에 있어서, 상기 부착부는 트레이닝 헤드 (training head) 를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제 131 항에 있어서, 상기 트레이닝 헤드는 상기 트레이닝 헤드의 전방 표면 상에 복수의 후크를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제 131 항에 있어서, 상기 트레이닝 헤드는 상기 제 1 헤드 단부와 상기 제 2 헤드 단부 사이의 상기 전극 헤드의 중간 부분과 맞물리도록 구성된 유지 클립을 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제 122 항에 있어서, 상기 전극 헤드는 상기 제 1 헤드 단부에 규정된 채널을 포함하고, 상기 부착부는 상기 채널을 덮는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제 122 항에 있어서, 상기 부착부는 제 1 부착부 및 제 2 부착부를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제 135 항에 있어서, 상기 제 1 부착부는 상기 제 1 헤드 단부의 전방 표면에 커플링되고, 상기 제 2 부착부는 상기 제 1 헤드 단부와 상기 제 2 헤드 단부 사이에서 상기 전극 헤드의 방사상 외부 표면에 커플링되는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제 135 항에 있어서, 상기 제 1 부착부는 전기 전도성 재료를 포함하고, 상기 제 2 부착부는 전기 비전도성 재료를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제 135 항에 있어서, 상기 제 1 부착부는 스피어를 포함하고, 상기 제 2 부착부는 흡수기를 포함하는, 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 전도성 전기 무기를 위한 카트리지로서, 카트리지 보디;상기 카트리지 보디 내에 배치된 피스톤; 및상기 피스톤 전방으로 상기 카트리지 보디 내에 배치된 전극으로서,  제 2 단부에 반대되는 제 1 단부를 갖는 전극 보디; 및 상기 제 1 단부에 커플링된 전극 헤드로서, 상기 피스톤의 일부가 상기 제 2 단부 내에 배치되고, 상기 전극 보디의 상기 제 2 단부는 상기 피스톤에 커플링되는, 상기 전극 헤드를 포함하는, 상기 전극을 포함하는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제 139 항에 있어서, 상기 카트리지 보디는 피스톤 정지부를 포함하고, 상기 피스톤은 전개 동안 상기 피스톤 정지부와 접촉하도록 구성되고, 상기 피스톤이 상기 피스톤 정지부와 접촉하는 것에 응답하여, 상기 전극 보디는 상기 피스톤으로부터 디커플링되도록 구성되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제 139 항에 있어서, 상기 전극은 제 2 필라멘트 단부에 반대되는 제 1 필라멘트 단부를 포함하는 필라멘트를 포함하고, 상기 제 1 필라멘트 단부는 상기 전극 헤드에 커플링되고, 상기 제 2 필라멘트 단부는 상기 피스톤에 커플링되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제 141 항에 있어서, 상기 제 2 필라멘트 단부는 전개 전, 동안, 및 후에 상기 피스톤에 커플링된 상태로 유지되는, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제 141 항에 있어서, 상기 전극 헤드, 상기 필라멘트, 상기 피스톤, 및 상기 카트리지 보디는 전기적으로 직렬인, 카트리지.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 애리조나주 스코츠데일 엔. **번 스트리트 *****</address><code>520030357079</code><country>미국</country><engName>AXON ENTERPRISE, INC.</engName><name>액손 엔터프라이즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NEMTYSHKIN, OLEG</engName><name>넴티쉬킨 올레그</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZEKANOVIC, DUBRAVKO</engName><name>제카노비치 두브라브코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBERTS, MICHAEL</engName><name>로버츠 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GROFF, JOHN</engName><name>그로프 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SUMMERS, MARK</engName><name>섬머스 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NERHEIM, MAGNE H.</engName><name>너헤임 맥니 에이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 애리조나주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MORRISON, REGAN T.</engName><name>모리슨 리건 티</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/226,076</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0211218-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0332293-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0347358-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0054290-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0841728-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006256.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da0d8e8bbd3f7c579b28cc7299dea6f8a1425d9946e88ad5e0c2bb3f93c82f827204986fd3d33368b4953fbf3100c46c5bf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258dec6c6490ce6eee06661bfb98e275fcce44b8e6b8b47e7f7978185cc4a5c31622533fd145ece26798e94d5bcee835b2037</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>