<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:24.3024</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025226</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보안 의사 난수 생성기(PRNG) 리시딩</inventionTitle><inventionTitleEng>SECURE PSEUDO-RANDOM NUMBER GENERATOR (PRNG) RESEEDING</inventionTitleEng><openDate>2024.08.09</openDate><openNumber>10-2024-0121896</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 문헌은 보안 의사 난수 생성기(PRNG) 리시딩을 위한 기술들, 장치들 및 시스템들을 개시한다. 집적 회로(IC)는 PRNG를 사용하여, 악의적인 공격으로부터 IC 또는 전자 디바이스를 보호할 수 있는 암호화 프로세스를 가능하게 할 수 있다. 일반적으로, IC(예를 들어, 보안 회로)는 의사 난수 또는 비트를 생성하는 데 유용한 엔트로피로 PRNG를 시딩(seeding) 또는 리시딩(reseeding)할 수 있다. 그러나, 엔트로피를 생성함에 있어서, IC의 동작은 변경될 수 있고, IC가 엔트로피 관련 비밀 정보에 대해 동작하는 때를 공격자들이 결정할 수 있게 하는 회로 특성을 초래할 수 있다. 이러한 방식으로, 공격자들은 공격이 비밀 정보를 노출시킬 가능성이 더 높은 순간을 식별할 수 있다. 보안 PRNG 리시딩의 양태들에서, 보안 회로는 엔트로피 생성과 관련된 회로 동작과 관찰 가능한 회로 특성 간의 연관성을 제한하도록 회로 엘리먼트를 동작시킬 수 있다. 그렇게 함으로써, IC는 비밀 정보에 대한 회로 동작의 검출을 가능하게 하지 않고 암호화 동작을 구현할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023158500</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070752</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,수신된 엔트로피에 기초하여 시드(seed)를 사용하여 난수를 생성하도록 구성된 의사 난수 생성기(PRNG)를 포함하는 의사 난수 생성기(PRNG) 종속 암호화 모듈로부터, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩(reseeding)하기 위한 엔트로피 요청을 수신하는 단계;난수 생성기를 사용하여 엔트로피 소스에 기초하여, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피를 생성하는 단계; 및PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피를 생성하는 동안, PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 것과 연관된 전력 소비와 PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피 생성과 연관된 전력 소비의 적어도 일부를 오버랩하도록 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 난수 생성기를 사용하여 엔트로피를 생성하는 단계는 엔트로피 생성을 나타내는 제1 전력 서명을 생성하고; 그리고상기 엔트로피를 생성하는 동안 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계는PRNG 종속 암호화 모듈의 동작 또는 엔트로피를 생성하기 위한 난수 생성기의 동작을 모호하게 하기 위해 제1 전력 서명와 적어도 부분적으로 오버랩되는 제2 전력 서명을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 엔트로피를 생성하는 동안 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계는, PRNG 종속 암호화 모듈로 암호화 동작을 수행하지 않고 PRNG 종속 암호화 모듈을 비활성화하는 것을 나타내지 않는 전력 서명을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피를 생성하는 단계는,엔트로피 소스에 의해, 하나 이상의 엔트로피 비트를 생성하는 단계;암호화 보안 난수 생성기에 의해 하나 이상의 엔트로피 비트를 생성하는 것에 응답하여, 하나 이상의 엔트로피 비트보다 더 많은 수의 엔트로피 비트를 생성하기 위해 하나 이상의 엔트로피 비트를 처리하는 단계; 및엔트로피 분배 네트워크에 의해, 의사 난수 생성기에 더 많은 수의 엔트로피 비트를 분배하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 엔트로피 비트를 생성하는 단계, 하나 이상의 엔트로피 비트를 처리하는 단계, 또는 더 많은 수의 엔트로피 비트를 분배하는 단계 중 둘 이상은 동일한 시간 동안 적어도 부분적으로 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 종속할 때 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 방법은,PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피의 생성 동안,  엔트로피 소스; 암호화 보안 난수 생성기; 또는 엔트로피 분배 네트워크 중,적어도 하나를 사용하여 제1 전력 서명 또는 제2 전력 서명을 적어도 부분적으로 마스킹하는 제3 전력 서명을 생성하기 위한 동작들을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제3 전력 서명을 생성하는 동작들은,하나 이상의 엔트로피 비트 생성, 하나 이상의 엔트로피 비트보다 더 많은 수의 엔트로피 비트를 생성하기 위한 하나 이상의 엔트로피 비트 처리, 또는 의사 난수 생성기에 더 많은 수의 엔트로피 비트 분배에 기여하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 이전 청구항 중 어느 하나에 있어서, 상기 PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피 생성과 연관된 전력 소비의 적어도 일부를 오버랩하도록 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계는,PRNG 종속 암호화 모듈에 의해, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피를 생성하는 것을 나타내는 시그널링을 수신하는 단계; 및PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피를 생성하는 것을 나타내는 시그널링을 수신할 때 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항, 또는 제3항에 종속할 때 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PRNG 종속 암호화 모듈을 비활성화하는 것을 나타내지 않는 전력 서명을 생성하도록 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계는,PRNG 종속 암호화 모듈에 의해, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피를 요청하는 것에 응답하여 타이머를 활성화하는 단계; 및리시딩하기 위한 엔트로피가 PRNG 종속 암호화 모듈에 의해 수신되지 않은 경우 타이머가 미리 결정된 시간 값에 도달하는 것에 응답하여 PRNG 종속 암호화 모듈의 실행을 종료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 방법은,PRNG 종속 암호화 모듈에 의해, PRNG 종속 암호화 모듈에 의해 사용되는 현재 엔트로피가 원하는 품질 미만이라고 결정하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피 요청을 수신하는 단계는 PRNG 종속 암호화 모듈에 의해 사용되는 현재 엔트로피가 원하는 품질 미만이라고 결정하는 것에 응답적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피 생성과 연관된 전력 소비의 적어도 일부를 오버랩하도록 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계는,현재 엔트로피를 사용하여 PRNG 종속 암호화 모듈에 의해 암호화 동작들을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,PRNG 종속 암호화 모듈의 PRNG에서, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 새로운 엔트로피를 수신하는 단계; 및PRNG 종속 암호화 모듈에 의해, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피에 기초하여 PRNG에 의해 생성된 새로운 엔트로피를 사용하여 암호화 동작들을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,PRNG 종속 암호화 모듈의 PRNG에서, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 새로운 엔트로피의 부분적인 양을 수신하는 단계; 및PRNG 종속 암호화 모듈에 의해, PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피에 기초하여 PRNG에 의해 생성되는 새로운 엔트로피의 부분적인 양을 사용하여 암호화 동작들을 수행하는 단계를 더 포함하며,상기 PRNG 종속 암호화 모듈에 의해 수신되는 새로운 엔트로피의 부분적인 양은 PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위해 요청된 엔트로피의 양보다 적은 엔트로피를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 PRNG 종속 암호화 모듈을 리시딩하기 위한 엔트로피를 생성하는 동안 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계는,엔트로피 요청을 만족시키기 위해 새로운 엔트로피를 생성하는 동안 요청된 엔트로피의 양보다 적은 새로운 엔트로피를 사용하여 암호화 동작들을 수행하도록 PRNG 종속 암호화 모듈을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치로서,엔트로피에 기초하여 동작하도록 구성된 제1 의사 난수 생성기(PRNG)를 포함하는 암호화 모듈;암호화 모듈에 동작 가능하게 결합되고, 엔트로피 소스, 난수 생성기, 및 엔트로피 분배 네트워크를 포함하는 엔트로피 생성 회로; 및제1항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 보안 PRNG 리시딩 모듈을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>VOGEL, Pirmin Robert</engName><name>보겔 피르민 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0811846-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0123939-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025226.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f3fa01062ebcceb0443ac9f7a8649617e86eda22ea4dca4da7ffee8297f4e180c5be1aeb22a4ae2f6769199761d5dfa65d2b4d96c88081e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3511a2ef8dec59866f02878059448cb9f6e95afcbbcb0c247d7082f91d23a06ddf1f50ebe6686b9dd933a0cc67479257f3610f48e071ae29</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>