<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:42.2042</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016230</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 열 전력 상태를 가진 솔리드 스테이트 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>SOLID-STATE DEVICE WITH MULTIPLE THERMAL POWER STATES</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093668</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3225</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> SLC 및 MLC와 같은 다양한 유형의 셀에 대한 다수의 열 전력 상태들에 기초하여 온도 변화에 대응하여 진보된 열 스로틀링을 적용하는 저장 디바이스의 양태들이 제공된다. 초기에, 제어기는 상기 메모리의 온도가 복수의 열 스로틀링 임계치들의 열 스로틀링 임계치를 충족하는지를 결정한다. 후속해서, 제어기는 상기 온도가 상기 열 스로틀링 임계치를 충족할 때, 복수의 열 전력 상태들 중의 열 전력 상태로 전이한다. 제어기는 상기 열 전력 상태와 관련된 열 완화 구성을 적용한다. 그런 다음, 제어기는 상기 열 완화 구성에 기초하여 상기 열 전력 상태에서 상기 메모리의 온도가 열 평형에 도달했는지를 결정한다. 이에 따라, 저장 디바이스 성능이 데이터 무결성을 손상시키지 않고 진보된 열 스로틀링을 통해 개선된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023219814</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/020363</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 저장 디바이스로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는:   상기 메모리의 온도가 복수의 열 스로틀링 임계치들의 열 스로틀링 임계치를 충족하는지를 결정하고,   상기 온도가 상기 열 스로틀링 임계치를 충족할 때, 복수의 열 전력 상태들 중의 열 전력 상태로 전이하고,   상기 열 전력 상태와 관련된 열 완화 구성을 적용하며,   상기 열 완화 구성에 기초하여 상기 열 전력 상태에서 상기 메모리의 온도가 열 평형에 도달했는지를 결정하도록 구성되는, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 메모리의 온도가 상기 열 스로틀링 임계치를 초과하지 않는 것에 기초하여 제1 샘플링 레이트로 상기 메모리의 온도를 획득하도록 또한 구성되고, 상기 제어기는 상기 메모리의 온도가 상기 열 스로틀링 임계치를 초과하는 것에 기초하여 상기 제1 샘플링 레이트보다 큰 제2 샘플링 레이트로 상기 메모리의 온도를 획득하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 열 완화 구성을 적용하도록 구성된 상기 제어기는 상기 열 전력 상태와 연관된 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 온도와 관련된 온도 구배에 기초하여 전력 버짓 파라미터를 조정하도록 또한 구성되며, 상기 전력 버짓 파라미터는 상기 열 전력 상태에서 동작하는 상기 저장 디바이스의 하나 이상의 저장 동작들에 의해 달성 가능한 최대 성능에 대응하는 전력 소비 할당을 나타내는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 전력 버짓 파라미터를 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 온도 구배가 상기 온도의 양의 변화 레이트를 나타내는 것에 기초하여 상기 전력 버짓 파라미터의 값을 감소시키도록 또한 구성되되, 상기 전력 버짓 파라미터의 값은 상기 온도 구배가 상기 열 평형을 나타낼 때까지 감소되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 전력 버짓 파라미터를 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 온도 구배가 상기 온도의 음의 변화 레이트를 나타내는 것에 기초하여 상기 전력 버짓 파라미터의 값을 증가시키도록 또한 구성되되, 상기 전력 버짓 파라미터의 값은 상기 온도 구배가 상기 열 평형을 나타낼 때까지 증가되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 저장 디바이스의 하나 이상의 클록 도메인들과 연관된 클록 주파수 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 클록 주파수에 대응하는 값으로 조정하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 저장 디바이스의 하나 이상의 전압 도메인들과 연관된 전압 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 전압에 대응하는 값으로 조정하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 메모리와 상기 제어기 사이의 상호 연결과 연관된 버스 인터페이스 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 수의 상호 연결 레인들에 대응하는 제1 값으로 조정하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 열 전력 상태로 전이하도록 구성된 상기 제어기는 상기 복수의 열 전력 상태들 중 제1 열 전력 상태로 전이하도록 또한 구성되되, 상기 열 완화 구성을 적용하도록 구성된 상기 제어기는 상기 제1 열 전력 상태와 연관된 제1 열 완화 구성의 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 적용하도록 또한 구성되되, 상기 제어기는 또한:상기 제1 열 완화 구성의 상기 적용된 하나 이상의 열 완화 파라미터들에 기초하여 상기 제1 열 전력 상태에서 상기 메모리의 제1 온도를 측정하고,상기 측정된 제1 온도로부터 온도 구배를 결정하고,상기 측정된 제1 온도가 상기 제1 열 전력 상태와 연관된 진출 열 스로틀링 임계치보다 크고, 상기 복수의 열 전력 상태들 중 제2 열 전력 상태와 연관된 진입 열 스로틀링 임계치보다 작은지를 결정하고,상기 온도 구배가 상기 측정된 제1 온도가 열 평형 상태에 있음을 나타내는지 여부를 결정하고,상기 온도 구배가 상기 측정된 제1 온도가 상기 열 평형 상태에 있지 않음을 나타낼 때 상기 제1 열 완화 구성의 제1 전력 버짓 파라미터를 조정하며,상기 온도 구배가 상기 측정된 제1 온도가 상기 열 평형 상태에 있음을 나타낼 때 상기 제1 전력 버짓 파라미터를 조정하지 못하게 하도록 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 열 전력 상태로 전이하도록 구성된 상기 제어기는 상기 제2 열 전력 상태로 전이하도록 또한 구성되되, 상기 열 완화 구성을 적용하도록 구성된 상기 제어기는 상기 제2 열 전력 상태와 연관된 제2 열 완화 구성의 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 적용하도록 또한 구성되되, 상기 제어기는 또한:상기 제2 열 완화 구성의 상기 적용된 하나 이상의 열 완화 파라미터들에 기초하여 상기 제2 열 전력 상태에서 상기 메모리의 제2 온도를 측정하고,상기 측정된 제2 온도로부터 상기 온도 구배를 결정하고,상기 측정된 제2 온도가 상기 제2 열 전력 상태와 연관된 진출 열 스로틀링 임계치보다 크고, 상기 복수의 열 전력 상태들 중 제3 열 전력 상태와 연관된 진입 열 스로틀링 임계치보다 작은지를 결정하고,상기 온도 구배가 상기 측정된 제2 온도가 상기 열 평형 상태에 있음을 나타내는지 여부를 결정하고,상기 온도 구배가 상기 측정된 제2 온도가 상기 열 평형 상태에 있지 않음을 나타낼 때 상기 제2 열 완화 구성의 제2 전력 버짓 파라미터를 조정하며,상기 온도 구배가 상기 측정된 제2 온도가 상기 열 평형 상태에 있음을 나타낼 때 상기 제2 전력 버짓 파라미터를 조정하지 못하게 하도록 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 열 전력 상태로 전이하도록 구성된 상기 제어기는 상기 제3 열 전력 상태로 전이하도록 또한 구성되되, 상기 열 완화 구성을 적용하도록 구성된 상기 제어기는 상기 제3 열 전력 상태와 연관된 제3 열 완화 구성의 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 적용하도록 또한 구성되되, 상기 제3 열 완화 구성은 큐 깊이 크기를 감소시키고 클록 주파수를 미리 결정된 백분율만큼 감소시키되, 상기 제어기는 또한:상기 제3 열 완화 구성의 상기 적용된 하나 이상의 열 완화 파라미터들에 기초하여 상기 제3 열 전력 상태에서 상기 메모리의 제3 온도를 측정하고,상기 측정된 제3 온도가 상기 제3 열 전력 상태와 연관된 진출 열 스로틀링 임계치보다 크고, 상기 복수의 열 전력 상태들 중 제4 열 전력 상태와 연관된 진입 열 스로틀링 임계치보다 작은지 여부를 결정하도록 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 열 전력 상태로 전이하도록 구성된 상기 제어기는 상기 제4 열 전력 상태로 전이하도록 또한 구성되되, 상기 열 완화 구성을 적용하도록 구성된 상기 제어기는 상기 제4 열 전력 상태와 연관된 제4 열 완화 구성의 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 적용하도록 또한 구성되되, 상기 제4 열 완화 구성은 클록 듀티 사이클을 감소시키고 상기 클록 주파수를 상기 미리 결정된 백분율만큼 감소시키되, 상기 제어기는 또한:상기 제4 열 완화 구성의 상기 적용된 하나 이상의 열 완화 파라미터들에 기초하여 상기 제4 열 전력 상태에서 상기 메모리의 제4 온도를 측정하고,상기 측정된 제4 온도가 상기 제4 열 전력 상태와 연관된 진출 열 스로틀링 임계치보다 크고, 상기 복수의 열 전력 상태들 중 열 차단 상태와 연관된 진입 열 스로틀링 임계치보다 작은지 여부를 결정하도록 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 저장 디바이스로서,메모리; 및상기 메모리의 온도가 열 스로틀링 임계치를 충족할 때 복수의 열 전력 상태들 중의 열 전력 상태로의 전이에 기초하여 상기 열 전력 상태와 연관된 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하고, 상기 조정된 하나 이상의 열 완화 파라미터들에 기초하여 상기 열 전력 상태에서 상기 메모리의 온도가 열 평형에 도달했는지를 결정하도록 구성된 제어기를 포함하는, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 온도와 관련된 온도 구배에 기초하여 전력 버짓 파라미터를 조정하도록 또한 구성되고, 상기 전력 버짓 파라미터는 상기 열 전력 상태에서 동작하는 상기 저장 디바이스의 하나 이상의 저장 동작들에 의해 달성 가능한 최대 성능에 대응하는 전력 소비 할당을 나타내는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 저장 디바이스의 하나 이상의 클록 도메인들과 연관된 클록 주파수 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 클록 주파수에 대응하는 값으로 조정하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 저장 디바이스의 하나 이상의 전압 도메인들과 연관된 전압 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 전압에 대응하는 값으로 조정하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 열 완화 파라미터들을 조정하도록 구성된 상기 제어기는 상기 메모리와 상기 제어기 사이의 상호 연결과 연관된 버스 인터페이스 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 수의 상호 연결 레인들에 대응하는 제1 값으로 조정하도록 또한 구성되는 것인, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 저장 디바이스로서,셀들의 블록을 갖는 메모리; 및상기 셀들의 블록의 온도가 열 스로틀링 임계치를 충족할 때 복수의 열 전력 상태들 중의 열 전력 상태로의 전이에 기초하여 상기 열 전력 상태와 연관된 열 완화 구성을 적용하고, 상기 열 완화 구성에 기초하여 상기 열 전력 상태에서 상기 셀들의 블록의 온도가 열 평형에 도달했는지를 결정하도록 구성된 제어기를 포함하는, 저장 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 열 완화 구성을 적용하도록 구성된 상기 제어기는 또한:상기 온도와 관련된 온도 구배에 기초하여 전력 버짓 파라미터를 조정하고 — 상기 전력 버짓 파라미터는 상기 열 전력 상태에서 동작하는 상기 저장 디바이스의 하나 이상의 저장 동작들에 의해 달성 가능한 최대 성능에 대응하는 전력 소비 할당을 나타냄 —,상기 저장 디바이스의 하나 이상의 클록 도메인들과 연관된 클록 주파수 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 클록 주파수에 대응하는 값으로 조정하고,상기 저장 디바이스의 하나 이상의 전압 도메인들과 연관된 전압 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 전압에 대응하는 값으로 조정하며,상기 메모리와 상기 제어기 사이의 상호 연결과 연관된 버스 인터페이스 파라미터를 상기 열 전력 상태와 연관된 미리 결정된 수의 상호 연결 레인들에 대응하는 제1 값으로 조정하도록 구성되는, 저장 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 밀피타스 샌디스크 드라이브 ***</address><code>520240577722</code><country>미국</country><engName>Sandisk Technologies, Inc.</engName><name>샌디스크 테크놀로지스 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, 산 호세 그레이트 오...</address><code> </code><country> </country><engName>VAYSMAN, Dmitry</engName><name>베이즈맨, 드미트리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, 산 호세 그레이트 오...</address><code> </code><country> </country><engName>AJRAWAT, Sartaj</engName><name>아즈라와트, 사르타지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, 산 호세 그레이트 오...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHN, Judah Gamliel</engName><name>한, 주다 감리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, 산 호세 그레이트 오...</address><code> </code><country> </country><engName>VLAIKO, Julian</engName><name>블라이코, 줄리안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004849</code><country>대한민국</country><engName>Kim HunShik</engName><name>김헌식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/741,242</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0527671-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0082491-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0557828-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0511813-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016230.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d62908355f1d3dcc969de61c3b19123ebb31aa4e85fa6517a89b605cacc69964684858a9a4ea12cbad674a89c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baf60e1d8112b30c5f34e98fc1a2ef0860f4f57b0151b33d73b2d9c124d887e0cf06f1d283d9b0b2280</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>