<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:50.1750</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0176172</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널 및 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.20</openDate><openNumber>10-2023-0088528</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시패널 및 표시장치가 제공된다. 표시패널은 비표시영역 중 표시영역의 일측에 접하는 제1 주변영역에 배치되는 제1 댐구조물, 상기 비표시영역 중 상기 표시영역의 다른 일측에 접하는 제2 주변영역에 배치되고 상기 제1 댐구조물과 동일한 두께를 가지는 제2 댐구조물, 및 상기 발광 어레이를 덮는 밀봉구조물을 포함한다. 여기서, 상기 밀봉구조물은 무기절연재료의 제1 밀봉막, 유기절연재료의 제2 밀봉막, 및 상기 무기절연재료의 제3 밀봉막을 포함한다. 상기 제2 밀봉막은 상기 제1 댐구조물에 대응하고 제1 곡률의 단면을 갖는 제1 측부와 상기 제2 댐구조물에 대응하고 상기 제1 곡률보다 큰 제2 곡률의 단면을 가지는 제2 측부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 표시를 위한 광을 방출하는 복수의 화소영역을 포함한 표시영역과, 상기 표시영역 주변의 비표시영역을 포함하는 지지기판;상기 지지기판 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 대응한 복수의 발광소자를 포함하는 발광 어레이;상기 비표시영역 중 상기 표시영역의 일측에 접하는 제1 주변영역에 배치되는 제1 댐구조물; 상기 비표시영역 중 상기 표시영역의 다른 일측에 접하는 제2 주변영역에 배치되고 상기 제1 댐구조물과 동일한 두께를 가지는 제2 댐구조물; 및상기 발광 어레이를 덮는 밀봉구조물을 포함하고,상기 밀봉구조물은 상기 발광 어레이 상에 배치되고 무기절연재료로 이루어진 제1 밀봉막, 상기 제1 밀봉막 상에 배치되고 유기절연재료로 이루어진 제2 밀봉막, 및 상기 제1 밀봉막 상에 배치되며 상기 제2 밀봉막을 덮고 상기 무기절연재료로 이루어진 제3 밀봉막을 포함하며,상기 제3 밀봉막은 상기 제1 밀봉막의 가장자리에 접하고, 상기 제2 밀봉막은 상기 제1 댐구조물에 대응하고 제1 곡률의 단면을 갖는 제1 측부와 상기 제2 댐구조물에 대응하고 상기 제1 곡률보다 큰 제2 곡률의 단면을 가지는 제2 측부를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 댐구조물의 적어도 일부를 관통하고 상기 제2 댐구조물의 상면에 나란하게 배열된 복수의 홈을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 복수의 홈 각각에서, 상면 및 하면 각각에 대한 측면의 경사도는 45도 이상 내지 90도 이하의 범위인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 제1 측부는 상기 제1 댐구조물을 덮고, 상기 제1 주변영역에 대응한 상기 지지기판의 가장자리에 인접할수록 상기 지지기판에 대한 상기 제1 측부의 높이는 점차 낮아지는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제1 댐구조물의 측면의 경사도는 45도 미만인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 지지기판에 대한 상기 제1 측부의 높이는 상기 표시영역에서 멀어질수록 상기 제1 곡률에 대응하는 제1 기울기로 점차 감소하고, 상기 지지기판에 대한 상기 제2 측부의 높이는 상기 표시영역에서 멀어질수록 상기 제1 곡률보다 큰 상기 제2 곡률에 대응하고 상기 제1 기울기보다 큰 제2 기울기로 감소하며,상기 제2 측부의 너비는 상기 제1 측부의 너비보다 작은 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 표시영역은 상호 마주하는 제1 변과 제2 변, 및 상기 제1 변과 상기 제2 변에 접하고 상호 마주하는 제3 변 및 제4 변을 포함한 사각형 형태로 이루어지고, 상기 제1 주변영역은 상기 표시영역의 상기 제1 변에 접하며, 상기 제2 주변영역은 상기 표시영역의 상기 제2 변, 상기 제3 변 및 상기 제4 변에 접하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서,상기 지지기판 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 대응하며 상기 복수의 발광소자에 연결된 복수의 화소구동회로를 포함하는 회로 어레이; 및상기 회로 어레이를 덮는 비아막을 더 포함하고,상기 발광 어레이는 상기 비아막 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 각각 대응한 복수의 제1 전극;상기 비아막 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역 간의 경계에 대응하며 상기 복수의 제1 전극 각각의 가장자리를 덮는 화소정의막;상기 복수의 제1 전극 상에 각각 배치되는 복수의 발광층; 및상기 화소정의막 및 상기 복수의 발광층 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 대응하는 제2 전극을 포함하며, 상기 제1 댐구조물 및 상기 제2 댐구조물 각각은 상기 비아막과 동일층으로 이루어지는 제1 댐층; 및상기 제1 댐층 상에 배치되고 상기 화소정의막과 동일층으로 이루어지는 제2 댐층을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 복수의 홈은 상기 제2 댐구조물 중 적어도 상기 제2 댐층의 일부를 관통하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 발광 어레이는 상기 화소정의막 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역 간의 경계 중 일부에 대응하는 스페이서를 더 포함하며,상기 제1 댐구조물 및 상기 제2 댐구조물 각각은 상기 제2 댐층 상에 배치되고 상기 스페이서와 동일층으로 이루어진 제3 댐층을 더 포함하며,상기 복수의 홈은 상기 제2 댐구조물 중 적어도 상기 제3 댐층의 일부를 관통하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 영상 표시를 위한 광을 방출하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되는 터치감지유닛을 포함하고, 상기 표시패널은 상기 영상 표시를 위한 복수의 화소영역을 포함하는 표시영역과, 상기 표시영역 주변의 비표시영역을 포함하는 지지기판;상기 지지기판 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 대응한 복수의 발광소자를 포함하는 발광 어레이;상기 비표시영역 중 상기 표시영역의 일측에 접하는 제1 주변영역에 배치되는 제1 댐구조물;상기 비표시영역 중 상기 표시영역의 다른 일측에 접하는 제2 주변영역에 배치되는 제2 댐구조물; 상기 제2 댐구조물의 적어도 일부를 관통하고 상기 제2 댐구조물의 상면에 나란하게 배열된 복수의 홈; 및 상기 발광 어레이를 덮는 밀봉구조물을 포함하고,상기 복수의 홈 각각에서, 상면 및 하면 각각에 대한 측면의 경사도는 45도 이상 내지 90도 이하의 범위인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 밀봉구조물은 상기 발광 어레이 상에 배치되고 무기절연재료로 이루어진 제1 밀봉막, 상기 제1 밀봉막 상에 배치되고 유기절연재료로 이루어진 제2 밀봉막, 및 상기 제1 밀봉막 상에 배치되며 상기 제2 밀봉막을 덮고 상기 무기절연재료로 이루어진 제3 밀봉막을 포함하며, 상기 제3 밀봉막은 상기 제1 밀봉막의 가장자리에 접하고, 상기 제2 밀봉막은 상기 제1 댐구조물 및 상기 제2 댐구조물에 의해 둘러싸이는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 밀봉막은 상기 제1 댐구조물에 대응하고 상기 제1 곡률의 단면을 갖는 제1 측부와 상기 제2 댐구조물에 대응하고 상기 제1 곡률보다 큰 제2 곡률의 단면을 가지는 제2 측부를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 지지기판에 대한 상기 제1 측부의 높이는 상기 표시영역에서 멀어질수록 상기 제1 곡률에 대응하는 제1 기울기로 점차 감소하고, 상기 지지기판에 대한 상기 제2 측부의 높이는 상기 표시영역에서 멀어질수록 상기 제2 곡률에 대응하고 상기 제1 기울기보다 큰 제2 기울기로 감소하며,상기 제2 측부의 너비는 상기 제1 측부의 너비보다 작은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 표시영역은 상호 마주하는 제1 변과 제2 변, 및 상기 제1 변과 상기 제2 변에 접하고 상호 마주하는 제3 변 및 제4 변을 포함한 사각형 형태로 이루어지고, 상기 제1 주변영역은 상기 표시영역의 상기 제1 변에 접하며, 상기 제2 주변영역은 상기 표시영역의 상기 제2 변, 상기 제3 변 및 상기 제4 변에 접하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서,상기 표시패널은상기 지지기판 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 대응하며 상기 복수의 발광소자에 연결된 복수의 화소 구동 회로를 포함하는 회로 어레이; 상기 회로 어레이를 덮는 비아막; 및상기 제1 주변영역 중 상기 지지기판의 가장자리에 인접한 패드영역에 배치되고 구동 회로가 접속되는 복수의 신호패드를 더 포함하고,상기 발광 어레이는 상기 비아막 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 각각 대응한 복수의 제1 전극;상기 비아막 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역 간의 경계에 대응하며 상기 복수의 제1 전극 각각의 가장자리를 덮는 화소정의막;상기 복수의 제1 전극 상에 각각 배치되는 복수의 발광층; 및상기 화소정의막 및 상기 복수의 발광층 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 대응하는 제2 전극을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 댐구조물 및 상기 제2 댐구조물 각각은 상기 비아막과 동일층으로 이루어지는 제1 댐층; 및상기 제1 댐층 상에 배치되고 상기 화소정의막과 동일층으로 이루어지는 제2 댐층을 포함하고,상기 복수의 홈은 상기 제2 댐구조물 중 적어도 상기 제2 댐층의 일부를 관통하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 발광 어레이는 상기 화소정의막 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역 간의 경계 중 일부에 대응하는 스페이서를 더 포함하며,상기 제2 전극은 상기 스페이서를 더 덮고, 상기 제1 댐구조물 및 상기 제2 댐구조물 각각은 상기 비아막과 동일층으로 이루어지는 제1 댐층;상기 제1 댐층 상에 배치되고 상기 화소정의막과 동일층으로 이루어지는 제2 댐층; 및상기 제2 댐층 상에 배치되고 상기 스페이서와 동일층으로 이루어진 제3 댐층을 포함하며,상기 복수의 홈은 상기 제2 댐구조물 중 적어도 상기 제3 댐층의 일부를 관통하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 복수의 신호패드는 복수의 제1 터치패드 및 복수의 제2 터치패드를 포함하며,상기 터치감지유닛은 상기 밀봉구조물 상에 배치되고,상기 터치감지유닛은 상기 표시영역에 대응한 터치센싱영역에 제1 방향으로 나란하게 배열된 감지전극들 중 상기 터치센싱영역의 가장자리의 일측에 인접한 어느 하나와 상기 제2 터치패드 사이를 연결하는 감지배선;상기 터치센싱영역에 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 나란하게 배열된 구동전극들 중 상기 터치센싱영역의 가장자리의 다른 일측에 인접한 어느 하나와 어느 하나의 상기 제1 터치패드 사이를 연결하는 제1 구동배선; 및 상기 터치센싱영역에 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 나란하게 배열된 구동전극들 중 상기 터치센싱영역의 가장자리의 또 다른 일측에 인접한 어느 하나와 다른 하나의 상기 제1 터치패드 사이를 연결하는 제2 구동배선을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12 항에 있어서,상기 제1 댐구조물의 측면의 경사도는 45도 미만인 표시패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 과천시 부림...</address><code> </code><country> </country><engName>HYUN, Jin Ho</engName><name>현진호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 구로구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1431905-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1353991-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0162931-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0832612-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210176172.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a5c3dfd9664251be65b242bfacc2fbe2c0aab75686ccad499ffb5add02b4360839cb82fef7f7ccd265b3edcf6a7ce201357826d816b57fe6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffe91b3934a3fffb595074f2a3a1e7442c0c06893c48d6d06ccba3cb8bd9c714ed9a4ecba5613336a7b47c819923a034c2bd5ea47336ffb37</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>