<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:15.3315</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011612</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>외부 서비스를 이용한 승차 경험 향상</inventionTitle><inventionTitleEng>RIDE EXPERIENCE ENHANCEMENTS WITH EXTERNAL SERVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.26</openDate><openNumber>10-2025-0072990</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 외부 서비스를 이용해 승차 경험 향상을 위한 방법이 제공되며, 방법은 서비스 제공자에게의 승객의 운송을 위한 요청을 수신하는 단계 및 요청에 대응하는 루트 정보를 결정하는 단계를 포함할 수 있다. 기재된 일부 방법은 또한, 서비스 제공자와 연관된 서비스 정보를 승객에게 제공하는 단계 및 제공된 서비스 정보에 기초하여 승객으로부터 적어도 하나의 요청하는 서비스를 수신하는 단계를 포함한다. 기재된 일부 방법은 또한, 적어도 하나의 요청하는 서비스 및 루트 정보의 적어도 일부를 서비스 제공자에게 전송하는 단계를 포함한다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품도 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059307</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/032938</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 서비스 제공자에게의 승객의 운송을 위한 요청을 수신하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 요청에 대응하는 루트(route) 정보를 결정하는 단계 - 상기 루트 정보는 상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간을 포함함 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간 전에 상기 서비스 제공자와 연관된 서비스 정보를 상기 승객에게 제공하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 제공된 서비스 정보에 기초하여 상기 승객으로부터 적어도 하나의 요청하는 서비스를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 이용해, 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스 및 상기 루트 정보의 적어도 일부를 상기 서비스 제공자에게 전송하는 단계 - 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스의 제공 시간은, 상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간과 조율됨(coordinated) - 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 전송하는 단계는:  상기 서비스 제공자에 대응하는 통신 프로토콜을 획득하는 단계; 및 상기 통신 프로토콜을 통해 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 전송하는 단계는:  상기 서비스 제공자와의 전화 통화를 개시하는 단계;  상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 요청하기 위한 적어도 하나의 음성 메시지를 결정하는 단계; 및 상기 전화 통화 동안 상기 적어도 하나의 음성 메시지를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 서비스 제공자로부터 서비스 업데이트를 수신하는 단계; 및상기 서비스 제공자로부터 상기 서비스 업데이트를 수신하는 것에 응답하여, 적어도 하나의 대체(alternative) 서비스 제공자에 대한 추천을 상기 승객에게 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 상기 적어도 하나의 대체 서비스 제공자에 대한 추천을 상기 승객에게 제공하는 단계는:  승객 선호도 및 상기 루트 정보에 기초하여 대체 서비스 제공자들을 랭킹하는(rank) 단계;  상기 랭킹된 대체 서비스 제공자들을 상기 승객에게 제공하는 단계;  상기 랭킹된 대체 서비스 제공자들 중에서의 대체 서비스 제공자의 선택을 수신하는 단계; 및 상기 대체 서비스 제공자에게 상기 승객을 운송하도록 상기 루트 정보를 업데이트하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 루트 정보의 적어도 일부를 전송하는 단계는, 상기 승객의 현재 위치 및 상기 승객의 추정되는 도착 시간을 포함하는 실시간 업데이트를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 서비스 제공자에게의 상기 승객의 운송을 위한 요청을 수신하는 단계는:  상기 승객으로부터 목적지 위치를 수신하는 단계;  상기 목적지 위치에 대해 임계 근접도를 만족하는 서비스 제공자들의 리스트를 결정하는 단계; 및  상기 서비스 제공자들의 리스트로부터 상기 서비스 제공자를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 서비스 제공자는 레스토랑이고, 상기 서비스 정보는 상기 레스토랑의 메뉴이고, 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스는 음식 주문인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 서비스 제공자는 영화관이고, 상기 서비스 정보는 상기 영화관에서 상영 중인 영화의 적어도 하나의 미리보기인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서, 및 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  서비스 제공자에게의 승객의 운송을 위한 요청을 수신하고;  상기 요청에 대응하는 루트 정보를 결정하고 - 상기 루트 정보는 상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간을 포함함 - ;  상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간 전에 상기 서비스 제공자와 연관된 서비스 정보를 상기 승객에게 제공하고;  상기 제공된 서비스 정보에 기초하여 상기 승객으로부터 적어도 하나의 요청하는 서비스를 수신하고;  상기 적어도 하나의 요청하는 서비스 및 상기 루트 정보의 적어도 일부를 상기 서비스 제공자에게 전송하게 - 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스의 제공 시간은, 상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간과 조율됨 - 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 전송하게 하는 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 서비스 제공자에 대응하는 통신 프로토콜을 획득하고; 상기 통신 프로토콜을 통해 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 전송하게 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10에 있어서, 상기 명령어는 또한, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 서비스 제공자로부터 서비스 업데이트를 수신하고; 상기 서비스 제공자로부터 상기 서비스 업데이트를 수신하는 것에 응답하여, 적어도 하나의 대체 서비스 제공자에 대한 추천을 상기 승객에게 제공하게하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 적어도 하나의 대체 서비스 제공자에 대한 추천을 상기 승객에게 제공하게 하는 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  승객 선호도 및 상기 루트 정보에 기초하여 대체 서비스 제공자들을 랭킹하고; 상기 랭킹된 대체 서비스 제공자들을 상기 승객에게 제공하고;  상기 랭킹된 대체 서비스 제공자들 중에서의 대체 서비스 제공자의 선택을 수신하고;  상기 대체 서비스 제공자에게 상기 승객을 운송하도록 상기 루트 정보를 업데이트하게 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 10에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 루트 정보의 적어도 일부를 전송하게 하는 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 승객의 현재 위치 및 상기 승객의 추정되는 도착 시간을 포함하는 실시간 업데이트를 전송하게 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 10에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 서비스 제공자에게의 상기 승객의 운송을 위한 요청을 수신하게 하는 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 승객으로부터 목적지 위치를 수신하고;  상기 목적지 위치에 대해 임계 근접도를 만족하는 서비스 제공자들의 리스트를 결정하고;  상기 서비스 제공자들의 리스트로부터 상기 서비스 제공자를 결정하게하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  서비스 제공자에게의 승객의 운송을 위한 요청을 수신하고;  상기 요청에 대응하는 루트 정보를 결정하고 - 상기 루트 정보는 상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간을 포함함 - ;  상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간 전에 상기 서비스 제공자와 연관된 서비스 정보를 상기 승객에게 제공하고;  상기 제공된 서비스 정보에 기초하여 상기 승객으로부터 적어도 하나의 요청하는 서비스를 수신하고;  상기 적어도 하나의 요청하는 서비스 및 상기 루트 정보의 적어도 일부를 상기 서비스 제공자에게 전송하게 - 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스의 제공 시간은, 상기 서비스 제공자에의 상기 승객의 추정되는 도착 시간과 조율됨 - 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 전송하게 하는 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 서비스 제공자에 대응하는 통신 프로토콜을 획득하고; 상기 통신 프로토콜을 통해 상기 적어도 하나의 요청하는 서비스를 전송하게 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 상기 명령어는 또한, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 서비스 제공자로부터 서비스 업데이트를 수신하고; 상기 서비스 제공자로부터 상기 서비스 업데이트를 수신하는 것에 응답하여, 적어도 하나의 대체 서비스 제공자에 대한 추천을 상기 승객에게 제공하게하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 적어도 하나의 대체 서비스 제공자에 대한 추천을 상기 승객에게 제공하게 하는 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  승객 선호도 및 상기 루트 정보에 기초하여 대체 서비스 제공자들을 랭킹하고; 상기 랭킹된 대체 서비스 제공자들을 상기 승객에게 제공하고;  상기 랭킹된 대체 서비스 제공자들 중에서의 대체 서비스 제공자의 선택을 수신하고;  상기 대체 서비스 제공자에게 상기 승객을 운송하도록 상기 루트 정보를 업데이트하게 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 18에 있어서, 상기 루트 정보의 적어도 일부를 전송하는 것은, 상기 승객의 현재 위치 및 상기 승객의 추정되는 도착 시간을 포함하는 실시간 업데이트를 전송하는 것을 포함하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>헝가리</country><engName>CSERNA, Bence</engName><name>세르나 벤스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BROWN, Alexander</engName><name>브라운 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GALL, Kevin C.</engName><name>갈 케빈 씨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/947,059</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0399880-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0066171-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011612.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d460cefbece9984bb6683ed9b192860a9f7a01d45523f76a26b22a87f8b48063e6374f8505a1ac2840174c234ca63510ada373ecedbeea02</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9ce65a5495ea4d50cc3d6779936a7dd8427547e258cfc176e54c934cd84219462f3a582609bc69260c9571ecd2ff02fecfcf270aa5fe43a3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>