<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:19.3019</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033208</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 TRP PUSCH 전송과 통합 TCI 상태들 간의 암시적 연관을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR IMPLICIT ASSOCIATION BETWEEN MULTI-TRP PUSCH TRANSMISSION AND UNIFIED TCI STATES</inventionTitleEng><openDate>2024.11.04</openDate><openNumber>10-2024-0158321</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중 TRP PUSCH 전송과 통합 TCI 상태들 간의 암시적 연관을 위한 시스템들 및 방법들이 제공된다. 일부 실시예들에서, 2개의 활성화/지시된 통합 TCI 상태를 사용하여 전송하기 위해 UE에 의해 수행되는 방법은: 통합 TCI 상태들; 및/또는 상향링크 전송에 사용될 2개의 SRS 자원 세트를 포함하는 구성을 수신하는 단계; 통합 TCI 상태들의 쌍을 활성화/지시하는 제1 DCI를 수신하는 단계; 및 첫 번째 통합 TCI 상태를 2개의 SRS 자원 세트 중 첫 번째 SRS 자원 세트에 연관시키고, 두 번째 통합 TCI 상태를 2개의 SRS 자원 세트 중 두 번째 SRS 자원 세트에 연관시키는 단계를 포함한다. 이러한 방식으로, 각각의 SRS 자원 세트와 활성화/지시된 통합 TCI 상태 사이의 암시적 연관이 제공된다. 이는 연관 파라미터들을 명시적으로 구성할 필요 없이 통합 TCI 상태 프레임워크를 다수의 TRP들을 향한 PUSCH 전송으로 확장한다. 연관을 위한 이러한 명시적 구성 파라미터를 도입하는 것은 제어 시그널링 오버헤드를 증가시킬 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023166498</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/052094</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 2개의 활성화/지시된 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태를 사용하여 전송하기 위해 사용자 장비(UE)(1500)에 의해 수행되는 방법으로서,복수의 통합 TCI 상태들과 첫 번째 SRS(Sounding Reference Signal) 자원 세트 및 두 번째 SRS 자원 세트의 구성을 수신하는 단계 - 상기 첫 번째 SRS 자원 세트 및 상기 두 번째 SRS 자원 세트는 코드북 기반 또는 비코드북 기반 사용을 위한 것임 -(1100B);상향링크 채널들을 위한 상기 복수의 통합 TCI 상태들 중에서 첫 번째 통합 TCI 상태 및 두 번째 통합 TCI 상태를 활성화/지시하는 제1 DCI(Downlink Control Information)를 수신하는 단계(1102B); (a) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트에 연관된 첫 번째 전송 기회 세트에서의 첫 번째 상향링크 전송, (b) 상기 두 번째 SRS 자원 세트에 연관된 두 번째 전송 기회 세트에서의 두 번째 상향링크 전송, 및 (c) 첫 번째 전송 기회 세트 및 두 번째 전송 기회 세트에서의, 제각기, 첫 번째 상향링크 전송 및 두 번째 상향링크 전송 중 하나를 스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계(1104B); 및 (i) 상기 첫 번째 전송 기회 세트에서 상기 첫 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; (ii) 상기 두 번째 전송 기회 세트에서 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; 및 (iii) 상기 첫 번째 전송 기회 세트 및 상기 두 번째 전송 기회 세트에서, 제각기, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것중 적어도 하나를 수행하는 단계(1106B)중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 첫 번째 통합 TCI 상태로부터 도출되는 첫 번째 공간 전송 필터에 따라 상기 첫 번째 상향링크 전송을 전송하고, 상기 두 번째 통합 TCI 상태로부터 도출되는 두 번째 공간 전송 필터에 따라 상기 두 번째 상향링크 전송을 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 DCI는(a) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트에 연관된 상기 첫 번째 상향링크 전송,(b) 상기 두 번째 SRS 자원 세트에 연관된 상기 두 번째 상향링크 전송, 및(c) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트 및 상기 두 번째 SRS 자원 세트에, 제각기, 연관된 상기 첫 번째 상향링크 전송 및 상기 두 번째 상향링크 전송 둘 모두중 적어도 하나를 나타내는 SRS resource set indicator 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 첫 번째 SRS 자원 세트는 상기 두 번째 SRS 자원 세트의 SRS 자원 세트 인덱스(ID)와 비교하여 더 낮은 SRS 자원 세트 인덱스(ID)를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 상향링크 전송은 첫 번째 PUSCH(physical uplink shared channel) 전송이고 상기 두 번째 상향링크 전송은 두 번째 PUSCH 전송인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구성을 수신하는 단계는 RRC(Radio Resource Control)를 통해 상기 구성을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 전송 기회 세트 및 상기 두 번째 전송 기회 세트는 동일하거나 상이한 전송 시간 인스턴스들에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 구성된 SRS 자원 세트와 연관된 상기 첫 번째 PUSCH 전송에 대한 전송 전력은 상기 첫 번째 활성화/지시된 통합 TCI 상태와 연관된 전력 제어 파라미터 세트에 따라 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 번째 SRS 자원 세트와 연관된 상기 두 번째 PUSCH 전송에 대한 전송 전력은 상기 두 번째 활성화/지시된 통합 TCI 상태와 연관된 전력 제어 파라미터 세트에 따라 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태는 첫 번째 공동 하향링크와 상향링크 TCI 상태 및 두 번째 공동 하향링크와 상향링크 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태는 첫 번째 상향링크 TCI 상태 및 두 번째 상향링크 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 DCI는 DCI 포맷 1_1 및 DCI 포맷 1_2 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 DCI는 DCI 포맷 0_1 및 DCI 포맷 0_2 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 DCI가 상기 제2 DCI보다 앞서 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태는 상기 제1 DCI 내의 TCI 필드의 TCI 코드포인트에 존재하는 그들의 순서에 따라 결정되고, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태와 상기 TCI 코드포인트 간의 매핑 또는 활성화는 MAC(Medium Access Control) CE(control element) 명령에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전송을 수신하기 위해 네트워크 노드(1600)에 의해 수행되는 방법으로서,복수의 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들; 및 첫 번째 SRS(Sounding Reference Signal) 자원 세트 및 두 번째 SRS 자원 세트의 구성을, 무선 디바이스에, 전송하는 단계 - 상기 첫 번째 SRS 자원 세트 및 상기 두 번째 SRS 자원 세트는 코드북 기반 또는 비코드북 기반 사용을 위한 것임 -(1100B);상향링크 채널들을 위한 상기 복수의 통합 TCI 상태들 중에서 첫 번째 통합 TCI 상태 및 두 번째 통합 TCI 상태를 활성화/지시하는 제1 DCI(Downlink Control Information)를, 상기 무선 디바이스에, 전송하는 단계(1102B); (a) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트에 연관된 첫 번째 전송 기회 세트에서의 첫 번째 상향링크 전송, (b) 상기 두 번째 SRS 자원 세트에 연관된 두 번째 전송 기회 세트에서의 두 번째 상향링크 전송, 및 (c) 첫 번째 전송 기회 세트 및 두 번째 전송 기회 세트에서의, 제각기, 첫 번째 상향링크 전송 및 두 번째 상향링크 전송중 하나를 스케줄링하는 제2 DCI를 전송하는 단계(1104B); 및 (i) 상기 첫 번째 전송 기회 세트에서 상기 첫 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; (ii) 상기 두 번째 전송 기회 세트에서 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; 및 (iii) 상기 첫 번째 전송 기회 세트 및 상기 두 번째 전송 기회 세트에서, 제각기, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것중 적어도 하나를 수행하는 단계(1106B)중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 첫 번째 통합 TCI 상태로부터 도출되는 첫 번째 공간 전송 필터에 따라 상기 첫 번째 상향링크 전송을, 상기 무선 디바이스로부터, 수신하고, 상기 두 번째 통합 TCI 상태로부터 도출되는 두 번째 공간 전송 필터에 따라 상기 두 번째 상향링크 전송을 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 DCI는(a) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트에 연관된 상기 첫 번째 상향링크 전송,(b) 상기 두 번째 SRS 자원 세트에 연관된 상기 두 번째 상향링크 전송, 및(c) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트 및 상기 두 번째 SRS 자원 세트에, 제각기, 연관된 상기 첫 번째 상향링크 전송 및 상기 두 번째 상향링크 전송 둘 모두중 적어도 하나를 나타내는 SRS resource set indicator 필드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 첫 번째 SRS 자원 세트는 상기 두 번째 SRS 자원 세트의 SRS 자원 세트 인덱스(ID)와 비교하여 더 낮은 SRS 자원 세트 인덱스(ID)를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 상향링크 전송은 첫 번째 PUSCH(physical uplink shared channel) 전송이고 상기 두 번째 상향링크 전송은 두 번째 PUSCH 전송인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구성을 전송하는 단계는 RRC(Radio Resource Control)를 통해 상기 구성을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 전송 기회 세트 및 상기 두 번째 전송 기회 세트는 동일하거나 상이한 전송 시간 인스턴스들에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 구성된 SRS 자원 세트와 연관된 상기 첫 번째 PUSCH 전송에 대한 전송 전력은 상기 첫 번째 활성화/지시된 통합 TCI 상태와 연관된 전력 제어 파라미터 세트에 따라 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 번째 SRS 자원 세트와 연관된 상기 두 번째 PUSCH 전송에 대한 전송 전력은 상기 두 번째 활성화/지시된 통합 TCI 상태와 연관된 전력 제어 파라미터 세트에 따라 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태는 첫 번째 공동 하향링크와 상향링크 TCI 상태 및 두 번째 공동 하향링크와 상향링크 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태는 첫 번째 상향링크 TCI 상태 및 두 번째 상향링크 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 DCI는 DCI 포맷 1_1 및 DCI 포맷 1_2 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 DCI는 DCI 포맷 0_1 및 DCI 포맷 0_2 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 DCI가 상기 제2 DCI보다 앞서 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태는 상기 제1 DCI 내의 TCI 필드의 TCI 코드포인트에 존재하는 그들의 순서에 따라 결정되고, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태와 상기 TCI 코드포인트 간의 매핑 또는 활성화는 MAC(Medium Access Control) CE(control element) 명령에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태를 결정하기 위한 사용자 장비(UE)(1500)로서,복수의 통합 TCI 상태들과 첫 번째 SRS(Sounding Reference Signal) 자원 세트 및 두 번째 SRS 자원 세트의 구성을 수신하는 단계 - 상기 첫 번째 SRS 자원 세트 및 상기 두 번째 SRS 자원 세트는 코드북 기반 또는 비코드북 기반 사용을 위한 것임 -;상향링크 채널들을 위한 상기 복수의 통합 TCI 상태들 중에서 첫 번째 통합 TCI 상태 및 두 번째 통합 TCI 상태를 활성화/지시하는 제1 DCI(Downlink Control Information)를 수신하는 단계; (a) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트에 연관된 첫 번째 전송 기회 세트에서의 첫 번째 상향링크 전송, (b) 상기 두 번째 SRS 자원 세트에 연관된 두 번째 전송 기회 세트에서의 두 번째 상향링크 전송, 및 (c) 첫 번째 전송 기회 세트 및 두 번째 전송 기회 세트에서의, 제각기, 첫 번째 상향링크 전송 및 두 번째 상향링크 전송중 하나를 스케줄링하는 제2 DCI를 수신하는 단계; 및  (i) 상기 첫 번째 전송 기회 세트에서 상기 첫 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; (ii) 상기 두 번째 전송 기회 세트에서 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; 및 (iii) 상기 첫 번째 전송 기회 세트 및 상기 두 번째 전송 기회 세트에서, 제각기, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것중 적어도 하나를 수행하는 단계중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 처리 회로(1502)를 포함하는, UE(1500).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 처리 회로(1502)는 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항의 단계들을 수행하도록 추가로 구성되는, UE(1500).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태를 지시하기 위한 네트워크 노드(1600)로서,복수의 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들; 및 첫 번째 SRS(Sounding Reference Signal) 자원 세트 및 두 번째 SRS 자원 세트의 구성을, 무선 디바이스에, 전송하는 것 - 상기 첫 번째 SRS 자원 세트 및 상기 두 번째 SRS 자원 세트는 코드북 기반 또는 비코드북 기반 사용을 위한 것임 -;상향링크 채널들을 위한 상기 복수의 통합 TCI 상태들 중에서 첫 번째 통합 TCI 상태 및 두 번째 통합 TCI 상태를 활성화/지시하는 제1 DCI(Downlink Control Information)를, 상기 무선 디바이스에, 전송하는 것; (a) 상기 첫 번째 SRS 자원 세트에 연관된 첫 번째 전송 기회 세트에서의 첫 번째 상향링크 전송, (b) 상기 두 번째 SRS 자원 세트에 연관된 두 번째 전송 기회 세트에서의 두 번째 상향링크 전송, 및 (c) 첫 번째 전송 기회 세트 및 두 번째 전송 기회 세트에서의, 제각기, 첫 번째 상향링크 전송 및 두 번째 상향링크 전송중 하나를 스케줄링하는 제2 DCI를 전송하는 것: 및 (i) 상기 첫 번째 전송 기회 세트에서 상기 첫 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; (ii) 상기 두 번째 전송 기회 세트에서 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것; 및 (iii) 상기 첫 번째 전송 기회 세트 및 상기 두 번째 전송 기회 세트에서, 제각기, 상기 첫 번째 통합 TCI 상태 및 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 상기 상향링크 채널 전송에 적용하는 것중 적어도 하나를 수행하는 것중 하나 이상을 수행하도록 구성된 처리 회로(1602)를 포함하는, 네트워크 노드(1600).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 처리 회로(1602)는 제17항 내지 제30항 중 어느 한 항의 단계들을 수행하도록 추가로 구성되는, 네트워크 노드(1600).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 스톡홀롬 ** 에스이-***</address><code>519987015051</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON (publ)</engName><name>텔레호낙티에볼라게트 엘엠 에릭슨(피유비엘)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 케이*에스...</address><code> </code><country> </country><engName>MURUGANATHAN, Siva</engName><name>무루가나단, 시바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 케이*제이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Shiwei</engName><name>가오, 쉬웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ...</address><code> </code><country> </country><engName>NILSSON, Andreas</engName><name>닐손, 안드레아스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/316,774</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1080587-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0164794-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033208.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93909ef5947da54cd72346d96d083b3aae48268eb997a5a7605a1977f5d4077e7f8d2a39a29defa7344e1fd8cf99f083672c430195e6acb96e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7a6c0b5744e3531fe58eb0439814d33a78c3ba1a11079e81bb8722f14336f87bcbac9908efff24195113b5af5edd87a7c71cfd432984e86</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>