<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:56.656</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003695</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개선된 발광 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>IMPROVED LIGHT EMITTING DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.04.11</openDate><openNumber>10-2023-0048316</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/115</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스가 제공된다. 디바이스는 적층형 청색 발광 디바이스를 포함하고, 적층형 청색 발광 디바이스는, 제1 전극; 제2 전극; 제1 방출 층을 포함하는 제1 방출 유닛; 제2 방출 층을 포함하는 제2 방출 유닛; 및 제1 전하 생성 층을 포함하고; 제1 방출 유닛, 제2 방출 유닛 및 제1 전하 생성 층은 모두, 제1 전극과 제2 전극 사이에 배치되고; 제1 방출 유닛은 제1 전극 위에 배치되고; 제1 전하 생성 층은 제1 방출 유닛 위에 배치되고; 제2 방출 유닛은 제1 전하 생성 층 위에 배치되고; 제2 전극은 제2 방출 유닛 위에 배치되고; 제1 방출 유닛은 제1 피크 파장으로서 정의되는 380 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하고; 제1 방출 유닛은 (x1, y1)의 제1 CIE 1931 (x, y) 색 공간 색도 좌표를 갖는 청색광을 방출하고; 제2 방출 유닛은 제2 피크 파장으로서 정의되는 380 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하고; 제2 방출 유닛은 (x2, y2)의 제2 CIE 1931 (x, y) 색 공간 색도 좌표를 갖는 제2 색도를 갖는 청색광을 방출하고; 제2 색도는 제1 색도와는 실질적으로 상이하고; 제1 방출 층 및 제2 방출 층은 유기 발광 재료, 양자점 발광 재료 및/또는 페로브스카이트 발광 재료를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022003353</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2021/051664</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이로서,580 nm 내지 780 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 적색광을 방출하도록 구성된 제1 서브-픽셀;500 nm 내지 580 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 녹색광을 방출하도록 구성된 제2 서브-픽셀; 및380 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하도록 구성된 제3 서브-픽셀을 포함하고;상기 제1 서브-픽셀은 적색 색상 변환 층에 광학적으로 결합되는 제1 적층형 청색 발광 디바이스를 포함하고;상기 제2 서브-픽셀은 녹색 색상 변환 층에 광학적으로 결합되는 제2 적층형 청색 발광 디바이스를 포함하고;상기 제3 서브-픽셀은 제3 적층형 청색 발광 디바이스를 포함하고;상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두는 적층형 청색 발광 디바이스를 포함하고, 상기 적층형 청색 발광 디바이스는,제1 전극;제2 전극;제1 방출 층을 포함하는 제1 방출 유닛;제2 방출 층을 포함하는 제2 방출 유닛; 및제1 전하 생성 층을 포함하고;상기 제1 방출 유닛, 상기 제2 방출 유닛 및 상기 제1 전하 생성 층은 모두, 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치되고;상기 제1 방출 유닛은 상기 제1 전극 위에 배치되고;상기 제1 전하 생성 층은 상기 제1 방출 유닛 위에 배치되고;상기 제2 방출 유닛은 상기 제1 전하 생성 층 위에 배치되고;상기 제2 전극은 상기 제2 방출 유닛 위에 배치되고;상기 제1 방출 유닛은 제1 피크 파장으로서 정의되는 380 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하고;상기 제1 방출 유닛은 (x1, y1)의 제1 CIE 1931 (x, y) 색 공간 색도 좌표를 갖는 청색광을 방출하고;상기 제2 방출 유닛은 제2 피크 파장으로서 정의되는 380 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하고;상기 제2 방출 유닛은 (x2, y2)의 제2 CIE 1931 (x, y) 색 공간 색도 좌표를 갖는 제2 색도를 갖는 청색광을 방출하고;상기 제2 색도는 제1 색도와는 실질적으로 상이하고;상기 제1 방출 층 및 상기 제2 방출 층은 유기 발광 재료, 양자점 발광 재료 및/또는 페로브스카이트 발광 재료를 포함하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 중 임의의 것에 대해, 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛은 독립적으로 어드레싱가능하고 서로 독립적으로 광을 방출할 수 있는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛은 독립적으로 어드레싱가능하고 서로 독립적으로 광을 방출할 수 있는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스의 제1 방출 유닛 및 제2 방출 유닛은 독립적으로 어드레싱가능하고, 서로 독립적으로 광을 방출할 수 있고;상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스의 제1 방출 유닛 및 제2 방출 유닛은 공통적으로 어드레싱가능하고, 서로 독립적으로 광을 방출하지 않을 수 있고;상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스의 제1 방출 유닛 및 제2 방출 유닛은 공통적으로 어드레싱가능하고, 서로 독립적으로 광을 방출하지 않을 수 있는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 제2 색도 좌표 (x2, y2)는 제1 색도 좌표 (x1, y1) 상에 중심이 있는 1-스텝 MacAdam 타원 내에 포함되지 않는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 제2 색도 좌표 (x2, y2)는 제1 색도 좌표 (x1, y1) 상에 중심이 있는 3-스텝 MacAdam 타원 내에 포함되지 않는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제2 피크 파장은 상기 제1 피크 파장보다 적어도 4 nm 더 크거나 또는 적어도 4 nm 더 작은, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해,상기 제1 CIE 1931 (x, y) 색 공간 색도 좌표 (x1, y1)는 제1 CIE 1976 (u', v') 색 공간 색도 좌표 (u1, v1)로 변환될 수 있고;상기 제2 CIE 1931 (x, y) 색 공간 색도 좌표 (x2, y2)는 제2 CIE 1976 (u', v') 색 공간 색도 좌표 (u2, v2)로 변환될 수 있고;상기 제1 색도 좌표 (u1, v1) 및 상기 제2 색도 좌표 (u2, v2)는 Δuv에 의해 정의된 바와 같은 색도의 차이가 0.010 이상이 되도록 충분히 상이한, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 유닛은 380 nm 내지 465 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하고; 상기 제2 방출 유닛은 465 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 유닛은 465 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하고; 상기 제2 방출 유닛은 380 nm 내지 465 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 유닛은 CIE 1931 y 좌표가 0.080 이하인 청색광을 방출하고; 상기 제2 방출 유닛은 CIE 1931 y 좌표가 0.080 초과인 청색광을 방출하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 유닛은 CIE 1931 y 좌표가 0.080 초과인 청색광을 방출하고; 상기 제2 방출 유닛은 CIE 1931 y 좌표가 0.080 이하인 청색광을 방출하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 층 및 상기 제2 방출 층은 유기 발광 재료를 포함하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해,상기 제1 방출 층 및 상기 제2 방출 층 중 적어도 하나는 인광 유기 발광 재료를 포함하고;상기 제1 방출 층 및 상기 제2 방출 층 중 적어도 하나는 형광 유기 발광 재료를 포함하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 층 및 상기 제2 방출 층은 양자점 발광 재료를 포함하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해, 상기 제1 방출 층 및 상기 제2 방출 층은 페로브스카이트 발광 재료를 포함하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해,상기 제1 방출 층은 유기 발광 재료, 양자점 발광 재료 또는 페로브스카이트 발광 재료 중 어느 하나인 제1 부류의 발광 재료를 포함하고;상기 제2 방출 층은 유기 발광 재료, 양자점 발광 재료 또는 페로브스카이트 발광 재료 중 어느 하나인 제2 부류의 발광 재료를 포함하고;상기 제2 부류의 발광 재료는 상기 제1 부류의 발광 재료와 동일하지 않은, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두는 동일한 디바이스 아키텍처를 갖는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두는,제3 방출 층을 포함하는 제3 방출 유닛; 및제2 전하 생성 층을 포함하고;상기 제3 방출 유닛 및 상기 제2 전하 생성 층은 상기 제2 방출 유닛과 상기 제2 전극 사이에 배치되고;상기 제2 전하 생성 층은 상기 제2 방출 유닛 위에 배치되고;상기 제3 방출 유닛은 상기 제2 전하 생성 층 위에 배치되고;상기 제2 전극은 상기 제3 방출 유닛 위에 배치되고;상기 제3 방출 유닛은 제3 피크 파장으로서 정의되는 380 nm 내지 500 nm 범위의 가시 스펙트럼 내의 피크 파장을 갖는 청색광을 방출하고;상기 제3 방출 유닛은 (x3, y3)의 제3 CIE 1931 (x, y) 색 공간 색도 좌표를 갖는 제3 색도를 갖는 청색광을 방출하고;상기 제3 방출 층은 유기 발광 재료, 양자점 발광 재료 또는 페로브스카이트 발광 재료를 포함하는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해,상기 제3 색도는 상기 제1 색도 및 상기 제2 색도 중 하나와 실질적으로 동일하고;상기 제3 색도는 상기 제1 색도 및 상기 제2 색도 중 하나와 실질적으로 상이한, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해,상기 제3 방출 유닛은 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와 공통적으로 어드레싱되고 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와는 독립적으로 광을 방출하지 않을 수 있고;상기 제3 방출 유닛은 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와는 독립적으로 어드레싱되고 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와는 독립적으로 광을 방출할 수 있는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 제1 적층형 청색 발광 디바이스, 상기 제2 적층형 청색 발광 디바이스 및 상기 제3 적층형 청색 발광 디바이스 모두에 대해,상기 제3 방출 유닛은 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와 공통적으로 어드레싱되고 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와는 독립적으로 광을 방출하지 않을 수 있고;상기 제3 방출 유닛은 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와는 독립적으로 어드레싱되고 상기 제1 방출 유닛 및 상기 제2 방출 유닛 중 하나와는 독립적으로 광을 방출할 수 있고;상기 제3 방출 유닛과 공통적으로 어드레싱되는 상기 방출 유닛은 상기 제3 방출 유닛과 실질적으로 동일한 색도를 갖고;상기 제3 방출 유닛과는 독립적으로 어드레싱되는 상기 방출 유닛은 상기 제3 방출 유닛과는 실질적으로 상이한 색도를 갖는, 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이는 소비자 제품의 일부인, 디스플레이.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 티에스** *에프디, 카운티 더럼, 세지필드, 토마스 라이트 웨이, 플렉서스 빌딩 - 네트파크</address><code>520200835281</code><country>영국</country><engName>EXCYTON LIMITED</engName><name>엑시톤 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 링컨셔 디엔** *...</address><code> </code><country> </country><engName>LEVERMORE, Peter Andrew</engName><name>르베모어, 피터 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, **층 (삼성동,본솔빌딩)(명진국제특허법률사무소)</address><code>920030002203</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Myoung-Jin</engName><name>이명진</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2010090.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0116908-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0020921-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5042823-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0287169-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0043974-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0698868-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0938930-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003695.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935635399cac725f746c0a687d59c3cfa43cad4f15e1f95f2031516489d38f0fdec860e6350d7b1dbcc0dd8ddc1b8e3267f5a697c072d22513</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e1d22e6afddf64742e4f69c730133df84c06c8113fa496e1fb7200cc4efcb12649410848acd68bd2d9394bcf04c443a77f2fd8be903042a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>