<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:08.558</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7009615</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 필터링 프로세스</inventionTitle><inventionTitleEng>FILTERING PROCESS FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.06.02</openDate><openNumber>10-2023-0078653</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 블록을 디코딩하도록; 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 필터를 적용하도록; 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들을 스케일링 팩터와 곱하도록; 그리고 상기 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 블록을 디코딩하기 전에 블록을 추가로 인코딩할 수도 있다. 하나 이상의 프로세서들은, 예를 들어 블록을 포함하는 픽처의 픽처 헤더에서, 스케일링 팩터를 나타내는 신택스 엘리먼트의 값을 인코딩 또는 디코딩할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072239</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051979</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법으로서, 디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계;필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 필터를 적용하는 단계;리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들을 스케일링 팩터와 곱하는 단계; 및상기 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터를 나타내는 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하는 단계는 상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처의 픽처 헤더를 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 픽처 헤더는 상기 스케일링 팩터를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하는 단계는, 상기 블록을 포함하고 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 슬라이스의 슬라이스 헤더, 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 상기 슬라이스에 대한 적응성 파라미터 세트 (adaptive parameter set; APS), 또는 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 상기 블록의 블록 헤더 중 적어도 하나를 디코딩하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하는 단계는 인덱스 테이블에서 상기 스케일링 팩터에 맵핑된 인덱스 값을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 인덱스 테이블을 사용하여 상기 인덱스 값으로부터 상기 스케일링 팩터를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 미리정의된 비트 정확도를 갖는 정수 값에 의해 상기 신택스 엘리먼트의 값을 역 양자화 (inverse quantize) 하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터는 복수의 스케일링 팩터들 중 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하는 단계는 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 복수의 스케일링 팩터들에서의 각각의 상기 스케일링 팩터들과 곱하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하는 단계는, 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들과 상기 스케일링 팩터의 곱들에 오프셋을 부가하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하는 단계는, 오프셋 값을 결정하는 단계;시프트된 오프셋 값을 형성하기 위해 상기 오프셋 값에 비트단위 시프트를 적용하는 단계; 및상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들과 상기 스케일링 팩터의 곱들에 상기 시프트된 오프셋 값을 부가하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 필터를 적용하는 단계는, 신경망 기반 필터, 신경망 기반 루프 필터, 신경망 기반 포스트 루프 필터, 적응성 인-루프 필터, 또는 미리정의된 적응성 인-루프 필터 중 적어도 하나를 적용하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하기 전에, 상기 필터링된 블록을 리파이닝할지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트가 상기 필터링된 블록을 리파이닝하도록 표시하는 값을 갖는다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 블록을 포함하는 슬라이스의 슬라이스 헤더, 상기 블록을 포함하는 픽처의 픽처 헤더, 또는 상기 블록을 포함하는 슬라이스에 대응하는 적응성 파라미터 세트 (APS) 중 적어도 하나에서 상기 필터링된 블록을 리파이닝할지 여부를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트의 상기 값을 디코딩하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 필터는 제 1 필터를 포함하고, 상기 필터링된 블록은 제 1 필터링된 블록을 포함하고, 상기 리파이닝된 필터링된 블록은 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하고, 상기 스케일링 팩터는 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 방법은, 추가로,제 2 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 제 2 필터를 적용하는 단계; 및제 2 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 제 2 필터링된 블록의 샘플들을 제 2 스케일링 팩터와 곱하는 단계를 포함하고,상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하는 단계는, 상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들 및 상기 제 2 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 필터는 제 1 필터를 포함하고, 상기 필터링된 블록은 제 1 필터링된 블록을 포함하고, 상기 리파이닝된 필터링된 블록은 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하고, 상기 스케일링 팩터는 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 디코딩된 블록에 상기 제 1 필터를 적용하는 단계는, 상기 제 1 필터링된 블록을 포함하는 각각의 복수의 필터링된 블록들을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에, 상기 제 1 필터를 포함하는 각각의 복수의 필터들을 적용하는 단계를 포함하고;상기 제 1 필터링된 블록의 샘플들을 상기 제 1 스케일링 팩터와 곱하는 단계는, 상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하는 복수의 리파이닝된 필터링된 블록들을 형성하기 위해, 상기 제 1 필터링된 블록을 포함하는 각각의 복수의 필터링된 블록들의 샘플들을 상기 제 1 스케일링 팩터를 포함하는 각각의 복수의 스케일링 팩터와 곱하는 단계를 포함하고,상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하는 단계는 각각의 복수의 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하는 단계를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 블록을 디코딩하도록; 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 필터를 적용하도록; 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들을 스케일링 팩터와 곱하도록; 그리고 상기 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 스케일링 팩터를 나타내는 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하도록 추가로 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처의 픽처 헤더를 디코딩하도록 구성되고, 상기 픽처 헤더는 상기 스케일링 팩터를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 블록을 포함하고 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 슬라이스의 슬라이스 헤더, 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 상기 슬라이스에 대한 적응성 파라미터 세트 (adaptive parameter set; APS), 또는 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 상기 블록의 블록 헤더 중 적어도 하나를 디코딩하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 인덱스 테이블에서 상기 스케일링 팩터에 맵핑된 인덱스 값을 디코딩하도록 그리고 상기 인덱스 테이블을 사용하여 상기 인덱스 값으로부터 상기 스케일링 팩터를 결정하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 미리정의된 비트 정확도를 갖는 정수 값에 의해 상기 신택스 엘리먼트의 값을 역 양자화하도록 추가로 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터는 복수의 스케일링 팩터들 중 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 필터링된 블록의 상기 샘플들을 상기 복수의 스케일링 팩터들에서 각각의 상기 스케일링 팩터들과 곱하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 스케일링 팩터 및 상기 필터링된 블록의 샘플들의 곱들에 오프셋을 부가하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 16 항에 있어서, 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 오프셋 값을 결정하도록;시프트된 오프셋 값을 형성하기 위해 상기 오프셋 값에 비트단위 시프트를 적용하도록; 그리고상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 스케일링 팩터와 상기 필터링된 블록의 샘플들의 곱들에 상기 시프트된 오프셋 값을 부가하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 16 항에 있어서, 상기 필터를 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 신경망 기반 필터, 신경망 기반 루프 필터, 신경망 기반 포스트 루프 필터, 적응성 인-루프 필터, 또는 미리정의된 적응성 인-루프 필터 중 적어도 하나를 적용하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하기 전에, 상기 필터링된 블록을 리파이닝할지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트가 상기 필터링된 블록을 리파이닝하도록 표시하는 값을 갖는다고 결정하도록 추가로 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 블록을 포함하는 슬라이스의 슬라이스 헤더, 상기 블록을 포함하는 픽처의 픽처 헤더, 또는 상기 블록을 포함하는 슬라이스에 대응하는 적응성 파라미터 세트 (APS) 중 적어도 하나에서 상기 필터링된 블록을 리파이닝할지 여부를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트의 상기 값을 디코딩하도록 추가로 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 16 항에 있어서, 상기 필터는 제 1 필터를 포함하고, 상기 필터링된 블록은 제 1 필터링된 블록을 포함하고, 상기 리파이닝된 필터링된 블록은 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하고, 상기 스케일링 팩터는 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로,제 2 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 제 2 필터를 적용하도록; 그리고제 2 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 제 2 필터링된 블록의 샘플들을 제 2 스케일링 팩터와 곱하도록 구성되고,상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들 및 상기 제 2 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 16 항에 있어서, 상기 필터는 제 1 필터를 포함하고, 상기 필터링된 블록은 제 1 필터링된 블록을 포함하고, 상기 리파이닝된 필터링된 블록은 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하고, 상기 스케일링 팩터는 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 필터링된 블록을 포함하는 각각의 복수의 필터링된 블록들을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에, 상기 제 1 필터들을 포함하는 각각의 복수의 필터들을 적용하도록; 그리고상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하는 복수의 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해, 상기 제 1 필터링된 블록을 포함하는, 각각의 복수의 필터링된 블록의 샘플을 상기 제 1 스케일링 팩터를 포함하는, 각각의 복수의 스케일링 팩터와 곱하도록 구성되고,상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 각각의 복수의 리파이닝된 필터링된 블록들의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하도록 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 현재 블록을 인코딩하도록 추가로 구성되는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 16 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 추가로 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 16 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 블록을 디코딩하고;필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 필터를 적용하고;리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들을 스케일링 팩터와 곱하고; 그리고상기 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 스케일링 팩터를 나타내는 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처의 픽처 헤더를 디코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 픽처 헤더는 상기 스케일링 팩터를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 블록을 포함하고 신택스 엘리먼트를 포함하는 슬라이스의 슬라이스 헤더, 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 상기 슬라이스에 대한 적응성 파라미터 세트 (adaptive parameter set; APS), 또는 상기 신택스 엘리먼트를 포함하는 상기 블록의 블록 헤더 중 적어도 하나를 디코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 신택스 엘리먼트의 값을 디코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 인덱스 테이블에서 상기 스케일링 팩터에 맵핑된 인덱스 값을 디코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 방법은, 상기 인덱스 테이블을 사용하여 상기 인덱스 값으로부터 상기 스케일링 팩터를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 34 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 미리정의된 비트 정확도를 갖는 정수 값에 의해 상기 신택스 엘리먼트의 값을 역 양자화하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 33 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터는 복수의 스케일링 팩터들 중 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터로 곱하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 복수의 스케일링 팩터들에서의 각각의 상기 스케일링 팩터들과 곱하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 33 항에 있어서, 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 프로세서로 하여금 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하게 하는 명령들은, 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 프로세서로 하여금, 상기 필터링된 블록의 샘플들과 상기 스케일링 팩터의 곱들에 오프셋을 부가하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 33 항에 있어서, 상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해, 상기 프로세서로 하여금, 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 추가로, 오프셋 값을 결정하도록;시프트된 오프셋 값을 형성하기 위해 상기 오프셋 값에 비트단위 시프트를 적용하도록; 그리고상기 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 스케일링 팩터와 상기 필터링된 블록의 샘플들의 곱들에 상기 시프트된 오프셋 값을 부가하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 33 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 필터를 적용하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 신경망-기반 필터, 신경망-기반 루프 필터, 신경망-기반 포스트 루프 필터, 적응성 인-루프 필터, 또는 미리정의된 적응성 인-루프 필터 중 적어도 하나를 적용하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 33 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 필터링된 블록의 샘플들을 상기 스케일링 팩터와 곱하기 전에, 상기 필터링된 블록을 리파이닝할지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트가 상기 필터링된 블록을 리파이닝하도록 표시하는 값을 갖는다고 결정하게 하는 명령을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 블록을 포함하는 슬라이스의 슬라이스 헤더, 상기 블록을 포함하는 픽처의 픽처 헤더, 또는 상기 블록을 포함하는 슬라이스에 대응하는 적응성 파라미터 세트 (APS) 중 적어도 하나에서 상기 필터링된 블록을 리파이닝할지 여부를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트의 상기 값을 디코딩하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 33 항에 있어서, 상기 필터는 제 1 필터를 포함하고, 상기 필터링된 블록은 제 1 필터링된 블록을 포함하고, 상기 리파이닝된 필터링된 블록은 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하고, 상기 스케일링 팩터는 제 1 스케일링 팩터를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 프로세서로 하여금, 추가로,제 2 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 제 2 필터를 적용하고; 그리고제 2 리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 제 2 필터링된 블록의 샘플들을 제 2 스케일링 팩터와 곱하게 하는 명령들을 포함하고,상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들 및 상기 제 2 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 33 항에 있어서, 상기 필터는 제 1 필터를 포함하고, 상기 필터링된 블록은 제 1 필터링된 블록을 포함하고, 상기 리파이닝된 필터링된 블록은 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하고, 상기 스케일링 팩터는 제 1 스케일링 팩터를 포함하고,상기 프로세서로 하여금, 상기 디코딩된 블록에 상기 제 1 필터를 적용하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 필터링된 블록을 포함하는 각각의 복수의 필터링된 블록들을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에, 상기 제 1 필터를 포함하는 각각의 복수의 필터들을 적용하게 하는 명령들을 포함하고;상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 필터링된 블록의 샘플들을 상기 제 1 스케일링 팩터와 곱하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록을 포함하는 복수의 리파이닝된 필터링된 블록들을 형성하기 위해, 상기 제 1 필터링된 블록을 포함하는 각각의 복수의 필터링된 블록들의 샘플들을 상기 제 1 스케일링 팩터를 포함하는 각각의 복수의 스케일링 팩터와 곱하게 하는 명령들을 포함하고,상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 각각의 복수의 리파이닝된 필터링된 블록들의 샘플들을 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 33 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금, 현재 블록들을 디코딩하기 이전에 상기 현재 블록들을 인코딩하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스로서,디코딩된 블록을 형성하기 위해 비디오 데이터의 블록을 디코딩하기 위한 수단;필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 디코딩된 블록에 필터를 적용하기 위한 수단;리파이닝된 필터링된 블록을 형성하기 위해 상기 필터링된 블록의 샘플들을 스케일링 팩터와 곱하기 위한 수단; 및상기 리파이닝된 필터링된 블록의 샘플들을 상기 디코딩된 블록의 대응하는 샘플들과 조합하기 위한 수단을 포함하는, 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, HONGTAO</engName><name>왕 홍타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, JIANLE</engName><name>천 지안레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTRA, VENKATA MEHER SATCHIT ANAND</engName><name>코트라 벤카타 메헤르 사트칫 아난드 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,094</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,547</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0315724-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071702-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0981336-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0981337-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0981338-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237009615.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936def61e395fd88b113a93a48d9d7d2ed2f2a23d7c2b43032d8441ce6cf0c43cdacbe32b128b1876cf39f19fac94f17bc5992436c56f946e3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe72a049bb82bb232d9f1cdd80616df416712ae9708d051d19430b86c22dc5da0020231b2e760544b0f6b1105c26d3eb2eb79c500865444fa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>