<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:12.1512</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7039983</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>거절결정 후 재심사중</finalDisposal><inventionTitle>픽셀 구동 회로 및 그 구동 방법, 디스플레이 패널 및 디스플레이 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL DRIVING CIRCUIT AND DRIVING METHOD THEREFOR, DISPLAY PANEL, AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.07.04</openDate><openNumber>10-2022-0092813</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 픽셀 구동 회로(1)는 데이터 기입 서브-회로(10), 구동 서브-회로(11), 및 제어 서브-회로(12)를 포함한다. 데이터 기입 서브-회로(10)는 제1 스캐닝 신호 단부(G1)로부터 수신된 제1 스캐닝 신호 및 제3 스캐닝 신호 단부(G3)로부터 수신된 제3 스캐닝 신호에 응답하여 제1 데이터 신호 단부(Data1)에 의해 제공된 제1 데이터 신호를 구동 서브-회로(11)에 기입하도록; 및 제2 스캐닝 신호 단부(G2)로부터 수신된 제2 스캐닝 신호 및 제3 스캐닝 신호 단부(G3)로부터 수신된 제3 스캐닝 신호에 응답하여 제2 데이터 신호 단부(Data2)에 의해 제공된 제2 데이터 신호를 구동 서브-회로(11)에 기입하도록 구성된다. 제어 서브-회로(12)는 활성화 신호 단부(EM)로부터 수신된 활성화 신호에 응답하여, 구동 트랜지스터(T1)가 제1 전원 전압 신호 단부(VDD)에 접속되고 요소가 구동(D)될 수 있게 하도록 구성된다. 구동 서브-회로(11)는 제1 데이터 신호 및 제1 전원 전압 신호에 따라 구동 신호를 출력하도록; 및 제2 데이터 신호 및 제1 전원 전압 신호에 따라 요소(D)의 작동 상태를 제어하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021082869</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/119367</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀 구동 회로로서,데이터 기입 서브-회로, 구동 서브-회로, 및 제어 서브-회로를 포함하고; 상기 구동 서브-회로는 구동 트랜지스터를 포함하고,상기 데이터 기입 서브-회로는 제1 스캐닝 신호 단자, 제2 스캐닝 신호 단자, 제3 스캐닝 신호 단자, 제1 데이터 신호 단자, 제2 데이터 신호 단자, 및 상기 구동 서브-회로에 접속되고; 상기 데이터 기입 서브-회로는 상기 제1 스캐닝 신호 단자로부터 수신되는 제1 스캐닝 신호 및 상기 제3 스캐닝 신호 단자로부터 수신되는 제3 스캐닝 신호에 응답하여, 상기 제1 데이터 신호 단자로부터 제공되는 제1 데이터 신호를 상기 구동 서브-회로에 기입하고, 상기 구동 트랜지스터의 임계 전압을 보상하도록; 및 상기 제2 스캐닝 신호 단자로부터 수신되는 제2 스캐닝 신호 및 상기 제3 스캐닝 신호 단자로부터 수신되는 제3 스캐닝 신호에 응답하여, 상기 제2 데이터 신호 단자로부터 제공되는 제2 데이터 신호를 상기 구동 서브-회로에 기입하고, 상기 구동 트랜지스터의 임계 전압을 보상하도록 구성되고;상기 제어 서브-회로는 활성화 신호 단자, 제1 전원 전압 신호 단자, 상기 구동 서브-회로, 및 구동 대상 요소에 접속되고; 상기 제어 서브-회로는, 상기 활성화 신호 단자로부터 수신된 활성화 신호에 응답하여, 상기 제1 전원 전압 신호 단자를 상기 구동 트랜지스터에 접속하고, 상기 구동 트랜지스터를 상기 구동 대상 요소에 접속하도록 구성되고;상기 구동 서브-회로는 상기 제1 전원 전압 신호 단자에 추가로 접속되고; 상기 구동 서브-회로는 상기 제1 데이터 신호 및 상기 제1 전원 전압 신호 단자로부터 제공되는 상기 제1 전원 전압 신호에 따라, 상기 구동 대상 요소를 동작하도록 구동하기 위해, 구동 신호를 상기 구동 대상 요소에 출력하도록; 및 상기 제2 데이터 신호 및 상기 제1 전원 전압 신호에 따라, 상기 구동 대상 요소를 동작 상태 또는 비동작 상태가 되게 제어하도록 구성되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 구동 서브-회로는 커패시터를 더 포함하고;상기 구동 트랜지스터의 게이트는 노드에 접속되고, 상기 구동 트랜지스터의 제1 전극은 상기 데이터 기입 서브-회로 및 상기 제어 서브-회로에 접속되고, 상기 구동 트랜지스터의 제2 전극은 상기 데이터 기입 서브-회로 및 상기 제어 서브-회로에 접속되고;상기 커패시터의 일 단부는 상기 노드에 접속되고, 상기 커패시터의 다른 단부는 상기 제1 전원 전압 신호 단자에 접속되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 데이터 기입 서브-회로는 제1 데이터 기입 서브-회로 및 제2 데이터 기입 서브-회로를 포함하고;상기 제1 데이터 기입 서브-회로는 상기 제1 스캐닝 신호 단자, 상기 제3 스캐닝 신호 단자, 상기 제1 데이터 신호 단자, 및 상기 구동 서브-회로에 접속되고; 상기 제1 데이터 기입 서브-회로는 수신되는 상기 제1 스캐닝 신호 및 상기 제3 스캐닝 신호에 응답하여, 상기 제1 데이터 신호를 상기 구동 서브-회로에 기입하고, 상기 구동 트랜지스터의 임계 전압을 보상하도록 구성되고;상기 제2 데이터 기입 서브-회로는 상기 제2 스캐닝 신호 단자, 상기 제3 스캐닝 신호 단자, 상기 제2 데이터 신호 단자, 및 상기 구동 서브-회로에 접속되고; 상기 제2 데이터 기입 서브-회로는 수신되는 상기 제2 스캐닝 신호 및 상기 제3 스캐닝 신호에 응답하여, 상기 제2 데이터 신호를 상기 구동 서브-회로에 기입하고, 상기 구동 트랜지스터의 임계 전압을 보상하도록 구성되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 데이터 기입 서브-회로는 제2 트랜지스터 및 제3 트랜지스터를 포함하고;상기 제2 트랜지스터의 게이트는 상기 제1 스캐닝 신호 단자에 접속되고, 상기 제2 트랜지스터의 제1 전극은 상기 제1 데이터 신호 단자에 접속되고, 상기 제2 트랜지스터의 제2 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극에 접속되고;상기 제3 트랜지스터의 게이트는 상기 제3 스캐닝 신호 단자에 접속되고, 상기 제3 트랜지스터의 제1 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 접속되고, 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극은 상기 노드에 접속되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제2 데이터 기입 서브-회로는 제4 트랜지스터 및 제3 트랜지스터를 포함하고;상기 제4 트랜지스터의 게이트는 상기 제2 스캐닝 신호 단자에 접속되고, 상기 제4 트랜지스터의 제1 전극은 상기 제2 데이터 신호 단자에 접속되고, 상기 제4 트랜지스터의 제2 전극은 상기 구동 트랜지스터의 제1 전극에 접속되고;상기 제3 트랜지스터의 게이트는 상기 제3 스캐닝 신호 단자에 접속되고, 상기 제3 트랜지스터의 제1 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 접속되고, 상기 제3 트랜지스터의 제2 전극은 상기 노드에 접속되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 서브-회로는 제5 트랜지스터 및 제6 트랜지스터를 포함하고;상기 제5 트랜지스터의 게이트는 상기 활성화 신호 단자에 접속되고, 상기 제5 트랜지스터의 제1 전극은 상기 제1 전원 전압 신호 단자에 접속되고, 상기 제5 트랜지스터의 제2 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극에 접속되고;상기 제6 트랜지스터의 게이트는 상기 활성화 신호 단자에 접속되고, 상기 제6 트랜지스터의 제1 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 접속되고, 상기 제6 트랜지스터의 제2 전극은 상기 구동 대상 요소의 제1 전극에 접속되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 픽셀 구동 회로는 리셋 서브-회로를 더 포함하고;상기 리셋 서브-회로는 제1 리셋 신호 단자, 초기 전압 신호 단자 및 구동 서브-회로에 접속되고; 상기 리셋 서브-회로는, 상기 제1 리셋 신호 단자로부터 수신된 제1 리셋 신호에 응답하여, 상기 초기 전압 신호 단자로부터 제공되는 초기 전압 신호를 상기 구동 서브-회로에 송신하도록 구성되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 리셋 서브-회로는 제7 트랜지스터를 포함하고;상기 제7 트랜지스터의 게이트는 상기 제1 리셋 신호 단자에 접속되고, 상기 제7 트랜지스터의 제1 전극은 상기 초기 전압 신호 단자에 접속되고, 상기 제7 트랜지스터의 제2 전극은 상기 구동 서브-회로에 접속되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 리셋 서브-회로는 제2 리셋 신호 단자 및 상기 구동 대상 요소에 추가로 접속되고; 상기 리셋 서브-회로는, 상기 제2 리셋 신호 단자로부터 수신된 제2 리셋 신호에 응답하여, 상기 초기 전압 신호를 상기 구동 대상 요소에 송신하도록 추가로 구성되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 리셋 서브-회로는 제7 트랜지스터 및 제8 트랜지스터를 포함하고;상기 제7 트랜지스터의 게이트는 상기 제1 리셋 신호 단자에 접속되고, 상기 제7 트랜지스터의 제1 전극은 상기 초기 전압 신호 단자에 접속되고, 상기 제7 트랜지스터의 제2 전극은 상기 구동 서브-회로에 접속되고;상기 제8 트랜지스터의 게이트는 상기 제2 리셋 신호 단자에 접속되고, 상기 제8 트랜지스터의 제1 전극은 상기 초기 전압 신호 단자에 접속되고, 상기 제8 트랜지스터의 제2 전극은 상기 구동 대상 요소에 접속되는, 픽셀 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디스플레이 패널로서,제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 복수의 픽셀 구동 회로; 및복수의 구동 대상 요소- 각각의 구동 대상 요소는 대응하는 픽셀 구동 회로에 접속됨 -를 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 복수의 서브픽셀 영역을 갖고, 각각의 픽셀 구동 회로가 서브픽셀 영역에 배치되고;상기 디스플레이 패널은복수의 제1 스캐닝 신호 라인- 서브픽셀 영역들의 동일한 행의 픽셀 구동 회로들에 접속된 제1 스캐닝 신호 단자들이 대응하는 제1 스캐닝 신호 라인에 접속됨 -;복수의 제2 스캐닝 신호 라인- 서브픽셀 영역들의 동일한 행의 픽셀 구동 회로들에 접속된 제2 스캐닝 신호 단자들이 대응하는 제2 스캐닝 신호 라인에 접속됨 -; 및복수의 제3 스캐닝 신호 라인- 서브픽셀 영역들의 동일한 행의 픽셀 구동 회로들에 접속된 제3 스캐닝 신호 단자들이 대응하는 제3 스캐닝 신호 라인에 접속됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,복수의 제1 데이터 라인- 서브픽셀 영역들의 동일한 열의 픽셀 구동 회로들에 접속된 제1 데이터 신호 단자들이 대응하는 제1 데이터 라인에 접속됨 -; 및복수의 제2 데이터 라인- 서브픽셀 영역들의 동일한 열의 픽셀 구동 회로들에 접속된 제2 데이터 신호 단자들이 대응하는 제2 데이터 라인에 접속됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,복수의 데이터 라인- 제1 데이터 신호 단자들 및 제2 데이터 신호 단자들 양자 모두는 대응하는 데이터 라인에 접속되는 서브픽셀 영역들의 동일한 열의 픽셀 구동 회로들에 접속됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 활성화 신호 라인- 활성화 신호 단자들은 대응하는 활성화 신호 라인에 접속되는 서브픽셀 영역들의 동일한 행의 픽셀 구동 회로들에 접속됨 -을 더 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 패널을 포함하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 픽셀 구동 회로를 위한 구동 방법으로서,제1 페이즈에서, 수신되는 제1 스캐닝 신호 및 제3 스캐닝 신호에 응답하여, 데이터 기입 서브-회로에 의해, 제1 데이터 신호를 구동 서브-회로에 기입하고, 데이터 기입 서브-회로에 의해, 구동 트랜지스터의 임계 전압을 보상하는 단계;제2 페이즈에서, 수신되는 활성화 신호에 응답하여, 제어 서브-회로에 의해, 구동 트랜지스터를 제1 전원 전압 신호 단자에 접속하고, 제어 서브-회로에 의해, 구동 트랜지스터를 구동 대상 요소에 접속하는 단계; 및 상기 제1 데이터 신호 및 상기 제1 전원 전압 신호에 따라, 상기 구동 서브-회로에 의해, 상기 구동 신호를 상기 구동 대상 요소에 출력하여, 상기 구동 대상 요소를 동작하도록 구동하는 단계;제3 페이즈에서, 수신되는 상기 제2 스캐닝 신호 및 상기 제3 스캐닝 신호에 응답하여, 상기 데이터 기입 서브-회로에 의해, 상기 제2 데이터 신호를 상기 구동 서브-회로에 기입하고, 상기 데이터 기입 서브-회로에 의해, 상기 구동 트랜지스터의 임계 전압을 보상하는 단계; 및제4 페이즈에서, 수신되는 상기 활성화 신호에 응답하여, 상기 제어 서브-회로에 의해, 상기 구동 트랜지스터를 상기 제1 전원 전압 신호에 접속하고, 상기 제어 서브-회로에 의해, 상기 구동 트랜지스터를 상기 구동 대상 요소에 접속하는 단계; 상기 제2 데이터 신호 및 상기 제1 전원 전압 신호에 따라, 상기 구동 서브-회로에 의해, 상기 구동 대상 요소가 동작 상태에 또는 비동작 상태에 있도록 제어하는 단계를 포함하는, 픽셀 구동 회로를 위한 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 픽셀 구동 회로는 리셋 서브-회로를 더 포함하고, 상기 리셋 서브-회로는 제1 리셋 신호 단자, 초기 전압 신호 단자, 및 상기 구동 서브-회로에 접속되고;상기 제1 페이즈 이전에, 상기 픽셀 구동 회로 구동 방법은리셋 페이즈에서, 상기 제1 리셋 신호 단자로부터 수신된 제1 리셋 신호에 응답하여, 상기 리셋 서브-회로에 의해, 상기 초기 전압 신호 단자로부터 제공되는 초기 전압 신호를 상기 구동 서브-회로에 송신하는 단계를 더 포함하는, 픽셀 구동 회로를 위한 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 리셋 서브-회로는 제2 리셋 신호 단자 및 상기 구동 대상 요소에 추가로 접속되고;상기 픽셀 구동 회로 구동 방법은상기 리셋 페이즈에서, 상기 제2 리셋 신호 단자로부터 수신된 제2 리셋 신호에 응답하여, 상기 리셋 서브-회로에 의해, 상기 초기 전압 신호를 상기 구동 대상 요소에 송신하는 단계를 더 포함하는, 픽셀 구동 회로를 위한 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Dongni</engName><name>류, 둥니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>XUAN, Minghua</engName><name>쉬안, 밍화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Xiaochuan</engName><name>천, 샤오촨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>DONG, Xue</engName><name>둥, 쉐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Haoliang</engName><name>정, 하오량</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>YUE, Han</engName><name>웨, 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>CONG, Ning</engName><name>충, 닝</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201911061511.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1411237-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0084130-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1061422-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1061458-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.06.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0507149-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0887866-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0041460-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0346513-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0770170-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0770134-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217039983.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ab2bf4fabe1cc700ee111d2e128ac97fa53bcb8cd802315450ea28bc31413146f06a1b2d36658167f1ec9436324c42b4fd0110a4d8f349cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8ec495c7fd481cde7902ad3587b6438d9054674ecc1880417cff14f99b7c7d32b153fe30c7c33cf8c7ed1feb43b7ab1c7a46b16103c702e9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>