<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:52.2852</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0120623</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모듈러 덧셈 명령어</inventionTitle><inventionTitleEng>MODULAR ADDITION INSTRUCTION</inventionTitleEng><openDate>2023.05.09</openDate><openNumber>10-2023-0062369</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/491</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예는 명령어를 디코딩된 명령어로 디코딩하기 위한 제1 회로부 - 명령어는 제1 소스 피연산자, 제2 소스 피연산자 및 제3 피연산자를 표시함 -, 및 디코딩된 명령어를 실행하기 위한 프로세싱 리소스를 포함하는 제2 회로부를 포함하는 프로세서를 제공한다. 디코딩된 명령어에 응답하여, 제1 피연산자 데이터 및 제2 피연산자 데이터의 데이터 요소들이 제3 피연산자 데이터의 데이터 요소보다 작기만 하다면, 프로세싱 리소스는 (제1 소스 피연산자 데이터의 데이터 요소 + 제2 소스 피연산자 데이터의 데이터 요소) mod (제3 피연산자 데이터의 데이터 요소)에 기초하여 모듈러 덧셈 연산의 결과를 출력한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서로서,명령어를 디코딩된 명령어로 디코딩하기 위한 제1 회로부 - 상기 명령어는 제1 소스 피연산자, 제2 소스 피연산자, 제3 소스 피연산자, 및 목적지 피연산자를 표시함 -; 및상기 디코딩된 명령어를 실행하기 위한 프로세싱 리소스를 포함하는 제2 회로부를 포함하며, 상기 디코딩된 명령어에 응답하여, 상기 프로세싱 리소스는:	제1 소스 피연산자 데이터의 제1 정수 요소를 제2 소스 피연산자 데이터의 제2 정수 요소에 가산하여 중간 값을 생성하고;	상기 중간 값이 제3 소스 피연산자 데이터의 제3 정수 데이터 요소보다 크거나 같은지 여부를 결정하며;	상기 중간 값이 상기 제3 정수 데이터 요소보다 크거나 같다는 상기 프로세싱 리소스에 의한 결정에 응답하여, 상기 중간 값에서 상기 제3 정수 데이터 요소를 뺀 결과를, 상기 목적지 피연산자에 의해 지정되는 위치에, 출력하고; 	그렇지 않은 경우 상기 중간 값을 상기 목적지 피연산자에 의해 지정되는 상기 위치에 출력하도록 구성되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세싱 리소스는 다수의 병렬 실행 채널들을 통해 상기 디코딩된 명령어를 실행하도록 구성되고, 상기 제1 정수 요소, 상기 제2 정수 요소, 및 상기 제3 정수 요소는 상기 다수의 병렬 실행 채널들 중 제1 실행 채널과 연관되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세싱 리소스는, 상기 제1 실행 채널을 통해,상기 제1 정수 요소 및 상기 제2 정수 요소를 상기 제3 정수 요소와 비교하고;상기 제1 정수 요소 또는 상기 제2 정수 요소가 상기 제3 정수 요소보다 크거나 같다는 결정에 응답하여 비트마스크에서의 비트를 세트시키도록 구성되며, 상기 비트는 상기 제1 병렬 실행 채널에 대응하는 상기 비트마스크의 위치에서 세트되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자 데이터 및 상기 제2 소스 피연산자 데이터는 다수의 데이터 요소들을 포함하는 패킹된 데이터 유형이고 상기 다수의 데이터 요소들 내에서의 각각의 데이터 요소 위치는 상기 다수의 병렬 실행 채널들의 각자의 병렬 실행 채널과 연관되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 다수의 데이터 요소들을 포함하는 패킹된 데이터 유형이고 상기 다수의 데이터 요소들 내에서의 각각의 데이터 요소 위치는 상기 다수의 병렬 실행 채널들의 각자의 병렬 실행 채널과 연관되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 단일 데이터 요소를 포함하고, 상기 단일 데이터 요소는 상기 다수의 병렬 실행 채널들의 각각의 병렬 실행 채널과 연관되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 폭들의 복수의 레지스터들을 갖는 레지스터 파일을 추가로 포함하며, 상기 목적지 피연산자, 상기 제1 소스 피연산자, 상기 제2 소스 피연산자, 및 상기 제3 소스 피연산자는 각각 상기 레지스터 파일 내의 레지스터를 지정하는, 프로세서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 목적지 피연산자는 128-비트 레지스터, 256-비트 레지스터, 또는 512-비트 레지스터를 지정하고, 상기 프로세싱 리소스는 상기 결과를 다수의 데이터 요소를 포함하는 패킹된 데이터 유형으로 상기 목적지에 출력하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자 데이터 및 상기 제2 소스 피연산자 데이터는 다수의 32-비트 정수 데이터 요소들을 포함하고, 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 적어도 하나의 32-비트 데이터 요소를 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제6항 및 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자 데이터 및 상기 제2 소스 피연산자 데이터는 다수의 64-비트 정수 데이터 요소들을 포함하고, 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 적어도 하나의 64-비트 데이터 요소를 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 장치로서,명령어를 디코딩된 명령어로 디코딩하기 위한 디코더 회로부 - 상기 명령어는 제1 소스 피연산자의 식별자에 대한 필드, 제2 소스 피연산자의 식별자에 대한 필드, 제3 소스 피연산자의 식별자에 대한 필드, 목적지 피연산자의 식별자에 대한 필드, 및 오피코드에 대한 필드를 포함하고, 상기 오피코드는 상기 제1 소스 피연산자, 상기 제2 소스 피연산자, 및 상기 제3 소스 피연산자와 연관된 정수 데이터 요소들에 대해 모듈러 덧셈 연산을 수행하도록 실행 회로부에 지시함 -; 및 상기 오피코드에 따라 상기 디코딩된 명령어를 실행하기 위한 실행 회로부 - 상기 실행 회로부는 다수의 병렬 실행 채널들을 포함하고, 상기 다수의 병렬 실행 채널들의 실행 채널은: 	제1 소스 피연산자 데이터와 연관된 제1 정수 데이터 요소와 제2 소스 피연산자 데이터와 연관된 제2 정수 데이터 요소의 합에 기초한 정수 중간 값을 출력하기 위한 제1 회로부; 	상기 정수 중간 값이 제3 소스 피연산자 데이터와 연관된 정수 데이터 요소보다 작다는 결정에 응답하여 상기 정수 중간 값을 결과로서 출력하고 그렇지 않은 경우 상기 중간 값에서 상기 제3 정수 데이터 요소를 뺀 값을 상기 결과로서 출력하기 위한 제2 회로부; 및	상기 목적지 피연산자에 의해 표시되는 위치에 상기 결과를 기입하기 위한 제3 회로부를 포함함 - 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자, 상기 제2 소스 피연산자, 또는 상기 제3 소스 피연산자의 상기 식별자에 대한 상기 필드는 벡터 레지스터를 식별해 주는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자, 상기 제2 소스 피연산자, 또는 상기 제3 소스 피연산자의 상기 식별자에 대한 상기 필드는 메모리 위치를 식별해 주는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자 데이터 및 상기 제2 소스 피연산자 데이터는 다수의 정수 데이터 요소들을 포함하는 패킹된 데이터 유형이고, 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 단일 정수 데이터 요소를 포함하며, 상기 실행 회로부는 상기 제1 소스 피연산자 데이터 및 상기 제2 소스 피연산자 데이터의 각자의 정수 데이터 요소들 및 상기 제3 피연산자 데이터의 상기 단일 정수 데이터 요소에 대해 병렬 요소별 연산으로서 상기 모듈러 덧셈 연산을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자 데이터, 상기 제2 소스 피연산자 데이터, 및 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 다수의 정수 데이터 요소들을 포함하는 패킹된 데이터 유형이고, 상기 실행 회로부는 상기 제1 소스 피연산자 데이터, 상기 제2 소스 피연산자 데이터 및 상기 제3 소스 피연산자 데이터의 각자의 정수 데이터 요소들에 대해 병렬 요소별 연산으로서 상기 모듈러 덧셈 연산을 수행하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 회로부는: 상기 정수 중간 값에서 상기 제3 정수 데이터 요소를 뺀 값에 기초한 감산 결과 및 상기 감산 결과의 부호를 표시하는 상태 플래그를 출력하기 위한 제1 회로; 및상기 상태 플래그가 상기 감산 결과가 음수임을 나타낸다는 결정에 응답하여 상기 정수 중간 값을 출력하고, 그렇지 않은 경우 상기 감산 결과를 출력하기 위한 제2 회로를 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 모듈러 덧셈을 수행하는 방법으로서, 프로세서의 디코더 회로부를 통해 명령어를 디코딩하는 단계 - 상기 명령어는 디코딩된 명령어로 디코딩되고, 상기 명령어는 제1 소스 피연산자, 제2 소스 피연산자, 제3 소스 피연산자, 및 목적지 피연산자를 표시함 -; 및상기 프로세서의 실행 회로부를 통해 상기 디코딩된 명령어를 실행하는 단계를 포함하며, 상기 디코딩된 명령어를 실행하는 단계는 다수의 병렬 실행 채널들을 통해 제1 소스 피연산자 데이터, 제2 소스 피연산자 데이터, 및 제3 소스 피연산자 데이터에 대해 모듈러 덧셈 연산을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 다수의 병렬 실행 채널들 중 제1 실행 채널을 통해 상기 모듈러 덧셈 연산을 수행하는 단계는: 	상기 제1 소스 피연산자 데이터의 제1 정수 데이터 요소를 상기 제2 소스 피연산자 데이터의 제2 정수 데이터 요소에 가산하여 중간 값을 생성하는 단계; 	상기 중간 값이 상기 제3 정수 데이터 요소보다 크거나 같다는 상기 실행 회로부에 의한 결정에 응답하여 상기 중간 값에서 상기 제3 소스 피연산자 데이터의 제3 정수 데이터 요소를 뺀 결과를, 상기 목적지 피연산자에 의해 지정되는 위치에, 출력하는 단계; 및 	그렇지 않은 경우 상기 중간 값을 상기 목적지 피연산자에 의해 지정되는 상기 위치에 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 실행 채널을 통해 상기 모듈러 덧셈 연산을 수행하는 단계는:상기 제1 정수 데이터 요소 및 상기 제2 정수 데이터 요소를 상기 제3 정수 데이터 요소와 비교하는 단계; 및상기 제1 정수 요소 또는 상기 제2 정수 요소가 상기 제3 정수 요소보다 크거나 같다는 결정에 응답하여 비트마스크에서의 비트를 세트시키는 단계를 포함하며, 상기 비트는 상기 제1 실행 채널에 대응하는 상기 비트마스크의 위치에서 세트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 소스 피연산자 데이터 및 상기 제2 소스 피연산자 데이터는 다수의 데이터 요소들을 포함하는 패킹된 데이터 유형이고 상기 다수의 데이터 요소들 내에서의 각각의 데이터 요소 위치는 상기 다수의 병렬 실행 채널들의 각자의 병렬 실행 채널과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 다수의 데이터 요소들을 포함하는 패킹된 데이터 유형이고 상기 다수의 데이터 요소들 내에서의 각각의 데이터 요소 위치는 상기 다수의 병렬 실행 채널들의 각자의 병렬 실행 채널과 연관되거나, 상기 제3 소스 피연산자 데이터는 단일 데이터 요소를 포함하고, 상기 단일 데이터 요소는 상기 다수의 병렬 실행 채널들의 각각의 병렬 실행 채널과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,제17항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 시스템으로서, 네트워크 인터페이스;명령어들을 저장하도록 구성된 메모리 디바이스 - 상기 명령어들은 동형 암호화 연산들을 가속화하는 프리미티브들을 포함하는 동형 암호화 가속 라이브러리를 제공함 -;상기 메모리 디바이스 및 상기 네트워크 인터페이스와 결합되는 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 메모리 디바이스에 저장되는 명령어들을 실행하고, 상기 명령어들은 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:	상기 네트워크 인터페이스를 통해 암호화된 데이터 세트를 수신하게 하고 - 상기 암호화된 데이터 세트는 동형 암호화 방식을 통해 암호화됨 -;	상기 동형 암호화 가속 라이브러리에 의해 제공되는 프리미티브를 통해 상기 암호화된 데이터 세트에 대해 산술 연산을 수행하게 하며 - 상기 산술 연산은 모듈러 덧셈 연산을 포함함 -, 상기 모듈러 덧셈 연산은 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 단일 명령어를 통해 수행되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 범용 프로세서 또는 범용 그래픽 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 범용 프로세서 및 범용 그래픽 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 산술 연산은 역방향 수론적 변환 연산을 포함하고, 상기 모듈러 덧셈 연산은 상기 역방향 수론적 변환 연산의 역방향 버터플라이 연산과 연관되는, 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BOEMER, Fabian</engName><name>보머, 파비안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country> </country><engName>GOPAL, Vinodh</engName><name>고팔, 비노드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산...</address><code> </code><country> </country><engName>SEIFU, Gelila</engName><name>세이푸, 겔리라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 힐스보로 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sejun</engName><name>김, 세준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에스더블유** *엔제이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CRAWFORD, Jack</engName><name>크로포드, 잭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/514,523</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1003573-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1004605-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[임시명세서보정(특허)]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1004619-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9011440-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9011441-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1086697-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220120623.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9335f6d883efbfd3699e878a84a82f91e9e54ee63dad7b78861f059f2adde3a939c6eb6fa0836b977ea93fec6dc546859608b6d03e40f20408</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35695c7a15c9e1888de34017fe0c09a5a237eae37f5ffa9d1048221e6b5fa381865f1e85abe2604bf996999930f53db1692c2fb807f3285b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>