<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:51.2951</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015665</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량 액션 의도들의 조합에 기초한 차량 액션 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTING A VEHICLE ACTION BASED ON A COMBINATION OF VEHICLE ACTION INTENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.16</openDate><openNumber>10-2025-0087672</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차선 변경 및 의도 결정을 위한 방법들 및 시스템들이 제공된다. 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법이 제공된다. 방법은 자율주행 차량의 장면과 연관된 제1 장면 데이터를 획득하는 단계를 포함한다. 방법은 자율주행 차량에 대한 복수의 궤적들을 생성하는 단계를 포함한다. 방법은 복수의 궤적들로부터 궤적을 선택하는 단계를 포함한다. 방법은 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 복수의 차량 액션 의도들을 형성하기 위해 차량 액션 의도들의 세트와 조합하는 단계를 포함한다. 차량 액션 의도들의 세트는 제2 장면 데이터로부터, 선택된 궤적 이전에 생성된 궤적들의 세트에 대응한다. 방법은 자율주행 차량에 대한 차량 액션을 선택하는 단계 및 액션을 선택한 것에 기초하여 자율주행 차량이 차량 액션의 수행을 개시하게 하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081519</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075791</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자율주행 차량(autonomous vehicle)을 동작시키기 위한 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계로서,상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중 각각의 차선 변경 표시는 자율주행 차량의 장면(scene)과 연관된 각자의 장면 데이터에 기초하여 생성되고,상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은, 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선에 남아있어야 하는지 또는 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 하는지 여부를 표시하는 것인, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하게 하는 것으로 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정한 것에 기초하여 대기 기간(wait period)을 개시하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 대기 기간 동안 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계로서,상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선에 남아있어야 하는지 또는 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동해야 하는지 여부를 표시하는 것인, 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 단계를 포함하는, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제1 장면 데이터에 기초하여 복수의 궤적들을 생성하는 단계;상기 복수의 궤적들 중 제1 궤적을 선택하는 단계; 및상기 제1 궤적에 기초하여 차선 변경 표시를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 차선 변경 표시는 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중의 차선 변경 표시들 중 하나이고, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은 각자의 장면 데이터로부터 생성된 각자의 궤적에 대응하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계는 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계를 포함하고, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중의 각각의 연속적인 차선 변경 표시는 상이한 시간 단계에서 생성되는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 단계는, 상기 자율주행 차량의 상태를 차선 변경 준비 상태로 변경하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 단계는, 문턱량의 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 및 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들이 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 함을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 단계는,가장 많은 수(majority)의 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 및 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들이 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 함을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계 및 상기 제2의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계 중, 적어도 하나가 미리 결정된 시간 범위 내에 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,제1 장면 데이터로부터 복수의 궤적들을 생성하는 단계;상기 복수의 궤적들 중 제1 궤적을 선택하는 단계; 및상기 제1 궤적에 기초하여 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중의 차선 변경 표시를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은 각자의 장면 데이터로부터 생성된 각자의 궤적에 대응하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 단계는, 문턱량의 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들이 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 함을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 단계는, 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들, 및 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중 적어도 하나의 차선 변경 표시에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서, 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가, 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하게 하고, - 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중 각각의 차선 변경 표시는 자율주행 차량의 장면과 연관된 각자의 장면 데이터에 기초하여 생성되고, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은, 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선에 남아있어야 하는지 또는 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 하는지 여부를 표시함 - ; 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하게 하는 것으로 결정하게 하고; 상기 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정한 것에 기초하여 대기 기간을 개시하게 하고; 상기 대기 기간 동안 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하게 하며, - 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선에 남아있어야 하는지 또는 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동해야 하는지 여부를 표시함 - ; 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,제1 장면 데이터로부터 복수의 궤적들을 생성하고;상기 복수의 궤적들 중 제1 궤적을 선택하며;상기 제1 궤적에 기초하여 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중의 차선 변경 표시를 생성하도록 구성되고, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은 각자의 장면 데이터로부터 생성된 각자의 궤적에 대응하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 제1 장면 데이터로부터 복수의 궤적들을 생성하도록 구성되고, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 것은 상이한 시간 단계에서 각각 생성된 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 문턱량의 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 및 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들이 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 함을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 것은, 가장 많은 수의 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 및 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들이 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 함을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가,제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하게 하고,- 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중 각각의 차선 변경 표시는 자율주행 차량의 장면과 연관된 각자의 장면 데이터에 기초하여 생성되고,상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은, 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선에 남아있어야 하는지 또는 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 하는지 여부를 표시함 - ;상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하게 하는 것으로 결정하게 하고;상기 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정한 것에 기초하여 대기 기간을 개시하게 하고;상기 대기 기간 동안 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하게 하며,- 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선에 남아있어야 하는지 또는 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동해야 하는지 여부를 표시함 - ;상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하도록 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한,제1 장면 데이터로부터 복수의 궤적들을 생성하고;상기 복수의 궤적들 중 제1 궤적을 선택하며;상기 제1 궤적에 기초하여 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 중의 차선 변경 표시를 생성하도록 구성되고, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 각각은 각자의 장면 데이터로부터 생성된 각자의 궤적에 대응하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 제1 장면 데이터로부터 복수의 궤적들을 생성하도록 구성되고, 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 것은 상이한 시간 단계에서 각각 생성된 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들을 획득하는 것을 포함하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 문턱량의 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 및 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들이 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 함을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하도록 구성되는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 것은, 가장 많은 수의 상기 제1의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들 및 상기 제2의 복수의 연속적인 차선 변경 표시들이 상기 자율주행 차량이 상기 장면의 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동해야 함을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 상기 제2 차선으로 이동하게 하는 것으로 결정하는 것을 포함하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 자율주행 차량의 장면과 연관된 제1 장면 데이터를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 제1 장면 데이터에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 복수의 궤적들을 생성하는 단계;상기 복수의 궤적들로부터 궤적을 선택하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 복수의 차량 액션 의도들을 형성하기 위해, 상기 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 차량 액션 의도들의 세트와 조합하는 단계 - 상기 차량 액션 의도들의 세트는 제2 장면 데이터로부터, 상기 선택된 궤적 이전에 생성된 궤적들의 세트에 대응함 - ;상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 복수의 차량 액션 의도들에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 차량 액션을 선택하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 액션을 선택한 것에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 차량 액션의 수행을 개시하게 하는 단계를 포함하는, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 복수의 궤적들을 생성하는 단계는, 상기 장면에서 식별된 적어도 하나의 물체 및 상기 적어도 하나의 물체에 대한 상기 자율주행 차량의 결정된 포지션에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 복수의 궤적들을 생성하는 단계는, 검출된 적어도 2개의 차선 및 상기 적어도 2개의 차선에 대한 상기 자율주행 차량의 결정된 포지션에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 궤적을 선택하는 단계는, 차량 계획 정책에 기초하여 상기 궤적을 선택하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량 액션 의도를 결정하는 단계는, 상기 선택된 궤적이 차선 변경을 포함한다고 결정하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량 액션 의도를 차량 액션 의도들의 세트와 조합하는 단계는, 상기 차량 액션 의도를 상기 차량 액션 의도들의 세트와 함께 버퍼에 배치하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 차량 액션 의도들에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 차량 액션을 선택하는 단계는, 문턱량의 상기 차량 액션 의도에 대응하는 차량 액션을 선택하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 차량 액션 의도들에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 차량 액션을 선택하는 단계는, 가장 많은 수의 상기 차량 액션 의도들에 대응하는 차량 액션을 선택하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량 액션은 차선을 변경하는 것이고, 상기 자율주행 차량이 상기 차량 액션의 수행을 개시하게 하는 단계는, 상기 자율주행 차량이 차선을 변경하게 하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량 액션은 차선을 변경하는 것이고, 상기 자율주행 차량이 상기 차량 액션의 수행을 개시하게 하는 단계는, 상기 자율주행 차량이 문턱 시간 기간 동안 제1 차선에 남아있게 하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량 액션은 차선을 변경하는 것이고, 상기 자율주행 차량이 상기 차량 액션의 수행을 개시하게 하는 단계는, 상기 자율주행 차량이 문턱 시간 기간 동안 제1 차선에 남아있게 하는 단계 및 상기 문턱 시간 기간의 만료 시에 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동하게 하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량 액션은 차선을 변경하는 것이고, 상기 복수의 차량 액션 의도들은 제1의 복수의 차량 액션 의도들이며, 상기 자율주행 차량이 상기 차량 액션의 수행을 개시하게 하는 단계는,상기 자율주행 차량이 문턱 시간 기간 동안 제1 차선에 남아있게 하는 단계;상기 문턱 시간 기간 동안 제2의 복수의 차량 액션 의도들을 생성하는 단계; 및문턱량의 상기 제2의 복수의 차량 액션 의도들이 차선 변경을 표시한다는 결정에 기초하여, 상기 문턱 시간 기간의 만료 시에 상기 자율주행 차량이 상기 제1 차선으로부터 제2 차선으로 이동하게 하는 단계를 포함하는 것인, 자율주행 차량을 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서, 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 자율주행 차량의 장면과 연관된 제1 장면 데이터를 획득하게 하고; 상기 제1 장면 데이터에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 복수의 궤적들을 생성하게 하고; 상기 복수의 궤적들로부터 궤적을 선택하게 하고; 상기 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 결정하게 하고; 상기 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 차량 액션 의도들의 세트와 조합하게 하고 - 상기 차량 액션 의도들의 세트는 제2 장면 데이터로부터, 상기 선택된 궤적 이전에 생성된 궤적들의 세트에 대응함 - ; 복수의 차량 액션 의도들에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 차량 액션을 선택하게 하며; 상기 액션을 선택한 것에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 차량 액션의 수행을 개시하게 하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 장면에서 식별된 적어도 하나의 물체 및 상기 적어도 하나의 물체에 대한 상기 자율주행 차량의 결정된 포지션에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 검출된 적어도 2개의 차선 및 상기 적어도 2개의 차선에 대한 상기 자율주행 차량의 결정된 포지션에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 차량 계획 정책에 기초하여 상기 궤적을 선택하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 자율주행 차량의 장면과 연관된 제1 장면 데이터를 획득하게 하고;상기 제1 장면 데이터에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 복수의 궤적들을 생성하게 하고;상기 복수의 궤적들로부터 궤적을 선택하게 하고;상기 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 결정하게 하고;상기 선택된 궤적의 차량 액션 의도를 차량 액션 의도들의 세트와 조합하게 하고 - 상기 차량 액션 의도들의 세트는 제2 장면 데이터로부터, 상기 선택된 궤적 이전에 생성된 궤적들의 세트에 대응함 - ;복수의 차량 액션 의도들에 기초하여 상기 자율주행 차량에 대한 차량 액션을 선택하게 하며;상기 액션을 선택한 것에 기초하여 상기 자율주행 차량이 상기 차량 액션의 수행을 개시하게 하도록 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 장면에서 식별된 적어도 하나의 물체 및 상기 적어도 하나의 물체에 대한 상기 자율주행 차량의 결정된 포지션에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 검출된 적어도 2개의 차선 및 상기 적어도 2개의 차선에 대한 상기 자율주행 차량의 결정된 포지션에 기초하여 상기 복수의 궤적들을 생성하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 차량 계획 정책에 기초하여 상기 궤적을 선택하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SINGHAL, Puneet</engName><name>싱할 푸니트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>인도</country><engName>TRIKANNAD, Yash</engName><name>트리칸나드 야쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Shih-Yuan</engName><name>리우 시흐-유안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>중국</country><engName>MA, Qianli</engName><name>마 치안리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/379,549</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/149,133</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0533186-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0082018-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015665.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930df2a32458d87f3b59212d130651a3fedd8fa54f2dc02778c25cc0cb9496953db3aa257c3039303f80a57a83f4929e1f51634d7a8798bddf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa53785a25e63a6bdf2cbb8d797d231b3f542e393eed4b46d5028bfa442ec278d40f569eda11775462d1e702d81c51351bcbac29a0d6b733f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>