<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:05.555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034862</applicationNumber><claimCount>175</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>감각 자극에 대한 환자 반응 특성을 사용하여 치료 결과, 환자 선택 및 개인화된 치료를 예측하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR PREDICTING TREATMENT OUTCOMES, PATIENT SELECTION AND PERSONALIZED THERAPY USING PATIENT RESPONSE PROPERTIES TO SENSORY STIMULATION</inventionTitleEng><openDate>2025.01.10</openDate><openNumber>10-2025-0006039</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/377</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/372</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 양태에서, 본 개시는 피험자의 예상되는 치료 결과를 예측하는 방법을 설명하며, 방법은 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 피험자에게 적용하는 단계, 피험자로부터의 반응을 측정하는 단계, 및 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 측정된 반응에 적어도 부분적으로 기초하여 피험자의 예상되는 치료 결과를 예측하는 단계를 포함한다. 일부 양태에서, 본 개시는 또한, 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극에 대한 피험자의 반응에 기초하여 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극과 연관된 파라미터를 조정함으로써 감마 치료법 치료를 개인화하기 위한 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023177907</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015570</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 피험자가 치료로부터 이점을 얻을 가능성을 예측하는 방법에 있어서, 상기 방법은:(a) 상기 피험자에게 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계;(b) 상기 피험자로부터의 반응을 측정하는 단계; 및(c) 통계적 알고리즘, 머신 러닝 알고리즘, 또는 이들의 조합을 사용하여, 상기 피험자의 예상되는 치료 결과의 상기 가능성을 예측하는 단계 - 상기 예측은 (b)의 측정에 적어도 부분적으로 기초하고, 상기 예상되는 치료 결과는 신경 퇴행(neurodegeneration)의 감소, 신경 퇴행의 둔화, 노화 또는 신경 퇴행으로 인한 뇌 위축의 감소 또는 예방, 노화 또는 신경 퇴행으로 인한 뇌 위축의 둔화, 신경 퇴행 증상의 개선, 인지 및 기능 저하의 둔화, 인지의 개선, 기능의 개선, 신경적 및 정신적 질병의 증상의 개선, 또는 이들의 조합을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 시각적 자극, 청각적 자극, 운동 감각(kinesthetic) 자극, 또는 이들의 임의의 조합인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 피험자는 인지 저하와 연관된 신경 퇴행성 장애를 진단받거나, 인지 저하와 연관된 신경 퇴행성 장애가 생길 위험이 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 신경 퇴행성 장애는 핵상 마비(supranuclear palsy; PSP)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 신경 퇴행성 장애는 프라이온 질병(prion disease) 또는 전염성 해면상 뇌증(transmissible spongiform encephalopathy)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 신경 퇴행성 장애는 알츠하이머병, 크로이츠펠트-야콥병(Creutzfeldt-Jakob disease; CJD), 변종 CJD, 게르스트만-슈트로이슬러 샤인커병(Gerstmann-Strussler Scheinker Syndrome), 치명적 가족성 불면증(Fatal Familial Insomnia), 쿠루(Kuru), 또는 이들의 임의의 조합인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 피험자는 치매의 행동 및 심리 증상(behavioral and psychological symptoms of dementia; BPSD)을 진단받거나, 치매의 행동 및 심리 증상(BPSD)이 생길 위험이 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 피험자는 기분 장애, 우울증, 양극성 장애, 불안, 중독, 신경증, 신경성 식욕 부진, 폭식증, 무감동, 동요(agitation), 치매, 경미한 인지 장애, 주관적 인지 저하, 루이소체 치매, 파킨슨병, 수면 단편화, 조현병, 또는 이들의 임의의 조합으로 진단받거나, 또는 이들이 생길 위험이 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과는, 정신적 또는 신경적 장애와 연관된 증상의 빈도, 지속 기간, 또는 중증도의 감소인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 증상은 양극성 장애 또는 조현병의 증상인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피험자는 신경 퇴행성 장애에 대한 치료를 받거나 또는 신경 퇴행성 장애로 진단받은 피험자인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 반응은 뇌전도(electroencephalogram; EEG)를 사용하여 측정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 EEG는 적어도 EEG 코히어런스(coherence)를 측정하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 EEG 코히어런스는 상기 피험자의 임상 결과의 측정(measure)과 상관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 EEG 코히어런스는 상기 피험자의 임상 결과의 복수의 측정과 상관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 측정은 간이 정신 상태 검사(Mini-Mental State Examination; MMSE), 알츠하이머병 평가 척도(Alzheimer's Disease Assessment Scale; ADAS-Cog), 임상적 치매 등급(Clinical Dementia Rating; CDR), 알츠하이머병 협력 연구 - 일상 생활의 활동(Alzheimer's Disease Cooperative Study - Activities of Daily Living; ADCS-ADL), 신경정신행동검사(Neuropsychiatric Inventory; NPI), 양전자 방출 단층 촬영(positron emission tomography; PET), 또는 자기 공명 이미징(magnetic resonance imaging; MRI) 부피 데이터 평가를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 측정은 복수의 측정을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 측정은 복합 측정(composite measure)을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 복합 측정은 가중화된 복합 측정, 가중화되지 않은 복합 측정, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 측정은 글로벌 통계 테스트(Global Statistics Test)를 사용하여 매핑되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서, 상기 측정은 복합 측정, 가중화된 복합물(weighted composite), 글로벌 통계 테스트, 또는 상기 측정에 기초한 z-점수를 포함하는 것인, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 사전 결정된 시간의 지속 기간 동안 지속적으로 적용되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 사전 결정된 시간의 지속 기간은 10분 내지 2시간인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 복수의 이산 시간 동안 적용되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 복수의 이산 시간은 적어도 하루에 한 번, 적어도 이틀마다 한 번, 적어도 일주일에 한 번, 적어도 이 주마다 한 번, 적어도 한 달에 한 번, 또는 적어도 격월마다 한 번 발생하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 복수의 이산 시간은 적어도 이틀, 적어도 일주일, 적어도 이 주, 적어도 한 달, 적어도 세 달, 적어도 여섯 달, 적어도 일 년, 적어도 이 년, 또는 적어도 오 년에 걸쳐 이어지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 피험자를, 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극 치료법의 적용으로부터 이점을 얻을 수 있는 환자로서 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 피험자를, 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극 치료법의 적용으로부터 이점을 얻을 가능성이 없는 환자로서 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 피험자를, 치료 계획에 대한 환자로서 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 치료 계획은 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극 치료 계획인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서, 상기 머신 러닝 알고리즘은 신경망, 딥 러닝 알고리즘, 앙상블, 정칙화(regularization), 규칙 시스템, 회귀, 베이지안 분석, 의사 결정 트리, 차원 축소, 인스턴스 기반 알고리즘, 또는 클러스터링 알고리즘을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항에 있어서, 상기 피험자의 네트워크 정보를 사용하여 상기 피험자의 상기 예상되는 치료 결과를 예측하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서, 상기 피험자의 생체 데이터를 사용하여 상기 피험자의 상기 예상되는 치료 결과를 예측하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 생체 데이터는 수면 데이터인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과는 수면 파편화에 대한 치료의 결과인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과는 노화로 인한 뇌 위축의 감소를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과는 노화로 인한 뇌 위축의 둔화를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과는 신경 퇴행의 감소를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 신경 퇴행의 감소는 신경계 위축의 감소를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 신경계 위축의 감소는 뇌 위축의 감소인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 신경계 위축의 감소는 말초 신경계 위축의 감소인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과는 신경계 위축의 속도의 둔화를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 신경계 위축의 속도의 둔화는 뇌 위축의 속도의 둔화를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 신경계 위축의 속도의 둔화는 말초 신경계 위축의 속도의 둔화를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항에 있어서, 상기 예상되는 치료 결과는 신경 퇴행의 증상의 개선을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 신경 퇴행의 증상의 개선은, 개선된 수면, 개선된 인지 능력, 개선된 기억력, 개선된 근육 제어, 개선된 균형, 개선된 호흡, 개선된 심장 기능, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 뚜렷한(distinct) 임상 결과와 연관된 바이오마커를 식별하는 방법에 있어서,(a) (i) 복수의 피험자에 대한 복수의 반응 측정치를 포함하는 제1 데이터세트 - 상기 복수의 반응 측정치는 상기 복수의 피험자 중 각 피험자에 대한 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극에 대한 반응을 포함함 - 와, (ii) 상기 복수의 피험자에 대한 복수의 임상 측정치를 포함하는 제2 데이터세트 사이의 통계적 관계를 식별하기 위해 머신 러닝 알고리즘을 훈련시키는 단계; 및(b) 상기 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 뚜렷한 임상 결과와 연관된 바이오마커를 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제56항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인. 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항에 있어서, 상기 복수의 반응 측정치는 복수의 생체 전기 측정치를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항에 있어서, 상기 복수의 생체 전기 측정치는 복수의 뇌전도(EEG) 측정치인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 바이오마커는 상기 복수의 반응 측정치에서의 신호 패턴인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제55항에 있어서, 상기 복수의 임상 결과의 측정치는, 간이 정신 상태 검사(MMSE), 알츠하이머병 평가 척도(ADAS-Cog), 임상적 치매 등급(CDR), 알츠하이머병 협력 연구 - 일상 생활의 활동(ADCS-ADL), 신경정신행동검사(NPI), 양전자 방출 단층 촬영(PET), 또는 자기 공명 이미징(MRI) 부피 데이터 평가, 일상 움직임의 측정, 활동 레벨, 무감동 측정, 액티그래피, 수면 품질 측정, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 인지 저하와 연관된 신경 퇴행성 장애를 진단받거나 인지 저하와 연관된 신경 퇴행성 장애가 생길 위험이 있는 피험자에 대해 치료에 대한 반응을 예측하는 방법에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 방법은:(a) 상기 피험자에게 시각적 감마 진동 유도 자극을 제공하는 단계; 및(b) 복수의 생체 전기 신호를 측정하기 위해 상기 피험자의 뇌 영역에 대해 뇌파 검사(encephalogram)를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 시각적 감마 진동 유도 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제69항에 있어서, 상기 시각적 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제68항에 있어서, 상기 시각적 감마 진동 유도 자극은 디스플레이 디바이스를 사용하여 제공되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 치료를 적용(administer)하고 알츠하이머병을 진단받은 피험자의 상기 치료의 예상되는 임상 결과 점수를 계산하는 방법에 있어서, 컴퓨터 구현 방법은:(a) 상기 피험자의 뇌에 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극의 치료 용량(therapeutic dose)을 적용하는 단계;(b) 복수의 생체 전기 신호를 측정하기 위해 상기 피험자의 뇌에 대해 뇌파 검사(encephalogram)를 수행하는 단계; (c) 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 생체 전기 신호에 기초하여 상기 피험자의 예상되는 임상 결과 점수를 계산하는 단계; 및(d) 상기 예상되는 임상 결과 점수에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 치료 용량을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제79항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제79항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인. 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제78항에 있어서, 상기 치료 용량을 조정하는 단계는, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극의 파라미터를 조정하는 단계는, 자극의 지속 기간, 주파수, 파장, 듀티 사이클, 위상, 진폭, 강도, 스펙트럼, 포락선, 자극 간 간격, 하모닉 구조, 변조, 또는 파형을 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 상기 치료 용량을 조정하는 단계는, 구형파 자극의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항에 있어서, 상기 치료 용량을 조정하는 단계는, 정현파 자극의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항에 있어서, 상기 치료 용량을 조정하는 단계는, 노이즈 자극의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 노이즈 자극은 화이트 노이즈 자극 또는 핑크 노이즈 자극인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제87항에 있어서, 상기 치료 용량을 조정하는 단계는, 처프(chirp) 자극의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 처프 자극은 O-처프 자극인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제87항에 있어서, 상기 치료 용량을 조정하는 단계는, 클릭 자극의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 감마 진동 유도 감각 자극에 반응할 환자 모집단을 선택하기 위한 방법에 있어서, 상기 방법은: (a) 상기 환자 모집단의 피험자에게 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (b) 상기 피험자로부터의 반응을 측정하는 단계; 및 (c) 통계적 알고리즘, 머신 러닝 알고리즘, 또는 이들의 조합을 사용하여, (b)의 측정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 환자 모집단의 예상되는 치료 결과를 예측하는 단계를 포함하고, 상기 예상되는 치료 결과는 신경 퇴행의 둔화, 신경 퇴행의 증상의 개선, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제97항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제97항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제95항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제95항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극 치료법에 대한 유리한(favorable) 파라미터 설정을 식별하기 위한 방법에 있어서, 상기 방법은: (a) 상기 환자 모집단의 피험자에 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (b) 상기 피험자로부터의 반응을 측정하는 단계; 및 (c) 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극의 파라미터를 수정하는 단계를 포함하고, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극의 파라미터는 (b)의 측정에 적어도 부분적으로 기초하여 수정되고, 이에 의해 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극 치료법에 대한 유리한 파라미터 설정을 식별하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제106항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제106항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제102항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제102항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 사용하여 치료에 대한 플라시보로서 역할을 하기 위한 파라미터를 선택하기 위한 방법으로서, 상기 방법은: (a) 상기 환자 모집단의 피험자에게 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (b) 상기 피험자로부터의 반응을 측정하는 단계; (c) 상기 피험자로부터의 반응을 감소시키기 위해 상기 자극의 파라미터를 수정하는 단계; 및 (d) 상기 피험자로부터의 반응이 최소화될 때까지 (a) 내지 (c)를 반복하고, 이에 의해 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 사용하여 치료에 대한 플라시보로서 역할을 하도록 파라미터를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 자극의 파라미터는 복수의 자극의 파라미터를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제116항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제116항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제116항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제116항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제116항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 치료를 목표로 하는 뇌 영역을 선택하기 위한 방법에 있어서, 상기 방법은: (a) 환자 모집단의 피험자에게 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (b) 복수의 생체 전기 신호를 측정하기 위해 상기 피험자의 뇌에 대한 뇌파 검사(encephalogram)를 수행하는 단계; (c) 상기 복수의 생체 전기 신호에 기초하여, 치료를 목표로 하는 상기 뇌 영역을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 뇌 영역은 복수의 뇌 영역을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제126항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제126항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제126항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제126항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제126항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제126항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제124항에 있어서, 상기 뇌 영역은 대안적인 뇌 영역에 비해 감소된 신경 진동의 진폭을 갖는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제124항에 있어서, 상기 뇌 영역은 대안적인 뇌 영역에 비해 감소된 신경 진동의 코히어런스를 갖는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 질병 또는 장애의 진척도에 대한 통합된 임상 결과를 정의하기 위한 방법에 있어서, 상기 방법은, (a) 복수의 개인에게 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (b) 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극에 대한 상기 복수의 개인의 생체 반응을 측정하는 단계 - 상기 생체 반응은 상기 질병 또는 장애의 진척도와 연관됨 - (c) 상기 생체 반응에 대응하는 값을 정규화하고, 이에 의해 정규화된 데이터 포인트를 생성하는 단계; 및 (d) 상기 정규화된 데이터 포인트를 사용하여, 상기 데이터 포인트에 대한 주성분을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 생체 반응은 복수의 생체 반응을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, 상기 뇌 영역은 복수의 뇌 영역을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제139항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제139항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제139항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제137항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제137항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 방법에 있어서, (a) 복수의 개인에게 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (b) 뇌파 검사(encephalogram)를 사용하여 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극에 대한 상기 복수의 개인의 반응을 측정하는 단계; (c) 식별된 공유된 특성에 기초하여 상기 복수의 개인을 그룹으로 나누는 단계; 및 (d) 상기 복수의 개인의 각 그룹에 대한 데이터 세트를 준비하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, (e) 피험자에게 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (f) 상기 복수의 개인의 각 그룹에 대한 데이터 세트에 기초하여 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극에 대한 상기 피험자의 반응을 특성화하는 단계; 및 (g) 상기 데이터 세트에 기초하여, 상기 피험자를 진단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제147항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제149항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제149항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제149항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제149항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제147항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제147항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 질병의 양태를 목표로 하는 자극 파라미터를 식별하기 위한 방법에 있어서, 상기 방법은: (a) 복수의 개인에게 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극을 적용(administer)하는 단계; (b) 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극에 대한 상기 복수의 개인의 생체 반응을 측정하는 단계; (c) 머신 기반 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 개인의 생체 반응을 평가하는 단계; (d) 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극의 파라미터를 조정하는 단계; 및 질병의 특정 양태를 목표로 하는 자극 파라미터를 식별하기 위해 (a) 내지 (c)를 반복하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 상기 질병의 양태는 복수의 질병의 양태를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제157항에 있어서, 상기 감마 진동 유도 비침습적 감각 자극은 주기적 자극을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 20Hz부터 약 160Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 25Hz부터 약 80Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제159항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 30Hz부터 약 50Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제159항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 35Hz부터 약 45Hz까지의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제159항에 있어서, 상기 주기적 자극은 약 40Hz의 주파수 성분을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제157항에 있어서, 상기 주기적 자극은 간헐적인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제157항에 있어서, 상기 비침습적 감각 자극은 비주기적 성분을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제157항에 있어서, 상기 질병의 양태는 아밀로이드 침착(amyloid deposition)을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제157항에 있어서, 상기 질병의 양태는 인지 저하를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제157항에 있어서, 상기 질병은 인지 저하와 연관된 신경 퇴행성 장애인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 신경 퇴행성 장애는 핵상 마비(supranuclear palsy; PSP)를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제169항에 있어서, 상기 신경 퇴행성 장애는 프라이온 질병(prion disease) 또는 전염성 해면상 뇌증(transmissible spongiform encephalopathy)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제169항에 있어서, 상기 신경 퇴행성 장애는 알츠하이머병, 크로이츠펠트-야콥병(Creutzfeldt-Jakob disease; CJD), 변종 CJD, 게르스트만-슈트로이슬러 샤인커병(Gerstmann-Strussler Scheinker Syndrome), 치명적 가족성 불면증(Fatal Familial Insomnia), 쿠루(Kuru), 또는 이들의 임의의 조합인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제157항에 있어서, 상기 질병의 양태는 기분 장애, 우울증, 양극성 장애, 불안, 중독, 신경증, 신경성 식욕 부진, 폭식증, 무감동, 동요(agitation), 치매, 경미한 인지 장애, 주관적 인지 저하, 루이소체 치매, 파킨슨병, 수면 단편화, 조현병, 또는 이들의 임의의 조합과 연관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 명령어는 제1항 내지 제173항의 방법 또는 컴퓨터 구현 방법 중 어느 하나를 구현하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 컴퓨터 구현 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령어를 포함하는 적어도 하나의 디지털 프로세싱 디바이스를 포함하고, 상기 명령어는 제1항 내지 제173항의 방법 또는 컴퓨터 구현 방법 중 어느 하나를 구현하는 것인, 컴퓨터 구현 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 캠브리지 매사추세츠 애비뉴 ****</address><code>520190396071</code><country>미국</country><engName>COGNITO THERAPEUTICS, INC.</engName><name>코그니토 쎄라퓨틱스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠브...</address><code> </code><country> </country><engName>MALCHANO, Zach</engName><name>말샤노 자크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠브...</address><code> </code><country> </country><engName>CIMENSER, Aylin</engName><name>시멘서 아이린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠브...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Martin</engName><name>윌리엄스 마틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠브...</address><code> </code><country> </country><engName>HAJOS, Mihaly</engName><name>하호스 미하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠브...</address><code> </code><country> </country><engName>VAUGHAN, Brent</engName><name>본 브렌트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/321,301</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1135703-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1217836-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0188318-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034862.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93aef205ad81442f7bbcadc4dcbaad03db11d9e96facacc4b7eb58bda9ecbb54a7bca21a75915f2e026cd4cdc46c705dfb9fdd494f10c19764</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cfb5fe4032a17455d8e4d479ac211740fec764e9db0d6999e7630d5a6f1fd100d36f0438bd4ba595f9e9dfb8d4222dc7517aac253cec9ff</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>