<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:04.144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7021672</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>노이즈 중간 규모 양자 에폭 컴퓨터를 위한 변화 인식 큐비트 이동 기법</inventionTitle><inventionTitleEng>A VARIATION-AWARE QUBIT MOVEMENT SCHEME FOR NOISE INTERMEDIATE SCALE QUANTUM ERA COMPUTERS</inventionTitleEng><openDate>2022.08.19</openDate><openNumber>10-2022-0115966</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 10/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 양자 컴퓨팅 시스템에서 큐비트를 효율적으로 라우팅하기 위한 시스템 및 방법에는 버블 노드를 선택하고 큐비트를 버블 노드로 라우팅하는 단계가 포함된다. 본 시스템 및 방법은 노드 시스템을 영역으로 분할하고 각 영역에 대해 버블 노드를 선택하는 단계를 더 포함한다. 본 시스템 및 방법은 교차 영역 작업을 개선하기 위해 다른 슈퍼 버블 노드 및 버블 노드에 연결된 신뢰할 수 있는 링크와 함께 슈퍼 버블 노드를 사용하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021126423</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/060292</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양자 컴퓨팅 연산의 신뢰성을 개선하는 방법으로서,제2 복수의 연결과 연관된 제4 복수의 신뢰도를 결정하기 위해 제3 복수의 노드 사이의 제2 복수의 연결과 연관된 제1 복수의 성능을 측정하는 단계;상기 제3 복수의 노드 중 버블 노드를 선택하는 단계 - 상기 버블 노드는 상기 제3 복수의 노드 중 다른 노드보다 상대적으로 더 높은 관련 신뢰도를 갖는 연결을 가짐;제1 노드로부터 버블 노드로 제1 큐비트를 선택적으로 이동시키는 단계;제2 노드로부터 버블 노드로 제2 큐비트를 선택적으로 이동시키는 단계; 그리고제1 큐비트 및 제2 큐비트를 이용하여 버블 노드에서 양자 연산을 수행하는 단계를 포함하는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 버블 노드는 제1 노드와 동일하고, 그리고상기 제1 큐비트를 선택적으로 이동하는 것은 제1 노드에서 제1 큐비트를 유지하는 것을 포함하는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 큐비트를 한 노드에서 다른 노드로 이동하는 것과 관련된 신뢰도는 큐비트를 다른 노드에서 상기 한 노드로 이동하는 것과 관련된 신뢰도와 다른, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,제5 복수의 노드는 제3 복수의 노드를 포함하고;제5 복수의 노드는 제6 복수의 영역을 포함하며;제3 복수의 노드는 제6 복수의 영역 중 제1 영역에 할당되고; 그리고,상기 방법은 또한, 제6의 복수의 영역 각각에 대해, 제6의 복수의 영역의 각각의 영역의 다른 노드보다 상대적으로 더 높은 신뢰도와 연관된 연결을 갖는 버블 노드를 선택하는 단계; 그리고제6 복수의 영역 각각에 대해, 동일한 영역에 존재하는 큐비트를 동일한 영역의 각각의 버블 노드로 선택적으로 이동시키는 단계를 포함하는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,제5 복수의 노드는 하나 이상의 슈퍼 버블 노드를 포함하고;하나 이상의 슈퍼 버블 노드는 제6 복수 영역의 각각의 버블 노드와 연결되며; 그리고상기 방법은 또한, 제1 버블 노드로부터 제1 버블 노드에 연결된 슈퍼 버블 노드로 제1 버블 큐비트를 이동시키는 단계;제2 버블 노드로부터 제2 버블 노드에 연결된 슈퍼 버블 노드로 제2 버블 큐비트를 이동시키는 단계; 그리고제1 버블 큐비트 및 제2 버블 큐비트를 이용하여 슈퍼 버블 노드에서 양자 연산을 수행하는 단계를 포함하는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 슈퍼 버블 노드는 버블 노드도 슈퍼 버블 노드도 아닌 노드 간의 연결에 비해 상대적으로 더 신뢰할 수 있는 다른 슈퍼 버블 노드 및 다른 버블 노드에 대한 연결을 갖는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,제 6 복수의 영역 중 상기 제 1 영역 및 제 2 영역을 수정하는 단계 - 상기 제 1 영역의 적어도 하나의 노드가 제 2 영역에 재할당되거나 제 2 영역의 적어도 하나의 노드가 제 1 영역에 재할당됨 - 를 더 포함하는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,수정된 제1 영역의 새로운 제1 버블 노드를 선택하는 단계; 그리고수정된 제2 영역의 새로운 제2 버블 노드를 선택하는 단계를 더 포함하는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,업데이트된 제4 복수의 신뢰도를 결정하기 위해 제1 복수의 성능을 재측정하는 단계;제3 복수의 노드 중 다른 노드보다 상대적으로 더 높은 업데이트된 신뢰성과 관련된 연결을 갖는 업데이트된 버블 노드를 선택하는 단계;제3 노드로부터 업데이트된 버블 노드로 제3 큐비트를 이동하는 단계;제4 노드로부터 업데이트된 버블 노드로 제4 큐비트를 이동하는 단계; 그리고제3 큐비트와 제4 큐비트를 사용하여 또 다른 양자 연산을 수행하는 단계를 더 포함하는, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 업데이트된 버블 노드는 상기 제1 노드와 상이한, 신뢰성 개선 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 양자 컴퓨팅 시스템을 동작시키기 위한 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는:제 2 복수의 연결과 연관된 제 4 복수의 신뢰도를 결정하기 위해 제 3 복수의 노드 사이의 제 2 복수의 연결과 연관된 제 1 복수의 성능을 측정하기 위한 제 1 코드 세그먼트;상기 제3 복수의 노드 중 버블 노드를 선택하기 위한 제2 코드 세그먼트 - 상기 버블 노드는 상기 제3 복수의 노드의 다른 노드보다 상대적으로 더 높은 관련 신뢰도를 갖는 연결을 가짐;제1 노드로부터 버블 노드로 제1 큐비트를 선택적으로 이동시키기 위한 제3 코드 세그먼트;제2 노드로부터 버블 노드로 제2 큐비트를 선택적으로 이동시키기 위한 제4 코드 세그먼트; 그리고제1 큐비트 및 제2 큐비트를 사용하여 버블 노드에서 양자 연산을 수행하기 위한 제5 코드 세그먼트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,버블 노드는 제1 노드와 동일하고, 그리고제1 큐비트를 선택적으로 이동하는 것은 제1 노드에서 제1 큐비트를 유지하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 큐비트를 한 노드에서 다른 노드로 이동하는 것과 관련된 신뢰도는 큐비트를 다른 노드에서 상기 한 노드로 이동하는 것과 관련된 신뢰도와 다른, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,제5 복수의 노드는 제3 복수의 노드를 포함하고;제5 복수의 노드는 제6 복수의 영역을 포함하며;제3 복수의 노드는 제6 복수의 영역 중 제1 영역에 할당되고; 그리고명령어는 또한,제6의 복수의 영역 각각에 대해, 제6의 복수의 영역의 각각의 영역의 다른 노드보다 상대적으로 더 높은 신뢰도와 연관된 연결을 갖는 버블 노드를 선택하기 위한 제6 코드 세그먼트; 그리고제6 복수의 영역 각각에 대해, 동일한 영역에 존재하는 큐비트를 동일한 영역의 각각의 버블 노드로 선택적으로 이동시키기 위한 제7 코드 세그먼트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,제5 복수의 노드는 하나 이상의 슈퍼 버블 노드를 포함하고;하나 이상의 슈퍼 버블 노드는 제6 복수 영역의 각각의 버블 노드와 연결되며; 그리고명령어는 또한,제1 버블 노드로부터 제1 버블 노드에 연결된 슈퍼 버블 노드로 제1 버블 큐비트를 이동시키기 위한 제8 코드 세그먼트;제2 버블 노드로부터 제2 버블 노드에 연결된 슈퍼 버블 노드로 제2 버블 큐비트를 이동시키는 제9 코드 세그먼트; 그리고제1 버블 큐비트 및 제2 버블 큐비트를 사용하여 슈퍼 버블 노드에서 양자 연산을 수행하기 위한 열 번째 코드 세그먼트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 슈퍼 버블 노드는 버블 노드도 슈퍼 버블 노드도 아닌 노드 간의 연결에 비해 상대적으로 더 신뢰할 수 있는 다른 슈퍼 버블 노드 및 다른 버블 노드에 대한 연결을 갖는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 명령어는,제6 복수의 영역 중 상기 제1 영역 및 제2 영역을 수정하기 위한 제8 코드 세그먼트 - 제1 영역의 적어도 하나의 노드가 제2 영역에 재할당되거나 제2 영역의 적어도 하나의 노드가 제1 영역에 재할당됨 - 를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 명령어는 또한,수정된 제1 영역의 새로운 제1 버블 노드를 선택하기 위한 제9 코드 세그먼트; 그리고수정된 제2 영역의 새로운 제2 버블 노드를 선택하기 위한 제10 코드 세그먼트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 명령어는 또한,업데이트된 제4 복수의 신뢰도를 결정하기 위해 제1 복수의 성능을 재측정하기 위한 제6 코드 세그먼트;제3 복수의 노드 중 다른 노드보다 상대적으로 더 높은 업데이트 신뢰도와 관련된 연결을 갖는 업데이트된 버블 노드를 선택하기 위한 제7 코드 세그먼트;제3 노드로부터 업데이트된 버블 노드로 제3 큐비트를 이동시키기 위한 제8 코드 세그먼트;제4 노드로부터 업데이트된 버블 노드로 제4 큐비트를 이동시키기 위한 제9 코드 세그먼트; 그리고제3 큐비트와 제4 큐비트를 사용하여 또 다른 양자 연산을 수행하기 위한 제10 코드 세그먼트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 업데이트된 버블 노드는 상기 제1 노드와 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 메사츄세츠 ***** 복스보로우 센트럴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BEIGI, Majed Valad</engName><name>베이지 마제드 바라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱톤 ***** 벨레뷰 슈트 *** 노스이스...</address><code> </code><country> </country><engName>ECKERT, Yasuko</engName><name>에케르트 야수코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dongping</engName><name>장 동핑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/716,390</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0662120-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0107673-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1200575-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227021672.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7a941ad1cc2c21905127290f1c1419dc228231ac6577dd0704cf4da621d7c6b89bff83fa8233d546eafac9121b8ca212220b6ec5aae79a4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d700c835b1db5cdb5ee867664d7d6dd48f3010e9c9d47d46d57db6f14ba394b079d6bda33ac1c49d0e5beab05225e7ea8514f5c37dad79e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>