<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:10.210</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025664</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 학습 모델(들)의 혼합 클라이언트-서버 연합 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>MIXED CLIENT-SERVER FEDERATED LEARNING OF MACHINE LEARNING MODEL(S)</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125286</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 개시된 구현예들은 대응하는 클라이언트 디바이스들 및 원격 시스템에서 생성된 그래디언트(들)에 기초한 기계 학습 모델(“ML”)의 연합 학습에 관한 것이다. 대응하는 클라이언트 디바이스들의 프로세서(들)는 대응하는 온-디바이스 ML 모델(들)을 사용하여 대응하는 클라이언트 디바이스들에서 로컬로 생성된 클라이언트 데이터를 프로세싱하여 대응하는 예측 출력들을 생성하고, 대응하는 예측 출력들에 기초하여 대응하는 클라이언트 그래디언트들을 생성하고, 대응하는 클라이언트 그래디언트들을 원격 시스템에 전송할 수 있다. 원격 시스템의 프로세서(들)는 글로벌 ML 모델을 사용하여 원격 데이터베이스(들)에서 획득된 원격 데이터를 프로세싱하여 추가 대응하는 예측 출력들을 생성하고, 추가 대응하는 예측 출력들에 기초하여 대응하는 원격 그래디언트들을 생성할 수 있다. 또한, 원격 시스템은 대응하는 클라이언트 그래디언트들 및 대응하는 원격 그래디언트들을 활용하여 글로벌 ML 모델(들) 또는 그 가중치들을 업데이트할 수 있다. 업데이트된 글로벌 ML 모델(들) 및/또는 그 업데이트된 가중치들은 대응하는 클라이언트 디바이스들에 다시 전송될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022191890</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063040</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은:복수의 대응하는 클라이언트 디바이스들로부터 복수의 클라이언트 그래디언트(gradient)들을 수신하는 단계, 상기 복수의 클라이언트 그래디언트들 각각은 복수의 대응하는 클라이언트 디바이스들 중 주어진 하나의 대응하는 클라이언트 디바이스의 대응하는 사용자의 대응하는 음성 발화(spoken utterance)의 적어도 일부를 캡처하는 대응하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여 복수의 대응하는 클라이언트 디바이스들 중 주어진 하나의 대응하는 클라이언트 디바이스에서 로컬로 생성되며,복수의 원격 그래디언트들을 생성하는 단계, 상기 복수의 원격 그래디언트들 각각을 생성하는 단계는: 추가 사용자의 추가 음성 발화의 적어도 일부를 캡처하는 추가 오디오 데이터를 획득하는 단계; 원격 시스템에 원격으로 저장된 글로벌 기계 학습(ML) 모델을 사용하여, 예측 출력을 생성하기 위해 추가 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 및 추가 예측 출력을 추가 오디오 데이터에 대응하는 실측(ground truth) 출력과 비교하는 것에 기초하여, 복수의 원격 그래디언트들에 포함하기 위한, 추가 그래디언트를 생성하는 단계를 포함하고,복수의 클라이언트 그래디언트들 중에서 클라이언트 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계;복수의 원격 그래디언트들 중에서 추가 원격 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트 및 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트 및 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계는:글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트를 활용한 후: 글로벌 ML 모델의 가중치들을 추가로 업데이트하기 위해 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트 및 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계는:글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용한 후: 글로벌 ML 모델의 가중치들을 추가로 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트 및 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계는:글로벌 ML 모델의 제1 인스턴스의 제1 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계;글로벌 ML 모델의 제2 인스턴스의 제2 가중치들을 업데이트하기 위해 추가 원격 그래디언트들의 세트를 병렬로 활용하는 단계; 및 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 글로벌 ML 모델의 제1 인스턴스의 업데이트된 제1 가중치들 및 글로벌 ML 모델의 제2 인스턴스의 업데이트된 제2 가중치들을 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 글로벌 ML 모델의 제1 인스턴스의 업데이트된 제1 가중치들 및 글로벌 ML 모델의 제2 인스턴스의 업데이트된 제2 가중치들을 활용하는 단계는:글로벌 ML 모델의 제1 인스턴스의 업데이트된 제1 가중치들 및 글로벌 ML 모델의 제2 인스턴스의 업데이트된 제2 가중치들의 평균을 결정하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 업데이트된 제1 가중치들 및 업데이트된 제2 가중치들의 평균을 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 어느 한 항에 있어서, 추가 그래디언트들의 임계량은 복수의 대응하는 클라이언트 디바이스들로부터 수신된 복수의 그래디언트들의 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계는:특정 유형의 그래디언트인 복수의 클라이언트 그래디언트들 중 하나 이상에 기초하여 클라이언트 그래디언트들의 세트에 포함하기 위한 복수의 클라이언트 그래디언트들 중 하나 이상을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 추가 원격 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계는:특정 유형의 그래디언트인 복수의 원격 그래디언트들 중 하나 이상에 기초하여 추가 원격 그래디언트들의 세트에 포함하기 위한 복수의 원격 그래디언트들 중 하나 이상을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계는:특정 유형의 그래디언트인 복수의 클라이언트 그래디언트들 중 하나 이상에 기초하여 클라이언트 그래디언트들의 세트에 포함하기 위한 복수의 클라이언트 그래디언트들 중 하나 이상을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 추가 원격 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계는:특정 유형의 그래디언트인 복수의 원격 그래디언트들 중 하나 이상에 기초하여 추가 원격 그래디언트들의 세트에 포함하기 위한 복수의 원격 그래디언트들 중 하나 이상을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 어느 한 항에 있어서, 특정 유형의 그래디언트를 식별하기 위해 원격 시스템에 의해 액세스가능한 하나 이상의 데이터베이스들에 저장된 원격 그래디언트들의 분포를 분석하는 단계를 더 포함하고, 그리고생성되는 복수의 원격 그래디언트들은 상기 특정 유형의 그래디언트를 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 특정 유형의 그래디언트를 식별하는 것은:상기 원격 그래디언트들의 분포를 분석하는 것에 기초하여, 원격 그래디언트들의 분포가 상기 특정 유형의 그래디언트의 원격 그래디언트들의 임계량을 포함하지 않는다고 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 어느 한 항에 있어서, 업데이트된 글로벌 ML 모델 또는 글로벌 ML 모델의 업데이트된 글로벌 가중치들을 클라이언트 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 글로벌 ML 모델 또는 업데이트된 글로벌 가중치들을 전송하는 단계는 원격 시스템이 클라이언트 그래디언트들의 세트 및 추가 원격 그래디언트들의 세트에 기초하여 글로벌 ML 모델의 글로벌 가중치들을 업데이트하는 단계에 후속하고; 그리고상기 업데이트된 글로벌 ML 모델 또는 업데이트된 글로벌 가중치들을 클라이언트 디바이스에 전송하는 단계는 클라이언트 디바이스로 하여금, 클라이언트 디바이스의 로컬 스토리지에서, 온-디바이스 ML 모델을 업데이트된 글로벌 ML 모델로 교체하거나 온-디바이스 ML 모델의 로컬 가중치들을 글로벌 ML 모델의 업데이트된 글로벌 가중치들로 교체하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 어느 한 항에 있어서, 상기 추가 오디오 데이터에 대응하는 실측 출력은 추가 오디오 데이터에서 캡처된 추가 음성 발화에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 추가 오디오 데이터에서 캡처된 추가 음성 발화는 특정 워드 또는 구문을 포함하고, 그리고 상기 추가 오디오 데이터에 대응하는 실측 출력은 추가 음성 발화가 상기 특정 워드 또는 구문을 캡처하는지 여부의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 추가 오디오 데이터에서 캡처된 추가 음성 발화는 하나 이상의 용어들을 포함하고, 그리고 상기 추가 오디오 데이터에 대응하는 실측 출력은 상기 하나 이상의 용어들의 전사를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,클라이언트 디바이스의 하나 이상의 클라이언트 프로세서들에 의해: 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 마이크로폰들을 통해, 클라이언트 디바이스 사용자의 음성 발화의 적어도 일부를 캡처하는 오디오 데이터를 검출하는 단계; 클라이언트 디바이스에 로컬로 저장된 온-디바이스 기계 학습(ML) 모델을 사용하여, 예측 출력을 생성하기 위해 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 예측 출력에 기초하여 클라이언트 그래디언트를 생성하는 단계; 및 클라이언트 디바이스로부터 원격 시스템에, 클라이언트 그래디언트를 전송하는 단계;원격 시스템의 하나 이상의 원격 프로세서들에 의해: 추가 사용자의 추가 음성 발화의 적어도 일부를 캡처하는 추가 오디오 데이터를 획득하는 단계; 원격 시스템에 원격으로 저장된 글로벌 ML 모델을 사용하여, 추가 예측 출력을 생성하기 위해 추가 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 추가 예측 출력에 기초하여 원격 그래디언트를 생성하는 단계; 및 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 및 원격 그래디언트를 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 및 원격 그래디언트를 활용하는 단계는:글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트 및 대응하는 추가 클라이언트 디바이스들로부터 수신된 추가 클라이언트 그래디언트들을 활용하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트 및 추가 클라이언트 그래디언트들을 활용한 후: 글로벌 ML 모델의 가중치들을 추가로 업데이트하기 위해, 원격 그래디언트 및 원격 시스템에서 생성된 추가 원격 그래디언트들을 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 및 원격 그래디언트를 활용하는 단계는:글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해, 원격 그래디언트 및 원격 시스템에서 생성된 추가 원격 그래디언트들을 활용하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 원격 그래디언트 및 추가 원격 그래디언트들을 활용한 후: 글로벌 ML 모델의 가중치들을 추가로 업데이트하기 위해, 클라이언트 그래디언트 및 대응하는 추가 클라이언트 디바이스들로부터 수신된 추가 클라이언트 그래디언트들을 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 및 원격 그래디언트를 활용하는 단계는:글로벌 ML 모델의 제1 인스턴스의 제1 가중치들을 업데이트하기 위해, 클라이언트 그래디언트 및 대응하는 추가 클라이언트 디바이스들로부터 수신된 추가 클라이언트 그래디언트들을 활용하는 단계;글로벌 ML 모델의 제2 인스턴스의 제2 가중치들을 업데이트하기 위해 원격 시스템에서 생성된 원격 그래디언트 및 추가 원격 그래디언트들을 병렬로 활용하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 글로벌 ML 모델의 제1 인스턴스의 업데이트된 제1 가중치들 및 글로벌 ML 모델의 제2 인스턴스의 업데이트된 제2 가중치들을 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,원격 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의한 추가 오디오 데이터의 프로세싱에 기초하여 생성된 원격 그래디언트는 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의한 오디오 데이터의 프로세싱에 기초하여 생성된 클라이언트 그래디언트에 대응하는 동일한 유형의 그래디언트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,그래디언트의 유형은 핫워드 그래디언트, 자동 스피치 인식(ASR) 그래디언트, 보이스 활동 검출(VAD) 그래디언트, 연속 대화(continued conversation) 그래디언트 또는 보이스 식별 그래디언트 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,원격 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의한 추가 오디오 데이터의 프로세싱에 기초하여 생성된 원격 그래디언트는 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의한 오디오 데이터의 프로세싱에 기초하여 생성된 클라이언트 그래디언트에 대응하는 상이한 유형의 그래디언트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 예측 출력에 기초하여 클라이언트 그래디언트를 생성하는 단계는 예측 출력을 오디오 데이터에 대응하는 실측 출력(ground truth)과 비교하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 추가 예측 출력에 기초하여 원격 그래디언트를 생성하는 단계는 추가 예측 출력을 추가 오디오 데이터에 대응하는 추가 실측 출력과 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클라이언트 그래디언트를 전송하는 단계는 네트워크를 통해 이루어지며, 그리고 상기 그래디언트를 전송하는 단계는 오디오 데이터 및 예측 출력 중 어느 것도 전송하지 않고 그래디언트를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,원격 시스템의 하나 이상의 원격 프로세서들에 의해: 클라이언트 디바이스에, 업데이트된 글로벌 ML 모델 또는 글로벌 ML 모델의 업데이트된 글로벌 가중치들을 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 글로벌 ML 모델 또는 업데이트된 글로벌 가중치들을 전송하는 단계는 원격 시스템이 클라이언트 그래디언트 및 원격 그래디언트에 기초하여 글로벌 ML 모델의 글로벌 가중치들을 업데이트하는 단계에 후속하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해: 원격 시스템으로부터, 업데이트된 글로벌 ML 모델 또는 글로벌 ML 모델의 업데이트된 글로벌 가중치들을 수신하는 단계; 및 클라이언트 디바이스로 하여금, 클라이언트 디바이스의 로컬 스토리지에서, 온-디바이스 ML 모델을 업데이트된 글로벌 ML 모델로 교체하거나 온-디바이스 ML 모델의 로컬 가중치들을 글로벌 ML 모델의 업데이트된 글로벌 가중치들로 교체하게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법으로서,클라이언트 디바이스에서 하나 이상의 클라이언트 프로세서들에 의해: 사용자의 클라이언트 디바이스에 로컬로 저장된 텍스트 세그먼트를 식별하는 단계; 클라이언트 디바이스에 로컬로 저장된 온-디바이스 텍스트 스피치 변환(TTS) 모델을 사용하여, 텍스트 세그먼트에 대응하는 합성 스피치를 포함하는 합성 스피치 오디오 데이터를 생성하기 위해 텍스트 세그먼트를 프로세싱하는 단계; 클라이언트 디바이스에 로컬로 저장된 로컬 기계 학습(ML) 모델을 사용하여, 예측 출력을 생성하기 위해 합성 스피치 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 예측 출력을 텍스트 세그먼트에 대응하는 실측(ground truth) 출력과 비교하는 것에 기초하여 그래디언트를 생성하는 단계; 및 클라이언트 디바이스로부터 원격 시스템에, 생성된 그래디언트를 전송하는 단계;원격 시스템의 하나 이상의 원격 프로세서들에 의해: 원격 시스템에 의해 액세스가능한 추가 텍스트 세그먼트를 획득하는 단계; 원격 시스템에 원격으로 저장된 글로벌 TTS 모델을 사용하여, 추가 텍스트 세그먼트에 대응하는 추가 합성 스피치를 포함하는 추가 합성 스피치 오디오 데이터를 생성하기 위해 추가 텍스트 세그먼트를 프로세싱하는 단계; 원격 시스템에 원격으로 저장된 글로벌 ML 모델을 사용하여, 추가 예측 출력을 생성하기 위해 추가 합성 스피치 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 추가 예측 출력을 추가 텍스트 세그먼트에 대응하는 추가 실측 출력과 비교하는 것에 기초하여 추가 그래디언트를 생성하는 단계; 및 글로벌 TTS 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 적어도 클라이언트 디바이스로부터 수신된 그래디언트 및 원격 시스템에서 생성된 추가 그래디언트를 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은:복수의 대응하는 클라이언트 디바이스들로부터 복수의 클라이언트 그래디언트(gradient)들을 수신하는 단계, 상기 복수의 클라이언트 그래디언트들 각각은 복수의 대응하는 클라이언트 디바이스들 중 주어진 하나의 대응하는 클라이언트 디바이스의 대응하는 사용자의 대응하는 환경의 적어도 일부를 캡처하는 대응하는 이미지 데이터를 프로세싱하는 것에 기초하여 복수의 대응하는 클라이언트 디바이스들 중 주어진 하나의 대응하는 클라이언트 디바이스에서 로컬로 생성되며,복수의 원격 그래디언트들을 생성하는 단계, 상기 복수의 원격 그래디언트들 각각을 생성하는 단계는: 추가 사용자의 추가 환경의 적어도 일부를 캡처하는 추가 이미지 데이터를 획득하는 단계; 원격 시스템에 원격으로 저장된 글로벌 기계 학습(ML) 모델을 사용하여, 예측 출력을 생성하기 위해 추가 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계; 및 추가 예측 출력을 추가 이미지 데이터에 대응하는 실측(ground truth) 출력과 비교하는 것에 기초하여, 복수의 원격 그래디언트들에 포함하기 위한, 추가 그래디언트를 생성하는 단계를 포함하고,복수의 클라이언트 그래디언트들 중에서 클라이언트 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계;복수의 원격 그래디언트들 중에서 추가 원격 그래디언트들의 세트를 선택하는 단계; 및글로벌 ML 모델의 가중치들을 업데이트하기 위해 클라이언트 그래디언트들의 세트 및 추가 원격 그래디언트들의 세트를 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은 실행될 때 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 대응하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 실행될 때 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 대응하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BEAUFAYS, Francoise</engName><name>보페이스 프랑수아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>HARD, Andrew</engName><name>하드 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>INDRA RAMASWAMY, Swaroop</engName><name>인드라 라마스와미 스와루프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>THAKKAR, Om Dipakbhai</engName><name>타카르 옴 디팍바이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MATHEWS, Rajiv</engName><name>마테우스 라지브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/197,954</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0825497-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122054-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025664.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761f6dcdab496469ab9a411ffbfa7a6b412d67994a8400c301fd51a6d27ce50619e8f9af5e6c01462e38</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf1187925c8750cecd4e4014839f43c2238ff01c327816029a56f37baa2662900b9c31ee2a9f59589f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>