<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:06.16</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034497</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>WEBRTC를 위한 5G 지원</inventionTitle><inventionTitleEng>5G SUPPORT FOR WEBRTC</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002247</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1108</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1069</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1104</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 61/2589</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 데이터를 교환하기 위한 예시적인 디바이스는, 미디어 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 하나 이상의 프로세서들은, 애플리케이션 제공자 디바이스에 의해 제공되는 하나 이상의 애플리케이션 기능들과 상호작용하기 위한 미디어 세션 핸들러(MSH)를 실행하고 - 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 지원 애플리케이션 기능, 구성 애플리케이션 기능, 프로비저닝 애플리케이션 기능, 채널 애플리케이션 기능, 시그널링 서버 애플리케이션 기능, 상호운용성 애플리케이션 기능, STUN(Session Traversal Utilities for Network Address Translation) 애플리케이션 기능, 또는 TURN(Traversal Using Relay around NAT) 애플리케이션 기능 중 하나 이상을 포함함 -; 애플리케이션 제공자 디바이스로부터 웹 애플리케이션을 수신하고; 그리고 애플리케이션 제공자 디바이스에 의해 제공되는 하나 이상의 애플리케이션 기능들, MSH 및 웹 애플리케이션 사이에서 미디어 데이터를 교환하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023215287</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/020690</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미디어 데이터를 교환하기 위한 디바이스로서,미디어 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,애플리케이션 제공자 디바이스에 의해 제공되는 하나 이상의 애플리케이션 기능들과 상호작용하기 위한 미디어 세션 핸들러(MSH: media session handler)를 실행하도록; 그리고상기 MSH로부터 웹 실시간 통신(WebRTC: Web Real-Time Communication)과 관련된 구성 정보를 검색(retrieve)하고; 그리고상기 구성 정보를 사용하여 WebRTC 세션을 설정하고 상기 WebRTC 세션을 통해 미디어 데이터를 교환하기 위한 애플리케이션을 실행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 지원 애플리케이션 기능, 구성 애플리케이션 기능, 프로비저닝 애플리케이션 기능, 채널 애플리케이션 기능, 시그널링 서버 애플리케이션 기능, 상호운용성 애플리케이션 기능, STUN(Session Traversal Utilities for Network Address Translation) 애플리케이션 기능, 또는 TURN(Traversal Using Relay around NAT) 애플리케이션 기능 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 정책 과금 기능 또는 세션 관리 기능 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들 중 구성 애플리케이션 기능으로부터 웹 실시간 통신(WebRTC) 구성 데이터를 수신하고;상기 WebRTC 구성 데이터로부터 상호 연결성 설정(ICE: interactive connectivity establishment) 및 미디어 구성 파라미터들을 결정하고;상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들을 사용하여 STUN 서버 애플리케이션 기능 또는 TURN 서버 애플리케이션 기능 중 하나에 바인딩 요청을 제출하고;상기 바인딩 요청에 대한 응답으로 서비스 품질(QoS: quality of service) 및 코덱 데이터를 포함하는 바인딩 정보를 수신하고;상기 수신된 바인딩 정보에 따라 세션 설명 프로토콜(SDP: session description protocol) 제안 또는 답변을 업데이트하고; 그리고상기 업데이트된 SDP 제안 또는 답변에 따라 WebRTC 미디어 세션을 개시하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들은 ICE 협상을 위해 사용될 수 있는 ICE 서버 애플리케이션 기능들의 리스트, 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능들 각각에 대해, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능에 대한 타입, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능의 URL 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능이 5G-RTC 인에이블(enable)되는지 여부를 표현하는 데이터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 바인딩 요청은, 정책 애플리케이션 기능으로부터 QoS 할당을 요청하도록 상기 STUN 서버 애플리케이션 기능 또는 상기 TURN 서버 애플리케이션 기능 중 하나에 지시하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 MSH는 세션 설명 프로토콜(SDP) 제안 또는 답변을 생성하기 위한 미디어 구성 추천들의 리스트를 수신하도록 구성되고, 상기 미디어 구성 추천들의 리스트는, 상기 미디어 구성 추천들 각각에 대해, 미디어 타입, 코덱, 평균 비트레이트 및 최대 비트레이트를 표현하는 데이터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 미디어 데이터를 교환하는 방법으로서,애플리케이션 제공자 디바이스에 의해 제공되는 하나 이상의 애플리케이션 기능들과 상호작용하기 위한 미디어 세션 핸들러(MSH)를 실행하는 단계;상기 MSH로부터 웹 실시간 통신(WebRTC)과 관련된 구성 정보를 검색하기 위한 애플리케이션을 실행하는 단계; 및상기 애플리케이션을 실행하여 상기 구성 정보를 사용하여 WebRTC 세션을 설정하고 상기 WebRTC 세션을 통해 미디어 데이터를 교환하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 지원 애플리케이션 기능, 구성 애플리케이션 기능, 프로비저닝 애플리케이션 기능, 채널 애플리케이션 기능, 시그널링 서버 애플리케이션 기능, 상호운용성 애플리케이션 기능, STUN(Session Traversal Utilities for Network Address Translation) 애플리케이션 기능, 또는 TURN(Traversal Using Relay around NAT) 애플리케이션 기능 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 정책 과금 기능 또는 세션 관리 기능 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서,상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들 중 구성 애플리케이션 기능으로부터 웹 실시간 통신(WebRTC) 구성 데이터를 수신하는 단계;상기 WebRTC 구성 데이터로부터 상호 연결성 설정(ICE) 및 미디어 구성 파라미터들을 결정하는 단계;상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들을 사용하여 STUN 서버 애플리케이션 기능 또는 TURN 서버 애플리케이션 기능 중 하나에 바인딩 요청을 제출하는 단계;상기 바인딩 요청에 대한 응답으로 서비스 품질(QoS) 및 코덱 데이터를 포함하는 바인딩 정보를 수신하는 단계;상기 수신된 바인딩 정보에 따라 세션 설명 프로토콜(SDP) 제안 또는 답변을 업데이트하는 단계; 및상기 업데이트된 SDP 제안 또는 답변에 따라 WebRTC 미디어 세션을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들은 ICE 협상을 위해 사용될 수 있는 ICE 서버 애플리케이션 기능들의 리스트, 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능들 각각에 대해, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능에 대한 타입, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능의 URL 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능이 5G-RTC 인에이블되는지 여부를 표현하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 바인딩 요청은, 정책 애플리케이션 기능으로부터 QoS 할당을 요청하도록 상기 STUN 서버 애플리케이션 기능 또는 상기 TURN 서버 애플리케이션 기능 중 하나에 지시하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서, 상기 MSH에 의해, 세션 설명 프로토콜(SDP) 제안 또는 답변을 생성하기 위한 미디어 구성 추천들의 리스트를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 미디어 구성 추천들의 리스트는, 상기 미디어 구성 추천들 각각에 대해, 미디어 타입, 코덱, 평균 비트레이트 및 최대 비트레이트를 표현하는 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령들이 저장된 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,애플리케이션 제공자 디바이스에 의해 제공되는 하나 이상의 애플리케이션 기능들과 상호작용하기 위한 미디어 세션 핸들러(MSH)를 실행하게 하고;상기 MSH로부터 웹 실시간 통신(WebRTC)과 관련된 구성 정보를 검색하기 위한 애플리케이션을 실행하게 하고; 그리고상기 애플리케이션을 실행하여 상기 구성 정보를 사용하여 WebRTC 세션을 설정하고 상기 WebRTC 세션을 통해 미디어 데이터를 교환하게 하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 지원 애플리케이션 기능, 구성 애플리케이션 기능, 프로비저닝 애플리케이션 기능, 채널 애플리케이션 기능, 시그널링 서버 애플리케이션 기능, 상호운용성 애플리케이션 기능, STUN(Session Traversal Utilities for Network Address Translation) 애플리케이션 기능, 또는 TURN(Traversal Using Relay around NAT) 애플리케이션 기능 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 정책 과금 기능, 네트워크 노출 기능 또는 세션 관리 기능 중 하나 이상을 더 포함하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금,상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들 중 구성 애플리케이션 기능으로부터 웹 실시간 통신(WebRTC) 구성 데이터를 수신하게 하고;상기 WebRTC 구성 데이터로부터 상호 연결성 설정(ICE) 및 미디어 구성 파라미터들을 결정하게 하고;상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들을 사용하여 STUN 서버 애플리케이션 기능 또는 TURN 서버 애플리케이션 기능 중 하나에 바인딩 요청을 제출하게 하고;상기 바인딩 요청에 대한 응답으로 서비스 품질(QoS) 및 코덱 데이터를 포함하는 바인딩 정보를 수신하게 하고;상기 수신된 바인딩 정보에 따라 세션 설명 프로토콜(SDP) 제안 또는 답변을 업데이트하게 하고; 그리고상기 업데이트된 SDP 제안 또는 답변에 따라 WebRTC 미디어 세션을 개시하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들은 ICE 협상을 위해 사용될 수 있는 ICE 서버 애플리케이션 기능들의 리스트, 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능들 각각에 대해, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능에 대한 타입, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능의 URL 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능이 5G-RTC 인에이블되는지 여부를 표현하는 데이터를 포함하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 세션 설명 프로토콜(SDP) 제안 또는 답변을 생성하기 위한 미디어 구성 추천들의 리스트를 수신하도록 상기 MSH를 실행하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 미디어 구성 추천들의 리스트는, 상기 미디어 구성 추천들 각각에 대해, 미디어 타입, 코덱, 평균 비트레이트 및 최대 비트레이트를 표현하는 데이터를 포함하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 미디어 데이터를 교환하기 위한 디바이스로서,애플리케이션 제공자 디바이스에 의해 제공되는 하나 이상의 애플리케이션 기능들과 상호작용하기 위한 미디어 세션 핸들러(MSH)를 실행하기 위한 수단;상기 MSH로부터 웹 실시간 통신(WebRTC)과 관련된 구성 정보를 검색하기 위한 애플리케이션을 실행하기 위한 수단; 및상기 애플리케이션 제공자 디바이스에 의해 제공되는 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들, 상기 MSH 및 상기 웹 애플리케이션 사이에서 데이터를 교환하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 지원 애플리케이션 기능, 구성 애플리케이션 기능, 프로비저닝 애플리케이션 기능, 채널 애플리케이션 기능, 시그널링 서버 애플리케이션 기능, 상호운용성 애플리케이션 기능, STUN(Session Traversal Utilities for Network Address Translation) 애플리케이션 기능, 또는 TURN(Traversal Using Relay around NAT) 애플리케이션 기능 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들은 정책 과금 기능, 네트워크 노출 기능 또는 세션 관리 기능 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 하나 이상의 애플리케이션 기능들 중 구성 애플리케이션 기능으로부터 웹 실시간 통신(WebRTC) 구성 데이터를 수신하기 위한 수단;상기 WebRTC 구성 데이터로부터 상호 연결성 설정(ICE) 및 미디어 구성 파라미터들을 결정하기 위한 수단;상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들을 사용하여 STUN 서버 애플리케이션 기능 또는 TURN 서버 애플리케이션 기능 중 하나에 바인딩 요청을 제출하기 위한 수단;상기 바인딩 요청에 대한 응답으로 서비스 품질(QoS) 및 코덱 데이터를 포함하는 바인딩 정보를 수신하기 위한 수단;상기 수신된 바인딩 정보에 따라 세션 설명 프로토콜(SDP) 제안 또는 답변을 업데이트하기 위한 수단; 및상기 업데이트된 SDP 제안 또는 답변에 따라 WebRTC 미디어 세션을 개시하기 위한 수단을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 ICE 및 미디어 구성 파라미터들은 ICE 협상을 위해 사용될 수 있는 ICE 서버 애플리케이션 기능들의 리스트, 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능들 각각에 대해, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능에 대한 타입, 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능의 URL 및 상기 ICE 서버 애플리케이션 기능이 5G-RTC 인에이블되는지 여부를 표현하는 데이터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 바인딩 요청은, 정책 애플리케이션 기능으로부터 QoS 할당을 요청하도록 상기 STUN 서버 애플리케이션 기능 또는 상기 TURN 서버 애플리케이션 기능 중 하나에 지시하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21 항에 있어서, 세션 설명 프로토콜(SDP) 제안 또는 답변을 생성하기 위한 미디어 구성 추천들의 리스트를 수신하도록 상기 MSH를 실행하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 미디어 구성 추천들의 리스트는, 상기 미디어 구성 추천들 각각에 대해, 미디어 타입, 코덱, 평균 비트레이트 및 최대 비트레이트를 표현하는 데이터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUAZIZI, Imed</engName><name>부아지지, 이메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, Liangping</engName><name>마, 리앙핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEUNG, Nikolai Konrad</engName><name>레웅, 니콜라이 콘라드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,184</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/484,568</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/310,128</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1123706-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0198721-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034497.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd774d3d42070c15e6e2bdeb4a0bee0b2865da65e8f005c92d098f8226df9fad18f590451cfbe5e9bd4c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82ce67d652a4468bceccb1c945729328674523b8c4d30e9c45e23d189b47bf6c072a04e2ceb4022da66</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>