<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:30.3830</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0189348</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS AND CONTROLLING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.07.05</openDate><openNumber>10-2023-0099906</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04Q 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 장치는, 디스플레이; 컨트롤 노브를 포함하는 외부 입력 장치에서 신호를 수신하는 수신기; 상기 디스플레이 및 상기 수신기와 전기적으로 연결된 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 프로세서는, 제1 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고, 상기 외부 입력 장치를 통한 사용자 입력에 기초하여, 상기 컨트롤 노브의 회전과 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 상기 디스플레이에 표시하고, 상기 컨트롤 노브의 회전에 대응하는 신호에 기초하여 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 제변경하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 변경된 크기를 상기 디스플레이에 표시할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이;컨트롤 노브를 포함하는 외부 입력 장치에서 신호를 수신하는 수신기;상기 디스플레이 및 상기 수신기와 전기적으로 연결된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 제1 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고,상기 외부 입력 장치를 통한 사용자 입력에 기초하여, 상기 컨트롤 노브의 회전과 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 상기 디스플레이에 표시하고,상기 컨트롤 노브의 회전에 대응하는 신호에 기초하여 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 변경하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 변경된 크기를 상기 디스플레이에 표시하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 컨트롤 노브의 제1 방향 회전에 기초하여, 상기 디스플레이에 표시되는 제1 컨텐츠 이미지를 축소하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 축소된 크기를 상기 디스플레이에 표시하고,상기 컨트롤 노브의 제2 방향 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지를 확대하고 상기 제1 컨텐츠의 확대된 크기를 상기 디스플레이에 표시하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제1 컨텐츠 이미지와 중첩되는 제2 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고, 상기 컨트롤 노브의 제2 방향 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지를 확대하고 상기 제1 컨텐츠 이미지가 상기 제2 컨텐츠 이미지와 중첩되지 않도록 상기 제2 컨텐츠 이미지를 축소하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제1 컨텐츠 이미지와 중첩되는 제2 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고,상기 컨트롤 노브의 제2 방향 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지가 상기 제2 컨텐츠 이미지와 중첩되도록 상기 제1 컨텐츠 이미지를 확대하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 컨트롤 노브의 제1 방향 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지를 아래로 이동하고,상기 컨트롤 노브의 제2 방향 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지를 위로 이동하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제1 컨텐츠 이미지와 중첩되지 않는 제2 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고, 상기 컨트롤 노브의 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지를 이동하고 상기 제1 컨텐츠 이미지가 상기 제2 컨텐츠 이미지와 중첩되지 않도록 상기 제2 컨텐츠 이미지를 축소하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제1 컨텐츠 이미지와 중첩되지 않는 제2 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고, 상기 컨트롤 노브의 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지가 상기 제2 컨텐츠 이미지와 중첩되도록 상기 제1 컨텐츠 이미지를 이동하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 외부 입력 장치를 통한 사용자 입력에 기초하여, 상기 외부 입력 장치에 포함된 복수의 방향 키들 중 적어도 하나와 상기 제1 컨텐츠 이미지의 화면 비율을 상기 디스플레이 표시하고,상기 복수의 방향 키들 중 적어도 하나의 입력에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지의 화면 비율을 변경하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 변경된 화면 비율을 상기 디스플레이에 표시하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 외부 입력 장치에 포함된 복수의 방향 키들 중 적어도 하나의 입력에 기초하여, 상기 디스플레이에 복수의 컨텐츠 이미지를 표시하기 위한 멀티 뷰 가이드를 표시하고,상기 멀티 뷰 가이드는 복수의 컨텐츠 소스들과 각각 연관된 복수의 소스 이미지들을 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 복수의 소스 이미지들 중 어느 하나의 소스 이미지가 선택된 것에 기초하여, 제2 컨텐츠 이미지를 상기 제1 컨텐츠 이미지와 중첩되지 않도록 상기 디스플레이에 표시하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 제1 컨텐츠 소스로부터 수신된 제1 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고,제2 컨텐츠 소스와 연결된 것에 기초하여, 상기 제2 컨텐츠 소스로부터 수신된 제2 컨텐츠 이미지를 상기 제1 컨텐츠 이미지와 중첩되지 않도록 상기 디스플레이에 표시하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 외부 입력 장치에 포함된 복수의 방향 키들 중 적어도 하나의 입력에 기초하여 상기 제1 컨텐츠 이미지를 상측으로, 하측으로, 우측으로 또는 좌측으로 각각 이동하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 외부 입력 장치에 포함된 복수의 방향 키들 중 적어도 하나의 입력에 기초하여 상기 제1 컨텐츠 이미지를 이미지 파라미터를 수정하기 위한 파라미터 가이드를 표시하고,상기 파라미터 가이드는 복수의 이미지 파라미터들과 각각 연관된 복수의 파라미터 가이드들을 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 컨트롤 노브의 회전에 기초하여, 상기 복수의 파라미터 가이드들 각각의 설정 값을 변경하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컨트롤 노브를 포함하는 외부 입력 장치에서 신호를 수신하는 디스플레이 장치의 제어 방법에 있어서,제1 컨텐츠 소스로부터 수신된 제1 컨텐츠 이미지를 표시하고;상기 외부 입력 장치를 통한 사용자 입력에 기초하여, 상기 컨트롤 노브의 회전과 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 표시하고;상기 컨트롤 노브의 회전에 대응하는 신호에 기초하여 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 변경하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 변경된 크기를 표시하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 변경하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 변경된 크기를 표시하는 것은, 상기 컨트롤 노브의 제1 방향 회전에 기초하여, 상기 디스플레이에 표시되는 제1 컨텐츠 이미지를 축소하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 축소된 크기를 표시하고,상기 컨트롤 노브의 제2 방향 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지를 확대하고 상기 제1 컨텐츠의 확대된 크기를 표시하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 제1 컨텐츠 이미지의 위치를 제어하는 것은, 상기 컨트롤 노브의 제1 방향 회전에 기초하여, 상기 디스플레이에 표시되는 제1 컨텐츠 이미지를 아래로 이동하고,상기 컨트롤 노브의 제2 방향 회전에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지를 위로 이동하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 제어 방법은, 상기 외부 입력 장치를 통한 사용자 입력에 기초하여, 상기 외부 입력 장치에 포함된 복수의 방향 키들 중 적어도 하나와 상기 제1 컨텐츠 이미지의 화면 비율을 표시하고;상기 복수의 방향 키들 중 적어도 하나의 입력에 기초하여, 상기 제1 컨텐츠 이미지의 화면 비율을 변경하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 변경된 화면 비율을 표시하는 것을 더 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 제어 방법은, 제2 컨텐츠 소스와 연결된 것에 기초하여, 상기 제2 컨텐츠 소스로부터 수신된 제2 컨텐츠 이미지를 상기 제1 컨텐츠 이미지와 중첩되지 않도록 상기 디스플레이에 표시하는 것을 더 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이;원형 터치 패드를 포함하는 외부 입력 장치에서 신호를 수신하는 수신기;상기 디스플레이 및 상기 수신기와 전기적으로 연결된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 제1 컨텐츠 이미지를 상기 디스플레이에 표시하고,상기 외부 입력 장치를 통한 사용자 입력에 기초하여, 회전하는 터치 입력과 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 상기 디스플레이에 표시하고,원형 터치 패드의 외곽선 내부를 따라 회전하는 터치 입력에 기초하여 상기 제1 컨텐츠 이미지의 크기를 변경하고 상기 제1 컨텐츠 이미지의 변경된 크기를 상기 디스플레이에 표시하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNYOUNG KIM</engName><name>김선영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HYUNTAE KIM</engName><name>김현태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>DONG-HO LEE</engName><name>이동호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JAEWON JUNG</engName><name>정재원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JISOO KIM</engName><name>김지수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SOO YEOUN YOON</engName><name>윤수연</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1513460-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1444364-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210189348.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937eb68216e5e65b99cf6777d0831b377ac3ea9f086be79b68b15964e76361372a60ab6c715a2b1ad8856e8ec620bedf5e5b83106892484f9b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c4c884220388ec4769acc8718d7316069909dd12da0796447853d02d6faa29530d726df8217bbaec5fafc9a306592259fca6aafa0644a98</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>