<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:17.617</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0150836</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스토리지 장치 시험 장치 및 시험 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Testing Apparatus and Method for Storage Device</inventionTitleEng><openDate>2024.05.20</openDate><openNumber>10-2024-0069386</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 빠르게 스토리지 장치의 취약점을 찾기 위한 시험 방법 및 이를 적용한 시험 장치에 관한 것으로, 본 개시에서 제안하는 시험 방법은 스토리지 장치의 전체 메모리 영역에 대응되는 제1 논리 블록 어드레스 영역에 대한 시험을 수행하는 동작, 소거 계수기 갭이 제1 임계 값보다 큰지를 판단하는 동작, 상기 소거 계수기 갭이 상기 제1 임계 값보다 작거나 같은 경우, 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역의 일부 영역에 대응되는 제1 크기의 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 수행하는 동작, 상기 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험 수행 후의 상기 소거 계수기 갭이 제2 임계 값보다 큰지를 판단하는 동작, 상기 소거 계수기 갭이 상기 제2 임계 값보다 작거나 같은 경우, 상기 소거 계수기 갭이 가장 크게 되는 핫-스팟 메모리 영역의 제2 크기를 도출하는 워크로드 스윕(workload sweep) 시험을 수행하는 동작 및 상기 워크로드 스윕 시험을 통해 도출된 상기 제2 크기의 핫-스팟 메모리 영역에 대한 장시간 시험을 수행하는 동작을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스토리지 장치의 전체 메모리 영역에 대응되는 시험 장치의 제1 논리 블록 어드레스 영역에 대한 시험을 수행하는 동작;상기 스토리지 장치의 메모리의 각 메모리 블록의 소거 횟수들 중 최대값과 최소값의 차이를 나타내는 소거 계수기 갭이 제1 임계 값보다 큰지를 판단하는 동작;상기 소거 계수기 갭이 상기 제1 임계 값보다 큰 경우, 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역에 대한 장시간 시험을 수행하는 동작;상기 소거 계수기 갭이 상기 제1 임계 값보다 작거나 같은 경우, 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역의 일부 영역에 대응되는 제1 크기의 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 수행하는 동작; 상기 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험 수행 후의 상기 소거 계수기 갭이 제2 임계 값보다 큰지를 판단하는 동작;상기 소거 계수기 갭이 상기 제2 임계 값보다 큰 경우, 상기 핫-스팟 메모리 영역에 대한 장시간 시험을 수행하는 동작;상기 소거 계수기 갭이 상기 제2 임계 값보다 작거나 같은 경우, 상기 소거 계수기 갭이 가장 크게 되는 핫-스팟 메모리 영역의 제2 크기를 도출하는 워크로드 스윕(workload sweep) 시험을 수행하는 동작; 및상기 워크로드 스윕 시험을 통해 도출된 상기 제2 크기의 핫-스팟 메모리 영역에 대한 장시간 시험을 수행하는 동작을 포함하는,스토리지 장치 시험 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 논리 블록 어드레스 영역에 대한 시험을 수행하는 동작은, 상기 스토리지 장치의 메모리 크기의 x배만큼의 데이터를 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역에 기록하는 동작을 포함하는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 스토리지 장치의 메모리 크기의 x배만큼의 데이터를 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역에 기록하는 동작은,시험 장치가 미리 설정된 제3 크기의 데이터를 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역에서 임의로 선택한 논리 블록 어드레스에 기록하도록 하는 제1 커맨드를 상기 스토리지 장치로 전송하는 동작을 포함하고,상기 제1 커맨드는 상기 스토리지 장치의 메모리 크기의 x배만큼의 데이터가 기록될 때까지 계속 전송되고, 각 제1 커맨드에서의 데이터가 저장될 논리 블록 어드레스는 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역에서 임의로 선택되는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 크기의 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 수행하는 동작은,상기 제1 크기를 상기 메모리 블록의 크기의 양의 정수(L)배로 설정하는 동작; 및시험 장치가 미리 설정된 제4 크기의 데이터를 상기 제1 크기의 핫-스팟 메모리 영역 내에서 임의로 선택한 논리 블록 어드레스에 기록하도록 하는 제2 커맨드를 상기 스토리지 장치로 전송하는 동작을 포함하는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제2 커맨드는 상기 스토리지 장치의 메모리 크기의 x배만큼의 데이터가 기록될 때까지 계속 전송되고, 각 제2 커맨드에서의 데이터가 저장될 논리 블록 어드레스는 상기 제1 크기의 핫-스팟 메모리 영역 내에서 임의로 선택되는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 워크로드 스윕 시험을 수행하는 동작은,스윕 시험할 워크로드 집합을 설정하는 동작;상기 워크로드 집합 내에서 하나를 선택하여 핫-스팟 메모리 영역의 크기를 설정하는 동작;설정된 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 수행하는 동작;상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 완료한 후의 상기 소거 계수기 갭을 상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역의 크기에 대응하여 저장하는 동작;상기 워크로드 집합 내 모든 워크로드에 대하여 시험을 완료하였는지 판단하는 동작;상기 워크로드 집합 내 모든 워크로드에 대하여 시험이 완료된 경우, 워스트 케이스 핫-스팟 메모리 영역의 크기를 결정하는 동작을 포함하는,스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 워크로드 집합 내 모든 워크로드에 대하여 시험이 완료되지 않은 경우에는,    상기 워크로드 집합 내에서 이미 선택된 것을 제외한 나머지 중에서 하나를 선택하여 핫-스팟 메모리 영역의 크기를 설정하는 동작;   상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 수행하는 동작;   상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 완료한 후의 상기 소거 계수기 갭을 상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역의 크기에 대응하여 저장하는 동작을 반복하는,스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 완료한 후의 상기 소거 계수기 갭을 상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역의 크기에 대응하여 저장하는 동작은,이번에 획득한 소거 계수기 갭과 이전에 설정된 핫-스팟 메모리 영역의 크기에 대응하여 저장된 소거 계수기 갭과의 차이를 상기 설정된 핫-스팟 메모리 영역의 크기에 대응하여 저장하는 동작을 포함하는,스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,   상기 워스트 케이스 핫-스팟 메모리 영역의 크기를 결정하는 동작은,핫-스팟 메모리 영역의 크기에 대응하여 저장된 소거 계수기 갭을 비교하여 최대 소거 계수기 갭에 대응하는 핫-스팟 메모리 영역의 크기를 상기 워스트 케이스 핫-스팟 메모리 영역의 크기로 결정하는 동작을 포함하는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서,   상기 스윕 시험할 워크로드 집합을 설정하는 동작은,상기 스토리지 장치의 메모리 블록 크기의 양의 정수배로 상기 워크로드 집합을 설정하는 동작을 포함하는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,   상기 스윕 시험할 워크로드 집합을 설정하는 동작은,상기 스토리지 장치의 메모리 블록 크기의 양의 정수배의 크기를 원소로 하는 상기 워크로드 집합을 설정하는 동작을 포함하는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,   상기 스윕 시험할 워크로드 집합을 설정하는 동작은,상기 스토리지 장치의 메모리 블록 크기의 2k(0≤k≤()-1)배의 크기를 원소로 하는 상기 워크로드 집합을 설정하는 동작을 포함하는, 스토리지 장치 시험 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 스토리지 장치와 통신을 수행하는 스토리지 인터페이스; 및상기 스토리지 장치의 전체 메모리 영역에 대응되는 제1 논리 블록 어드레스 영역에 대한 시험을 수행하고, 상기 스토리지 장치의 메모리의 각 메모리 블록의 소거 횟수들 중 최대값과 최소값의 차이를 나타내는 소거 계수기 갭이 제1 임계 값보다 큰지를 판단하고, 상기 소거 계수기 갭이 상기 제1 임계 값보다 큰 경우, 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역에 대한 장시간 시험을 수행하고, 상기 소거 계수기 갭이 상기 제1 임계 값보다 작거나 같은 경우, 상기 제1 논리 블록 어드레스 영역의 일부 영역에 대응되는 제1 크기의 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험을 수행하고, 상기 핫-스팟 메모리 영역에 대한 시험 수행 후의 상기 소거 계수기 갭이 제2 임계 값보다 큰지를 판단하고, 상기 소거 계수기 갭이 상기 제2 임계 값보다 큰 경우, 상기 핫-스팟 메모리 영역에 대한 장시간 시험을 수행하고, 상기 소거 계수기 갭이 상기 제2 임계 값보다 작거나 같은 경우, 상기 소거 계수기 갭이 가장 크게 되는 핫-스팟 메모리 영역의 제2 크기를 도출하는 워크로드 스윕(workload sweep) 시험을 수행하고, 상기 워크로드 스윕 시험을 통해 도출된 상기 제2 크기의 핫-스팟 메모리 영역에 대한 장시간 시험을 수행하는 프로세서를 포함하는,스토리지 시험 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터 판독가능 저장매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서, 컴퓨터, 서버 또는 호스트에 의하여 실행될 때 청구항 제1항 내지 제12항 중 어느 하나의 항의 방법에 따라 스토리지 장치를 시험하도록 구현된, 컴퓨터 판독가능 저장매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 판독가능 저장매체에 있어서, 컴퓨터, 서버 또는 호스트에 의하여 실행될 때 청구항 제1항 내지 제12항 중 어느 하나의 항의 방법에 따라 스토리지 장치를 시험하도록 구현된 컴퓨터 프로그램이 저장된, 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>HYUNWOO LEE</engName><name>이현우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>SEON JU LEE</engName><name>이선주</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1204029-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220150836.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e4e98e765ab196361810586a48a537e2dce5236a01bbe2082437e2f89a99cddefabb7c71f143eebf140c35c3644b40805750f7381142eb113</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9edf02130a384c5e216dc476fba6ea957bdc1dd761e4cad83d9c06a68eae4b2c31a1072e18c1da77d274fa209f5571ab7b0ccd721bb85b25</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>