<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:55.3155</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7040727</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리 분할 모드 및 모션 벡터 차이를 갖는 병합 모드 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>GEOMETRY PARTITION MODE AND MERGE MODE WITH MOTION VECTOR DIFFERENCE SIGNALING</inventionTitleEng><openDate>2023.01.05</openDate><openNumber>10-2023-0002945</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/169</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디코딩의 방법에서, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 블록의 코딩된 정보가 수신된다. 코딩된 정보는 블록이 GPM(geometry partition mode)에 기초하여 제1 부분 및 제2 부분으로 분할되고 MMVD(merge mode with motion vector difference)에 기초하여 인터 예측된다는 점을 표시한다. GPM에 의해 분할되는 블록의 제1 부분에 대한 모션 벡터가 GPM에 의해 분할되는 블록의 제2 부분에 대한 모션 벡터와 동일하지 않다는 것이 결정된다. 블록의 제1 부분에 대한 모션 벡터 및 블록의 제2 부분에 대한 모션 벡터에 기초하여 블록이 추가로 재구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022232761</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071892</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서 수행되는 디코딩의 방법으로서, 상기 방법은,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 블록의 코딩된 정보를 수신하는 단계- 상기 코딩된 정보는 상기 블록이 GPM(geometry partition mode)에 기초하여 제1 부분 및 제2 부분으로 분할되고 MMVD(merge mode with motion vector difference)에 기초하여 인터 예측된다는 점을 표시하고, 상기 GPM은 복수의 각도 인덱스들 및 복수의 에지 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 각도 인덱스들은 각도들을 표시하고 상기 복수의 에지 인덱스들은 상기 블록의 중심에 대한 에지 위치들을 표시하고, 상기 MMVD는 복수의 거리 인덱스들 및 복수의 방향 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 거리 인덱스들은 거리들을 표시하고 상기 복수의 방향 인덱스들은 시작 모션 벡터에 대한 방향들을 표시함 -;GPM에 의해 분할되는 블록의 제1 부분에 대한 모션 벡터가 GPM에 의해 분할되는 블록의 제2 부분에 대한 모션 벡터와 동일하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 재구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 추가로,상기 블록의 (i) 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측 및 (ii) 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측을 결정하는 단계;상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계; 및(i) 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측, 및 (ii) 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계는 추가로,제1 거리 값 및 제1 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계; 및제2 거리 값 및 제2 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계를 포함하고,상기 제1 거리 값은 제1 거리 인덱스 정보에 기초하여 획득되고,상기 제1 방향 값은 제1 방향 인덱스 정보에 기초하여 획득되고,상기 제2 거리 값은 제2 거리 인덱스 정보 및 상기 블록의 제1 부분의 모션 벡터에 기초하여 획득되고,상기 제2 방향 값은 제2 방향 인덱스 정보에 기초하여 획득되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계는 추가로,상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 모션 벡터 예측의 합이 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터와 동일하지 않은 것에 응답하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 모션 벡터 예측의 합과 동일하도록 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계는 추가로,상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 모션 벡터 예측의 합이 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터와 동일한 것에 응답하여,상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 제2 방향 값 및 수정된 제2 거리 값의 곱에 기초하여 상기 MMVD의 수정된 오프셋 값을 결정하는 단계- 상기 수정된 제2 거리 값은 상기 제2 거리 인덱스 정보에 1을 더한 것에 기초하여 획득됨 -; 및상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 상기 수정된 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 상기 모션 벡터 예측의 합과 동일하도록 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩의 방법으로서, 상기 방법은,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 블록과 연관된 단일 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계- 상기 단일 신택스 엘리먼트는 (1) 상기 블록이 GPM(geometry partition mode)에 기초하여 제1 부분 및 제2 부분으로 분할되는지 및 (2) 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 각각이 MMVD(merge mode with motion vector difference)에 기초하여 인터 예측되는지 양자 모두를 표시하고, 상기 GPM은 복수의 각도 인덱스들 및 복수의 에지 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 각도 인덱스들은 각도들을 표시하고 상기 복수의 에지 인덱스들은 상기 블록의 중심에 대한 에지 위치들을 표시하고, 상기 MMVD는 복수의 거리 인덱스들 및 복수의 방향 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 거리 인덱스들은 거리들을 표시하고 상기 복수의 방향 인덱스들은 시작 모션 벡터에 대한 방향들을 표시함 -;상기 단일 신택스 엘리먼트가 제1 값인 것에 응답하여 상기 블록의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 양자 모두에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계;상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계;상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계; 및상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 결정된 모션 벡터 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 결정된 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 재구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 단일 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값인 것에 응답하여 상기 블록의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 양자 모두에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계는 추가로,상기 MMVD와 연관된 거리 인덱스 정보 및 방향 인덱스 정보를 수신하는 단계;상기 거리 인덱스 정보에 기초하여 거리 값을 그리고 상기 방향 인덱스 정보에 기초하여 방향 값을 결정하는 단계; 및상기 거리 값 및 상기 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 단일 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값인 것에 응답하여 상기 블록의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 양자 모두에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계는 추가로,상기 MMVD와 연관된 거리 인덱스 정보 및 방향 인덱스 정보를 수신하는 단계;상기 거리 인덱스 정보에 기초하여 거리 값을 그리고 상기 방향 인덱스 정보에 기초하여 방향 값을 결정하는 단계;상기 거리 값 및 상기 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계; 및상기 거리 값 및 수정된 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계- 상기 수정된 방향 값은 상기 방향 값과 반대임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 단일 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값인 것에 응답하여 상기 블록의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 양자 모두에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계는 추가로,상기 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 MMVD와 연관된 위치 인덱스 정보를 수신하는 단계- 상기 위치 인덱스 정보는 상기 블록의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD와 연관된 거리 정보 및 방향 정보의 조합을 표시함 -, 및상기 거리 정보 및 상기 방향 정보에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 위치 인덱스 정보는 가변-길이 코딩에 기초하여 코딩되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 디코딩을 위한 장치로서, 처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 블록의 코딩된 정보를 수신하도록- 상기 코딩된 정보는 상기 블록이 GPM(geometry partition mode)에 기초하여 제1 부분 및 제2 부분으로 분할되고 MMVD(merge mode with motion vector difference)에 기초하여 인터 예측된다는 점을 표시하고, 상기 GPM은 복수의 각도 인덱스들 및 복수의 에지 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 각도 인덱스들은 각도들을 표시하고 상기 복수의 에지 인덱스들은 상기 블록의 중심에 대한 에지 위치들을 표시하고, 상기 MMVD는 복수의 거리 인덱스들 및 복수의 방향 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 거리 인덱스들은 거리들을 표시하고 상기 복수의 방향 인덱스들은 시작 모션 벡터에 대한 방향들을 표시함 -;GPM에 의해 분할되는 블록의 제1 부분에 대한 모션 벡터가 GPM에 의해 분할되는 블록의 제2 부분에 대한 모션 벡터와 동일하지 않다고 결정하도록; 그리고상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는, 상기 블록의 (i) 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측 및 (ii) 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측을 결정하도록;상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터를 결정하도록;(i) 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측, 및 (ii) 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 처리 회로는, 제1 거리 값 및 제1 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하도록; 및제2 거리 값 및 제2 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하도록 구성되고,상기 제1 거리 값은 제1 거리 인덱스 정보에 기초하여 획득되고,상기 제1 방향 값은 제1 방향 인덱스 정보에 기초하여 획득되고,상기 제2 거리 값은 제2 거리 인덱스 정보 및 상기 블록의 제1 부분의 모션 벡터에 기초하여 획득되고,상기 제2 방향 값은 제2 방향 인덱스 정보에 기초하여 획득되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 처리 회로는, 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 모션 벡터 예측의 합이 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터와 동일하지 않은 것에 응답하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 모션 벡터 예측의 합과 동일하도록 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 처리 회로는,상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 모션 벡터 예측의 합이 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터와 동일한 것에 응답하여,상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 제2 방향 값 및 수정된 제2 거리 값의 곱에 기초하여 상기 MMVD의 수정된 오프셋 값을 결정하도록- 상기 수정된 제2 거리 값은 상기 제2 거리 인덱스 정보에 1을 더한 것에 기초하여 획득됨 -; 그리고상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 상기 수정된 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 GPM의 상기 모션 벡터 예측의 합과 동일하도록 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 디코딩을 위한 장치로서, 처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 블록과 연관된 단일 신택스 엘리먼트를 수신하도록- 상기 단일 신택스 엘리먼트는 (1) 상기 블록이 GPM(geometry partition mode)에 기초하여 제1 부분 및 제2 부분으로 분할되는지 및 (2) 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 각각이 MMVD(merge mode with motion vector difference)에 기초하여 인터 예측되는지 양자 모두를 표시하고, 상기 GPM은 복수의 각도 인덱스들 및 복수의 에지 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 각도 인덱스들은 각도들을 표시하고 상기 복수의 에지 인덱스들은 상기 블록의 중심에 대한 에지 위치들을 표시하고, 상기 MMVD는 복수의 거리 인덱스들 및 복수의 방향 인덱스들을 포함하고, 상기 복수의 거리 인덱스들은 거리들을 표시하고 상기 복수의 방향 인덱스들은 시작 모션 벡터에 대한 방향들을 표시함 -;상기 단일 신택스 엘리먼트가 제1 값인 것에 응답하여 상기 블록의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 양자 모두에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하도록;상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 모션 벡터를 결정하도록;상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 GPM의 모션 벡터 예측에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 모션 벡터를 결정하도록; 그리고상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 결정된 모션 벡터 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 결정된 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 단일 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값인 것에 응답하여, 상기 처리 회로는,상기 MMVD와 연관된 거리 인덱스 정보 및 방향 인덱스 정보를 수신하도록;상기 거리 인덱스 정보에 기초하여 거리 값을 그리고 상기 방향 인덱스 정보에 기초하여 방향 값을 결정하도록; 그리고상기 거리 값 및 상기 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 단일 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값인 것에 응답하여, 상기 처리 회로는,상기 MMVD와 연관된 거리 인덱스 정보 및 방향 인덱스 정보를 수신하도록;상기 거리 인덱스 정보에 기초하여 거리 값을 그리고 상기 방향 인덱스 정보에 기초하여 방향 값을 결정하도록;상기 거리 값 및 상기 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하도록; 그리고상기 거리 값 및 수정된 방향 값의 곱에 기초하여 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하도록- 상기 수정된 방향 값은 상기 방향 값과 반대임 - 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 단일 신택스 엘리먼트가 상기 제1 값인 것에 응답하여, 상기 처리 회로는,상기 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 상기 MMVD와 연관된 위치 인덱스 정보를 수신하도록- 상기 위치 인덱스 정보는 상기 블록의 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD와 연관된 거리 정보 및 방향 정보의 조합을 표시함 -, 및상기 거리 정보 및 상기 방향 정보에 기초하여 상기 블록의 상기 제1 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값 및 상기 블록의 상기 제2 부분에 대한 상기 MMVD의 오프셋 값을 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 위치 인덱스 정보는 가변-길이 코딩에 기초하여 코딩되는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리, 구이춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리, 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/179,912</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/723,302</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1241611-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1240847-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1241591-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0177294-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0349001-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0638646-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0638664-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227040727.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344e0af9c35e3847fbc317381a1d9eafb01a946b8f1d6bf695f2e9da82ad31de10c23321de5798011870ad9c1c84c0434b61e47a27c244e05</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb756e20e96b923e29cde483ebf7aec481e3753ae36798f8078f1e06ec4718a3c15d0618c1d4a74bce4fbb6bfda99d9da4939c8cc9bcaa90</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>