<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:56.3356</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022699</applicationNumber><claimCount>51</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유기 일렉트로루미네센스 소자 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>ORGANIC ELECTROLUMINESCENCE ELEMENT AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.17</openDate><openNumber>10-2023-0121081</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 101/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 양극(3)과, 음극(4)과, 발광층(5)을 가지며, 발광층(5)은, 일반식 (1)로 표시되는 제1 화합물과, 일반식 (2)로 표시되는 지연 형광성의 제2 화합물을 포함하고, 제1 화합물의 일중항 에너지 S1(M1)과, 제2 화합물의 일중항 에너지 S1(M2)가, 하기 수식(수 1)의 관계를 충족시키는, 유기 일렉트로루미네센스 소자(1). S1(M2)003e#S1(M1) … (수 1) 고리 A, 고리 B, 고리 D, 고리 E 및 고리 F는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴환, 및 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환으로 이루어진 군에서 선택되는 고리 구조이고, 고리 B 및 고리 D의 한쪽이 존재하거나, 또는 고리 B 및 고리 D의 양쪽이 존재하고, 고리 E 및 고리 F의 한쪽이 존재하거나, 또는 고리 E 및 고리 F의 양쪽이 존재한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022131344</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2021/046598</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극과, 음극과, 상기 양극과 상기 음극의 사이에 포함되는 발광층을 가지며, 상기 발광층은, 하기 일반식 (1)로 표시되는 제1 화합물과, 하기 일반식 (2)로 표시되는 지연 형광성의 제2 화합물을 포함하고, 상기 제1 화합물의 일중항 에너지 S1(M1)과, 상기 제2 화합물의 일중항 에너지 S1(M2)가, 하기 수식(수 1)의 관계를 충족시키는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. S1(M2)003e#S1(M1) … (수 1) [화 1](상기 일반식 (1)에 있어서, 고리 A, 고리 B, 고리 D, 고리 E 및 고리 F는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴환, 및 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환으로 이루어진 군에서 선택되는 고리 구조이고, 고리 B 및 고리 D의 한쪽이 존재하거나, 또는 고리 B 및 고리 D의 양쪽이 존재하고, 고리 B 및 고리 D의 양쪽이 존재하는 경우, 고리 B 및 고리 D는 Zc와 Zh를 잇는 결합을 공유하고, 고리 E 및 고리 F의 한쪽이 존재하거나, 또는 고리 E 및 고리 F의 양쪽이 존재하고, 고리 E 및 고리 F의 양쪽이 존재하는 경우, 고리 E 및 고리 F는 Zf와 Zi를 잇는 결합을 공유하고, Za는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zb는, 고리 B가 존재하는 경우, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, 고리 B가 존재하지 않는 경우, 산소 원자, 황 원자, NRb, C(Rb1)(Rb2) 또는 Si(Rb3)(Rb4)이고, Zc는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zd는, 고리 D가 존재하는 경우, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, 고리 D가 존재하지 않는 경우, 산소 원자, 황 원자 또는 NRd이고, Ze는, 고리 E가 존재하는 경우, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, 고리 E가 존재하지 않는 경우, 산소 원자, 황 원자 또는 NRe이고, Zf는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zg는, 고리 F가 존재하는 경우, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, 고리 F가 존재하지 않는 경우, 산소 원자, 황 원자, NRg, C(Rg1)(Rg2) 또는 Si(Rg3)(Rg4)이고, Zh는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zi는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Y는, 붕소 원자, 인 원자, SiRh, P=O 또는 P=S이고, Rb, Rb1, Rb2, Rb3, Rb4, Rd, Re, Rg, Rg1, Rg2, Rg3, Rg4 및 Rh는, 각각 독립적으로, 수소 원자 또는 치환기이고, 치환기로서의 Rb, Rb1, Rb2, Rb3, Rb4, Rd, Re, Rg, Rg1, Rg2, Rg3, Rg4 및 Rh는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, -Si(R911)(R912)(R913)로 표시되는 기, -O-(R914)로 표시되는 기, -S-(R915)로 표시되는 기, 또는-N(R916)(R917)로 표시되는 기이고, 단, Y와 Za의 결합, Y와 Zd의 결합 및 Y와 Ze의 결합은 모두 단일 결합이다.)[화 2](상기 일반식 (2)에 있어서, k는, 1, 2, 3, 4 또는 5이고, Dx는, 하기 일반식 (21), 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, 단, 적어도 하나의 Dx는, 하기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, m은, 1, 2, 3 또는 4이고, m이 2, 3 또는 4일 때, 복수의 Dx는 서로 동일하거나 또는 상이하고, n은, 0, 1, 2 또는 3이고, n이 2 또는 3일 때, 복수의 R은 서로 동일하거나 또는 상이하고, 단, m과 n의 합은 2 이상이고, R은, 각각 독립적으로, 할로겐 원자 또는 치환기이고, 치환기로서의 R은, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, -Si(R911)(R912)(R913)로 표시되는 기, -O-(R914)로 표시되는 기, -S-(R915)로 표시되는 기, 또는-N(R916)(R917)로 표시되는 기이다.)[화 3][화 4][화 5](상기 일반식 (21)에서의 R1〜R8은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 할로겐 원자 또는 치환기이고, 상기 일반식 (22)에서의 R21〜R28은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 할로겐 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R21 및 R22의 조, R22 및 R23의 조, R23 및 R24의 조, R25 및 R26의 조, R26 및 R27의 조, 및 R27 및 R28의 조의 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, 상기 일반식 (23)에서의 R211〜R218은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 할로겐 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R211 및 R212의 조, R212 및 R213의 조, R213 및 R214의 조, R215 및 R216의 조, R216 및 R217의 조, 및 R217 및 R218의 조의 어느 하나 이상의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, 치환기로서의 R1〜R8, 치환기로서의 R21〜R28 및 치환기로서의 R211〜R218은, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜30의 시클로알킬기, -Si(R911)(R912)(R913)로 표시되는 기, -O-(R914)로 표시되는 기, -S-(R915)로 표시되는 기, 또는-N(R916)(R917)로 표시되는 기이고, 상기 일반식 (22) 및 상기 일반식 (23)에 있어서, 고리 G, 고리 J 및 고리 K는, 각각 독립적으로, 하기 일반식 (24), 일반식 (25) 및 일반식 (26)으로 표시되는 고리 구조로 이루어진 군에서 선택되는 어느 고리 구조이고, 고리 G, 고리 J 및 고리 K는, 인접하는 고리와 임의의 위치에서 축합하고, pa, px 및 py는, 각각 독립적으로, 1, 2, 3 또는 4이고, pa가 2, 3 또는 4인 경우, 복수의 고리 G는 서로 동일하거나 또는 상이하고,px가 2, 3 또는 4인 경우, 복수의 고리 J는 서로 동일하거나 또는 상이하고,py가 2, 3 또는 4인 경우, 복수의 고리 K는 서로 동일하거나 또는 상이하고,단, 적어도 하나의 Dx는, pa가 2, 3 또는 4이고, 고리 G로서, 하기 일반식 (25) 및 일반식 (26)으로 표시되는 고리 구조로 이루어진 군에서 선택되는 어느 고리 구조를 포함한 상기 일반식 (22)로 표시되는 기이거나, 또는 px 및 py의 적어도 한쪽이 2, 3 또는 4이고, 고리 J 또는 고리 K로서, 하기 일반식 (25) 및 일반식 (26)으로 표시되는 고리 구조로 이루어진 군에서 선택되는 어느 고리 구조를 포함한 상기 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, 상기 일반식 (21)〜(23) 중의 *은, 상기 일반식 (2) 중의 벤젠환과의 결합 위치를 나타낸다.)[화 6](상기 일반식 (24)에 있어서, R19 및 R20은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 할로겐 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R19 및 R20의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, 상기 일반식 (25) 및 일반식 (26)에 있어서, X21 및 X22는, 각각 독립적으로, 황 원자, 산소 원자, NR220, CR221R222 또는 SiR223R224이고, R220은, 수소 원자, 할로겐 원자 혹은 치환기이고, R221 및 R222는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 할로겐 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R221 및 R222의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, R223 및 R224는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 할로겐 원자 혹은 치환기이거나, 또는 R223 및 R224의 조가 서로 결합하여 고리를 형성하고, 치환기로서의 R19, R20, R220, R221, R222, R223 및 R224는, 각각 독립적으로, 치환기로서의 R1〜R8과 동일한 의미이다.)(상기 제1 화합물 및 상기 제2 화합물에 있어서, R911〜R917은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R911이 복수 존재하는 경우, 복수의 R911은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R912가 복수 존재하는 경우, 복수의 R912는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R913이 복수 존재하는 경우, 복수의 R913은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R914가 복수 존재하는 경우, 복수의 R914는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R915가 복수 존재하는 경우, 복수의 R915는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R916이 복수 존재하는 경우, 복수의 R916은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R917이 복수 존재하는 경우, 복수의 R917은 서로 동일하거나 또는 상이하다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, Rb, Rb1, Rb2, Rb3, Rb4, Rd, Re, Rg, Rg1, Rg2, Rg3, Rg4 및 Rh는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, Rb, Rb1, Rb2, Rb3, Rb4, Rd, Re, Rg, Rg1, Rg2, Rg3, Rg4 및 Rh는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (11)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 7](상기 일반식 (11)에 있어서, 고리 A, 고리 D 및 고리 E는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴환, 및 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환으로 이루어진 군에서 선택되는 고리 구조이고, Za는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zb는, 산소 원자, 황 원자, NRb, C(Rb1)(Rb2) 또는 Si(Rb3)(Rb4)이고, Zc는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zd는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Ze는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zf는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zg는, 산소 원자, 황 원자, NRg, C(Rg1)(Rg2) 또는 Si(Rg3)(Rg4)이고, Zh는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zi는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Y는, 붕소 원자, 인 원자, SiRh, P=O 또는 P=S이고, Rb, Rb1, Rb2, Rb3, Rb4, Rg, Rg1, Rg2, Rg3, Rg4 및 Rh는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (1)에서의 Rb, Rb1, Rb2, Rb3, Rb4, Rg, Rg1, Rg2, Rg3, Rg4 및 Rh와 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (12)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 8](상기 일반식 (12)에 있어서, 고리 A, 고리 D 및 고리 E는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴환, 및 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환으로 이루어진 군에서 선택되는 고리 구조이고, Za, Zc, Zd, Ze, Zf, Zh 및 Zi는, 각각 독립적으로, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Rb 및 Rg는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (1)에서의 Rb 및 Rg와 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (13)으로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 9](상기 일반식 (13)에 있어서, Zb는, 산소 원자, 황 원자 또는 NRb이고, Zg는, 산소 원자, 황 원자 또는 NRg이고, Y는, 붕소 원자, 인 원자, SiRh, P=O 또는 P=S이고, Rb, Rg 및 Rh는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (1)에서의 Rb, Rg 및 Rh와 동일한 의미이고, R101〜R111은, 각각 독립적으로, 수소 원자 또는 치환기이고, 치환기로서의 R101〜R111은, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 할로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴옥시기, -Si(R901)(R902)(R903)로 표시되는 기, -N(R906)(R907)로 표시되는 기, 시아노기, 및 할로겐 원자로 이루어진 군에서 선택되는 기이고, 상기 제1 화합물에 있어서, R901, R902, R903, R906 및 R907은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (14)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 10](상기 일반식 (14)에 있어서, R101〜R111은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (13)에서의 R101〜R111과 동일한 의미이고, Rb 및 Rg는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (1)에서의 Rb 및 Rg와 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, R101〜R111은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, R101〜R111은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, R101〜R111은 수소 원자인 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (15)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 11](상기 일반식 (15)에 있어서, Zb는, 산소 원자, 황 원자, NRb, C(Rb1)(Rb2) 또는 Si(Rb3)(Rb4)이고, X1은, CR121이거나, 질소 원자이거나, 또는 X12와 단일 결합으로 결합하는 탄소 원자이고, X2는, CR122 또는 질소 원자이고, X3은, CR123 또는 질소 원자이고, X4는, CR124 또는 질소 원자이고, X5는, CR125 또는 질소 원자이고, X6은, CR126 또는 질소 원자이고, X7은, CR127 또는 질소 원자이고, X8은, CR128 또는 질소 원자이고, X9는, CR129 또는 질소 원자이고, X10은, CR130 또는 질소 원자이고, X11은, CR131 또는 질소 원자이고, X12는, CR132이거나, 질소 원자이거나, 또는 X1과 단일 결합으로 결합하는 탄소 원자이고, Q는, CRQ 또는 질소 원자이고, R122〜R131 중의 인접하는 2개 이상으로 이루어진 조의 1조 이상이, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R124, R125, Rb, Rb1, Rb2, Rb3 및 Rb4 중의 인접하는 2개 이상으로 이루어진 조의 1조 이상이, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R124, R125, Rb, Rb1, Rb2, Rb3 및 Rb4 중의 인접하는 2개 이상으로 이루어진 조의 1조 이상이 서로 결합하여 형성된 단환 또는 축합환에서의 적어도 하나의 수소는, 탄소수 1〜50의 알킬기, 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기, -O-(R151)로 표시되는 기, 및-N(R152)(R153)로 표시되는 기로 이루어진 군에서 선택되는 적어도 어느 치환기로 치환되어 있거나, 혹은 치환되어 있지 않고, 상기 치환기에서의 적어도 하나의 수소는, 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기 또는 탄소수 1〜50의 알킬기로 치환되어 있거나, 혹은 치환되어 있지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한, 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R121〜R132, R150 및 RQ는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -Si(R951)(R952)(R953)로 표시되는 기, -O-(R954)로 표시되는 기, -S-(R955)로 표시되는 기, -N(R956)(R957)로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜50의 아랄킬기, -C(=O)R958로 표시되는 기, -COOR959로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, 니트로기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한, 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 Rb, Rb1, Rb2, Rb3 및 Rb4는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R151〜R153 및 R951〜R959는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R151이 복수 존재하는 경우, 복수의 R151은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R152가 복수 존재하는 경우, 복수의 R152는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R153이 복수 존재하는 경우, 복수의 R153은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R951이 복수 존재하는 경우, 복수의 R951은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R952가 복수 존재하는 경우, 복수의 R952는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R953이 복수 존재하는 경우, 복수의 R953은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R954가 복수 존재하는 경우, 복수의 R954는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R955가 복수 존재하는 경우, 복수의 R955는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R956이 복수 존재하는 경우, 복수의 R956은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R957이 복수 존재하는 경우, 복수의 R957은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R958이 복수 존재하는 경우, 복수의 R958은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R959가 복수 존재하는 경우, 복수의 R959는 서로 동일하거나 또는 상이하다.) </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, R121〜R132, R150 및 RQ는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, R121〜R132, R150 및 RQ는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, R121〜R132, R150 및 RQ는 수소 원자인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (151)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 12](상기 일반식 (151)에 있어서, X1〜X12는, 각각, 상기 일반식 (15)에서의 X1〜X12와 동일한 의미이고, R150, RQ 및 Rb는, 각각, 상기 일반식 (15)에서의 R150, RQ 및 Rb와 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (152)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 13](상기 일반식 (152)에 있어서, X1〜X3, X5〜X12는, 각각, 상기 일반식 (15)에서의 X1〜X3, X5〜X12와 동일한 의미이고, X13은, CR133 또는 질소 원자이고, X14는, CR134 또는 질소 원자이고, X15는, CR135 또는 질소 원자이고, X16은, CR136 또는 질소 원자이고, R133〜R136은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, -Si(R951)(R952)(R953)으로 표시되는 기, -O-(R954)로 표시되는 기, -S-(R955)로 표시되는 기, -N(R956)(R957)로 표시되는 기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜50의 아랄킬기, -C(=O)R958로 표시되는 기, -COOR959로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, 니트로기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R150 및 RQ는, 각각, 상기 일반식 (15)에서의 R150 및 RQ와 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, R133〜R136은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, R133〜R136은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, R133〜R136은 수소 원자인 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (16)으로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 14](상기 일반식 (16)에 있어서, R161〜R177 중의 인접하는 2개 이상으로 이루어진 조의 1조 이상이, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한, 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R161〜R177은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜50의 아랄킬기, -Si(R961)(R962)(R963)으로 표시되는 기, -O-(R964)로 표시되는 기, -S-(R965)로 표시되는 기, -N(R966)(R967)로 표시되는 기, -C(=O)R968로 표시되는 기, -COOR969로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, 니트로기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R961〜R969는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R961이 복수 존재하는 경우, 복수의 R961은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R962가 복수 존재하는 경우, 복수의 R962는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R963이 복수 존재하는 경우, 복수의 R963은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R964가 복수 존재하는 경우, 복수의 R964는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R965가 복수 존재하는 경우, 복수의 R965는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R966이 복수 존재하는 경우, 복수의 R966은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R967이 복수 존재하는 경우, 복수의 R967은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R968이 복수 존재하는 경우, 복수의 R968은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R969가 복수 존재하는 경우, 복수의 R969는 서로 동일하거나 또는 상이하다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, R161〜R177은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, R168〜R170 중 적어도 하나는, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 또는 제21항에 있어서, R161〜R177은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 또는 제21항에 있어서, R161〜R177은 수소 원자인 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, R161〜R177 중의 인접하는 2개 이상으로 이루어진 조의 적어도 1조가 서로 결합하여, 하기 일반식 (16A)로 표시되는 고리를 형성하는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 15](상기 일반식 (16A)에서의 점선은 접합 부위를 의미하고, RX1〜RX4는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜50의 아랄킬기, -Si(R961)(R962)(R963)으로 표시되는 기, -O-(R964)로 표시되는 기, -S-(R965)로 표시되는 기, -N(R966)(R967)로 표시되는 기, -C(=O)R968로 표시되는 기, -COOR969로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, 니트로기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, R161 및 R162로 이루어진 조, R165 및 R166으로 이루어진 조, R172 및 R173으로 이루어진 조, 및 R176 및 R177로 이루어진 조의 적어도 하나의 조가 서로 결합하여, 상기 일반식 (16A)로 표시되는 고리를 형성하는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (161)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 16](상기 일반식 (161)에 있어서, R161〜R164, R167〜R171, R174〜R177 및 RX1〜RX4는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (16)에서의 R161〜R164, R167〜R171, R174〜R177 및 상기 일반식 (16A)에서의 RX1〜RX4와 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (171) 또는 일반식 (172)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 17][화 18](상기 일반식 (171) 및 일반식 (172)에 있어서, 고리 A, 고리 D 및 고리 E는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴환, 및 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환으로 이루어진 군에서 선택되는 고리 구조이고, Za는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zb는, 산소 원자, 황 원자 또는 NRb이고, Zc는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zd는, 탄소 원자 또는 질소 원자이고, Ze는, 탄소 원자 또는 질소 원자이고, Zf는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zh는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Zi는, 질소 원자 또는 탄소 원자이고, Y는, 붕소 원자, 인 원자, SiRh, P=O 또는 P=S이고, Rb 및 Rh는, 각각 독립적으로, 수소 원자 또는 치환기이고, 치환기로서의 Rb 및 Rh는, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 및 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기로 이루어진 군에서 선택되고, R181 및 R182로 이루어진 조가, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, R183 및 R184로 이루어진 조가, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R181〜R184는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 7〜50의 아랄킬기, -Si(R971)(R972)(R973)으로 표시되는 기, -O-(R974)로 표시되는 기, -S-(R975)로 표시되는 기, -N(R976)(R977)로 표시되는 기, -C(=O)R978로 표시되는 기, -COOR979로 표시되는 기, 할로겐 원자, 시아노기, 니트로기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R971〜R979는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R971이 복수 존재하는 경우, 복수의 R971은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R972가 복수 존재하는 경우, 복수의 R972는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R973이 복수 존재하는 경우, 복수의 R973은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R974가 복수 존재하는 경우, 복수의 R974는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R975가 복수 존재하는 경우, 복수의 R975는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R976이 복수 존재하는 경우, 복수의 R976은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R977이 복수 존재하는 경우, 복수의 R977은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R978이 복수 존재하는 경우, 복수의 R978은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R979가 복수 존재하는 경우, 복수의 R979는 서로 동일하거나 또는 상이하다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, R181〜R184는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, R181〜R184는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, R181〜R184는 수소 원자인 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (18)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 19](상기 일반식 (18)에 있어서, r은, 0 또는 1이고, r이 0일 때, p 및 q는 1이고, RW1 및 RW2가 존재하고, r이 1일 때, p 및 q는 0이고, RW1 및 RW2가 존재하지 않고, X81은, 질소 원자 또는 CR191이고, X82는, 질소 원자 또는 CR192이고, X83은, 단일 결합, 산소 원자, 황 원자, Si(R193)(R194), C(R195)(R196) 또는 BR197이고, X84는, R801이거나, 또는 X85와 단일 결합으로 결합하는 탄소 원자이고, X85는, R812이거나, 또는 X84와 단일 결합으로 결합하는 탄소 원자이고, R191, R192, R193, R194, R195, R196, R197, R801, R802, R803, R804, R805, R806, R807, R808, R809, R810, R811, R812, RW1, RW2 및 RW3 중의 인접하는 2개 이상으로 이루어진 조의 1조 이상이, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하거나, 서로 결합하여, 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하거나, 또는 서로 결합하지 않고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한, 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 RW3은, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜5의 알킬기이고, 상기 치환 혹은 무치환의 단환을 형성하지 않고, 또한, 상기 치환 혹은 무치환의 축합환을 형성하지 않는 R191, R192, R193, R194, R195, R196, R197, R801, R802, R803, R804, R805, R806, R807, R808, R809, R810, R811, R812, RW1 및 RW2는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 중수소 원자, -Si(R981)(R982)(R983)으로 표시되는 기, -O-(R984)로 표시되는 기, -S-(R985)로 표시되는 기, -N(R986)(R987)로 표시되는 기, -B(R988)(R989)로 표시되는 기, -OSO2(R990)으로 표시되는 기, 시아노기, 할로겐 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 3〜50의 시클로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 플루오로알킬기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 티오알콕시기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알케닐기, 치환 혹은 무치환의 탄소수 2〜50의 알키닐기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R981〜R990은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜50의 알킬기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜50의 아릴기, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜50의 복소환기이고, R981이 복수 존재하는 경우, 복수의 R981은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R982가 복수 존재하는 경우, 복수의 R982는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R983이 복수 존재하는 경우, 복수의 R983은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R984가 복수 존재하는 경우, 복수의 R984는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R985가 복수 존재하는 경우, 복수의 R985는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R986이 복수 존재하는 경우, 복수의 R986은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R987이 복수 존재하는 경우, 복수의 R987은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R988이 복수 존재하는 경우, 복수의 R988은 서로 동일하거나 또는 상이하고, R989가 복수 존재하는 경우, 복수의 R989는 서로 동일하거나 또는 상이하고, R990이 복수 존재하는 경우, 복수의 R990은 서로 동일하거나 또는 상이하다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, R191〜R197, R801〜R812, RW1 및 RW2는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, R191〜R197, R801〜R812, RW1 및 RW2는, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, R191〜R197, R801〜R812, RW1 및 RW2는 수소 원자인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (181)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 20](상기 일반식 (181)에 있어서, X81, X82, X84 및 X85는, 각각, 상기 일반식 (18)에서의 X81, X82, X84 및 X85와 동일한 의미이고, R802〜R811 및 RW3은, 각각, 상기 일반식 (18)에서의 R802〜R811 및 RW3과 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 화합물은 하기 일반식 (182)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 21](상기 일반식 (182)에 있어서, X81 및 X82는, 각각, 상기 일반식 (18)에서의 X81 및 X82와 동일한 의미이고, R802〜R811 및 RW3은, 각각, 상기 일반식 (18)에서의 R802〜R811 및 RW3과 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 (2)에서의 m은 2인 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 (2)로 표시되는 화합물은, 하기 일반식 (210), 일반식 (220) 또는 일반식 (230)으로 표시되는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 22](상기 일반식 (210), 일반식 (220) 및 일반식 (230)에 있어서, Dx, m, R 및 n은, 각각, 상기 일반식 (2)에서의 Dx, m, R 및 n과 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 (2)로 표시되는 화합물은, 하기 일반식 (211)〜(218)로 표시되는 화합물로 이루어진 군에서 선택되는 어느 화합물인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 23](상기 일반식 (211) 및 (212)에 있어서, D11은, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231〜R233은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 R과 동일한 의미이고, 단, R231〜R233 중 적어도 하나는 치환기이고, 치환기로서의 R231〜R233은, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)[화 24](상기 일반식 (213)〜(216)에 있어서, D11 및 D12는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 Dx와 동일한 의미이고, 단, D11 및 D12 중 적어도 하나는, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231 및 R232는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 R과 동일한 의미이고, 단, R231 및 R232 중 적어도 하나는 치환기이고, 치환기로서의 R231 및 R232는, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)[화 25](상기 일반식 (217) 및 (218)에 있어서, D11〜D13은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 Dx와 동일한 의미이고, 단, D11〜D13 중 적어도 하나는, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231은 치환기이고, 치환기로서의 R231은, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 (2)로 표시되는 화합물은, 하기 일반식 (221)〜(229)로 표시되는 화합물로 이루어진 군에서 선택되는 어느 화합물인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 26](상기 일반식 (221)〜(223)에 있어서, D11은, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231〜R233은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 R과 동일한 의미이고, 단, R231〜R233 중 적어도 하나는 치환기이고, 치환기로서의 R231〜R233은, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)[화 27](상기 일반식 (224)〜(226)에 있어서, D11 및 D12는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 Dx와 동일한 의미이고, 단, D11 및 D12 중 적어도 하나는, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231 및 R232는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 R과 동일한 의미이고, 단, R231 및 R232 중 적어도 하나는 치환기이고, 치환기로서의 R231 및 R232는, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)[화 28](상기 일반식 (227)〜(229)에 있어서, D11〜D13은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 Dx와 동일한 의미이고, 단, D11〜D13 중 적어도 하나는, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231은 치환기이고, 치환기로서의 R231은, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 일반식 (2)로 표시되는 화합물은 상기 일반식 (226)으로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 (2)로 표시되는 화합물은, 하기 일반식 (231)〜(235)로 표시되는 화합물로 이루어진 군에서 선택되는 어느 화합물인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 29](상기 일반식 (231)에 있어서, D11은, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231〜R233은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 R과 동일한 의미이고, 단, R231〜R233 중 적어도 하나는 치환기이고, 치환기로서의 R231〜R233은, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)[화 30](상기 일반식 (232)〜(234)에 있어서, D11 및 D12는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 Dx와 동일한 의미이고, 단, D11 및 D12 중 적어도 하나는, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231 및 R232는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 R과 동일한 의미이고, 단, R231 및 R232 중 적어도 하나는 치환기이고, 치환기로서의 R231 및 R232는, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)[화 31](상기 일반식 (235)에 있어서, D11〜D13은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (2)에서의 Dx와 동일한 의미이고, 단, D11〜D13 중 적어도 하나는, 상기 일반식 (22) 또는 일반식 (23)으로 표시되는 기이고, R231은 치환기이고, 치환기로서의 R231은, 상기 일반식 (2)에서의 치환기로서의 R과 동일한 의미이다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 일반식 (2)로 표시되는 화합물은 상기 일반식 (234)로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 (2)로 표시되는 화합물은 하기 일반식 (236)으로 표시되는 화합물인 유기 일렉트로루미네센스 소자. [화 32](상기 일반식 (236)에 있어서, D11은, 하기 일반식 (22A), (22B), (22C), (22D), (22E) 또는 (22F)로 표시되는 기이고, 3개의 D12는, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (21)로 표시되는 기이고, 단, D11과 D12가 서로 다르다.)[화 33][화 34][화 35][화 36][화 37][화 38](상기 일반식 (22A), (22B), (22C), (22D), (22E) 및 (22F)에 있어서, R21〜R28은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (22)에서의 R21〜R28과 동일한 의미이고, R19 및 R20은, 각각 독립적으로, 상기 일반식 (24)에서의 R19 및 R20과 동일한 의미이고, X21은, 상기 일반식 (25)에서의 X21과 동일한 의미이고, 상기 일반식 (22A), (22B), (22C), (22D), (22E) 및 (22F) 중의 *은, 상기 일반식 (2) 중의 벤젠환과의 결합 위치를 나타낸다.)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 화합물의 치환기로서의 R은, 각각 독립적으로, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜6의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 화합물의 R1〜R8, R21〜R28 및 R211〜R218은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기, 치환 혹은 무치환의 고리 형성 원자수 5〜30의 복소환기, 또는 치환 혹은 무치환의 탄소수 1〜30의 알킬기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 화합물의 R1〜R8, R21〜R28 및 R211〜R218은, 각각 독립적으로, 수소 원자, 또는 치환 혹은 무치환의 고리 형성 탄소수 6〜30의 아릴기인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 화합물의 R1〜R8, R21〜R28 및 R211〜R218은 수소 원자인, 유기 일렉트로루미네센스 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 발광층은 제3 화합물을 더 포함하고, 상기 제3 화합물의 일중항 에너지 S1(M3)과, 상기 제2 화합물의 일중항 에너지 S1(M2)가, 하기 수식(수 2)의 관계를 충족시키는, 유기 일렉트로루미네센스 소자. S1(M3)003e#S1(M2) … (수 2)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 기재된 유기 일렉트로루미네센스 소자를 탑재한 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본 도쿄도 지요다쿠 오테마치 *쵸메 *방 *고</address><code>519980963384</code><country>일본</country><engName>IDEMITSU KOSAN CO., LTD.</engName><name>이데미쓰 고산 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TERADA, Kazuki</engName><name>데라다 가즈키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MATSUMOTO, Hisato</engName><name>마츠모토 히사토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YASUKAWA, Keiichi</engName><name>야스카와 게이이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KAWAMURA, Yuichiro</engName><name>가와무라 유이치로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 도쿄도 지요다쿠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>OGIWARA, Toshinari</engName><name>오기와라 도시나리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 바...</address><code> </code><country> </country><engName>NISHIMAE, Yuichi</engName><name>니시마에 유이치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-209668</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2021-005799</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0736281-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0789766-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0115647-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1379850-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0899187-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022699.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394d711dcbf215f68dabe98dd756efbfb284fa18e2c908c9d77f17f4a85e5ff14d73bbe7c0e26ed02cf7b9cf9f37cc88c63893cc12fcbe54c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe682035516d0ca09204bb5172225988338b2f23d6ab97fb0fbdbd2c9d405618d754478f78289716b5cd0728fd66c9b23a603ca0f60ef255b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>