<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:51.4051</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038396</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 수분 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR ARTIFICIAL POLLINATION AND APPARATUS FOR DOING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2022.12.13</openDate><openNumber>10-2022-0164544</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01G 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 과수원 및 밭과 같은 농업 지역의 인공 수분을 위한 새롭고 보편적인 밭 내/과수원 내, 잘 제어되고, 확장 가능하고, 사용하기 쉽고, 비용 효율적인 관리 시스템 및 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021205442</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IL2021/050386</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 농업 지역을 위한 수분 관리 시스템으로서,a) 수분 모듈로서, 화분을 수집하도록 구성된 화분 수집 요소; 및 화분을 방출하도록 구성된 화분 적용 요소를 포함하는 수분 모듈; b) 수분 모듈과 작동 가능하게 결합된 데이터 획득 모듈로서, 적어도 하나의 센서를 포함하는, 데이터 획득 모듈; c) 수분 모듈 및 데이터 획득 모듈과 통신하는 서버로서, 데이터 획득 모듈에 의해 획득된 데이터를 처리하도록 구성되는, 서버; d) 서버 및 수분 모듈과 통신하는 컨트롤러를 포함하는 작동 모듈로서, 상기 컨트롤러는 수분 모듈에 명령을 제공하도록 구성되는, 작동 모듈; 및e) 사용자 인터페이스;를 포함하고,농업 지역 또는 그 일부를 인공적으로 수분하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 데이터 획득 모듈은 획득된 데이터를 서버로 전송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 컨트롤러가 수분 모듈에 제공하는 명령은 서버에 의해 처리된 데이터에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 센서는 IR 카메라, 온도 센서, 습도 센서, LIDAR, 사운드 레코더, GNSS, 4D 이미징 센서, 하이퍼스펙트럼 이미징, IMU, 및 광 센서로 이루어진 군으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 획득 모듈은 복수의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 수분 모듈의 화분 수집 요소는 고전압 전원, 전극, 화분 수집 표면, 및 선택적으로 용기를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 화분 수집 요소는 화분립에 정전기력을 인가하여 화분 수집 표면으로 화분립을 유인하는 전기장을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 화분 수집 요소는 내부 제어 유닛, 진동 엔진, 또는 흡인 유닛 중 적어도 하나를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 서버는 획득된 데이터를 수신하고, 획득된 데이터를 저장하고, 획득된 데이터에 기초하여 수분 히트 맵을 생성하거나, 또는 이들의 임의의 조합으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 서버는 수분 히트 맵을 작동 모듈로 전송하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터는 위치 데이터(GPS), IMU 데이터, 시각 데이터 및 기후 관련 데이터로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 데이터는 실시간 데이터인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 실시간 데이터는 데이터 획득 모듈의 적어도 하나의 센서에 의해 획득된 데이터, 외부 소스로부터 데이터 획득 모듈에 의해 수신된 데이터, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 실시간 데이터를 처리하고, 상기 실시간 데이터에 기초하여 농업 지역을 수분하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 실시간 데이터는 위치 데이터(GPS), IMU 데이터, 시각 데이터 및 기후 관련 데이터로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 서버는 수분될 영역, 수분 시간, 수분 에피소드의 빈도, 수분 에피소드의 수, 각 수분 에피소드의 지속시간, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 제어하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 화분 수집 요소 및 화분 적용 요소는 화분을 수집 및 방출하도록 구성된 단일 유닛을 형성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 수분 모듈의 화분 수집 요소 및 화분 적용 요소는 별개의 요소인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 농업 지역은 작물 또는 과수원의 밭인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 수분이 필요한 농업 지역 또는 그 일부의 인공 수분 방법으로서,a) 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 수분 관리 시스템을 제공하는 단계;b) 수분 관리 시스템의 데이터 획득 모듈에 의해 데이터를 획득하는 단계;c) 획득된 데이터를 수분 관리 시스템의 서버로 전송하는 단계; d) 서버에 의해 단계 b)의 데이터를 처리하여 출력을 생성하는 단계;e) 상기 d) 단계의 출력을 작동 모듈의 컨트롤러로 전송하는 단계; 및f) 수분 모듈에 의해 농업 지역을 수분시키는 단계를 포함하고,농업 지역을 수분시키는 단계는 컨트롤러에 의해 제공되는 명령에 따라 수행되고, 컨트롤러에 의해 제공되는 명령은 단계 d)의 출력을 기반으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 농업 지역을 수분하는 단계는 수분 모듈의 화분 수집 요소에 의해 화분을 수집하고, 수분 모듈의 화분 적용 요소에 의해 화분을 방출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 화분 수집 요소에 의해 화분을 수집하는 단계는 화분립에 정전기력을 인가하여 화분립을 화분 수집 요소의 화분 수집 표면으로 유인하는 전기장을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 획득 모듈에 의해 데이터를 획득하는 단계는, 데이터 획득 모듈의 적어도 하나의 센서에 의해 데이터를 획득하는 단계, 외부 소스로부터 데이터를 수신하는 단계, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 데이터 획득 모듈에 의해 데이터를 획득하는 단계는, 데이터 획득 모듈의 적어도 하나의 센서에 의해 데이터를 획득하는 단계, 및 외부 소스로부터 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터는 위치 데이터(GPS), IMU 데이터, 시각 데이터 및 기후 관련 데이터로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터는 실시간 데이터인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터를 처리하고 출력을 생성하는 단계는 수분 에피소드의 수를 설정하는 단계, 수분의 타이밍을 설정하는 단계, 수분의 빈도를 설정하는 단계, 수분 에피소드의 지속기간을 설정하는 단계, 수분의 위치를 설정하는 단계, 수분될 영역을 설정하는 단계, 또는 이들의 임의의 조합으로부터 선택된 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 농업 지역을 수분시키는 단계는 하나 이상의 수분 에피소드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 사전 설정된 수의 수분 에피소드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 수분 에피소드는 사전 설정된 빈도로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 수분 에피소드는 사전 설정된 지속기간을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 농업 지역 또는 이의 일부는 작물 또는 과수원의 밭인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 획득된 데이터는 실시간 데이터이고, 수분은 실시간 수분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 인공 수분 관리 시스템을 제공하는 단계를 포함하는 작물의 수확량의 증가 방법으로서, 상기 수분 관리 시스템은 수분 모듈을 포함하고; 상기 수분 모듈은 적어도 하나의 화분 수집 요소를 포함하고; 그리고, 상기 화분 수집 요소는 정전기력을 화분립에 인가하여 화분립을 화분 수집 요소로 유인하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 수분 관리 시스템은 데이터 획득 모듈; 데이터 획득 모듈과 통신하는 서버; 서버, 데이터 획득 모듈 및 수분 모듈과 통신하는 작동 모듈; 및 사용자 인터페이스;를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 화분 수집 요소는 고전압 전원 공급장치, 전극, 화분 수집 표면, 및 선택적으로 용기를 포함하고, 상기 고전압 전원 공급장치는 전극에 고전압을 공급하고; 상기 전극은 화분립에 정전기력을 인가하는 전기장을 생성하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 화분립은 화분 수집 요소의 화분 수집 표면에 유인되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 농업 지역은 과수원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 농업 지역은 작물의 밭인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 작물은 나무 작물 또는 농작물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 작물은 아보카도, 코코아, 견과류, 감귤류, 키위, 복숭아, 배, 자두, 체리, 망고, 리치 및 살구로 이루어진 군으로부터 선택된 나무 작물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 고전압 전원 공급장치, 전극, 화분 수집 표면, 및 선택적으로 용기를 포함하는 화분 수집 요소로서, 상기 고전압 전원 공급장치는 전극에 고전압을 공급하고; 상기 전극은 화분립에 정전기력을 인가하는 전기장을 생성하도록 구성되고; 상기 화분립은 요소의 화분 수집 표면에 유인되는, 화분 수집 요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 내부 제어 유닛, 진동 엔진, 송풍기 또는 흡인 유닛 중 적어도 하나를 추가로 포함하는, 화분 수집 요소. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 작물을 포함하는 농업 지역 또는 그 일부의 인공 수분의 컴퓨터 구현 방법으로서, 하기를 포함하는, 방법:a) 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 인공 수분 시스템을 제공하는 단계; b) 데이터 획득 모듈에 의해 데이터를 수집하는 단계;c) 데이터를 처리하고 데이터로부터 추출된 작물의 상태를 나타내는 파라미터의 세트에 기초하여 작물의 상태를 평가하는 단계;d) 작물의 상태에 기초하여 컨트롤러에 명령을 제공하는 단계; 및e) 농업 지역 또는 그 일부를 수분하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 데이터는 이미지 데이터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 농업 지역의 상태의 상기 평가는 훈련된 신경망을 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 처리 단계는 이미지 데이터에 기초하여 출력을 생성하도록 훈련된 컴퓨터 구현 알고리즘을 사용하여 상기 이미지 데이터를 컴퓨팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 컴퓨터 구현 알고리즘은 이미지 데이터로부터 추출된 미리 결정된 특징 벡터 또는 속성에 기초하여 출력을 생성하도록 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 작물의 복수의 훈련 이미지를 포함하는 훈련 데이터세트에 따른 훈련 프로세스를 상기 알고리즘으로 구현하는 단계를 포함하고, 복수의 훈련 이미지의 각각의 개별 훈련 이미지는 각각의 훈련 이미지에 도시된 작물의 상태와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서, 상기 훈련 프로세스는 하기의 단계를 포함하는, 방법: a) 이미징 센서를 사용하여 작물의 이미지를 캡처하는 단계;b) 이미지 데이터로부터 추출된 작물의 상태를 나타내는 파라미터 또는 속성과 연관된 태그를 적용하여 이미지를 원하는 카테고리로 분류하는 단계; 및c) 각각의 원하는 카테고리와 관련된 특징 벡터 세트를 결정하기 위해 컴퓨터 비전 알고리즘을 적용하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 이미지화된 작물의 상태를 결정하기 위해 컴퓨터 구현 훈련된 알고리즘으로 기계 학습 프로세스를 적용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 알고리즘은 처리된 데이터와 함께 신경망을 사용하는 기계 학습 프로세스로 구현되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 기계 학습 프로세스는 적어도 하나의 신경망에 의해, 적어도 하나의 작물에 대한 적어도 하나의 원하는 카테고리의 태그를 컴퓨팅하는 단계로서, 적어도 하나의 분류 카테고리의 태그는 적어도 하나의 신경망의 가중치에 따라 적어도 컴퓨팅되고, 적어도 하나의 신경망은 적어도 하나의 이미징 센서에 의해 캡처된 복수의 작물의 복수의 훈련 이미지를 포함하는 훈련 데이터세트에 따라 훈련되고, 복수의 훈련 이미지의 각각의 훈련 이미지는 각각의 트레이닝 이미지에 도시된 적어도 하나의 작물의 적어도 하나의 원하는 카테고리의 태그와 연관되는 단계; 및 적어도 하나의 분류 카테고리의 태그에 따라, 컨트롤러에 의한 실행 명령을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제44항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 작물은 농작물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제44항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 작물이 나무 작물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 농업 지역은 과수원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 나무 작물은 아보카도, 코코아, 견과류, 감귤류, 키위, 복숭아, 배, 자두, 체리, 망고, 리치 및 살구로 이루어진 군으로부터 선택된 나무 작물인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 나무 작물은 아보카도, 망고 및 리치로부터 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘, ******* 리쉬폰, 하′쉐이크드 스트리트 **</address><code>520220690226</code><country>이스라엘</country><engName>Bumblebee A.I Ltd.</engName><name>범블비 에이.아이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, *******...</address><code> </code><country> </country><engName>ELGRABLI, Thai</engName><name>엘그라블리, 타이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>SENESH, Ido</engName><name>세네쉬, 이도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, *******...</address><code> </code><country> </country><engName>KEREN, Avi</engName><name>케렌, 아비</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, A동 ****호(문정동, 엠스테이트)</address><code>920141000616</code><country>대한민국</country><engName>TNI IP LAW FIRM</engName><name>특허법인 티앤아이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/005,677</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1162498-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0168499-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0348818-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0348854-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0749680-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038396.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f3a3253aec6b83e2b70eb515e9cd9c5c4256f035a10c243e33d67ea69440acaf1631e4218007759ae7ab903697a00f41fff25b2ab7558427</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa276f647ead63f3985975a7eecddb450f6119af34d4dc8cb4b5aea28167a6442e753a57cc2e696b1d56d78e44c5ea904d920b9edb77f97bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>