<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:26.3126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044993</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대화형 통신 시스템을 동적으로 탐색하기 위한 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, APPARATUSES, AND SYSTEMS FOR DYNAMICALLY NAVIGATING INTERACTIVE COMMUNICATION SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.19</openDate><openNumber>10-2024-0021834</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/1069</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/493</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 대화형 통신 시스템을 동적으로 탐색하기 위한 방법, 장치 및 시스템이 설명된다. 예시적인 방법은 사용자 디바이스로부터, 음파 또는 오디오 정보, 청구인 또는 판매자의 통신 시스템과 대화형 통신 세션을 개시하라는 요청을 나타내는 음파 또는 오디오 정보를 수신하는 것; 음파 또는 오디오 정보에 기초하여 통신 세션의 의도와 청구인 또는 판매자의 신원을 해석하는 것; 청구인 또는 판매자와 연관된 소정의 상호작용 코딩을 검색하는 것; 및 소정의 상호작용 코딩에 기초하여 청구인 또는 판매자의 통신 시스템과 대화형 통신 세션을 개시하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022255992</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/035221</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,사용자 디바이스로부터 음파 또는 오디오 정보, 청구인 또는 판매자의 통신 시스템과의 대화형 통신 세션을 시작하라는 요청을 나타내는 음파 또는 오디오 정보를 수신하는 것; 상기 음파 또는 오디오 정보에 기초하여, 상기 통신 세션의 인텐트와 청구인 또는 판매자의 신원을 해석하는 것; 청구인 또는 판매자와 연관된 소정의 상호작용 코딩을 검색하는 것; 및상기 소정의 상호작용 코딩에 기초하여, 상기 청구인 또는 판매자의 통신 시스템과의 대화형 통신 세션을 시작하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 검색하는 것은,상기 통신 세션의 인텐트 및 청구인 또는 판매자의 신원에 기초하여, 청구인 또는 판매자 상호작용 코딩 정보의 데이터베이스로부터, 상기 청구인 또는 판매자와 연관된 소정의 상호작용 코딩을 검색하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 검색하는 것은,상기 청구인 또는 판매자와 연관된 상호작용 맵을 검색하는 것; 및 상기 통신 세션의 인텐트에 기초하여 상기 상호작용 맵으로부터, 상기 소정의 상호작용 코딩을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 소정의 상호작용 코딩에 기초하여, 상기 소정의 상호작용 코딩으로부터의 하나 이상의 값과 연관된 하나 이상의 톤을 생성하는 것; 및 상기 청구인 또는 판매자의 대화형 통신 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 청구인 또는 판매자가 사용자 디바이스의 사용자와 직접 통신할 준비가 되었다고 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 청구인 또는 판매자와의 대화형 통신 세션이 시작되었다는 통지를 상기 사용자 디바이스를 통해 사용자에게 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 청구인 또는 판매자의 대화형 통신 시스템이 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스를 통해 사용자와 통신할 준비가 된 것으로 결정되는 인스턴스에서, 상기 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스에서 사용자가 통신 세션에 참여하도록 요청하는 것을 나타내는 오디오 또는 시각적 프롬프트의 제시를 유발하는 것; 사용자 응답, 접촉, 제스처, 또는 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스와의 상호작용으로부터, 사용자가 대화형 통신 세션에 참여할 의사가 있는지 여부를 결정하는 것; 및 사용자가 대화형 통신 세션에 참여할 의사가 있는 것으로 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스는 사용자가 사용자 디바이스와 청구인 또는 판매자의 대화형 통신 시스템과 사이의 대화형 통신 세션에 참여하는 것을 허용하도록 유발하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 프롬프트를 수신하는 것 및 상기 프롬프트의 구문 분석에 기초하여, 인텐트에 기반해 대화형 통신 시스템을 탐색하기 위해 프롬프트에 대한 톤(tonal) 또는 청각적 응답을 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서, 청구인 또는 판매자가 상호작용 맵을 업데이트 및 추가할 수 있는 인터페이스를 제공하는 것 - 상기 업데이트 및 추가는 소정의 상호작용 코딩, 프롬프트 및 인텐트에 적용될 수 있지만 이에 제한되지 않음 -; 및확인 메시지를 통해 판매자 또는 청구인에게 상기 업데이트 및 추가가 성공했음을 확인하는 것 - 하나의 가능한 실시예는 확인 이메일임 - 을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 청구인 또는 판매자가 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 상기 소정의 상호작용 코딩이 잘못되었다고 결정하고 청구인 또는 판매자와의 제2 통화를 시작하는 것; 상기 인텐트에 기초하여 청구인 또는 판매자의 상호작용 맵을 동적으로 탐색하는 것; 상기 상호작용 맵의 동적 탐색에 기초하여 상기 소정의 상호작용 코딩을 수정하는 것; 및 상기 수정된 소정의 상호작용 코딩을 상호작용 맵에 저장하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 판매자의 청구인이 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 청구인/판매자와 연관된 데이터베이스에 저장된 소정의 상호작용 코딩이 없거나 또는 상기 데이터베이스에 저장되고 청구인/판매자와 연관된 모든 소정의 상호작용 코딩은 상기 통신 세션의 인텐트와 다르고 구분되는 다른 인텐트에 할당되었음을 결정하는 것; 상기 인텐트에 기초하여 청구인/판매자의 대화형 통신 시스템을 동적으로 탐색하는 것; 대화형 통신 시스템의 동적 탐색에 기초하여 신규 소정의 상호작용 코딩을 생성하는 것; 및 청구인/판매자의 데이터베이스에 상기 신규 소정의 상호작용 코딩을 저장하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 소정의 상호작용 코딩에 기초하여, 상기 소정의 상호작용 코딩의 값과 연관된 청각적 응답을 제공하는 것; 및 상기 청구인 또는 판매자의 대화형 통신 시스템으로부터의 응답에 기초하여, 상기 인텐트에 기초한 동작이 성공적임을 결정하는 것을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 대화형 통신 시스템을 동적으로 탐색하기 위한 시스템에 있어서,상기 시스템은 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 디바이스, 사용자 디바이스 및 외부 컴퓨팅 디바이스를 포함할 수 있으며, 상기 시스템은 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용자 디바이스로부터 음파 또는 오디오 정보, 청구인 또는 판매자의 통신 시스템과의 통신 세션을 시작하라는 요청을 나타내는 음파 또는 오디오 정보를 수신하고; 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 상기 음파 또는 오디오 정보를 상기 외부 컴퓨팅 디바이스로 전송하고; 상기 외부 컴퓨팅 디바이스에 의해 음파 또는 오디오 정보의 해석에 기초하여 통화의 인텐트와 판매자 또는 청구인의 신원을 결정하고; 상기 외부 컴퓨팅 디바이스에 의해 상기 통화의 인텐트와 연관된 상호작용 매핑 스트링을 검색하고; 상기 외부 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스로 상기 상호작용 매핑 스트링을 전송하고; 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 상호작용 매핑 스트링을 수신하고; 및 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 상호작용 매핑 스트링에 기초하여 청구인 또는 판매자의 통신 시스템과의 통신 세션을 시작하기 위해 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는, 상기 상호작용 매핑 스트링에 기초하여 청구인 또는 판매자의 통신 시스템과 동적으로 통신하도록 더 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스, 상기 사용자 디바이스 및 상기 외부 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나는 하나 이상의 챗봇을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는통신 시스템이 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스의 사용자와 통신할 준비가 되었는지 결정하고; 및사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스에서 사용자가 통신 세션에 참여하도록 요청하는 것을 나타내는 오디오 또는 시각적 프롬프트의 제시를 유발하고; 및 사용자가 대화형 통신 세션에 참여할 의사가 있는 것으로 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스는 사용자가 사용자 디바이스와 청구인 또는 판매자의 대화형 통신 시스템과 사이의 통화에 참여하는 것을 허용하도록 유발하기 위해 더 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 상호작용 매핑 스트링은 청구인 또는 판매자의 통신 시스템으로부터 수신된 프롬프트에 대한 소정의 텍스트 또는 청각적 응답을 정의하는 소정의 상호작용 코딩을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 통신 세션에 기초하여, 상기 상호작용 매핑 스트링을 업데이트하거나 수정하도록 더 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 청구인 또는 판매자와 연관된 데이터베이스를 업데이트함으로써 상기 상호작용 매핑 스트링을 업데이트 또는 수정하도록 더 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법에 있어서,사용자 디바이스로부터, 음파 또는 오디오 정보, 청구인 또는 판매자의 대화형 음성 응답(IVR, interactive voice response) 시스템과의 통화를 시작하기 위한 요청을 나타내는 음파 또는 오디오 정보를 수신하는 것; 상기 음파 또는 오디오 정보에 기초하여, 통화의 인텐트 및 청구인 또는 판매자의 신원을 해석하는 것; 청구인 또는 판매자와 연관된 IVR 스트링을 검색하는 것; 및 상기 IVR 스트링에 기초하여 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과의 통화를 시작하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 검색하는 것은상기 통화의 인텐트 및 청구인 또는 판매자의 신원에 기초하여, 상기 청구인 또는 판매자와 연관된 IVR 스트링을 청구인 또는 판매자 IVR 정보의 데이터베이스로부터 검색하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 검색하는 것은청구인 또는 판매자와 연관된 IVR 트리를 검색하는 것; 및 상기 통화의 인텐트에 기초하여, 상기 IVR 트리로부터, 상기 IVR 스트링을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링으로부터 하나 이상의 값과 연관된 하나 이상의 톤을 생성하는 것; 및 청구인 또는 판매자의 상기 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 청구인 또는 판매자가 상기 용자 디바이스의 사용자와 직접 통신할 준비가 되었음을 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 사용자 디바이스를 통해 사용자에게 청구인 또는 판매자와의 통화가 시작되었다는 통지를 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,청구인 또는 판매자의 IVR 시스템이 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스를 통해 사용자와 통신할 준비가 되어 있다고 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스에서 사용자가 통화에 참여하도록 요청하는 것을 나타내는 오디오 또는 시각적 프롬프트의 제시를 유발하는 것; 사용자 응답, 접촉, 제스처, 또는 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스와의 상호작용으로부터, 사용자가 대화형 통화에 참여할 의사가 있는지 여부를 결정하는 것; 및 사용자가 통화에 참여할 의사가 있는 것으로 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스는 사용자가 사용자 디바이스와 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 간의 통화에 참여하는 것을 허용하도록 유발하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서,IVR 프롬프트를 수신하는 것 및 상기 인텐트에 기초하여 상기 IVR 시스템을 탐색하기 위해 상기 IVR 프롬프트의 구문 분석에 기초하여, 상기 IVR 프롬프트에 대한 톤(tonal) 또는 청각적 응답을 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,청구인 또는 판매자가 상기 IVR 트리를 업데이트 및 추가할 수 있는 인터페이스를 제공하는 것 - 상기 업데이트 및 추가는 IVR 스트링, IVR 프롬프트 및 인텐트에 적용될 수 있지만 이에 제한되지 않음 -; 및 확인 메시지를 통해 판매자 또는 청구인에게 상기 업데이트 및 추가가 성공했음을 확인하는 것 - 하나의 가능한 실시예는 확인 이메일임 - 을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서,청구인 또는 판매자가 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 상기 IVR 스트링이 잘못되었다고 결정하고 청구인 또는 판매자와의 제2 통화를 시작하는 것; 상기 인텐트에 기초하여 청구인 또는 판매자의 IVR 트리를 동적으로 탐색하는 것; 상기 IVR 트리의 동적 탐색에 기초하여 상기 IVR 스트링을 수정하는 것; 및 상기 수정된 IVR 스트링을 상기 IVR 트리에 저장하는 것을 더 포하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,판매자의 청구인이 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 청구인/판매자와 연관된 데이터베이스에 저장된 IVR 스트링이 없거나 또는 상기 데이터베이스에 저장되고 청구인/판매자와 연관된 모든 IVR 스트링은 통화의 인텐트와 다르고 구분되는 다른 인텐트에 할당되었음을 결정하는 것; 상기 인텐트에 기초하여 청구인/판매자의 IVR 시스템을 동적으로 탐색하는 것;IVR 시스템의 동적 탐색에 기초하여 신규 IVR 스트링을 생성하는 것; 및상기 신규 IVR 스트링을 청구인/판매자의 IVR 데이터베이스에 저장하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항에 있어서,상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링의 값과 연관된 복수의 톤을 입력하는 것; 및 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 상기 인텐트에 기초한 동작이 성공적임을 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 방법에 있어서,사용자 디바이스에서 음파 또는 오디오 정보, 청구인 또는 판매자의 대화형 음성 응답(IVR, interactive voice response) 시스템과 통화를 시작하라는 요청을 나타내는 음파 또는 오디오 정보를 수신하는 것; 상기 음파 또는 오디오 정보를 외부 컴퓨팅 디바이스로 전송하는 것 - 상기 외부 컴퓨팅 디바이스는 상기 음파 또는 오디오 정보로부터 통화의 인텐트 및 청구인 또는 판매자의 신원을 해석하도록 구성됨 -; 상기 외부 컴퓨팅 디바이스로부터 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 연관된 IVR 스트링을 수신하는 것; 및 상기 IVR 스트링에 기초하여 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 통화를 시작하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 청구인 또는 판매자와 연관된 IVR 스트링은 청구인 또는 판매자 IVR 데이터베이스에 저장되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 IVR 스트링을 저장하는 것은청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 연관된 IVR 시스템 매핑 또는 IVR 트리를 검색하는 것; 및 상기 통화의 인텐트에 기초하여, IVR 시스템 매핑 또는 IVR 트리로부터, IVR 스트링을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링으로부터 하나 이상의 값과 연관된 하나 이상의 톤을 생성하는 것; 및 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 청구인 또는 판매자가 상기 사용자 디바이스의 사용자와 직접 통신할 준비가 되었음을 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 사용자 디바이스를 통해 사용자에게 청구인 또는 판매자와의 통화가 시작되었다는 통지를 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서,청구인 또는 판매자의 IVR 시스템이 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스를 통해 사용자와 통신할 준비가 되어 있다고 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스에서 사용자가 통화에 참여하도록 요청하는 것을 나타내는 오디오 또는 시각적 프롬프트의 제시를 유발하는 것; 사용자 응답, 접촉, 제스처 또는 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스와의 상호작용으로부터 사용자가 통화에 참여할 의사가 있는지 여부를 결정하는 것; 및 사용자가 통화에 참여할 의사가 있다고 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스는 사용자가 사용자 디바이스와 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템 사이의 통화에 참여하는 것을 허용하도록 유발하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항에 있어서,IVR 프롬프트를 수신하는 것 및 상기 인텐트에 기초하여 IVR 트리를 탐색하기 위해 IVR 프롬프트의 구문 분석에 기초하여, 상기 IVR 프롬프트에 대한 톤(tonal) 응답을 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서,청구인 또는 판매자가 상기 IVR 트리를 업데이트 및 추가할 수 있는 인터페이스를 제공하는 것 - 상기 업데이트 및 추가는 IVR 스트링, IVR 프롬프트 및 인텐트에 적용될 수 있지만 이에 제한되지 않음 -; 및 확인 메시지를 통해 판매자 또는 청구인에게 상기 업데이트 및 추가가 성공했음을 확인하는 것 - 하나의 가능한 실시예는 확인 이메일임 - 을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항에 있어서,청구인 또는 판매자가 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 상기 IVR 스트링이 잘못되었다고 결정하고 청구인 또는 판매자와의 제2 통화를 시작하는 것; 인텐트에 기초하여 청구인 또는 판매자의 IVR 트리를 동적으로 탐색하는 것; 상기 IVR 트리의 동적 탐색에 기초하여 상기 IVR 스트링을 수정하는 것; 및 상기 수정된 IVR 스트링을 IVR 트리에 저장하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,판매자의 청구인이 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 청구인/판매자와 연관된 데이터베이스에 저장된 IVR 스트링이 없거나 또는 상기 데이터베이스에 저장되고 청구인/판매자와 연관된 모든 IVR 스트링은 상기 통화의 인텐트와 다르고 구분되는 다른 인텐트에 할당되었음을 결정하는 것; 상기 인텐트에 기초하여 청구인/판매자의 IVR 시스템을 동적으로 탐색하는 것; IVR 시스템의 동적 탐색에 기초하여 신규 IVR 스트링을 생성하는 것; 및상기 신규 IVR 스트링을 청구인/판매자의 IVR 데이터베이스에 저장하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제20항에 있어서,상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링의 값과 연관된 복수의 톤을 입력하는 것; 및 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 상기 인텐트에 기초한 동작이 성공적임을 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 장치에 있어서,프로세서; 및 프로그램 코드를 저장하는 메모리를 포함하고,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 사용자 디바이스에서, 음파 또는 오디오 정보, 청구인 또는 판매자의 대화형 음성 응답(IVR, interactive voice response) 시스템과의 통화를 시작하라는 요청을 나타내는 음파 또는 오디오 정보를 수신하고; 상기 음파 또는 오디오 정보에 기초하여, 통화의 인텐트 및 청구인 또는 판매자의 신원을 해석하고; 청구인 또는 판매자와 연관된 IVR 스트링을 검색하고; 및상기 IVR 스트링에 기초하여 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 통화를 시작하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 검색하는 것은상기 통화의 인텐트 및 청구인 또는 판매자의 신원에 기초하여, 청구인 또는 판매자와 연관된 IVR 스트링을 청구인 또는 판매자 IVR 정보의 데이터베이스에서 검색하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 청구인 또는 판매자와 연관된 IVR 트리를 검색하고; 및 상기 통화의 인텐트에 기초하여, IVR 트리로부터, IVR 스트링을 결정하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링의 하나 이상의 값과 연관된 하나 이상의 톤을 입력하고; 및 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 청구인 또는 판매자가 사용자 디바이스의 사용자와 직접 통신할 준비가 되었음을 결정하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 상기 사용자 디바이스를 통해 사용자에게, 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과의 통화가 시작되었다는 통지를 제공하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템이 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스를 통해 사용자와 통신할 준비가 되어 있다고 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스에서 사용자가 통화에 참여하도록 요청하는 것을 나타내는 오디오 또는 시각적 프롬프트의 제시를 유발하고; 사용자 응답, 접촉, 제스처 또는 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스와의 상호작용으로부터 사용자가 통화에 참여할 의사가 있는지 여부를 결정하고; 및 사용자가 통화에 참여할 의사가 있다고 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스는 사용자가 사용자 디바이스와 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템 사이의 통화에 참여하는 것을 허용하도록 유발하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, IVR 프롬프트를 수신하고, 및상기 인텐트에 기초하여 IVR 트리를 탐색하기 위해 상기 IVR 프롬프트의 구문 분석에 기초하여, 상기 IVR 프롬프트에 대한 톤(tonal) 응답을 제공하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 청구인 또는 판매자가 IVR 트리를 업데이트 및 추가할 수 있는 인터페이스를 제공하고 - 상기 업데이트 및 추가는 IVR 스트링, IVR 프롬프트 및 인텐트에 적용될 수 있지만 이에 제한되지 않음 -; 및 확인 메시지를 통해 청구인에게 상기 업데이트 및 추가가 성공했음을 확인 - 하나의 가능한 실시예는 확인 이메일임 - 하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 판매자 또는 청구인이 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 상기 IVR 스트링이 잘못되었다고 결정하고 청구인/판매자와의 제2 통화를 시작하고; 인텐트에 기초하여 청구인/판매자의 IVR 트리를 동적으로 탐색하고; 상기 IVR 트리의 동적 탐색에 기초하여 상기 IVR 스트링을 수정하고; 및 상기 수정된 IVR 스트링을 상기 IVR 트리에 저장하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 판매자의 청구인이 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 청구인/판매자와 연관된 데이터베이스에 저장된 IVR 스트링이 없거나 또는 상기 데이터베이스에 저장되고 청구인/판매자와 연관된 모든 IVR 스트링은 통화의 인텐트와 다르고 구분되는 다른 인텐트에 할당되었음을 결정하고; 상기 인텐트에 기초하여 청구인/판매자의 IVR 시스템을 동적으로 탐색하고; IVR 시스템의 동적 탐색에 기초하여 신규 IVR 스트링을 생성하고; 및 상기 신규 IVR 스트링을 청구인/판매자의 IVR 데이터베이스에 저장하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제41항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링의 값과 연관된 복수의 톤을 입력하고; 및 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 상기 인텐트에 기초한 동작이 성공적임을 결정하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 장치에 있어서,프로세서; 및 프로그램 코드를 저장하는 메모리를 포함하고,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 사용자 디바이스에서 음파 또는 오디오 정보, 청구인 또는 판매자의 대화형 음성 응답(IVR, interactive voice response) 시스템과 통화를 시작하라는 요청을 나타내는 음파 또는 오디오 정보를 수신하고; 상기 음파 또는 오디오 정보를 외부 컴퓨팅 디바이스로 전송하고 - 상기 외부 컴퓨팅 디바이스는 상기 음파 또는 오디오 정보로부터 통화의 인텐트 및 청구인 또는 판매자의 신원을 해석하도록 구성됨 -; 상기 외부 컴퓨팅 디바이스로부터 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 연관된 IVR 스트링을 수신하고; 및 상기 IVR 스트링에 기초하여 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 통화를 시작하기 위해 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템과 연관된 IVR 트리 또는 IVR 시스템 매핑을 검색하고; 및 상기 통화의 인텐트에 기초하여, IVR 시스템 매핑 또는 IVR 트리로부터, IVR 스트링을 결정하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링의 하나 이상의 값과 연관된 하나 이상의 톤을 입력하고; 및 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 청구인 또는 판매자가 사용자 디바이스의 사용자와 직접 통신할 준비가 되었음을 결정하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 사용자 디바이스를 통해 사용자에게 청구인 또는 판매자와의 통화가 시작되었다는 통지를 제공하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템이 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스를 통해 사용자와 통신할 준비가 되어 있다고 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스에서 사용자가 통화에 참여하도록 요청하는 것을 나타내는 오디오 또는 시각적 프롬프트의 제시를 유발하고; 사용자 응답, 접촉, 제스처 또는 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스와의 상호작용으로부터 사용자가 통화에 참여할 의사가 있는지 여부를 결정하고; 및 사용자가 통화에 참여할 의사가 있다고 결정되는 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 다른 사용자 디바이스는 사용자가 사용자 디바이스와 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템 사이의 통화에 참여하는 것을 허용하도록 유발하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, IVR 프롬프트를 수신하고, 및상기 인텐트에 기초하여 IVR 트리를 탐색하기 위해 상기 IVR 프롬프트의 구문 분석에 기초하여, 상기 IVR 프롬프트에 대한 톤(tonal) 응답을 제공하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 청구인 또는 판매자가 IVR 트리를 업데이트 및 추가할 수 있는 인터페이스를 제공하고 - 상기 업데이트 및 추가는 IVR 스트링, IVR 프롬프트 및 인텐트에 적용될 수 있지만 이에 제한되지 않음 -; 및확인 메시지를 통해 청구인에게 상기 업데이트 및 추가가 성공했음을 확인 - 하나의 가능한 실시예는 확인 이메일임 - 하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제53항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 판매자 또는 청구인이 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 상기 IVR 스트링이 잘못되었다고 결정하고 청구인/판매자와의 제2 통화를 시작하고; 인텐트에 기초하여 청구인/판매자의 IVR 트리를 동적으로 탐색하고; 상기 IVR 트리의 동적 탐색에 기초하여 상기 IVR 스트링을 수정하고; 및상기 수정된 IVR 스트링을 IVR 트리에 저장하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 판매자의 청구인이 사용자와 통신할 준비가 되지 않은 것으로 결정되는 인스턴스에서, 청구인/판매자와 연관된 데이터베이스에 저장된 IVR 스트링이 없거나 또는 상기 데이터베이스에 저장되고 청구인/판매자와 연관된 모든 IVR 스트링은 통화의 인텐트와 다르고 구분되는 다른 인텐트에 할당되었음을 결정하고;상기 인텐트에 기초하여 청구인/판매자의 IVR 시스템을 동적으로 탐색하고; 상기 IVR 시스템의 동적 탐색에 기초하여 신규 IVR 스트링을 생성하고; 및 상기 신규 IVR 스트링을 청구인/판매자의 IVR 데이터베이스에 저장하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항에 있어서,상기 메모리 및 프로그램 코드는, 상기 프로세서와 함께, 적어도, 상기 IVR 스트링에 기초하여, 상기 IVR 스트링의 값과 연관된 복수의 톤을 입력하고; 및 청구인 또는 판매자의 IVR 시스템으로부터의 청각적 응답에 기초하여, 상기 인텐트에 기초한 동작이 성공적임을 결정하기 위해 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****, 샬럿, 밸런타인 코포레이트 피엘 샾 *** *****</address><code>520230918476</code><country>미국</country><engName>PAYMENTUS CORPORATION</engName><name>페이멘터스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****, 샬럿, 밸런...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, Dushyant</engName><name>샤르마, 두쉬얀트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/303,529</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1459989-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0014197-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0017633-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0022856-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0004127-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0029093-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0010594-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044993.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4a3b56488616f573244fef3ba559d6e3cfdf1b233b26462d9df7aabce8711279260276858cad38334166a2f77f6a6f63f307058398dc1ad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf32a5b41f9e074ceb94fcfdbee1cfbfe0073a63c272257b32530ad144e8c02dacae51ac7f5e6dbee0e12728c32691bfcd71edd2c84466dee5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>