<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:26.1926</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0006606</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.25</openDate><openNumber>10-2024-0114812</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력센서를 포함하는 표시장치를 제공한다. 입력센서는 감지영역에 중첩하는 제1 그룹 전극과 제2 그룹 전극을 포함한다. 제1 그룹 라인은 상기 제1 그룹 전극과 연결되고, 감지영역에 중첩한다. 감지영역의 제1 영역 내에서 제1 그룹 라인은 균일하게 배치되고, 감지영역의 제2 영역 내에서 제1 그룹 라인은 제1 영역보다 더 밀집하게 배치된다. 제2 영역 내에 배치된 제1 그룹 라인의 길이는 제1 영역 내에 배치된 제1 그룹 라인의 길이보다 짧다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 감지영역에 중첩하는 제1 입력센서 및 상기 제1 감지영역과 다른 제2 감지영역에 중첩하는 제2 입력센서를 포함하는 입력센서를 포함하고,상기 제1 입력센서는, 절연층; 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 나열된 1번째 전극 내지 n번째 전극을 포함하는 제1 그룹 전극; 상기 제1 그룹 전극과 교차하고, 1번째 전극 내지 m번째 전극을 포함하는 제2 그룹 전극; 상기 제1 그룹 전극의 상기 1번째 내지 상기 n번째 전극에 각각 전기적으로 연결된 1번째 트레이스 라인 내지 n번째 트레이스 라인을 포함하는 제1 그룹 라인; 및 상기 제2 그룹 전극의 상기 1번째 내지 상기 m번째 전극에 각각 전기적으로 연결된 1번째 트레이스 라인 내지 m번째 트레이스 라인을 포함하는 제2 그룹 라인을 포함하고,상기 n과 상기 m은 2 이상의 자연수이고, 상기 n은 상기 m보다 크고, 상기 n은 상기 m의 정수배가 아니고,상기 제1 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인 내지 상기 n번째 트레이스 라인은 상기 제1 감지영역에 중첩하고,상기 제1 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인 내지 상기 n번째 트레이스 라인 중 상기 1번째 트레이스 라인 내지 i번째 트레이스 라인은 상기 제2 그룹 전극의 상기 1번째 전극 내지 m-1번째 전극에 대응하도록 균일하게 배치되고, 여기서 i는 2 이상의 자연수이고,상기 제1 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인 내지 상기 n번째 트레이스 라인 중 i+1번째 트레이스 라인 내지 상기 n번째 트레이스 라인은 상기 제2 그룹 전극의 상기 m번째 전극에 대응하도록 배치되며,상기 m-1번째 전극에 대응하는 상기 제1 그룹 라인의 트레이스 라인의 개수보다 상기 m번째 전극에 대응하는 상기 제1 그룹 라인의 트레이스 라인의 개수가 더 많은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 i+1번째 트레이스 라인에서 상기 n번째 트레이스 라인으로 갈수록 길이가 짧아지는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 i+1번째 트레이스 라인에서 상기 n번째 트레이스 라인으로 갈수록 저항이 작아지는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 i+1번째 트레이스 라인 내지 상기 n번째 트레이스 라인 중 어느 하나의 트레이스 라인과 상기 어느 하나의 트레이스 라인에 인접하고 상기 어느 하나의 트레이스 라인보다 상기 n번째 트레이스 라인에 더 인접한 다른 하나의 트레이스 라인은 상기 제2 방향 내에서 동일선 상에 배치되고 서로 이격된 제1 연장 라인 성분과 제1-1 연장 라인 성분을 각각 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 어느 하나의 트레이스 라인은 상기 제1 연장 라인 성분 및 상기 제1-1 연장 라인 성분과 상기 제1 방향 내에서 이격된 제2 연장 라인 성분을 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 어느 하나의 트레이스 라인은 상기 제2 연장 라인 성분과 상기 제1 방향 내에서 이격되고, 상기 제2 연장 라인 성분보다 상기 n번째 트레이스 라인에 더 멀리 배치된 제3 연장 라인 성분을 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 제1 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인 내지 상기 n번째 트레이스 라인 각각은 상기 제1 감지영역 내에서 상기 제1 그룹 전극의 상기 1번째 내지 상기 n번째 전극 중 대응하는 전극에 중첩하고, 상기 제2 그룹 전극의 상기 1번째 내지 상기 m번째 전극에 비중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인에서 상기 n번째 트레이스 라인으로 갈수록 상기 제1 그룹 전극의 상기 대응하는 전극의 개수는 감소하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인에서 상기 n번째 트레이스 라인으로 갈수록 길이가 짧아지는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 제2 그룹 전극과 상기 제1 그룹 라인의 트레이스 라인은 상기 제1 감지영역 내에서 실질적으로 동일한 방향으로 연장된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 제2 그룹 전극의 상기 1번째 전극 내지 상기 m번째 전극 각각은, 상기 제1 감지영역 내에서 실질적으로 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 방향으로 이격되어 배치된 복수 개의 분할전극들을 포함하고, 상기 제2 그룹 전극의 상기 1번째 전극 내지 상기 m번째 전극 각각에 대응하는 상기 제1 그룹 라인은 상기 제1 감지영역 내에서 상기 복수 개의 분할전극들 사이에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 복수 개의 분할전극들 각각은 상기 제1 감지영역 내에서 일체의 형상을 갖고, 상기 절연층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 제1 그룹 전극의 상기 1번째 전극 내지 상기 i번째 전극 각각은, 상기 절연층 상에 배치되고 상기 제1 방향으로 나열된 복수 개의 감지패턴들 및 각각이 상기 절연층 아래에 배치되고 상기 절연층을 관통하는 컨택홀을 통해 상기 복수 개의 감지패턴들 중 인접한 감지패턴들을 연결하는 복수 개의 브릿지패턴들을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 제1 감지 영역 내에서 상기 제1 그룹 라인과 상기 제2 그룹 라인은 상기 절연층 아래에 배치되고,상기 제1 입력센서는 상기 제1 그룹 라인과 상기 제2 그룹 라인과 동일한 층 상에 배치되고, 상기 제1 전극 그룹 및 상기 제2 전극 그룹에 중첩하는 더미전극을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 입력센서와 상기 제2 입력센서의 아래에 배치된 표시패널을 더 포함하고,상기 표시패널은 복수 개의 발광영역들 및 상기 복수 개의 발광영역들 사이에 배치된 비-발광영역을 포함하고,상기 상기 제1 그룹 라인, 상기 제2 그룹 라인 상기 더미전극은 상기 비-발광영역에 중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 복수 개의 분할전극들 각각에는 상기 복수 개의 발광영역들에 대응하는 복수 개의 개구부들이 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 발광영역들은 제1 색 발광영역, 제2 색 발광영역, 및 제3 색 발광영역을 포함하고,상기 제1 색 발광영역, 상기 제2 색 발광영역, 및 상기 제3 색 발광영역은 유닛 발광영역을 정의하고, 상기 유닛 발광영역은, 상기 제3 색 발광영역의 일측에 상기 제1 색 발광영역과 상기 제2 색 발광영역이 배치되고, 상기 제1 색 발광영역과 상기 제2 색 발광영역에 대하여 상기 제3 색 발광영역이 상기 제2 방향 내에서 하측에 배치된 제1 유닛 발광영역; 및 상기 제3 색 발광영역의 상기 일측에 상기 제1 색 발광영역과 상기 제2 색 발광영역이 배치되고, 상기 제1 색 발광영역과 상기 제2 색 발광영역에 대하여 상기 제3 색 발광영역이 상기 제2 방향 내에서 상측에 배치된 제2 유닛 발광영역을 포함하고,상기 제1 유닛 발광영역과 상기 제2 유닛 발광영역은 상기 제1 방향을 따라 교번하게 배치되고, 상기 제2 방향을 따라 교번하게 배치되며,상기 복수 개의 개구부들은 상기 제1 색 발광영역에 대응하는 제1 개구부, 상기 제2 색 발광영역에 대응하는 제2 개구부, 및 상기 제2 방향 내에서 인접하게 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제3 색 발광영역에 공통적으로 대응하는 제3 개구부를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 복수 개의 분할전극들 각각은 상기 제1 방향으로 연장된 제1 라인 성분 및 상기 제2 방향으로 연장된 제2 라인 성분을 포함하고,상기 더미전극은 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 복수 개의 분할전극들 중 대응하는 분할전극의 상기 제1 라인 성분에 중첩하는 제1 라인 성분 및 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 대응하는 분할전극의 상기 제2 라인 성분에 중첩하는 제2 라인 성분을 포함하고,상기 대응하는 분할전극의 상기 제1 라인 성분의 너비는 상기 더미전극의 상기 제1 라인 성분의 너비보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 절연층은 상기 제1 감지영역 및 상기 제2 감지영역에 중첩하고,상기 제2 입력센서는 상기 제1 입력센서와 동일한 구성을 갖고, 상기 제2 입력센서의 제1 그룹 라인의 배치는 상기 제1 입력센서의 상기 제1 그룹 라인의 배치와 좌우 대칭인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 감지영역 및 상기 감지영역에 인접한 비감지영역을 포함하는 입력센서를 포함하고,상기 입력센서는,상기 감지영역 내에서 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 나열된 1번째 전극 내지 n번째 전극을 포함하는 제1 그룹 전극; 상기 감지영역 내에서 상기 제1 그룹 전극과 교차하고, 1번째 전극 내지 m번째 전극을 포함하는 제2 그룹 전극; 상기 제1 그룹 전극의 상기 1번째 내지 상기 n번째 전극에 각각 전기적으로 연결된 1번째 트레이스 라인 내지 n번째 트레이스 라인을 포함하는 제1 그룹 라인; 및 상기 제2 그룹 전극의 상기 1번째 내지 상기 m번째 전극에 각각 전기적으로 연결된 1번째 트레이스 라인 내지 m번째 트레이스 라인을 포함하는 제2 그룹 라인을 포함하고,상기 제1 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인 내지 상기 n번째 트레이스 라인은 상기 감지영역에 중첩하고,상기 제2 그룹 라인의 상기 1번째 트레이스 라인 내지 상기 m번째 트레이스 라인은 상기 비감지영역에 중첩하고상기 감지영역은 nⅹm 배열된 감지유닛들을 포함하고, 상기 nⅹm 배열된 감지유닛들마다 상기 제1 그룹 전극의 상기 1번째 전극 내지 n번째 전극과 상기 제2 그룹 전극의 상기 1번째 전극 내지 m번째 전극의 교차하는 영역이 배치되고,상기 감지영역의 제1 영역 내에서 대응하는 감지유닛마다 k개의 제1 그룹 라인이 배치되고, 여기서 k는 1이상의 자연수이고, 상기 감지영역의 제2 영역 내에서 대응하는 감지유닛마다 P개의 제1 그룹 라인이 배치되고, 여기서 P는 K보다 큰 자연수이고,상기 제2 영역 내에 배치된 상기 제1 그룹 라인은 상기 제1 영역 내에 배치된 상기 제1 그룹 라인보다 길이가 짧은 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, WONJUN</engName><name>최원준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KICHEOL</engName><name>김기철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0061832-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230006606.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e19e4e999db58526fdb9973e821656b3029781cbd54eb0cf2ed3980cbb6e79793caac7ee632653cfa2901416d3077c403995da35492cef84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0f7a0e1625b9ea43a37664efb2460dba57ad1f55aa1f28e7f43e8f3333f754488126aeab130088e2324ccefd468c8da4d0ccfb8b001ab8e8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>