<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:49.1949</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036351</applicationNumber><claimCount>138</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반응성 기를 가진 다가 결합 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIVALENT BINDING COMPOSITIONS WITH REACTIVE GROUPS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.15</openDate><openNumber>10-2025-0008807</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6869</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 다수의 뉴클레오타이드 아암에 부착된 코어를 포함하도록 각각 구성된 뉴클레오타이드 접합체를 제공하는 것으로, 여기서 상기 뉴클레오타이드 아암은 모듈형이며 (i) 코어 부착 모이어티, (ii) 스페이서, (iii) 링커 및 (iv) 뉴클레오타이드 유닛을 포함한다. 각각의 뉴클레오타이드 아암의 뉴클레오타이드 유닛은 핵산 주형 및 핵산 프라이머와 함께 복합체를 형성한 폴리머라제에 결합할 수 있다. 뉴클레오타이드 유닛은 주형 가닥의 상보적 뉴클레오타이드와 마주보는 위치에서 프라이머의 3' 말단에 결합할 수 있다. 적합한 조건 하에서, 뉴클레오타이드 접합체의 뉴클레오타이드 유닛은 프라이머 가닥에 결합하지만 폴리머라제 촉진 혼입을 겪지 않는다. 결합 이벤트를 검출할 수 있고, 뉴클레오타이드 유닛의 구체적인 염기를 식별할 수 있다. 본원에 설명된 뉴클레오타이드 접합체는 핵산 시퀀싱 방법, 특히 차세대 시퀀싱 플랫폼에 사용되는 대량 병렬 시퀀싱 방법에 유용하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023196924</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/065467</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서열번호 391과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 391을 기준으로 D141A 돌연변이 또는 D143A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 아미노산 서열이 D141A 돌연변이 및 D143A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 391을 기준으로 Y410A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y261A 돌연변이, P411G 돌연변이, F406I 돌연변이, P411A 돌연변이, Y7A 돌연변이, Y493I 돌연변이, Y493T 돌연변이, V513I 돌연변이, L409A 돌연변이, A485S 돌연변이, Y410G 돌연변이, I521H 돌연변이 또는 K507L 돌연변이, 또는 이들의 임의의 조합을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 아미노산 서열이(a) 서열번호 391을 기준으로 Y410A 돌연변이; (b) 서열번호 391을 기준으로 L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 Y261A 돌연변이;(c) 서열번호 391을 기준으로 L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이, P411G 돌연변이 및 Y261A 돌연변이;(d) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, F406I 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 P411A 돌연변이; (e) 서열번호 391을 기준으로 Y7A 돌연변이, Y261A 돌연변이 및 Y410A 돌연변이;(f) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 Y493I 돌연변이;(g) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 Y493T 돌연변이;(h) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 V513I 돌연변이;(i) 서열번호 391을 기준으로 Y7A 돌연변이, Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이 및 Y410A 돌연변이;(j) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409A 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 P411A 돌연변이;(k) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 P411G 돌연변이;(l) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이 및 Y410A 돌연변이;(m) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이 및 Y410G 돌연변이;(n) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409A 돌연변이, Y410A 돌연변이, P411A 돌연변이 및 A485S 돌연변이; (o) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이, P411G 돌연변이 및 A485S 돌연변이;(p) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 A485S 돌연변이;(q) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410G 돌연변이 및 A485S 돌연변이; (r) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409A 돌연변이, Y410A 돌연변이, P411A 돌연변이 및 I521H 돌연변이; (s) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이, P411G 돌연변이 및 I521H 돌연변이; (t) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이 및 I521H 돌연변이; (u) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410G 돌연변이 및 I521H 돌연변이; 또는 (v) 서열번호 391을 기준으로 Y261A 돌연변이, L409S 돌연변이, Y410A 돌연변이, A485S 돌연변이, K507L 돌연변이 및 I521H 돌연변이를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 392 내지 413 중 어느 하나를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 서열번호 414와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 414를 기준으로 D158A 돌연변이 또는 E160A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 아미노산 서열이 D158A 돌연변이 및 E160A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 414를 기준으로 L431A 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433I 돌연변이, A507S 돌연변이, K506Q 돌연변이, P433A 돌연변이, I543H 돌연변이, L431S 돌연변이, P433G 돌연변이, K529L 돌연변이 또는 Y432G 돌연변이, 또는 이들의 임의의 조합을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 아미노산 서열이(a) 서열번호 414를 기준으로 L431A 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433I 돌연변이 및 A507S 돌연변이;(b) 서열번호 414를 기준으로 L431A 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433I 돌연변이 및 K506Q 돌연변이;(c) 서열번호 414를 기준으로 L431A 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433I 돌연변이, K506Q 돌연변이 및 A507S 돌연변이;(d) 서열번호 414를 기준으로 L431A 돌연변이, Y432A 돌연변이 및 P433A 돌연변이;(e) 서열번호 414를 기준으로 L431A 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433A 돌연변이 및 A507S 돌연변이;(f) 서열번호 414를 기준으로 L431A 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433A 돌연변이 및 I543H 돌연변이;(g) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432A 돌연변이 및 P433G 돌연변이;(h) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433G 돌연변이 및 A507S 돌연변이;(i) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432A 돌연변이, P433G 돌연변이 및 I543H 돌연변이;(j) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이 및 Y432A 돌연변이;(l) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432A 돌연변이 및 A507S 돌연변이;(m) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432A 돌연변이, A507S 돌연변이, K529L 돌연변이 및 I543H 돌연변이;(n) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432A 돌연변이 및 I543H 돌연변이;(o) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이 및 Y432G 돌연변이;(p) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432G 돌연변이 및 A507S 돌연변이; 또는 (q) 서열번호 414를 기준으로 L431S 돌연변이, Y432G 돌연변이 및 I543H 돌연변이를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 415 내지 430 중 어느 하나를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 서열번호 431과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 431을 기준으로 D141A 돌연변이 또는 E143A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 아미노산 서열이 D141A 돌연변이 및 E143A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 431을 기준으로 Y412A 돌연변이, L411A 돌연변이, P413A 돌연변이, A488S 돌연변이, I524H 돌연변이, L411S 돌연변이, P413G 돌연변이, K510L 돌연변이 또는 Y412G 돌연변이, 또는 이들의 임의의 조합을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 아미노산 서열이(a) 서열번호 431을 기준으로 Y412A 돌연변이;(b) 서열번호 431을 기준으로 L411A 돌연변이, Y412A 돌연변이 및 P413A 돌연변이;(c) 서열번호 431을 기준으로 L411A 돌연변이, Y412A 돌연변이, P413A 돌연변이 및 A488S 돌연변이;(d) 서열번호 431을 기준으로 L411A 돌연변이, Y412A 돌연변이, P413A 돌연변이 및 I524H 돌연변이; (e) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412A 돌연변이 및 P413G 돌연변이;(f) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412A 돌연변이, P413G 돌연변이 및 A488S 돌연변이;(g) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412A 돌연변이, P413G 돌연변이 및 I524H 돌연변이;(h) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이 및 Y412A 돌연변이;(i) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412A 돌연변이 및 A488S 돌연변이;(j) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412A 돌연변이, A488S 돌연변이, K510L 돌연변이 및 I524H 돌연변이;(k) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412A 돌연변이 및 I524H 돌연변이;(l) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이 및 Y412G 돌연변이;(m) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412G 돌연변이 및 A488S 돌연변이; 또는(n) 서열번호 431을 기준으로 L411S 돌연변이, Y412G 돌연변이 및 I524H 돌연변이를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 432 내지 445 중 어느 하나를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 서열번호 446과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 446을 기준으로 D141A 돌연변이, E143A 돌연변이 또는 Y412A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 446을 기준으로 D141A 돌연변이, E143A 돌연변이 및 Y412A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 447을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 서열번호 448과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 448을 기준으로 D149A 돌연변이, E151A 돌연변이, Y272A 돌연변이 또는 Y422A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 448을 기준으로 D149A 돌연변이, E151A 돌연변이, Y272A 돌연변이 및 Y422A 돌연변이 중 2개 이상을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 449를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 서열번호 450과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 450을 기준으로 D149A 돌연변이, E151A 돌연변이, Y272A 돌연변이 또는 Y422A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 450을 기준으로 D149A 돌연변이, E151A 돌연변이, Y272A 돌연변이 및 Y422A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 451을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 서열번호 452와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 452를 기준으로 D170A 돌연변이, E172A 돌연변이 또는 Y449A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 452를 기준으로 D170A 돌연변이, E172A 돌연변이 및 Y449A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 453을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 서열번호 454와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 454를 기준으로 D170A 돌연변이, E172A 돌연변이 또는 Y449A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 454를 기준으로 D170A 돌연변이, E172A 돌연변이 및 Y449A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 455를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 서열번호 456과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 456을 기준으로 D173A 돌연변이, E175A 돌연변이, Y452A 돌연변이 또는 C468A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 456을 기준으로 D173A 돌연변이, E175A 돌연변이, Y452A 돌연변이 및 C468A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 457을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 서열번호 458과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 458을 기준으로 D149A 돌연변이, E151A 돌연변이, Y272A 돌연변이 또는 Y422A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 458을 기준으로 D149A 돌연변이, E151A 돌연변이, Y272A 돌연변이 및 Y422A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 459를 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 서열번호 460과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 460을 기준으로 D141A 돌연변이, E143A 돌연변이 또는 Y412A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 460을 기준으로 D141A 돌연변이, E143A 돌연변이 및 Y412A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 461을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 서열번호 462와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 서열번호 462를 기준으로 D141A 돌연변이, E143A 돌연변이 또는 Y412A 돌연변이를 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 462를 기준으로 아미노산 위치 I496부터 아미노산 위치 S1033까지, 또는 이의 아미노산 서열의 임의의 부분의 아미노산 결실을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 462를 기준으로 D141A 돌연변이, E143A 돌연변이 및 Y412A 돌연변이 중 2개 이상을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 아미노산 서열이 서열번호 463을 추가로 포함하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 합성 폴리펩티드는 정제되거나 단리된 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 합성 폴리펩티드는 중합효소인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 중합효소가 DNA 폴리머라제 또는 이의 중합 부분을 포함하는 것인 합성 폴리펩티드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 핵산 분석 방법으로서, (i) 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항의 합성 폴리펩티드; (ii) 프라이밍된 핵산 서열; 및 (iii) 프라이밍된 핵산의 뉴클레오타이드에 상보적인 뉴클레오타이드 유닛을 포함하는 제제를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 제제가 합성 폴리펩티드, 뉴클레오타이드 유닛 및 프라이밍된 핵산 서열을 포함하는 결합 복합체를 형성하기에 충분한 조건 하에서 제공되는 것인 핵산 분석 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 핵산 시퀀싱 방법을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 합성 방법에 의한 시퀀싱을 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 제제가 하나 이상의 조성물을 추가로 포함하고, 여기서 하나 이상의 조성물 중 조성물이 (a) 코어; 및 (b) 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암을 포함하고, 여기서 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암 중 뉴클레오타이드 아암이(i) 코어에 커플링된 코어 부착 모이어티; (ii) 코어 부착 모이어티에 커플링된 스페이서; (iii) 스페이서에 커플링된 링커; 및 (iv) 링커에 커플링된 뉴클레오타이드 유닛을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 링커가 다음을 포함하는 것인 방법: 상기 식에서, n은 1 내지 6이고 m은 0 내지 10이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항의 합성 폴리펩티드; 및 검출 가능한 뉴클레오타이드 유닛을 포함하는 하나 이상의 용기; 및 합성 폴리펩티드, 뉴클레오타이드 유닛 및 프라이밍된 핵산 서열을 포함하는 결합 복합체를 형성하기에 충분한 조건 하에서 합성 폴리펩티드 및 뉴클레오타이드 유닛을, 상기 뉴클레오타이드 유닛에 상보적인 뉴클레오타이드를 포함하는 프라이밍된 핵산 서열에 도입하기 위한 설명서를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 하나 이상의 조성물을 추가로 포함하는 키트로서, 여기서 상기 하나 이상의 조성물 중 조성물이코어; 및 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암을 포함하고, 여기서 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암 중 뉴클레오타이드 아암이코어에 커플링된 코어 부착 모이어티; 코어 부착 모이어티에 커플링된 스페이서;스페이서에 커플링된 링커; 및링커에 커플링된 뉴클레오타이드 유닛을 포함하는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 링커가 다음을 포함하는 것인 키트: ,상기 식에서, n은 1 내지 6이고 m은 0 내지 10이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항의 합성 폴리펩티드; 프라이밍된 핵산 서열; 및 검출될 수 있고 프라이밍된 핵산 서열의 뉴클레오타이드에 상보적인 뉴클레오타이드 유닛을 포함하는 시스템으로서,상기 프라이밍된 핵산 서열, 상기 합성 폴리펩티드 및 상기 뉴클레오타이드 유닛을 포함하는 결합 복합체를 형성하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 하나 이상의 조성물을 추가로 포함하는 시스템으로서, 여기서 상기 하나 이상의 조성물 중 조성물이코어; 및적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암을 포함하고, 여기서 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암 중 뉴클레오타이드 아암이 코어에 커플링된 코어 부착 모이어티; 코어 부착 모이어티에 커플링된 스페이서; 스페이서에 커플링된 링커; 및 링커에 커플링된 뉴클레오타이드 유닛을 포함하고, 여기서 결합 복합체가 프라이밍된 핵산 서열, 합성 폴리펩티드 및 조성물을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 프라이밍된 핵산 서열의 2개 이상의 카피; 및 2개 이상의 합성 폴리펩티드를 추가로 포함하는 시스템으로서, 여기서 상기 조성물이 이 조성물의 2개 이상의 뉴클레오타이드 유닛, 프라이밍된 핵산 서열의 2개 이상의 카피, 및 2개 이상의 합성 폴리펩티드를 포함하는 다가 결합 복합체를 형성하도록 구성된 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 링커가 다음을 포함하는 것인 시스템:,상기 식에서, n은 1 내지 6이고 m은 0 내지 10이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 시스템으로서, (i) 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항의 합성 폴리펩티드; (ii) 프라이밍된 핵산 서열; 및 (iii) 프라이밍된 핵산의 뉴클레오타이드에 상보적인 뉴클레오타이드 유닛을 포함하고, 상기 합성 폴리펩티드, 상기 뉴클레오타이드 유닛 및 상기 프라이밍된 핵산 서열을 포함하는 결합 복합체를 형성하기에 충분한 조건 하에서 제공되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60.  (i) 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항의 합성 폴리펩티드; (ii) 뉴클레오타이드를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 뉴클레오타이드가 차단기를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 뉴클레오타이드가 차단기를 포함하지 않는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 뉴클레오타이드가 표지를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서, 뉴클레오타이드가 표지되지 않는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 차단기가 뉴클레오타이드의 당 모이어티의 3' 탄소에 연결되고, 차단기가 화합물과 반응하여 뉴클레오타이드로부터 차단기를 제거함으로써, 뉴클레오타이드의 당 모이어티의 3' 탄소에 OH 모이어티를 포함하는 뉴클레오타이드를 생성하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 차단기가 알킬, 알케닐, 알키닐, 알릴, 아릴, 벤질, 아지드, 아민, 아미드, 케토, 이소시아네이트, 포스페이트, 티올, 디설파이드, 카보네이트, 우레아 또는 실릴 기를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,a) 차단기의 알킬, 알케닐, 알키닐 또는 알릴 기가 테트라키스(트리페닐포스핀)팔라듐(0)(Pd(P(C6H5)3)4)과 피페리딘, 또는 2,3-디클로로-5,6-디시아노-1,4-벤조-퀴논(DDQ)과 반응하고;b) 차단기의 아릴 또는 벤질 기가 H2 및 탄소상 팔라듐(Pd/C)과 반응하고;c) 차단기의 아민, 아미드, 케토, 이소시아네이트, 포스페이트, 티올 또는 디설파이드 기가 포스핀, 또는 티올 기 포함 베타-머캅토에탄올 또는 디티오트리톨(DTT)과 반응하고; d) 차단기의 카보네이트 기가 메탄올(MeOH) 중의 탄산칼륨(K2CO3), 피리딘 중의 트리에틸아민, 또는 아세트산(AcOH) 중의 Zn과 반응하고; e) 차단기의 우레아 또는 실릴 기가 불화테트라부틸암모늄, HF-피리딘, 불화암모늄 또는 트리에틸아민 트리하이드로플루오라이드와 반응하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 차단기의 아지드가 아지드, 아지도 또는 아지도메틸 기를 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 아지드, 아지도 또는 아지도메틸 기가 포스핀 화합물을 포함하는 화학 작용제와 반응하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 포스핀 화합물이 유도체화된 트리알킬 포스핀 모이어티 또는 유도체화된 트리아릴 포스핀 모이어티를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 포스핀 화합물이 트리스(2-카복시에틸)포스핀(TCEP) 또는 비스-설포 트리페닐 포스핀(BS-TPP)을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. (a) 코어; 및(b) 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암을 포함하는 조성물로서, 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암 중 뉴클레오타이드 아암이 (i) 코어에 커플링된 코어 부착 모이어티; (ii) 코어 부착 모이어티에 커플링된 스페이서; (iii) 스페이서에 커플링된 링커; 및 (iv) 링커에 커플링된 뉴클레오타이드 유닛을 포함하고, 링커가 다음을 포함하는 것인 조성물: ,상기 식에서, n은 1 내지 6이고 m은 0 내지 10이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하고, 여기서 n이 1 내지 6이고 m이 0 내지 10인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하고, 여기서 n이 1 내지 6이고 m이 0 내지 10인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하고, 여기서 n이 1 내지 6이고 m이 0 내지 10인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하고, 여기서 n이 1 내지 6이고 m이 0 내지 10인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제72항에 있어서, 링커가 을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제72항에 있어서, 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암이 3개 내지 20개의 뉴클레오타이드 아암을 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제72항에 있어서, 코어가 폴리펩티드를 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 폴리펩티드가 스트렙타비딘 또는 아비딘을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제72항에 있어서, 코어 부착 모이어티가 바이오틴을 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제72항에 있어서, 코어 또는 뉴클레오타이드 아암에 커플링된 형광 표지를 추가로 포함하는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제72항에 있어서, 스페이서가 다음 구조를 포함하는 것인 조성물:상기 식에서, m은 20 내지 500이고 o는 1 내지 10이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제72항에 있어서, 뉴클레오타이드 아암이 뉴클레오타이드 유닛에 커플링된 반응성 기를 추가로 포함하고, 여기서 반응성 기가 작용제와 반응하도록 구성된 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 반응성 기가 알킬, 알케닐, 알키닐, 알릴, 아릴, 벤질, 아지드, 아민, 아미드, 케토, 이소시아네이트, 포스페이트, 티올, 디설파이드, 카보네이트, 우레아 또는 실릴 기를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서,(a) 반응성 기의 알킬, 알케닐, 알키닐 또는 알릴 기가 테트라키스(트리페닐포스핀)팔라듐(0)(Pd(P(C6H5)3)4)과 피페리딘, 또는 2,3-디클로로-5,6-디시아노-1,4-벤조퀴논(DDQ)과 반응하고;(b) 반응성 기의 아릴 또는 벤질 기가 H2 및 탄소상 팔라듐(Pd/C)과 반응하고;(c) 반응성 기의 아민, 아미드, 케토, 이소시아네이트, 포스페이트, 티올 또는 디설파이드 기가 포스핀, 또는 티올 기 포함 베타-머캅토에탄올 또는 디티오트리톨(DTT)과 반응하고; (d) 반응성 기의 카보네이트 기가 메탄올(MeOH) 중의 탄산칼륨(K2CO3), 피리딘 중의 트리에틸아민, 또는 아세트산(AcOH) 중의 Zn과 반응하고;(e) 반응성 기의 우레아 또는 실릴 기가 불화테트라부틸암모늄, 불화수소 피리딘(HF-피리딘), 불화암모늄 또는 트리에틸아민 트리하이드로플루오라이드와 반응하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항에 있어서, 반응성 기의 아지드 기가 아지드, 아지도 또는 아지도메틸 기를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 작용제가 포스핀 화합물을 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 포스핀 화합물이 유도체화된 트리알킬 포스핀 모이어티 또는 유도체화된 트리아릴 포스핀 모이어티를 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항에 있어서, 포스핀 화합물이 트리스(2-카복시에틸)포스핀(TCEP) 또는 비스-설포 트리페닐 포스핀(BS-TPP)을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제72항에 있어서, 적어도 2개의 뉴클레오타이드 아암의 뉴클레오타이드 유닛이 동일한 유형의 핵염기를 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제72항에 있어서, 뉴클레오타이드 유닛이 뉴클레오타이드 유닛의 당 모이어티의 3' 탄소에 연결된 차단기를 포함하고, 차단기가 화합물과 반응하여 뉴클레오타이드 유닛으로부터 차단기를 제거함으로써, 뉴클레오타이드 유닛의 당 모이어티의 3' 탄소에 OH 모이어티를 포함하는 뉴클레오타이드 유닛을 생성하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 차단기가 알킬, 알케닐, 알키닐, 알릴, 아릴, 벤질, 아지드, 아민, 아미드, 케토, 이소시아네이트, 포스페이트, 티올, 디설파이드, 카보네이트, 우레아 또는 실릴 기를 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, a) 차단기의 알킬, 알케닐, 알키닐 또는 알릴 기가 테트라키스(트리페닐포스핀)팔라듐(0)(Pd(P(C6H5)3)4)과 피페리딘, 또는 2,3-디클로로-5,6-디시아노-1,4-벤조-퀴논(DDQ)과 반응하고;b) 차단기의 아릴 또는 벤질 기가 H2 및 탄소상 팔라듐(Pd/C)과 반응하고;c) 차단기의 아민, 아미드, 케토, 이소시아네이트, 포스페이트, 티올 또는 디설파이드 기가 포스핀, 또는 티올 기 포함 베타-머캅토에탄올 또는 디티오트리톨(DTT)과 반응하고; d) 차단기의 카보네이트 기가 MeOH 중의 탄산칼륨(K2CO3), 피리딘 중의 트리에틸아민, 또는 아세트산(AcOH) 중의 Zn과 반응하고; e) 차단기의 우레아 또는 실릴 기가 불화테트라부틸암모늄, HF-피리딘, 불화암모늄 또는 트리에틸아민 트리하이드로플루오라이드와 반응하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항에 있어서, 차단기의 아지드가 아지드, 아지도 또는 아지도메틸 기를 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 아지드, 아지도 또는 아지도메틸 기가 포스핀 화합물을 포함하는 화학 작용제와 반응하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 포스핀 화합물이 유도체화된 트리알킬 포스핀 모이어티 또는 유도체화된 트리아릴 포스핀 모이어티를 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 포스핀 화합물이 트리스(2-카복시에틸)포스핀(TCEP) 또는 비스-설포 트리페닐 포스핀(BS-TPP)을 포함하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제72항의 적어도 2개의 조성물을 포함하는 제제로서, 상기 적어도 2개의 조성물이 제1 조성물과 제2 조성물을 포함하고, 여기서 제1 조성물의 뉴클레오타이드 유닛이 제2 조성물의 뉴클레오타이드 유닛과 상이한 핵염기를 포함하는 것인 제제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제72항의 적어도 2개의 조성물을 포함하는 제제로서, 상기 적어도 2개의 조성물이 제1 조성물 및 제2 조성물을 포함하고, 여기서(a) 제1 조성물의 뉴클레오타이드 유닛이 당 모이어티의 3' 탄소에 연결된 제1 차단기를 포함하고, 여기서 제1 차단기가 화합물과 반응하여 제1 차단기를 제거하고 제1 조성물의 뉴클레오타이드 유닛의 당 모이어티의 3' 탄소에 OH 모이어티를 생성하고;(b) 제2 조성물의 뉴클레오타이드 유닛이 당 모이어티의 3' 탄소에 연결된 제2 차단기를 포함하고, 여기서 제2 차단기가 화합물과 반응하여 제2 차단기를 제거하고 제2 조성물의 뉴클레오타이드 유닛의 당 모이어티의 3' 탄소에 OH 모이어티를 생성하고, 제1 조성물의 뉴클레오타이드 유닛이 제2 조성물의 뉴클레오타이드 유닛과 상이한 것인 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제72항의 적어도 2개의 조성물을 포함하는 제제로서, 상기 적어도 2개의 조성물이 제1 조성물 및 제2 조성물을 포함하고, 여기서 제1 조성물의 링커가 제2 조성물의 링커와 상이한 것인 제제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제72항의 적어도 2개의 조성물을 포함하는 제제로서, 상기 적어도 2개의 조성물이 제1 조성물 및 제2 조성물을 포함하고, 여기서 제1 조성물의 링커가 제1 반응성 기를 포함하고 제2 조성물의 링커가 제2 반응성 기를 포함하며, 여기서 제2 반응성 기가 제1 반응성 기와 상이한 것인 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제72항의 적어도 2개의 조성물을 포함하는 제제로서, 상기 적어도 2개의 조성물이 제1 조성물 및 제2 조성물을 포함하고, 여기서 제1 조성물이 제1 형광단을 포함하고 제2 조성물이 제2 형광단을 포함하며, 여기서 제1 형광단이 제2 형광단으로부터 방출된 빛의 파장과 상이한 파장의 빛을 방출하는 것인 제제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제72항의 적어도 2개의 조성물을 포함하는 제제로서, 상기 적어도 2개의 조성물이 제1 조성물 및 제2 조성물을 포함하고, 여기서 제1 조성물이 형광 표지를 포함하고, 제2 조성물이 표지되지 않은 것인 제제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 핵산 분자 처리용 키트로서,(a) 제72항 내지 제106항 중 어느 한 항의 조성물, 또는 제107항 내지 제112항 중 어느 한 항의 제제; 및(b) 뉴클레오타이드 식별 반응에서 상기 조성물을 사용하기 위한 설명서를 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 조성물의 링커에서 반응성 기와 반응하는 작용제를 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항에 있어서, 조성물의 뉴클레오타이드 유닛의 당 모이어티의 3' 탄소에서 반응성 기와 반응하는 작용제를 추가로 포함하는 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제113항에 있어서, 뉴클레오타이드 결합 반응에 사용하기 위한 시약을 추가로 포함하는 키트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 시약이 양이온을 포함하는 것인 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제113항에 있어서,(i) 양이온을 포함하는 용액;(ii) 하나 이상의 중합효소;(iii) 하나 이상의 프라이머 서열;(iv) 하나 이상의 표지되지 않은 뉴클레오타이드; 또는(v) (i) 내지 (iv)의 임의의 조합을 추가로 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. (a) 제72항 내지 제106항 중 어느 한 항의 조성물;(b) 상기 조성물의 뉴클레오타이드 유닛에 상보적인 뉴클레오타이드를 포함하는 프라이밍된 핵산 서열의 2개 이상의 카피; 및 (c) 2개 이상의 중합효소를 포함하는 시스템으로서, 상기 2개 이상의 프라이밍된 핵산 서열, 상기 2개 이상의 중합효소 및 상기 조성물을 포함하는 다가 결합 복합체를 형성하도록 구성된 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 조성물의 뉴클레오타이드 유닛이 프라이밍된 핵산 서열의 2개 이상의 카피에 혼입되지 않게 하는 조건 하에서 다가 결합 복합체가 형성되는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 핵산 서열의 2개 이상의 카피 및 핵산 프라이머 분자의 2개 이상의 카피가 다가 결합 복합체를 지지체에 고정화하기에 충분한 조건 하에서 지지체에 고정화되는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항에 있어서, 복수의 다가 결합 복합체가 지지체에 고정화되고, 여기서 지지체에 고정화된 복수의 다가 결합 복합체의 밀도가 제곱밀리미터(mm2)당 102 내지 109인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 복수의 다가 결합 복합체가 대량 병렬 방식으로 시약 용액과 반응하기에 충분한 조건 하에서 지지체 상의 복수의 다가 결합 복합체가 서로 그리고 시약 용액과 유체 연통하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제72항 내지 제106항 중 어느 한 항의 조성물을 (i) 조성물의 뉴클레오타이드 유닛 및 (ii) 프라이밍된 핵산 서열의 뉴클레오타이드를 포함하는 결합 복합체를 형성하기에 충분한 조건 하에서 프라이밍된 핵산 서열에 도입하는 단계를 포함하고, 상기 뉴클레오타이드가 상기 조성물의 뉴클레오타이드 유닛에 상보적인 핵산 분석 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제72항 내지 제106항 중 어느 한 항의 조성물을 (i) 조성물의 2개 이상의 뉴클레오타이드 유닛 및 (ii) 프라이밍된 핵산 서열의 2개 이상의 카피의 2개 이상의 뉴클레오타이드를 포함하는 다가 결합 복합체를 형성하기에 충분한 조건 하에서 프라이밍된 핵산 서열의 2개 이상의 카피에 도입하는 단계를 포함하고, 상기 2개 이상의 뉴클레오타이드가 상기 조성물의 2개 이상의 뉴클레오타이드 유닛에 상보적인 핵산 분석 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 서열번호 1과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 서열번호 391과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 서열번호 414와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 서열번호 431과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 서열번호 446과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 서열번호 448과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 서열번호 450과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 서열번호 452와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 서열번호 454와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 서열번호 456과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 서열번호 458과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 서열번호 460과 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 서열번호 462와 적어도 90% 서열 동일성을 가진 아미노산 서열을 포함하는 합성 폴리펩티드로서, 상기 아미노산 서열이 (i) 상기 아미노산 서열과 프라이밍된 핵산 서열 사이; (ii) 상기 아미노산 서열과 뉴클레오타이드 사이; 또는 (iii) (i)과 (ii) 둘 다에 적어도 3의 결합 상수를 제공하는 것인 합성 폴리펩티드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌디에이고 반스 캐년 로드 ***** 스위트 ***</address><code>520210456776</code><country>미국</country><engName>ELEMENT BIOSCIENCES, INC.</engName><name>엘리먼트 바이오사이언스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>PREVITE, Michael</engName><name>프레빗 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>AMBROSO, Mark</engName><name>암브로소 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>LOPEZ, Tyler</engName><name>로페즈 타일러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>KLEIN, Michael</engName><name>클라인 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>SAADE, Virginia</engName><name>사데 버지니아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌디...</address><code> </code><country> </country><engName>KELLINGER, Matthew</engName><name>켈링거 매튜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/328,663</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1188269-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1356237-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0201470-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5105208-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036351.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93996788729f3e796495476bd1c705c630f8308de6befaa538f60b4021816abcd83af97d6d2d3c58400e48ced9d3513bac97c1f9aad7c2056b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd9713d977eb07660b547618d9cd5d7580725f13c5fe8ef3723a680a5fc423f0d2fb119c56b95ce477c23355ccb15833d28e33f3de3f002b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>