<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:33.3233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7002183</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지방 연소 모니터링</inventionTitle><inventionTitleEng>FAT BURNING MONITORING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.25</openDate><openNumber>10-2022-0038064</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/0537</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 피부의 커패시턴스를 측정함으로써 비침습적으로 대상체에서의 지방 연소를 모니터링하는 장치 및 방법이 설명된다. 일부 실시예들에서, 지방 연소 또는 케토시스의 지표로서 아세톤 농도 및/또는 생성을 측정하기 위해 하나 이상의 피부 깊이에서 커패시턴스가 측정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020252580</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2020/050844</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,(i) 두 대향 단부들을 갖고, 대상체의 피부와 접촉하여 피부 커패시턴스를 측정하도록 구성된 서로 얽힌 부분(interdigitated portion);(ii) 상기 피부 커패시턴스 측정치가 비교 커패시턴스 값과 상이할 때 활성화되는 케토시스 신호(ketosis signal), 및(iii) 커패시턴스 계량기를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 비교 커패시턴스 값은 케토시스 상태에 있지 않을 때의 피부 커패시턴스에 대응하는 기준선 커패시턴스 측정치인 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 기준선 커패시턴스 측정치보다 더 클 때 활성화되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 기준선 커패시턴스 측정치보다 적어도 한 자릿수 더 클 때 활성화되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 기준선 커패시턴스 측정치보다 적어도 두 자릿수 더 클 때 활성화되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 서로 얽힌 부분은 피부 표면에서 상기 피부 커패시턴스를 측정하도록 배열되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 하나 이상의 피부 깊이에서 상기 피부 커패시턴스를 측정하도록 배열되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 디바이스는 0 Hz 또는 DC에서 약 100 kHz까지 둘 이상의 주파수를 통해 스캔하도록 배열되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 디바이스는 약 0 Hz (DC), 약 10 kHz, 약 20 kHz, 약 30 kHz, 약 40 kHz, 약 50 kHz, 약 60 kHz, 약 70 kHz, 약 80 kHz, 약 90 kHz 및 약 100 kHz로 이루어진 군으로부터 선택되는 둘 이상의 주파수를 스캔하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서로 얽힌 부분은 또한, 피부 저항을 측정하도록 구성되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 피부 깊이들 중 하나는 피부 표면인 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 비교 커패시턴스 값으로부터 10%만큼 달라질 때마다 활성화되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 대략 상기 대상체의 상기 피부의 상기 기준선 커패시턴스 값일 때 활성화되도록 배열된 케토시스 종료 신호를 더 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 서로 얽힌 부분에 커플링되는 프로세서를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 프로세서에 커플링되는 메모리 모듈을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 사용자의 신체에 상기 디바이스의 상기 서로 얽힌 부분을 커플링시키기 위한 크기 및 형상을 갖는 하우징을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 디지털 판독부를 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 대상체가 케토시스 상태에 있는지를 비침습적으로 검출하기 위한 방법에 있어서,디바이스를 제공하는 단계로서, 상기 디바이스는: 상기 대상체의 피부의 커패시턴스를 측정하기 위한 서로 얽힌 부분 - 상기 서로 얽힌 부분은 적어도 두 개의 별개의 전기 컨택트들을 가짐 -; 전원; 및 상기 서로 얽힌 부분의 일단부에 반응하는 케토시스 신호 - 상기 케토시스 신호는 상기 대상체의 피부 커패시턴스 측정치가 상기 대상체의 비교 커패시턴스 값에 비해 증가할 때 활성화됨 - 를 포함하는, 상기 디바이스를 제공하는 단계,상기 서로 얽힌 부분의 상기 두 개의 전기 컨택트들이 상기 대상체의 상기 피부와 접촉하도록 상기 대상체의 신체 상에 상기 디바이스를 배치하는 단계;상기 디바이스가 상기 대상체의 상기 피부의 상기 커패시턴스를 측정하는 단계; 및상기 디바이스는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 대상체의 상기 비교 커패시턴스 측정치와 상이할 때 상기 케토시스 신호를 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 비교 커패시턴스 값은 케토시스 상태에 있지 않을 때의 피부 커패시턴스에 대응하는 기준선 커패시턴스 측정치인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 기준선 커패시턴스 측정치보다 더 클 때 활성화되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 기준선 커패시턴스 측정치보다 적어도 한 자릿수 더 클 때 활성화되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 기준선 커패시턴스 측정치보다 적어도 두 자릿수 더 클 때 활성화되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 서로 얽힌 부분은 피부 표면에서 상기 피부 커패시턴스를 측정하도록 배열되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서, 상기 디바이스는 하나 이상의 피부 깊이에서 상기 피부 커패시턴스를 측정하도록 배열되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 디바이스는 0 Hz 또는 DC에서 약 100 kHz까지 둘 이상의 주파수를 통해 스캔하도록 배열되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 디바이스는 약 0 Hz (DC), 약 10 kHz, 약 20 kHz, 약 30 kHz, 약 40 kHz, 약 50 kHz, 약 60 kHz, 약 70 kHz, 약 80 kHz, 약 90 kHz 및 약 100 kHz로 이루어진 군으로부터 선택되는 둘 이상의 주파수를 스캔하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서로 얽힌 부분은 또한, 피부 저항을 측정하도록 구성되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 피부 깊이들 중 하나는 피부 표면인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서, 상기 케토시스 신호는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 상기 비교 커패시턴스 값으로부터 10%만큼 달라질 때마다 활성화되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항 내지 제 29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 피부 커패시턴스 측정치가 대략 상기 대상체의 상기 피부의 상기 기준선 커패시턴스 값일 때 활성화되도록 배열된 케토시스 종료 신호를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 서로 얽힌 부분에 커플링되는 프로세서를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 프로세서에 커플링되는 메모리 모듈을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제18항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 사용자의 신체에 상기 디바이스의 상기 서로 얽힌 부분을 커플링시키기 위한 크기 및 형상을 갖는 하우징을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제18항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 디지털 판독부를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 대상체에서의 지방 연소를 모니터링하는 방법으로서, 상기 대상체의 제1 피부 커패시턴스 측정치를 측정하는 단계, 적절한 간격 후에, 상기 대상체의 상기 피부의 제2 커패시턴스 측정치를 측정하는 단계, 및 상기 제2 커패시턴스 측정치를 상기 제1 커패시턴스 측정치와 비교하는 단계를 포함하며, 상기 제2 커패시터 측정치가 상기 제1 커패시턴스 측정치보다 더 큰 경우, 상기 적절한 간격 동안 지방 연소가 증가된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 피부 커패시턴스 측정치는 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 디바이스를 이용하여 측정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 대상체에서의 지방 연소를 모니터링하는 방법으로서, 상기 대상체의 제1 피부 깊이에서 제1 커패시턴스 측정치를 측정하는 단계, 및 상기 대상체의 제2 피부 깊이에서 제2 커패시턴스 측정치를 측정하는 단계, 및 상기 제2 커패시턴스 측정치를 상기 제1 커패시턴스 측정치와 비교하는 단계를 포함하며, 상기 제2 커패시턴스 측정치가 상기 제1 커패시턴스 측정치보다 더 큰 경우, 지방 연소는 상기 피부 표면에 대해 상기 제2 깊이가 상기 제1 깊이보다 더 큰 경우에는 증가하지만, 제1 깊이가 제2 깊이보다 더 큰 경우에는 감소하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 커패시턴스 측정치는 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 디바이스를 이용하여 측정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 생리학적 이벤트들과 연관된 전기적 변화를 검출하기 위한 기계 학습 알고리즘 또는 인공 지능을 트레이닝하기 위한 방법으로서,대상체로부터, 입력들로서 기계 학습 알고리즘으로 전송될 전기적 입력 데이터 및 생리학적 입력 데이터를 획득하는 단계 S1;하나 이상의 데이터 분석 방법을 적용하여 패턴들을 검출하고 상기 전기적 입력 데이터 및 상기 생리학적 입력 데이터 내의 특징들을 추출하는 단계 S2;상기 전기적 입력 데이터 및 상기 생리학적 입력 데이터로부터의 검출된 상기 패턴들 및 추출된 상기 특징들을 다변량 분석하여 이들 사이의 상호의존성을 검출하는 단계 S3; 및상기 생리학적 이벤트들과 연관된 전기적 변화를 보고하는 단계 S4를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 전기적 입력 데이터는 피부 저항, 피부 표면 커패시턴스 및 피부 표면 아래 커패시턴스를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 피부 표면 아래 커패시턴스는 0 Hz 또는 DC에서 약 100 kHz까지 둘 이상의 주파수에서 측정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 피부 표면 아래 커패시턴스는 약 0 Hz (DC), 약 10 kHz, 약 20 kHz, 약 30 kHz, 약 40 kHz, 약 50 kHz, 약 60 kHz, 약 70 kHz, 약 80 kHz, 약 90 kHz 및 약 100 kHz로 이루어진 군으로부터 선택되는 둘 이상의 주파수에서 측정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항에 있어서, 상기 생리학적 입력 데이터는 특정 생리학적 상태를 나타내는 생리학적 파라미터들을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항에 있어서, 상기 전기적 변화와 생리학적 이벤트들의 상관성이 여기서 논의되는 바와 같은 전기적 판독치들로부터 생리학적 이벤트들의 예측이 이루어질 수 있게 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제39항에 있어서, 상기 생리학적 데이터는 호흡률 데이터, 혈압 데이터, 산화율 데이터, 심장 활동 데이터, 심박수 데이터, 맥박 산소 측정 데이터, 호흡 데이터, 온도 데이터, 수분 데이터, 습도 데이터, 위치 데이터, 및 산소 포화도 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제39항에 있어서, 상기 기계 학습 알고리즘은 인공 신경망 또는 서포트 벡터 머신(support vector machine)을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 온타리오 엔*엘 *더블유*, 마운트 브릿지스, ***** 밀 로드</address><code>520220038977</code><country>캐나다</country><engName>1625986 ONTARIO LIMITED</engName><name>1625986 온타리오 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 마니토바 알*와이 *...</address><code> </code><country> </country><engName>TAYLOR, Geoffrey Locke</engName><name>테일러 제프리 로크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/864,827</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0075159-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0134562-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0028505-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0659589-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0631618-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0981800-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0981801-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227002183.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9315f87e90a46a2c6934b1ecad96f4acf3a2b79a019caba34545e9024e1e0a40b8a6684c6e6fc6deee996f905edae5f474aeb49b5851b09e6c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbe229ea6077fd312fd39567fa964253be6838a2d48d517bdc2b40c62e9ea27fea54caa40b55178ff8006a54cb28b4c7ee48a1a11f464a3f0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>