<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:12.5312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035344</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 러닝을 사용하는 제조 시스템에서의 런-투-런 제어</inventionTitle><inventionTitleEng>RUN-TO-RUN CONTROL AT A MANUFACTURING SYSTEM USING MACHINE LEARNING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.25</openDate><openNumber>10-2024-0166008</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/2135</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판의 제1 층에 대해 수행되는 제1 프로세스와 연관된 제1 데이터가 식별된다. 제1 층은 제2 프로세스에 따라 추가로 처리될 것이다. 제1 데이터는 제조 시스템에서 기판들의 층들에 대한 계측 측정 값들을 예측하도록 훈련되는 머신 러닝 모델에 대한 입력으로서 제공된다. 목표 값들로부터 제1 프로세스 및/또는 제2 프로세스의 완료 이후에 제1 층에 대한 제1 세트의 계측 측정 값의 드리프트의 양이 결정된다. 제2 프로세스에 대한 레시피에 대한 수정들은 제조 시스템에서 이전에 처리된 제2 기판 층과 연관된 제2 데이터 및 결정된 드리프트의 양을 고려하여 결정된다. 제2 프로세스는 결정된 하나 이상의 수정에 기초하여 업데이트된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023212120</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/020074</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제조 시스템에서 기판의 제1 층에 대해 수행되는 제1 프로세스와 연관된 제1 데이터를 식별하는 단계- 상기 기판의 제1 층은 상기 제조 시스템에서 제2 프로세스에 따라 추가로 처리됨 -;상기 제1 데이터를 머신 러닝 모델에 대한 입력으로서 제공하는 단계- 상기 머신 러닝 모델은 상기 제조 시스템에서 처리된 기판들의 하나 이상의 층에 대한 계측 측정 값들을 예측하도록 훈련됨 -;상기 머신 러닝 모델의 하나 이상의 출력에 기초하여, 목표 계측 측정 값들의 세트로부터 상기 제1 프로세스 또는 상기 제2 프로세스 중 적어도 하나의 완료 이후에 상기 기판의 상기 제1 층에 대한 제1 세트의 계측 측정 값의 드리프트의 양을 결정하는 단계;상기 기판의 제2 층과 연관된 제2 데이터 및 상기 결정된 드리프트의 양을 고려하여 상기 제2 프로세스에 대한 프로세스 레시피에 대한 하나 이상의 수정을 결정하는 단계- 상기 기판의 제2 층은 제3 프로세스에 따라 상기 제조 시스템에서 이전에 처리됨 -; 및상기 결정된 하나 이상의 수정에 기초하여 상기 제2 프로세스에 대한 상기 프로세스 레시피를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 프로세스에 대한 상기 프로세스 레시피에 대한 상기 하나 이상의 수정은 추가로 상기 제조 시스템에서 상기 제2 프로세스에 따라 처리되는 다른 기판과 연관된 하나 이상의 계측 측정 값을 포함하는 제3 데이터를 고려하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 기판의 상기 제1 층에 대해 수행되는 상기 제1 프로세스와 연관된 상기 제1 데이터를 식별하는 단계는상기 기판의 상기 제1 층에 대해 수행된 상기 제1 프로세스와 연관된 데이터의 세트를 하나 이상의 차원 축소 함수에 대한 입력으로서 제공하는 단계; 및상기 하나 이상의 차원 축소 함수의 출력으로부터 상기 제1 데이터를 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 차원 축소 함수는 주성분 분석 함수, 부분 최소 제곱 분석 함수, 또는 자동 인코더 함수 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 변분 자동 인코더 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 기판의 상기 제1 층에 대한 제2 세트의 계측 측정 값을 식별하는 단계- 상기 제2 세트의 계측 측정 값은 상기 업데이트된 프로세스 레시피에 따라 상기 기판의 상기 제1 층에 대한 기판 프로세스의 완료 이후에 상기 기판의 상기 제1 층에 대해 생성됨 -; 및상기 식별된 제2 세트의 계측 측정 값들을 고려하여 상기 제3 프로세스에 대한 상기 업데이트된 프로세스 레시피 또는 다른 프로세스 레시피 중 적어도 하나를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 프로세스 레시피는 리소그래피 프로세스와 연관된 하나 이상의 동작에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 기판의 상기 제1 층에 대해 수행되는 상기 제1 프로세스는 화학적 기계적 연마 프로세스, 에칭 프로세스, 또는 퇴적 프로세스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 프로세스는 화학적 기계적 연마 프로세스를 포함하고, 상기 제2 프로세스는 리소그래피 프로세스의 하나 이상의 제1 동작을 포함하고, 상기 제3 프로세스는 상기 하나 이상의 제1 동작 전에 수행되는 상기 리소그래피 프로세스의 하나 이상의 제2 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 처리 디바이스를 포함하고, 상기 처리 디바이스는 제조 시스템에서 기판의 제1 층에 대해 수행되는 제1 프로세스와 연관된 제1 데이터를 식별하고- 상기 기판의 상기 제1 층은 상기 제조 시스템에서 제2 프로세스에 따라 추가로 처리됨 -; 상기 제1 데이터를 머신 러닝 모델에 대한 입력으로서 제공하고- 상기 머신 러닝 모델은 상기 제조 시스템에서 처리된 기판들의 하나 이상의 층에 대한 계측 측정 값들을 예측하도록 훈련됨 -; 상기 머신 러닝 모델의 하나 이상의 출력에 기초하여, 계측 측정 값들의 목표 세트로부터 상기 제1 프로세스 또는 상기 제2 프로세스 중 적어도 하나의 완료 이후의 상기 기판의 상기 제1 층에 대한 제1 세트의 계측 측정 값의 드리프트의 양을 결정하고; 상기 기판의 제2 층과 연관된 제2 데이터 및 상기 결정된 드리프트의 양을 고려하여 상기 제2 프로세스에 대한 프로세스 레시피에 대한 하나 이상의 수정을 결정하고- 상기 기판의 상기 제2 층은 제3 프로세스에 따라 상기 제조 시스템에서 이전에 처리됨 -; 상기 결정된 하나 이상의 수정에 기초하여 상기 제2 프로세스에 대한 상기 프로세스 레시피를 업데이트하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 프로세스에 대한 프로세스 레시피에 대한 하나 이상의 수정은 추가로 상기 제조 시스템에서 상기 제2 프로세스에 따라 처리되는 다른 기판과 연관된 하나 이상의 계측 측정 값을 포함하는 제3 데이터를 고려하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 기판의 상기 제1 층에 대해 수행되는 상기 제1 프로세스와 연관된 상기 제1 데이터를 식별하기 위해, 상기 처리 디바이스는상기 기판의 상기 제1 층에 대해 수행된 상기 제1 프로세스와 연관된 데이터의 세트를 하나 이상의 차원 축소 함수에 대한 입력으로서 제공하고;상기 하나 이상의 차원 축소 함수의 출력으로부터 상기 제1 데이터를 추출하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 차원 축소 함수는 주성분 분석 함수, 부분 최소 제곱 분석 함수, 또는 자동 인코더 함수 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 변분 자동 인코더 모델인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 처리 디바이스는, 추가로상기 기판의 상기 제1 층에 대한 제2 세트의 계측 측정 값을 식별하고- 상기 제2 세트의 계측 측정 값은 상기 업데이트된 프로세스 레시피에 따라 상기 기판의 상기 제1 층에 대한 기판 프로세스의 완료 이후에 상기 기판의 상기 제1 층에 대해 생성됨 -;상기 식별된 제2 세트의 계측 측정 값들을 고려하여 상기 제3 프로세스에 대한 상기 업데이트된 프로세스 레시피 또는 다른 프로세스 레시피 중 적어도 하나를 업데이트하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 제1 프로세스는 화학적 기계적 연마 프로세스를 포함하고, 상기 제2 프로세스는 리소그래피 프로세스의 하나 이상의 제1 동작을 포함하고, 상기 제3 프로세스는 상기 하나 이상의 제1 동작 전에 수행되는 상기 리소그래피 프로세스의 하나 이상의 제2 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금제조 시스템에서 기판의 제1 층에 대해 수행되는 제1 프로세스와 연관된 제1 데이터를 식별하고- 상기 기판의 제1 층은 상기 제조 시스템에서 제2 프로세스에 따라 추가로 처리됨 -;상기 제1 데이터를 머신 러닝 모델에 대한 입력으로서 제공하고- 상기 머신 러닝 모델은 상기 제조 시스템에서 처리된 기판들의 하나 이상의 층에 대한 계측 측정 값들을 예측하도록 훈련됨 -;상기 머신 러닝 모델의 하나 이상의 출력에 기초하여, 계측 측정 값들의 목표 세트로부터 상기 제1 프로세스 또는 상기 제2 프로세스 중 적어도 하나의 완료 이후의 상기 기판의 상기 제1 층에 대한 제1 세트의 계측 측정 값의 드리프트의 양을 결정하고;상기 기판의 제2 층과 연관된 제2 데이터 및 상기 결정된 드리프트의 양을 고려하여 상기 제2 프로세스에 대한 프로세스 레시피에 대한 하나 이상의 수정을 결정하고- 상기 기판의 제2 층은 제3 프로세스에 따라 상기 제조 시스템에서 이전에 처리됨 -;상기 결정된 하나 이상의 수정에 기초하여 상기 제2 프로세스에 대한 프로세스 레시피를 업데이트하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 프로세스에 대한 상기 프로세스 레시피에 대한 하나 이상의 수정은 추가로 상기 제조 시스템에서 상기 제2 프로세스에 따라 처리되는 다른 기판과 연관된 하나 이상의 계측 측정 값을 포함하는 제3 데이터를 고려하여 결정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 기판의 상기 제1 층에 대해 수행되는 상기 제1 프로세스와 연관된 상기 제1 데이터를 식별하기 위해, 상기 처리 디바이스는상기 기판의 상기 제1 층에 대해 수행된 상기 제1 프로세스와 연관된 데이터의 세트를 하나 이상의 차원 축소 함수에 대한 입력으로서 제공하고;상기 하나 이상의 차원 축소 함수의 출력으로부터 상기 제1 데이터를 추출하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 제1 프로세스는 화학적 기계적 연마 프로세스를 포함하고, 상기 제2 프로세스는 리소그래피 프로세스의 하나 이상의 제1 동작을 포함하고, 상기 제3 프로세스는 상기 하나 이상의 제1 동작 전에 수행되는 상기 리소그래피 프로세스의 하나 이상의 제2 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTCHER, Pratik Champalal</engName><name>코처, 프라틱 캄팔랄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/730,861</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1155409-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0172596-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035344.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ef6a3b06d1bf821bbd6af31b64aeb89fbea657c99ed6f66abbc5f392860b34d51c30d7f9faf66913a264b1f76620949cf021a2fb2fe466afe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa18cd0e6fcb1c762709f986f7d25fb3f5efb72ad77e90832475b041dad3a53834ef041391852af6b6f17019bfde86f795badbf68de8511a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>