<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:20.3120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030608</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>향상된 해상도를 가진 3차원 이미징</inventionTitle><inventionTitleEng>THREE-DIMENSIONAL IMAGING WITH ENHANCED RESOLUTION</inventionTitleEng><openDate>2023.10.05</openDate><openNumber>10-2023-0138960</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 11/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 21/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미징 시스템은 조명 소스, 조명 소스로부터 샘플로 조명을 향하게 하는 하나 이상의 조명 광학 장치, 검출기, 검출기 위에 샘플을 이미징하는 하나 이상의 수집 광학 장치, 및 하나 이상의 수차 제어 구성요소를 가진 이미징 계측 도구를 포함할 수 있다. 하나 이상의 수차 제어 구성요소는 하나 이상의 자유도에 따라 검출기 위에 샘플을 이미징하기 위한 수차 보정을 제공할 수 있으며, 여기서 하나 이상의 자유도는 적어도 이미징 시스템의 디포커스를 포함하고, 하나 이상의 수차 제어 구성요소는 하나 이상의 조명 광학 장치, 하나 이상의 수집 광학 장치, 및 검출기 중, 적어도 하나에 통합된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022169674</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/014176</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미징 시스템에 있어서,이미징 계측 도구 - 상기 이미징 계측 도구는,    조명 소스;    상기 조명 소스로부터 샘플로 조명을 향하게 하는 하나 이상의 조명 광학 장치(optics)    검출기;    상기 검출기 위에 상기 샘플을 이미징하기 위한 하나 이상의 수집 광학 장치; 및    하나 이상의 자유도에 따라 상기 검출기 위에 상기 샘플을 이미징하기 위해 수차 보정을 제공하는 하나 이상의 수차 제어 구성요소 - 상기 하나 이상의 자유도는 적어도 상기 이미징 시스템의 디포커스(defocus)를 포함하며, 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소는 상기 하나 이상의 조명 광학 장치, 상기 하나 이상의 수집 광학 장치, 및 상기 검출기 중, 적어도 하나와 통합됨 -; 및하나 이상의 프로세서로 하여금,    복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하게 하고,    상기 이미징 계측 도구의 결정된 구성을  사용하여 상기 복수의 이미징 깊이 중 2개 이상의 이미징 깊이에서 상기 샘플의 적어도 일부를 이미징하도록 상기 이미징 계측 도구에 지시하게 하는프로그램 명령어를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어기를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미징 시스템의 디포커스는 제르니케 다항식 Z4에 의해 특성화된 수차를 보정하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성은 또한, 상기 복수의 이미징 깊이에 대한 일정한 배율을 제공하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 샘플을 고정하고 상기 이미징 시스템에 대한 샘플 디포커스 위치를 제어하기 위한 변환 스테이지(translation stage)를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 자유도는 상기 샘플 디포커스 위치를 더 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 샘플 디포커스 위치는 상기 샘플의 표면 아래의 이미징 깊이와 연관된 구면 수차를 보정하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 샘플 디포커스 위치는 제르니케 다항식 Z9, Z16, 및 Z25 중, 적어도 하나에 의해 특성화된 수차를 보정하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 수차 제어를 위한 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소의 구성은, 상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소 중 적어도 하나의 광학 요소의 위치를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소는 2개 이상의 렌즈를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소 중 적어도 하나의 구성요소는, 적어도 하나의 변환 가능한 미러를 포함하는 이미징 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 이미징 계측 도구는 검사 도구를 포함하고, 상기 프로그램 명령어는 또한, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 2개 이상의 이미징 깊이에서 생성된 이미지에 기초하여 상기 샘플 상의 결함을 식별하게 하는 이미징 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 프로그램 명령어는 또한, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 2개 이상의 이미징 깊이에서 생성된 이미지에 기초하여 상기 샘플에 대한 하나 이상의 계측 측정을 생성하게 하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 계측 측정 중 적어도 하나의 계측 측정은,오버레이 측정, 임계 치수 측정, 막 두께 측정, 및 막 조성 측정 중, 적어도 하나를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 프로그램 명령어는 또한, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 2개 이상의 이미징 깊이에서 생성된 이미지에 기초하여 하나 이상의 프로세스 도구를 제어하게 하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 품질 메트릭은, 스트렐 비율, 포인트 스프레드 함수의 전폭(full-width), 변조 전달 함수, 및 초점 심도 중, 적어도 하나를 포함하는 이미징 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은,시뮬레이션을 통해 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것을 포함하는 이미징 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은,상기 이미징 계측 도구의 수차 측정을 통해 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것을 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은, 실행 시간(runtime) 동안에 수행되는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 하나 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은, 실행 시간 이전에 수행되는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미징 시스템에 있어서,이미징 계측 도구 - 상기 이미징 계측 도구의 수차 보정은 3개 이상의 자유도 내에서 조정가능하고, 상기 이미징 계측 도구는,    샘플을 고정하기 위한 변환 스테이지;    조명 소스;    상기 조명 소스로부터 상기 샘플로 조명을 향하게 하는 하나 이상의 조명 광학 장치;    검출기;    상기 검출기 위에 상기 샘플을 이미징하기 위한 하나 이상의 수집 광학 장치; 및    3개 이상의 자유도에 따라 상기 검출기 위에 상기 샘플을 이미징하기 위해 수차 보정을 제공하는 하나 이상의 수차 제어 구성요소 - 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소는 상기 하나 이상의 조명 광학 장치, 상기 하나 이상의 수집 광학 장치, 상기 검출기, 및 상기 변환 스테이지 중, 적어도 하나와 통합됨 -; 및하나 이상의 프로세서로 하여금:    복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하게 하고; 그리고    상기 이미징 계측 도구의 결정된 구성을 사용하여 상기 복수의 이미징 깊이 중 2개 이상의 이미징 깊이에서 상기 샘플의 적어도 일부를 이미징하도록 상기 이미징 계측 도구에게 지시하게 하는프로그램 명령어를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어기를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성은 또한, 상기 복수의 이미징 깊이에 대한 일정한 배율을 제공하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 하나 이상의 수집 광학 장치는, 상기 3개 이상의 자유도 중 적어도 2개의 자유도를 제공하는 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소를 포함하고, 수차 제어를 위한 상기 3개 이상의 자유도는, 상기 샘플과 상기 하나 이상의 수집 광학 장치 중 적어도 하나의 장치 사이의 작동 거리에 대응하는 샘플 디포커스 위치를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 샘플 디포커스 위치는 상기 샘플의 표면 아래의 이미징 깊이와 연관된 구면 수차를 보정하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 샘플 디포커스 위치는 제르니케 다항식 Z9, Z16, 및 Z25 중, 적어도 하나에 의해 특성화된 수차를 보정하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 샘플 디포커스 위치를 제어하는 자동초점 시스템을 더 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서,수차 제어를 위한 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성은, 상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소 중 적어도 하나의 광학 요소의 위치를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소는, 2개 이상의 렌즈를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 2개 이상의 조정 가능한 광학 요소 중 적어도 하나의 광학 요소는 적어도 하나의 변환 가능한 미러를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소 중 적어도 하나의 광학 요소의 위치는 상기 이미징 시스템의 디포커스 및 배율 보정 중, 적어도 하나를 제공하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항에 있어서,상기 3개 이상의 자유도는 상기 이미징 시스템의 디포커스를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 이미징 시스템의 디포커스는 제르니케 다항식 Z4에 의해 특성화된 수차를 보정하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소 중 적어도 하나의 광학 요소는 동공 평면의 위상 플레이트를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소의 구성은, 상기 위상 플레이트의 두께를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,상이한 두께를 가진 2개 이상의 위상 플레이트를 포함하는 광학 요소 선택기를 더 포함하고, 상기 광학 요소 선택기는 2개 이상의 위상 플레이트 중 하나의 위상 플레이트를 상기 동공 평면에 선택적으로 배치하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항에 있어서,상기 이미징 계측 도구는 검사 도구를 포함하고, 상기 프로그램 명령어는 또한, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 2개 이상의 이미징 깊이에서 생성된 이미지에 기초하여 상기 샘플 상의 결함을 식별하게 하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제19항에 있어서,상기 프로그램 명령어는 또한, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 2개 이상의 이미징 깊이에서 생성된 이미지에 기초하여 상기 샘플에 대한 하나 이상의 계측 측정을 생성하게 하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 하나 이상의 계측 측정 중 적어도 하나 계측 측정은,오버레이 측정, 임계 치수 측정, 막 두께 측정, 및 막 조성 측정 중, 적어도 하나를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제19항에 있어서,상기 프로그램 명령어는 또한, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 상기 2개 이상의 이미징 깊이에서 생성된 이미지에 기초하여 하나 이상의 프로세스 도구를 제어하게 하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제19항에 있어서,상기 품질 메트릭은, 스트렐 비율, 포인트 스프레드 함수의 전폭, 변조 전달 함수, 및 초점 심도 중, 적어도 하나를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제19항에 있어서,복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은,시뮬레이션을 통해 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것을 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제19항에 있어서, 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은,상기 이미징 계측 도구의 수차 측정을 통해 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개의 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것을 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제19항에 있어서,복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은, 실행 시간 동안에 수행되는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제19항에 있어서,복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 것은, 실행 시간 이전에 수행되는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 이미징 방법에 있어서,이미징 계측 도구를 사용하여 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 샘플의 이미징을 제공하는 3개 이상의 자유도와 연관된 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성을 결정하는 단계 - 상기 이미징 계측 도구는,    조명 빔을 생성하는 조명 소스;    상기 샘플에 상기 조명 빔을 향하게 하는 하나 이상의 조명 광학 장치;    변환 스테이지 - 상기 3개 이상의 자유도는, 상기 하나 이상의 조명 광학 장치의 광학 축을 따라 상기 변환 스테이지의 위치에 대응하는 샘플 디포커스 위치를 포함함 -;    이미징 검출기; 및    상기 샘플로부터의 광을 수집광으로서 수집하고 상기 수집광의 적어도 일부를 상기 이미징 검출기로 향하게 하는 하나 이상의 수집 광학 장치    를 포함하되, 상기 수집 광학 장치는 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소를 포함하고, 상기 3개 이상의 자유도는 상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소의 구성을 포함함 -; 및상기 이미징 계측 도구의 결정된 구성을 사용하여 2개 이상의 이미징 깊이에서 상기 샘플의 적어도 일부를 이미징하는 단계를 포함하는 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 복수의 이미징 깊이에 대해 선택된 임계값 초과의 품질 메트릭을 사용하여 상기 이미징 검출기 위에 상기 샘플의 이미징을 제공하는 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 수차 제어 구성요소의 구성은 또한, 상기 복수의 이미징 깊이에 대한 일정한 배율을 제공하는 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서,수차 제어를 위한 상기 3개 이상의 자유도는, 상기 샘플과 상기 하나 이상의 수집 광학 장치 중 적어도 하나의 수집 광학 장치 사이의 작동 거리에 대응하는 샘플 디포커스 위치를 포함하는 이미징 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,수차 제어를 위한 상기 3개 이상의 자유도와 연관된 상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소의 구성은, 상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소 중 적어도 하나의 광학 요소의 위치를 포함하는 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서,상기 하나 이상의 조정 가능한 광학 요소는 하나 이상의 렌즈, 하나 이상의 변환 가능한 미러, 및 위상 플레이트 중, 적어도 하나를 포함하는 이미징 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국, 캘리포니아 *****, 밀피타스, 원 테크놀로지 드라이브</address><code>520050009242</code><country>미국</country><engName>KLA CORPORATION</engName><name>케이엘에이 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Xiumei</engName><name>리우 시우메이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Mark S.</engName><name>왕 마크 에스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/146,749</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/568,995</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0990713-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0147207-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1040329-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1040330-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030608.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9367e202351212a42004c63707e32aa7b473f296df40b61de0247d7b13823d337e364618506255338bd23d3310a9a68fe2a0f080d75ebe2549</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd98389d5627f7213b130db0683bf92494f95c479b1347c10b29bed5fe8a527dc1f4cda96fa1a23c5b9812d2a12d364a16f14423991a5ac2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>