<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:47.747</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7027287</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지에서의 대응 분석을 위한 디바이스 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE AND METHOD FOR CORRESPONDENCE ANALYSIS IN IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2023.10.05</openDate><openNumber>10-2023-0137937</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은, 특히 저노이즈에서 그리고 효율적인 방식으로 이미지 데이터에서 대응 분석을 수행하기 위해 사용될 수 있는 디바이스 및 방법을 제공하는 목적에 기초한다. 이것은 개개의 이미지로부터 이미지 패치를 선택하는 것 및 각각의 경우 공간 윈도우에서 짝수 및 홀수 컨볼루션 커널을 사용하여 복수의 일차원 신호를 생성하는 것, 및 컨볼루션 결과 사이의 차이를 비선형적인 방식으로 프로세싱하는 것 및 이들 차이를 누적하여 대응하는 함수를 형성하는 것 및 이 함수를 평가하는 것을 수반한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022162216</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/052201</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 두 개의 디지털의 개개의 이미지(25, 26)에서 대응하는 이미지 엘리먼트 사이의 시프트인 디스패리티(δ)를 결정하기 위한 대응 분석기(correspondence analyzer; 1)로서,- 컴퓨팅 디바이스(3)를 포함하되, 상기 컴퓨팅 디바이스(3)는- 각각의 경우에 상기 두 개의 개개의 이미지(25, 26)로부터 이미지 패치를 선택하도록 - 상기 개개의 이미지 중 하나의 이미지의 이미지 패치는 기준 이미지 패치로서 선택되고, 검색 이미지 패치의 시퀀스는 다른 개개의 이미지에서 선택됨 -; 그리고- 상기 기준 이미지 패치로부터 복수의 신호(YLsignal,v)를 그리고 상기 검색 이미지 패치 각각으로부터 복수의 신호(YRsignal,v)를 생성하도록; 그리고- 공간 윈도우에서, 메모리(6)에 저장되는 짝수 및 홀수 컨볼루션 커널을 사용하여 상기 기준 이미지 패치의 상기 복수의 신호(YLsignal,v)의 컨볼루션을 수행하도록 - 상기 짝수 컨볼루션 커널은 상이한 공간 주파수의 복수의 짝수 고조파 함수의 가중된 합을 포함하고 상기 홀수 컨볼루션 커널은 상이한 공간 주파수의 복수의 홀수 고조파 함수의 가중된 합을 포함함 -; 그리고- 상기 공간 윈도우에서, 상기 메모리(6)에 저장되는 상기 컨볼루션 커널을 사용하여 상기 검색 이미지 패치 각각에 대해 상기 신호(YRsignal,v)의 컨볼루션을 수행하도록; 그리고- 각각의 신호 쌍(YLsignal,v 및 YRsignal,v)에 대한 각각의 컨볼루션 결과의 차이를 계산하도록; 그리고- 상기 검색 이미지 패치 각각에 대한 상기 컨볼루션 결과의 차이를 비선형적인 방식으로 프로세싱하고 이들을 누적하여 포인트(δp)에서의 대응 함수(SSD(δp))의 함수 값을 획득하도록, 또는, 상기 컨볼루션 결과의 차이로부터, 상기 포인트(δp)에서의 δp와 관련한 상기 대응 함수(SSD(δp))의 1차 도함수(SSD'(δp))를 계산하고, 따라서, 상기 포인트(δp)에서의 대응 함수(SSD(δp))의 또는 그것의 도함수의 함수 값을 획득하도록 - δp는 검색 이미지로부터의 기준 이미지의 거리를 나타냄 -; 그리고- 상기 대응 함수(SSD(δp))의 로컬 극값 또는 상기 대응 함수(SSD(δp))의 상기 도함수(SSD'(δp))의 제로 크로싱을 결정하도록; 그리고- 상기 로컬 극값 중 하나의 로컬 극값의 또는 상기 제로 크로싱 중 하나의 제로 크로싱의 상기 포인트(δp)를 상기 디스패리티(δ)로서 출력하도록; 또는- 상기 포인트(δp)에서의 상기 디스패리티의 서브픽셀 정밀도 값을 계산하여 출력하도록구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,다음의 피쳐:- 상기 컨볼루션 커널은, 상기 공간 주파수 범위 내의 각각의 신호(v)에 대한 신호 모델에서, kmax 개의 짝수 및 lmax 개의 홀수 함수의 컨볼루션 연산 각각이 진폭(Am)을 갖는 공간 주파수의 그룹의 가중된 신호 성분을 사용하여 합을 전송하는 그러한 방식으로 선택되고, 그 결과, 상기 대응 함수(SSD(δ))에서 인덱스(m)를 갖는 각각의 공간 주파수 및 각각의 신호(v)에 대해 두 개의 부분 합이 획득되되, 첫 번째 것은 상기 짝수 함수를 사용한 상기 컨볼루션 연산의 결과로부터의 제곱된 진폭(Am2)에 의해 특성 묘사되는 항을 가지며, 두 번째 것은 상기 홀수 함수를 사용한 상기 컨볼루션 연산의 결과로부터의 제곱된 진폭(Am2)에 의해 특성 묘사되는 항을 가지며, 그 결과, 제1 부분 합 및 제2 부분 합은, 상기 두 개의 부분 합의 합(SSDinv(δ))이 오브젝트 위상(Δm)과는 독립적이도록 삼각법 피타고라스(trigonometric Pythagoras)에 따라 결합될 수 있음;- 상기 컨볼루션 커널은, 상기 디스패리티의 결정에서, 0.2 픽셀 미만의, 특히, 상기 공간 주파수 범위의 공간 주파수를 포함하여, 에피폴라 라인(epipolar line)의 방향을 따라 강도 변조를 갖는, 또는 대응하는 텍스쳐를 갖는 평면의 오브젝트의 시프트의 경우에는 심지어 0.1 픽셀 미만의 상기 디스패리티의 측정의 로컬 표준 편차가 달성되는 그러한 방식으로 선택됨 - 상기 오브젝트의 시프트는 카메라로부터 일정한 거리(Z)에서 그리고 상기 에피폴라 라인을 따라 발생함 -  중 적어도 하나가 상기 메모리(6)에 저장되는 상기 컨볼루션 커널에 적용되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,다음의 피쳐:- 상기 컨볼루션 커널은, 상기 공간 주파수 범위의 각각의 신호(v)에 대한 신호 모델에서, kmax 개의 짝수 및 lmax 개의 홀수 함수의 컨볼루션 연산 각각이 진폭(Am)을 갖는 공간 주파수의 그룹의 가중된 신호 성분을 사용하여 합을 전송하는 그러한 방식으로 상기 공간 범위에서 선택되고, 그 결과, 상기 대응 함수(SSD(δ))에서 인덱스(m)를 갖는 각각의 공간 주파수 및 각각의 신호(v)에 대해 두 개의 항이 획득되되, 첫 번째 항은 제곱된 진폭(Am2), 제1 상수, 및 제곱된 사인 함수의 곱이고, 두 번째 항은 제곱된 진폭(Am2), 제2 상수, 및 제곱된 코사인 함수의 곱이고, 상기 제1 및 제2 상수의 값은 동일하거나 또는 +/-20 %의 공차 내에서 동일함;- 상기 컨볼루션 커널 중 적어도 하나, 바람직하게는 모두는, 대응 분석에서, 특히 상기 디스패리티의 결정에서 상기 이미지 패치의 상이한 부분으로부터의 정보를 상이한 정도까지 포함하기에 적절한 가중화 함수(weighting function)를 포함함;- 필터 커널 중 적어도 하나는, 이미지 패치의 질량 중심에 가까운 이 이미지 패치의 부분을 가중하는 가중화 함수를 포함하되, 상기 부분은 이 질량 중심으로부터 더 멀리 떨어져 있는 부분보다 더 강하게 이 가중화 함수를 사용하여 가중됨 - ;- 상기 컴퓨팅 디바이스는 이미지 속성, 특히 신호 대 노이즈 비율 또는 상기 이미지 패치 근처의 또는 내부의 깊이 정보에서의 점프에 기초하여 가중화 함수를 선택하도록 구성되되, 상기 점프는 이전 측정에 의해 결정되었거나 또는 그럴듯하게 보임중 적어도 하나를 포함하는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는- 상기 에피폴라 라인에 대략적으로 수직인 상기 기준 이미지 패치의 데이터의 컨볼루션 연산에 의해 상기 기준 이미지 패치로부터 복수의 vmax 개의 신호(YLsignal,v)를 생성하도록, 그리고 상기 에피폴라 라인에 대략적으로 수직인 상기 각각의 검색 이미지 패치의 데이터의 컨볼루션 연산에 의해 상기 검색 이미지 패치 각각으로부터 복수의 vmax 개의 신호(YRsignal,v)를 생성하도록 구성되고, 상기 신호를 생성하는 컨볼루션 연산 및 상기 kmax 개의 짝수 및 lmax 개의 홀수 함수의 컨볼루션 연산은, 상기 신호 모델에서, 후자의 컨볼루션 연산 각각이, 하기의 인덱스(m)의 상이한 값에 의해 표기되는 복수의 공간 주파수의 가중된 신호 성분을 사용하여 합을 전송하는 그러한 방식으로 선택되고; 그 결과 - 각각의 신호에 대해, 자신의 항이 상기 오브젝트 위상(Δm)에 독립적인 제1 부분 합이 상기 대응 함수(SSD(δ))에서 획득되고, 자신의 항이 상기 오브젝트 위상(Δm)에 대해 종속적인 제2 부분 합이 획득되되; - 상기 vmax 개의 신호 각각의 상기 제1 부분 합을 누적할 때, 개개의 항이 서로를 보상하지 않는 건설적 누적(constructive accumulation)이 획득되고; 그리고- 상기 vmax 개의 신호 각각의 상기 제2 부분 합을 누적할 때, 이들 노이즈가 있는 성분이 서로를 통계적으로 적어도 부분적으로 보상하는 통계적 누적(statistical accumulation)이 획득되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,- 상기 kmax 개의 짝수 컨볼루션 커널의 신호 형태는 푸리에(Fourier) 계수(ck,n)를 갖는 푸리에 급수에 의해 근사되고, 상기 lmax 개의 홀수 컨볼루션 커널의 신호 형태는 푸리에 계수(sl,n)를 갖는 푸리에 급수에 의해 근사되되, n은 상기 각각의 푸리에 급수의 각각의 공간 주파수의 인덱스이고,- 이러한 방식으로 전송되는 각각의 공간 주파수(m) 및 대응하는 프로파일 벡터 가중치(gm)에 대해, 상기 푸리에 계수(ck,n 및 sl,n)는 다음의 비선형 연립 방정식의 해이고:,인덱스(m 및 n) 각각에 대한 4 개의 값의 경우, 계수(AEVn,m 및 AODn,m)는 다음의 매트릭스에 의해 결정되거나 또는 이들 매트릭스 각각의 값으로부터 0.8 내지 1.2 배만큼 벗어나는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대응 함수(SSD'(δp))의 1차 도함수는 다음의 관계식을 사용하여 결정되되,,δp-1은 상기 검색 이미지 패치의 시퀀스에서 δp의 검색 이미지 패치에 대한 선행자(predecessor)의 디스패리티이고, FLu,v는 상기 신호의 컨볼루션에 사용되는 umax 개의 컨볼루션 커널의 세트 중에서 인덱스(u)를 갖는 상기 컨볼루션 커널을 사용한 상기 신호(YLsignal,v)의 컨볼루션의 결과이고, 그리고 FRu,v(δ)는 인덱스(u)를 갖는 상기 컨볼루션 커널을 사용한 디스패리티(δ)를 갖는 검색 이미지 패치의 상기 신호(YRsignal,v)의 컨볼루션의 결과인, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 상기 디스패리티(δp)를 갖는 검색 이미지 패치의 위치에서 상기 대응 함수의 1차 도함수의 제로 크로싱 또는 로컬 극값 부근의 그룹 디스패리티의 서브픽셀 정밀도 값(δsub)을 다음의 관계식 중 하나를 사용하여 결정하도록,,- δp-1은 상기 검색 이미지 패치의 시퀀스에서 δp의 검색 이미지 패치에 대한 선행자의 디스패리티이고, δp+1은 상기 검색 이미지 패치 시퀀스에서 δp의 검색 이미지 패치에 대한 후행자(successor)의 디스패리티임 - ; 그리고 δsub를 상기 디스패리티(δ)로서 출력하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,컴퓨팅 디바이스(3)를 포함하되, 상기 컴퓨팅 디바이스(3)는- 상기 두 개의 개개의 이미지(25, 26) 각각으로부터 이미지 패치를 선택하도록 - 상기 개개의 이미지 중 하나의 이미지의 적어도 하나의 이미지 패치는 상기 기준 이미지 패치로서 선택되고, 검색 이미지 패치는 다른 개개의 이미지에서 검색됨 - ; 그리고 상기 이미지 패치로부터 디스패리티 값에 대한 복수의 후보를 계산하도록 구성되고; 상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 추가로 상기 기준 이미지 패치 및 상기 검색 이미지 패치로부터 정보를 선택하도록, 그리고 상기 정보에 기초하여, 각각의 결과가 상기 기준 이미지 패치와의 각각의 검색 이미지 패치의 실제 대응을 나타내는지의 여부를 추정하는 데 적합한 가능한 디스패리티 값에 대한 신뢰도 벡터를 선택하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 특정한 기준 이미지 패치에 대한 상기 디스패리티 값에 대한 후보의 목록을 생성하도록; 바람직하게는 각각의 후보에 대한 신뢰도 벡터를 선택하도록; 그리고, 상기 신뢰도 벡터 및/또는 다른 선택 기준에 기초하여, 상기 후보의 모두 또는 일부를 유효한 것으로 선택하도록, 또는 상기 후보 중 어느 것도 상기 특정한 기준 패치에 대해 유효한 것으로 간주되지 않는다는 것을 선택하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는, 일부 클래스의 기준 및 검색 이미지 패치에 대해 적어도, 상기 대응 함수만을 단독으로 사용할 때 가능한 것보다 더 높은 확률로 후보를 유효한 것으로 또는 무효한 것으로 분류할 수 있는 함수를 사용하여 상기 신뢰도 벡터의 적어도 하나의 엘리먼트의 값을 선택하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 다음의 피쳐:- 상기 기준 이미지 패치의 모든 후보의 상기 대응 함수의 극값으로부터 도출되는 임계 값에 대한 포인트(δp)에서의 상기 후보의 SSD(δp)의 관계 또는 차이;- 그레이 값 관계, 특히 상기 기준 이미지 패치의 일부와 상기 각각의 검색 이미지 패치의 일부 사이의 그레이 값 차이, 또는 상기 그레이 값 차이로부터 도출되는 피쳐;- 컬러 관계, 특히 상기 기준 이미지 패치의 일부와 상기 각각의 검색 이미지 패치의 일부 사이의 컬러 차이, 또는 상기 컬러 차이로부터 도출되는 피쳐;- 상기 각각의 검색 이미지 패치의 신호 강도와 비교한 상기 기준 이미지 패치의 신호 강도의 관계;- 각각의 경우에 상기 에피폴라 라인에 대략적으로 수직인, 상기 기준 이미지 패치의 일부의 데이터와 상기 각각의 검색 이미지 패치의 일부의 데이터 사이의 정규화된 교차 상관 계수중 하나 이상을 사용하여 신뢰도 벡터의 엘리먼트의 값을 선택하도록 구성되되,이들 피쳐는 노이즈를 방지하기 위해, 바람직하게는, 대략적으로 상기 에피폴라 라인을 따라 약간 저역 통과 필터링되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 상기 대응 분석기의 유저가 후보의 목록을, 바람직하게는 유효한 후보만을, 그리고 바람직하게는 상기 각각의 신뢰도 벡터와 함께 이용 가능하게 만들도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 상이하게 파라미터화된 대응 함수 및 이들의 컨볼루션 커널 및 바람직하게는 이들의 각각의 하나에 대응하는 상기 프로파일 벡터(gm)는 상기 대응 분석기(1)에 저장되거나 또는 런타임에서 결정되고;상기 대응 분석기(1)는 또한, 개개의 이미지 또는 이미지 패치의 이용 가능한 클래스에 기초하여 또는 추가적인 프로세싱에 유리한 개개의 이미지 또는 이미지 패치의 클래스에 기초하여 상기 복수의 대응 함수 및 이들의 컨볼루션 커널의 일부를 선택하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,적어도 하나의 대응 함수 및 이들의 상기 컨볼루션 커널의 파라미터는, 가장 높은 공간 주파수에 대한 각각의 대응하는 프로파일 벡터(gm)의 가중화 계수가 이 프로파일 벡터의 다른 가중화 계수 중 적어도 하나보다 더 작도록 선택되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클래스 또는 프로파일 벡터 - 이들에 기초하여 복수의 대응 함수 및 해당 컨볼루션 커널이 선택됨 - 는 상기 개개의 이미지 또는 이미지 패치의 데이터의 파워 스펙트럼에 기초하여 그리고 바람직하게는 광학 전달 함수를 고려하여 선택되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대응 분석은 두 개 이상의 상이하게 파라미터화된 대응 함수 및 컨볼루션 커널을 사용하여 수행되고, 상기 컴퓨팅 디바이스는, 바람직하게는 상기 결정된 신뢰도 벡터에 기초하여, 두 개 이상의 획득된 결과를 결합하거나 또는 이들 결과로부터 부분 결과를 선택하는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 결과를 예측하기 위해 또는 제2 대응 함수를 사용하여 대응 분석을 제어하기 위해 제1 대응 함수를 사용한 대응 분석에 의해 결정된 또는 추정된 디스패리티 값을 사용하도록 구성되되, 적절하게 선택된 파라미터 또는 컨볼루션 함수를 사용하여, 상기 제2 대응 함수는 상기 이미지 패치로부터 상기 제1 대응 함수보다 더 높은 주파수 신호 성분을 전달하는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 저역 통과 필터를 사용하여 다음의 변수:- 계산된 디스패리티 값;- 신뢰도 값;- 신뢰도 값에 의해 가중되는 디스패리티 값중 적어도 하나를 필터링하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,kmax는 2와 동일하고 상기 짝수 컨볼루션 커널은, 하기에서 주어지는 바와 같은 함수(feven,1 및 feven,2)를 포함하고, lmax는 2와 동일하고 상기 홀수 컨볼루션 커널은 하기에서 주어지는 바와 같은 함수(fodd,1 및 fodd,2)를 포함하되:offeven,1 및 offeven,2는 상기 짝수 컨볼루션 커널이 대략적으로 평균이 없도록 선택되고, 계수(3.4954, 0.7818, 4.9652, 1.8416, 4.0476, 0.2559, 6.0228, 및 0.0332) 중 적어도 하나는 최대 10 %만큼 또한 더 클 수 있거나 또는 더 작을 수 있는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 기준 이미지 패치에 대한 평균화를 실행하도록, 특히 복수의 다른, 특히 이웃하는 기준 이미지 패치의 상기 대응 함수(SSD(δp))의 값을 사용하여 이 기준 이미지 패치의 상기 대응 함수(SSD(δp))의 값의 산술 평균 또는 가중된 평균을 계산하도록, 그리고 바람직하게는 제1항 내지 제19항에서와 같이 이 평균된 대응 함수를 추가로 프로세싱하도록, 특히 포인트(δp)에서의 상기 디스패리티의 서브픽셀 정밀도 값을 계산하여 출력하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스(3)는, 상기 각각의 이미지 패치의 신호 강도, 특히, 상기 대응 분석에 사용되는 이 이미지 패치의 상기 신호의 신호 강도와 상관되는 값을 사용하여 하나의, 바람직하게는 모든 이미지 패치의 신호의 적어도 하나의, 바람직하게는 모든, 컨볼루션 결과를 정규화하도록 구성되는, 대응 분석기(1).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 카메라 센서(5) 및 렌즈(8, 9)를 각각 포함하는 두 개의 카메라(21, 22)를 포함하는 스테레오 카메라(2)로서,상기 카메라 센서(5)를 갖는 상기 렌즈(8, 9)의 광학 중심은 베이스 폭(B)만큼 서로 떨어져 이격되고, 상기 스테레오 카메라(2)는 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 따른 대응 분석기(1)를 포함하는, 스테레오 카메라(2).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 렌즈(8, 9) 중 하나는 조정 가능한 편심에서 유지되고, 그 결과, 테스트 이미지 앞의 상기 편심에서 상기 렌즈(8, 9)를 회전시키는 것에 의해 동일 평면성 에러(coplanarity error)가 정정될 수 있고 상기 렌즈(8, 9)의 광학 축의 동일 평면성은 조정될 수 있는, 스테레오 카메라(2).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서,상기 스테레오 카메라는 동일 평면성 정렬 에러를 정정하기 위해 런타임 동안 상기 에피폴라 라인에 대략적으로 수직인 방향으로 대응하는 이미지 패치의 상기 디스패리티를 추가적으로 평가하도록, 그리고 정류 파라미터의 정정에 의해 상기 에피폴라 라인에 대략적으로 수직인 상기 이미지 중 하나의 이미지의 반대 방향 시프트에 의해, 제로로부터의 이 디스패리티의 평균 편차, 즉, 이상적인 에피폴라 지오메트리로부터의 편차를 정정하도록 구성되는, 스테레오 카메라(2).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대응 분석기(1)의 상기 컴퓨팅 디바이스(3)는 좌측 및 우측 카메라의 이미지 데이터로부터 계산되는 피쳐 중 적어도 하나, 바람직하게는 모두를 이 카메라의 각각의 신호 강도를 사용하여 정규화하도록 구성되는, 스테레오 카메라(2).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 특히 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 대응 분석기(1)를 사용하여, 바람직하게는 스테레오 노멀 케이스(stereo normal case)로 정류된 두 개의 디지털의 개개의 이미지(25, 26)에서 대응하는 이미지 엘리먼트의 디스패리티를 결정하기 위한 방법으로서,상기 디스패리티(δ), 즉, 두 개의 디지털의 개개의 이미지(25, 26)에서 대응하는 이미지 엘리먼트 사이의 시프트를 결정하기 위해, 컴퓨팅 디바이스(3)가 사용되어,- 상기 두 개의 개개의 이미지(25, 26)로부터 각각의 이미지 패치를 선택하고 - 상기 개개의 이미지 중 하나의 이미지의 이미지 패치는 기준 이미지 패치로서 선택되고, 검색 이미지 패치의 시퀀스는 다른 개개의 이미지에서 선택됨 -; 그리고- 상기 기준 이미지 패치로부터 복수의 vmax 개의 신호(YLsignal,v)를 그리고 상기 검색 이미지 패치 각각으로부터 복수의 vmax 개의 신호(YRsignal,v)를 생성하고; 그리고- 공간 윈도우에서, 메모리(6)에 저장되는 짝수 및 홀수 컨볼루션 커널을 사용하여 상기 기준 이미지 패치의 상기 복수의 신호(YLsignal,v)의 컨볼루션을 수행하고 - 상기 짝수 컨볼루션 커널은 상이한 공간 주파수의 복수의 짝수 고조파 함수의 가중된 합을 포함하고 상기 홀수 컨볼루션 커널은 상이한 공간 주파수의 복수의 홀수 고조파 함수의 가중된 합을 포함함 -; 그리고- 상기 공간 윈도우에서, 상기 메모리(6)에 저장되는 상기 컨볼루션 커널을 사용하여 상기 검색 이미지 패치 각각에 대해 상기 신호(YRsignal,v)의 컨볼루션을 수행하고; 그리고- 각각의 신호 쌍(YLsignal,v 및 YRsignal,v)에 대한 각각의 컨볼루션 결과의 차이를 계산하고; 그리고- 상기 검색 이미지 패치 각각에 대한 상기 컨볼루션 결과의 차이를 비선형적인 방식으로 프로세싱하고 이들을 누적하여 포인트(δp)에서의 대응 함수(SSD(δp))의 함수 값을 획득하도록, 또는, 상기 컨볼루션 결과의 차이로부터, 상기 포인트(δp)에서의 δp와 관련한 상기 대응 함수(SSD(δp))의 1차 도함수(SSD'(δp))를 계산하고, 따라서, 상기 포인트(δp)에서의 대응 함수(SSD(δp))의 또는 그것의 도함수의 함수 값을 계산하고 - δp는 검색 이미지로부터의 기준 이미지의 거리를 나타냄 -; 그리고- 상기 대응 함수(SSD(δp))의 로컬 극값 또는 상기 대응 함수(SSD(δp))의 도함수(SSD'(δp))의 제로 크로싱을 결정하고; 그리고- 상기 로컬 극값 중 하나의 로컬 극값의 또는 상기 제로 크로싱 중 하나의 제로 크로싱의 상기 포인트(δp)를 상기 디스패리티(δ)로서 출력하거나; 또는- 상기 포인트(δp)에서의 상기 디스패리티의 서브픽셀 정밀도 값을 계산하여 출력하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 드레스덴 쾨너리츠슈트라쎄 **</address><code>520230518719</code><country>독일</country><engName>RECOGNITIONFOCUS GMBH</engName><name>레코그니션포커스 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 드...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHULZE, Marc</engName><name>슐츠 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>IHLEFELD, Joachim</engName><name>일레펠트 요아힘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 드레스덴 쾨너...</address><code> </code><country> </country><engName>RIEGEL, Torvald</engName><name>리겔 토르발트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>독일</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10 2021 102 233.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0882334-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0140784-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0066507-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0066508-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1072183-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1072184-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237027287.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9367e202351212a42004c63707e32aa7b43a9752f0a0aefefda15e13f6f5aad9250267019eb2a23b521aa7af8b66fe8238a8fc37cdd3e09d5d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd98389d5627f7213b130db0683bf924c9794e37a0be7077123550f30d8c7ff1d51b535b7bf255af11e442cc00ce41e5d331a809d79d40e8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>