<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:13.2713</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7036620</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>사전 연결식 분석물 센서</inventionTitle><inventionTitleEng>PRECONNECTED ANALYTE SENSORS</inventionTitleEng><openDate>2022.02.23</openDate><openNumber>10-2022-0022052</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1473</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/15</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 분석물 감지 장치 및 이와 관련된 하우징이 제공된다. 일부 장치는 하나 이상의 캡을 포함한다. 일부 장치는 두 부분으로 된 접착 패치를 포함한다. 일부 장치는 장착 중에 센서를 제자리에 배치 및/또는 유지하도록 구성된 하나 이상의 센서 절곡부를 포함한다. 일부 장치는 센서를 고정하기 위해 에폭시를 유지시키기 위한 하나 이상의 댐 및/또는 웰을 활용한다. 일부 장치는 에폭시가 장치의 원하지 않는 영역 안으로 쑤셔 들어가는 것을 방지하기 위해 포켓과 하나 이상의 인접 영역과 다양한 전이부를 활용한다. 일부 장치는 캡을 장치에 용접하기 위한 열 밀봉 가능한 열가소성 엘라스토머를 포함한다. 이러한 장치 및/또는 하우징을 제작하는 관련 방법도 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020219461</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/029141</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분석물 감지 장치에 있어서,제1 부분 및 제2 부분을 포함하는 공동을 포함하는 하우징;상기 공동의 제1 부분 내에 배치된, 제1 전도성 접촉부 및 제2 전도성 접촉부;분석물 센서로서,세장형 몸체,상기 제1 전도성 접촉부와 전기적으로 통하는 제1 전극, 및상기 제2 전도성 접촉부와 전기적으로 통하는 제2 전극을 포함하는, 분석물 센서; 및상기 공동 상에 또는 내에 삽착되도록 구성된 캡을 포함하고,상기 캡은, 상기 공동의 제1 부분 위에 배치되도록 구성된 제1 부분,제2 부분,상기 공동을 향하도록 구성된 상기 캡의 측면에 배치되며, 상기 공동의 제1 부분을 상기 공동의 제2 부분으로부터 분할하는 댐,상기 댐에 인접하게 배치된 선반, 및상기 공동의 제1 부분을 상기 공동의 제2 부분으로부터 밀봉하도록 구성된 순응성 구성요소를 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하우징 내에 배치된 전자장치 어셈블리 기판을 더 포함하고, 상기 제1 전도성 접촉부와 상기 제2 전도성 접촉부는 상기 전자장치 어셈블리 기판으로부터 상기 공동의 제1 부분 안으로 연장되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 순응성 구성요소는 상기 선반 상에 배치되고, 상기 분석물 센서의 일부에 대해 그리고 상기 공동 내의 상기 하우징의 표면에 대해 가압되도록 구성되고, 이에 의해 상기 공동의 제1 부분이 상기 공동의 제2 부분으로부터 밀봉되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡의 제1 부분은 상기 분석물 센서의 적어도 일부를 습기 침입으로부터 밀봉시키는 캡슐화 밀봉제를 상기 공동의 제1 부분 안에 수용하도록 구성된 제1 홀을 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 캡의 제1 부분은 과잉의 캡슐화 밀봉제가 상기 공동의 제1 부분 밖으로 흐르게 하도록 구성된 제2 홀을 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 순응성 구성요소는 상기 캡슐화 밀봉제가 상기 공동의 제2 부분으로부터 흐르는 것을 방지하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 캡의 제2 부분은 상기 공동의 제2 부분 위에 배치되도록 구성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡의 제2 부분은 상기 분석물 센서의 적어도 일부가 상기 캡을 통과하게 하도록 구성된 슬롯을 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 캡의 외향 표면은 상기 하우징의 외향 표면과 같은 높이로 맞춰지도록 구성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 캡의 외향 표면은 상기 하우징의 외향 표면과 비교해서 오목한 위치에 맞춰지도록 구성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 캡은 상기 하우징의 외향 표면에 배치된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 캡은 발가락형 특징부, 스냅식 특징부, 마찰 끼워맞춤 특징부, 및 감압 접착제 중 적어도 하나를 활용하여 상기 공동에 고정된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 캡의 제1 부분과 상기 캡의 제2 부분이 동일 평면에 있고 단일 부품으로 형성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항에 있어서, 상기 캡슐화 밀봉제는 자외선 방사선에 대한 노출에 의거하여 경화되도록 구성된 경화성 밀봉제이고, 상기 캡은 자외선 방사선에 실질적으로 투명한 재료를 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 댐은 상기 공동 내의 상기 하우징의 일부와 접촉하도록 구성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 순응성 재료는 발포체 또는 고무 재료를 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캡을 상기 하우징에 고정하고 상기 하우징에 동시에 접착하도록 구성된 제1 접착부; 및사용 주체의 피부에 상기 제1 접착부 및 웨어러블 어셈블리를 접착하도록 구성된 제2 접착부를 포함하는 접착 패치를 더 포함하는 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 캡은 상기 하우징의 상기 공동 상에 또는 내에 삽착되기 전에 상기 접착 패치의 제1 접착부에 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 접착부는, 상기 캡이 상기 접착 패치의 제1 접착부에 고정될 때 상기 캡 내의 적어도 하나의 홀과 실질적으로 일치하도록 구성된 적어도 하나의 홀을 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접착 패치의 제2 접착부는 초기에 상기 접착 패치의 제1 접착부와 별개의 라이너 상에 배치되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 접착부는, 상기 캡이 상기 접착 패치의 제2 접착부에 고정될 때 상기 캡 내의 적어도 하나의 홀과 실질적으로 일치하도록 구성된 적어도 하나의 홀을 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡의 제2 부분은 상기 공동의 제2 부분에 인접하게 배치되도록 구성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캡의 제1 부분은 제1 평면을 따라 연장되고,상기 캡의 제2 부분은 상기 제1 평면과 상이한 제2 평면을 따라 연장되고,상기 댐은, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 사이에서 연장되고 상기 캡의 제1 부분을 상기 캡의 제2 부분과 연결하는, 상기 캡의 적어도 일부를 포함하고,상기 캡의 제2 부분 중 적어도 일부는 선반을 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 분석물 감지 장치로서,하우징;상기 하우징 내에 배치된 전자장치 어셈블리 기판; 및적어도 제1 절곡부를 갖는 세장형 몸체를 포함하는 분석물 센서를 포함하는 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 절곡부는, 상기 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행하게 연장되도록 그리고 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 수직으로 연장되되 적어도 부분적으로 상기 전자장치 어셈블리 기판 안으로 연장되도록, 배향된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하우징은 오목부를 포함하고, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 일부가 상기 전자장치 어셈블리 기판을 통해 상기 오목부 안으로 연장된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 일부에 대해 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 제1 절곡부는, 상기 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행하게 연장되도록 그리고 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 수직으로 연장되되 상기 전자장치 어셈블리 기판으로부터 멀리 연장되도록, 배향된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 하우징은 그 하우징의 측벽에 오목부를 더 포함하고, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 일부가 상기 오목부 내로 연장되고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 구속되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 하우징의 일부에 대해 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 분석물 센서의 상기 세장형 몸체는 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 적어도 하나의 추가 절곡부를 포함하고, 상기 적어도 하나의 추가 절곡부는,상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 제1 부분이 상기 오목부 내에서 제1 방향으로 연장되게 하며 상기 오목부를 따라 제1 위치에 제1 편의력을 가하게 하고,상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 제2 부분이 상기 오목부 내에서 제2 방향으로 연장되게 하며 상기 오목부를 따라 제2 위치에 제1 편의력을 가하게 하고,이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 절곡부는, 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제1 방향으로 연장되도록 그리고 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 제1 방향과는 상이하지만 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제2 방향으로 연장되도록, 배향된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 분석물 센서의 상기 세장형 몸체는 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 적어도 하나의 추가 절곡부를 포함하고, 상기 적어도 하나의 추가 절곡부는상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 제1 부분이 상기 제2 방향으로 연장되게 하며 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제1 위치에 제1 편의력을 가하게 하고,상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 제2 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제3 방향으로 연장되게 하며 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제2 위치에 제2 편의력을 가하게 하고,이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자장치 어셈블리 기판은 포스트를 포함하고, 상기 제1 절곡부는, 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제1 방향으로 연장되도록 그리고 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 포스트의 주연부를 실질적으로 따라서 연장되도록, 배향되고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제1 위치에 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 절곡부가 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제2 위치에 제2 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 원하는 배향으로 더 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제3 위치에 제3 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 원하는 배향으로 더 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제2 편의력은 상기 제3 편의력과는 실질적으로 반대인 방향으로 가해지는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 제1 편의력은 상기 제2 편의력과 상기 제3 편의력 각각에 대해 실질적으로 수직인 방향으로 가해지는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 제1 절곡부는 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분을 상기 제1 위치에 대해 미는, 상기 제1 절곡부를 중심으로 하는 제1 토크를 제공하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 제1 절곡부는 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분을 상기 제3 위치에 대해 미는, 상기 제1 절곡부를 중심으로 하는 제2 토크를 제공하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제24항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공동의 상기 제1 부분의 적어도 일부 위와 그리고 상기 센서의 적어도 일부 위에 증착된 적어도 하나의 패시베이션 층을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 패시베이션 층은 상기 센서 부분으로의 습기 침입을 방지하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 적어도 하나의 패시베이션 층 상에 증착되며 상기 제1 전도성 접촉부와 상기 제2 전도성 접촉부 중 하나에 전기적으로 결합된 하나 이상의 전도성 트레이스를 더 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 분석물 감지 장치에 있어서,하우징으로서,제1 부분 및 제2 부분을 갖는 공동;상기 공동의 제1 부분 내에 배치된 제1 전도성 접촉부;상기 공동의 제1 부분 내에 배치된 제2 전도성 접촉부;상기 제1 전도성 접촉부를 둘러싸는 제1 웰 - 여기서, 제1 웰은상기 제1 전도성 접촉부의 제1 측면에 인접한 제1 댐과,상기 제1 측면의 반대편에 있는, 상기 제1 전도성 접촉부의 제2 측면에 인접하게 배치된 제2 댐에 의해 획정됨 - 을 포함하는, 하우징; 및분석물 센서로서,세장형 몸체,상기 제1 전도성 접촉부와 전기적으로 통하는 제1 전극, 및상기 제2 전도성 접촉부와 전기적으로 통하는 제2 전극을 포함하고 상기 제1 댐과 상기 제2 댐에 놓여 있는 분석물 센서를 포함하는 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 하우징 내에 배치된 전자장치 어셈블리 기판을 더 포함하고, 상기 제1 전도성 접촉부와 상기 제2 전도성 접촉부는 상기 전자장치 어셈블리 기판으로부터 상기 공동의 제1 부분 안으로 연장되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 상기 제1 댐 및 상기 제2 댐은 각각 경사진 단면을 포함하고, 상기 분석물 센서는 상기 제1 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점과 상기 제2 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점에 놓여 있는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 제1 댐 및 상기 제2 댐의 경사진 단면은 삼각형 모양의 오목한 단면, 포물선 모양의 오목한 단면, 반원형 모양의 오목한 단면, 또는 쌍곡선 모양의 오목한 단면 중 하나인, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 웰 내의 상기 제1 전도성 접촉부의 적어도 일부 위에 배치된 전도성 에폭시를 더 포함하는 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 전도성 에폭시는 상기 분석물 센서의 제1 전극이 상기 전도성 에폭시와 물리적 및 전기적으로 직접 접촉하도록, 적어도, 상기 제1 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점 또는 상기 제2 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점의 높이까지 배치된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 분석물 감지 장치 하우징에 있어서,제1 포켓 기부를 갖는 제1 포켓;상기 제1 포켓의 제1 측면과 접하는 제1 인접 영역으로서, 제1 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제1 인접 영역 기부 사이의 제1 전이부를 갖는, 제1 인접 영역; 및상기 제1 포켓의 제2 측면과 접하는 제2 인접 영역으로서, 제2 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 사이의 제2 전이부를 갖는, 제2 인접 영역을 포함하고,상기 제1 인접 영역과 상기 제2 인접 영역은 상기 제1 포켓과 연속되는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 하우징 내에 배치된 전자장치 어셈블리 기판을 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 제1 포켓은, 그 제1 포켓의 측벽들이 실질적으로 평면이고 서로 만나서 각진 모서리부를 형성하도록, 실질적으로 직사각형 형상의 기하형태를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 제1 포켓은, 그 제1 포켓의 측벽 부분들이 실질적으로 평면인 반면에 실질적으로 평면인 부분들을 연결하는 측벽들의 다른 부분들은 만곡형이도록, 실질적으로 둥근 직사각형 형상의 기하형태를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 제1 포켓은, 그 제1 포켓의 측벽들이 실질적으로 평면이고 서로 만나서 각진 모서리부를 형성하도록, 실질적으로 다이아몬드 형상의 기하형태를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 제1 포켓은, 그 제1 포켓의 측벽 부분들이 실질적으로 평면인 반면에 실질적으로 평면인 부분들을 연결하는 측벽들의 다른 부분들은 만곡형이도록, 실질적으로 둥근 다이아몬드 형상의 기하형태를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 제1 포켓은, 그 제1 포켓의 측벽들이 실질적으로 평면이고 서로 만나서 각진 모서리부를 형성하도록, 실질적으로 다각형 형상의 기하형태를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 제1 포켓은, 그 제1 포켓의 측벽 부분들이 실질적으로 평면인 반면에 실질적으로 평면인 부분들을 연결하는 측벽들의 다른 부분들은 만곡형이도록, 실질적으로 둥근 다각형 형상의 기하형태를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 높은 높이에 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부로부터 위로 올라가 있는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 높은 높이는 대략 0.5밀리미터인, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 포켓 기부 상에 배치된 에폭시를 더 포함하고, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 상향 굴곡 메니스커스를 형성하고, 상기 높은 높이는 상기 상향 굴곡 메니스커스의 높이를 초과하는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 높은 높이는 상기 에폭시의 점도, 표면 에너지, 및 표면 장력 특성 중 적어도 하나와 제1 사전에 결정된 양의 함수인, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부와 동일한 높이에 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부와 같은 높이인, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 낮은 높이에 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부로부터 아래로 내려가 있는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 낮은 높이는 대략 0.5밀리미터인, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 포켓 기부 상에 배치된 에폭시를 더 포함하고, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 하향 굴곡 메니스커스를 형성하는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에 접착되어 그 에폭시가 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 한 전이부 안으로 기어들어 가는 것을 억제하는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 낮은 높이에 배치되고, 상기 제1 인접 영역 기부와 제2 인접 영역 기부 중 다른 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 높은 높이에 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 모두가 상기 제1 포켓 기부에 비해 낮은 높이에 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역은 실질적으로 직사각형 형상의 기하형태, 실질적으로 둥근 직사각형 형상의 기하형태, 실질적으로 다이아몬드 형상의 기하형태, 실질적으로 둥근 다이아몬드 형상의 기하형태, 실질적으로 다각형 형상의 기하형태, 실질적으로 둥근 다각형 형상의 기하형태, 및 실질적으로 불규칙한 형상의 기하형태 중 임의의 것을 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 인접 영역은 실질적으로 직사각형 형상의 기하형태, 실질적으로 둥근 직사각형 형상의 기하형태, 실질적으로 다이아몬드 형상의 기하형태, 실질적으로 둥근 다이아몬드 형상의 기하형태, 실질적으로 다각형 형상의 기하형태, 실질적으로 둥근 다각형 형상의 기하형태, 및 실질적으로 불규칙한 형상의 기하형태 중 임의의 것을 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제50항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 포켓의 측벽들이 상기 제1 포켓 기부에 대해 실질적으로 수직으로 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제50항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 포켓의 측벽들이 상기 제1 포켓 기부에 대한 실질적으로 수직으로부터 소정의 각도로 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제50항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역과 상기 제2 인접 영역 중 적어도 하나의 측벽들이 그 각각의 제1 인접 영역 기부 및 제2 인접 영역 기부에 대해 실질적으로 수직으로 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제50항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역과 상기 제2 인접 영역 중 적어도 하나의 측벽들이 그 각각의 제1 인접 영역 기부 및 제2 인접 영역 기부에 대한 실질적으로 수직으로부터 소정의 각도로 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제50항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나의 측벽들이 상기 제1 포켓 기부에 대해 실질적으로 수직으로 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제50항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나의 측벽들이 상기 제1 포켓 기부에 대한 실질적으로 수직으로부터 소정의 각도로 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제50항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나의 측벽들은 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에는 각진 모서리가 형성되지 않도록 둥근, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제50항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부의 제1 폭 및 상기 제2 전이부의 제2 폭이 실질적으로 0.5 mm 내지 2.0 mm의 범위 내에 있는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제50항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부의 제1 폭은 상기 제2 전이부의 제2 폭보다 큰, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제50항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부의 제1 폭은 상기 제2 전이부의 제2 폭보다 작은, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제50항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역에 또는 상기 제2 인접 영역에 배치된 전도성 접촉부를 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제50항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 분석물 센서를 더 포함하고, 상기 분석물 센서는세장형 몸체;제1 전극; 및제2 전극을 포함하고,상기 제1 전극과 상기 제2 전극 중 하나가 상기 전도성 접촉부와 전기적으로 통하는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 제1 인접 영역에 또는 상기 제2 인접 영역에 배치된 포스트; 및상기 포스트 상에 배치된 에폭시를 더 포함하고,상기 분석물 센서의 일부는 상기 포스트 상에 배치된 에폭시 내에 배치된, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 상기 포스트 상에 배치된 에폭시는, 상기 분석물 센서가 상기 포스트의 중심선을 실질적으로 따라서 정렬되도록, 그 내부에 배치된 분석물 센서 부분에 중심 정렬 힘을 가하는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 상기 포스트는 그 포스트의 중심선을 중심으로 실질적으로 대칭인 기하형태를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제50항에 있어서, 상기 제1 포켓 기부는 제1 표면 에너지를 갖고, 상기 제1 인접 영역 기부는 상기 제1 표면 에너지와 상이한 제2 표면 에너지를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 제2 인접 영역 기부는 상기 제1 및 제2 표면 에너지와 상이한 제3 표면 에너지 및 상기 제2 표면 에너지 중 하나를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제50항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 포켓에 접하는 제3 인접 영역을 더 포함하고, 상기 제3 인접 영역은 상기 제1 포켓의 측벽의 상부면보다 낮은 높이에 배치된 제3 인접 영역 기부와, 상기 제1 포켓의 측벽의 상부면과 상기 제3 인접 영역 기부 사이의 제3 전이부를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 제1 포켓 내에 배치된 에폭시는 상기 제3 전이부에 접착되어 그 에폭시가 상기 제3 인접 영역 안으로 기어들어 가는 것을 억제하는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 제3 인접 영역은 상기 제1 포켓 내에 배치된 에폭시의 적어도 과잉 부분을 수용하도록 구성되고, 이에 의해 상기 에폭시가 상기 제1 인접 영역과 상기 제2 인접 영역 중 적어도 한 인접 영역 안으로 기어들어 가는 것이 방지되는, 분석물 감지 장치 하우징.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 분석물 감지 장치에 있어서,하우징으로서,제1 포켓 기부를 갖는 제1 포켓,상기 제1 포켓의 제1 측면과 접하는 제1 인접 영역으로서, 제1 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제1 인접 영역 기부 사이의 제1 전이부를 갖는, 제1 인접 영역,상기 제1 포켓의 제2 측면과 접하는 제2 인접 영역으로서, 제2 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 사이의 제2 전이부를 갖는, 제2 인접 영역, 및상기 제1 인접 영역에 또는 상기 제2 인접 영역에 배치된 전도성 접촉부를 포함하는, 하우징;상기 하우징 내에 배치되고 상기 전도성 접촉부에 전기적으로 결합된 전자장치 어셈블리 기판;상기 전도성 접촉부와 전기적으로 통하는 적어도 하나의 전극을 포함하는 분석물 센서; 및상기 제1 포켓 기부 상에 배치되며 상기 분석물 센서의 적어도 일부를 상기 제1 포켓 기부에 고정시키는 에폭시를 포함하는 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 높은 높이에 배치된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 상향 굴곡 메니스커스를 형성하고, 상기 높은 높이는 상기 상향 굴곡 메니스커스의 높이를 초과하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부와 같은 높이에 배치된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제94항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 축소된 높이에 배치된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 하향 굴곡 메니스커스를 형성하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제94항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에 접착되어 그 에폭시가 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 한 전이부 안으로 기어들어 가는 것을 억제하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 분석물 감지 장치로서,구멍을 포함하는 하우징, 여기서 상기 구멍은 하우징 내에 공동을 획정하고, 상기 공동은 제1 부분 및 제2 부분을 가짐;상기 공동의 제1 부분의 주연부를 따라 배치된 제1 열밀봉성 열가소성 엘라스토머;적어도 일부가 상기 공동의 제1 부분 내에 배치된 분석물 센서; 및상기 공동의 제1 부분 위 구멍 상에 또는 내에 삽착되는 캡으로서, 상기 공동의 제1 부분과 제2 부분 사이의 경계부 위에 배치된 캡의 적어도 일부를 따라 제2 열밀봉성 열가소성 엘라스토머를 포함하는 캡을 포함하고, 상기 제1 열밀봉성 열가소성 엘라스토머와 상기 제2 열밀봉성 열가소성 엘라스토머는 용융 시 상기 공동의 제1 부분을 습기 침입으로부터 밀봉하도록 구성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 공동의 제1 부분과 제2 부분 사이의 상기 경계부가 상기 제1 열밀봉성 열가소성 엘라스토머의 일부를 포함하는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 분석물 감지 장치에 있어서,내부에 공동을 포함하는 하우징;제1 전도성 접촉부;제2 전도성 접촉부;분석물 센서로서,세장형 몸체,상기 제1 전도성 접촉부와 물리적으로 접촉하는 제1 전극, 및상기 제2 전도성 접촉부와 물리적으로 접촉하는 제2 전극을 포함하는 분석물 센서; 및상기 공동을 덮도록 구성되며 기부를 구비하는 캡; 및상기 공동을 적어도 부분적으로 채우도록 구성된 밀봉 재료로서,상기 제1 전극과 상기 제1 전도성 접촉부 위에 정렬되도록 구성된 제1 공동과,상기 제2 전극과 상기 제2 전도성 접촉부 위에 정렬되도록 구성된 제2 공동을 포함하는 밀봉 재료를 포함하는 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서,상기 제1 공동은 상기 제1 전극 및 상기 제1 전도성 접촉부에 대해 가압하도록 구성된 제1 전도성 엘라스토머 퍽을 유지하고, 이에 의해 상기 제1 전극이 상기 제1 전도성 접촉부에 고정되고;상기 제1 공동은 상기 제2 전극 및 상기 제2 전도성 접촉부에 대해 가압하도록 구성된 제2 전도성 엘라스토머 퍽을 유지하고, 이에 의해 상기 제2 전극이 상기 제2 전도성 접촉부에 고정되는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 제1 전도성 엘라스토머 퍽과 상기 제2 전도성 엘라스토머 퍽은 실질적으로 원통형 형상을 갖는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 공동은 상기 제1 전극과 상기 제1 전도성 접촉부를 전기적으로 결합시키도록 구성된 전도성 에폭시의 제1 주입을 유지하도록 구성되고;상기 제2 공동은 상기 제2 전극과 상기 제2 전도성 접촉부를 전기적으로 결합시키도록 구성된 전도성 에폭시의 제2 주입을 유지하도록 구성된, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 공동과 상기 제2 공동은 실질적으로 원뿔형 형상을 갖는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제103항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡의 기부는, 적어도, 상기 제1 공동과 측방향으로 정렬되는 제1 홀 및 상기 제2 공동과 측방향으로 정렬되는 제2 홀을, 추가로 포함하고, 상기 밀봉 재료의 적어도 일부는 상기 제1 홀을 상기 제1 공동으로부터 그리고 상기 제2 홀을 상기 제2 공동으로부터 물리적으로 격리시키는, 분석물 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 분석물 감지 장치 제작 방법으로서,구멍을 포함하는 하우징을 형성하는 단계 - 상기 구멍은 제1 부분 및 제2 부분을 갖는 공동을 하우징 내에 획정함 -;상기 공동의 제1 부분 내에 제1 전도성 접촉부 및 제2 전도성 접촉부를 배치하는 단계;분석물 센서의 제1 전극을 상기 제1 전도성 접촉부에 전기적으로 결합시키는 단계;분석물 센서의 제2 전극을 상기 제2 전도성 접촉부에 전기적으로 결합시키는 단계;캡을 형성하는 단계 - 상기 캡은, 제1 부분 및 제2 부분, 상기 개구를 향하도록 구성된 상기 캡의 측면에 배치된 댐, 상기 댐에 인접하게 배치된 선반, 및 상기 선반에 배치된 순응성 구성요소를 포함함 -; 및상기 캡을 상기 구멍 상에 또는 내에 삽착하되,상기 캡의 제1 부분이 상기 공동의 제1 부분 위에 배치되도록,상기 댐이 상기 공동의 제1 부분을 상기 공동의 제2 부분으로부터 물리적으로 분할하도록, 그리고상기 순응성 구성요소가 상기 분석물 센서의 일부에 대해 그리고 상기 공동 내의 하우징의 표면에 대해 가압되고, 이에 의해 상기 공동의 제1 부분이 상기 공동의 제2 부분으로부터 밀봉되도록, 삽착하는 단계를 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 전자장치 어셈블리 기판을 상기 하우징 내에 배치하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 전도성 접촉부와 상기 제2 전도성 접촉부는 상기 전자장치 어셈블리 기판으로부터 상기 공동의 제1 부분 안으로 연장되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항 또는 제110항에 있어서, 상기 캡의 제1 부분이 제1 홀을 포함하고, 당해 방법은 상기 분석물 센서의 적어도 일부가 습기 침입으로부터 밀봉되도록 캡슐화 밀봉제를 상기 제1 홀을 통해 상기 공동의 제1 부분 안에 증착하는 단계를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 캡의 제1 부분이 제2 홀을 포함하고, 당해 방법은 과잉의 캡슐화 밀봉제가 상기 제2 홀을 통해서 상기 공동의 제1 부분 밖으로 흐르게 하는 단계를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 상기 순응성 구성요소는 상기 캡슐화 밀봉제가 상기 공동의 제2 부분으로 흐르는 것을 방지하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제109항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡은 상기 공동의 제2 부분 위에 배치된 제2 부분을 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 캡의 제2 부분은 슬롯을 포함하고, 당해 방법은 분석물 센서의 적어도 일부가 상기 슬롯을 통과하게끔 하는 단계를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제109항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡의 외향 표면은 상기 하우징의 외향 표면과 같은 높이로 맞춰지는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제109항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡의 외향 표면은 상기 하우징의 외향 표면과 비교해서 오목한 위치에 맞춰지는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제109항에 있어서, 상기 캡은 상기 하우징의 외향 표면에 배치된, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제109항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡을, 발가락형 특징부, 스냅식 특징부, 마찰 끼워맞춤 특징부, 및 감압 접착제 중 적어도 하나를 활용하여, 상기 하우징에 고정시키는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제114항에 있어서, 상기 캡의 제1 부분과 상기 캡의 제2 부분이 동일 평면에 있고 단일 부품으로 형성된, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제111항에 있어서, 상기 캡은 자외선 방사선에 실질적으로 투명한 재료를 포함하고, 당해 방법은 상기 캡슐화 밀봉제를 상기 캡을 통해 자외선 방사선에 노출시킴으로써 그 캡슐화 밀봉제를 경화시키는 단계를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제109항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 댐이 상기 공동 내의 상기 하우징의 일부와 접촉하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제109항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 순응성 재료는 발포체 또는 고무 재료를 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제109항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 접착 패치의 제1 접착부를 활용하여 상기 캡을 상기 하우징에 고정하는 단계를 더 포함하고, 상기 접착 패치는 상기 제1 접착부 및 웨어러블 어셈블리를 사용 주체의 피부에 접착시키도록 구성된 제2 접착부를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 캡이 상기 하우징의 상기 구멍 상에 또는 내에 삽착되기 전에 상기 접착 패치의 제1 접착부를 상기 캡에 고정시키는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항에 있어서, 상기 제1 접착부는, 상기 캡이 상기 접착 패치의 제1 접착부에 고정될 때 상기 캡 내의 적어도 하나의 홀과 실질적으로 일치하도록 구성된 적어도 하나의 홀을 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제124항에 있어서, 상기 제2 접착부는, 상기 캡이 상기 접착 패치의 제2 접착부에 고정될 때 상기 캡 내의 적어도 하나의 홀과 실질적으로 일치하도록 구성된 적어도 하나의 홀을 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제109항에 있어서, 상기 캡의 제2 부분은 상기 공동의 제2 부분에 인접하게 배치되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제109항에 있어서,상기 캡의 제1 부분은 제1 평면을 따라 연장되고,상기 캡의 제2 부분은 상기 제1 평면과 상이한 제2 평면을 따라 연장되고,상기 댐은, 상기 제1 평면과 상기 제2 평면 사이에서 연장되고 상기 캡의 제1 부분을 상기 캡의 제2 부분과 연결하는, 상기 캡의 적어도 일부를 포함하고,상기 캡의 제2 부분 중 적어도 일부는 선반을 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 분석물 감지 장치 제작 방법으로서,하우징을 제작하는 단계;상기 하우징 내에 전자장치 어셈블리 기판을 배치하는 단계;적어도 제1 절곡부를 갖는 세장형 몸체를 포함하는 분석물 센서를 상기 하우징과 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 적어도 하나에 결합시키는 단계를 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 분석물 센서에 상기 제1 절곡부를 형성하되, 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행하게 연장되도록, 그리고 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 수직으로 연장되되 적어도 부분적으로 상기 전자장치 어셈블리 기판 안으로 연장되도록, 형성하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 하우징은 오목부를 포함하고, 당해 방법은 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 일부를 상기 전자장치 어셈블리 기판을 통해 상기 오목부 안으로 연장시키는 단계를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제131항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 일부에 대해 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제130항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석물 센서에 상기 제1 절곡부를 형성하되, 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행하게 연장되도록, 그리고 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 수직으로 연장되되 상기 전자장치 어셈블리 기판으로부터 멀리 연장되도록, 형성하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 하우징은 그 하우징의 측벽에 오목부를 더 포함하고, 당해 방법은 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 구속되도록, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분의 적어도 일부를 상기 오목부 내로 연장시키는 단계를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 하우징의 일부에 대해 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제134항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 분석물 센서에 적어도 하나의 추가 절곡부를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 추가 절곡부는,상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 적어도 제1 부분이 상기 오목부 내에서 제1 방향으로 연장되게 하며 상기 오목부를 따라 제1 위치에 제1 편의력을 가하게 하고,상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 적어도 제2 부분이 상기 오목부 내에서 제2 방향으로 연장되게 하며 상기 오목부를 따라 제2 위치에 제1 편의력을 가하게 하고,이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제134항에 있어서, 상기 분석물 센서에 상기 제1 절곡부를 형성하되, 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제1 방향으로 연장되도록, 그리고 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 제1 방향과는 상이하지만 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제2 방향으로 연장되도록, 형성하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 분석물 센서에 적어도 하나의 추가 절곡부를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 추가 절곡부는,상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 적어도 제1 부분이 상기 제2 방향으로 연장되게 하며 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제1 위치에 제1 편의력을 가하게 하고,상기 제1 절곡부의 근위에 있으며 상기 적어도 하나의 추가 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 적어도 제2 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제3 방향으로 연장되게 하며 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제2 위치에 제2 편의력을 가하게 하고,이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제130항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자장치 어셈블리 기판은 포스트를 포함하고, 당해 방법은, 상기 분석물 센서에 상기 제1 절곡부를 형성하되, 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 전자장치 어셈블리 기판의 평면에 실질적으로 평행한 제1 방향으로 연장되고 그리고 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 포스트의 주연부를 실질적으로 따라서 연장되고 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되도록, 형성하는 단계를 더 포함하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제138항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제1 위치에 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 상기 전자장치 어셈블리 기판에 대해 원하는 배향으로 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 제1 절곡부가 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제2 위치에 제2 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 원하는 배향으로 더 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분이 상기 하우징 및 상기 전자장치 어셈블리 기판 중 하나를 따라 제3 위치에 제3 편의력을 가하고, 이에 의해 상기 분석물 센서가 원하는 배향으로 더 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 제2 편의력은 상기 제3 편의력과는 실질적으로 반대인 방향으로 가해지는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항에 있어서, 상기 제1 편의력은 상기 제2 편의력과 상기 제3 편의력 각각에 대해 실질적으로 수직인 방향으로 가해지는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제143항에 있어서, 상기 제1 절곡부는 그 제1 절곡부의 원위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분을 상기 제1 위치에 대해 미는, 상기 제1 절곡부를 중심으로 하는 제1 토크를 제공하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제143항에 있어서, 상기 제1 절곡부는 그 제1 절곡부의 근위에 있는 상기 세장형 몸체의 부분을 상기 제3 위치에 대해 미는, 상기 제1 절곡부를 중심으로 하는 제2 토크를 제공하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제130항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석물 센서 부분으로의 습기 침입이 방지되도록 상기 오목부의 적어도 일부 위와 그리고 상기 분석물 센서의 적어도 일부 위에 적어도 하나의 패시베이션 층을 증착하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 적어도 하나의 패시베이션 층 상에 하나 이상의 전도성 트레이스를 증착하는 단계와, 상기 하나 이상의 전도성 트레이스를 상기 제1 전도성 접촉부 및 상기 제2 전도성 접촉부 중 하나 이상에 전기적으로 결합시키는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 분석물 감지 장치 제작 방법으로서,제1 부분 및 제2 부분을 갖는 공동을 포함하는 하우징을 형성하는 단계;제1 전도성 접촉부의 제1 측면에 인접한 상기 공동의 제1 부분에 제1 댐을 형성하는 단계;상기 제1 측면의 반대쪽인 상기 제1 전도성 접촉부의 제2 측면에 인접한 상기 공동의 제1 부분에 제2 댐을 형성하는 단계 - 여기서, 상기 제1 댐과 상기 제2 댐은 상기 제1 전도성 접촉부를 둘러싸는 제1 웰을 획정함 -;상기 제1 댐과 상기 제2 댐 상에 분석물 센서를 배치하는 단계;상기 분석물 센서의 제1 전극을 상기 제1 전도성 접촉부에 결합시키는 단계; 및상기 분석물 센서의 제2 전극을 상기 제2 전도성 접촉부에 전기적으로 결합시키는 단계를 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 전자장치 어셈블리 기판을 상기 하우징 내에 배치하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 전도성 접촉부와 상기 제2 전도성 접촉부는 상기 전자장치 어셈블리 기판으로부터 상기 공동의 제1 부분 안으로 연장되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항에 있어서, 상기 제1 댐 및 상기 제2 댐은 각각 경사진 단면을 포함하고, 상기 분석물 센서는 상기 제1 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점과 상기 제2 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점에 놓이는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 제1 댐 및 상기 제2 댐의 경사진 단면은 삼각형 모양의 오목한 단면, 포물선 모양의 오목한 단면, 반원형 모양의 오목한 단면, 또는 쌍곡선 모양의 오목한 단면 중 하나인, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제150항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 웰 내의 상기 제1 전도성 접촉부의 적어도 일부 위에 전도성 에폭시를 배치하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 전도성 에폭시는, 상기 분석물 센서의 제1 전극이 상기 제1 댐과 상기 제2 댐에 배치될 때에 상기 전도성 에폭시와 물리적 및 전기적으로 직접 접촉하도록, 적어도, 제1 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점 또는 제2 댐의 경사진 단면의 가장 낮은 지점의 높이까지 배치되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법으로서,하우징에, 제1 포켓 기부를 갖는 제1 포켓을 형성하는 단계;상기 제1 포켓의 제1 측면과 접하는 제1 인접 영역을 하우징 내에 형성하는 단계 - 상기 제1 인접 영역은 제1 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제1 인접 영역 기부 사이의 제1 전이부를 가짐 -; 및상기 제1 포켓의 제2 측면과 접하는 제2 인접 영역을 하우징 내에 형성하는 단계 - 상기 제2 인접 영역은 제2 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 사이의 제2 전이부를 가짐 - 를 포함하는 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156항에 있어서, 상기 하우징 내에 전자장치 어셈블리 기판을 배치하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제156항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나가 상기 제1 포켓 기부로부터 위로 올라가 있도록 상기 제1 포켓 기부에 비해 높은 높이에 배치되는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 상기 높은 높이는 대략 0.5밀리미터인, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제158항에 있어서, 상기 포켓 기부 상에 에폭시를 증착시키는 단계를 더 포함하고, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 상향 굴곡 메니스커스를 형성하고, 상기 높은 높이는 상기 상향 굴곡 메니스커스의 높이를 초과하는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제158항에 있어서, 상기 높은 높이는 에폭시의 점도, 표면 에너지, 및 표면 장력 특성 중 적어도 하나와 제1 사전에 결정된 양의 함수인, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제156항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부와 동일한 높이에 배치된, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제168항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부와 같은 높이인, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제156항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 포켓 기부에 에폭시를 증착시키는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 낮은 높이에 배치되는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제164항에 있어서, 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부로부터 아래로 내려가 있는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제164항에 있어서, 상기 낮은 높이는 대략 0.5밀리미터인, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제164항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 하향 굴곡 메니스커스를 형성하는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에 접착되어 그 에폭시가 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 한 전이부 안으로 기어들어 가는 것을 억제하는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제156항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 낮은 높이에 배치되고, 상기 제1 인접 영역 기부와 제2 인접 영역 기부 중 다른 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 높은 높이에 배치되는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제156항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 모두가 상기 제1 포켓 기부에 비해 낮은 높이에 배치되는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제156항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부의 제1 폭은 상기 제2 전이부의 제2 폭보다 큰, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제156항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전이부의 제1 폭은 상기 제2 전이부의 제2 폭보다 작은, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제156항 내지 제172항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역에 또는 상기 제2 인접 영역에 전도성 접촉부를 배치하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제156항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서,제1 전극 및 제2 전극을 구비한 분석물 센서를 상기 하우징 상에 배치하는 단계; 및상기 제1 전극과 상기 제2 전극 중 하나를 상기 전도성 접촉부에 전기적으로 연결하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서,상기 제1 인접 영역에 또는 상기 제2 인접 영역에 포스트를 배치하는 단계;상기 포스트 상에 에폭시를 배치하는 단계; 및상기 분석물 센서의 일부를 상기 포스트 상에 배치된 에폭시 내에 배치하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제174항에 있어서, 상기 에폭시는, 상기 분석물 센서가 상기 포스트의 중심선을 실질적으로 따라서 정렬되도록, 그 내부에 배치된 상기 분석물 센서 부분에 중심 정렬 힘을 가하는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제156항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 포켓 기부에 제1 표면 에너지를 형성하는 단계와, 상기 제1 인접 영역 기부에 상기 제1 표면 에너지와 상이한 제2 표면 에너지를 형성하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 제2 인접 영역 기부에 상기 제1 및 제2 표면 에너지와 상이한 제3 표면 에너지 및 제2 표면 에너지 중 하나를 형성하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제156항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 포켓에 접하는 제3 인접 영역을 더 포함하고, 상기 제3 인접 영역은 상기 제1 포켓의 측벽의 상부면보다 낮은 높이에 배치된 제3 인접 영역 기부와, 상기 제1 포켓의 측벽의 상부면과 상기 제3 인접 영역 기부 사이의 제3 전이부를 갖는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 제1 포켓 내에 배치된 에폭시는 상기 제3 전이부에 접착되어 그 에폭시가 상기 제3 인접 영역 안으로 기어들어 가는 것을 억제하는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제179항에 있어서, 상기 제3 인접 영역은 상기 제1 포켓 내에 배치된 에폭시의 적어도 과잉 부분을 수용하도록 구성되고, 이에 의해 상기 에폭시가 상기 제1 인접 영역과 상기 제2 인접 영역 중 적어도 한 인접 영역 안으로 기어들어 가는 것이 방지되는, 분석물 감지 장치 하우징 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 분석물 감지 장치 제작 방법으로서,하우징을 형성하는 단계로서,제1 포켓 기부를 갖는 제1 포켓,상기 제1 포켓의 제1 측면과 접하는 제1 인접 영역으로서, 제1 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제1 인접 영역 기부 사이의 제1 전이부를 갖는, 제1 인접 영역,상기 제1 포켓의 제2 측면과 접하는 제2 인접 영역으로서, 제2 인접 영역 기부를 가지며, 상기 제1 포켓 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 사이의 제2 전이부를 갖는, 제2 인접 영역, 및상기 제1 인접 영역에 또는 상기 제2 인접 영역에 배치된 전도성 접촉부를 포함하는 하우징을 형성하는 단계;상기 하우징 내에 전자장치 어셈블리 기판을 배치하고 상기 전자장치 어셈블리 기판을 상기 전도성 접촉부에 전기적으로 결합시키는 단계;상기 전도성 접촉부와 전기적으로 통하는 적어도 하나의 전극을 포함하는 분석물 센서를 배치하는 단계; 및상기 분석물 센서의 적어도 일부를 제1 포켓 기부에 고정시키는 에폭시를 상기 제1 포켓 기부 상에 배치하는 단계를 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 높은 높이에 배치된, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제182항 또는 제183항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 상향 굴곡 메니스커스를 형성하고, 상기 높은 높이는 상기 상향 굴곡 메니스커스의 높이를 초과하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제182항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부와 동일한 높이에 배치되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제182항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인접 영역 기부와 상기 제2 인접 영역 기부 중 적어도 하나는 상기 제1 포켓 기부에 비해 축소된 높이에 배치되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에서 하향 굴곡 메니스커스를 형성하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제186항에 있어서, 상기 에폭시는 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 하나에 접착되어 그 에폭시가 상기 제1 전이부와 상기 제2 전이부 중 적어도 한 전이부 안으로 기어들어 가는 것을 억제하는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 분석물 감지 장치 제작 방법으로서,구멍을 포함하는 하우징을 형성하는 단계 - 상기 구멍은 하우징 내에 하우징 공동을 획정함 -;상기 하우징 공동 내에 제1 전도성 접촉부 및 제2 전도성 접촉부를 배치하는 단계;분석물 센서의 제1 전극을 상기 제1 전도성 접촉부에 배치하는 단계;분석물 센서의 제2 전극을 상기 제2 전도성 접촉부에 배치하는 단계;캡을 형성하는 단계 - 상기 캡은,기부와,제1 공동 및 제2 공동을 포함하는 밀봉 재료를 포함함 -;상기 캡을 상기 구멍 상에 또는 내에 삽착하되,상기 밀봉 재료가 상기 하우징 공동 내의 공극을 적어도 부분적으로 채우고 상기 하우징에 대해 가압하도록,상기 제1 공동이 상기 제1 전극과 상기 제1 전도성 접촉부 위에 정렬되도록, 그리고상기 제2 공동이 상기 제2 전극과 상기 제2 전도성 접촉부 위에 정렬되도록, 삽착하는 단계를 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189항에 있어서, 상기 캡을 상기 구멍 상에 또는 내에 삽착하기 전에,상기 제1 공동 내에 제1 전도성 엘라스토머 퍽을 배치하고,상기 제2 공동 내에 제2 전도성 엘라스토머 퍽을 배치하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 전도성 엘라스토머 퍽은 상기 캡이 구멍 상에 또는 내에 삽착될 때에 상기 제1 전극 및 상기 제1 전도성 접촉부에 대해 가압하도록 구성되고, 이에 의해 상기 제1 전극이 상기 제1 전도성 접촉부에 고정되고,상기 제2 전도성 엘라스토머 퍽은 상기 캡이 구멍 상에 또는 내에 삽착될 때에 상기 제2 전극 및 상기 제2 전도성 접촉부에 대해 가압하도록 구성되고, 이에 의해 상기 제2 전극이 상기 제2 전도성 접촉부에 고정되는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 상기 제1 전도성 엘라스토머 퍽과 상기 제2 전도성 엘라스토머 퍽은 실질적으로 원통형 형상을 갖는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제189항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡의 기부는, 적어도, 상기 제1 공동과 측방향으로 정렬되는 제1 홀 및 상기 제2 공동과 측방향으로 정렬되는 제2 홀을, 추가로 포함하고, 상기 밀봉 재료의 적어도 일부는 상기 제1 홀을 상기 제1 공동으로부터 그리고 상기 제2 홀을 상기 제2 공동으로부터 물리적으로 격리시키는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제189항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 전극이 상기 제1 전도성 접촉부에 전기적으로 연결되도록 전도성 에폭시를 상기 제1 홀을 통해 그리고 상기 밀봉 재료의 일부를 통해 상기 제1 공동 내로 주입하는 단계; 및상기 제2 전극이 상기 제2 전도성 접촉부에 전기적으로 연결되도록 전도성 접착제를 상기 제2 홀을 통해 그리고 상기 밀봉 재료의 일부를 통해 상기 제2 공동 내로 주입하는 단계를 더 포함하는 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제189항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 공동과 상기 제2 공동은 실질적으로 원뿔형 형상을 갖는, 분석물 감지 장치 제작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌디에이고, 시퀀스 드라이브 ****</address><code>520140537856</code><country>미국</country><engName>Dexcom, Inc.</engName><name>덱스콤, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>BARRY, John Charles</engName><name>배리 존 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>CASTAGNA, Patrick John</engName><name>카스타그나 패트릭 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>KELLER, David A.</engName><name>켈러 데이비드 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>STEWART, Kyle Thomas</engName><name>스튜어트 카일 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>FALL, Scott Alexander</engName><name>폴 스콧 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>KEMPKEY, Mark Douglas</engName><name>켐프키 마크 더글라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>WEIKERT, Nicole Marie</engName><name>웨이커트 니콜 마리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 샌디에...</address><code> </code><country> </country><engName>GADD, Craig Thomas</engName><name>갯 크레이그 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920090037635</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Dae Ho</engName><name>이대호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920120001378</code><country>대한민국</country><engName>Park, Gun Hong</engName><name>박건홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/837,091</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1290977-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0184389-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0059046-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0011023-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0446914-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0446915-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0844710-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0148620-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0419576-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0419575-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Information about Application (Patent)]Submission of Information</documentEngName><documentName>[출원에 대한 정보(특허)]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0798857-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>정보제공에대한사실통지서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0688339-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1038681-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217036620.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932ab757e47e77d39264b523be9143b4935c883e526067718708faf2d03117b90ccdf6ff2066ff37c1cecc4666c34c8c1f687b39f267e8bc89</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf17f12f0428e6fbf404d1225523f1bd058b3057ff5ff7c9a956d23d2ec81070d277f8bf714671cdf656cf256ca6eb83bff02bce2faec8b3dd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>