<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:30.130</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007761</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메시징 시스템에서의 화제들의 진화</inventionTitle><inventionTitleEng>EVOLUTION OF TOPICS IN A MESSAGING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.03.20</openDate><openNumber>10-2024-0036715</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2458</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/216</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 메시징 시스템에서 화제들이 어떻게 진화하는지 결정하기 위한 시스템들 및 방법들은 메시징 시스템의 데이터 컨텐츠(예를 들어, 메시지들의 캡션)로부터 적어도 하나의 N-gram을 추출하고 시간 경과에 따른 N-gram 빈도들의 변칙적 거동을 검출한다. 변칙적 거동은 후보 N-gram의 화제가 진화하는지 또는 사라지는지 결정하기 위해 후보 N-gram들을 선택하는 데 사용된다. 후보 N-gram들은 미래 시간 윈도우에서 N-gram 빈도들을 예측하기 위해 적어도 하나의 시계열 예측 모델을 훈련시키는 데 사용되는 클러스터 그룹들로 클러스터링된다. N-gram 빈도의 시계열은 오래된 파티션과 최근 파티션으로 분할되고 각각의 변칙의 빈도와 각각의 파티션에 대한 평균 롤링 중간값 사이의 차이가 가장 최근의 파티션에 대해 더 클 때 진화하거나 사라지는 화제를 식별하기 위해 패턴 인식이 예측된 N-gram 빈도들에 적용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023018562</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/038830</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메시징 시스템에서 화제(topic)들이 어떻게 진화하는지 결정하는 방법으로서,상기 메시징 시스템의 데이터 컨텐츠로부터 적어도 하나의 N-gram을 추출하는 단계;시간 경과에 따른 N-gram 빈도들의 변칙적 거동을 검출하고, 후보 N-gram의 화제가 진화하는지 또는 사라지는지 결정하기 위해 후보 N-gram들을 선택하기 위해 상기 변칙적 거동을 사용하는 단계;상기 후보 N-gram들을 적어도 하나의 클러스터 그룹으로 클러스터링하는 단계;미래 시간 윈도우에서 N-gram 빈도들을 예측하기 위해 상기 적어도 하나의 클러스터 그룹을 사용하여 적어도 하나의 시계열 예측 모델을 훈련시키는 단계; 및상기 화제에서 진화하거나 사라지는 패턴을 식별하기 위해 상기 예측된 N-gram 빈도들에 패턴 인식을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 메시징 시스템의 상기 데이터 컨텐츠는 상기 메시징 시스템에서 전송된 메시지들의 캡션(caption)들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 메시징 시스템의 입력 데이터 소스로부터 복수의 N-gram들을 포함하는 적어도 하나의 질의 테이블을 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 N-gram들은 상기 적어도 하나의 N-gram을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,임의의 개인 식별 가능 정보(PII: personally identifiable information)를 제거하고 하나 이상의 화제들과 관련된 단어들 및 문장들에 집중하기 위해 상기 적어도 하나의 추출된 N-gram을 클리닝(cleaning)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도들의 변칙적 거동을 검출하고 후보 N-gram들을 선택하기 위해 상기 변칙적 거동을 사용하는 단계는 시간 경과에 따른 N-gram 빈도의 경계들 내의 정상 범위를 식별하고, 타임스탬프에서 상기 N-gram 빈도의 비정상 거동들을 검출하고, 그리고 상이한 타임스탬프들에서 상기 경계들을 초과하는 변칙 N-gram 데이터 포인트들로서 상기 후보 N-gram들을 선택하기 위해 변칙 검출 소프트웨어를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도의 상기 경계들 외부의 각각의 N-gram 빈도와 시간 경과에 따른 상기 선택된 후보 N-gram의 빈도의 롤링 중간값(rolling median)의 평균 사이의 차이의 합에 기초하여 후보 N-gram을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 후보 N-gram들에 대한 N-gram 데이터를 2 개의 그룹들로 분할하고, 바이너리 트리(binary tree)들을 사용하거나 상기 N-gram 데이터에 격리 포리스트 방법론(isolation forest methodology)을 적용함으로써 변칙들을 격리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도들의 변칙적 거동을 검출하고 후보 N-gram들을 선택하기 위해 상기 변칙적 거동을 사용하는 단계는 시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도들에서의 적어도 하나의 변화 포인트를 변칙으로서 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서,상기 후보 N-gram들을 선택하는 단계는:각각의 N-gram 및 시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도의 상한 또는 하한 경계에 대해, 상기 N-gram 빈도의 시계열을 오래된 파티션과 최근 파티션으로 분할하고 상기 오래된 파티션과 최근 파티션 내의 변칙들의 목록을 획득하고;각각의 변칙 N-gram 데이터 포인트에 대해, 와 같이 각각의 변칙(d)의 빈도와 각각의 파티션(p)에 대한 평균 롤링 중간값(μ) 간의 차이를 계산하고; 그리고diff(최근 파티션) 003e# diff(오래된 파티션)일 때 상기 후보 N-gram들을 진화하거나 사라지는 화제들로서 선택함으로써 변칙 N-gram 데이터 포인트들을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 후보 N-gram들을 적어도 하나의 클러스터 그룹으로 클러스터링하는 단계는 시간 경과에 따라 2 개의 후보 N-gram들이 함께 나타나는 동시-발생을 계산하기 위해 포인트별 상호 정보(PMI: Pointwise Mutual Information) 알고리즘을 사용하여 후보 N-gram들의 그룹들을 단일 화제로 병합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 PMI 알고리즘에 의해 출력된 N x N PMI 행렬을 사용하는 단계를 더 포함하고, N은 상기 N-gram들을 클러스터링하기 위해 하나 이상의 클러스터링 알고리즘들에 대한 입력으로서 후보 N-gram들의 개수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,각각의 N-gram 클러스터 구성에 대한 실루엣 스코어(silhouette score)에 기초하여 클러스터들의 개수의 관점에서 최상의 N-gram 클러스터 구성을 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 미래 시간 윈도우에서 N-gram 빈도들을 예측하기 위해 상기 적어도 하나의 클러스터 그룹을 사용하여 상기 적어도 하나의 시계열 예측 모델을 훈련시키는 단계는 N-gram들의 상이한 클러스터 그룹들에 대해 적어도 2 개의 시계열 예측 모델들을 훈련시키고 상기 미래 시간 윈도우에서 상기 N-gram 빈도들을 예측하기 위해 더 적은 에러를 생성하는 시계열 예측 모델을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 화제의 진화하거나 사라지는 패턴을 식별하기 위해 상기 예측된 N-gram 빈도들에 패턴 인식을 적용하는 단계는 진화하거나 사라지는 화제들에 대한 패턴들을 발견하기 위해 N-gram에 대한 최근 데이터 포인트들 및 예측된 데이터 포인트들을 사용하고 상기 N-gram의 화제가 진화하는지 또는 사라지는지 식별하기 위해 상기 N-gram의 선형 기울기를 계산하는 단계를 포함하고, 상기 N-gram의 양의 기울기는 상기 N-gram의 화제가 진화하고 있음을 나타내고 상기 N-gram의 음의 기울기는 상기 N-gram의 화제가 사라지고 있음을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,(1) 진화하는 것으로 식별되는 화제들과 관련된 컨텐츠를 제공하는 단계, (2) 사라지는 것으로 식별되는 화제들과 관련된 광고를 제공하는 단계, 또는 (3) 진화하거나 사라지는 것으로 식별된 화제에 대해 랭킹 알고리즘을 조정하는 단계 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 메시징 시스템에서 화제들이 어떻게 진화하는지 결정하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터 프로세서들; 및명령들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능 매체들을 포함하고, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금: 상기 메시징 시스템의 데이터 컨텐츠로부터 적어도 하나의 N-gram을 추출하는 동작; 시간 경과에 따른 N-gram 빈도들의 변칙적 거동을 검출하고, 후보 N-gram의 화제가 진화하는지 또는 사라지는지 결정하기 위해 후보 N-gram들을 선택하기 위해 상기 변칙적 거동을 사용하는 동작; 상기 후보 N-gram들을 적어도 하나의 클러스터 그룹으로 클러스터링하는 동작; 미래 시간 윈도우에서 N-gram 빈도들을 예측하기 위해 상기 적어도 하나의 클러스터 그룹을 사용하여 적어도 하나의 시계열 예측 모델을 훈련시키는 동작; 및 상기 화제에서 진화하거나 사라지는 패턴을 식별하기 위해 상기 예측된 N-gram 빈도들에 패턴 인식을 적용하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,시간 경과에 따른 N-gram 빈도의 경계들 내의 정상 범위를 식별하고, 타임스탬프에서 상기 N-gram 빈도의 비정상 거동들을 검출하고, 상이한 타임스탬프들에서 상기 경계들을 초과하는 상기 검출된 변칙들로서 상기 후보 N-gram들을 선택하는 변칙 검출 소프트웨어를 더 포함하고, 각각의 후보 N-gram은 시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도의 상기 경계들 외부의 각각의 N-gram 빈도와 시간 경과에 따른 상기 선택된 후보 N-gram의 빈도의 롤링 중간값의 평균 사이의 차이의 합에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금 시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도들의 적어도 하나의 변화 포인트를 검출하게 하고:각각의 N-gram 및 시간 경과에 따른 상기 N-gram 빈도의 상한 또는 하한 경계에 대해, 상기 N-gram 빈도의 시계열을 오래된 파티션과 최근 파티션으로 분할하고 상기 오래된 파티션과 최근 파티션 내의 변칙들의 목록을 획득하고;각각의 변칙 N-gram 데이터 포인트에 대해, 와 같이 각각의 변칙(d)의 빈도와 각각의 파티션(p)에 대한 평균 롤링 중간값(μ) 간의 차이를 계산하고; 그리고diff(최근 파티션) 003e# diff(오래된 파티션)일 때 상기 후보 N-gram들을 진화하거나 사라지는 화제들로서 선택함으로써 변칙 N-gram 데이터 포인트들을 프로세싱하게 하는 명령들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 시스템으로 하여금:시간 경과에 따라 2 개의 후보 N-gram들이 함께 나타나는 동시-발생을 계산하기 위해 포인트별 상호 정보(PMI) 알고리즘을 사용하여 후보 N-gram들의 그룹들을 단일 화제로 병합하고;상기 PMI 알고리즘에 의해 출력된 N x N PMI 행렬을 사용하고 — N은 상기 N-gram들을 클러스터링하기 위해 하나 이상의 클러스터링 알고리즘들에 대한 입력으로서 후보 N-gram들의 개수임 —;상기 N-gram 클러스터 구성에 대한 실루엣 스코어에 기초하여 클러스터들의 개수의 관점에서 최상의 N-gram 클러스터 구성을 식별하고;N-gram들의 상이한 클러스터 그룹들에 대해 적어도 2 개의 시계열 예측 모델들을 훈련시키고 상기 미래 시간 윈도우에서 상기 N-gram 빈도들을 예측하기 위해 더 적은 에러를 생성하는 시계열 예측 모델을 선택하고; 그리고진화하거나 사라지는 화제들에 대한 패턴들을 발견하기 위해 동일한 N-gram들에 대한 최근 데이터 포인트들 및 예측된 데이터 포인트들을 사용하고 상기 N-gram의 화제가 진화하는지 또는 사라지는지 식별하기 위해 상기 동일한 N-gram의 선형 기울기를 계산하게 하는 — 상기 동일한 N-gram의 양의 기울기는 상기 N-gram의 상기 화제가 진화하고 있음을 나타내고 상기 동일한 N-gram의 음의 기울기는 상기 N-gram의 상기 화제가 사라지고 있음을 나타냄 — 명령들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서,상기 명령들은 하나 이상의 컴퓨터 프로세서들에 의해 프로세싱될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로세서들로 하여금:메시징 시스템의 데이터 컨텐츠로부터 적어도 하나의 N-gram을 추출하는 동작;시간 경과에 따른 N-gram 빈도들의 변칙적 거동을 검출하고, 후보 N-gram의 화제가 진화하는지 또는 사라지는지 결정하기 위해 후보 N-gram들을 선택하기 위해 상기 변칙적 거동을 사용하는 동작;상기 후보 N-gram들을 적어도 하나의 클러스터 그룹으로 클러스터링하는 동작;미래 시간 윈도우에서 N-gram 빈도들을 예측하기 위해 상기 적어도 하나의 클러스터 그룹을 사용하여 적어도 하나의 시계열 예측 모델을 훈련시키는 동작; 및상기 화제에서 진화하거나 사라지는 패턴을 식별하기 위해 상기 예측된 N-gram 빈도들에 패턴 인식을 적용하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>WEI, Yanran</engName><name>웨이, 얀란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SILVA SOUSA, Vitor</engName><name>실바 소우사, 비터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RIBAS MACHADO DAS NEVES, Leonardo</engName><name>리바스 마카도 다스 네베스, 레오나르도 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/399,584</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0258818-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0044105-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0815229-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007761.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931f85ceff3901071b5852fbcdb0b5ab7440ed77aa51571089e426aa2ed8807c1b0e2745b9d6ca6b000f7850ea1bb003f6a42e3b053c5db042</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffedd96ce5d5880904f579843375badc4100f3ff75c4d935a7275b65c9e2847c354ec3ce8c753e68ed82cc5aad2a5759019390af41d2e4cdd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>