<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:59.759</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023383</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 표현 통화를 위한 커뮤니케이션 프레임워크</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION FRAMEWORK FOR VIRTUAL REPRESENTATION CALLS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.16</openDate><openNumber>10-2025-0136820</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하기 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 예를 들어, 제1 디바이스는 제2 디바이스에, 가상 세션에 대한 가상 표현 통화에 대한 통화 확립 요청을 송신할 수 있고, 제2 디바이스로부터, 통화 확립 요청의 수락을 나타내는 통화 수락을 수신할 수 있다. 제1 디바이스는 제1 디바이스의 제1 사용자의 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 정보 및 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 애니메이션 파라미터들을 제2 디바이스로 송신할 수 있다. 제1 디바이스는 제2 디바이스로부터, 제2 디바이스의 제2 사용자의 제2 가상 표현에 대한 제2 메시 정보 및 제2 가상 표현에 대한 제2 메시 애니메이션 파라미터들을 수신할 수 있다. 제1 디바이스는 제2 메시 정보 및 제2 메시 애니메이션 파라미터들에 기초하여, 제2 사용자의 제2 가상 표현을 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024155397</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/084105</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법으로서,제1 디바이스에 의해 제2 디바이스로, 가상 세션에 대한 가상 표현 통화에 대한 통화 확립 요청을 송신하는 단계;상기 제2 디바이스로부터 상기 제1 디바이스에서, 상기 통화 확립 요청의 수락을 나타내는 통화 수락을 수신하는 단계;상기 제1 디바이스에 의해 상기 제2 디바이스로, 상기 제1 디바이스의 제1 사용자의 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 정보를 송신하는 단계;상기 제1 디바이스에 의해 상기 제2 디바이스로, 상기 제1 디바이스의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 애니메이션 파라미터들을 송신하는 단계;상기 제2 디바이스로부터 상기 제1 디바이스에서, 상기 제2 디바이스의 제2 사용자의 제2 가상 표현에 대한 제2 메시 정보를 수신하는 단계;상기 제2 디바이스로부터 상기 제1 디바이스에서, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 제2 가상 표현에 대한 제2 메시 애니메이션 파라미터들을 수신하는 단계; 및상기 제1 디바이스에서 상기 제2 메시 정보 및 상기 제2 메시 애니메이션 파라미터들에 기초하여, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 제2 가상 표현을 생성하는 단계를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 상기 가상 세션에 대한 상기 가상 표현 통화에 대해 한번 송신되고, 상기 제2 메시 정보는 상기 가상 세션에 대한 상기 가상 표현 통화에 대해 한번 수신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 디바이스는 서버 디바이스를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 상기 통화 확립 요청을 송신하기 전에 저장을 위해 상기 서버 디바이스로 송신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 등록 절차의 일부로서 저장을 위해 상기 서버 디바이스로 송신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 디바이스에 의해, 상기 서버 디바이스와, 저장된 제1 메시 정보에 대한 액세스를 가능하게 하도록 인증하는 단계를 더 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2 디바이스는 클라이언트 디바이스를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 가상 세션과 연관된 프레임 레이트로 상기 가상 세션의 각각의 프레임에 대해 상기 제1 메시 애니메이션 파라미터들은 송신되고, 상기 제2 메시 애니메이션 파라미터들은 수신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 메시 애니메이션 파라미터들은 상기 제2 사용자를 나타내는 정보를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 사용자를 나타내는 상기 정보는 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 얼굴을 나타내는 정보, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 신체를 나타내는 정보, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 하나 이상의 손을 나타내는 정보, 상기 제2 디바이스의 포즈 정보, 또는 상기 제2 디바이스가 위치된 환경과 연관된 오디오 중 적어도 하나를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 신체를 나타내는 상기 정보는 상기 신체의 포즈를 포함하고, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 하나 이상의 손을 나타내는 상기 정보는 상기 하나 이상의 손의 각각의 손의 각각의 포즈를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법으로서,서버 디바이스에 의해 제1 클라이언트 디바이스로부터, 가상 세션에 대한 가상 표현 통화에 대한 통화 확립 요청을 수신하는 단계;상기 서버 디바이스에 의해, 상기 통화 확립 요청을 제2 클라이언트 디바이스로 송신하는 단계;상기 서버 디바이스에 의해 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터, 상기 통화 확립 요청의 수락을 나타내는 통화 수락을 수신하는 단계;상기 서버 디바이스에 의해 상기 제1 클라이언트 디바이스로, 상기 통화 수락을 송신하는 단계;상기 서버 디바이스에 의해 상기 제1 클라이언트 디바이스로부터, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 제1 사용자의 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 정보를 수신하는 단계;상기 서버 디바이스에 의해, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 애니메이션 파라미터들을 수신하는 단계;상기 서버 디바이스에 의해 상기 제1 메시 정보 및 상기 제1 메시 애니메이션 파라미터들에 기초하여, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현을 생성하는 단계; 및상기 서버 디바이스에 의해 상기 제2 클라이언트 디바이스로, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현을 송신하는 단계를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 상기 가상 세션에 대한 상기 가상 표현 통화에 대해 한번 수신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 상기 제1 클라이언트 디바이스로 송신된 상기 통화 수락에 응답하여 수신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 상기 통화 확립 요청을 수신하기 전에 수신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 등록 절차의 일부로서 수신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 제1 메시 정보를 저장하는 단계; 및수신된 상기 통화 수락에 기초하여 상기 제1 메시 정보를 취출하는 단계를 더 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 저장된 상기 제1 메시 정보에 대한 액세스를 가능하게 하도록 상기 제1 클라이언트 디바이스를 인증하는 단계를 더 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 제1 메시 애니메이션 파라미터들은 상기 가상 세션과 연관된 프레임 레이트로 상기 가상 세션의 각각의 프레임에 대해 수신되는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 제1 메시 애니메이션 파라미터들은 상기 제1 사용자를 나타내는 정보를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 사용자를 나타내는 상기 정보는 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 얼굴을 나타내는 정보, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 신체를 나타내는 정보, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 하나 이상의 손을 나타내는 정보, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 포즈 정보, 또는 상기 제1 클라이언트 디바이스가 위치된 환경과 연관된 오디오 중 적어도 하나를 포함하는, 사용자들 사이에 하나 이상의 가상 세션들을 확립하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 통신을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는, 제2 디바이스로, 가상 세션에 대한 가상 표현 통화에 대한 통화 확립 요청을 송신하고; 상기 제2 디바이스로부터, 상기 통화 확립 요청의 수락을 나타내는 통화 수락을 수신하고; 상기 제2 디바이스로, 상기 장치의 제1 사용자의 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 정보를 송신하고; 상기 제2 디바이스로, 상기 장치의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 애니메이션 파라미터들을 송신하고; 상기 제2 디바이스로부터, 상기 제2 디바이스의 제2 사용자의 제2 가상 표현에 대한 제2 메시 정보를 수신하고; 상기 제2 디바이스로부터, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 제2 가상 표현에 대한 제2 메시 애니메이션 파라미터들을 수신하고; 상기 제2 메시 정보 및 상기 제2 메시 애니메이션 파라미터들에 기초하여, 상기 제2 디바이스의 상기 제2 사용자의 상기 제2 가상 표현을 생성하도록 구성되는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 상기 가상 세션에 대한 상기 가상 표현 통화에 대해 한번 송신되고, 상기 제2 메시 정보는 상기 가상 세션에 대한 상기 가상 표현 통화에 대해 한번 수신되는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 제2 디바이스는 서버 디바이스를 포함하는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 상기 통화 확립 요청을 송신하기 전에 저장을 위해 상기 서버 디바이스로 송신되는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 제1 메시 정보는 등록 절차의 일부로서 저장을 위해 상기 서버 디바이스로 송신되는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 저장된 제1 메시 정보에 대한 액세스를 가능하게 하기 위해, 상기 서버 디바이스와 인증하도록 구성되는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서,상기 제2 디바이스는 클라이언트 디바이스를 포함하는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서, 상기 가상 세션과 연관된 프레임 레이트로 상기 가상 세션의 각각의 프레임에 대해 상기 제1 메시 애니메이션 파라미터들은 송신되고, 상기 제2 메시 애니메이션 파라미터들은 수신되는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 통신을 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는, 제1 클라이언트 디바이스로부터, 가상 세션에 대한 가상 표현 통화에 대한 통화 확립 요청을 수신하고; 상기 통화 확립 요청을 제2 클라이언트 디바이스로 송신하고; 상기 제2 클라이언트 디바이스로부터, 상기 통화 확립 요청의 수락을 나타내는 통화 수락을 수신하고; 상기 제1 클라이언트 디바이스로, 상기 통화 수락을 송신하고; 상기 제1 클라이언트 디바이스로부터, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 제1 사용자의 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 정보를 수신하고; 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현에 대한 제1 메시 애니메이션 파라미터들을 수신하고; 상기 제1 메시 정보 및 상기 제1 메시 애니메이션 파라미터들에 기초하여, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현을 생성하고; 및 상기 제2 클라이언트 디바이스로, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 상기 제1 사용자의 상기 제1 가상 표현을 송신하도록 구성되는, 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SARKIS, MICHEL ADIB</engName><name>자르키스 미헬 아디브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>독일</country><engName>STOCKHAMMER, THOMAS</engName><name>슈토크하머 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BI, NING</engName><name>비 닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MA, LIANGPING</engName><name>마 량핑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/480,677</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/468,648</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0786033-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0142855-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023383.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c36a90f6218edad0e57166f4d993e77dcb0547ac2bf6e5872981affcbea2b8b6e3411e371fcd232ec85f0ede669cfaeb2d83df500dfd0bff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa86d01f579aa2bab1dc23ec9673d3cd2b551838cba06f7110f213189b126e910c8d4142125c57670f17eff0ab00c9a31ea3c79620fced1b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>