<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:52.4052</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7031647</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분할 렌더링에서의 폐색 핸들링을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR HANDLING OCCLUSIONS IN SPLIT RENDERING</inventionTitleEng><openDate>2022.12.09</openDate><openNumber>10-2022-0163366</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 그래픽스 프로세싱을 위한 방법 및 장치에 관한 것이다. 본 개시의 양태들은 장면에서 제 1 콘텐트 그룹 및 제 2 콘텐트 그룹을 식별할 수도 있다. 또한, 본 개시의 양태들은 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부를 결정할 수도 있다. 부가적으로, 본 개시는 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정에 기초하여 제 1 콘텐트 그룹 및 제 2 콘텐트 그룹을 표현할 수도 있다. 일부 양태들에서, 제 1 콘텐트 그룹은 적어도 일부 실제 콘텐트를 포함할 수도 있고, 제 2 콘텐트 그룹은 적어도 일부 증강 콘텐트를 포함할 수도 있다. 본 개시는 또한 폐색 재료를 사용하여 제 1 콘텐트 그룹의 표면들의 적어도 일부를 렌더링할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202055</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/021245</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽스 프로세싱 방법으로서,장면에서 제 1 콘텐트 그룹 및 제 2 콘텐트 그룹을 식별하는 단계;상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정에 기초하여 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹을 표현하는 단계를 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 적어도 일부 실제 콘텐트를 포함하고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 적어도 일부 증강 콘텐트를 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정에 기초하여 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹을 표현하는 단계는, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색할 때 폐색 재료를 사용하여 상기 제 1 콘텐트 그룹의 하나 이상의 표면들의 적어도 일부를 렌더링하는 것을 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 1 빌보드를 사용하여 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 2 빌보드를 사용하여 표현되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 적어도 하나의 제 1 평면 방정식에 따라 상기 적어도 하나의 제 1 빌보드를 그리고 적어도 하나의 제 2 평면 방정식에 따라 상기 적어도 하나의 제 2 빌보드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정은, 현재 카메라 포즈, 인근 위치들 또는 배향들을 갖는 하나 이상의 카메라 포즈들, 또는 가까운 미래의 포즈들을 포함하는 하나 이상의 예측된 카메라 포즈들 중 적어도 하나에 기초하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 디스플레이 시에 상기 제 1 콘텐트 및 상기 제 2 콘텐트의 동적 부분들의 세계 위치 및 배향을 더 정확하게 예측하기 위해 상기 제 1 콘텐트의 부분 및 상기 제 2 콘텐트의 부분을 포함하는 장면 액터들의 물리 모델들 (physics models) 및 모션 예측을 이용하는 단계를 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 1 메시 및 제 1 셰이딩 텍스처를 이용하여 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 2 메시 및 제 2 셰이딩 텍스처를 이용하여 표현되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 적어도 하나의 제 1 메시는 제 1 지오메트리 정보와 연관되고, 적어도 하나의 제 2 메시는 제 2 지오메트리 정보와 연관되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 클라이언트 능력들에 따라 RGB 값 (0,0,0) 의 올-블랙 픽셀들을 사용하거나 폐색 재료 표면 속성을 사용하여 렌더링되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹과 연관된 정보 및 상기 제 2 콘텐트 그룹과 연관된 정보를 클라이언트 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 적어도 하나의 눈 버퍼가 디스플레이를 위해 합성될 때 상기 제 1 콘텐트 그룹과 연관된 상기 정보 및 상기 제 2 콘텐트 그룹과 연관된 상기 정보를 프로세싱하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 표현 및 상기 제 2 콘텐트 그룹의 표현이 서버 상에서 적어도 부분적으로 결정되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹이 클라이언트 디바이스에 의해 적어도 부분적으로 렌더링되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹이 하나 이상의 픽셀들에 의해 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹이 하나 이상의 픽셀들에 의해 표현되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹이 하나 이상의 제 1 폐색 메시지들에 의해 표현되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 7 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 하나 이상의 제 1 메시 엘리먼트들 및 하나 이상의 제 1 픽셀들을 사용하여 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 하나 이상의 제 2 메시 엘리먼트들 및 하나 이상의 제 2 픽셀들을 사용하여 표현되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 장면은 분할 증강 현실 (AR) 아키텍처, 분할 확장 현실 (XR) 아키텍처, 또는 서버와의 클라우드 게이밍 중 적어도 하나에서 클라이언트 디바이스에 위치된 디스플레이 상에 렌더링되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정은, 그래픽스 프로세싱 유닛 (GPU) 또는 중앙 프로세싱 유닛 (CPU) 에 의해 적어도 부분적으로 수행되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정은, 서버에서 적어도 부분적으로 수행되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 3 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색할 때 폐색 재료를 사용하여 상기 제 1 콘텐트 그룹의 하나 이상의 표면들의 적어도 일부를 렌더링하는 것은, 서버에서 적어도 부분적으로 수행되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서, 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,   장면에서 제 1 콘텐트 그룹 및 제 2 콘텐트 그룹을 식별하고,   상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부를 결정하며, 그리고   상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정에 기초하여 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹을 표현하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 적어도 일부 실제 콘텐트를 포함하고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 적어도 일부 증강 콘텐트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정에 기초하여 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹을 표현하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색할 때 폐색 재료를 사용하여 상기 제 1 콘텐트 그룹의 하나 이상의 표면들의 적어도 일부를 렌더링하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 1 빌보드를 사용하여 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 2 빌보드를 사용하여 표현되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,적어도 하나의 제 1 평면 방정식에 따라 상기 적어도 하나의 제 1 빌보드를 그리고 적어도 하나의 제 2 평면 방정식에 따라 상기 적어도 하나의 제 2 빌보드를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정은, 현재 카메라 포즈, 인근 위치들 또는 배향들을 갖는 하나 이상의 카메라 포즈들, 또는 가까운 미래의 포즈들을 포함하는 하나 이상의 예측된 카메라 포즈들 중 적어도 하나에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 디스플레이 시에 상기 제 1 콘텐트 및 상기 제 2 콘텐트의 동적 부분들의 세계 위치 및 배향을 더 정확하게 예측하기 위해 상기 제 1 콘텐트의 부분 및 상기 제 2 콘텐트의 부분을 포함하는 장면 액터들의 물리 모델들 및 모션 예측을 이용하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 1 메시 및 제 1 셰이딩 텍스처를 이용하여 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 적어도 하나의 제 2 메시 및 제 2 셰이딩 텍스처를 이용하여 표현되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 1 메시는 제 1 지오메트리 정보와 연관되고, 상기 적어도 하나의 제 2 메시는 제 2 지오메트리 정보와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 클라이언트 능력들에 따라 RGB 값 (0,0,0) 의 올-블랙 픽셀들을 사용하거나 폐색 재료 표면 속성을 사용하여 렌더링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 22 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 제 1 콘텐트 그룹과 연관된 정보 및 상기 제 2 콘텐트 그룹과 연관된 정보를 클라이언트 디바이스에 통신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 적어도 하나의 눈 버퍼가 디스플레이를 위해 합성될 때 상기 제 1 콘텐트 그룹과 연관된 상기 정보 및 상기 제 2 콘텐트 그룹과 연관된 상기 정보를 프로세싱하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 표현 및 상기 제 2 콘텐트 그룹의 표현이 서버 상에서 적어도 부분적으로 셰이딩되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹이 클라이언트 디바이스에 의해 적어도 부분적으로 렌더링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹이 하나 이상의 픽셀들에 의해 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹이 하나 이상의 픽셀들에 의해 표현되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹이 하나 이상의 제 1 폐색 메시지들에 의해 표현되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹은 하나 이상의 제 1 메시 엘리먼트들 및 하나 이상의 제 1 픽셀들을 사용하여 표현되고, 상기 제 2 콘텐트 그룹은 하나 이상의 제 2 메시 엘리먼트들 및 하나 이상의 제 2 픽셀들을 사용하여 표현되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 22 항에 있어서, 상기 장면은 분할 증강 현실 (AR) 아키텍처, 분할 확장 현실 (XR) 아키텍처, 또는 서버와의 클라우드 게이밍 중 적어도 하나에서 클라이언트 디바이스에 위치된 디스플레이 상에 렌더링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정은, 그래픽스 프로세싱 유닛 (GPU) 또는 중앙 프로세싱 유닛 (CPU) 에 의해 적어도 부분적으로 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정은, 서버에서 적어도 부분적으로 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색할 때 폐색 재료를 사용하여 상기 제 1 콘텐트 그룹의 하나 이상의 표면들의 적어도 일부를 렌더링하는 것은, 서버에서 적어도 부분적으로 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서, 장면에서 제 1 콘텐트 그룹 및 제 2 콘텐트 그룹을 식별하기 위한 수단;상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부를 결정하기 위한 수단; 및상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정에 기초하여 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹을 표현하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 그래픽스 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금,장면에서 제 1 콘텐트 그룹 및 제 2 콘텐트 그룹을 식별하고,상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부를 결정하며, 그리고상기 제 1 콘텐트 그룹의 적어도 일부가 상기 제 2 콘텐트 그룹의 적어도 일부를 폐색 또는 잠재적으로 폐색하는지 여부의 결정에 기초하여 상기 제 1 콘텐트 그룹 및 상기 제 2 콘텐트 그룹을 표현하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VRCELJ, BOJAN</engName><name>브르첼리 보얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>REITMAYR, GERHARD</engName><name>라이트마이어 게르하르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GARVEY, JOSEPH DANIEL</engName><name>가비 조셉 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/005,164</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/061,179</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0958328-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0165622-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0180441-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0180442-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227031647.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93308993ca5727207ed54550faf9c32bcd0d728997908425383a82717c88e37a4569ae1d4d58715ff7ab88dbd69256d4ad8fa043a58f3b6cad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbb29ea0c990cde25efd608aece85b2e6a9fc13cda077cc41714e158a48be3a1f14e5f97fafcf68c48c70d8b3d91b5c1a0f1de6e848f1ba0e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>