<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:46.1846</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0077049</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함하는 터치 센싱 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TOUCH SENSING SYSTEM  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0000691</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이를 포함하는 터치 센싱 시스템에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 영상 표시 영역에 복수의 화소들이 배열된 표시 패널, 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 신체 부위와 전자펜의 터치를 센싱하는 터치 센싱부, 상기 영상 표시 영역의 화소들을 구동하는 표시 구동 회로, 상기 사용자의 신체 부위와 상기 전자펜의 터치 위치 검출하여 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 센싱 회로를 포함하며, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 센싱부의 터치 전극 구동 기간에 터치 전극들에 서로 다른 주파수 대역의 구동 신호를 믹싱한 터치 구동 신호를 공급하여, 상기 터치 전극 구동 기간에 상기 신체 부위의 터치를 센싱하며 선택적으로 상기 전자펜이 충전되도록 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 표시 영역에 복수의 화소들이 배열된 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 신체 부위와 전자펜의 터치를 센싱하는 터치 센싱부; 상기 영상 표시 영역의 화소들을 구동하는 표시 구동 회로; 상기 사용자의 신체 부위와 상기 전자펜의 터치 위치 검출하여 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 센싱 회로를 포함하며, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 센싱부의 터치 전극 구동 기간에 터치 전극들에 서로 다른 주파수 대역의 구동 신호를 믹싱한 터치 구동 신호를 공급하여, 상기 터치 전극 구동 기간에 상기 신체 부위의 터치를 센싱하며 선택적으로 상기 전자펜이 충전되도록 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 터치 전극들은 상기 표시 패널의 터치 센싱 영역에 제1 방향으로 나란하게 배열된 구동 전극들; 및 상기 터치 센싱 영역에 상기 제1 방향과 교차되는 제2 방향으로 나란하게 배열된 감지 전극들을 포함하며, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들은 다각형 전극들이 제1 또는 제2 방향으로 연결된 막대 타입 또는 바 타입으로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 센싱부의 터치 전극 구동 기간에 상기 구동 전극들 중 홀수번째 또는 홀수번째 그룹의 구동 전극들에 서로 다른 제1 및 제2 주파수 대역의 제1 및 제2 구동 신호가 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 공급하는 복수의 구동 신호 공급부; 상기 터치 전극 구동 기간 이후의 센싱 신호 검출 기간에 상기 구동 전극들 중 짝수번째 또는 짝수번째 그룹의 구동 전극들로부터 출력되는 제2 주파수 대역의 터치 센싱 신호들을 검출하여 검출된 상기 터치 센싱 신호의 진폭 변화에 따라 상기 전자펜의 터치를 검출하는 복수의 신호 분석 회로부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 전극 구동 기간 동안에 상기 감지 전극들로부터 출력되는 제1 주파수 대역의 터치 센싱 신호를 검출하여 검출된 상기 터치 센싱 신호의 전류량 또는 전압 크기 변화에 따라 상기 사용자의 신체 부위 터치를 센싱하는 복수의 센싱 신호 분석부를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 센싱 신호 분석부는 상기 센싱 신호 검출 기간에 상기 감지 전극들로부터 출력되는 제2 주파수 대역의 터치 센싱 신호를 검출하여 검출된 상기 터치 센싱 신호의 진폭 변화에 따라 상기 전자펜의 터치를 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 센싱 신호 분석부 각각은 서로 인접한 홀수번째 및 짝수번째의 상기 감지 전극들에 따른 상기 터치 센싱 신호들의 전압 차를 검출하여 상기 전압 차에 따른 차동 신호를 출력하는 차동 증폭 회로; 제1 또는 제2 주파수 설정 신호에 응답하여 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호를 필터링 하고 필터링 된 상기 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호들만 출력하는 밴드 패스 필터링 회로; 제1 또는 제2 캐리 신호들을 상기 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호에 믹싱해서 출력하는 캐리 신호 입력 회로를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 구동 신호 공급부 각각은 상기 제1 주파수 대역의 제1 구동 신호를 생성하는 제1 신호 발생부;  상기 제1 구동 신호를 상기 제1 주파수 대역의 아날로그 신호로 변조해서 출력하는 제1 AC 변환 회로부; 상기 제2 주파수 대역의 제2 구동 신호를 생성하는 제2 신호 발생부; 상기 제2 구동 신호를 상기 제2 주파수 대역의 아날로그 신호로 변조해서 출력하는 제2 AC 변환 회로부; 및 상기 제1 및 제2 주파수 대역의 상기 제1 및 제2 구동 신호를 믹싱해서 상기 제1 및 제2 주파수로 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 생성 및 출력하는 믹싱 신호 출력부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 신호 분석 회로부 각각은 상기 홀수번째 및 짝수번째의 구동 전극들이나 서로 인접한 상기 홀수번째 및 짝수번째 그룹의 구동 전극들을 통해 입력되는 상기 터치 센싱 신호들의 전압 차에 따른 차동 신호를 출력하는 차동 증폭 회로; 제1 또는 제2 주파수 설정 신호에 응답하여 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호를 필터링 하고 필터링 된 상기 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호들만 출력하는 밴드 패스 필터링 회로; 및 제1 또는 제2 캐리 신호들을 상기 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호에 믹싱해서 출력하는 캐리 신호 입력 회로를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 구동 신호 공급부는 상기 터치 전극 구동 기간에 상기 홀수번째 또는 홀수번째 그룹의 구동 전극들에 상기 제1 및 제2 구동 신호가 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 동시에 공급하거나, 상기 홀수번째 그룹의 구동 전극들에 순차적으로 공급하며,  상기 복수의 센싱 신호 분석부는 상기 터치 전극 구동 기간에 상기 감지 전극들로부터 출력되는 터치 센싱 신호들을 제1 주파수 설정 신호에 따라 제1 주파수 대역으로 밴드 패스 필터링하고, 필터링된 상기 터치 센싱 신호들에 제1 캐리 신호를 믹싱하여 신체 부위 터치 감지를 위한 터치 센싱 신호로 구분하며, 구분된 상기 터치 센싱 신호의 전압 크기 변화에 따라 터치 노드들에 인가되는 상호 정전 용량의 차지 변화량을 측정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 신호 분석 회로부는 상기 센싱 신호 검출 기간에 짝수번째 또는 짝수번째 그룹의 구동 전극들로부터 순차적으로 출력되거나 동시에 출력되는 제2 주파수 대역의 터치 센싱 신호를 검출하여 검출된 상기 터치 센싱 신호의 진폭 변화에 따라 상기 전자펜의 터치 및 터치 위치를 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 구동 신호 공급부는 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 터치 전극 구동 기간에 상기 홀수번째 또는 홀수번째 그룹의 구동 전극들에 상기 제1 및 제2 구동 신호가 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 순차적으로 공급하며, 상기 복수의 신호 분석 회로부는 상기 센싱 신호 검출 기간에 짝수번째 그룹의 구동 전극들로부터 출력되는 터치 센싱 신호들을 공급받아서 제2 주파수 설정 신호에 따라 상기 제2 주파수 대역으로 밴드 패스 필터링하고, 필터링된 상기 터치 센싱 신호들에 제2 캐리 신호를 믹싱하여 상기 전자펜의 터치 감지를 위한 터치 센싱 신호로 구분하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 구동 신호 공급부는 적어도 한 프레임 기간의 터치 전극 구동 기간들 중 홀수번째의 터치 전극 구동 기간에만 홀수번째 또는 홀수번째 그룹의 구동 전극들에 상기 제1 및 제2 구동 신호가 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 순차적으로 공급하며, 상기 복수의 신호 분석 회로부 중 홀수번째 신호 분석 회로부들이 홀수번째의 센싱 신호 검출 기간에 짝수번째 구동 전극들로부터 출력되는 터치 센싱 신호들을 제2 주파수 대역으로 밴드 패스 필터링하고 진폭 변화를 검출하여 상기 전자펜의 터치 여부 및 터치 시작 시점을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 구동 신호 공급부는 적어도 한 프레임 기간 단위로 상기 터치 전극 구동 기간에 상기 홀수번째 또는 홀수번째 그룹의 구동 전극들에 상기 제1 및 제2 구동 신호가 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 순차적으로 공급하며, 상기 복수의 센싱 신호 분석부는 상기 센싱 신호 검출 기간에 상기 감지 전극들로부터 출력되는 터치 센싱 신호들을 제2 주파수 대역으로 밴드 패스 필터링하고 진폭 변화를 검출하여 진폭 변화량에 따라 상기 전자펜의 터치 위치를 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 신호 분석 회로부는 상기 센싱 신호 검출 기간에 짝수번째 그룹의 구동 전극들로부터 출력되는 터치 센싱 신호들을 상기 제2 주파수 대역으로 밴드 패스 필터링하고 진폭 변화를 검출하여 진폭 변화량에 따라 상기 전자펜의 터치 위치를 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 영상 표시 영역에 복수의 화소들이 배열된 표시 패널, 및 상기 영상 표시 영역의 화소들을 구동하는 표시 구동 회로를 포함하는 표시 장치; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 신체 부위와 전자펜의 터치를 센싱하는 터치 센싱부; 상기 사용자의 신체 부위와 상기 전자펜의 터치 위치 검출하여 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 센싱 회로를 포함하며, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 센싱부의 터치 전극들에 서로 다른 주파수 대역의 구동 신호를 믹싱한 터치 구동 신호를 공급하여, 상기 터치 센싱부를 통해 상기 신체 부위의 터치를 센싱하며 선택적으로 상기 전자펜이 충전되도록 하는 터치 센싱 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 센싱부의 터치 전극 구동 기간에 상기 터치 센싱부에 배치된 구동 전극들 중 홀수번째 또는 홀수번째 그룹의 구동 전극들에 제1 및 제2 주파수 대역의 상기 제1 및 제2 구동 신호가 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 공급하는 복수의 구동 신호 공급부; 상기 터치 전극 구동 기간 이후의 센싱 신호 검출 기간에 상기 구동 전극들 중 짝수번째 또는 짝수번째 그룹의 구동 전극들로부터 출력되는 제2 주파수 대역의 터치 센싱 신호를 검출하여 검출된 상기 터치 센싱 신호의 진폭 변화에 따라 상기 전자펜의 터치를 검출하는 복수의 신호 분석 회로부를 포함하는 터치 센싱 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 터치 센싱 회로는 상기 터치 전극 구동 기간 동안에 상기 터치 센싱부에 배치된 감지 전극들로부터 출력되는 제1 주파수 대역의 터치 센싱 신호를 검출하여 검출된 상기 터치 센싱 신호의 전류량 또는 전압 크기 변화에 따라 상기 사용자의 신체 부위 터치를 센싱하는 복수의 센싱 신호 분석부를 더 포함하는 터치 센싱 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 센싱 신호 분석부는 상기 센싱 신호 검출 기간에 상기 감지 전극들로부터 출력되는 제2 주파수 대역의 터치 센싱 신호들을 검출하여 검출된 상기 터치 센싱 신호의 진폭 변화에 따라 상기 전자펜의 터치를 검출하는 터치 센싱 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 구동 신호 공급부는 상기 제1 주파수 대역의 제1 구동 신호를 생성하는 제1 신호 발생부;  상기 제1 구동 신호를 상기 제1 주파수 대역의 아날로그 신호로 변조해서 출력하는 제1 AC 변환 회로부; 상기 제2 주파수 대역의 제2 구동 신호를 생성하는 제2 신호 발생부; 상기 제2 구동 신호를 상기 제2 주파수 대역의 아날로그 신호로 변조해서 출력하는 제2 AC 변환 회로부; 및 상기 제1 및 제2 주파수 대역의 상기 제1 및 제2 구동 신호를 믹싱해서 상기 제1 및 제2 주파수로 믹싱된 상기 터치 구동 신호를 생성 및 출력하는 믹싱 신호 출력부를 포함하는 터치 센싱 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 신호 분석 회로부 각각은 상기 홀수번째 및 짝수번째의 구동 전극들이나 서로 인접한 상기 홀수번째 및 짝수번째 그룹의 구동 전극들을 통해 입력되는 상기 터치 센싱 신호들의 전압 차에 따른 차동 신호를 출력하는 차동 증폭 회로; 제1 또는 제2 주파수 설정 신호에 응답하여 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호를 필터링 하고 필터링 된 상기 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호들만 출력하는 밴드 패스 필터링 회로; 및 제1 또는 제2 캐리 신호들을 상기 제1 또는 제2 주파수 대역의 차동 신호에 믹싱해서 출력하는 캐리 신호 입력 회로를 포함하는 터치 센싱 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Sang Hyun</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0659132-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0483796-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220077049.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f56943d6bc985323e43b7da3c8dab35d5f0c6e17d67829c692eabadeadd054c93034da9bc3c95f6f2f4c1b4f4124a60317</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd97680059698b51513174969176297b483f27e24b237733b68abb74bb3a38388ec9598d7df8979fe9c82e4ce4a60480ce440bae4f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>