<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:32.2332</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015209</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량 환경에서 새로운 클래스의 대상체의 식별</inventionTitle><inventionTitleEng>IDENTIFYING NEW CLASSES OF OBJECTS IN ENVIRONMENTS OF VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2025.06.24</openDate><openNumber>10-2025-0093331</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 하나 이상의 차량이 작동하는 하나 이상의 환경에 존재하는 하나 이상의 대상체를 나타내는, 적어도 이미지 데이터에 기초하여, 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 적어도 식별함으로써 개방 세트 검출을 수행하도록 트레이닝된 제1 머신 러닝 모델을 적용하는 단계를 포함할 수 있다. 복수의 클래스의 대상체를 포함한 데이터세트가 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 포함하도록 업데이트될 수 있다. 일부 경우, 데이터세트는 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체와 연관된 라벨을 포함하도록 또한 업데이트될 수 있다. 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 포함한 업데이트된 데이터세트에 기초하여 제2 머신 러닝 모델이 트레이닝될 수도 있고, 경우에 따라 업데이트될 수도 있다. 관련 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품도 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086056</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035039</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용해, 하나 이상의 차량이 작동하는 적어도 하나의 환경에 존재하는 하나 이상의 대상체를 나타내는 적어도 이미지 데이터에 기초하여, 적어도, 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 식별함으로써 개방 세트 검출을 수행하도록 트레이닝된 제1 머신 러닝 모델을 적용하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 포함하도록 복수의 클래스의 대상체를 포함한 데이터세트를 업데이트하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하고 적어도 상기 업데이트된 데이터세트에 기초하여, 차량에 대한 궤적을 결정하도록 제2 머신 러닝 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 적어도, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 이미지 데이터에서 적어도 하나의 미지의 대상체를 검출하는 것,  상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 적어도 하나의 미지의 대상체 각각의 임베딩을 추출하는 것,  상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 임베딩을, 상기 임베딩과 일치하는 적어도 하나의 다른 임베딩과 클러스터로 클러스터링하는 것,  상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 클러스터에 임계 수의 임베딩이 있는 경우 상기 클러스터를 새로운 대상체 클래스로서 식별하는 것에 의해,상기 개방 세트 검출을 더 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 적어도, 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체에 라벨을 할당함으로써 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체에 주석을 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 라벨은 자동적으로 그리고/또는 하나 이상의 사용자 입력에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체가 없는 데이터세트에 기초하여 상기 제2 머신 러닝 모델을 트레이닝하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 포함한 데이터세트에 기초하여 상기 트레이닝된 제2 머신 러닝 모델을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 위치 및 치수 중 하나 이상에 기초하여 대상체 속성을 예측하도록 트레이닝되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 데이터세트는 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체와 연관된 적어도 하나의 대상체 속성을 포함하도록 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 개방 세트 검출기이고, 상기 제2 머신 러닝 모델은 폐쇄 세트 검출기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델과 상기 제2 머신 러닝 모델 중 적어도 하나는 다층 퍼셉트론, 콘볼루션 신경망, 순환 신경망, 트랜스포머, 및/또는 오토인코더인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 머신 러닝 모델은 네트워크를 통해 상기 차량과 통신하는 서버에 배치되고, 상기 차량에 대한 궤적은 상기 네트워크를 통해 상기 차량에 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 머신 러닝 모델은, 상기 차량에서 상기 차량의 궤적을 결정하기 위해 상기 차량에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,적어도, 상기 차량이 작동하고 있는 환경의 하나 이상의 이미지에 기초하여 상기 차량에 대한 궤적을 결정하기 위해 상기 트레이닝된 제2 머신 러닝 모델을 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 이미지 데이터는 상기 차량에 있는 카메라 및 마이크로폰 중 적어도 하나를 사용하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 제2 머신 러닝 모델은 또한, 상기 차량이 작동하고 있는 환경과 연관된 맵 데이터에 기초하여 상기 차량의 궤적을 결정하도록 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터세트를 포함한 복수의 클래스의 대상체는 하나 이상의 고정 대상체 및 이동 대상체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 궤적은 제1 시공간적 위치로부터 제2 시공간적 위치로 이동하기 위해 상기 차량에 의해 내비게이팅되는 행동들의 시퀀스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때에, 동작을 가져오는 명령어를 저장한 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 동작은, 하나 이상의 차량이 작동하는 적어도 하나의 환경에 존재하는 하나 이상의 대상체를 나타내는 적어도 이미지 데이터에 기초하여, 적어도, 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 식별함으로써 개방 세트 검출을 수행하도록 트레이닝된 제1 머신 러닝 모델을 적용하는 것; 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 포함하도록 복수의 클래스의 대상체를 포함한 데이터세트를 업데이트하는 것; 및 적어도 상기 업데이트된 데이터세트에 기초하여, 차량에 대한 궤적을 결정하도록 제2 머신 러닝 모델을 트레이닝하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 적어도, 상기 이미지 데이터에서 적어도 하나의 미지의 대상체를 검출하는 것,  상기 적어도 하나의 미지의 대상체 각각의 임베딩을 추출하는 것,  상기 임베딩을, 상기 임베딩과 일치하는 적어도 하나의 다른 임베딩과 클러스터로 클러스터링하는 것,  상기 클러스터에 임계 수의 임베딩이 있는 경우 상기 클러스터를 새로운 대상체 클래스로서 식별하는 것에 의해, 상기 개방 세트 검출을 더 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체에 라벨을 할당함으로써 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체에 주석을 추가하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 라벨은 자동적으로 그리고/또는 하나 이상의 사용자 입력에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은,상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체가 없는 데이터세트에 기초하여 상기 제2 머신 러닝 모델을 트레이닝하는 것; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용해, 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 포함한 데이터세트에 기초하여 상기 트레이닝된 제2 머신 러닝 모델을 업데이트하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 위치 및 치수 중 하나 이상에 기초하여 대상체 속성을 예측하도록 트레이닝되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 데이터세트는 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체와 연관된 적어도 하나의 대상체 속성을 포함하도록 업데이트되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델은 개방 세트 검출기이고, 상기 제2 머신 러닝 모델은 폐쇄 세트 검출기인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 머신 러닝 모델과 상기 제2 머신 러닝 모델 중 적어도 하나는 다층 퍼셉트론, 콘볼루션 신경망, 순환 신경망, 트랜스포머, 및/또는 오토인코더인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 머신 러닝 모델은 네트워크를 통해 상기 차량과 통신하는 서버에 배치되고, 상기 차량에 대한 궤적은 상기 네트워크를 통해 상기 차량에 전송되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 머신 러닝 모델은, 상기 차량에서 상기 차량의 궤적을 결정하기 위해 상기 차량에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은,적어도, 상기 차량이 작동하고 있는 환경의 하나 이상의 이미지에 기초하여, 상기 차량에 대한 궤적을 결정하기 위해 상기 트레이닝된 제2 머신 러닝 모델을 적용하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제2 머신 러닝 모델은 또한, 상기 차량이 작동하고 있는 환경과 연관된 맵 데이터에 기초하여 상기 차량의 궤적을 결정하도록 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 동작을 가져오는 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 동작은, 하나 이상의 차량이 작동하는 적어도 하나의 환경에 존재하는 하나 이상의 대상체를 나타내는 적어도 이미지 데이터에 기초하여, 적어도, 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 식별함으로써 개방 세트 검출을 수행하도록 트레이닝된 제1 머신 러닝 모델을 적용하는 것; 상기 적어도 하나의 새로운 클래스의 대상체를 포함하도록 복수의 클래스의 대상체를 포함한 데이터세트를 업데이트하는 것; 및 적어도 상기 업데이트된 데이터세트에 기초하여, 차량에 대한 궤적을 결정하도록 제2 머신 러닝 모델을 트레이닝하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>CAPELLIER, Edouard Francois Marc</engName><name>카펠리에 에두아르 프랑수아 마크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,869</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/988,188</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0517389-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0087521-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015209.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937bc9f60f903a305ea1d417fe2cdca5b3d71157cad6427ab287eaf34efab6c451663459f217b65fc335fec1d9fb0a9fea45f02c07efee7ac2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf441aa382eebb3d9c50af219d846675f336e62fe2b9c5f67135ccb7f9e2981d1f6ff85fbc2482981b7bb11f02aa8155a3adbbf544af5c4250</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>