<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:00.560</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.06.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041855</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>측정 제어 방법 및 장치, 단말, 네트워크 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>MEASUREMENT CONTROL METHOD AND APPARATUS, TERMINAL AND NETWORK DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.02.14</openDate><openNumber>10-2022-0017938</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/345</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/336</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 측정 제어 방법 및 장치, 단말, 네트워크 기기를 제공하며, 상기 방법은, 단말이 네트워크 기기가 송신한 제1 제어 파라미터를 수신하는 단계; 상기 단말이 제1 셀의 신호 품질 및 상기 제1 제어 파라미터에 기반하여, CLI 측정 구성이 유효한지 여부 또는 CLI 측정을 실행할지 여부를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 CLI 측정은 상기 단말이 다른 단말의 SRS를 측정하는 것을 의미한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020243972</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.06.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/090438</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 측정 제어 방법으로서, 단말이 네트워크 기기가 송신한 제1 제어 파라미터를 수신하는 단계; 및상기 단말은 제1 셀의 신호 품질 및 상기 제1 제어 파라미터에 기반하여, 교차 링크 간섭(CLI) 측정 구성이 유효한지 여부 및 CLI 측정을 실행할지 여부 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 CLI 측정은 상기 단말이 다른 단말의 사운딩 참조 신호(SRS)를 측정하는 것을 의미하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 제어 파라미터는 제1 측정 임계값이고; 상기 단말은 제1 셀의 신호 품질 및 상기 제1 제어 파라미터에 기반하여, CLI 측정을 실행할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 단말이 서비스 셀의 신호 품질을 측정하는 단계; 만약 상기 서비스 셀의 신호 품질이 상기 제1 측정 임계값보다 작으면, 상기 단말이 CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 실행하는 단계; 또는, 만약 상기 서비스 셀의 신호 품질이 상기 제1 측정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 단말은 CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 정지하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 제어 파라미터는 제2 측정 임계값이고, 상기 제2 측정 임계값은 이웃 셀의 셀 식별자에 연관되며; 상기 단말은 제1 셀의 신호 품질 및 상기 제1 제어 파라미터에 기반하여, CLI 측정 구성이 유효한지 여부를 결정하는 단계는, 상기 단말이 이웃 셀의 신호 품질을 측정하는 단계를 포함하고; 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 상기 제2 측정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 단말은 상기 셀 식별자가 연관된 CLI 측정 구성이 유효하다고 결정하고; 또는, 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 상기 제2 측정 임계값보다 작으면, 상기 단말은 상기 셀 식별자가 연관된 CLI 측정 구성이 무효하다고 결정하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 방법은 또한, 만약 상기 CLI 측정 구성이 유효하면, 상기 단말이 상기 CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 실행하는 단계; 또는, 만약 상기 CLI 측정 구성이 무효하면, 상기 단말은 상기 CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 정지하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신호 품질은, 참조 신호의 수신 전력(RSRP), 참조 신호의 수신 품질(RSRQ), 신호 대 간섭 잡음비(SINR) 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 측정 제어 방법으로서,네트워크 기기가 단말에 CLI 측정 구성을 구성하는 단계; 및상기 네트워크 기기는 상기 단말이 송신한 측정 결과를 수신하고, 상기 측정 결과에 따라 상기 CLI 측정 구성을 비활성화 또는 활성화할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성은 적어도 한 개 SRS 자원 구성을 포함하고, 각 상기 SRS 자원 구성은 한 개 셀 식별자 및 한 개 SRS 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 SRS 인덱스는 상기 CLI 측정 구성 내에서 유일하거나 또는 상기 셀 식별자 내에서 유일한 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 기기는 상기 단말이 송신한 측정 결과를 수신하고, 상기 측정 결과에 따라 상기 CLI 측정 구성을 비활성화 또는 활성화할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 네트워크 기기가 상기 단말이 송신한 서비스 셀의 측정 결과를 수신하는 단계; 만약 상기 서비스 셀의 측정 결과가 제1 측정 임계값보다 작으면, 상기 네트워크 기기는 상기 CLI 측정 구성의 활성화를 결정하는 단계; 또는, 만약 상기 서비스 셀의 측정 결과가 제1 측정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 네트워크 기기는 상기 CLI 측정 구성의 비활성화를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 기기는 상기 단말이 송신한 측정 결과를 수신하고, 상기 측정 결과에 따라 상기 CLI 측정 구성을 비활성화 또는 활성화할지 여부를 결정하는 단계는,상기 네트워크 기기가 상기 단말이 송신한 이웃 셀의 측정 결과를 수신하는 단계; 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 제2 측정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 네트워크 기기는 상기 CLI 측정 구성의 활성화를 결정하는 단계; 또는, 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 제2 측정 임계값보다 작으면, 상기 네트워크 기기는 상기 CLI 측정 구성의 비활성화를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정 결과는 RSRP, RSRQ, SINR 중 적어도 한가지의 신호 품질의 측정 결과를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 또한, 상기 네트워크 기기가 상기 단말에 상기 CLI 측정 구성의 비활성화 명령어 또는 활성화 명령어를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 비활성화 명령어 또는 활성화 명령어는 무선 자원 제어(RRC) 시그널링에 반송되고, 또는 미디어 엑세스 제어 요소 유닛(MAC CE)에 반송되거나, 또는 물리적인 다운링크 제어 채널(PDCCH)에 반송되는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 비활성화 명령어 또는 활성화 명령어는 CLI 측정 구성의 식별자, 셀 식별자, SRS 인덱스 중 적어도 한가지 정보에 의해 반송되는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 측정 제어 방법으로서,단말이 네트워크 기기가 송신한 CLI 측정 구성을 수신하는 단계 - 상기 CLI 측정 구성은 적어도 한 개 SRS 자원 구성을 포함하며, 각 상기 SRS 자원 구성은 한 개 셀 식별자 및 한 개 SRS 인덱스 중 적어도 하나에 연관됨 - ; 및상기 단말이 상기 CLI 측정 구성에 따라 CLI 측정을 실행하는 단계 - 상기 CLI 측정은 상기 단말이 다른 단말의 SRS를 측정하는 것을 의미함 - ; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성에서, 각 SRS 자원은 한 개 측정 대상에 대응되고, 상기 측정 대상은 한 개 SRS 자원 구성을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성에서, 전부의 SRS 자원은 한 개 측정 대상에 대응되고, 상기 측정 대상은 한 그룹의 SRS 자원 구성을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성에서, 한 개 셀에 연관된 전부의 SRS 자원은 한 개 측정 대상에 대응되고, 상기 측정 대상은 한 그룹의 SRS 자원 구성을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 방법은 또한,상기 단말은 상기 한 개 SRS 자원 구성에 따라 측정을 실행하여, 한 개 SRS의 측정 결과를 얻는 단계; 만약 상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하면, 대기 시간은 T이고, 만약 상기 시간 T 내에서 상기 측정 결과가 여전히 상기 임계값 조건을 만족하면, 상기 단말은 상기 네트워크 기기에 상기 측정 결과를 보고하는 단계를 포함하고, 상기 T의 값은 0보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 단말이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은 각 CLI 측정 구성의 식별자가 연관된 SRS-RSRP의 측정 결과, SRS-RSRQ의 측정 결과, SRS-SINR의 측정 결과 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 방법은 또한, 상기 단말이 상기 한 그룹의 SRS 자원 구성에 따라 측정을 실행하여, 한 그룹의 SRS의 측정 결과를 얻는 단계;  및만약 상기 한 그룹의 SRS의 측정 결과 중 적어도 한 개 SRS의 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하면, 대기 시간은 T이고, 만약 상기 시간 T 내에서 상기 측정 결과가 여전히 상기 임계값 조건을 만족하면, 상기 단말은 상기 네트워크 기기에 상기 측정 결과를 보고하는 단계를 포함하고, 상기 T의 값은 0보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 단말이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은, 각 SRS 인덱스가 연관된 SRS-RSRP의 측정 결과, SRS-RSRQ의 측정 결과, SRS-SINR의 측정 결과 중 적어도 하나; 또는,측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하는 SRS 인덱스 리스트를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은 또한, 상기 SRS의 측정 결과가 셀 식별자에 연관되는 것을 포함하고, 상기 셀 식별자는 상기 측정 결과에 대응되는 SRS 자원 구성에 연관된 셀 식별자와 같은 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단말이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은 또한, 상기 SRS의 측정 구성에 연관된 측정 식별자를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하는 것은, 상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 제1 임계값보다 크거나 같고; 또는,상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 제1 임계값보다 작거나 같은 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 측정 제어 장치로서, 네트워크 기기가 송신한 제1 제어 파라미터를 수신하는 데 사용되는 수신 유닛; 및제1 셀의 신호 품질 및 상기 제1 제어 파라미터에 기반하여, CLI 측정 구성이 유효한지 여부 및 CLI 측정을 실행할지 여부 중 적어도 하나를 결정하는 데 사용되는 결정 유닛을 포함하고, 상기 CLI 측정은 상기 단말이 다른 단말의 SRS를 측정하는 것을 의미하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제1 제어 파라미터는 제1 측정 임계값이고; 상기 결정 유닛은, 서비스 셀의 신호 품질을 측정하는 데 사용되고; 만약 상기 서비스 셀의 신호 품질이 상기 제1 측정 임계값보다 작으면, CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 실행하는 데 사용되거나; 또는, 만약 상기 서비스 셀의 신호 품질이 상기 제1 측정 임계값보다 크거나 같으면, CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 정지하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 제1 제어 파라미터는 제2 측정 임계값이고, 상기 제2 측정 임계값은 이웃 셀의 셀 식별자에 연관되며; 상기 결정 유닛은, 이웃 셀의 신호 품질을 측정하는 데 사용되고; 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 상기 제2 측정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 셀 식별자가 연관된 CLI 측정 구성이 유효하다고 결정하고; 또는, 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 상기 제2 측정 임계값보다 작으면, 상기 셀 식별자가 연관된 CLI 측정 구성이 무효하다고 결정하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 만약 상기 CLI 측정 구성이 유효하면, 상기 CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 실행하고; 또는, 만약 상기 CLI 측정 구성이 무효하면, 상기 CLI 측정 구성에 대한 CLI 측정을 정지하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신호 품질은 RSRP, RSRQ, SINR 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 측정 제어 장치로서, 단말에 CLI 측정 구성을 구성하기 위해 사용되는 구성 유닛;상기 단말이 송신한 측정 결과를 수신하는 데 사용되는 수신 유닛; 및상기 측정 결과에 따라 상기 CLI 측정 구성을 비활성화 또는 활성화할지 여부를 결정하는 데 사용되는 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성은 적어도 한 개 SRS 자원 구성을 포함하고, 각 상기 SRS 자원 구성은 한 개 셀 식별자 및 한 개 SRS 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 SRS 인덱스는 상기 CLI 측정 구성 내에서 유일하거나 또는 상기 셀 식별자 내에서 유일한 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수신 유닛은, 상기 단말이 송신한 서비스 셀의 측정 결과를 수신하는 데 사용되고; 상기 결정 유닛은, 만약 상기 서비스 셀의 측정 결과가 제1 측정 임계값보다 작으면, 상기 CLI 측정 구성의 활성화를 결정하고; 또는, 만약 상기 서비스 셀의 측정 결과가 제1 측정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 CLI 측정 구성의 비활성화를 결정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 수신 유닛은, 상기 단말이 송신한 이웃 셀의 측정 결과를 수신하는 데 사용되고; 상기 결정 유닛은, 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 제2 측정 임계값보다 크거나 같으면, 상기 CLI 측정 구성의 활성화를 결정하고; 또는, 만약 상기 이웃 셀의 신호 품질이 제2 측정 임계값보다 작으면, 상기 CLI 측정 구성의 비활성화를 결정하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정 결과는 RSRP, RSRQ, SINR 중 적어도 한가지의 신호 품질의 측정 결과를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 또한, 상기 단말에 상기 CLI 측정 구성의 비활성화 명령어 또는 활성화 명령어를 송신하는 데 사용되는 송신 유닛을 포함하고, 상기 비활성화 명령어 또는 활성화 명령어는 RRC 시그널링에 반송되고, 또는 MAC CE에 반송되거나, 또는 PDCCH에 반송되는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 비활성화 명령어 또는 활성화 명령어는 CLI 측정 구성의 식별자, 셀 식별자, SRS 인덱스 중 적어도 한가지 정보에 의해 반송되는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 측정 제어 장치로서,네트워크 기기가 송신한 CLI 측정 구성을 수신하는 데 사용되는 수신 유닛 - 상기 CLI 측정 구성은 적어도 한 개 SRS 자원 구성을 포함하고, 각 상기 SRS 자원 구성은 한 개 셀 식별자 및 한 개 SRS 인덱스 중 적어도 하나에 연관됨 - ; 및상기 CLI 측정 구성에 따라 CLI 측정을 실행하는 데 사용되는 측정 유닛 - 상기 CLI 측정은 상기 단말이 다른 단말의 SRS를 측정하는 것을 의미함 - ; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성에서, 각 SRS 자원은 한 개 측정 대상에 대응되고, 상기 측정 대상은 한 개 SRS 자원 구성을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성에서, 전부의 SRS 자원은 한 개 측정 대상에 대응되고, 상기 측정 대상은 한 그룹의 SRS 자원 구성을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 CLI 측정 구성에서, 한 개 셀에 연관된 전부의 SRS 자원은 한 개 측정 대상에 대응되고, 상기 측정 대상은 한 그룹의 SRS 자원 구성을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항에 있어서, 상기 측정 유닛은, 상기 한 개 SRS 자원 구성에 따라 측정을 실행하여, 한 개 SRS의 측정 결과를 얻는데 사용되고; 상기 장치는 또한, 만약 상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하면, 대기 시간이 T이고, 만약 상기 시간 T 내에서 상기 측정 결과가 여전히 상기 임계값 조건을 만족하면, 상기 네트워크 기기에 상기 측정 결과를 보고하는 데 사용되는 보고 유닛을 포함하고, 상기 T의 갑은 0보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 보고 유닛이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은 각 CLI 측정 구성의 식별자가 연관된 SRS-RSRP의 측정 결과, SRS-RSRQ의 측정 결과, SRS-SINR의 측정 결과 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 측정 유닛은, 상기 한 그룹의 SRS 자원 구성에 따라 측정을 실행하여, 한 그룹의 SRS의 측정 결과를 얻는데 사용되고; 상기 장치는 또한, 만약 상기 한 그룹의 SRS의 측정 결과 중 적어도 한 개 SRS의 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하면, 대기 시간은 T이고, 만약 상기 시간 T 내에서 상기 측정 결과가 여전히 상기 임계값 조건을 만족하면, 상기 네트워크 기기에 상기 측정 결과를 보고하는 데 사용되는 보고 유닛을 포함하고, 상기 T의 값은 0보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 보고 유닛이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은, 각 SRS 인덱스가 연관된 SRS-RSRP의 측정 결과, SRS-RSRQ의 측정 결과, SRS-SINR의 측정 결과 중 적어도 하나; 또는,측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하는 SRS 인덱스 리스트를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보고 유닛이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은 또한, 상기 SRS의 측정 결과에 연관된 셀 식별자를 포함하고, 상기 셀 식별자는 상기 측정 결과에 대응되는 SRS 자원 구성이 연관한 셀 식별자와 같은 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보고 유닛이 상기 네트워크 기기에 보고한 내용은 또한 상기 SRS의 측정 구성에 연관된 측정 식별자를 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 임계값 조건을 만족하는 것은, 상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 제1 임계값보다 크거나 같고; 또는,상기 측정 결과가 상기 네트워크 기기 구성의 제1 임계값보다 작거나 같은 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 측정 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 단말로서, 프로세서 및 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 메모리를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여, 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법, 또는 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 네트워크 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이며, 상기 프로세서는 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하기 위해, 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 칩으로서,메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여, 상기 칩이 설치된 기기로 하여금 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법, 또는 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 칩으로서, 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 칩이 설치된 기기로 하여금 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하기 위해, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법, 또는 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법, 또는 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하며, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터로 하여금 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법, 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제6항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 측정 제어 방법을 실행하도록 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Shukun</engName><name>왕, 슈쿤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, Zhihua</engName><name>시, 지후아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1479103-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0006042-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0528220-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0528190-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0191608-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0468881-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0468880-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1093089-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041855.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93408341b939daff9afae89e07e702cf443069aa449912b06969974f90ffbca2a899bc64ea678c0400642252ecb6c9c6a40fc2d74330246767</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc0fce7a6aae1b1f0d30d42a975383249bd4ca7ac41c64aaedbf288145027aef43d7c826ffab2bfbafb0773e693882bd3b83b1d7a77afd249</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>