<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:14.2714</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031297</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진공 펌프 및 양압 펄스 발생기 메커니즘을 사용하여 주기적 흡인 압력 파형을 생성하는 주기적 흡인 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CYCLIC ASPIRATION SYSTEM PRODUCING A CYCLIC ASPIRATION PRESSURE WAVEFORM USING A VACUUM PUMP AND POSITIVE PRESSURE PULSE GENERATOR MECHANISM</inventionTitleEng><openDate>2025.10.24</openDate><openNumber>10-2025-0153245</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주기적 흡인 시스템은 대기압 미만의 진공압 및 진공압 초과의 양압의 간헐적인 주기적 구간들의 주기적 흡인 압력 파형을 생성한다. 시스템은 진공 펌프와 흡인 카테터 사이에 유체 연통하여 연결되는 가요성 입구 튜빙을 포함한다. 양압 펄스 발생기 메커니즘은 외력을 간헐적으로 주기적으로 인가하여, 가요성 입구 튜빙의 섹션을 압축하여서, 내부 체적을 감소시키고, 그 내에 수집가능한 유체를 변위시켜, 그에 의해 양압 펄스를 발생시킨다. 인가되는 외력의 제거 시, 가요성 입구 튜빙은, 비압축 상태로 강제적으로 복원가능하여, 진공압의 궁극적인 재생 때까지 내부 체적을 증가시키면서 그 내의 압력을 감소시키도록 구성되어, 그에 의해, 복구 시간을 최소화하고 사이클링 주파수를 최대화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024176121</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2024/051643</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대기압 미만의 진공압 및 진공압 초과의 양압의 간헐적인 주기적 구간들의 주기적 흡인 압력 파형을 생성하는 주기적 흡인 시스템으로서,상기 진공압을 발생시키는 진공 펌프;근위 단부 및 반대편 원위 단부를 갖는 가요성 입구 튜빙(tubing)으로서, 상기 가요성 입구 튜빙의 근위 단부는 상기 진공 펌프에 유체 연통하여 연결되는, 상기 가요성 입구 튜빙;상기 가요성 입구 튜빙의 원위 단부에 유체 연통하여 연결되는 근위 허브 및 원위 팁을 갖는 흡인 카테터; 및외력을 간헐적으로 주기적으로 인가하여, 상기 가요성 입구 튜빙의 섹션을 압축하여서, 내부 체적을 감소시키고, 그 내에 수집가능한 유체를 변위시켜, 그에 의해 양압 펄스를 발생시키는 양압 펄스 발생기 메커니즘으로서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘에 의해 인가되는 상기 외력의 제거 시, 상기 가요성 입구 튜빙은, 비압축 상태로 강제적으로 복원가능하여, 상기 진공압의 궁극적인 재생 때까지 상기 내부 체적을 증가시키면서 그 내의 압력을 감소시키도록 구성되어, 그에 의해, 복구 시간을 최소화하고 사이클링 주파수를 최대화하는, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘을 포함하는, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘은 상기 가요성 입구 튜빙의 외부에 배열되고 혈액에 의해 오염가능하지 않고 재사용가능한 반면; 상기 가요성 입구 튜빙은 혈액에 의해 오염가능하고 일회 사용 후 폐기가능한, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘은 변위가능 플런저, 가압가능 블래더(bladder), 회전가능 아암, 한 쌍의 전자석들, 또는 압축 플레이트인, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘에 의해 인가되는 상기 외력에 의해 압축되는 상기 섹션과 일치하는, 상기 가요성 입구 튜빙 내에 배치된 반경방향 자가 팽창 복원 구조체를 통해 상기 비압축 상태로 강제적으로 복원되고; 상기 반경방향 자가 팽창 복원 구조체는, 또한, 상기 진공압 하에 있는 동안 상기 가요성 입구 튜빙의 붕괴에 대한 저항을 제공하는, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 상기 외부에서 인가되는 힘이 제거될 때 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘에 의해 부여되는 외부 복원력을 받는 동안 리테이닝 부재(retaining member)를 통해 제자리에 유지됨으로써 상기 비압축 상태로 강제적으로 복원되고; 상기 리테이닝 부재는 상기 진공압 하에 있는 동안 상기 가요성 입구 튜빙의 붕괴에 저항하는, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 전기 전도성이고, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘은 오목한 접촉 표면을 갖는 제1 전자석 및 평면형 접촉 표면을 갖는 제2 전자석을 그들 사이에 상기 가요성 입구 튜빙이 배치된 상태로 포함하고; 상기 제2 전자석에 에너지가 공급될 때, 상기 가요성 입구 튜빙은 상기 평면형 접촉 표면으로 끌어당겨지면서 압축되고; 상기 리테이닝 부재는, 에너지가 공급될 때 상기 제1 전자석의 오목한 접촉 표면으로 끌어당겨짐과 동시에 상기 가요성 입구 튜빙을 제자리에 유지하는, 상기 제2 전자석과 연관된 영구 자석인, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 고정 베이스와 그에 대해 이동가능한 선형 변위가능 부재 사이에 기계적으로 고정가능함으로써 상기 비압축 상태로 강제적으로 복원되는, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 압출, 주조 또는 성형되는 비원형 형상을 갖는 상기 가요성 입구 튜빙에 의해 나타나는 반경방향 저항을 통해 상기 비압축 상태로 복원되고; 상기 비원형 형상은, 또한, 상기 진공압 하에 있는 동안 상기 가요성 입구 튜빙의 붕괴에 대한 저항을 제공하는, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘과 상기 진공 펌프 사이에 배치되는, 상기 가요성 입구 튜빙과 연관된 변위가능 게이팅 디바이스(displaceable gating device)를 추가로 포함하고; 상기 변위가능 게이팅 디바이스는 상기 진공 펌프에 의해 발생된 상기 진공압의 통과를 제어하고; 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘 및 상기 변위가능 게이팅 디바이스는 서로 독립적인 별개의 컴포넌트들 또는 단일 통합 컴포넌트인, 주기적 흡인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 대기압 미만의 진공압 및 진공압 초과의 양압의 간헐적인 주기적 구간들의 주기적 흡인 압력 파형을 생성하기 위해 주기적 흡인 시스템을 사용하기 위한 방법으로서, 상기 주기적 흡인 시스템은, 상기 진공압을 발생시키는 진공 펌프; 근위 단부 및 반대편 원위 단부를 갖는 가요성 입구 튜빙으로서, 상기 가요성 입구 튜빙의 근위 단부는 상기 진공 펌프에 유체 연통하여 연결되는, 상기 가요성 입구 튜빙; 상기 가요성 입구 튜빙의 원위 단부에 유체 연통하여 연결되는 근위 허브 및 원위 팁을 갖는 흡인 카테터; 및 외력을 간헐적으로 주기적으로 인가하여, 상기 가요성 입구 튜빙의 섹션을 압축하여서, 내부 체적을 감소시키면서, 그 내에 수집가능한 유체를 변위시켜, 그에 의해 양압 펄스를 발생시키는 양압 펄스 발생기 메커니즘으로서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘에 의해 인가되는 상기 외력의 제거 시, 상기 가요성 입구 튜빙은, 비압축 상태로 강제적으로 복원가능하여, 상기 진공압의 궁극적인 재생 때까지 상기 내부 체적을 증가시키면서 그 내의 압력을 감소시키도록 구성되어, 그에 의해, 복구 시간을 최소화하고 사이클링 주파수를 최대화하는, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘을 포함하고; 상기 방법은,상기 흡인 카테터를 혈관을 통해 혈전의 근위 측부 상의 표적 부위로 전달하는 단계;상기 진공 펌프에 의해 발생된 상기 진공압을 인가하는 단계; 및외력을 간헐적으로 주기적으로 인가하여, 상기 가요성 입구 튜빙의 섹션을 압축하여서, 내부 체적을 감소시키고, 그 내에 수집된 유체를 변위시켜, 그에 의해 상기 양압 펄스를 발생시킴으로써, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘을 사용하여 상기 양압 펄스를 간헐적으로 주기적으로 생성하는 단계로서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘에 의해 인가되는 상기 외력의 제거 시, 상기 가요성 입구 튜빙은 상기 비압축 상태로 강제적으로 복원되어, 상기 진공압의 궁극적인 재생 때까지 상기 내부 체적을 증가시키면서 그 내의 압력을 감소시켜, 그에 의해, 복구 시간을 최소화하고 사이클링 주파수를 최대화하는, 상기 양압 펄스를 간헐적으로 주기적으로 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘은 상기 가요성 입구 튜빙의 외부에 배열되고 혈액에 의해 오염가능하지 않고 재사용가능한 반면; 상기 가요성 입구 튜빙은 혈액에 의해 오염가능하고 일회 사용 후 폐기가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘은 변위가능 플런저, 가압가능 블래더, 회전가능 아암, 한 쌍의 전자석들, 또는 압축 플레이트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘에 의해 인가되는 상기 외력에 의해 압축되는 상기 섹션과 일치하는, 상기 가요성 입구 튜빙 내에 배치된 반경방향 자가 팽창 복원 구조체를 통해 상기 비압축 상태로 강제적으로 복원되고; 상기 반경방향 자가 팽창 복원 구조체는, 또한, 상기 진공압 하에 있는 동안 상기 가요성 입구 튜빙의 붕괴에 대한 저항을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 상기 외부에서 인가되는 힘이 제거될 때 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘에 의해 부여되는 외부 복원력을 받는 동안 리테이닝 부재를 통해 제자리에 유지됨으로써 상기 비압축 상태로 강제적으로 복원되고; 상기 리테이닝 부재는 상기 진공압 하에 있는 동안 상기 가요성 입구 튜빙의 붕괴에 저항하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 전기 전도성이고, 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘은 오목한 접촉 표면을 갖는 제1 전자석 및 평면형 접촉 표면을 갖는 제2 전자석을 그들 사이에 상기 가요성 입구 튜빙이 배치된 상태로 포함하고; 상기 제2 전자석에 에너지가 공급될 때, 상기 가요성 입구 튜빙은 상기 평면형 접촉 표면으로 끌어당겨지면서 압축되고; 상기 리테이닝 부재는, 에너지가 공급될 때 상기 제1 전자석의 오목한 접촉 표면으로 끌어당겨짐과 동시에 상기 가요성 입구 튜빙을 제자리에 유지하는, 상기 제2 전자석과 연관된 영구 자석인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 고정 베이스와 그에 대해 이동가능한 선형 변위가능 부재 사이에 기계적으로 고정가능함으로써 상기 비압축 상태로 강제적으로 복원되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 가요성 입구 튜빙은 압출, 주조 또는 성형되는 비원형 형상을 갖는 상기 가요성 입구 튜빙에 의해 나타나는 반경방향 저항을 통해 상기 비압축 상태로 복원되고; 상기 비원형 형상은, 또한, 상기 진공압 하에 있는 동안 상기 가요성 입구 튜빙의 붕괴에 대한 저항을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 주기적 흡인 시스템은 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘과 상기 진공 펌프 사이에 배치되는, 상기 가요성 입구 튜빙과 연관된 변위가능 게이팅 디바이스를 추가로 포함하고; 상기 변위가능 게이팅 디바이스는 상기 진공 펌프에 의해 발생된 상기 진공압의 통과를 제어하고; 상기 양압 펄스 발생기 메커니즘 및 상기 변위가능 게이팅 디바이스는 서로 독립적인 별개의 컴포넌트들 또는 단일 통합 컴포넌트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 입구 튜빙을 통해 흡인 카테터의 근위 허브에 연결된 맥동형 진공 펌프에 의해 생성되는 주기적 흡인 압력 파형의 적어도 하나의 파라미터를 조정하기 위한 방법으로서, 상기 주기적 흡인 압력 파형은 대기압 미만의 진공압 및 진공압 초과의 양압의 간헐적인 주기적 구간들이고; 상기 방법은,상기 흡인 카테터를 혈관을 통해 혈전의 근위 측부 상의 표적 부위로 전달하는 단계;상기 주기적 흡인 압력 파형을 적용하여 상기 흡인 카테터의 원위 팁에서 상기 혈전을 포획하는 단계;적어도 하나의 압력 센서에 의해 상기 시스템 내에서 모니터링되는 압력에 기초하여 압력 파형을 시간 경과에 따라 검출하는 단계;상기 검출된 압력 파형에 기초하여 상기 포획된 혈전의 특성을 결정하는 단계; 및상기 포획된 혈전의 결정된 특성에 기초하여 상기 주기적 흡인 압력 파형의 적어도 하나의 파라미터를 제어기를 사용하여 조정하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 파라미터는, (i) 상기 진공압의 진폭; (ii) 양압 펄스의 진폭; 또는 (iii) 사이클링 주파수를 포함하는, 상기 주기적 흡인 압력 파형의 적어도 하나의 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 포획된 혈전의 결정된 특성은 (i) 상기 검출된 압력 파형이 실질적으로 일관되게 반복가능할 때의 단단함(firm); 또는 (ii) 상기 검출된 압력 파형이 시간 경과에 따라 반복되지 않을 때의 무름(friable)으로서의 혈전의 유형의 분류인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨이 밸리브리트 비지니스 파크 블록 *</address><code>520170672317</code><country>아일랜드</country><engName>NEURAVI LIMITED</engName><name>뉴라비 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>VALE, David</engName><name>베일 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>GIBBONS, Tommy</engName><name>깁본스 토미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>MCCARTHY, Ray</engName><name>매카시 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>MIRZA, Mahmood</engName><name>미르자 마무드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>O'MALLEY, Thomas</engName><name>오말리 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>CARNEY, Alan</engName><name>카니 앨런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 에이치** 케이*와이디 골웨...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>GRIFFIN, Patrick</engName><name>그리핀 패트릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/447,506</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/441,175</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1070964-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0163385-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031297.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fa875c21a4ac1ed18d8957d61fe5a6c95df77ff69e2ee5e1c0b15d699489ece5a9808d22c6eedd531500d154a968b6d169f46195ddd9f7f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf307354338259fa88eeccf106a06bb9bbd305879d733b9f7a794cdba9423c62d091a8c6f749ecf322119a703774a14f33f592e92a2a37add4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>