<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:07.337</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029820</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분할-컴퓨팅 컴파일러 및 게임 엔진</inventionTitle><inventionTitleEng>SPLIT-COMPUTE COMPILER AND GAME ENGINE</inventionTitleEng><openDate>2025.11.11</openDate><openNumber>10-2025-0159656</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 분할-컴퓨팅 컴파일러 및 게임 엔진에 대해, 저장 매체 상에 인코딩된 컴퓨터 프로그램들을 포함한, 시스템들, 디바이스들, 장치들, 및 방법들을 제공한다. 프로세서는 UE와 연관된 애플리케이션 기능들의 제1 세트 및 UE와는 상이한 컴퓨팅 디바이스와 연관된 애플리케이션 기능들의 제2 세트를 포함하는 애플리케이션에 대한 실행가능물을 획득할 수 있다. 프로세서는 UE와 컴퓨팅 디바이스 사이의 링크의 추정된 품질을 획득할 수 있다. 프로세서는 링크의 추정된 품질에 기초하여, 애플리케이션 기능들의 제1 세트와 애플리케이션 기능들의 제2 세트 사이의 분할-컴퓨팅 구성을 획득할 수 있다. 프로세서는 분할-컴퓨팅 구성의 표시를 출력할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024191525</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013948</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(user equipment, UE)에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세서를 포함하며, 상기 메모리에 저장된 정보에 기초하여, 상기 프로세서는: 상기 UE와 연관된 애플리케이션 기능들의 제1 세트 및 상기 UE와는 상이한 컴퓨팅 디바이스와 연관된 애플리케이션 기능들의 제2 세트를 포함하는 애플리케이션들에 대한 실행가능물(executable)을 획득하고; 상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 링크의 추정된 품질을 획득하고; 상기 링크의 상기 추정된 품질에 기초하여, 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트와 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트 사이의 분할-컴퓨팅 구성을 획득하고; 그리고 상기 분할-컴퓨팅 구성의 표시를 출력하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 링크의 상기 추정된 품질을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 상기 링크의 품질을 추정하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 링크의 상기 추정된 품질에 기초하여, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 선택하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 링크의 상기 추정된 품질을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 링크의 상기 추정된 품질의 표시를 수신하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 링크의 상기 추정된 품질의 상기 표시에 기초하여, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 선택하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 링크의 상기 추정된 품질을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 상기 링크의 품질을 추정하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는:상기 컴퓨팅 디바이스에 대해, 상기 링크의 상기 추정된 품질의 표시를 송신하고; 그리고상기 컴퓨팅 디바이스로부터 그리고 상기 링크의 상기 추정된 품질의 상기 표시에 기초하여, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 수신하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 분할-컴퓨팅 구성에 기초하여 상기 애플리케이션에 대한 상기 실행가능물을 실행하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 상기 링크의 업데이트된 품질의 표시를 수신하고; 그리고상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 상기 링크의 상기 업데이트된 품질의 상기 표시에 기초하여, 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트와 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트 사이의 제2 분할-컴퓨팅 구성을 선택하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 분할-컴퓨팅 구성을 포함한 분할-컴퓨팅 구성들의 세트의 각각에 대한 상기 링크의 대응하는 품질을 결정하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 분할-컴퓨팅 구성들의 세트의 각각에 대한 상기 링크의 상기 대응하는 품질에 추가로 기초하여 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 상기 링크의 상기 추정된 품질은: 상기 애플리케이션의 실행 동안에 상기 UE에 의해 소비되는 전력, 상기 UE의 트랜시버 또는 안테나 중 적어도 하나의 전력 소비 특성들의 세트, 상기 링크와 연관된 채널을 이해하는 기간(time period), 상기 링크와 연관된 현재 채널 용량, 또는 상기 링크와 연관된 미래 채널 용량에 기초하는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 링크는 RAN(radio access network) 링크 또는 WLAN(wireless local area network) 링크 중 적어도 하나를 포함하는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 애플리케이션과 연관된 성능 메트릭들의 세트를 식별하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 성능 메트릭들의 세트에 추가로 기초하여 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 분할-컴퓨팅 구성은 상기 UE의 전력 소비를 최소화하면서 상기 성능 메트릭들의 세트를 유지하는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 성능 메트릭들의 세트는 상기 애플리케이션의 프레임 레이트, 상기 애플리케이션의 디스플레이 해상도, 또는 상기 애플리케이션의 동작 상태 중 적어도 하나를 포함하는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:제1 시간 인스턴스에서, 상기 제1 시간 인스턴스 후의 제2 시간 인스턴스에서의 상기 링크의 미래의 품질을 추정하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 제2 시간 인스턴스에서의 상기 링크의 상기 미래의 품질에 추가로 기초하여 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 제1 시간 인스턴스에서, 상기 제1 시간 인스턴스 후의 상기 제2 시간 인스턴스에서의 상기 링크의 상기 미래의 품질의 신뢰도 레벨을 추정하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 제2 시간 인스턴스에서의 상기 링크의 상기 미래의 품질의 상기 신뢰도 레벨에 추가로 기초하여 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 출력하기 위해, 상기 프로세서는: 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하거나 또는 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 상기 메모리 또는 캐시 중 적어도 하나에 저장하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성되고, 상기 프로세서는 또한:상기 분할-컴퓨팅 구성에 기초하여, 서버-렌더링된 매체가 상기 애플리케이션에 의해 이용될 것이라고 결정하고;상기 컴퓨팅 디바이스에, 상기 서버-렌더링된 매체에 대한 요청을 송신하고; 그리고상기 컴퓨팅 디바이스로부터 그리고 상기 요청에 기초하여, 상기 서버-렌더링된 매체를 수신하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 상기 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성되고, 상기 프로세서는 또한:상기 애플리케이션과 연관된 UE-렌더링된 매체를 컴퓨팅하고;상기 컴퓨팅 디바이스로부터, 서버-렌더링된 매체를 수신하고; 그리고스왑체인에 기초하여 상기 UE-렌더링된 매체 또는 상기 서버-렌더링된 매체 중 하나를 선택하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 UE는 제1 타입의 그래픽 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 제2 타입의 그래픽 프로세서를 포함하고, 상기 제2 타입의 그래픽 프로세서의 적어도 하나의 성능 속성은 상기 제1 타입의 그래픽 프로세서보다 큰, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트는 상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 제1 게임 엔진, 제1 매체 코덱, 제1 메타데이터, 또는 제1 게임 상태 전달 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트는 상기 컴퓨팅 디바이스와 상기 UE 사이의 제2 게임 엔진, 제2 매체 코드, 제2 메타데이터, 및 제2 게임 상태 전달 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 상기 링크의 업데이트된 품질을 결정하고; 그리고상기 컴퓨팅 디바이스에 대해 그리고 상기 링크의 상기 업데이트된 품질에 기초하여, 상기 컴퓨팅 디바이스가 제2 분할-컴퓨팅 구성을 선택할 것 또는 상기 컴퓨팅 디바이스가 상기 애플리케이션과 연관된 제1 정보를 레이트 적응할 것임을 표시하는 제1 표시를 송신하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 애플리케이션에 대한 애플리케이션 서버와의 세션을 확립하고;상기 애플리케이션 서버로부터 그리고 상기 세션 동안에, 상기 애플리케이션에 대한 상태 정보 또는 상기 애플리케이션에 대한 매체 정보 중 적어도 하나를 획득하고; 그리고상기 애플리케이션에 대한 상태 정보 또는 상기 애플리케이션에 대한 상기 매체 정보 중 적어도 하나에 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스와 동기화하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 컴퓨팅 디바이스로부터, 상기 UE가 제2 분할-컴퓨팅 구성을 선택할 것 또는 상기 UE가 상기 애플리케이션과 연관된 제1 정보를 레이트 적응할 것임을 표시하는 제1 표시를 수신하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 장치는 상기 프로세서에 커플링된 트랜시버 또는 안테나 중 적어도 하나를 포함하는 무선 통신 디바이스이고, 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 출력하기 위해, 상기 프로세서는 상기 트랜시버 또는 상기 안테나 중 적어도 하나를 통하여 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 출력하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 또한:상기 분할-컴퓨팅 구성에 기초하여 생성된 프레임을 디스플레이하도록 구성되는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 적어도 하나의 서버를 포함하는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세서를 포함하며, 상기 메모리에 저장된 정보에 기초하여, 상기 프로세서는: 애플리케이션에 대한 소스 코드를 획득하고; 상기 소스 코드를 사용자 장비(UE)와 연관된 애플리케이션 기능들의 제1 세트 및 상기 UE와는 상이한 컴퓨팅 디바이스와 연관된 애플리케이션 기능들의 제2 세트로 분해하는 것으로서, 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트 또는 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트 중 적어도 하나가 상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 링크의 품질과 연관되는, 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트 및 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트로 분해하고; 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트에 기초한 상기 UE에 대한 제1 실행가능물 및 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트에 기초한 상기 컴퓨팅 디바이스에 대한 제2 실행가능물을 생성하고; 그리고 상기 UE에 대한 상기 제1 실행가능물 및 상기 컴퓨팅 디바이스에 대한 상기 제2 실행가능물을 제공하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 서버에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세서를 포함하며, 상기 메모리에 저장된 정보에 기초하여, 상기 프로세서는: 사용자 장비(UE)와 연관된 애플리케이션 기능들의 제1 세트 및 상기 서버와 연관된 애플리케이션 기능들의 제2 세트를 포함하는 애플리케이션들에 대한 실행가능물을 획득하고; 상기 UE와 상기 서버 사이의 링크의 추정된 품질을 획득하고; 상기 링크의 상기 추정된 품질에 기초하여, 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트와 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트 사이의 분할-컴퓨팅 구성을 획득하고; 그리고 상기 분할-컴퓨팅 구성의 표시를 출력하도록 구성되는, 서버에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 장치는 상기 프로세서에 커플링된 트랜시버 또는 안테나 중 적어도 하나를 포함하는 무선 통신 디바이스이고, 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 출력하기 위해, 상기 프로세서는 상기 트랜시버 또는 상기 안테나 중 적어도 하나를 통하여 상기 분할-컴퓨팅 구성의 상기 표시를 출력하도록 구성되는, 서버에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 링크의 상기 추정된 품질을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 UE와 상기 서버 사이의 상기 링크의 품질을 추정하도록 구성되고, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 획득하기 위해, 상기 프로세서는 상기 링크의 상기 추정된 품질에 기초하여, 상기 분할-컴퓨팅 구성을 선택하도록 구성되는, 서버에서의 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 사용자 장비(UE)에서의 그래픽 프로세싱의 방법으로서,상기 UE와 연관된 애플리케이션 기능들의 제1 세트 및 상기 UE와는 상이한 컴퓨팅 디바이스와 연관된 애플리케이션 기능들의 제2 세트를 포함하는 애플리케이션들에 대한 실행가능물을 획득하는 단계;상기 UE와 상기 컴퓨팅 디바이스 사이의 링크의 추정된 품질을 획득하는 단계;상기 링크의 상기 추정된 품질에 기초하여, 상기 애플리케이션 기능들의 제1 세트와 상기 애플리케이션 기능들의 제2 세트 사이의 분할-컴퓨팅 구성을 획득하는 단계; 및상기 분할-컴퓨팅 구성의 표시를 출력하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에서의 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEUNG, NIKOLAI KONRAD</engName><name>렁 니콜라이 콘라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VRCELJ, BOJAN</engName><name>브르첼리 보얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/490,755</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/428,673</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1025201-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0176238-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029820.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bcc4d756f6cb6d498531216c10dad7977c825e684877efc09abc0a5459f4a39c9c8f832222b0b4e435b77890223c8f362fd89dfd5d4fef0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44990083a1ba9f0bef1d6cd04ec64e7438c427ca4287499722a0a083c6a54585f9476603002700404fbda32a27ef247226c63e3a97b55cbd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>