<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:17.117</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032478</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>세일리언시-기반 적응적 컬러 강화</inventionTitle><inventionTitleEng>SALIENCY-BASED ADAPTIVE COLOR ENHANCEMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002175</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에서 제시된 양태들은 장치, 예를 들어 GPU 또는 DPU를 포함하는 이미지 프로세싱을 위한 방법들 및 디바이스들에 관한 것이다. 장치는 복수의 픽셀들을 포함하는 입력 이미지를 다운샘플링할 수도 있고, 다운 샘플링된 입력 이미지는 복수의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는 다운샘플링된 이미지에 대응한다. 장치는 또한 다운샘플링된 이미지에서 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 검출할 수도 있고, 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 복수의 다운샘플링된 픽셀들 중 하나 이상을 포함한다. 또한, 장치는 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에 기초하여 세일리언시 맵을 구성할 수도 있다. 장치는 또한 세일리언시 맵에 기초하여, 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에서의 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들 중 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값을 조정할 수도 있다. 또한, 장치는 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 조정된 컬러 값에 기초하여 입력 이미지를 튜닝할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023197284</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/086994</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 복수의 픽셀들을 포함하는 입력 이미지를 다운샘플링하는 것으로서, 다운샘플링된 상기 입력 이미지는 복수의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는 다운샘플링된 이미지에 대응하는, 상기 입력 이미지를 다운샘플링하고; 상기 다운샘플링된 이미지에서 적어도 하나의 세일리언트(salient) 오브젝트를 검출하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들 중 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 검출하고; 상기 다운샘플링된 이미지에서의 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에 기초하여 세일리언시(saliency) 맵을 구성하고; 상기 세일리언시 맵에 기초하여, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에서의 상기 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들 중 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값을 조정하고; 그리고 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 조정된 상기 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 튜닝하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,마스크에 기초하여 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 복수의 세일리언트 오브젝트 부분들로 분할하도록 구성되고, 상기 마스크는 상기 세일리언시 맵과 연관되고, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 상기 컬러 값을 조정하기 위해 분할되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 뉴럴 네트워크(NN) 또는 머신 러닝(ML) 모델에 추가로 기초하여 상기 복수의 세일리언트 오브젝트 부분들로 분할되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값은, 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들의 컬러 값에 대한 하나 이상의 가중치들 또는 적어도 하나의 3차원(3D) 룩업 테이블(LUT) 중 하나 이상에 기초하여 조정되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 3D LUT는 복수의 3D LUT들을 포함하고 상기 하나 이상의 가중치들은 복수의 가중치들을 포함하며, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값은 상기 복수의 3D LUT들 중 적어도 하나와 상기 복수의 가중치들 중 적어도 하나의 곱에 기초하여 조정되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 다운샘플링된 이미지를 눈-추적 디바이스로 분석하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 분석된 상기 다운샘플링된 이미지에 기초하여 검출되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 세일리언시 검출 알고리즘으로 검출되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 픽셀들의 실측(ground truth)의 적어도 하나의 세일리언시 데이터세트에 기초하여 검출되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 다운샘플링된 이미지에서 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 검출하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 다운샘플링된 이미지에서 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들을 프로세싱하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 입력 이미지는 고해상도 이미지이고, 상기 다운샘플링된 이미지는 저해상도 이미지인, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 고해상도 이미지는 300 ppi(pixels per inch) 초과를 포함하고, 상기 저해상도 이미지는 300 ppi 미만을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 다운샘플링된 이미지에서의 하나 이상의 다른 오브젝트들에 비해 인간의 눈에 더 뚜렷하거나 두드러지는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 상기 조정된 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 튜닝하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 상기 조정된 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 강화하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 세일리언시 맵은 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트의 일 부분에 기초하여 구성되어, 상기 세일리언시 맵이 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트의 전부보다 적은 오브젝트에 기초하여 구성되도록 하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 입력 이미지를 다운샘플링하기 전에 상기 복수의 픽셀들을 포함하는 상기 입력 이미지를 획득하도록 구성되고, 상기 입력 이미지는 상기 이미지 프로세싱 또는 디스플레이 프로세싱과 연관되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,튜닝된 상기 입력 이미지를 디스플레이 또는 패널에 송신하거나; 또는상기 튜닝된 입력 이미지를 제1 메모리 또는 버퍼에 저장하도록 구성되는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스이고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 안테나 또는 트랜시버 중 적어도 하나를 더 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 이미지 프로세싱의 방법으로서,복수의 픽셀들을 포함하는 입력 이미지를 다운샘플링하는 단계로서, 다운샘플링된 상기 입력 이미지는 복수의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는 다운샘플링된 이미지에 대응하는, 상기 입력 이미지를 다운샘플링하는 단계;상기 다운샘플링된 이미지에서 적어도 하나의 세일리언트(salient) 오브젝트를 검출하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들 중 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 검출하는 단계;상기 다운샘플링된 이미지에서의 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에 기초하여 세일리언시(saliency) 맵을 구성하는 단계;상기 세일리언시 맵에 기초하여, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에서의 상기 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들 중 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값을 조정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 조정된 상기 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 튜닝하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,마스크에 기초하여 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 복수의 세일리언트 오브젝트 부분들로 분할하는 단계를 더 포함하고, 상기 마스크는 상기 세일리언시 맵과 연관되고, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 상기 컬러 값을 조정하기 위해 분할되며, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 뉴럴 네트워크(NN) 또는 머신 러닝(ML) 모델에 추가로 기초하여 상기 복수의 세일리언트 오브젝트 부분들로 분할되는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값은, 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들의 컬러 값에 대한 하나 이상의 가중치들 또는 적어도 하나의 3차원(3D) 룩업 테이블(LUT) 중 하나 이상에 기초하여 조정되고, 상기 적어도 하나의 3D LUT는 복수의 3D LUT들을 포함하고 상기 하나 이상의 가중치들은 복수의 가중치들을 포함하며, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값은 상기 복수의 3D LUT들 중 적어도 하나와 상기 복수의 가중치들 중 적어도 하나의 곱에 기초하여 조정되는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 다운샘플링된 이미지를 눈-추적 디바이스로 분석하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 분석된 상기 다운샘플링된 이미지에 기초하여 검출되는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 세일리언시 검출 알고리즘으로 검출되거나 또는 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 픽셀들의 실측(ground truth)의 적어도 하나의 세일리언시 데이터세트에 기초하여 검출되는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 다운샘플링된 이미지에서 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 검출하는 단계는, 상기 다운샘플링된 이미지에서 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서, 상기 입력 이미지는 고해상도 이미지이고, 상기 다운샘플링된 이미지는 저해상도 이미지이며, 상기 고해상도 이미지는 300 ppi(pixels per inch) 초과를 포함하고, 상기 저해상도 이미지는 300 ppi 미만을 포함하는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 다운샘플링된 이미지에서의 하나 이상의 다른 오브젝트들에 비해 인간의 눈에 더 뚜렷하거나 두드러지고, 상기 세일리언시 맵은 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트의 일 부분에 기초하여 구성되어, 상기 세일리언시 맵이 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트의 전부보다 적은 오브젝트에 기초하여 구성되도록 하는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 상기 조정된 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 튜닝하는 단계는, 상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 상기 조정된 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 강화하는 단계를 포함하는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서,상기 입력 이미지를 다운샘플링하기 전에 상기 복수의 픽셀들을 포함하는 상기 입력 이미지를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 입력 이미지는 상기 이미지 프로세싱 또는 디스플레이 프로세싱과 연관되는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서,튜닝된 상기 입력 이미지를 디스플레이 또는 패널에 송신하는 단계; 또는상기 튜닝된 입력 이미지를 제1 메모리 또는 버퍼에 저장하는 단계를 더 포함하는, 이미지 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 이미지 프로세싱을 위한 장치로서,복수의 픽셀들을 포함하는 입력 이미지를 다운샘플링하는 수단으로서, 다운샘플링된 상기 입력 이미지는 복수의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는 다운샘플링된 이미지에 대응하는, 상기 입력 이미지를 다운샘플링하는 수단;상기 다운샘플링된 이미지에서 적어도 하나의 세일리언트(salient) 오브젝트를 검출하는 수단으로서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들 중 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 검출하는 수단;상기 다운샘플링된 이미지에서의 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에 기초하여 세일리언시(saliency) 맵을 구성하는 수단;상기 세일리언시 맵에 기초하여, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에서의 상기 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들 중 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값을 조정하는 수단; 및상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 조정된 상기 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 튜닝하는 수단을 포함하는, 이미지 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 이미지 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금:복수의 픽셀들을 포함하는 입력 이미지를 다운샘플링하게 하는 것으로서, 다운샘플링된 상기 입력 이미지는 복수의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는 다운샘플링된 이미지에 대응하는, 상기 입력 이미지를 다운샘플링하게 하고;상기 다운샘플링된 이미지에서 적어도 하나의 세일리언트(salient) 오브젝트를 검출하게 하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트는 상기 복수의 다운샘플링된 픽셀들 중 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들을 포함하는, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트를 검출하게 하고;상기 다운샘플링된 이미지에서의 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에 기초하여 세일리언시(saliency) 맵을 구성하게 하고;상기 세일리언시 맵에 기초하여, 상기 적어도 하나의 세일리언트 오브젝트에서의 상기 하나 이상의 다운샘플링된 픽셀들 중 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 컬러 값을 조정하게 하고; 그리고상기 적어도 하나의 다운샘플링된 픽셀의 조정된 상기 컬러 값에 기초하여 상기 입력 이미지를 튜닝하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CUI, RUODAI</engName><name>추이 뤄다이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WAN, WEIXING</engName><name>완 웨이싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, SIMIAO</engName><name>우 시먀오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1059266-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0187027-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0347007-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0347008-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032478.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77ad2803e3cbe05c5bb76da783d82bf52d33148a4c7c92a27d6d8f375faa7ca40d8f05d0e2d82529b9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c7b8e1cdb204a8855772b2bf6c9b800f4f9b700fa16ca7de781e90f1b00b91c198b727ed512bb2863</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>