<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:15.2615</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017650</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>B형 혈우병 치료를 위한 인자 IX를 발현하기 위한 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS AND METHODS FOR EXPRESSING FACTOR IX FOR HEMOPHILIA B THERAPY</inventionTitleEng><openDate>2024.06.28</openDate><openNumber>10-2024-0099358</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 7/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표적 게놈 유전자좌, 예컨대 내인성 ALB 유전자좌 내로의 FIX 코딩 서열의 삽입 및/또는 FIX 코딩 서열의 발현을 가능하게 하는 핵산 구조체 및 조성물이 제공된다. 핵산 구조체 및 조성물은 F9 핵산을 세포 내로 도입하는 방법, F9 핵산을 표적 게놈 유전자좌에 통합하는 방법, 세포 내 FIX의 발현 방법 및 대상체에서 B형 혈우병 또는 FIX 결핍을 치료하는 방법에 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023077012</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/078798</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 또는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는 핵산 구조체를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166, 165, 164, 및 167 내지 171 중 임의의 하나와 적어도 95% 동일하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 CpG-고갈되고, 코돈-최적화되고, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	서열번호 159, 160 및 161 중 임의의 하나와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나;(II)	서열번호 165와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(III)	서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166, 165, 또는 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166, 165, 또는 159로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166 또는 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166 또는 159로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열의 상류에 스플라이스 수용체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열의 하류에 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열의 상류에 스플라이스 수용체를 포함하고, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열의 하류에 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하거나, 여기서 상기 핵산 구조체는 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상이하지만 동일한 인자 IX 단백질 서열을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고;(II)	상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 95% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고;(II)	상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈되고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈된, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고;(II)	상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지고;(II)	상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하거나, 또는 여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상이하지만 동일한 인자 IX 단백질 서열을 인코딩하며, 여기서 상기 제1 폴리아데닐화 신호 및 상기 제2 폴리아데닐화 신호는 상이한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는 양방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 서열번호 210 또는 서열번호 180 또는 이의 역보체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA 또는 이중 가닥 DNA인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 핵산 벡터 또는 지질 나노입자 내에 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 핵산 벡터에 있고, 임의로 여기서 상기 핵산 벡터는 바이러스 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 핵산 벡터는 아데노-관련 바이러스(AAV) 벡터이며,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 AAV(ssAAV) 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 AAV8 벡터, AAV3B 벡터, AAV5 벡터, AAV6 벡터, AAV7 벡터, AAV9 벡터, AAVrh.74 벡터, 또는 AAVhu.37 벡터로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 재조합 AAV8(rAAV8) 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 rAAV8 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는 양방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 일방향 구조체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고;여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA 또는 이중 가닥 DNA인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 핵산 벡터 또는 지질 나노입자 내에 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 핵산 벡터 내에 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 핵산 벡터는 바이러스 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 핵산 벡터는 아데노-관련 바이러스(AAV) 벡터이며,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 AAV(ssAAV) 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 AAV8 벡터, AAV3B 벡터, AAV5 벡터, AAV6 벡터, AAV7 벡터, AAV9 벡터, AAVrh.74 벡터, 또는 AAVhu.37 벡터로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 재조합 AAV8(rAAV8) 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 rAAV8 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제48항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 표적 유전자 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하는 뉴클레아제 작용제를 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 표적 유전자는 알부민 유전자이며, 임의로 여기서 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 있어서, 상기 뉴클레아제 작용제는(a)	아연 집게 뉴클레아제(ZFN);(b)	전사 활성화제-유사 이펙터 뉴클레아제(TALEN); 또는(c)	(i)	Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산; 및	(ii)	가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA를 포함하며, 여기서 상기 가이드 RNA는 가이드 RNA 표적 서열을 표적화하는 DNA-표적화 세그먼트를 포함하고, 여기서 상기 가이드 RNA는 상기 Cas 단백질에 결합하고 상기 Cas 단백질을 상기 가이드 RNA 표적 서열로 표적화하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 뉴클레아제 작용제는(a)	Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산; 및(b)	가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA를 포함하며, 여기서 상기 가이드 RNA는 알부민 유전자의 인트론 1 내 가이드 RNA 표적 서열을 표적화하는 DNA-표적화 세그먼트를 포함하고, 여기서 상기 가이드 RNA는 상기 Cas 단백질에 결합하고 상기 Cas 단백질을 상기 가이드 RNA 표적 서열로 표적화하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서,(I)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 어느 하나에 기재된 서열의 적어도 17개, 적어도 18개, 적어도 19개, 또는 적어도 20개의 연속 뉴클레오티드를 포함하며, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 어느 하나에 기재된 서열의 적어도 17개, 적어도 18개, 적어도 19개, 또는 적어도 20개의 연속 뉴클레오티드를 포함하고/하거나;(II)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 어느 하나에 기재된 서열과 적어도 90% 또는 적어도 95% 동일하며, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 어느 하나에 기재된 서열과 적어도 90% 또는 적어도 95% 동일한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 임의의 하나를 포함하고, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 임의의 하나를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 임의의 하나로 이루어지며, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 임의의 하나로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 서열번호 62 내지 서열번호 125 중 어느 하나를 포함하며, 임의로 여기서 상기 가이드 RNA는 서열번호 68, 100, 62, 94, 65, 97, 73, 및 105 중 임의의 하나를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36의 적어도 17개, 적어도 18개, 적어도 19개, 또는 적어도 20개의 연속 뉴클레오티드를 포함하고/하거나;(II)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36과 적어도 90% 또는 적어도 95% 동일한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제68항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제68항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36으로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제68항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 서열번호 68 또는 서열번호 100을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제68항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제68항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 적어도 하나의 변형을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항 또는 제80항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 5개의 뉴클레오티드 중 하나 이상에 변형을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 5개의 뉴클레오티드 중 하나 이상에 변형을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제79항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제79항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제79항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제79항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제68항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 단일 가이드 RNA(sgRNA)인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제68항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 100을 포함하고, 상기 가이드 RNA는 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제68항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 Cas9 단백질인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 스트렙토콕커스 피오게네스 Cas9 단백질로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제68항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 서열번호 11로 기재된 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제68항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산은 포유류 세포 또는 인간 세포에서의 발현을 위해 코돈-최적화되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제68항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 포함하고, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 적어도 하나의 변형을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항 또는 제96항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 변형된 우리딘을 하나 이상의 또는 모든 우리딘 위치에 포함하도록 변형되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 변형된 우리딘은 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항 또는 제98항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 5' 캡을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제95항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 폴리(A) 테일을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12로 기재된 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제68항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 포함하며, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12에 기재된 서열을 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되고, 5' 캡을 포함하고, 폴리(A) 테일을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제68항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 68 또는 서열번호 100을 포함하며,여기서 상기 조성물은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 포함하고, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225 또는 12에 기재된 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제68항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 100을 포함하고, 상기 가이드 RNA는 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하며,여기서 상기 조성물은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 포함하고, 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12에 기재된 서열을 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되고, 5' 캡을 포함하고, 폴리(A) 테일을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는 양방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제107항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는 양방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제105항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제68항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질과 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 상기 핵산 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA는 지질 나노입자와 관련이 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 양이온성 지질, 중성 지질, 헬퍼 지질, 및 스텔스 지질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 양이온성 지질은 지질 A인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항 또는 제116항에 있어서, 상기 중성 지질은 DSPC인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헬퍼 지질은 콜레스테롤인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제115항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스텔스 지질은 1,2-디미리스토일-rac-글리세로-3-메톡시폴리에틸렌 글리콜-2000(PEG2k-DMG)인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제115항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 양이온성 지질은 지질 A이고, 상기 중성 지질은 DSPC이고, 상기 헬퍼 지질은 콜레스테롤이고, 상기 스텔스 지질은 PEG2k-DMG인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제115항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 하기 몰비: 약 50mol%의 지질 A, 약 9mol%의 DSPC, 약 38mol%의 콜레스테롤, 및 약 3mol%의 PEG2k-DMG로 4개의 지질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제68항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자이며,여기서 상기 조성물은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 68 또는 서열번호 100을 포함하고,여기서 상기 조성물은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 포함하고, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225 또는 12에 기재된 서열을 포함하고,여기서 상기 가이드 RNA 및 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는, 임의로 약 50mol%의 지질 A, 약 9mol%의 DSPC, 약 38mol%의 콜레스테롤, 및 약 3mol%의 PEG2k-DMG라는 몰비로 지질 A, DSPC, 콜레스테롤, 및 PEG2k-DMG를 포함하는 지질 나노입자와 관련이 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제68항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자이며,여기서 상기 조성물은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 100을 포함하고, 상기 가이드 RNA는 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하고,여기서 상기 조성물은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 포함하고, 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12에 기재된 서열을 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되고, 5' 캡을 포함하고, 폴리(A) 테일을 포함하고,여기서 상기 가이드 RNA 및 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는, 임의로 약 50mol%의 지질 A, 약 9mol%의 DSPC, 약 38mol%의 콜레스테롤, 및 약 3mol%의 PEG2k-DMG라는 몰비로 지질 A, DSPC, 콜레스테롤, 및 PEG2k-DMG를 포함하는 지질 나노입자와 관련이 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제122항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는 양방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제122항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제123항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는 양방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제123항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제1항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 인자 9 핵산을 세포 내에 도입하는 방법, 인자 9 핵산 구조체를 세포 내 표적 유전자에 통합하는 방법, 또는 세포에서 인자 IX를 발현하는 방법에 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 세포는 신생아 세포인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 24주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제133항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 12주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제133항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 8주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제133항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 4주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제132항에 있어서, 상기 세포는 신생아 세포가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제1항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에서 인자 IX 결핍을 치료하는 방법에 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제1항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에서 B형 혈우병을 치료하는 방법에 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항 또는 제140항에 있어서, 상기 대상체는 신생아 대상체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 24주 이내인 인간 신생아 대상체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제141항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 12주 이내인 인간 신생아 대상체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제141항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 8주 이내인 인간 신생아 대상체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제141항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 4주 이내인 인간 신생아 대상체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제139항 또는 제140항에 있어서, 상기 대상체는 신생아 대상체가 아닌, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제1항 내지 제146항 중 어느 한 항에 따른 조성물을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 내인성 표적 유전자 좌위에 통합되며, 여기서 인자 IX 단백질은 상기 내인성 표적 유전자 좌위로부터 발현되거나, 여기서 상기 핵산 구조체는 내인성 알부민 유전자좌의 인트론 1에 통합되고, 여기서 인자 IX 단백질은 상기 내인성 알부민 유전자좌로부터 발현되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제147항 또는 제148항에 있어서, 상기 세포는 인간 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제147항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 간 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 간 세포는 간세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제147항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 신생아 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 24주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 12주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제152항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 8주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제152항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 4주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제147항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 신생아 세포가 아닌, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제147항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 생체외 또는 시험관내에 존재하는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제147항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 생체내에 존재하는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 인자 9 핵산을 상기 세포 내에 도입하는 방법으로서, 제1항 내지 제131항 중 어느 한 항의 조성물을 세포에 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 인자 9 핵산 구조체를 세포 내 표적 유전자에 통합하는 방법으로서, 제65항 내지 제131항 중 어느 한 항의 조성물을 세포에 투여하는 단계를 포함하며,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 표적 유전자 내의 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하여 절단 부위를 생성하고, 상기 핵산 구조체는 상기 절단 부위에 삽입되어 변형된 표적 유전자를 생성하고, 인자 IX 단백질이 변형된 표적 유전자로부터 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 세포에서 인자 IX를 발현하는 방법으로서, 제65항 내지 제131항 중 어느 한 항의 조성물을 세포에 투여하는 단계를 포함하며,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 표적 유전자 내의 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하여 절단 부위를 생성하고, 상기 핵산 구조체는 상기 절단 부위에 삽입되어 변형된 표적 유전자를 생성하고, 인자 IX 단백질이 변형된 표적 유전자로부터 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항 또는 제162항에 있어서, 상기 뉴클레아제 작용제는(a)	Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산; 및(B)	가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA를 포함하며, 여기서 상기 가이드 RNA는 가이드 RNA 표적 서열을 표적화하는 DNA-표적화 세그먼트를 포함하고, 여기서 상기 가이드 RNA는 상기 Cas 단백질에 결합하고 상기 Cas 단백질을 상기 가이드 RNA 표적 서열로 표적화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 핵산 구조체, 상기 Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산, 및 상기 가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA가 동시에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제163항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산 및 상기 가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA와 동시에 투여되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제161항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 유전자는 알부민 유전자이고, 상기 뉴클레아제 표적 부위는 상기 알부민 유전자의 인트론 1에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제160항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 간 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제160항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 간세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제160항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 인간 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제160항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 신생아 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 24주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제170항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 12주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제170항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 8주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제170항에 있어서, 상기 신생아 세포는 출생 후 4주 이내인 인간 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제160항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 신생아 세포가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제160항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 생체내에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제160항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포는 시험관내 또는 생체외에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 대상체에서 인자 IX 결핍을 치료하는 방법으로서, 제65항 내지 제131항 중 어느 한 항의 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 대상체에서 B형 혈우병을 치료하는 방법으로서, 제65항 내지 제131항 중 어느 한 항의 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. B형 혈우병을 갖는 대상체에서 자연적 출혈을 예방 또는 억제하는 방법으로서, 제65항 내지 제131항 중 어느 한 항의 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제179항 또는 제180항에 있어서, B형 혈우병은 경증 B형 혈우병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제179항 또는 제180항에 있어서, B형 혈우병은 중등도 B형 혈우병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제179항 또는 제180항에 있어서, B형 혈우병은 중증 B형 혈우병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제178항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뉴클레아제 작용제는(a)	Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산; 및(B)	가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA를 포함하며, 여기서 상기 가이드 RNA는 가이드 RNA 표적 서열을 표적화하는 DNA-표적화 세그먼트를 포함하고, 여기서 상기 가이드 RNA는 상기 Cas 단백질에 결합하고 상기 Cas 단백질을 상기 가이드 RNA 표적 서열로 표적화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 가이드 RNA 표적 서열은 알부민 유전자의 인트론 1에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제184항 또는 제185항에 있어서, 상기 핵산 구조체, 상기 Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산, 및 상기 가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA가 동시에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제184항 또는 제185항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산 및 상기 가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA와 동시에 투여되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제178항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 24주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제188항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 12주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제188항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 8주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제188항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 4주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제178항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 신생아 대상체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제178항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 인간 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제178항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 순환 인자 IX 단백질의 치료적 유효 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제178항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 순환 인자 IX 응고 활성의 치료적 유효 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제178항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 인자 IX 단백질을 인코딩하는 에피솜 발현 벡터를 대조군 대상체에 투여하는 단계를 포함하는 방법과 비교하여 상기 대상체에서 상기 인자 IX 단백질의 발현을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제178항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 인자 IX 단백질을 인코딩하는 에피솜 발현 벡터를 대조군 대상체에 투여하는 단계를 포함하는 방법과 비교하여 상기 대상체에서 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제178항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 적어도 약 1 ㎍/mL, 적어도 약 2 ㎍/mL, 적어도 약 3 ㎍/mL, 적어도 약 4 ㎍/mL, 또는 적어도 약 5 ㎍/mL의 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제178항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 적어도 약 5 ㎍/mL의 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제178항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 약 1 ㎍/mL 내지 약 10 ㎍/mL의 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제178항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 정상의 적어도 약 1%, 정상의 적어도 약 5%, 정상의 적어도 약 10%, 정상의 적어도 약 15%, 정상의 적어도 약 20%, 정상의 적어도 약 25%, 정상의 적어도 약 30%, 정상의 적어도 약 35%, 정상의 적어도 약 40%, 정상의 적어도 약 45%, 또는 정상의 적어도 약 50%의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하며, 임의로 여기서 상기 방법은 정상의 약 40% 내지 약 150% 또는 약 40% 내지 약 100%의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서,(I)	상기 대상체는 중증 혈우병을 갖고, 상기 방법은 정상의 적어도 약 1% 또는 약 1% 초과의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하거나;(II)	상기 대상체는 중등도 혈우병을 갖고, 상기 방법은 정상의 적어도 약 5% 또는 약 5% 초과의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하거나; 또는(III)	상기 대상체는 경증 혈우병을 갖고, 상기 방법은 정상의 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 적어도 약 25%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 적어도 약 45%, 적어도 약 50%, 약 10% 초과, 약 15% 초과, 약 20% 초과, 약 25% 초과, 약 30% 초과, 약 35% 초과, 약 40% 초과, 약 45% 초과, 또는 약 50% 초과의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제202항 또는 제203항에 있어서, 상기 방법은 정상의 적어도 약 15%의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제178항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 정상의 약 300% 미만, 약 250% 미만, 약 200% 미만, 또는 약 150% 미만의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제178항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 대상체의 기준 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준보다 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 적어도 약 1%, 적어도 약 5%, 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 적어도 약 25%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 적어도 약 45%, 적어도 약 50%, 적어도 약 60%, 적어도 약 70%, 적어도 약 80%, 적어도 약 90%, 또는 적어도 약 100% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제178항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준은 상기 조성물을 투여한 후 적어도 약 1개월, 적어도 약 2개월, 적어도 약 3개월, 적어도 약 6개월, 적어도 1년, 또는 적어도 약 2년 동안 지속되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제178항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 6개월차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제178항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 1년차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제178항 내지 제209항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 6개월차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 60%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제178항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 2년차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제178항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 2년차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 60%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제178항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 6개월차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 60%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제178항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 조성물을 상기 대상체에 투여하기 전에 상기 대상체에서 기존의 AAV 면역력을 평가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제214항에 있어서, 상기 기존의 AAV 면역력은 기존의 AAV8 면역력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제214항 또는 제215항에 있어서, 기존의 AAV 면역력을 평가하는 것은 총 항체 면역 검정 또는 중화 항체 검정을 사용하여 면역원성을 평가하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 핵산 인코딩 인자 IX 단백질을 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단 내 표적 게놈 유전자좌 내로 삽입하는 방법으로서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단에(a)	인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체; 및(b)	뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 표적 게놈 유전자좌 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하고,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하고, 상기 핵산 구조체는 상기 표적 게놈 유전자좌에 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단에서 표적 게놈 유전자좌로부터 인자 IX 단백질을 발현하는 방법으로서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단에(a)	인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체; 및(b)	뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 표적 게놈 유전자좌 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하고,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하고, 상기 핵산 구조체는 상기 표적 게놈 유전자좌에 삽입되어 변형된 표적 게놈 유전자좌를 생성하고, 상기 인자 IX 단백질이 상기 변형된 표적 게놈 유전자좌로부터 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제217항 또는 제218항에 있어서, 상기 신생아 세포는 간 세포이거나, 상기 신생아 세포의 집단은 간 세포의 집단인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제217항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 간세포이거나, 상기 신생아 세포의 집단은 간세포의 집단인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제217항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 인간 세포이거나, 상기 신생아 세포의 집단은 인간 세포의 집단인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 24주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제221항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 12주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제221항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 8주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제221항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 4주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제217항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 시험관내 또는 생체외에 존재하거나, 상기 신생아 세포의 집단은 시험관내 또는 생체외에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제217항 내지 제225항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 신생아 대상체의 생체내에 존재하거나, 상기 신생아 세포의 집단은 신생아 대상체의 생체내에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 핵산 인코딩 인자 IX 단백질을 신생아 대상체에서 신생아 세포 내 표적 게놈 유전자좌 내로 삽입하는 방법으로서, 상기 신생아 대상체에(a)	인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체; 및(b)	뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 표적 게놈 유전자좌 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하고,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하고, 상기 핵산 구조체는 상기 표적 게놈 유전자좌에 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 신생아 대상체에서 신생아 세포 내 표적 게놈 유전자좌로부터 인자 IX 단백질을 발현하는 방법으로서, 상기 신생아 대상체에(a)	인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체; 및(b)	뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 표적 게놈 유전자좌 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하고,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하고, 상기 핵산 구조체는 상기 표적 게놈 유전자좌에 삽입되어 변형된 표적 게놈 유전자좌를 생성하고, 상기 인자 IX 단백질이 상기 변형된 표적 게놈 유전자좌로부터 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제228항 또는 제229항에 있어서, 상기 신생아 세포는 간 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제228항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 간세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제228항 내지 제231항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 인간 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 치료하는 방법을 필요로 하는 신생아 대상체에서 인자 IX 결핍을 치료하는 방법으로서, 상기 신생아 대상체에(a)	인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체; 및(b)	뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 표적 게놈 유전자좌 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하고,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하고, 상기 핵산 구조체는 상기 표적 게놈 유전자좌에 삽입되어 변형된 표적 게놈 유전자좌를 생성하고, 상기 인자 IX 단백질이 상기 변형된 표적 게놈 유전자좌로부터 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. B형 혈우병을 갖는 신생아 대상체에서 자연적 출혈을 예방 또는 억제하는 방법으로서, 상기 신생아 대상체에(a)	인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체; 및(b)	뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 표적 게놈 유전자좌 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하고,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하고, 상기 핵산 구조체는 상기 표적 게놈 유전자좌에 삽입되어 변형된 표적 게놈 유전자좌를 생성하고, 상기 인자 IX 단백질이 상기 변형된 표적 게놈 유전자좌로부터 발현되고, 상기 신생아 대상체에서 자연적 출혈을 예방 또는 억제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제227항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 B형 혈우병을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 치료하는 방법을 필요로 하는 신생아 대상체에서 B형 혈우병을 치료하는 방법으로서, 상기 신생아 대상체에(a)	인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체; 및(b)	뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산을 투여하는 것을 포함하며, 여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 표적 게놈 유전자좌 내 뉴클레아제 표적 부위를 표적화하고,여기서 상기 뉴클레아제 작용제는 상기 뉴클레아제 표적 부위를 절단하고, 상기 핵산 구조체는 상기 표적 게놈 유전자좌에 삽입되어 변형된 표적 게놈 유전자좌를 생성하고, 상기 인자 IX 단백질이 상기 변형된 표적 게놈 유전자좌로부터 발현되어 상기 B형 혈우병을 치료하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제235항 또는 제236항에 있어서, 상기 대상체는 경증 B형 혈우병을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제235항 또는 제236항에 있어서, 상기 대상체는 중등도 B형 혈우병을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제235항 또는 제236항에 있어서, 상기 대상체는 중증 B형 혈우병을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제227항 내지 제239항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 인간 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제240항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 24주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제240항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 12주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제240항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 8주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제240항에 있어서, 상기 신생아 대상체는 출생 후 4주 이내인 인간 신생아 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제227항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 인자 IX 단백질을 인코딩하는 에피솜 발현 벡터를 대조군 대상체에 투여하는 단계를 포함하는 방법과 비교하여 상기 대상체에서 상기 인자 IX 단백질의 발현을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제227항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 인자 IX 단백질을 인코딩하는 에피솜 발현 벡터를 대조군 대상체에 투여하는 단계를 포함하는 방법과 비교하여 상기 대상체에서 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제227항 내지 제246항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 적어도 약 1 ㎍/mL, 적어도 약 2 ㎍/mL, 적어도 약 3 ㎍/mL, 적어도 약 4 ㎍/mL, 또는 적어도 약 5 ㎍/mL의 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제227항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 적어도 약 5 ㎍/mL의 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제227항 내지 제248항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 약 1 ㎍/mL 내지 약 10 ㎍/mL의 상기 인자 IX 단백질의 혈청 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제227항 내지 제249항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 인자 IX 단백질의 상기 대상체의 기준 발현보다 인자 IX 단백질의 발현을 적어도 약 1%, 적어도 약 5%, 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 적어도 약 25%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 적어도 약 45%, 적어도 약 50%, 적어도 약 60%, 적어도 약 70%, 적어도 약 80%, 적어도 약 90%, 또는 적어도 약 100% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제227항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 인자 IX 단백질의 대상체의 기준 혈청 수준보다 혈청 내 인자 IX 단백질의 수준을 적어도 약 1%, 적어도 약 5%, 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 적어도 약 25%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 적어도 약 45%, 적어도 약 50%, 적어도 약 60%, 적어도 약 70%, 적어도 약 80%, 적어도 약 90%, 또는 적어도 약 100% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제227항 내지 제251항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 6개월차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제227항 내지 제252항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 1년차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제227항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 6개월차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 60%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제227항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 2년차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 50%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제227항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 2년차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 60%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제227항 내지 제256항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성은 투여 후 6개월차에 상기 인간 대상체에 대해 측정된 발현의 피크 수준에서 상기 인자 IX 단백질의 발현 또는 활성의 적어도 60%인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제227항 내지 제257항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 순환 인자 IX 단백질의 치료적 유효 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제227항 내지 제258항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 대상체에서 순환 인자 IX 응고 활성의 치료적 유효 수준을 초래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제227항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 정상의 적어도 약 1%, 정상의 적어도 약 5%, 정상의 적어도 약 10%, 정상의 적어도 약 15%, 정상의 적어도 약 20%, 정상의 적어도 약 25%, 정상의 적어도 약 30%, 정상의 적어도 약 35%, 정상의 적어도 약 40%, 정상의 적어도 약 45%, 또는 정상의 적어도 약 50%의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하며, 임의로 여기서 상기 방법은 정상의 약 40% 내지 약 150% 또는 약 40% 내지 약 100%의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제260항에 있어서,(I)	상기 대상체는 중증 혈우병을 갖고, 상기 방법은 정상의 적어도 약 1% 또는 약 1% 초과의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하거나;(II)	상기 대상체는 중등도 혈우병을 갖고, 상기 방법은 정상의 적어도 약 5% 또는 약 5% 초과의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하거나; 또는(III)	상기 대상체는 경증 혈우병을 갖고, 상기 방법은 정상의 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 적어도 약 25%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 적어도 약 45%, 적어도 약 50%, 약 10% 초과, 약 15% 초과, 약 20% 초과, 약 25% 초과, 약 30% 초과, 약 35% 초과, 약 40% 초과, 약 45% 초과, 또는 약 50% 초과의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제260항 또는 제261항에 있어서, 상기 방법은 정상의 적어도 약 15%의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제227항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 정상의 약 300% 미만, 약 250% 미만, 약 200% 미만, 또는 약 150% 미만의 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 달성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제227항 내지 제263항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 대상체의 기준 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준보다 순환 인자 IX 단백질 또는 응고 활성 수준을 적어도 약 1%, 적어도 약 5%, 적어도 약 10%, 적어도 약 15%, 적어도 약 20%, 적어도 약 25%, 적어도 약 30%, 적어도 약 35%, 적어도 약 40%, 적어도 약 45%, 적어도 약 50%, 적어도 약 60%, 적어도 약 70%, 적어도 약 80%, 적어도 약 90%, 또는 적어도 약 100% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제217항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산과 동시에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제217항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산과 동시에 투여되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제266항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 핵산 전에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제266항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 뉴클레아제 작용제 또는 상기 뉴클레아제 작용제를 인코딩하는 하나 이상의 핵산 후에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제217항 내지 제268항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제217항 내지 제269항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제217항 내지 제270항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166, 165, 164, 및 167 내지 171 중 임의의 하나와 적어도 95% 동일하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 CpG-고갈되고, 코돈-최적화되고, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	서열번호 159, 160 및 161 중 임의의 하나와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제217항 내지 제271항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나;(II)	서열번호 165와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(III)	서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제217항 내지 제272항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제217항 내지 제273항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제217항 내지 제273항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제217항 내지 제275항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제217항 내지 제270항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166, 165, 또는 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제277항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166, 165, 또는 159로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제217항 내지 제270항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166 또는 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제279항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166 또는 서열번호 159로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제217항 내지 제270항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제281항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제217항 내지 제270항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제283항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제217항 내지 제284항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 상류에 스플라이스 수용체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제217항 내지 제285항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 하류에 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제217항 내지 제284항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 상류에 스플라이스 수용체를 포함하고, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 하류에 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제217항 내지 제287항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제288항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 비-상동성 말단 접합을 통해 상기 표적 게놈 유전자좌 내로 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제217항 내지 제287항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제290항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상동성-지향 수선을 통해 상기 표적 게놈 유전자좌 내로 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제217항 내지 제291항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제217항 내지 제292항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이고, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제293항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제294항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상이하지만 동일한 인자 IX 단백질 서열을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제294항 또는 제295항에 있어서,(I)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 95% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 95% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제294항 내지 제296항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되고, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제294항 내지 제297항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈되고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제294항 내지 제298항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제294항 내지 제299항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제294항 내지 제300항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; 또는(II)	상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제294항 내지 제301항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지거나; 또는(II)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제294항 내지 제302항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제303항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상이하지만 동일한 인자 IX 단백질 서열을 인코딩하며, 여기서 상기 제1 폴리아데닐화 신호 및 상기 제2 폴리아데닐화 신호는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제217항 내지 제304항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열이고, 상기 양방향 구조체는 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 추가로 포함하며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제217항 내지 제305항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 서열번호 210 또는 서열번호 180 또는 이의 역보체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제217항 내지 제306항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA 또는 이중 가닥 DNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제307항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제217항 내지 제308항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 핵산 벡터 또는 지질 나노입자 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제309항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 핵산 벡터 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제310항에 있어서, 상기 핵산 벡터는 바이러스 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제310항 또는 제311항에 있어서, 상기 핵산 벡터는 아데노-관련 바이러스(AAV) 벡터이며,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제312항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 AAV(ssAAV) 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제312항 또는 제313항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 AAV8 벡터, AAV3B 벡터, AAV5 벡터, AAV6 벡터, AAV7 벡터, AAV9 벡터, AAVrh.74 벡터, 또는 AAVhu.37 벡터로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제314항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 재조합 AAV8(rAAV8) 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제315항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 rAAV8 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제217항 내지 제316항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열이고, 상기 양방향 구조체는 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 추가로 포함하며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제217항 내지 제292항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 일방향 구조체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제318항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고;여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제319항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제319항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제318항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA 또는 이중 가닥 DNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제322항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 DNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제318항 내지 제323항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 핵산 벡터 또는 지질 나노입자 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제324항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 핵산 벡터 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제325항에 있어서, 상기 핵산 벡터는 바이러스 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제325항 또는 제326항에 있어서, 상기 핵산 벡터는 아데노-관련 바이러스(AAV) 벡터이며,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제327항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 AAV(ssAAV) 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제327항 또는 제328항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 AAV8 벡터, AAV3B 벡터, AAV5 벡터, AAV6 벡터, AAV7 벡터, AAV9 벡터, AAVrh.74 벡터, 또는 AAVhu.37 벡터로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제329항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 재조합 AAV8(rAAV8) 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제330항에 있어서, 상기 AAV 벡터는 단일 가닥 rAAV8 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제318항 내지 제331항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제332항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제332항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제217 내지 제334항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 게놈 유전자좌는 알부민 유전자이며, 임의로 여기서 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제335항에 있어서, 상기 뉴클레아제 표적 부위는 상기 알부민 유전자의 인트론 1에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제217항 내지 제336항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뉴클레아제 작용제는(a)	아연 집게 뉴클레아제(ZFN);(b)	전사 활성화제-유사 이펙터 뉴클레아제(TALEN); 또는(c)	(i)	Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산; 및	(ii)	가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA를 포함하며, 여기서 상기 가이드 RNA는 가이드 RNA 표적 서열을 표적화하는 DNA-표적화 세그먼트를 포함하고, 여기서 상기 가이드 RNA는 상기 Cas 단백질에 결합하고 상기 Cas 단백질을 상기 가이드 RNA 표적 서열로 표적화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제217항 내지 제336항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뉴클레아제 작용제는(a)	Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 핵산; 및(B)	가이드 RNA 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA를 포함하며, 여기서 상기 가이드 RNA는 가이드 RNA 표적 서열을 표적화하는 DNA-표적화 세그먼트를 포함하고, 여기서 상기 가이드 RNA는 상기 Cas 단백질에 결합하고 상기 Cas 단백질을 상기 가이드 RNA 표적 서열로 표적화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제338항에 있어서, 상기 가이드 RNA 표적 서열은 알부민 유전자의 인트론 1에 존재하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제339항에 있어서, 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제338항 내지 제340항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 어느 하나에 기재된 서열의 적어도 17개, 적어도 18개, 적어도 19개, 또는 적어도 20개의 연속 뉴클레오티드를 포함하며, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 어느 하나에 기재된 서열의 적어도 17개, 적어도 18개, 적어도 19개, 또는 적어도 20개의 연속 뉴클레오티드를 포함하고/하거나;(II)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 어느 하나에 기재된 서열과 적어도 90% 또는 적어도 95% 동일하며, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 어느 하나에 기재된 서열과 적어도 90% 또는 적어도 95% 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제338항 내지 제341항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 임의의 하나를 포함하고, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 임의의 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제338항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 30 내지 서열번호 61 중 임의의 하나로 이루어지며, 임의로 여기서 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36, 30, 33, 및 41 중 임의의 하나로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제338항 내지 제343항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 서열번호 62 내지 서열번호 125 중 어느 하나를 포함하며, 임의로 여기서 상기 가이드 RNA는 서열번호 68, 100, 62, 94, 65, 97, 73, 및 105 중 임의의 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제338항 내지 제344항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36의 적어도 17개, 적어도 18개, 적어도 19개, 또는 적어도 20개의 연속 뉴클레오티드를 포함하고/하거나;(II)	상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36과 적어도 90% 또는 적어도 95% 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제338항 내지 제345항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 제338항 내지 제346항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 DNA-표적화 세그먼트는 서열번호 36으로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 제338항 내지 제347항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 서열번호 68 또는 서열번호 100을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제338항 내지 제348항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제338항 내지 제349항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 적어도 하나의 변형을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제350항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제350항 또는 제351항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제350항 내지 제352항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 5개의 뉴클레오티드 중 하나 이상에 변형을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제350항 내지 제353항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 5개의 뉴클레오티드 중 하나 이상에 변형을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제350항 내지 제354항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제350항 내지 제355항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제350항 내지 제356항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제350항 내지 제357항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 제350항 내지 제358항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 변형은 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 제338항 내지 제359항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가이드 RNA는 단일 가이드 RNA(sgRNA)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제338항 내지 제360항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 투여하는 단계를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 100을 포함하고, 상기 가이드 RNA는 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제338항 내지 제361항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 Cas9 단백질인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제362항에 있어서, 상기 Cas9 단백질은 스트렙토콕커스 피오게네스 Cas9 단백질, 스타필로콕커스 아우레우스 Cas9 단백질, 캄필로박터 제주니 Cas9 단백질, 스트렙토콕커스 써모필루스 Cas9 단백질, 또는 네이쎄리아 메닌지티디스 Cas9 단백질로부터 유래하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제362항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 스트렙토콕커스 피오게네스 Cas9 단백질로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제338항 내지 제364항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질은 서열번호 11로 기재된 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제338항 내지 제365항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산은 포유류 세포 또는 인간 세포에서의 발현을 위해 코돈-최적화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제338항 내지 제366항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 투여하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제367항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 적어도 하나의 변형을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 제367항 또는 제368항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 변형된 우리딘을 하나 이상의 또는 모든 우리딘 위치에 포함하도록 변형되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 제369항에 있어서, 상기 변형된 우리딘은 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제369항 또는 제370항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제367항 내지 제371항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 5' 캡을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 제367항 내지 제372항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 폴리(A) 테일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제367항 내지 제373항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12로 기재된 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제338항 내지 제374항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 투여하는 단계를 포함하며, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12에 기재된 서열을 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되고, 5' 캡을 포함하고, 폴리(A) 테일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제338항 내지 제375항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 투여하는 단계를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 68 또는 서열번호 100을 포함하며,여기서 상기 방법은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 투여하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225 또는 12에 기재된 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 제338항 내지 제375항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 투여하는 단계를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 100을 포함하고, 상기 가이드 RNA는 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하며,여기서 상기 방법은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 투여하는 단계를 포함하고, 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12에 기재된 서열을 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되고, 5' 캡을 포함하고, 폴리(A) 테일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제376항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열이고, 여기서 상기 양방향 구조체는 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 추가로 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제376항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제379항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제379항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제377항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열이고, 여기서 상기 양방향 구조체는 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 추가로 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제377항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 제383항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 제383항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제338항 내지 제385항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Cas 단백질 또는 상기 Cas 단백질과 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 상기 핵산 또는 상기 가이드 RNA를 인코딩하는 하나 이상의 DNA는 지질 나노입자와 관련이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387. 제386항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 양이온성 지질, 중성 지질, 헬퍼 지질, 및 스텔스 지질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 제387항에 있어서, 상기 양이온성 지질은 지질 ((9Z,12Z)-3-((4,4-비스(옥틸옥시)부타노일)옥시)-2-((((3-(디에틸아미노)프로폭시)카르보닐)옥시)메틸)프로필 옥타데카-9,12-디에노에이트)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 제387항 또는 제388항에 있어서, 상기 중성 지질은 디스테아로일포스파티딜콜린 또는 1,2-디스테아로일-sn-글리세로-3-포스포콜린(DSPC)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 제387항 내지 제389항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헬퍼 지질은 콜레스테롤인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 제387항 내지 제390항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스텔스 지질은 1,2-디미리스토일-rac-글리세로-3-메톡시폴리에틸렌 글리콜-2000인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. 제387항 내지 제391항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 양이온성 지질은 지질 A이고, 상기 중성 지질은 DSPC이고, 상기 헬퍼 지질은 콜레스테롤이고, 상기 스텔스 지질은 PEG2k-DMG인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 제387항 내지 제392항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지질 나노입자는 하기 몰비: 약 50mol%의 지질 A, 약 9mol%의 DSPC, 약 38mol%의 콜레스테롤, 및 약 3mol%의 PEG2k-DMG로 4개의 지질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>394. 제338항 내지 제393항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자이며,여기서 상기 방법은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 투여하는 단계를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 68 또는 서열번호 100을 포함하고,여기서 상기 방법은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 투여하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225 또는 12에 기재된 서열을 포함하고,여기서 상기 가이드 RNA 및 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는, 임의로 약 50mol%의 지질 A, 약 9mol%의 DSPC, 약 38mol%의 콜레스테롤, 및 약 3mol%의 PEG2k-DMG라는 몰비로 지질 A, DSPC, 콜레스테롤, 및 PEG2k-DMG를 포함하는 지질 나노입자와 관련이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>395. 제338항 내지 제393항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자이며,여기서 상기 방법은 RNA 형태의 상기 가이드 RNA를 투여하는 단계를 포함하고, 상기 가이드 RNA는 서열번호 100을 포함하고, 상기 가이드 RNA는 (i) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (ii) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 4개의 뉴클레오티드 사이에 포스포로티오에이트 결합; (iii) 상기 가이드 RNA의 5' 말단에서의 처음 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드; 및 (iv) 상기 가이드 RNA의 3' 말단에서의 마지막 3개의 뉴클레오티드에 2'-O-메틸-변형된 뉴클레오티드를 포함하고,여기서 상기 방법은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 핵산을 투여하는 단계를 포함하고, 상기 핵산은 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 mRNA를 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 서열번호 226, 225, 또는 12에 기재된 서열을 포함하고, 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는 슈도우리딘 또는 N1-메틸-슈도우리딘, 임의로 N1-메틸-슈도우리딘으로 완전히 치환되고, 5' 캡을 포함하고, 폴리(A) 테일을 포함하고,여기서 상기 가이드 RNA 및 상기 Cas 단백질을 인코딩하는 상기 mRNA는, 임의로 약 50mol%의 지질 A, 약 9mol%의 DSPC, 약 38mol%의 콜레스테롤, 및 약 3mol%의 PEG2k-DMG라는 몰비로 지질 A, DSPC, 콜레스테롤, 및 PEG2k-DMG를 포함하는 지질 나노입자와 관련이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>396. 제394항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열이고, 여기서 상기 양방향 구조체는 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 추가로 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>397. 제394항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>398. 제397항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>399. 제397항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>400. 제395항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열이고, 여기서 상기 양방향 구조체는 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 추가로 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>401. 제395항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 일방향 구조체이며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 스플라이스 수용체, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열, 및 폴리아데닐화 신호를 포함하고,여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159 또는 서열번호 166을 포함하고,상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 상동성 아암을 포함하지 않고,여기서 상기 핵산 구조체는 단일 가닥 rAAV8 벡터 내에 있고,임의로 여기서 상기 핵산 구조체는 각각의 단부 상 역위 말단 반복(ITR)에 의해 플랭킹되고, 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 198을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지며, 또는 임의로 여기서 적어도 하나의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지고, 임의로 여기서 각각의 단부 상 상기 ITR은 서열번호 196을 포함하거나, 이로 본질적으로 이루어지거나, 이로 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>402. 제401항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>403. 제401항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>404. 제228항 내지 제403항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 핵산 구조체를 상기 대상체에 투여하기 전에 상기 신생아 대상체에서 기존의 AAV 면역력을 평가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>405. 제404항에 있어서, 상기 기존의 AAV 면역력은 기존의 AAV8 면역력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>406. 제404항 또는 제405항에 있어서, 기존의 AAV 면역력을 평가하는 것은 총 항체 면역 검정 또는 중화 항체 검정을 사용하여 면역원성을 평가하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>407. 제217항 내지 제227항 및 제265항 내지 제406항 중 어느 한 항의 방법에 의해 제조된 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>408. 표적 게놈 유전자좌에 삽입된 인자 IX 단백질 코딩 서열을 포함하는 핵산 구조체를 포함하는 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>409. 제407항 또는 제408항에 있어서, 상기 신생아 세포는 간 세포이거나, 상기 신생아 세포의 집단은 간 세포의 집단인, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>410. 제407항 내지 제409항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 간세포이거나, 상기 신생아 세포의 집단은 간세포의 집단인, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>411. 제407항 내지 제410항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 인간 세포이거나, 상기 신생아 세포의 집단은 인간 세포의 집단인, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>412. 제411항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 24주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>413. 제411항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 12주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>414. 제411항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 8주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>415. 제411항에 있어서, 상기 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단은 출생 후 4주 이내인 신생아 대상체로부터 유래되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>416. 제407항 내지 제415항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 시험관내 또는 생체외에 존재하거나, 상기 신생아 세포의 집단은 시험관내 또는 생체외에 존재하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>417. 제407항 내지 제415항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신생아 세포는 대상체의 생체내에 존재하거나, 상기 신생아 세포의 집단은 대상체의 생체내에 존재하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>418. 제407항 내지 제417항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질이 발현되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>419. 제407항 내지 제418항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>420. 제407항 내지 제419항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>421. 제407항 내지 제420항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166, 165, 164, 및 167 내지 171 중 임의의 하나와 적어도 95% 동일하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 CpG-고갈되고, 코돈-최적화되고, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	서열번호 159, 160 및 161 중 임의의 하나와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>422. 제407항 내지 제421항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나;(II)	서열번호 165와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(III)	서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>423. 제407항 내지 제422항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은(I)	서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>424. 제407항 내지 제423항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>425. 제407항 내지 제423항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>426. 제407항 내지 제425항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>427. 제407항 내지 제426항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166, 165, 또는 159를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>428. 제427항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166, 165, 또는 159로 이루어지는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>429. 제407항 내지 제420항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166 또는 서열번호 159를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>430. 제429항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166 또는 서열번호 159로 이루어지는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>431. 제407항 내지 제420항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>432. 제431항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>433. 제407항 내지 제420항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>434. 제433항에 있어서, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>435. 제407항 내지 제434항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 상류에 스플라이스 수용체를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>436. 제407항 내지 제435항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 하류에 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>437. 제407항 내지 제436항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 상류에 스플라이스 수용체를 포함하고, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열의 하류에 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>438. 제407항 내지 제437항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않으며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상기 표적 게놈 유전자좌에서 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>439. 제407항 내지 제438항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이고, 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열인, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>440. 제439항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>441. 제440항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상이하지만 동일한 인자 IX 단백질 서열을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>442. 제440항 또는 제441항에 있어서,(I)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 95% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 95% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, (i) CpG-고갈되거나; (ii) 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되거나; 또는 (iii) CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>443. 제440항 내지 제442항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니거나; 또는(II)	(i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166과 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 코돈-최적화되고, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고; (ii) 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159와 적어도 99% 동일하고, CpG-고갈되고, 하나 이상의 잠적 스플라이스 공여체 서열을 돌연변이시키도록 변형되며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>444. 제440항 내지 제443항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈되고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 하나를 제외한 모든 CpG 디뉴클레오티드가 제거되거나 완전히 CpG 고갈된, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>445. 제440항 내지 제444항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아니고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195와 적어도 99% 동일한 인자 IX 단백질을 인코딩하며, 임의로 여기서 상기 인자 IX 단백질은 과활성 인자 IX 변이체가 아닌, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>446. 제440항 내지 제445항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 195를 포함하는 인자 IX 단백질을 인코딩하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>447. 제440항 내지 제446항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; 또는(II)	상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>448. 제440항 내지 제447항 중 어느 한 항에 있어서,(I)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지거나; 또는(II)	상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166으로 이루어지고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159로 이루어지는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>449. 제440항 내지 제448항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>450. 제449항에 있어서, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열 및 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상이하지만 동일한 인자 IX 단백질 서열을 인코딩하며, 여기서 상기 제1 폴리아데닐화 신호 및 상기 제2 폴리아데닐화 신호는 상이한, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>451. 제407항 내지 제450항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 양방향 구조체이며, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열이고, 상기 양방향 구조체는 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체를 추가로 포함하며,여기서 상기 핵산 구조체는 5'부터 3'까지: 제1 스플라이스 수용체, 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열, 제1 폴리아데닐화 신호, 제2 폴리아데닐화 신호의 역보체, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열의 역보체, 및 제2 스플라이스 수용체의 역보체를 포함하고,여기서 (i) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하거나; (ii) 상기 제1 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 166을 포함하고, 상기 제2 인자 IX 단백질 코딩 서열은 서열번호 159를 포함하고,여기서 상기 핵산 구조체는 상기 인자 IX 단백질의 발현을 유도하는 프로모터를 포함하지 않고, 여기서 상기 인자 IX 단백질 코딩 서열은 상기 표적 게놈 유전자좌에서 내인성 프로모터에 작동 가능하게 연결되는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>452. 제407항 내지 제451항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 구조체는 서열번호 210 또는 서열번호 180 또는 이의 역보체를 포함하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>453. 제407 내지 제452항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 게놈 유전자좌는 알부민 유전자이며, 임의로 여기서 상기 알부민 유전자는 인간 알부민 유전자인, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>454. 제453항에 있어서, 상기 뉴클레아제 표적 부위는 상기 알부민 유전자의 인트론 1에 존재하는, 신생아 세포 또는 신생아 세포의 집단.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 뉴욕주 ***** 타리타운 올드 소우 밀 리버 로드 ***</address><code>519980646432</code><country>미국</country><engName>REGENERON PHARMACEUTICALS, INC.</engName><name>리제너론 파마슈티칼스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>SABIN, Leah</engName><name>사빈, 레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>KYRATSOUS, Christos</engName><name>키랏수스, 크리스토스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>PEFANIS, Evangelos</engName><name>페파니스, 에반젤로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>MOLLER-TANK, Sven</engName><name>몰러-탱크, 스벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>KATAKOWSKI, Joseph</engName><name>카타코우스키, 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>BAIK, Andrew</engName><name>백, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>CYGNAR, Katherine</engName><name>시그나, 캐서린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>SAMAI, Poulami</engName><name>사마이, 폴라미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕 ***** 타리타운 올드 소우...</address><code> </code><country> </country><engName>CALAFATI, Philip</engName><name>칼라파티, 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/272,324</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/306,037</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/369,864</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0570145-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0088328-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1168510-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1168542-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017650.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93588b4dec4d6c276551ee73576701d6794a3a050578a98a718ea60019c7ea3c41b96a02cea30bf8d91c7d810e27613df4732142748652afa0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf876f6a89599aa606fe51e958155f6bc8472f741aa91ef80181930c058b0a607d41a582fd4b8ab2cf6efab7bdaf6172b78f9d062b402b7d26</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>