<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:24.2924</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014320</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>MicroOrganoSphere(MOS) 생성용 통합 미세유체 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATED MICROFLUIDIC SYSTEM FOR GENERATION OF MICROORGANOSPHERES (MOS)</inventionTitleEng><openDate>2025.06.09</openDate><openNumber>10-2025-0083232</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/0227</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/1434</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12M 1/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미세유체 장치는 MicroOrganoSphere(MOS) 생성을 위한 미세유체 칩을 포함한다. 미세유체 칩의 표면에 제1 채널이 형성되고, 미세유세 칩은, 입구 부분을 포함하는 액적 생성부, 입구 부분과 유화 유체 채널 사이의 교차부, 및 교차부의 하류에 위치하는 챔버를 포함한다. 챔버의 단면적은 입구 부분의 단면적보다 크다. 제1 채널은 액적 생성부의 하류에 중합부를 포함하며, 중합부는 사행 구성을 갖는다. 장치는 MOS 탈유화를 위한 카트리지를 포함하며, 카트리지는 수집 용기, 수집 용기 상에 배치된 기판, 및 수집 용기와 기판의 표면 사이에 배치된 멤브레인을 포함한다. 수집 용기를 향하는 기판의 표면에 제2 채널이 형성되고, 제1 채널의 중합부의 출구에 유체 연결된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081284</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034886</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 미세유체 장치(microfluidic apparatus)로서,미세유체 칩의 표면에 제1 미세유체 채널이 형성된 MicroOrganoSphere(MOS) 생성용 미세유체 칩을 포함하고, 상기 제1 미세유체 채널은,입구 부분, 상기 입구 부분과 유화 유체 채널 사이의 교차부, 및 상기 교차부의 하류에 위치하는 챔버를 포함하는 액적 생성부로, 상기 챔버의 단면적은 상기 입구 부분의 단면적보다 큼;상기 액적 생성부의 하류에 있는 중합부로, 상기 중합부는 사행 구성을 가짐; 및MOS 탈유화(demulsification)를 위한 카트리지를 포함하고, 상기 카트리지는, 수집 용기;상기 수집 용기 상에 배치되고, 상기 수집 용기를 향하는 기판의 표면에 제2 미세유체 채널이 형성되는 기판으로, 상기 제2 미세유체 채널은 상기 제1 미세유체 채널의 상기 중합부의 출구에 유체 연결됨; 및상기 수집 용기와 상기 기판의 상기 표면 사이에 배치된 멤브레인을 포함하는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 미세유체 채널의 상기 액적 생성부는 상기 챔버의 하류에 위치한 출구 부분을 포함하며, 상기 챔버의 단면적은 상기 출구 부분의 단면적보다 큰, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 미세유체 칩의 표면은 제1 표면이고, 상기 미세유체 채널의 상기 중합부는 상기 미세유체 칩의 상기 제1 표면 상에 및 상기 제1 표면의 반대편에 위치한 상기 미세유체 칩의 제2 표면 상에 형성되는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교차부는 2개의 소수성 유체 채널과의 교차부를 포함하는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 멤브레인은 소수성 멤브레인을 포함하는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기판의 표면은 제1 표면이고, 상기 기판의 상기 제1 표면의 반대편에 위치한 상기 기판의 제2 표면 상에 배지 입구 채널(media inlet channel)이 형성되며, 상기 배지 입구 채널은 상기 제2 미세유체 채널의 상류 섹션에 유체 연결되고 배지 저장소(media reservoir)에 연결되도록 구성되는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탈유화 카트리지는 상기 수집 용기 내에 배치된 소수성 물질을 포함하는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수집 용기의 몸체를 통해 진공 유동 경로가 형성되고, 상기 진공 유동 경로는 상기 기판에 대향하는 상기 멤브레인의 표면에 진공의 인가를 가능하게 하도록 구성되는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미세유체 채널의 입구 단부에 형성된 입구 포트를 통해 상기 제1 미세유체 채널에 유체 연결된 저장소를 포함하는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액적 생성부와 상기 중합부 사이의 상기 미세유체 칩에 하나 이상의 컷아웃(cutout)이 형성되는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미세유체 칩의 상기 표면에는 복수의 제1 미세유체 채널이 형성되고, 상기 장치는 복수의 카트리지를 포함하며, 각 카트리지의 상기 제2 미세유체 채널은 상기 미세유체 칩의 상기 제1 미세유체 채널 중 대응하는 하나에 유체 연결되는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 상기 제2 미세유체 채널의 출구 단부에 형성된 출구 포트를 통해 상기 제2 미세유체 채널에 유체 연결되는 출구 바이알을 포함하는, 미세유체 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 시스템으로서,제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 미세유체 장치;상기 미세유체 장치가 내부에 배치되는 하우징; 및상기 하우징 내에 수용되고 상기 제1 미세유체 채널의 상기 중합부에 자극을 가하도록 위치된 중합 블록을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 중합 블록은 상기 제1 미세유체 채널의 상기 중합부에 열을 가하도록 구성된 열 중합 블록을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 중합 블록은 상기 제1 미세유체 채널의 상기 중합부를 조명하도록 구성된 광 중합 블록을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미세유체 칩의 상기 표면은 제1 표면이고, 상기 중합 블록은,상기 미세유체 칩의 상기 제1 표면에 인접하게 배치된 제1 블록; 및상기 미세유체 칩의 제2 표면에 인접하게 배치된 제2 블록을 포함하는, 시스템으로, 상기 제2 표면은 상기 제1 표면의 반대편에 있음.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 챔버의 적어도 일부의 이미지를 캡처하도록 위치된 이미징 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 미세유체 칩으로서,제2 유체 내 제1 유체의 액적의 유화액 생성을 위한 복수의 제1 미세유체 채널을 포함하며, 상기 제1 미세유체 채널은 상기 미세유체 칩의 제1 표면 내에 형성되고, 각 제1 미세유체 채널은 서로 유체적으로 독립됨, 각 제1 미세유체 채널은,각각의 제1 유체의 공급원으로부터 상기 제1 유체를 수용하도록 구성된 입구 부분;상기 제2 유체를 운반하도록 구성된 대응하는 제2 유체 채널과 상기 입구 부분 사이의 교차부;상기 교차부의 하류에 위치한 챔버로, 상기 챔버의 단면적은 상기 입구 부분의 단면적보다 큼; 및상기 유화액의 액적을 중합하여 MOS를 생성하는 복수의 제2 미세유체 채널을 포함하며, 각 제2 미세유체 채널은 상기 제1 미세유체 채널 중 대응하는 하나의 출구에 유체 연결되고,각 제2 미세유체 채널은 상기 미세유체 칩의 상기 제1 표면 상에 형성된 제1 부분 및 상기 제1 표면의 반대편에 위치한 상기 미세유체 칩의 제2 표면 상에 형성된 제2 부분을 포함하는 사행 채널인, 미세유체 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 장치로서,소수성 유체 내의 유화액으로부터 수성 유체 내의 현탁액으로 MOS를 전달하기 위한 카트리지를 포함하고, 상기 탈유화 카트리지는,상기 소수성 유체를 수용하기 위한 공동을 형성하는 수집 용기;상기 수집 용기 상에 배치되고, 상기 수집 용기를 향하는 기판의 제1 표면에 미세유체 채널이 형성되는 기판으로, 상기 미세유체 채널의 상류부에 수성 유체를 위한 배지 입구 채널이 유체 연결됨; 및상기 수집 용기와 상기 기판의 상기 표면 사이에 배치된 소수성 멤브레인을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 방법으로서,미세유체 칩의 표면에 형성된 제1 미세유체 채널의 액적 생성부에서, 소수성 유체 내에 제1 유체의 액적을 생성하는 단계로, 상기 제1 유체는 생물학적 물질 및 기질 물질(matrix material)을 포함함;상기 제1 미세유체 채널의 중합부에서, 상기 생성된 액적에 자극을 가해 상기 기질 물질을 중합하여 상기 소수성 유체에 유화된 MOS를 형성하는 단계;상기 유화액으로부터 수성 유체 내의 현탁액으로 상기 MOS를 전달하는 단계를 포함하며, 상기 전달하는 단계는,상기 소수성 유체 내의 상기 MOS의 유화액과 수성 유체의 혼합물을 기판에 형성된 제2 미세유체 채널을 따라 유동시키는 단계; 및상기 혼합물이 제2 미세유체 채널을 따라 유동함에 따라, 상기 소수성 유체를 상기 제2 미세유체 채널의 벽을 형성하는 멤브레인을 가로질러 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,미세유체 장치의 제1 미세유체 채널을 통해 제1 유체를 유동시키는 단계로, 상기 제1 유체는 생물학적 물질 및 기질 물질을 포함함;상기 미세유체 장치의 제2 미세유체 채널을 통해 제2 유체를 유동시키는 단계로, 상기 제1 유체는 상기 제2 유체와 비혼화성임;상기 미세유체 장치의 제3 채널에서 상기 제1 유체와 상기 제2 유체를 조합하여 상기 제2 유체에 분산된 상기 제1 유체의 액적을 형성하는 단계; 및이미징 디바이스에 의해, 상기 이미징 디바이스에 의해 캡처된 단일 이미지에서 상기 제3 미세유체 채널 내의 상기 제1 유체의 액적의 복수의 노출을 캡처하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 노출을 캡처하는 단계는,광원에 의해, 상기 이미징 디바이스의 단일 프레임 동안 복수의 연속적인 조명 펄스로 상기 제3 미세유체 채널의 영역을 조명하는 단계;상기 캡처된 노출의 분석을 기반으로 상기 액적의 특성을 결정하는 단계; 및상기 액적의 결정된 특성에 기초하여, 상기 제1 미세유체 채널 내의 상기 제1 유체의 유동, 상기 제2 미세유체 채널 내의 상기 제2 유체의 유동, 또는 둘 모두를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 캡처된 노출 각각에서 상기 액적을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 캡처된 노출의 분석을 기반으로 상기 액적의 특성을 결정하는 단계는, 상기 조명 펄스 중 제1 조명 펄스의 시간과 상기 조명 펄스 중 제2 조명 펄스의 시간 사이에서 상기 액적이 이동한 거리를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡처된 노출의 분석에 기반하여 상기 액적의 특성을 결정하는 단계는 상기 액적의 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미세유체 채널 내의 상기 제1 유체의 유동을 제어하여 목표 크기의 액적을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 미세유체 채널 내의 상기 제2 유체, 또는 둘 모두를 제어하여 목표 속도로 상기 제3 미세유체 채널 내에서 유동하는 액적을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 시스템으로서,제1 유체의 공급원에 연결되도록 구성된 제1 미세유체 채널; 제2 유체의 공급원에 연결되도록 구성된 제2 미세유체 채널로, 상기 제1 미세유체 채널 및 상기 제2 미세유체 채널은 교차부에서 교차됨;상기 제1 유체의 공급원 및 상기 제2 유체의 공급원에 결합된 유량 조절기를 제어하도록 구성된 제1 제어기;상기 교차부의 하류에 위치한 제3 미세유체 채널;이미징 디바이스 및 광원을 포함하는 이미징 시스템;상기 이미징 시스템을 제어하여 상기 이미징 디바이스에 의해 캡처된 단일 이미지에서 상기 제3 미세유체 채널의 적어도 일부의 복수의 노출을 캡처하도록 구성된 제2 제어기; 및메모리와 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 디바이스를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금,상기 제3 미세유체 채널의 상기 적어도 일부의 복수의 노출을 분석하여 상기 캡처된 복수의 노출 각각에서 액적의 특성을 결정하고;상기 제1 제어기로 하여금 액적의 결정된 특성에 기초하여 상기 유량 조절기를 제어하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 시스템으로서,장치의 유동 경로 내에서 제1 유체 유동과 제2 유체 유동 사이의 상호작용을 용이하게 하도록 구성된 장치;상기 유동 경로를 나타내는 하나 이상의 이미지를 획득하도록 구성된 광학 센서;상기 하나 이상의 이미지를 처리하여 상기 제1 유체 유동과 상기 제2 유체 유동 사이의 상호작용에 의해 상기 장치의 유동 경로 내에 생성된 적어도 하나의 액적을 식별하고, 상기 적어도 하나의 액적의 크기를 추정하도록 구성된, 이미지 분석 모듈; 및상기 적어도 하나의 액적의 크기가 임계 조건을 만족한다고 결정하고,상기 적어도 하나의 액적의 크기가 상기 임계 조건을 만족한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 유체 유동 또는 상기 제2 유체 유동 중 적어도 하나의 유속에 대한 조정을 야기하는 신호를 생성하도록 구성된 제어 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 광학 센서에 의해 획득된 상기 하나 이상의 이미지를 처리하는 단계는,상기 하나 이상의 이미지 중 적어도 하나에서 상기 적어도 하나의 액적의 에지를 검출하는 단계;상기 적어도 하나의 액적의 상기 검출된 에지에 대응하는 제1 픽셀 세트를 식별하는 단계;상기 제1 픽셀 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 액적에 대응하는 원을 식별하는 단계;제2 픽셀 세트를 식별하는 단계로, 상기 제2 픽셀 세트는 상기 식별된 원의 원주로부터 임계 거리 내에 배치되는 상기 제1 픽셀 세트의 서브세트를 포함함; 및상기 적어도 하나의 액적 내의 기결정된 위치로부터 상기 제2 픽셀 세트의 적어도 일부의 거리를 나타내는 측정값을 계산하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 제어 시스템은 비례 제어, 적분 제어 및/또는 미분 제어를 사용하여 상기 제1 유체 유동 또는 상기 제2 유체 유동 중 적어도 하나의 유속에 대한 조정을 야기하는 신호를 생성하도록 구성된 피드백 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 방법으로서,제1 유체 유동과 제2 유체 유동 간의 상호작용을 촉진하는 미세유체 시스템 내의 유동 경로를 나타내는 하나 이상의 이미지를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 이미지를 처리하여 상기 제1 유체 유동과 상기 제2 유체 유동 사이의 상호작용에 의해 상기 유동 경로 내에 생성된 적어도 하나의 액적을 식별하는 단계;상기 적어도 하나의 액적의 크기를 추정하는 단계;상기 적어도 하나의 액적의 크기가 임계 조건을 만족한다고 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 액적의 크기가 상기 임계 조건을 만족한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 유체 유동 또는 상기 제2 유체 유동 중 적어도 하나의 유속에 대한 조정을 야기하는 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 신호는 상기 적어도 하나의 액적의 크기에 기초하여 상기 제1 유체 유동 또는 상기 제2 유체 유동 중 적어도 하나의 유속을 증가 또는 감소시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****, 더럼, 스위트 ***, ** 알렉산드리아 웨이</address><code>520230335651</code><country>미국</country><engName>XILIS, INC.</engName><name>실리스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SAMUEL, Raheel</engName><name>사무엘 라힐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>THOMAS, Bradley Scott</engName><name>토마스 브래들리 스캇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MILLER, Timothy A.</engName><name>밀러 티모시 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STAFFORD, David</engName><name>스태퍼드 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NELSON, Daniel</engName><name>넬슨 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROBINSON, George</engName><name>로빈슨 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****,...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WELDER, Tyler</engName><name>웰더 타일러</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/415,228</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/415,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/415,235</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/415,240</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0486960-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081589-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014320.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93357df36c037ec8d4c56f4447a140fd27df2e6c9ae024b41c60e7e8705a1cfdce41817475c365901ebf9150a42671ebce02e846d8d008a074</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda11d02ae0cb211ba269cda20f0ffd1a2b5bef6959e23f50dfc8ab2f577a0ce28e0bb101f602ce2a178dbd5816102ea22b6e3e7ac037410f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>