<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:29.3329</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7010805</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 러닝을 사용한 로봇 프로세스 자동화 워크플로들의 자동 완성</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC COMPLETION OF ROBOTIC PROCESS AUTOMATION WORKFLOWS USING MACHINE LEARNING</inventionTitleEng><openDate>2022.06.14</openDate><openNumber>10-2022-0079836</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 머신 러닝(ML)을 사용한 로봇 프로세스 자동화(RPA) 워크플로들의 자동 완성이 개시된다. 트레이닝된 ML 모델은 RPA 워크플로들(예를 들면, 하나의 워크플로, 소수의 워크플로들, 다수의 워크플로들, 나머지 워크플로 등)에서의 다음 일련의 활동들을 지능적으로 및 자동으로 예측하고 완성할 수 있다. 일정 시간 기간에 걸쳐 워크플로들을 생성하는 동안 사용자들이 취하는 액션들이 캡처되어 저장될 수 있다. ML 모델은 이어서 트레이닝될 수 있고 워크플로를 예측하고 완성하기 위해 저장된 액션들을 저장된 워크플로 액션 시퀀스들과 매칭시키는 데 사용될 수 있다. 시간이 지남에 따라 점점 더 많은 워크플로 시퀀스들이 캡처되고 저장되기 때문에, 더 많은 수의 시퀀스들을 예측하고/하거나 더 정확하게 예측하기 위해 ML 모델이 재트레이닝될 수 있다. 사용자의 시간과 노력을 절감하기 위해 일부 실시예들에서 자동 완성이 실시간으로 행해질 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021076240</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/048512</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,각자의 디자이너 애플리케이션들을 포함하는 복수의 개발자 컴퓨팅 시스템들;워크플로들을 저장하는 데이터베이스 - 상기 워크플로들은 활동 시퀀스들을 포함함 -; 및하나 이상의 머신 러닝(ML) 모델을 트레이닝시키도록 구성된 서버를 포함하며,상기 디자이너 애플리케이션들은 각자의 사용자들이 로봇 프로세스 자동화(RPA) 워크플로들을 생성하고 있을 때 활동들을 모니터링하고, 상기 각자의 워크플로들에서의 상기 활동 시퀀스들을 캡처하며, 상기 각자의 워크플로들에서의 상기 캡처된 활동 시퀀스들, 상기 각자의 워크플로들 자체, 또는 양쪽 모두가 상기 데이터베이스에 저장되게 하고, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델을 호출하도록 구성되고,상기 서버는 개발자들이 워크플로에 하나 이상의 활동을 추가하고/하거나 워크플로 내의 하나 이상의 활동을 수정한 후에 하나 이상의 다음 활동 시퀀스를 식별하기 위해 상기 저장된 워크플로들을 사용하여 상기 하나 이상의 ML 모델을 트레이닝시키도록 구성되며,상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델은: 현재 사용자가 현재 워크플로에 활동들을 추가하거나 상기 현재 워크플로 내의 활동들을 수정할 때 상기 현재 워크플로를 분석하고, 적어도 제안 신뢰 임계치에 의해 상기 추가 및/또는 수정된 활동들 중 하나 이상이 다음 활동 시퀀스를 나타낸다는 것을 검출하며, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델이 상기 제안 신뢰 임계치가 상기 다음 활동 시퀀스에 대해 충족되거나 초과되었음을 검출할 때 상기 다음 활동 시퀀스를 상기 사용자에게 제안하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델이 상기 다음 활동 시퀀스를 제안한 후에, 상기 현재 사용자가 상기 다음 활동 시퀀스가 올바르다는 확인을 상기 디자이너 애플리케이션에서 제공할 때, 상기 디자이너 애플리케이션은 상기 다음 활동 시퀀스를 상기 워크플로에 자동으로 추가하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 다음 활동 시퀀스를 상기 워크플로에 자동으로 추가하는 것은 변수들의 선언들 및 용법을 설정하는 것, 속성들을 설정하는 것, 파일들로부터 판독하고/하거나 파일들에 기입하는 것, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델이 상기 다음 활동 시퀀스를 제안한 후에, 사용자가 상기 다음 활동 시퀀스가 올바르지 않다는 표시를 상기 디자이너 애플리케이션에서 제공할 때, 상기 디자이너 애플리케이션은 상기 현재 사용자가 상기 현재 워크플로를 완성한 후에 상기 현재 워크플로가 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델의 후속적인 재트레이닝을 위해 상기 데이터베이스에 저장되게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 둘 이상의 다음 활동 시퀀스가 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과할 때, 상기 디자이너 애플리케이션은 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 상기 둘 이상의 활동 시퀀스 중에서 선택하는 옵션을 상기 사용자에게 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제안 신뢰 임계치는 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델의 상기 트레이닝 동안 학습되는 신뢰 점수에 기초한 확률 임계치인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 서버는 미리 결정된 시간 기간이 경과한 후에, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델의 상기 트레이닝 이후 미리 결정된 양의 데이터가 수집된 후에, 미리 결정된 수의 사용자들이 워크플로들을 자동으로 완성한 후에, 미리 결정된 수 또는 백분율의 사용자들이 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델로부터의 제안들을 거부한 후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델을 재트레이닝시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델 중 적어도 하나는:사용자가 시간 경과에 따라 워크플로들을 개발할 때, 사용자 특정 스타일, 논리, 규약들, 또는 이들의 임의의 조합을 학습하고;상기 학습된 사용자 특정 스타일, 논리, 규약들, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 다음 활동 시퀀스들을 제안하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 시스템은 추가의 사용자 입력이 없어도 상기 다음 활동 시퀀스를 자동으로 완성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델은 로컬 ML 모델 및 글로벌 ML 모델을 포함하고,상기 디자이너 애플리케이션은 상기 로컬 ML 모델을 먼저 호출하도록 구성되며,상기 로컬 ML 모델이 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 하나 이상의 다음 활동 시퀀스를 제안할 때, 상기 디자이너 애플리케이션은 상기 로컬 ML 모델로부터의 상기 하나 이상의 다음 활동 시퀀스를 상기 사용자에게 제공하도록 구성되고,상기 로컬 ML 모델이 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스를 제안하지 않을 때, 상기 디자이너 애플리케이션은 상기 글로벌 ML 모델을 호출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 로컬 ML 모델과 상기 글로벌 ML 모델은 상이한 제안 신뢰 임계치들을 활용하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델 중 제1 ML 모델이 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스의 제안을 제공하지 않을 때, 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스가 발견될 때까지 또는 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스를 식별하지 않고 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델 모두가 호출될 때까지 상기 디자이너 애플리케이션은 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델 중 제2 ML 모델, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델 중 제3 ML 모델 등을 호출하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델은 상기 복수의 개발자 컴퓨팅 시스템들에서 실행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델은 유인 사용자 피드백, 무인 사용자 피드백, 또는 양쪽 모두를 사용하여 트레이닝되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 워크플로들은 XAML(extensible application markup language) 포맷으로 되어 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 구체화되는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 프로그램은 적어도 하나의 프로세서로 하여금:사용자가 로봇 프로세스 자동화(RPA) 워크플로를 생성하고 있을 때 상기 RPA 워크플로에서의 활동들을 모니터링하게 하고;상기 RPA 워크플로에서의 상기 모니터링된 활동들의 시퀀스들, 상기 RPA 워크플로 자체, 또는 양쪽 모두를 캡처하게 하며;상기 캡처된 활동 시퀀스들, 상기 RPA 워크플로, 또는 양쪽 모두를 분석을 위해 제1 머신 러닝(ML) 모델로 송신하게 하고;상기 제1 ML 모델로부터 하나 이상의 제안된 다음 활동 시퀀스를 수신하게 하며;상기 하나 이상의 제안된 다음 활동 시퀀스를 사용자에게 제안하게 하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 ML 모델은:상기 캡처된 활동 시퀀스들, 상기 RPA 워크플로, 또는 양쪽 모두를 분석하고;상기 캡처된 활동 시퀀스들, 상기 RPA 워크플로, 또는 양쪽 모두가 적어도 제안 신뢰 임계치에 의해 하나 이상의 다음 활동 시퀀스를 나타낸다는 것을 검출하며;상기 하나 이상의 제안된 다음 활동 시퀀스를 제안하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 둘 이상의 다음 활동 시퀀스가 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과할 때, 상기 프로그램은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 상기 둘 이상의 활동 시퀀스 중에서 선택하는 옵션을 상기 사용자에게 제공하게 하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제안 신뢰 임계치는 상기 제1 ML 모델의 상기 트레이닝 동안 학습되는 신뢰 점수에 기초한 확률 임계치인, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1 ML 모델은:상기 사용자가 시간 경과에 따라 워크플로들을 개발할 때, 사용자 특정 스타일, 논리, 규약들, 또는 이들의 임의의 조합을 학습하고;상기 학습된 사용자 특정 스타일, 논리, 규약들, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 다음 활동 시퀀스들을 제안하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 프로그램은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 추가의 사용자 입력이 없어도 상기 다음 활동 시퀀스를 자동으로 완성하게 하도록 더 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서,상기 제1 ML 모델은 로컬 ML 모델이고,상기 프로그램은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 로컬 ML 모델을 먼저 호출하게 하도록 구성되며,상기 로컬 ML 모델이 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 하나 이상의 다음 활동 시퀀스를 제안할 때, 상기 프로그램은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 로컬 ML 모델로부터의 상기 하나 이상의 다음 활동 시퀀스를 상기 사용자에게 제공하게 하도록 구성되고,상기 로컬 ML 모델이 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스를 제안하지 않을 때, 상기 프로그램은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 글로벌 ML 모델을 호출하게 하도록 더 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 로컬 ML 모델과 상기 글로벌 ML 모델은 상이한 제안 신뢰 임계치들을 활용하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 제1 ML 모델이 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스의 제안을 제공하지 않을 때, 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스가 발견될 때까지 또는 상기 제안 신뢰 임계치를 충족시키거나 초과하는 적어도 하나의 다음 활동 시퀀스를 식별하지 않고 상기 ML 모델들 모두가 호출될 때까지 상기 디자이너 애플리케이션은 제2 ML 모델, 제3 ML 모델 등을 호출하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 제안된 다음 활동 시퀀스를 상기 사용자에게 제안한 후에, 상기 사용자가 상기 다음 활동 시퀀스가 올바르다는 확인을 제공할 때, 상기 프로그램은 또한, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 사용자가 선택한 다음 활동 시퀀스를 상기 워크플로에 자동으로 추가하게 하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 다음 활동 시퀀스를 상기 워크플로에 자동으로 추가하는 것은 변수들의 선언들 및 용법을 설정하는 것, 속성들을 설정하는 것, 파일들로부터 판독하고/하거나 파일들에 기입하는 것, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 제안된 다음 활동 시퀀스를 상기 사용자에게 제안한 후에, 상기 사용자가 상기 다음 활동 시퀀스가 올바르지 않다는 표시를 제공할 때, 상기 프로그램은 또한, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 사용자가 상기 워크플로를 완성한 후에 상기 현재 워크플로를 상기 제1 ML 모델의 후속적인 재트레이닝을 위해 데이터베이스에 저장시키게 하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 제1 ML 모델은 유인 사용자 피드백, 무인 사용자 피드백, 또는 양쪽 모두를 사용하여 트레이닝되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 구현 방법으로서,하나 이상의 로봇 프로세스 자동화(RPA) 디자이너 애플리케이션으로부터 복수의 수집된 워크플로들을 수신하는 단계;개발자들이 워크플로에 하나 이상의 활동을 추가하고/하거나 워크플로 내의 하나 이상의 활동을 수정한 후에 하나 이상의 다음 활동 시퀀스를 식별하기 위해 상기 복수의 수집된 워크플로들을 사용하여 하나 이상의 머신 러닝(ML) 모델을 트레이닝시키는 단계; 및상기 트레이닝 이후에 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델을 상기 하나 이상의 RPA 디자이너 애플리케이션에 이용 가능하게 만드는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델은:현재 사용자가 현재 워크플로에 상기 활동들을 추가하거나 상기 현재 워크플로 내의 상기 활동들을 수정할 때 상기 현재 워크플로를 분석하고,적어도 제안 신뢰 임계치에 의해 상기 추가 및/또는 수정된 활동들 중 하나 이상이 다음 활동 시퀀스를 나타낸다는 것을 검출하며;상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델이 상기 제안 신뢰 임계치가 상기 다음 활동 시퀀스에 대해 충족되거나 초과되었음을 검출할 때 상기 다음 활동 시퀀스를 상기 사용자에게 제안하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제안 신뢰 임계치는 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델의 상기 트레이닝 동안 학습되는 신뢰 점수에 기초한 확률 임계치인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,사용자가 제안된 다음 활동 시퀀스를 거부한 경우 워크플로들을 수신하는 단계;상기 사용자가 상기 제안된 다음 활동 시퀀스를 거부한 경우 상기 수신된 워크플로들을 사용하여 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델을 재트레이닝시키는 단계;상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델을 상기 하나 이상의 재트레이닝된 ML 모델로 교체하는 단계; 및상기 재트레이닝 이후에 상기 하나 이상의 재트레이닝된 ML 모델을 상기 하나 이상의 RPA 디자이너 애플리케이션에 이용 가능하게 만드는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 트레이닝은 미리 결정된 시간 기간이 경과한 후에, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델의 상기 트레이닝 이후 미리 결정된 양의 데이터가 수집된 후에, 미리 결정된 수의 사용자들이 워크플로들을 자동으로 완성한 후에, 미리 결정된 수 또는 백분율의 사용자들이 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델로부터의 제안들을 거부한 후에, 또는 이들의 임의의 조합으로 행해지는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델 중 적어도 하나는:사용자가 시간 경과에 따라 워크플로들을 개발할 때, 사용자 특정 스타일, 논리, 규약들, 또는 이들의 임의의 조합을 학습하고;상기 학습된 사용자 특정 스타일, 논리, 규약들, 또는 이들의 임의의 조합에 기초하여 다음 활동 시퀀스들을 제안하도록 구성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델은 로컬 ML 모델 및 글로벌 ML 모델을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 로컬 ML 모델과 상기 글로벌 ML 모델은 상이한 제안 신뢰 임계치들을 활용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 트레이닝된 ML 모델은 유인 사용자 피드백, 무인 사용자 피드백, 또는 양쪽 모두를 사용하여 트레이닝되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕주 ***** 뉴욕 *번가 *** **층</address><code>520200476808</code><country>미국</country><engName>UiPath, Inc.</engName><name>유아이패스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>IYER, Kartik</engName><name>아이어 카르틱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>IYER, Radhakrishnan</engName><name>아이어 라다크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴욕주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>M, Naveen Kumar</engName><name>엠 나빈 쿠마르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201911041766</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/702,966</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0347825-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0395359-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0515086-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0075672-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2022.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0077401-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0905813-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0905812-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.20</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0210902-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227010805.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbfc54b4e368057e0e74e6399007333b775d4856e87841147b835a5e52254618fa3d21bac5baa81ead1001402f040a40c50f97c7914919b7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4263a183776f2b9054afb6ca59286803ef8fd97753cd0f5b085a6826961b57d5a75c7fa8a667a68c8485f34eadf0bc283e95f712ff5c6ed8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>