<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:18.4018</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002784</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇식 클립 어플라이어용 안전 모드 및 운전 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>SAFE MODE AND FIRE MODE FOR ROBOTIC CLIP APPLIER</inventionTitleEng><openDate>2025.03.05</openDate><openNumber>10-2025-0029921</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/128</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/29</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는 기구, 사용자 입력부, 및 제어 모듈을 포함한다. 기구는 완전 개방 위치와 완전 폐쇄 위치 사이에서 전환되도록 동작가능한 제1 및 제2 조오(jaw)들을 갖는 엔드 이펙터(end effector)를 포함한다. 제어 모듈은 기구 및 제1 사용자 입력부와 통신한다. 제어 모듈은 안전 동작 모드(safe operating mode)와 운전 동작 모드(fire operating mode) 사이에서 전환되도록 구성된다. 안전 동작 모드에서, 제어 모듈은 제1 사용자 입력부로부터의 작동 신호에 응답하여 제1 및 제2 조오들의 폐쇄를 방지 또는 제한하도록 구성된다. 운전 동작 모드에서, 제어 모듈은 제1 및 제2 조오들의 폐쇄를 완전 폐쇄 위치로 구동하는 전력 구동 신호를 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024003800</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/056736</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a)(i) 샤프트 조립체, 및(ii) 상기 샤프트 조립체의 원위 단부에 있는 엔드 이펙터(end effector)로서, 상기 엔드 이펙터는 완전 개방 구성과 완전 폐쇄 구성 사이에서 전환되도록 동작가능한, 상기 엔드 이펙터를 포함하는 기구;(b) 작동 신호를 생성하도록 동작가능한 제1 사용자 입력부; 및(c) 상기 기구와 통신하는 제어 모듈로서, 상기 제어 모듈은 상기 제1 사용자 입력부와 더 통신하고, 상기 제어 모듈은 안전 동작 모드(safe operating mode)와 운전 동작 모드(fire operating mode) 사이에서 전환되도록 구성되고, (i) 상기 안전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 상기 엔드 이펙터의 폐쇄를 방지 또는 제한하도록 구성되고, (ii) 상기 운전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 상기 엔드 이펙터의 폐쇄를 상기 완전 폐쇄 구성으로 구동하는 전력 구동 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 제어 모듈을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 클립을 수용하도록 구성되고, 상기 엔드 이펙터는 상기 엔드 이펙터가 상기 완전 개방 구성으로부터 상기 완전 폐쇄 구성으로 전환될 때 상기 클립의 폐쇄를 구동하도록 동작가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 장치는 상기 클립을 더 포함하고, 상기 클립은 상기 엔드 이펙터에 수용되고, 상기 엔드 이펙터는 상기 엔드 이펙터가 상기 완전 개방 구성으로부터 상기 완전 폐쇄 구성으로 전환될 때 상기 클립의 폐쇄를 구동하도록 동작가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 클립은 상기 엔드 이펙터가 상기 완전 개방 구성으로부터 상기 완전 폐쇄 구성으로 전환될 때 완전 개방 상태에서 완전 폐쇄 상태로 전환되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 상기 완전 개방 구성과 상기 완전 폐쇄 구성 사이의 미리 결정된 부분 폐쇄 구성에 도달하도록 동작가능하고, 상기 클립은 상기 엔드 이펙터가 상기 미리 결정된 부분 폐쇄 구성에 도달하는 것에 응답하여 상기 완전 개방 상태와 상기 완전 폐쇄 상태 사이의 부분 폐쇄 상태에 도달하도록 구성되며; (i) 상기 안전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 미리 결정된 부분 폐쇄 위치에 이르는 상기 엔드 이펙터의 폐쇄를 허용하도록 구성되고, (ii) 상기 안전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 상기 미리 결정된 부분 폐쇄 위치를 넘어서는 상기 엔드 이펙터의 폐쇄를 방지하도록 구성되는, 장치,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 클립은 상기 부분 폐쇄 상태에 도달한 후 상기 부분 폐쇄 상태에서 상기 완전 개방 상태로 복귀할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 클립은 상기 부분 폐쇄 상태를 넘어선 후 상기 부분 폐쇄 상태에서 상기 완전 개방 상태로 복귀할 수 없는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 클립은 상기 부분 폐쇄 상태를 넘어선 후에 소성 변형되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 클립은 상기 클립이 상기 부분 폐쇄 상태를 넘어선 후에 상기 완전 개방 상태로 복귀하는 것을 방지하는 가단성 특징부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 로봇 아암을 더 포함하고, 상기 기구는 상기 로봇 아암과 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 장치는 테이블을 더 포함하고, 상기 테이블은 환자를 지지하도록 구성되고, 상기 로봇 아암은 상기 테이블과 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력부는 하나 이상의 피벗팅 작동 아암들을 포함하고, 상기 하나 이상의 피벗팅 작동 아암들은 상기 작동 신호를 생성하기 위해 피벗가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 콘솔을 더 포함하고, 상기 제1 사용자 입력부는 상기 콘솔에 통합되고, 상기 콘솔은 관측 조립체를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 관측 조립체는 수술 영역(surgical field)의 상기 엔드 이펙터의 내시경 화상(view)을 디스플레이하도록 동작가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 관측 조립체는 또한 시각적 표시를 생성하도록 동작가능하고, 상기 시각적 표시는 상기 제어 모듈이 상기 안전 모드 또는 상기 운전 모드에 있는지 여부를 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 제2 사용자 입력부를 더 포함하고, 상기 제어 모듈은 상기 제2 사용자 입력부로부터의 모드 전환 신호에 응답하여 상기 안전 모드에서 상기 운전 모드로 전환되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 사용자 입력부는 발-작동식 페달을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 제2 사용자 입력부가 미리 결정된 기간 동안 가동되는 것에 응답하여 상기 안전 모드에서 상기 운전 모드로 전환되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 제2 사용자 입력부가 상기 미리 결정된 기간 동안 가동된 후에 상기 운전 모드로 유지되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 제2 사용자 입력부가 가동되는 것에 응답하여 상기 안전 모드에서 상기 운전 모드로 전환되도록 구성되고, 상기 제어 모듈은 상기 제2 사용자 입력부의 가동의 중지에 응답하여 상기 운전 모드에서 상기 안전 모드로 다시 전환되도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 엔드 이펙터의 실시간 위치를 식별하도록 더 구성되고, 상기 제어 모듈은 상기 엔드 이펙터의 상기 실시간 위치에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 안전 동작 모드에서 상기 운전 동작 모드로 전환되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 타워를 더 포함하고, 상기 제어 모듈은 상기 타워에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는(A) 제1 조오(jaw), 및(B) 제2 조오를 포함하고,제1 조오 및 제2 조오는 완전 개방 위치와 완전 개방 위치 사이에서 전환되도록 동작가능하여, 상기 엔드 이펙터를 상기 완전 개방 구성과 상기 완전 폐쇄 구성으로 각각 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. (a) 작동 신호를 생성하도록 동작가능한 제1 사용자 입력부; 및(b) 기구와 통신하는 제어 모듈로서, 상기 제어 모듈은 상기 제1 사용자 입력부와 더 통신하고, 상기 제어 모듈은 안전 동작 모드와 운전 동작 모드 사이에서 전환되도록 구성되고, (i) 상기 안전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 상기 기구의 폐쇄를 방지 또는 제한하도록 구성되고, (ii) 상기 운전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 상기 기구의 폐쇄를 완전 폐쇄 위치로 구동하는 전력 구동 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 제어 모듈을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 장치는 상기 기구를 더 포함하고, 상기 기구는(i) 샤프트 조립체, 및(ii) 상기 샤프트 조립체의 원위 단부에 있는 엔드 이펙터를 포함하고, 상기 엔드 이펙터는 (A) 제1 조오, 및 (B) 제2 조오를 포함하고, 상기 제1 조오 및 상기 제2 조오는 완전 개방 위치와 상기 완전 폐쇄 위치 사이에서 전환되도록 동작가능하고,상기 제어 모듈은 상기 기구와 통신하고,(i) 상기 안전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 제1 사용자 입력부로부터의 상기 작동 신호에 응답하여 상기 제1 및 제2 조오들의 폐쇄를 방지 또는 제한하도록 구성되고,(ii) 상기 운전 동작 모드에서, 상기 제어 모듈은 상기 제1 및 제2 조오들의 폐쇄를 상기 완전 폐쇄 위치로 구동하는 전력 구동 신호를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. (a) 제1 사용자 입력부로부터 작동 신호를 수신하는 단계;(b) 제어 모듈이 안전 모드 또는 운전 모드에 있는지를 결정하는 단계;(c) 상기 제어 모듈이 상기 안전 모드에 있는 경우, 상기 작동 신호에 응답하여 기구의 엔드 이펙터의 조오들의 폐쇄를 방지 또는 제한하는 단계; 및(d) 상기 제어 모듈이 상기 운전 모드에 있는 경우, 상기 작동 신호에 응답하여 상기 엔드 이펙터의 상기 조오들의 완전 폐쇄를 허용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 사용자 입력부는 하나 이상의 피벗팅 작동 아암들을 포함하고, 상기 작동 신호는 상기 하나 이상의 피벗팅 작동 아암들의 피벗식 이동에 의해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 엔드 이펙터의 상기 조오들은 클립과 맞물리는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 클립은 부분 폐쇄 상태에 도달한 후에 상기 부분 폐쇄 상태에서 완전 개방 상태로 복귀하도록 구성되고, 상기 클립은 상기 부분 폐쇄 상태를 넘어선 후에 상기 부분 폐쇄 상태에서 상기 완전 개방 상태로 복귀할 수 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제어 모듈이 상기 안전 모드에 있는 경우, 상기 엔드 이펙터의 상기 조오들이 상기 클립을 상기 부분 폐쇄 상태를 지나게 구동하는 것을 방지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제어 모듈이 상기 안전 모드에 있는 경우, 상기 엔드 이펙터의 상기 조오들이 상기 작동 신호에 응답하여 상기 클립을 상기 부분 폐쇄 상태까지 구동하도록 허용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 디스플레이 상에서 표시기를 구동하는 단계를 더 포함하고, 상기 표시기는 상기 제어 모듈이 상기 안전 모드 또는 상기 운전 모드에 있는지 여부를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 디스플레이는 수술 영역의 상기 엔드 이펙터의 내시경 이미지를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 제2 입력부로부터 모드 전환 신호를 수신하는 단계; 및(b) 상기 제2 입력부로부터의 적어도 상기 모드 전환 신호에 응답하여 상기 제어 모듈을 상기 안전 모드에서 상기 운전 모드로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제2 입력부로부터의 상기 모드 전환 신호는 미리 결정된 기간 동안 상기 제2 입력부의 가동에 응답하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 제2 입력부로부터의 상기 모드 전환 신호는 상기 제2 입력부가 가동되고 있는 동안 생성되고, 상기 제2 입력부로부터의 상기 모드 전환 신호는 상기 제2 입력부가 더 이상 작동되고 있지 않을 때 중단되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제2 입력부로부터의 상기 모드 전환 신호의 중단에 응답하여 상기 제어 모듈을 상기 운전 모드에서 상기 안전 모드로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제26항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,(a) 상기 엔드 이펙터의 실시간 위치를 나타내는 엔드 이펙터 위치 신호를 수신하는 단계; 및(b) 상기 엔드 이펙터의 상기 실시간 위치를 나타내는 적어도 상기 엔드 이펙터 위치 신호에 응답하여 상기 제어 모듈을 상기 안전 모드에서 상기 운전 모드로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 엔드 이펙터의 상기 실시간 위치는 목표 해부학적 구조의 소정 거리 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로세서로 하여금 제26항 내지 제39항 중 어느 한 항의 방법을 수행함으로써 데이터를 처리하게 하도록 구성된 컨텐츠를 포함하는 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서에 의해 실행될 때, 로봇 수술 시스템으로 하여금 하기의 일 세트의 작업들을 수행하게 하도록 동작가능한 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체:(a) 제1 사용자 입력부로부터 작동 신호를 수신하는 작업;(b) 제어 모듈이 안전 모드 또는 운전 모드에 있는지를 결정하는 작업;(c) 상기 제어 모듈이 상기 안전 모드에 있는 경우, 기구의 엔드 이펙터의 조오들의 폐쇄를 방지 또는 제한하는 작업; 및(d) 상기 제어 모듈이 상기 운전 모드에 있는 경우, 상기 엔드 이펙터의 상기 조오들의 완전 폐쇄를 허용하는 작업.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GODFREY, Joshua L.</engName><name>갓프레이 조슈아 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PECK, Henry A.</engName><name>펙 헨리 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HASSAN, Alexander T.</engName><name>하싼 알렉산더 티.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/356,687</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0098528-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0020264-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002784.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2460cc43c4912a91bf8685861b9c933dcbafe52f241663122d308adca21376f700462f962b2b154fcedab5a4038b53dc95f96c186382829</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a92421762e336f972b6b319cf47634edd1735a8cc593400972688a66be301cc085851f03802a14e0254fd7bb404b38bff4814d0dc350c77</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>