<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:13.3313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013677</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 신호 프로세싱을 위한 관심 영역 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>REGION OF INTEREST DETECTION FOR IMAGE SIGNAL PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.16</openDate><openNumber>10-2025-0087576</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 센서 데이터에 주석을 달기 위한 맞춤화된 태그를 위한 방법이 제공되며, 이는 차량과 연관된 차량 데이터를 수신하고, 차량 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 차량의 위치를 식별하고, 차량의 위치와 연관된, 맵 기반 좌표 시스템에서의 특징을 식별하고, 특징의 위치를 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하고, 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역을 식별하고, 관심 영역을 관심 영역에 기초한 센서 데이터의 이미지 신호 프로세싱을 위해 이미지 센서로 라우팅하는 것을 포함할 수 있다. 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품도 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081259</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034853</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 차량의 표현과 연관되며 환경 내의 적어도 상기 차량의 위치를 나타내는 차량 데이터를 수신하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 차량 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량의 위치를 식별하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 맵 기반 좌표 시스템에서의 환경적 특징(environmental feature)을 식별하는 단계 - 상기 환경적 특징은 상기 차량의 위치와 연관됨 - ; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는(transpose) 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 환경적 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역(region of interest)을 식별하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 관심 영역을, 상기 관심 영역에 기초하여 센서와 연관된 센서 데이터의 이미지 신호 프로세싱을 위해 이미지 센서로 라우팅하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 차량 데이터를 수신하는 단계는: 속도 센서와 연관되며 상기 차량의 속도를 나타내는 속도 데이터, 가속도계와 연관되며 상기 차량의 가속도를 나타내는 가속도 데이터, 위치 센서와 연관되며 상기 차량의 위치를 나타내는 위치 데이터, 제1 센서와 연관되며 상기 차량의 루트를 나타내는 루트 데이터, 및 제2 센서와 연관되며 상기 차량의 주행 거리를 나타내는 주행 거리 데이터 중, 적어도 하나를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 관심 영역을 식별하는 단계는:  관심 서브영역(sub-regions of interest)을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 관심 서브영역의 각각은 특정 환경적 특징에 기초하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 관심 서브영역을 식별하는 단계는:  인접하지 않은(non-contiguous) 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 3에 있어서, 상기 관심 서브영역을 식별하는 단계는:  환경적 특징들의 세트를 식별하는 관심 서브영역을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 환경적 특징들의 세트는 제1 유형의 환경적 특징과 연관된 제1 환경적 특징 및 제2 유형의 환경적 특징과 연관된 제2 환경적 특징을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 환경적 특징을 식별하는 단계는:  교통 신호, 교통 마커, 도로 특성, 자전거, 차량, 보행자, 및 교통 표지판 중, 적어도 하나를 식별하는 환경적 특징을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 이미지 센서로 하여금 상기 관심 영역에 기초하여 이미지 센서 파라미터를 조정하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 커맨드를 전송하는 단계는: 상기 이미지 센서로 하여금 또한, 밝기, 대비, 화이트 밸런스, 이득, 색조, 노출, 채도, 및 컬러 밸런스 중, 적어도 하나를 조정하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7에 있어서, 상기 커맨드를 전송하는 단계는:  상기 이미지 센서로 하여금 또한, 조정된 이미지 센서 파라미터에 기초하여 상기 센서 데이터를 생성하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 커맨드를 전송하는 단계는:  상기 이미지 센서로 하여금 또한, 상기 센서 데이터를 프로세싱하여 장면의 이미지를 생성하고 자율 주행 차량 시스템에 상기 이미지를 제공하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 이미지 센서의 고유 파라미터를 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계는:  상기 이미지 센서의 고유 파라미터에 기초하여 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 상기 맵 기반 좌표 시스템에서의 환경적 특징을 식별하는 단계는:  3차원 좌표 시스템에서 상기 환경적 특징을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계는:  상기 환경적 특징의 위치를 상기 3차원 좌표 시스템으로부터 2차원 좌표 시스템으로 전치하는 단계를 포함하고, 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역을 식별하는 단계는:  상기 2차원 좌표 시스템에서 상기 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 상기 환경적 특징을 식별하는 단계는:  상기 차량의 위치에 대한 상기 환경적 특징의 위치를 식별하는 단계를 포함하고, 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역을 식별하는 단계는:  상기 차량의 위치에 대한 상기 환경적 특징의 위치에 또한 적어도 부분적으로 기초하여 상기 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서, 상기 차량과 연관되며 환경적 특징의 유형을 나타내는 관심 영역 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 환경적 특징은 상기 환경적 특징의 유형과 연관되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서, 상기 차량과 연관되며 상기 환경 내의 적어도 상기 차량의 업데이트된 위치를 나타내는 업데이트된 차량 데이터를 수신하는 단계; 상기 업데이트된 차량 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량의 업데이트된 위치를 식별하는 단계; 상기 차량의 업데이트된 위치와 연관된, 상기 맵 기반 좌표 시스템에서의 제2 환경적 특징을 식별하는 단계; 상기 제2 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계; 및상기 제2 환경적 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 제2 관심 영역을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 관심 영역을 라우팅하는 단계는:  상기 제2 관심 영역을 식별하는 것에 기초하여 상기 제2 관심 영역을 라우팅하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 관심 영역을 식별하는 단계 및 상기 제2 관심 영역을 식별하는 단계는:  상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 상이한 좌표들과 연관되어 있는 상기 제2 관심 영역 및 상기 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1에 있어서, 상기 차량의 위치와 연관된 적어도 하나의 주석을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 주석은 상기 환경적 특징을 식별하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시스템에 있어서, 적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  차량의 표현과 연관되며 환경 내의 적어도 상기 차량의 위치를 나타내는 차량 데이터를 수신하고;  상기 차량 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량의 위치를 식별하고;  맵 기반 좌표 시스템에서의 환경적 특징을 식별하고 - 상기 환경적 특징은 상기 차량의 위치와 연관됨 - ;  상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하고;  상기 환경적 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역을 식별하고; 상기 관심 영역을, 상기 관심 영역에 기초하여 센서와 연관된 센서 데이터의 이미지 신호 프로세싱을 위해 이미지 센서로 라우팅하게 하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 이미지 센서는 상기 관심 영역에 기초하여 이미지 센서 파라미터를 조정하고, 상기 이미지 센서 파라미터는 밝기, 대비, 화이트 밸런스, 이득, 색조, 노출, 채도, 및 컬러 밸런스 중, 적어도 하나를 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 저장 매체에 있어서, 상기 명령어들은 프로세서를 포함한 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금:  차량의 표현과 연관되며 환경 내의 적어도 상기 차량의 위치를 나타내는 차량 데이터를 수신하고;  상기 차량 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 차량의 위치를 식별하고;  맵 기반 좌표 시스템에서의 환경적 특징을 식별하고 - 상기 환경적 특징은 상기 차량의 위치와 연관됨 - ;  상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하고;  상기 환경적 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역을 식별하고; 상기 관심 영역을, 상기 관심 영역에 기초하여 센서와 연관된 센서 데이터의 이미지 신호 프로세싱을 위해 이미지 센서로 라우팅하게 하는 것인, 적어도 하나의 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법에 있어서, 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 차량의 제1 센서와 연관된 제1 센서 데이터를 수신하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 신경 네트워크를 사용하여 상기 제1 센서 데이터를 프로세싱하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 신경 네트워크를 사용한 상기 제1 센서 데이터의 프로세싱에 적어도 부분적으로 기초하여 맵 기반 좌표 시스템 내의 환경적 특징의 위치를 식별하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 환경적 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역을 식별하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 관심 영역을, 상기 관심 영역에 기초하여 제2 센서와 연관된 제2 센서 데이터의 이미지 신호 프로세싱을 위해 이미지 센서로 라우팅하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서, 상기 제1 센서 데이터를 수신하는 단계는:  제1 이미지 센서와 연관되며 카메라 이미지를 나타내는 카메라 데이터, 위치 센서와 연관되며 상기 차량의 위치를 나타내는 위치 데이터, 가속도계와 연관되며 상기 차량의 가속도를 나타내는 가속도 데이터, 속도 센서와 연관되며 상기 차량의 속도를 나타내는 속도 데이터, 자이로스코프와 연관되며 상기 차량의 회전을 나타내는 회전 데이터, 포지션 센서와 연관되며 상기 차량의 포지션을 나타내는 포지션 데이터, 날씨 센서와 연관되며 날씨를 나타내는 날씨 데이터, 교통 센서와 연관되며 교통을 나타내는 교통 데이터, 제2 이미지 센서와 연관되며 라이다(lidar) 이미지를 나타내는 라이다 데이터, 및 제3 이미지 센서와 연관되며 레이더(radar) 이미지를 나타내는 레이더 데이터 중, 적어도 하나를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 21에 있어서, 상기 관심 영역을 식별하는 단계는:  관심 서브영역을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 관심 서브영역의 각각은 특정 환경적 특징에 기초하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서, 상기 관심 서브영역을 식별하는 단계는:  인접하지 않은 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 23에 있어서, 상기 관심 서브영역을 식별하는 단계는:  환경적 특징들의 세트를 식별하는 관심 서브영역을 식별하는 단계를 포함하고, 상기 환경적 특징들의 세트는 제1 유형의 환경적 특징과 연관된 제1 환경적 특징 및 제2 유형의 환경적 특징과 연관된 제2 환경적 특징을 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 21에 있어서, 상기 환경적 특징을 식별하는 단계는:  교통 신호, 교통 표지판, 교통 마커, 도로 특성, 자전거, 보행자, 및 차량 중, 적어도 하나를 식별하는 환경적 특징을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 21에 있어서, 상기 관심 영역을 이미지 센서로 라우팅하는 단계는:  상기 관심 영역을, 카메라, 위치 센서, 가속도계, 속도 센서, 자이로스코프, 포지션 센서, 날씨 센서, 교통 데이터 센서, 레이더 센서, 및 라이다 센서 중, 적어도 하나로 라우팅하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 상기 제1 센서 데이터를 수신하는 단계는:  상기 이미지 센서로부터 상기 제1 센서 데이터를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 27에 있어서, 상기 이미지 센서로 하여금 상기 관심 영역에 기초하여 이미지 센서 파라미터를 조정하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 29에 있어서, 상기 커맨드를 전송하는 단계는: 상기 이미지 센서로 하여금 또한, 밝기, 대비, 화이트 밸런스, 이득, 색조, 노출, 채도, 및 컬러 밸런스 중, 적어도 하나를 조정하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 29에 있어서, 상기 커맨드를 전송하는 단계는:  상기 이미지 센서로 하여금 또한, 조정된 이미지 센서 파라미터에 기초하여 상기 이미지 센서와 연관된 추가 센서 데이터를 생성하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 31에 있어서, 상기 커맨드를 전송하는 단계는:  상기 이미지 센서로 하여금 또한, 상기 제2 센서 데이터를 프로세싱하여 장면의 이미지를 생성하고 자율 주행 차량 시스템에 상기 이미지를 제공하도록 하는 커맨드를 전송하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 21에 있어서, 상기 제1 센서 데이터를 수신하는 단계는:  제1 프레임과 연관되어 있는 상기 제1 센서 데이터를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 관심 영역을 식별하는 단계는:  상기 제1 프레임에 기초하여 식별된 제2 프레임의 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 21에 있어서, 이미지 센서의 고유 파라미터를 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계는:  상기 이미지 센서의 고유 파라미터에 기초하여 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 21에 있어서, 상기 맵 기반 좌표 시스템 내의 환경적 특징의 위치를 식별하는 단계는:  3차원 좌표 시스템에서 상기 환경적 특징의 위치를 식별하는 단계를 포함하고, 상기 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계는:  상기 환경적 특징의 위치를 상기 3차원 좌표 시스템으로부터 2차원 좌표 시스템으로 전치하는 단계를 포함하고, 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 관심 영역을 식별하는 단계는:  상기 2차원 좌표 시스템에서 상기 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 21에 있어서, 상기 차량과 연관되며 환경적 특징의 유형을 나타내는 관심 영역 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 환경적 특징은 상기 환경적 특징의 유형과 연관되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 21에 있어서, 상기 차량의 제3 센서와 연관된 업데이트된 센서 데이터를 수신하는 단계; 상기 신경 네트워크를 사용하여 상기 업데이트된 센서 데이터를 프로세싱하는 단계; 상기 신경 네트워크를 사용한 상기 업데이트된 센서 데이터의 프로세싱에 적어도 부분적으로 기초하여 맵 기반 좌표 시스템 내의 제2 환경적 특징의 위치를 식별하는 단계; 상기 제2 환경적 특징의 위치를 상기 맵 기반 좌표 시스템으로부터 이미지 센서 기반 좌표 시스템으로 전치하는 단계; 및 상기 제2 환경적 특징에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 제2 관심 영역을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 관심 영역을 라우팅하는 단계는:  상기 제2 관심 영역을 식별하는 것에 기초하여 상기 제2 관심 영역을 라우팅하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 37에 있어서, 상기 관심 영역을 식별하는 단계 및 상기 제2 관심 영역을 식별하는 단계는:  상기 이미지 센서 기반 좌표 시스템에서의 상이한 좌표들과 연관되어 있는 상기 제2 관심 영역 및 상기 관심 영역을 식별하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LUO, Lin</engName><name>루오 린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Ting</engName><name>왕 팅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SAFIRA, Arthur</engName><name>사피라 아서</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,412</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/488,672</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/580,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0466898-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0084873-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013677.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930df2a32458d87f3b59212d130651a3fe3b8b8c423c3c8273b666e357699014b52c4eae8462c6b1e943cf7e69d7b335500bdfa67c8ff28f04</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa53785a25e63a6bdf2cbb8d797d231b3baa28ae23f8ccf4095bd53ad5f6d13e9fe2ac767255d362c6e855468a5a418cf72b475f0776bf013</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>