<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:24.1324</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0122980</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 콘텐츠 제공 장치 및 이를 이용한 증강 현실 콘텐츠 제공 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE FOR PROVIDING AUGMENTED REALITY  CONTENTS AND METHOD FOR AUGMENTED PROVIDING  AUGMENTED REALITY CONTENTS USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.03.23</openDate><openNumber>10-2023-0040399</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 자동차의 윈드 쉴드 및 전자 장치 등을 통해 증강 현실 콘텐츠를 구현할 수 있는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치 및 이를 이용한 증강 현실 콘텐츠 제공 방법에 관한 것이다. 본 발명의 일 실시예에 따른 증강 현실 콘텐츠 제공 장치는 자동차의 윈드 쉴드들에 증강 현실 콘텐츠 이미지들을 표시하는 복수의 표시 모듈, 자동차 주변을 촬영한 이미지 데이터들 및 자동차 주변의 사물 및 사람들과의 거리 센싱 신호들을 생성하는 적어도 하나의 센싱 모듈, 및 이미지 데이터들과 거리 센싱 신호들을 이용해서 자동차의 주행 정보 및 주변 정보들에 따른 증강 현실 콘텐츠들을 생성하고, 증강 현실 콘텐츠들이 표시되도록 복수의 표시 모듈과 적어도 하나의 전장 장치를 제어하는 제어 모듈을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자동차의 윈드 쉴드들에 증강 현실 콘텐츠 이미지들을 표시하는 복수의 표시 모듈; 자동차 주변을 촬영한 이미지 데이터들, 및 상기 자동차 주변의 사물 및 사람들과의 거리 센싱 신호들을 생성하는 적어도 하나의 센싱 모듈; 및 상기 이미지 데이터들과 상기 거리 센싱 신호들을 이용해서 상기 자동차의 주행 정보 및 주변 정보들에 따른 증강 현실 콘텐츠들을 생성하고, 상기 증강 현실 콘텐츠들이 표시되도록 상기 복수의 표시 모듈과 적어도 하나의 전장 장치를 제어하는 제어 모듈을 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 자동차의 계기 시스템을 통해 상기 자동차의 제어 정보를 수신하고, 상기 자동차의 주행 정보, 상기 제어 정보, 및 상기 주변 정보들에 따라 안내 정보, 자동차 주변 사물들의 방향성 정보, 위치 정보, 주의 정보 중 적어도 하나의 정보를 생성하며, 상기 주행 정보, 상기 제어 정보, 상기 주변 정보, 상기 안내 정보, 상기 방향성 정보, 상기 위치 정보, 상기 주의 정보 중 적어도 하나의 정보를 상기 복수의 표시 모듈별 증강 현실 콘텐츠 이미지 표시 위치에 따라 구분해서 상기 복수의 표시 모듈별 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 생성하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 표시 모듈은 운전석 전면 윈드 쉴드의 제1 영상 표시 영역으로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 제공하는 제1 표시 모듈; 운전석 측면 윈드 쉴드의 제2 영상 표시 영역으로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 제공하는 제2 표시 모듈; 자동차 후방 윈드 쉴드의 제3 영상 표시 영역으로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 제공하는 제3 표시 모듈; 조수석 측면 윈드 쉴드의 제4 영상 표시 영역으로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 제공하는 제4 표시 모듈; 자동차 천장의 반사부재나 선루프의 제5 영상 표시 영역으로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 제공하는 제5 표시 모듈; 및 자동차 내부의 센터페시아나 대쉬보드 또는 콘솔박스의 제6 영상 표시 영역으로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 제공하는 제6 표시 모듈을 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 자동차의 계기 시스템을 통해 상기 자동차의 제어 정보를 수신하고, 자동차 주변 사물들과 사람들에 대한 방향성 정보와 위치 정보, 및 상기 주변 사물들과의 거리 정보를 생성하는 신호 처리부; 상기 자동차의 제어 정보, 상기 주행 정보, 상기 방향성 정보, 상기 위치 정보, 상기 주변 사물들과의 거리 정보 중 적어도 하나의 정보를 상기 제1 내지 제6 표시 모듈별 이미지 표시 위치에 따라 구분해서, 상기 제1 내지 제6 표시 모듈별로 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 생성하는 콘텐츠 생성 제어부; 및상기 제1 내지 제6 표시 모듈별로 구분된 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 상기 제1 내지 제6 표시 모듈별 이미지 표시 위치에 맞게 변조하고 상기 제1 내지 제6 표시 모듈을 각각 제어하는 표시 제어부를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 콘텐츠 생성 제어부에서 생성된 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터들의 특성에 따라 상기 적어도 하나의 전장 장치에 포함된 적어도 하나의 음향 기기, 적어도 하나의 진동 기기, 및 적어도 하나의 발향 기기를 동작시키는 전장 기기 제어부를 더 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 콘텐츠 생성 제어부는 외부의 콘텐츠 표시 장치들로부터 심박 정보, 혈압 정보, 체온 정보 중 적어도 하나의 정보를 포함하는 생체 신호 정보를 제공받고, 상기 생체 신호 정보를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 생성하며, 상기 생체 신호 정보가 포함된 증강 현실 콘텐츠 데이터들이 상기 제1 내지 제6 표시 모듈 중 적어도 하나의 표시 모듈로 표시되도록 상기 표시 제어부로 전송하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 외부의 콘텐츠 표시 장치는 평판형 콘텐츠 표시장치, 안경형 가상 현실 장치, 및 워치형 스마트 기기 중 적어도 하나의 장치나 기기로 형성되어, 상기 제어 모듈로부터 공유되는 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 증강 현실 콘텐츠 이미지, 진동, 음향 효과를 통해 표시하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서, 상기 콘텐츠 생성 제어부는 상기 자동차의 제어 정보, 상기 주행 정보, 상기 방향성 정보, 상기 위치 정보, 상기 거리 정보 중 적어도 하나의 정보를 포함하는 제1 증강 현실 콘텐츠 이미지가 상기 제1 표시 모듈에 의해 표시되도록 상기 표시 제어부를 제어하며, 상기 자동차의 제어 정보, 상기 주행 정보, 상기 방향성 정보, 상기 위치 정보, 상기 거리 정보 따른 안내 정보나 주의 정보를 포함하는 제2 증강 현실 콘텐츠 이미지가 상기 제2 표시 모듈에 의해 표시되도록 상기 표시 제어부를 제어하고, 상기 안내 정보나 상기 주의 정보를 포함하는 제3 증강 현실 콘텐츠 이미지가 상기 제3 표시 모듈에 의해 표시되도록 상기 표시 제어부를 제어하며, 상기 방향성 정보, 거리 정보, 및 상기 안내 정보를 포함하는 제4 증강 현실 콘텐츠 이미지가 상기 제4 표시 모듈에 의해 표시되도록 상기 표시 제어부를 제어하고, 상기 주행 정보, 상기 안내 정보, 상기 주의 정보를 포함하는 제5 증강 현실 콘텐츠 이미지가 상기 제5 표시 모듈에 의해 표시되도록 상기 표시 제어부를 제어하며, 상기 주행 정보, 상기 안내 정보, 상기 주의 정보를 포함하는 제6 증강 현실 콘텐츠 이미지가 상기 제6 표시 모듈에 의해 표시되도록 상기 표시 제어부를 제어하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 내지 제6 표시 모듈, 상기 적어도 하나의 센싱 모듈, 및 상기 제어 모듈은 상기 자동차 실내의 룸미러, 센터페시아, 대쉬보드, 콘솔 박스, 천장 조명, 선 바이저, 썬루프 제어 박스, 시트, 헤드레스트 중 적어도 어느 하나와 일체로 형성되거나 조립되도록 형성된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 표시 모듈은 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 표시하는 적어도 하나의 영상 표시기기, 및 적어도 하나의 확산 렌즈, 적어도 하나의 초점 형성 렌즈, 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지의 표시 경로를 변경하는 굴절 렌즈와 광 도파로 중 적어도 하나의 광학 부재를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 영상 표시기기는 기판상에 펜타일 매트릭스 구조로 구획 및 배치되는 격벽;상기 격벽의 구획에 의해 상기 펜타일 매트릭스 구조로 배열된 복수의 발광 영역에 각각 배치되며, 상기 기판의 두께 방향으로 연장되는 복수의 발광 소자;상기 복수의 발광 소자를 포함하는 상기 복수의 발광 영역에 형성된 베이스 수지; 및상기 복수의 발광 영역 중 적어도 하나의 발광 영역 상에 선택적으로 배치된 복수의 광학 패턴을 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 복수의 발광 영역은 각각의 화소 영역에 제1 내지 제3 발광 영역, 또는 제1 내지 제4 발광 영역이 상기 펜타일 매트릭스 구조로 배치되도록 형성된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제1 광을 발광하는 제1 발광 소자; 상기 제2 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 상기 제1 광과는 상이한 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제2 광을 발광하는 제2 발광 소자; 상기 제3 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 상기 제1 및 제2 광과는 상이한 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제3 광을 발광하는 제3 발광 소자; 및상기 제4 발광 영역은 상기 제1 내지 제3 광 중 어느 한 광과 동일한 파장 대역의 제4 광을 발광하는 제4 발광 소자를 각각 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적은 서로 동일하게 형성되고, 수평 방향 또는 대각선 방향으로 서로 이웃하는 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 거리, 상기 제2 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 상기 제1 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 및 상기 제3 발광 영역과 상기 제4 발광 영역 사이의 거리는 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적에 따라 서로 동일하게 배치된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적은 선택적으로 서로 다르게 형성되고, 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 거리, 상기 제2 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 상기 제1 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 및 상기 제3 발광 영역과 상기 제4 발광 영역 사이의 거리는 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적에 따라 서로 동일하거나 다르게 형성된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 자동차 주변을 촬영한 이미지 데이터들, 및 상기 자동차 주변의 사물 및 사람들과의 거리 센싱 신호들을 생성하는 단계; 상기 이미지 데이터들과 상기 거리 센싱 신호들을 이용해서 상기 자동차의 주행 정보 및 주변 정보들이 포함된 증강 현실 콘텐츠들을 생성하는 단계; 상기 증강 현실 콘텐츠들이 표시되도록 복수의 표시 모듈과 적어도 하나의 전장 장치를 제어하는 단계; 및상기 복수의 표시 모듈을 통해서 상기 자동차의 윈드 쉴드들에 증강 현실 콘텐츠 이미지들을 표시하는 단계를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 증강 현실 콘텐츠들을 생성하는 단계는 상기 자동차의 계기 시스템을 통해 상기 자동차의 제어 정보를 수신하는 단계;상기 이미지 데이터들과 상기 거리 센싱 신호들을 통해 상기 자동차의 주행 정보, 상기 주변 사물들과의 거리 정보를 포함하는 주변 정보를 검출하는 단계; 및상기 자동차의 주행 정보, 상기 제어 정보, 및 상기 주변 정보들을 상기 복수의 표시 모듈별 증강 현실 콘텐츠 이미지 표시 위치에 따라 구분해서 상기 복수의 표시 모듈별 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 생성하는 단계를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 복수의 표시 모듈별 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 생성하는 단계는 상기 자동차의 주행 정보, 상기 제어 정보, 및 상기 주변 정보들에 따라 안내 정보, 상기 주변 사물들의 방향성 정보, 위치 정보, 주의 정보 중 적어도 하나의 정보를 생성하는 단계; 상기 주행 정보, 상기 제어 정보, 상기 주변 정보, 상기 안내 정보, 상기 방향성 정보, 상기 위치 정보, 상기 주의 정보 중 적어도 하나의 정보를 상기 복수의 표시 모듈 중 상기 제1 내지 제6 표시 모듈별 이미지 표시 위치에 따라 구분하는 단계; 및 상기 제1 내지 제6 표시 모듈별로 구분된 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 상기 제1 내지 제6 표시 모듈별 표시 특성에 맞게 변조하는 단계를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전장 장치를 제어하는 단계는 상기 제1 내지 제6 표시 모듈별로 구분된 증강 현실 콘텐츠 데이터들에 포함된 특성에 대응해서 적어도 하나의 음향 기기, 적어도 하나의 진동 기기, 및 적어도 하나의 발향 기기를 동작시키는 단계를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 표시 모듈별 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 생성하는 단계는 적어도 하나의 센싱 모듈을 통해 운전자의 안구 또는 동공 감지 신호를 생성하는 단계; 상기 동공 감지 신호에 따른 운전자 상태 정보가 포함되도록 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터들을 생성하는 단계; 및상기 운전자 상태 정보가 포함된 증강 현실 콘텐츠 데이터들이 상기 제1 내지 제6 표시 모듈 중 적어도 하나의 표시 모듈에 표시되도록 설정해서 상기 제1 내지 제6 표시 모듈을 제어하는 표시 제어부로 제공하는 단계를 더 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hae Yun</engName><name>최해윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Woo</engName><name>김민우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Byung Choon</engName><name>양병춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Joo Woan</engName><name>조주완</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1068182-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0920790-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1101873-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210122980.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306ae33572f7fecb24203f25ca19e82b15f56ec4db02069054aad2a80508bbb4e5acf725710ffcc500cb97793a9cce813e194fc6f76947bcd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfebeb83d4cfa27b3d6b64430be5d64cb6628b417afec1ad6eb0e95160355fb4cdf368aec4672ee799b52026ce2ca14fd1b672e72b31a5fc02</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>