<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:11.1911</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0074029</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.12.18</openDate><openNumber>10-2024-0174935</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 기판, 회로층, 및 소자층을 포함한다. 상기 회로층은, 상기 소자층의 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되고 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들, 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들, 상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들, 및 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되고 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 더미 배선들을 포함한다. 상기 데이터 배선 중 하나의 데이터 배선은 상기 제1 더미 배선들 중 일부의 제1 더미 배선들과 교차되는 제1 돌출부들을 포함한다. 상기 제2 더미 배선들 중 상기 하나의 데이터 배선과 짝을 이루는 하나의 제2 더미 배선은 상기 제1 더미 배선들 중 나머지 다른 일부의 제1 더미 배선들과 교차되는 제2 돌출부들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및상기 회로층 상에 배치되고 상기 발광 영역들에 각각 대응하는 발광 소자들을 포함하는 소자층을 포함하며,상기 회로층은,상기 소자층의 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되고 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들;상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들; 및 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되고 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 더미 배선들을 포함하며, 상기 데이터 배선들 및 상기 제2 더미 배선들 각각은 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장된 연장부를 포함하고,상기 데이터 배선 중 하나의 데이터 배선은 상기 제1 더미 배선들 중 일부의 제1 더미 배선들과 교차되는 제1 돌출부들을 더 포함하고,상기 제2 더미 배선들 중 상기 하나의 데이터 배선과 짝을 이루는 하나의 제2 더미 배선은 상기 제1 더미 배선들 중 나머지 다른 일부의 제1 더미 배선들과 교차되는 제2 돌출부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들은, 상기 하나의 데이터 배선과 중첩되며 상기 제2 방향에서 상호 이웃한 제1 발광 화소 구동부 및 제2 발광 화소 구동부와;상기 제1 방향에서 상기 제1 발광 화소 구동부와 이웃한 제3 발광 화소 구동부를 포함하고,상기 제1 발광 화소 구동부는 상기 제1 돌출부들 중 하나의 제1 돌출부와 중첩되며,상기 제2 발광 화소 구동부는 상기 제2 돌출부들 중 하나의 제2 돌출부와 중첩되고,상기 데이터 배선들 중 상기 제3 발광 화소 구동부와 중첩되는 다른 하나의 데이터 배선은 상기 제2 돌출부들과 각각 나란하게 배치된 제3 돌출부들을 더 포함하며,상기 제2 더미 배선들 중 상기 다른 하나의 데이터 배선과 짝을 이루는 다른 하나의 제2 더미 배선은 상기 제1 돌출부들과 각각 나란하게 배치된 제4 돌출부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 데이터 배선들의 데이터 신호들을 출력하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 표시 구동 회로와 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하며,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 및 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치된 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치된 제2 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 더미 배선들은 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전달 우회 배선을 포함하고,상기 제2 더미 배선들은 상기 제2 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제1 전달 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전달 우회 배선을 포함하며,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선은 상기 제1 전달 우회 배선 및 상기 제2 전달 우회 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선은 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 데이터 배선들과 상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 더미 배선들을 덮는 비아층 상에 배치되고,상기 제1 전달 우회 배선은 제1 우회 연결홀을 통해 상기 제2 전달 우회 배선과 전기적으로 연결되며, 제2 우회 연결홀을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제1 우회 연결홀 및 상기 제2 우회 연결홀은 상기 비아층을 관통하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 하나의 제2 더미 배선은 상기 하나의 데이터 배선과 상기 다른 하나의 데이터 배선 사이에 배치되고, 상기 하나의 데이터 배선보다 상기 다른 하나의 데이터 배선에 더 인접하며,상기 하나의 제2 더미 배선의 연장부는 상기 다른 하나의 데이터 배선의 연장부와 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 돌출부들은 상기 하나의 제2 더미 배선의 연장부와 마주하고,상기 제2 돌출부들은 상기 하나의 데이터 배선의 연장부와 마주하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 하나의 제2 더미 배선과 상기 다른 하나의 제2 더미 배선은 상기 하나의 데이터 배선과 상기 다른 하나의 데이터 배선 사이에 배치되고, 상기 하나의 제2 더미 배선의 연장부는 상기 하나의 데이터 배선의 연장부와 이웃하며,상기 다른 하나의 제2 더미 배선의 연장부는 상기 다른 하나의 데이터 배선의 연장부와 이웃하고,상기 하나의 제2 더미 배선의 제2 돌출부들은 상기 다른 하나의 제2 더미 배선의 연장부와 마주하며,상기 다른 하나의 제2 더미 배선의 제4 돌출부들은 상기 하나의 제2 더미 배선의 연장부와 마주하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 돌출부들은 상기 하나의 데이터 배선의 연장부로부터 상기 하나의 제2 더미 배선을 향하는 방향에 반대되는 방향으로 돌출되며,상기 제3 돌출부들은 상기 다른 하나의 데이터 배선의 연장부로부터 상기 다른 하나의 제2 더미 배선을 향하는 방향에 반대되는 방향으로 돌출되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서,상기 하나의 데이터 배선과 상기 다른 하나의 데이터 배선은 상기 하나의 제2 더미 배선과 상기 다른 하나의 제2 더미 배선 사이에 배치되고, 상기 하나의 데이터 배선의 연장부는 상기 다른 하나의 데이터 배선의 연장부와 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 돌출부들 및 상기 제2 돌출부들은 상기 하나의 데이터 배선의 연장부와 상기 하나의 제2 더미 배선의 연장부 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 발광 화소 구동부들은 데이터 연결홀을 통해 상기 데이터 배선들과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 배선들은 상기 발광 화소 구동부들의 데이터 연결홀들과 중첩되는 연결 돌출부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제2 더미 배선들은 상기 연결 돌출부들과 대칭되는 더미 돌출부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 연결 돌출부들은 상기 제2 더미 배선들의 연장부들과 마주하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역, 및 상기 비발광 영역 중 일부들에 배치되는 광 감지 영역들을 더 포함하고,상기 소자층은 상기 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 더 포함하며,상기 회로층은 상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들, 및 상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 리드아웃 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 리드아웃 배선들 중 하나의 리드아웃 배선은 상기 하나의 데이터 배선의 연장부와 상기 다른 하나의 데이터 배선의 연장부 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및상기 회로층 상에 배치되고 상기 발광 영역들에 각각 대응하는 발광 소자들을 포함하는 소자층을 포함하며,상기 회로층은,상기 소자층의 상기 발광 소자들과 각각 전기적으로 연결되고 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들;상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들;상기 데이터 배선들에 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제1 더미 배선들; 및 상기 데이터 배선들과 나란하게 연장되고 상기 데이터 배선들과 각각 짝을 이루는 제2 더미 배선들을 포함하며, 상기 데이터 배선들 및 상기 제2 더미 배선들 각각은 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장된 연장부를 포함하고,상기 발광 화소 구동부들은 상기 하나의 데이터 배선과 중첩되며 상기 제2 방향에서 상호 이웃한 제1 발광 화소 구동부 및 제2 발광 화소 구동부를 포함하며,상기 데이터 배선들 중 상기 제1 발광 화소 구동부 및 상기 제2 발광 화소 구동부와 중첩되는 하나의 데이터 배선은 상기 제1 더미 배선들 중 일부의 제1 더미 배선들과 교차되는 제1 돌출부들을 더 포함하고,상기 제2 더미 배선들 중 상기 하나의 데이터 배선과 짝을 이루는 하나의 제2 더미 배선은 상기 제1 더미 배선들 중 나머지 다른 일부의 제1 더미 배선들과 교차되는 제2 돌출부들을 더 포함하며,상기 제1 발광 화소 구동부는 상기 제1 돌출부들 중 하나의 제1 돌출부와 중첩되고,상기 제2 발광 화소 구동부는 상기 제2 돌출부들 중 하나의 제2 돌출부와 중첩되며,상기 제1 돌출부들 및 상기 제2 돌출부들은 상기 하나의 데이터 배선의 연장부와 상기 하나의 제2 더미 배선의 연장부 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들은 상기 제1 방향에서 상기 제1 발광 화소 구동부와 이웃한 제3 발광 화소 구동부를 더 포함하고, 상기 데이터 배선들 중 상기 제3 발광 화소 구동부와 중첩되는 다른 하나의 데이터 배선은 상기 제2 돌출부들과 각각 나란하게 배치된 제3 돌출부들을 더 포함하며,상기 제2 더미 배선들 중 상기 다른 하나의 데이터 배선과 짝을 이루는 다른 하나의 제2 더미 배선은 상기 제1 돌출부들과 각각 나란하게 배치된 제4 돌출부들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 데이터 배선들의 데이터 신호들을 출력하는 표시 구동 회로를 더 포함하고,상기 회로층은 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 표시 구동 회로와 전기적으로 연결되는 데이터 공급 배선들을 더 포함하며,상기 표시 영역 중 일측의 우회 영역은, 중앙의 우회 미들 영역, 제1 방향에서 상기 우회 미들 영역과 나란하고 상기 비표시 영역과 접하는 제1 우회 사이드 영역, 및 상기 우회 미들 영역과 상기 제1 우회 사이드 영역 사이에 배치되는 제2 우회 사이드 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 제1 우회 사이드 영역에 배치된 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 우회 사이드 영역에 배치된 제2 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 더미 배선들은 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전달 우회 배선을 포함하고,상기 제2 더미 배선들은 상기 제2 데이터 배선과 짝을 이루고 상기 제1 전달 우회 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전달 우회 배선을 포함하며,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제1 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제1 데이터 공급 배선은 상기 제1 전달 우회 배선 및 상기 제2 전달 우회 배선을 통해 상기 제1 데이터 배선과 전기적으로 연결되고,상기 데이터 공급 배선들 중 상기 제2 데이터 배선의 데이터 신호를 전달하는 제2 데이터 공급 배선은 상기 제2 데이터 배선과 직접 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 하나의 데이터 배선과 상기 다른 하나의 데이터 배선은 상기 하나의 제2 더미 배선과 상기 다른 하나의 제2 더미 배선 사이에 배치되고, 상기 하나의 데이터 배선의 연장부는 상기 다른 하나의 데이터 배선의 연장부와 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역, 및 상기 비발광 영역 중 일부들에 배치되는 광 감지 영역들을 더 포함하고,상기 소자층은 상기 광 감지 영역들에 각각 배치되는 광 감지 소자들을 더 포함하며,상기 회로층은 상기 광 감지 소자들과 각각 전기적으로 연결되는 광 감지 화소 구동부들, 및 상기 광 감지 화소 구동부들과 전기적으로 연결되는 리드아웃 배선들을 더 포함하고,상기 리드아웃 배선들 중 하나의 리드아웃 배선은 상기 하나의 데이터 배선의 연장부와 상기 다른 하나의 데이터 배선의 연장부 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NO, Sang Yong</engName><name>노상용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0634544-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230074029.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93643c4383beb8b8b02f2aee47862e8b80d1c19b650d98ca7fb33c740803cc39a1a38bb7c79775261e3b766f63e36f6f82c7a7a7fff51777e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8f39e1df0cfb9e83f1efaac6582fdc24014778a4f89631fa0ac8e991c583409c266586923a4e2dd7f85c43c0f248a86ba176dd7559ae8acd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>