<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:20.3120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036795</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대칭 아핀 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>SYMMETRIC AFFINE MODE</inventionTitleEng><openDate>2023.11.20</openDate><openNumber>10-2023-0158623</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 현재 블록에 대칭 아핀 모드가 적용된다. 상기 대칭 아핀 모드의 제1 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터가 결정된다. 상기 제1 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 제1 참조 픽처 내의 상기 현재 블록의 제1 참조 블록과 연관되어 있다. 상기 대칭 아핀 모드의 제2 아핀 모델의 제2 아핀 파라미터는 상기 제1 아핀 모델의 상기 제1 아핀 파라미터에 기초하여 도출된다. 상기 제2 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 제2 참조 픽처 내의 상기 현재 블록의 제2 참조 블록과 연관되어 있다. 상기 제1 아핀 파라미터와, 상기 제2 아핀 파라미터는 반대 부호, 역수 값, 비례 관계 중 하나를 갖는다. 상기 현재 블록의 제어 포인트 움직임 벡터(CPMV)는 상기 제1 아핀 모델 및 상기 제2 아핀 모델을 기반으로 결정된다. 상기 현재 불록은 결정된 CPMV에 기초하여 재구축된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023196025</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077895</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩 방법으로서, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록에 대한 코딩된 정보를 수신하는 단계 - 상기 코딩된 정보는 상기 현재 블록에 대칭 아핀 모드(symmetric affine mode)가 적용되었는지 여부를 지시하는 플래그를 포함함 -; 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되었음 지시하는 상기 플래그에 대한 응답으로, 수신된 코딩된 정보로부터 상기 대칭 아핀 모드의 제1 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 제1 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 상기 현재 픽처의 제1 참조 픽처 내의 상기 현재 블록의 제1 참조 블록과 연관되어 있음 -; 상기 제1 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터에 기초하여 상기 대칭 아핀 모드의 제2 아핀 모델의 제2 아핀 파라미터를 도출하는 단계 - 상기 제2 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 상기 현재 픽처의 제2 참조 픽처 내의 상기 현재 블록의 제2 참조 블록과 연관되어 있으며, 상기 제1 아핀 파라미터와 상기 제2 아핀 파라미터의 각각의 유형은 반대 부호, 역수 값(inverse value), 및 상기 제1 참조 픽처와 상기 현재 픽처 사이의 제1 시간적 거리와 상기 제2 참조 픽처와 상기 현재 픽처 사이의 제2 시간적 거리 사이의 비례 관계 중 하나를 가짐 -; 상기 제1 아핀 모델 및 상기 제2 아핀 모델에 기초하여 상기 현재 블록의 제어 포인트 움직임 벡터(control point motion vector, CPMV)를 결정하는 단계; 및 상기 현재 블록의 결정된 CPMV에 기초하여 상기 현재 블록을 재구축하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 플래그는 컨텍스트 적응형 이진 산술 코딩(context-adaptive binary arithmetic coding, CABAC) 컨텍스트와 바이패스 코드(bypass code) 중 하나를 통해 코딩되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되었음을 지시하는 상기 플래그에 대한 응답으로 상기 대칭 아핀 모드는 4-파라미터 아핀 모델과 연관되는 것으로 결정되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 플래그는, 상기 현재 픽처와 상기 제1 참조 픽처 사이의 제1 시간적 거리가 상기 현재 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이의 제2 시간적 거리와 동일한 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되었음을 지시하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되었음을 지시하는 상기 플래그에 대한 응답으로, 제1 참조 리스트 내의 어느 참조 픽처가 상기 제1 참조 픽처이고, 제2 참조 리스트 내의 어느 참조 픽처가 상기 제2 참조 픽처인지를 지시하는 참조 인덱스 정보를 도출하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 아핀 파라미터는 제1 평행이동 인자(translation factor)와, 제1 주밍 인자(zooming factor) 또는 제1 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 아핀 파라미터는 제2 평행이동 인자와, 제2 주밍 인자 또는 제2 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 회전 인자와 상기 제2 회전 인자의 합은 0이고, 상기 제1 평행이동 인자와 상기 제2 평행이동 인자의 합은 0이며, 상기 제1 주밍 인자와 상기 제2 주밍 인자의 곱은 1인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 아핀 파라미터는 제1 평행이동 인자와, 제1 주밍 인자 또는 제1 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 아핀 파라미터는 제2 평행이동 인자와, 제2 주밍 인자 또는 제2 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 회전 인자와 상기 제2 회전 인자의 비율은 상기 제1 시간적 거리와 상기 제2 시간적 거리의 비율에 선형적으로 비례하고, 상기 제1 주밍 인자와 상기 제2 주밍 인자의 비율은 상기 제1 시간적 거리와 상기 제2 시간적 거리의 비율에 지수적으로 비례하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 인코더에서 수행되는 비디오 인코딩 방법으로서, 현재 픽처 내의 현재 블록의 제1 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 제1 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 제1 참조 픽처 내의 상기 현재 블록의 제1 참조 블록과 연관되어 있음 -; 상기 제1 아핀 모델로부터 도출되는 제2 아핀 모델에 기초하여 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 초기 CPMV를 도출하는 단계 - 상기 제2 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 상기 제2 아핀 모델 내의 상기 현재 블록의 제2 참조 블록과 연관되어 있고, 상기 제2 아핀 모델의 제2 아핀 파라미터는 상기 제1 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터에 대칭임 -; 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 초기 CPMV 및 제1 아핀 움직임 탐색(affine motion search)에 기초하여 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 개선된(refined) CPMV를 결정하는 단계 - 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 초기 CPMV는 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 개선된 CPMV로부터 도출되고 상기 개선된 CPMV에 대칭임 -; 및 상기 제1 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 개선된 CPMV 및 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 개선된 CPMV에 기초하여 상기 현재 블록의 예측 정보를 생성하는 단계를 포함하는 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 개선된 CPMV를 결정하는 단계는, 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 초기 CPMV에 기초하여 상기 현재 블록의 초기 예측자를 결정하는 단계; 및 상기 초기 예측자에 기초하여 상기 현재 블록의 제1 예측자를 결정하는 단계 - 상기 제1 예측자는 다음의 합과 동일함: (i) 상기 현재 블록의 초기 예측자, (ii) 상기 초기 예측자의 기울기 값의 제1 성분과 상기 초기 예측자와 상기 제1 예측자와 연관된 움직임 벡터 차이의 제1 성분의 곱, 그리고 (iii) 상기 초기 예측기의 기울기 값의 제2 성분과 상기 움직임 벡터 차이의 제2 성분의 곱 -를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 현재 블록의 개선된 CPMV를 결정하는 단계는, (i) N은 상기 제1 아핀 움직임 탐색의 상한 반복 값과 같음, 및 (ii) N번째 예측자 및 N+1번째 예측자와 연관된 움직임 벡터 차이는 0임중 하나에 대한 응답으로, 상기 제2 참조 픽처와 연관된 상기 N번째 예측자에 기초하여 상기 현재 블록의 개선된 CPMV를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제1항에 있어서, 상기 제1 아핀 파라미터는 제1 평행이동 인자와, 제1 주밍 인자 또는 제1 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 아핀 파라미터는 제2 평행이동 인자와, 제2 주밍 인자 또는 제2 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 회전 인자와 상기 제2 회전 인자의 합은 0이고, 상기 제1 평행이동 인자와 상기 제2 평행이동 인자의 합은 0이며, 상기 제1 주밍 인자와 상기 제2 주밍 인자의 곱은 1인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 아핀 파라미터는 제1 평행이동 인자와, 제1 주밍 인자 또는 제1 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 아핀 파라미터는 제2 평행이동 인자와, 제2 주밍 인자 또는 제2 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 회전 인자와 상기 제2 회전 인자의 비율은 상기 제1 참조 픽처와 상기 현재 픽처 사이의 제1 시간적 거리와 상기 제2 참조 픽처와 상기 현재 픽처의 제2 시간적 거리의 비율에 선형적으로 비례하고, 상기 제1 주밍 인자와 상기 제2 주밍 인자의 비율은 상기 제1 시간적 거리와 상기 제2 시간적 거리의 비율에 지수적으로 비례하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 처리 회로를 포함하는 장치로서, 상기 처리 회로는, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록에 대한 코딩된 정보를 수신하고 - 상기 코딩된 정보는 상기 현재 블록에 대칭 아핀 모드가 적용되었는지 여부를 지시하는 플래그를 포함함 -; 상기 현재 블록에 대칭 아핀 모드가 적용되었음을 지시하는 상기 플래그에 대한 응답으로, 수신된 코딩된 정보로부터 상기 대칭 아핀 모드의 제1 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터를 결정하고 - 상기 제1 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 상기 현재 픽처의 제1 참조 픽처 내의 상기 현재 블록의 제1 참조 블록과 연관되어 있음 -; 상기 제1 아핀 모델의 제1 아핀 파라미터에 기초하여 상기 대칭 아핀 모드의 제2 아핀 모델의 제2 아핀 파라미터를 도출하고 - 상기 제2 아핀 모델은 상기 현재 블록 및 상기 현재 픽처의 제2 참조 픽처 내의 상기 현재 블록의 제2 참조 블록과 연관되어 있으며, 상기 제1 아핀 파라미터 및 상기 제2 아핀 파라미터의 각각의 유형은 반대 부호, 역수 값, 및 상기 제1 참조 픽처와 상기 현재 픽처 사이의 제1 시간적 거리와 상기 제2 참조 픽처와 상기 현재 픽처 사이의 제2 시간적 거리 사이의 비례 관계 중 하나를 가짐 -; 상기 제1 아핀 모델 및 상기 제2 아핀 모델에 기초하여 상기 현재 블록의 제어 포인트 움직임 벡터(CPMV)를 결정하며; 상기 현재 블록의 결정된 CPMV에 기초하여 상기 현재 블록을 재구축하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 플래그는 컨텍스트 적응형 이진 산술 코딩(CABAC) 컨텍스트와 바이패스 코드 중 하나를 통해 코딩되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되었음을 지시하는 상기 플래그에 대한 응답으로, 상기 대칭 아핀 모드가 4-파라미터 아핀 모델과 연관되는 것으로 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 플래그는, 상기 현재 픽처와 상기 제1 참조 픽처 사이의 제1 시간적 거리가 상기 현재 픽처와 상기 제2 참조 픽처 사이의 제2 시간적 거리와 동일한 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되었음을 지시하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 처리 회로는, 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되었음을 지시하는 상기 플래그에 대한 응답으로, 제1 참조 리스트 내의 어느 참조 픽처가 상기 제1 참조 픽처이고, 제2 참조 리스트 내의 어느 참조 픽처가 상기 제2 참조 픽처인지를 지시하는 참조 인덱스 정보를 도출하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 제1 아핀 파라미터는 제1 평행이동 인자와, 제1 주밍 인자 또는 제1 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 아핀 파라미터는 제2 평행이동 인자와, 제2 주밍 인자 또는 제2 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 회전 인자와 상기 제2 회전 인자의 합은 0이고, 상기 제1 평행이동 인자와 상기 제2 평행이동 인자의 합은 0이며, 상기 제1 주밍 인자와 상기 제2 주밍 인자의 곱은 1인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 제1 아핀 파라미터는 제1 평행이동 인자와, 제1 주밍 인자 또는 제1 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 아핀 파라미터는 제2 평행이동 인자와, 제2 주밍 인자 또는 제2 회전 인자 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 회전 인자와 상기 제2 회전 인자의 비율은 상기 제1 시간적 거리와 상기 제2 시간적 거리의 비율에 선형적으로 비례하고, 상기 제1 주밍 인자와 상기 제2 주밍 인자의 비율은 상기 제1 시간적 거리와 상기 제2 시간적 거리의 비율에 지수적으로 비례하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 코딩된 정보는 아핀 유형 메시지를 포함하고, 상기 현재 블록에 6-파라미터 아핀 모델이 적용되었음 지시하는 아핀 유형 메시지에 대한 응답으로, 상기 플래그는 상기 현재 블록에 상기 대칭 아핀 모드가 적용되지 않았음을 지시하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리 귀춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/328,589</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/962,422</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1174264-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1175322-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1175323-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0169960-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036795.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a2d678329cfea7459f4b409ed5d921f5095da3907ba87914deb4630acc46791f752870c7770895547e2222e91048c034e370ed39fb88ae52</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc7079a1a6748d76e767b8d8c237844f99bfea40ad8f58769b3cccfcc0e1659e7ababe949c1d5df14169fa1f8d4b927e7bae0e4b5a00d2d1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>