<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:18.218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7008346</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>엣지 존의 컴퓨팅 노드와 인프라 노드 간의 자동 노드 대체 가능성</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC NODE FUNGIBILITY BETWEEN COMPUTE AND INFRASTRUCTURE NODES IN EDGE ZONES</inventionTitleEng><openDate>2023.05.09</openDate><openNumber>10-2023-0062566</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 클라우드 컴퓨팅 시스템은 클라우드 컴퓨팅 시스템의 엣지 존(edge zone)의 인프라 노드(infrastructure node) 및 컴퓨팅 노드의 할당을 동적으로 관리한다. 엣지 존은 제1 인프라 노드 수와 제2 컴퓨팅 노드 수로 시작한다. 엣지 존이 고객 워크로드(workload)를 실행할 때, 클라우드 컴퓨팅 시스템은 인프라 노드가 과잉 사용되거나 과소 사용되는지 여부를 판단한다. 인프라 노드가 과소 사용되는 경우, 클라우드 컴퓨팅 시스템은 인프라 노드를 컴퓨팅 노드에 재할당한다. 인프라 노드가 과잉 사용되는 경우, 클라우드 컴퓨팅 시스템은 컴퓨팅 노드를 인프라 노드에 재할당한다. 이러한 방식으로, 클라우드 컴퓨팅 시스템은 엣지 존을 지원하는 데 사용되는 리소스(인프라 노드)와 고객 워크로드를 실행하는 데 사용되는 리소스(컴퓨팅 노드) 간에 최적의 균형을 동적으로 유지한다. 즉, 클라우드 컴퓨팅 시스템은 필요한 인프라를 유지하면서 고객 워크로드를 실행하기 위한 엣지 존 리소스의 사용을 지속적으로 극대화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022056312</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/049947</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클라이언트에 서비스를 제공하는 클라우드 컴퓨팅 시스템으로서,제1 노드 세트를 포함하는 데이터 센터 — 상기 데이터 센터는 상기 클라이언트의 제2 지리적 위치와 상이한 제1 지리적 위치를 가짐 —,제2 노드 세트를 포함하는 엣지 존(edge zone) — 상기 엣지 존은 제3 지리적 위치를 가지고, 상기 제2 지리적 위치는 상기 제1 지리적 위치보다 상기 제3 지리적 위치에 더 가깝고, 상기 제1 노드 세트의 수는 상기 제2 노드 세트의 수보다 많고, 상기 제2 노드 세트는, 상기 클라이언트의 워크로드(workload)를 수행하기 위한 제1 노드 풀(a first pool of nodes), 및 상기 클라이언트의 상기 워크로드를 수행하는 것 이외의 서비스를 제공하기 위한 제2 노드 풀을 포함함 —, 및상기 제1 노드 풀 및 상기 제2 노드 풀에 대한 상태 정보 및 상기 제2 노드 풀에 대한 사용량 정보를 수신하고, 상기 상태 정보 및 상기 사용량 정보에 기초하여 상기 제1 노드 풀과 상기 제2 노드 풀 사이에서 노드를 재프로비저닝(re-provision)하도록 결정하고, 상기 결정에 기초하여 상기 노드를 재프로비저닝되게 하는 노드 풀 관리자 — 상기 제2 노드 풀은 상기 엣지 존의 올바른 작동 또는 상기 엣지 존에서 호스팅되는 가상 머신의 올바른 작동을 지원하는 보조 서비스를 제공함 —를 포함하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 상태 정보는 상기 제2 노드 풀의 리소스의 상태를 나타내고, 상기 사용량 정보는 상기 제2 노드 풀의 사용량을 나타내며, 상기 노드 풀 관리자는, 상기 제2 노드 풀이 과잉 사용되거나 과소 사용되는 경우 상기 제1 노드 풀과 상기 제2 노드 풀 사이에서 상기 노드를 재프로비저닝하도록 결정하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 노드 풀 관리자는 최대 임계값을 포함하고, 상기 노드 풀 관리자는, 상기 제2 노드 풀이 상기 최대 임계값 이상으로 작동하고 있는 경우 상기 노드를 상기 제1 노드 풀에서 상기 제2 노드 풀로 재프로비저닝하도록 결정하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 노드 풀 관리자는 상기 제2 노드 풀의 현재 작동 용량에 기초하여 상기 제2 노드 풀이 상기 최대 임계값 이상으로 작동하고 있는지 여부를 판단하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노드 풀 관리자는 최대 임계값 및 과잉 사용 기간을 포함하고, 상기 노드 풀 관리자는, 상기 제2 노드 풀이 상기 과잉 사용 기간 동안 상기 최대 임계값 이상으로 작동한 경우 상기 노드를 상기 제1 노드 풀에서 상기 제2 노드 풀로 재프로비저닝하도록 결정하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노드 풀 관리자는 최소 임계값을 포함하고, 상기 노드 풀 관리자는, 상기 제2 노드 풀이 상기 최소 임계값 이하로 작동하고 있는 경우 상기 노드를 상기 제2 노드 풀에서 상기 제1 노드 풀로 재프로비저닝하도록 결정하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노드 풀 관리자는 최소 임계값 및 과소 사용 기간을 포함하고, 상기 노드 풀 관리자는, 상기 제2 노드 풀이 상기 과소 사용 기간 동안 상기 최소 임계값 이하로 작동한 경우 상기 노드를 상기 제2 노드 풀에서 상기 제1 노드 풀로 재프로비저닝하도록 결정하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노드 풀 관리자는 상기 데이터 센터에 위치하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 노드 세트는 스토리지(storage) 서비스를 제공하기 위한 제3 노드 풀을 포함하는,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엣지 존의 상기 클라이언트의 상기 워크로드와 상호 작용하는 상기 클라이언트의 레이턴시(latency)는 상기 데이터 센터의 상기 클라이언트의 다른 워크로드와 상호 작용하는 상기 클라이언트의 레이턴시보다 작은,클라우드 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 엣지 존(edge zone)의 제1 노드 풀(pool)과 제2 노드 풀 사이에서 노드들을 재할당하기 위한 방법으로서, 상기 엣지 존은 클라우드 컴퓨팅 시스템의 일부이고, 상기 클라우드 컴퓨팅 시스템의 데이터 센터에 의해 관리되고, 상기 데이터 센터와 다른 지리적 위치를 가지며,상기 방법은,상기 제1 노드 풀 및 상기 제2 노드 풀에 대한 상태 정보를 수신하는 단계 — 상기 제1 노드 풀은 클라이언트에 대한 워크로드(workload)를 실행하고, 상기 제2 노드 풀은 상기 클라이언트에 대한 상기 워크로드의 실행 이외의 서비스를 제공함 —,상기 제2 노드 풀에 대한 사용량 정보를 수신하는 단계,상기 상태 정보 및 상기 사용량 정보에 기초하여, 상기 제1 노드 풀과 상기 제2 노드 풀 사이에서 노드들의 할당을 수정하도록 결정하는 단계 — 상기 제1 노드 풀과 상기 제2 노드 풀 사이에서 상기 노드들의 상기 할당을 수정하는 것은, 노드를 상기 제1 노드 풀에서 상기 제2 노드 풀로 재할당하는 것 또는 노드를 상기 제2 노드 풀에서 상기 제1 노드 풀로 재할당하는 것을 포함함—, 및 상기 결정에 기초하여, 상기 제1 노드 풀과 상기 제2 노드 풀 사이에서 상기 노드들의 상기 할당의 수정을 야기하는 단계를 포함하고,상기 제2 노드 풀은 상기 엣지 존의 올바른 작동 또는 상기 엣지 존에서 호스팅되는 가상 머신의 올바른 작동을 지원하는 보조 서비스를 제공하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 노드 풀과 상기 제2 노드 풀 사이에서 노드들의 상기 할당을 수정하도록 결정하는 상기 단계는, 상기 제2 노드 풀이 과잉 사용되거나 과소 사용된다는 판단에 추가로 기초하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 상태 정보 및 상기 사용량 정보에 기초하여, 선택된 노드를 상기 제1 노드 풀에서 상기 제2 노드 풀로 재프로비저닝(re-provision)하도록 결정하는 단계, 및 상기 선택된 노드를 상기 제1 노드 풀에서 상기 제2 노드 풀로 재프로비저닝하는 것을 야기하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 노드 풀에 대한 실행 정보를 수신하는 단계, 및상기 상태 정보 및 상기 실행 정보에 기초하여, 재프로비저닝을 위해, 상기 제1 노드 풀로부터 상기 선택된 노드를 선택하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 제1 노드 풀로부터 상기 선택된 노드를 선택하는 상기 단계는, 상기 선택된 노드가 상기 클라이언트에 대한 상기 워크로드 중 임의의 워크로드를 실행하고 있는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 노드 풀로부터 상기 선택된 노드를 선택하는 상기 단계는, 상기 노드가 상기 제1 노드 풀의 다른 노드들과 비교할 때 상기 클라이언트에 대한 상기 워크로드 중 가장 적은 수의 워크로드를 실행하고 있는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 노드에서 실행되는 임의의 워크로드를 상기 제1 노드 풀의 하나 이상의 다른 노드로 마이그레이션(migrate)하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 컴퓨터 판독 가능 매체는 명령을 포함하고, 상기 명령은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능하여 컴퓨팅 시스템으로 하여금,엣지 존(edge zone)에 포함된 인프라 노드(infrastructure node)들에 대한 상태 정보를 수신하고 — 상기 엣지 존은 클라우드 컴퓨팅 시스템의 일부이고, 상기 클라우드 컴퓨팅 시스템은 상기 엣지 존과 분리된 데이터 센터를 포함하며, 상기 엣지 존은 상기 데이터 센터에 비해 클라이언트에 더 가까움 —,상기 인프라 노드들에 대한 사용량 정보를 수신하고,상기 상태 정보 및 상기 사용량 정보에 기초하여, 상기 인프라 노드들이 과잉 사용 기간 동안 최대 용량 비율을 초과하여 작동했다고 판단하고,상기 인프라 노드들이 상기 과잉 사용 기간 동안 상기 최대 용량 비율을 초과하여 작동했다는 상기 판단에 기초하여, 상기 인프라 노드들 중 하나의 인프라 노드가 컴퓨팅 노드로서 재프로비저닝(re-provision)되게 하고,상기 상태 정보 및 상기 사용량 정보에 기초하여, 상기 인프라 노드들이 과소 사용 기간 동안 최소 용량 비율 미만으로 작동했다고 판단하고, 상기 인프라 노드가 상기 과소 사용 기간 동안 상기 최소 용량 비율 미만으로 작동했다는 상기 판단에 기초하여, 상기 엣지 존의 노드가 상기 인프라 노드들에 추가되게 하는,컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 명령을 더 포함하되, 상기 명령은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행 가능하여 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금,상기 상태 정보 및 상기 사용량 정보에 기초하여, 상기 인프라 노드가 상기 인프라 노드들 중에서 재프로비저닝을 위한 최상의 노드라고 판단하고, 상기 인프라 노드에서 실행 중인 서비스를 상기 인프라 노드들 중 하나 이상의 다른 노드로 마이그레이션(migrate)하게 하는,컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 (우편번호 : *****) 레드몬드 원 마이크로소프트 웨이</address><code>520140606680</code><country>미국</country><engName>Microsoft Technology Licensing, LLC</engName><name>마이크로소프트 테크놀로지 라이센싱, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 레드몬드 원 마...</address><code> </code><country> </country><engName>KURIAN, Alphonse</engName><name>쿠리안 알퐁스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 레드몬드 원 마...</address><code> </code><country> </country><engName>PASUPULETI, Chandrasekhar</engName><name>파수풀레티 찬드라세카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 레드몬드 원 마...</address><code> </code><country> </country><engName>ASTHANA, Arpan Kumar</engName><name>아스타나 아르판 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 레드몬드 원 마...</address><code> </code><country> </country><engName>AGRAWAL, PushpRaj</engName><name>어그래월 푸쉬프라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 레드몬드 원 마...</address><code> </code><country> </country><engName>KHAN, Humayun Mukhtar</engName><name>칸 후마윤 무크타르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2026456</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0270643-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0060148-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0875617-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0875653-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237008346.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9335f6d883efbfd369f0b2f2794cbabdf4c4b22bec5a6ce4521dc3f1ec471874913e97a5130187fe7a1cd44a8cd7d738ca58c96346a9c5cd87</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35695c7a15c9e1889f174d7d4ecccdceff3194756e59dd1b33e9f1424cef16cca126abb6cdb6b6bc5c2ac8e96b8cefe28f51a7b9f76df424</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>