<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:29.1629</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0055256</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION MODULE AND DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.11.14</openDate><openNumber>10-2023-0156194</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 17/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치에 대해 개시한다. 일 실시예에 따른 터치 감지 모듈은 나란하게 배열된 복수의 구동 전극, 상기 복수의 구동 전극과 교차 배열된 복수의 감지 전극, 및 상기 복수의 구동 전극으로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 복수의 감지 전극을 통해 터치 감지 신호들을 검출하여 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 기준 클럭들의 주파수 변화에 대응하여 주파수 변조 파라미터 설정 값을 가변시키고, 상기 기준 클럭들과 가변된 주파수 변조 파라미터 설정 값을 이용해서 상기 터치 구동 신호의 주파수를 일정하게 생성 및 공급할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 나란하게 배열된 복수의 구동 전극; 상기 복수의 구동 전극과 교차 배열된 복수의 감지 전극; 및 상기 복수의 구동 전극으로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 복수의 감지 전극을 통해 터치 감지 신호들을 검출하여 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 기준 클럭들의 주파수 변화에 대응하여 주파수 변조 파라미터 설정 값을 가변시키고, 상기 기준 클럭들과 가변된 주파수 변조 파라미터 설정 값을 이용해서 상기 터치 구동 신호의 주파수를 일정하게 생성 및 공급하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 미리 설정된 기준 주파수에 기초해서 상기 기준 클럭들을 발생시키는 기준 클럭 발생부; 상기 기준 클럭들에 대한 주파수 정보를 실시간으로 생성하는 기준 클럭 검출부; 상기 기준 클럭들의 주파수 정보들에 각각 대응되는 주파수 변조 파라미터 설정 값들을 저장하고 공유하는 데이터 저장부; 실시간으로 상기 기준 클럭들에 대한 주파수 정보와 대응되는 주파수 변조 파라미터 설정 값을 상기 데이터 저장부로부터 읽어들이고, 상기 기준 클럭들과 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값에 따른 터치 구동 주기 신호를 생성하는 터치 구동 제어부; 및 상기 터치 구동 주기 신호의 발생 주기 정보에 대응하여 상기 터치 구동 신호를 생성하고, 상기 복수의 구동 전극으로 상기 터치 구동 신호들을 공급하는 구동 신호 출력부를 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 복수의 감지 전극을 통해 터치 감지 신호를 검출하는 감지 회로부; 상기 터치 감지 신호들을 터치 데이터들로 순차 변환하는 아날로그 디지털 변환부; 상기 터치 데이터들을 미리 설정된 감지 기준 데이터와 비교해서 상기 터치 데이터들의 차이 데이터 값을 산출하는 터치 데이터 생성부; 및 상기 터치 데이터 생성부를 통해 순차적으로 검출된 터치 데이터들 중 차이 데이터 값이 큰 터치 데이터에 대한 터치 위치 좌표를 산출하는 터치 좌표 출력부를 더 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값은 상기 기준 클럭들의 라이징 또는 폴링 주기를 설정한 주기 값을 포함하며, 상기 터치 구동 제어부는 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값에 따른 상기 기준 클럭들의 발생 주기별로 상기 터치 구동 주기 신호를 생성하여 상기 터치 구동 주기 신호와 상기 터치 구동 신호의 주파수를 유지시키는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 터치 구동 제어부는 순차적으로 입력되는 상기 기준 클럭들을 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값과 대응시켜 카운트함으로써, 상기 기준 클럭의 카운트된 주기별로 상기 터치 구동 주기 신호를 생성하고, 상기 터치 구동 신호의 주파수를 유지시키는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 터치 구동 제어부는 이전에 저장된 주파수 정보 또는 기준 주파수 정보와 상기 기준 클럭 검출부로부터 입력되는 기준 클럭들의 주파수 정보를 비교하여 상기 기준 클럭들의 주파수 오차 변동 여부를 확인하고, 상기 기준 클럭들의 주파수 정보가 가변되면 가변된 기준 클럭들의 주파수 정보와 대응되는 주파수 변조 파라미터 설정 값을 상기 데이터 저장부로부터 읽어들이는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값은 상기 기준 클럭들의 라이징 또는 폴링 주기를 설정한 주기 값을 포함하며, 상기 터치 구동 제어부는 순차적으로 입력되는 상기 기준 클럭들을 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값과 대응시켜 카운트하고, 상기 기준 클럭의 카운트된 주기별로 상기 터치 구동 주기 신호를 생성하며, 상기 터치 구동 주기 신호의 발생 주기에 기초해서 상기 터치 구동 신호를 생성하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 기준 클럭들의 전압 크기 변화에 대응하여 전압 변조 파라미터 설정 값을 가변시키고, 상기 기준 클럭들과 가변된 전압 변조 파라미터 설정 값을 이용해서 상기 터치 구동 신호의 전압 크기를 일정하게 생성 및 공급하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 미리 설정된 기준 전압에 기초해서 상기 기준 클럭들을 발생시키는 기준 클럭 발생부; 상기 기준 클럭들에 대한 전압 크기 정보를 실시간으로 생성하는 기준 클럭 검출부; 상기 기준 클럭들의 전압 크기 정보들에 각각 대응되는 전압 변조 파라미터 설정 값들을 저장하고 공유하는 데이터 저장부; 실시간으로 상기 기준 클럭들에 대한 전압 크기 정보와 대응되는 전압 변조 파라미터 설정 값을 상기 데이터 저장부로부터 읽어들이고, 상기 기준 클럭들과 상기 전압 변조 파라미터 설정 값에 따른 터치 구동 주기 신호를 생성하는 터치 구동 제어부; 및 상기 터치 구동 주기 신호의 전압 크기에 대응하여 상기 터치 구동 신호를 생성하고, 상기 복수의 구동 전극으로 상기 터치 구동 신호들을 공급하는 구동 신호 출력부를 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 전압 변조 파라미터 설정 값은 상기 기준 클럭들의 전압에 추가로 보상되는 전압 값을 포함하며, 상기 터치 구동 제어부는 상기 전압 변조 파라미터 설정 값에 따른 전압을 상기 기준 클럭들의 전압에 추가로 보상하여 상기 터치 구동 신호의 전압 크기를 유지시키는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 터치 구동 제어부는 순차적으로 입력되는 상기 기준 클럭들의 전압에 상기 전압 변조 파라미터 설정 값에 다른 전압을 추가 보상하여 터치 구동 주기 신호를 생성하고 상기 터치 구동 신호의 전압을 유지시키는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 터치 구동 제어부는 이전에 저장된 전압 크기 정보 또는 기준 전압 정보와 상기 기준 클럭 검출부로부터 입력되는 기준 클럭들의 전압 크기 정보를 비교하여 상기 기준 클럭들의 전압 오차 변동 여부를 확인하고, 상기 기준 클럭들의 전압 크기 정보가 가변되면 추가로 입력된 기준 클럭들의 전압 크기 정보와 대응되는 전압 변조 파라미터 설정 값을 상기 데이터 저장부로부터 읽어들이는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 전압 변조 파라미터 설정 값은 상기 기준 클럭들의 전압에 추가로 보상되는 전압 값을 포함하며, 상기 터치 구동 제어부는 순차적으로 입력되는 상기 기준 클럭들의 전압에 상기 전압 변조 파라미터 설정 값에 다른 전압을 추가 보상하여 터치 구동 주기 신호를 생성하고 상기 터치 구동 신호의 전압을 유지시키는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 화소들이 배열된 표시 영역을 포함하는 표시 패널; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하는 터치 감지 모듈을 포함하고, 상기 터치 감지 모듈은 나란하게 배열된 복수의 구동 전극; 상기 복수의 구동 전극과 교차 배열된 복수의 감지 전극; 및 상기 복수의 구동 전극으로 터치 구동 신호들을 공급하고 상기 복수의 감지 전극을 통해 터치 감지 신호들을 검출하여 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 기준 클럭들의 주파수 변화에 대응하여 주파수 변조 파라미터 설정 값을 가변시키고, 상기 기준 클럭들과 가변된 주파수 변조 파라미터 설정 값을 이용해서 상기 터치 구동 신호의 주파수를 일정하게 생성 및 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 미리 설정된 기준 주파수에 기초해서 상기 기준 클럭들을 발생시키는 기준 클럭 발생부; 상기 기준 클럭들에 대한 주파수 정보를 실시간으로 생성하는 기준 클럭 검출부; 상기 기준 클럭들의 주파수 정보들에 각각 대응되는 주파수 변조 파라미터 설정 값들을 저장하고 공유하는 데이터 저장부; 실시간으로 상기 기준 클럭들에 대한 주파수 정보와 대응되는 주파수 변조 파라미터 설정 값을 상기 데이터 저장부로부터 읽어들이고, 상기 기준 클럭들과 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값에 따른 터치 구동 주기 신호를 생성하는 터치 구동 제어부; 및 상기 터치 구동 주기 신호의 발생 주기 정보에 대응하여 상기 터치 구동 신호를 생성하고, 상기 복수의 구동 전극으로 상기 터치 구동 신호들을 공급하는 구동 신호 출력부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 복수의 감지 전극을 통해 터치 감지 신호를 검출하는 감지 회로부; 상기 터치 감지 신호들을 터치 데이터들로 순차 변환하는 아날로그 디지털 변환부; 상기 터치 데이터들을 미리 설정된 감지 기준 데이터와 비교해서 상기 터치 데이터들의 차이 데이터 값을 산출하는 터치 데이터 생성부; 및 상기 터치 데이터 생성부를 통해 순차적으로 검출된 터치 데이터들 중 차이 데이터 값이 큰 터치 데이터에 대한 터치 위치 좌표를 산출하는 터치 좌표 출력부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값은 상기 기준 클럭들의 라이징 또는 폴링 주기를 설정한 주기 값을 포함하며, 상기 터치 구동 제어부는 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값에 따른 상기 기준 클럭들의 발생 주기별로 상기 터치 구동 주기 신호를 생성하여 상기 터치 구동 주기 신호와 상기 터치 구동 신호의 주파수를 유지시키는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 터치 구동 제어부는 순차적으로 입력되는 상기 기준 클럭들을 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값과 대응시켜 카운트함으로써, 상기 기준 클럭의 카운트된 주기별로 상기 터치 구동 주기 신호를 생성하고, 상기 터치 구동 신호의 주파수를 유지시키는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 터치 구동 제어부는 이전에 저장된 주파수 정보 또는 기준 주파수 정보와 상기 기준 클럭 검출부로부터 입력되는 기준 클럭들의 주파수 정보를 비교하여 상기 기준 클럭들의 주파수 오차 변동 여부를 확인하고, 상기 기준 클럭들의 주파수 정보가 가변되면 가변된 기준 클럭들의 주파수 정보와 대응되는 주파수 변조 파라미터 설정 값을 상기 데이터 저장부로부터 읽어들이는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값은 상기 기준 클럭들의 라이징 또는 폴링 주기를 설정한 주기 값을 포함하며, 상기 터치 구동 제어부는 순차적으로 입력되는 상기 기준 클럭들을 상기 주파수 변조 파라미터 설정 값과 대응시켜 카운트하고, 상기 기준 클럭의 카운트된 주기별로 상기 터치 구동 주기 신호를 생성하며, 상기 터치 구동 주기 신호의 발생 주기에 기초해서 상기 터치 구동 신호를 생성하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jin Woo</engName><name>박진우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Hong</engName><name>김민홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Joon</engName><name>김태준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Il Ho</engName><name>이일호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUN, Wan Kee</engName><name>전완기</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0477973-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0245480-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220055256.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937075e17ea58c449980538b9c276d144ecad526e567e19e6a0c5546a581c449d755dc90cd9ddf4d7feb6626a8f70d4e5b7eedaf09bdcae81e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd0792bd55b5756e006aac4768bd288f279d2af2d6e3ae897bb571e2d3007c1d6dcb89daf749fb170d48bdbd030ea71f1b3717ad251e54343</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>