<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:21.3221</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7027392</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>빅 데이터의 신속한 대화형 탐색을 위한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>A SYSTEM FOR RAPID INTERACTIVE EXPLORATION OF BIG DATA</inventionTitleEng><openDate>2022.09.02</openDate><openNumber>10-2022-0122758</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2458</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/248</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 근사 쿼리 처리를 사용하여 저장 및/또는 스트리밍되는 빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하기 위한 장치가 제공된다. 장치는 모델 생성자와 샘플러를 포함한다. 상기 모델 생성자는 특징 선택, 예측 변수들 및 결과 변수들을 사용하여 빅 데이터에서 중요한 예측 변수들을 식별하고, 식별된 상호작용들 또는 식별된 관계들에 기초하여 중요한 예측 변수들을 하나 이상의 계층으로 분할한다. 상기 샘플러는 적어도 하나의 계층에 기초하여 구성된 쿼리를 사용하여 빅 데이터를 쿼리함으로써 데이터의 서브세트를 생성한다. 데이터의 서브세트는 분석 생성기로 공급될 수 있다. 분석 생성기는 데이터의 서브세트 및 분석 알고리즘 및 시각화, 예를 들어, 결과 변수들, 중요한 예측 변수들, 계층화, 데이터의 서브세트 및 분석 데이터로 구성된 대화형 시각화를 기반으로 결과 변수들에 대한 분석 데이터를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021142332</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/012790</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템으로서,상기 시스템은:     모델 생성자;     샘플러; 및     분석 생성기를 포함하고,상기 모델 생성자는:     특징 선택, 적어도 하나의 예측 변수 및 적어도 하나의 결과 변수를 사용하여 상기 빅 데이터에서 중요한 예측 변수들을 식별하고,     기계 학습 알고리즘 또는 증분 기계 학습 알고리즘을 사용하여 상기 중요한 예측 변수들 간의 상호 작용들과 상기 중요한 예측 변수들의 구조 관계들 중 적어도 하나를 상기 빅 데이터에서 식별하며,     상기 식별된 상호작용들 및 식별된 관계들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 중요한 예측 변수들을 적어도 하나의 계층으로 분할하도록 구성되고,상기 샘플러는:     상기 적어도 하나의 계층에 기초하여 구성된 쿼리를 사용하여 상기 빅 데이터를 쿼리함으로써 데이터의 서브세트를 생성하도록 구성되고,상기 분석 생성기는:     상기 데이터의 서브세트 및 적어도 하나의 분석 알고리즘에 기초하여 상기 적어도 하나의 결과 변수에 대한 분석 데이터를 생성하고, 그리고      상기 적어도 하나의 결과 변수, 상기 중요한 예측 변수들, 상기 적어도 하나의 계층, 상기 데이터의 서브세트, 및 상기 분석 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 적어도 하나의 시각화를 생성하도록 구성되고,상기 빅 데이터는 저장된 데이터 및 스트리밍 데이터 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 예측 변수 및 상기 적어도 하나의 결과 변수는 업데이트 변수들이고 상기 데이터의 서브세트는 데이터의 업데이트된 서브세트인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 업데이트 변수들은 사용자 정의 기준, 적어도 하나의 이전에 유지된 데이터의 서브세트, 및 스트리밍 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 업데이트되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 중요한 예측 변수들은 적어도 하나의 트리 알고리즘을 사용하여 식별되고 분할되며; 상기 쿼리는 대략적인 쿼리 처리를 사용하여 구성되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 예측 변수들 및 결과 변수들은 논리적 데이터 열로부터 선택된 관심 대상의 연속 및 범주형 변수들 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 샘플러는 정확도 기준에 따른 상기 적어도 하나의 계층에 기초하여 구성된 쿼리를 사용하여 상기 빅 데이터를 쿼리함으로써 상기 데이터의 서브세트를 생성하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 정확도 기준은 시간 및 허용 가능한 오류 한계 중 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치로서,상기 장치는:     모델 생성자; 및      샘플러를 포함하고,상기 모델 생성자는:     기계 학습 알고리즘 또는 증분 기계 학습 알고리즘을 사용하여 중요한 예측 변수들 간의 상호 작용들과 상기 중요한 예측 변수들의 구조 관계들 중 적어도 하나를 상기 빅 데이터에서, 연속적으로 그리고 인-메모리로 식별하며,     상기 식별된 상호작용들 및 식별된 관계들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 중요한 예측 변수들을 적어도 하나의 계층으로 연속적으로 분할하도록 구성되고,상기 샘플러는:     상기 적어도 하나의 계층에 기초하여 구성된 쿼리를 사용하여 상기 빅 데이터를 쿼리함으로써 데이터의 서브세트를, 연속적으로 그리고 인-메모리로 생성하도록 구성되고,상기 빅 데이터는 저장된 데이터 및 스트리밍 데이터 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 모델 생성자는:      특징 선택, 적어도 하나의 예측 변수 및 적어도 하나의 결과 변수를 사용하여 상기 빅 데이터에서 중요한 예측 변수들을 식별하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,분석 생성기를 더 포함하고,상기 분석 생성기는:     상기 데이터의 서브세트 및 적어도 하나의 분석 알고리즘에 기초하여 상기 적어도 하나의 결과 변수에 대한 분석 데이터를 생성하고, 그리고      상기 적어도 하나의 결과 변수, 상기 중요한 예측 변수들, 상기 적어도 하나의 계층, 상기 데이터의 서브세트, 및 상기 분석 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 적어도 하나의 시각화를 생성하도록 구성되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 예측 변수 및 상기 적어도 하나의 결과 변수는 업데이트 변수들이고 상기 데이터의 서브세트는 데이터의 업데이트된 서브세트인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 업데이트 변수들은 사용자 정의 기준, 적어도 하나의 이전에 유지된 데이터의 서브세트, 및 스트리밍 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 업데이트되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 중요한 예측 변수들은 적어도 하나의 트리 알고리즘을 사용하여 식별되고 분할되며; 상기 쿼리는 대략적인 쿼리 처리를 사용하여 구성되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 예측 변수들 및 결과 변수들은 논리적 데이터 열로부터 선택된 관심 대상의 연속 및 범주형 변수들 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항에 있어서, 상기 샘플러는 정확도 기준에 따른 상기 적어도 하나의 계층에 기초하여 구성된 쿼리를 사용하여 상기 빅 데이터를 쿼리함으로써 상기 데이터의 서브세트를 생성하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 정확도 기준은 시간 및 허용 가능한 오류 한계 중 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 방법으로서,특징 선택, 적어도 하나의 예측 변수 및 적어도 하나의 결과 변수를 사용하여 상기 빅 데이터에서 중요한 예측 변수들을 식별하는 단계;기계 학습 알고리즘 또는 증분 기계 학습 알고리즘을 사용하여 상기 중요한 예측 변수들 간의 상호 작용들과 상기 중요한 예측 변수들의 구조 관계들 중 적어도 하나를 상기 빅 데이터에서 식별하는 단계;상기 식별된 상호작용들 및 식별된 관계들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 중요한 예측 변수들을 적어도 하나의 계층으로 분할하는 단계;상기 적어도 하나의 계층에 기초하여 구성된 쿼리를 사용하여 상기 빅 데이터를 쿼리함으로써 데이터의 서브세트를 생성하는 단계;상기 데이터의 서브세트 및 적어도 하나의 분석 알고리즘에 기초하여 상기 적어도 하나의 결과 변수에 대한 분석 데이터를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 결과 변수, 상기 중요한 예측 변수들, 상기 적어도 하나의 계층, 상기 데이터의 서브세트, 및 상기 분석 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 적어도 하나의 시각화를 생성하는 단계를 포함하고,상기 빅 데이터는 저장된 데이터 및 스트리밍 데이터 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 예측 변수 및 상기 적어도 하나의 결과 변수는 업데이트 변수들이고 상기 데이터의 서브세트는 데이터의 업데이트된 서브세트이며, 그리고 상기 업데이트 변수들은 사용자 정의 기준, 적어도 하나의 이전에 유지된 데이터의 서브세트, 및 스트리밍 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 업데이트되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 중요한 예측 변수들은 적어도 하나의 트리 알고리즘을 사용하여 식별되고 분할되며; 상기 쿼리는 대략적인 쿼리 처리를 사용하여 구성되는 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,정확도 기준에 따른 상기 적어도 하나의 계층에 기초하여 구성된 쿼리를 사용하여 상기 빅 데이터를 쿼리함으로써 상기 데이터의 서브세트를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 정확도 기준은 시간 및 허용 가능한 오류 한계 중 하나이며,상기 예측 변수들 및 결과 변수들은 논리적 데이터 열로부터 선택된 관심 대상의 연속 및 범주형 변수들 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는빅 데이터의 분석 및 대화형 탐색을 추정하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 플로리다 ***** 포트 로더데일 *** 웨스트 사이프러스 크리크 로드</address><code>520010485721</code><country>미국</country><engName>Cloud Software Group, Inc.</engName><name>클라우드 소프트웨어 그룹, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>HILL, Thomas</engName><name>힐 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KATZ, David</engName><name>카츠 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>O'CONNELL, Michael</engName><name>오코넬 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMNARAYAN, Jags</engName><name>람나라얀 작스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ROPE, Daniel J.</engName><name>로페 다니엘 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/738,999</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0827179-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0120019-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1059732-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.10.15</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5300502-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227027392.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93196c8a559ae5d553a17440a294a5b6e2aca896f279af1f506fd3f70e1349c032ad64f8adf0ae7a9d29972220071f9ac9a88499c0fa67f8a0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcf35ef8c68c8142a57082294bf144c048b51141941d5d8fbd1217289227b87ae9f669f469b3068f141d40c97f703d4ca3f1602953bc7ec9c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>