<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:51.051</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009077</applicationNumber><claimCount>61</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>작업장들의 자율 네비게이션을 위한 모빌리티 플랫폼</inventionTitle><inventionTitleEng>MOBILITY PLATFORM FOR AUTONOMOUS NAVIGATION OF WORKSITES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.20</openDate><openNumber>10-2025-0069878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/244</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/245</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 109/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 111/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 111/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 107/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 105/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이동 플랫폼은 제1 수동 랜드마크(passive landmark) 및 제2 수동 랜드마크를 포함하는 작업현장에서 하나 이상의 태스크를 실행하도록 구성된다. 이동 플랫폼은 섀시, 섀시를 지지하는 드라이브 시스템, 제1 위치에서 섀시에 배치된 제1 레이저 거리측정기, 제2 위치에서 섀시에 배치된 제2 레이저 거리측정기, 및 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있다. 적어도 하나의 프로세서는 제1 위치와 제1 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리, 제2 위치와 제2 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 제2 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제2 거리, 및 제1 및 제2 레이저 거리측정기 중 적어도 하나로부터의 요각(yaw angle) 정보에 기반하여 섀시의 포지션 및 배향을 결정하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024039862</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030601</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 알려진 랜드마크 포지션에 배치된 제1 수동 랜드마크(passive landmark) 및 제2 알려진 랜드마크 포지션에 배치된 제2 수동 랜드마크를 포함하는 작업현장에서 하나 이상의 태스크를 실행하도록 구성된 이동 플랫폼으로서, 상기 이동 플랫폼은섀시;상기 섀시를 지지하는 드라이브 시스템으로서, 상기 드라이브 시스템은 적어도 2개의 휠을 포함하고, 상기 드라이브 시스템은 상기 작업현장 내에서 상기 이동 플랫폼을 이동시키도록 구성되는, 드라이브 시스템;제1 위치에서 상기 섀시에 배치된 제1 레이저 거리측정기;상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에서 상기 섀시에 배치된 제2 레이저 거리측정기; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하고,상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 취득하고, 상기 제1 위치와 상기 제1 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리, 및 상기 제2 위치와 상기 제2 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제2 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제2 거리에 기반하여 상기 섀시의 제1 포지션을 결정하고,상기 제1 레이저 거리측정기 및 상기 제2 레이저 거리측정기 중 적어도 하나로부터의 제1 요각(yaw angle) 정보에 기반하여 상기 이동 플랫폼의 제1 배향을 결정하도록 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 드라이브 시스템은 홀로노믹 드라이브 시스템인, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 드라이브 시스템은 복수의 휠 어셈블리를 포함하고, 상기 복수의 휠 어셈블리 각각은휠 축을 중심으로 회전하도록 구성된 휠,상기 휠 축을 중심으로 상기 휠을 회전시키도록 구성된 제1 액추에이터, 및상기 휠 축에 수직인 피봇 축을 중심으로 상기 휠을 회전시키도록 구성된 제2 액추에이터를 포함하는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 복수의 휠 오도미터를 추가로 포함하고, 상기 복수의 휠 오도미터 각각은 4개의 상기 휠 어셈블리의 각각의 휠과 연관되고 상기 각각의 휠이 이동한 거리를 측정하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 복수의 휠 오도미터로부터의 오도메트리 정보에 기반하여 상기 제1 포지션으로부터 상기 섀시의 포지션 변경을 추정하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섀시에 배치되고 상기 작업현장의 바닥에 마킹 재료를 디포짓(deposit)하도록 구성된 마킹 디바이스를 추가로 포함하는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하는 것은제1 스윕 정보(sweep information)를 수집하기 위해 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 작업현장을 스윕하고;상기 제1 스윕 정보에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 검출하고;상기 제1 알려진 랜드마크 포지션에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크를 향해 상기 제1 레이저 거리측정기를 배향하는 것을 포함하는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 검출하는 것은 상기 제1 수동 랜드마크의 형상을 검출하는 것을 포함하는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 검출하는 것은 상기 제1 수동 랜드마크의 컬러를 검출하는 것을 포함하는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 카메라를 추가로 포함하고, 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하는 것은상기 적어도 하나의 카메라로 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 식별하고;상기 제1 알려진 랜드마크 포지션에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크를 향해 상기 제1 레이저 거리측정기를 배향하는 것을 포함하는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 카메라로부터의 정보에 기반하여,상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 추적하고;상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 추적하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 작업현장 내의 하나 이상의 태스크 위치에서 상기 하나 이상의 태스크를 수행하기 위해 드라이브 경로(drive path)를 따라 상기 이동 플랫폼을 이동시킬 것을 상기 드라이브 시스템에 명령하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 태스크는 마킹 재료로 상기 작업현장의 바닥을 마킹하는 것을 포함하는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 적어도 하나의 오도메트리 센서로부터의 오도메트리 정보에 기반하여,상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 추적하고;상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 추적하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 작업현장 내의 하나 이상의 태스크 위치에서 상기 이동 플랫폼을 정지시킬 것을 상기 드라이브 시스템에 명령하고, 정지시킬 것을 상기 드라이브 시스템에 명령할 때,상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 재취득하고;상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 재취득하고; 상기 제1 위치와 상기 제1 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리, 및 상기 제2 위치와 상기 제2 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제2 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제2 거리에 기반하여 상기 섀시의 제2 포지션을 결정하고,상기 제1 레이저 거리측정기 및 상기 제2 레이저 거리측정기 중 적어도 하나로부터의 제2 요각 정보에 기반하여 상기 이동 플랫폼의 제2 배향을 결정하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출하고;상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출할 때, 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 재취득하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출하고;상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출할 때, 상기 제1 레이저 거리측정기로 제3 알려진 랜드마크 포지션에서 상기 작업현장에 배치된 제3 수동 랜드마크를 취득하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성은 범위 변경 임계치를 초과하는 상기 측정된 제1 거리의 변경인, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 드라이브 경로 및 상기 하나 이상의 태스크 위치에 기반하여 상기 이동 플랫폼을 제3 배향으로 이동시킬 것을 상기 드라이브 시스템에 명령하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는상기 제3 배향으로의 상기 이동 플랫폼의 이동 내에서 상기 제1 레이저 거리측정기 및 상기 제2 레이저 거리측정기의 크로스오버점을 결정하고;상기 크로스오버점에서 상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하고;상기 크로스오버점에서 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 취득하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는상기 제1 레이저 거리측정기로 제3 알려지지 않은 랜드마크 포지션에 배치된 제3 수동 랜드마크를 취득하고; 상기 섀시의 제1 포지션, 상기 제1 위치와 상기 제3 알려지지 않은 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제3 거리, 및 상기 제1 레이저 거리측정기로부터의 요각 정보에 기반하여 상기 제3 알려지지 않은 랜드마크 포지션을 결정하도록 추가로 구성되는, 이동 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 작업현장에서 이동 플랫폼을 동작시키기 위한 방법으로서, 상기 이동 플랫폼은 섀시, 상기 섀시 상의 제1 위치에 배치된 제1 레이저 거리측정기, 상기 섀시 상의 제2 위치에 배치된 제2 레이저 거리측정기, 및 드라이브 시스템을 포함하고, 상기 방법은상기 제1 레이저 거리측정기로 제1 알려진 랜드마크 포지션에 배치된 제1 수동 랜드마크를 취득하는 단계;상기 제2 레이저 거리측정기로 제2 알려진 랜드마크 포지션에 배치된 제2 수동 랜드마크를 취득하는 단계; 상기 제1 위치와 상기 제1 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리, 및 상기 제2 위치와 상기 제2 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제2 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제2 거리에 기반하여 상기 섀시의 제1 포지션을 결정하는 단계, 및상기 제1 레이저 거리측정기 및 상기 제2 레이저 거리측정기 중 적어도 하나로부터의 제1 요각 정보에 기반하여 상기 이동 플랫폼의 제1 배향을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하는 단계는제1 스윕 정보를 수집하기 위해 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 작업현장을 스윕하는 단계;상기 제1 스윕 정보에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 검출하는 단계; 및상기 제1 알려진 랜드마크 포지션에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크를 향해 상기 제1 레이저 거리측정기를 배향하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 검출하는 단계는 상기 제1 수동 랜드마크의 형상을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 검출하는 단계는 상기 제1 수동 랜드마크의 컬러를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하는 단계는상기 이동 플랫폼의 적어도 하나의 카메라로 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 알려진 랜드마크 포지션을 식별하는 단계; 및상기 제1 알려진 랜드마크 포지션에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크를 향해 상기 제1 레이저 거리측정기를 배향하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라로부터의 정보에 기반하여,상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 추적하는 단계; 및상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 추적하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작업현장 내의 하나 이상의 태스크 위치에서 하나 이상의 태스크를 수행하기 위해 드라이브 경로를 따라 상기 이동 플랫폼을 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 태스크는 마킹 재료로 상기 작업현장의 바닥을 마킹하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 이동 플랫폼의 적어도 하나의 오도메트리 센서로부터의 오도메트리 정보에 기반하여,상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 추적하고, 상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 추적하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작업현장 내의 하나 이상의 태스크 위치에서 상기 이동 플랫폼을 정지시키는 단계, 및 상기 이동 플랫폼을 정지시킬 때,상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 재취득하는 단계;상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 재취득하는 단계; 상기 제1 위치와 상기 제1 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리, 및 상기 제2 위치와 상기 제2 알려진 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제2 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제2 거리에 기반하여 상기 섀시의 제2 포지션을 결정하는 단계, 및상기 제1 레이저 거리측정기 및 상기 제2 레이저 거리측정기 중 적어도 하나로부터의 제2 요각 정보에 기반하여 상기 이동 플랫폼의 제2 배향을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출하는 단계; 및상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출할 때, 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 재취득하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출하는 단계; 및상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성을 검출할 때, 상기 제1 레이저 거리측정기로 제3 알려진 랜드마크 포지션에서 상기 작업현장에 배치된 제3 수동 랜드마크를 취득하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제1 거리의 불연속성은 범위 변경 임계치를 초과하는 상기 측정된 제1 거리의 변경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 드라이브 경로 및 상기 하나 이상의 태스크 위치에 기반하여 제3 배향으로 상기 이동 플랫폼을 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 제3 배향으로의 상기 이동 플랫폼의 이동 내에서 상기 제1 레이저 거리측정기 및 상기 제2 레이저 거리측정기의 크로스오버점을 결정하는 단계;상기 크로스오버점에서 상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하는 단계; 및상기 크로스오버점에서 상기 제2 레이저 거리측정기로 상기 제2 수동 랜드마크를 취득하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 레이저 거리측정기로 제3 알려지지 않은 랜드마크 포지션에 배치된 제3 수동 랜드마크를 취득하는 단계; 및 상기 섀시의 제1 포지션, 상기 제1 위치와 상기 제3 알려지지 않은 랜드마크 포지션 사이에서 상기 제1 레이저 거리측정기에 의해 측정된 제3 거리, 및 상기 제1 레이저 거리측정기로부터의 요각 정보에 기반하여 상기 제3 알려지지 않은 랜드마크 포지션을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 작업현장에 랜드마크를 배치하는 방법으로서,상기 작업현장 내의 장애물 정보를 획득하는 단계;적어도 하나의 프로세서를 사용하여,하나 이상의 태스크 위치에서, 상기 작업현장에서 수행될 하나 이상의 태스크에 기반하여 상기 작업현장을 통과하는 이동 플랫폼의 드라이브 경로를 계산하고,상기 작업현장 내의 제1 수동 랜드마크에 대한 제1 랜드마크 포지션을 계산하고,상기 작업현장 내의 제2 수동 랜드마크에 대한 제2 랜드마크 포지션을 계산하고,상기 드라이브 경로 상의 각각의 위치에 대해 상기 이동 플랫폼과, 상기 제1 랜드마크 포지션에 있는 상기 제1 수동 랜드마크 및 상기 제2 랜드마크 포지션에 있는 상기 제2 수동 랜드마크 사이의 가시선을 계산하고,상기 제1 수동 랜드마크와 상기 제2 수동 랜드마크 중 둘 미만에 대한 가시선이 있는 상기 드라이브 경로의 일부가 있는지를 계산하고,상기 제1 수동 랜드마크와 상기 제2 수동 랜드마크 중 둘 미만에 대한 가시선이 있는 상기 드라이브 경로의 일부가 있다고 결정할 때, 상기 작업현장에서 제3 수동 랜드마크에 대한 제3 랜드마크 포지션을 계산하는 단계; 및사용자에게 상기 제1 랜드마크 포지션, 제2 랜드마크 포지션 및 제3 랜드마크 포지션을 나타내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 이동 플랫폼과, 상기 제1 랜드마크 포지션에 있는 상기 제1 수동 랜드마크 및 상기 제2 랜드마크 포지션에 있는 상기 제2 수동 랜드마크 사이의 가시선을 계산하는 단계는 상기 장애물 정보에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 제3 랜드마크 포지션은 상기 제1 수동 랜드마크 또는 상기 제2 수동 랜드마크 중 둘 미만에 대한 가시선이 있는 상기 드라이브 경로의 일부에 대한 가시선을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 드라이브 경로 전체가 상기 제1 수동 랜드마크, 상기 제2 수동 랜드마크, 및 상기 제3 수동 랜드마크 중 적어도 2개에 대한 가시선을 갖는다고 계산하는 단계; 및상기 드라이브 경로, 상기 제1 랜드마크 포지션, 상기 제2 랜드마크 포지션, 및 상기 제3 랜드마크 포지션을 상기 이동 플랫폼에 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 상기 하나 이상의 태스크 위치 및 상기 장애물 정보에 기반하여 상기 드라이브 경로 내에서 상기 이동 플랫폼의 재배향을 계산하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여,상기 이동 플랫폼의 재배향 내에서 상기 이동 플랫폼의 제1 레이저 거리측정기 및 제2 레이저 거리측정기의 크로스오버점을 계산하는 단계; 및상기 제1 랜드마크 포지션, 상기 제2 랜드마크 포지션 및 상기 제3 랜드마크 포지션 중 적어도 하나를 조정하여 상기 제1 레이저 거리측정기 및 상기 제2 레이저 거리측정기의 크로스오버점을 제거하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여,상기 드라이브 경로 상의 상기 이동 플랫폼의 각각의 위치에 대해 상기 이동 플랫폼과, 상기 제1 랜드마크 포지션에 있는 상기 제1 수동 랜드마크, 상기 제2 랜드마크 포지션에 있는 상기 제2 수동 랜드마크, 및 상기 제3 랜드마크 포지션에 있는 상기 제3 수동 랜드마크 사이의 가시선을 계산하는 단계;상기 제1 수동 랜드마크, 상기 제2 수동 랜드마크, 및 상기 제3 수동 랜드마크 중 적어도 2개 미만에 대한 가시선이 있는 상기 드라이브 경로의 제2 부분이 있는지를 계산하는 단계; 및상기 제1 수동 랜드마크, 상기 제2 수동 랜드마크, 및 상기 제3 수동 랜드마크 중 적어도 2개 미만에 대한 가시선이 있는 상기 드라이브 경로의 제2 부분이 있다고 계산할 때, 상기 작업현장에 있는 제4 수동 랜드마크에 대한 제4 랜드마크 포지션을 계산하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 작업현장 내의 상기 제1 랜드마크 포지션에 상기 제1 수동 랜드마크를 배치하는 단계;상기 작업현장 내의 상기 제2 랜드마크 포지션에 상기 제2 수동 랜드마크를 배치하는 단계; 및상기 작업현장 내의 상기 제3 랜드마크 포지션에 상기 제3 수동 랜드마크를 배치하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자에게 상기 제1 랜드마크 포지션, 상기 제2 랜드마크 포지션, 및 상기 제3 랜드마크 포지션을 나타내는 단계는 그래픽 사용자 인터페이스에서 상기 제1 랜드마크 포지션, 상기 제2 랜드마크 포지션, 및 상기 제3 랜드마크 포지션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 작업현장에서 이동 플랫폼을 동작시키기 위한 방법으로서, 상기 이동 플랫폼은 섀시, 상기 섀시에 배치된 제1 레이저 거리측정기, 및 적어도 하나의 휠을 포함하는 드라이브 시스템을 포함하고, 상기 방법은상기 제1 레이저 거리측정기로 제1 수동 랜드마크를 취득하는 단계;상기 드라이브 시스템으로 드라이브 경로를 따라 상기 이동 플랫폼을 이동시키는 단계;상기 이동 플랫폼이 상기 드라이브 경로를 따라 이동할 때 상기 제1 수동 랜드마크에서 상기 제1 레이저 거리측정기를 제1 타겟 고도 범위로 유지하도록 상기 제1 레이저 거리측정기의 제1 거리측정기 피치를 변경하는 단계;상기 제1 레이저 거리측정기의 제1 거리측정기 피치의 변경에 기반하여 상기 드라이브 경로를 따라 상기 이동 플랫폼의 각각의 포지션에 대한 상기 이동 플랫폼의 섀시 피치를 결정하는 단계; 및상기 드라이브 경로를 따라 상기 이동 플랫폼의 각각의 포지션에 대해, 상기 섀시 피치에 기반하여 상기 적어도 하나의 휠에서 상기 작업현장의 고도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제1 거리측정기 피치를 변경하는 단계는 상기 제1 레이저 거리측정기를 이동시킬 것을 액추에이터에 명령하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 상기 드라이브 시스템은 홀로노믹 드라이브 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 적어도 하나의 휠은 4개의 휠이고, 상기 드라이브 시스템은 4개의 휠 어셈블리를 포함하고, 상기 4개의 휠 어셈블리 각각은휠 축을 중심으로 회전하도록 구성된 상기 4개의 휠 중 하나의 휠,상기 휠 축을 중심으로 상기 휠을 회전시키도록 구성된 제1 액추에이터, 및상기 휠 축에 수직인 피봇 축을 중심으로 상기 휠을 회전시키도록 구성된 제2 액추에이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 플랫폼은 상기 섀시에 배치된 제2 레이저 거리측정기를 추가로 포함하고, 상기 방법은상기 제2 레이저 거리측정기로 제2 수동 랜드마크를 취득하는 단계;상기 이동 플랫폼이 상기 드라이브 경로를 따라 이동할 때 상기 제2 수동 랜드마크에서 상기 제2 레이저 거리측정기를 제2 타겟 고도 범위로 유지하도록 상기 제2 레이저 거리측정기의 제2 거리측정기 피치를 변경하는 단계;상기 제2 레이저 거리측정기의 제2 거리측정기 피치의 변경에 기반하여 상기 드라이브 경로를 따라 상기 이동 플랫폼의 각각의 포지션에 대한 상기 이동 플랫폼의 제2 섀시 피치를 결정하는 단계; 및상기 드라이브 경로를 따라 상기 이동 플랫폼의 각각의 포지션에 대해, 상기 섀시 피치 및 상기 제2 섀시 피치에 기반하여 상기 적어도 하나의 휠에서 상기 작업현장의 고도를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 드라이브 경로를 따라 상기 이동 플랫폼의 각각의 포지션에 대해 상기 작업현장의 고도에 기반한 상기 드라이브 경로의 지형도를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하는 단계는제1 스윕 정보를 수집하기 위해 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 작업현장을 스윕하는 단계;상기 제1 스윕 정보에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 랜드마크 포지션을 검출하는 단계; 및상기 제1 랜드마크 포지션에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크를 향해 상기 제1 레이저 거리측정기를 배향하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 랜드마크 포지션을 검출하는 단계는 상기 제1 수동 랜드마크의 형상을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 랜드마크 포지션을 검출하는 단계는 상기 제1 수동 랜드마크의 반사율 임계치를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 랜드마크 포지션을 검출하는 단계는 상기 제1 수동 랜드마크의 컬러를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제46항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수동 랜드마크를 취득하는 단계는상기 이동 플랫폼의 적어도 하나의 카메라로 상기 제1 수동 랜드마크의 제1 랜드마크 포지션을 식별하는 단계; 및상기 제1 랜드마크 포지션에 기반하여 상기 제1 수동 랜드마크를 향해 상기 제1 레이저 거리측정기를 배향하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제46항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이동 플랫폼의 적어도 하나의 오도메트리 센서로부터의 오도메트리 정보에 기반하여, 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 추적하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제46항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 레이저 거리측정기로부터의 정보의 불연속성을 검출하는 단계; 및상기 제1 레이저 거리측정기로부터의 정보의 불연속성을 검출할 때, 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 제1 수동 랜드마크를 재취득하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제46항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 레이저 거리측정기로부터의 정보의 불연속성을 검출하는 단계; 및상기 제1 레이저 거리측정기로부터의 정보의 불연속성을 검출할 때, 상기 제1 레이저 거리측정기로 상기 작업현장에 배치된 제3 수동 랜드마크를 취득하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 상기 정보의 불연속성은 범위 변경 임계치를 초과하는 측정된 거리의 변경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 제21항 내지 제60항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 명령어를 포함하는, 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 텍사스주 휴스톤 이스트 **번 스트리트 ***</address><code>520210941783</code><country>미국</country><engName>RUGGED ROBOTICS INC.</engName><name>러기드 로보틱스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MORSE, Derrick</engName><name>모스, 데릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 휴...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FARRELL, Logan</engName><name>파렐, 로간</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHEN, Kevin</engName><name>첸, 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SWAIN, Dikshya</engName><name>스웨인, 딕쉬야</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/399,439</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0311604-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0448236-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0067169-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372a0444bb10194dc695dff0177b6f0a432ba478541d12ec80f4475018617ea50cfa42260e83e9c9c9d078ea1ad60620632498efbfbf922ee</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb64526f5b1ad5d341b9599b63059f67ede49d50c8a0a5df77fdd09411886e867dcd0e84dc65792fb7d3644b7eceaafaa6c4489bda3b418f9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>