<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:33.3233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7031017</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조명식 장치 폐쇄구</inventionTitle><inventionTitleEng>ILLUMINATED APPARATUS CLOSURE</inventionTitleEng><openDate>2022.08.09</openDate><openNumber>10-2022-0110662</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치를 위한 폐쇄구는, 복수의 광원; 복수의 광원으로부터 광을 분배하기 위한 도광체 - 도광체는 제2 주 표면의 반대편에 있는 제1 주 표면을 갖고, 제1 주 표면은 제1 표면 처리부를 가지며, 도광체로부터 방출된 광은 장치의 상태를 나타냄 -; 및 장치에 대한 수직으로 또는 수평으로의 폐쇄구의 선택적인 이동을 위해 복수의 광원 및 도광체를 지지하는 프레임을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021113860</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/070832</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치를 위한 폐쇄구(closure)로서,복수의 광원;상기 복수의 광원으로부터 광을 분배하기 위한 도광체 - 상기 도광체는 제2 주 표면의 반대편에 있는 제1 주 표면을 갖고, 상기 제1 주 표면은 제1 표면 처리부(surface treatment)를 가지며, 상기 도광체로부터 방출된 광은 상기 장치의 상태를 나타냄 -; 및상기 장치에 대한 수직으로 또는 수평으로의 상기 폐쇄구의 선택적인 이동을 위해 상기 복수의 광원 및 상기 도광체를 지지하는 프레임을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 광원은 발광 다이오드(LED)를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 LED들 중 적어도 2개는 제1 회로 보드의 제1 측부 상에 제1 열로 장착되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 LED는 측부 방출(side-emitting) LED를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 LED는 상부 방출(top-emitting) LED를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 회로 보드는 가요성 회로 보드를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 회로 보드는 강성 회로 보드를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LED들 중 적어도 2개는 제2 회로 보드의 제1 측부에 장착되고, 상기 폐쇄구는 상기 제1 회로 보드의 제2 측부 및 상기 제2 회로 보드의 제2 측부에서 상기 제1 회로 보드와 상기 제2 회로 보드를 전기적으로 결합시키는 상호접속부를 추가로 포함하며, 상기 제1 회로 보드의 제1 측부 및 상기 제2 회로 보드의 제1 측부는 상기 제1 회로 보드의 제2 측부 및 상기 제2 회로 보드의 제2 측부의 반대편에 있는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LED는,상기 도광체의 제1 측부로 광을 방출하도록 위치되는 제1 LED 세트 - 상기 제1 LED 세트는 상기 제1 회로 보드의 제1 측부 상에 장착됨 -, 및상기 제1 측부의 반대편에 있는 상기 도광체의 제2 측부로 광을 방출하도록 위치되는 제2 LED 세트 - 상기 제2 LED 세트는 제2 회로 보드의 제1 측부 상에 제2 열로 장착됨 - 를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 프레임으로부터 그리고 상기 제1 회로 보드를 통해 연장되고 상기 도광체의 제1 측부에 맞닿는 제1 다우얼 핀(dowel pin), 및 상기 프레임으로부터 그리고 상기 제2 회로 보드를 통해 연장되고 상기 도광체의 제2 측부에 맞닿는 제2 다우얼 핀을 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표면 처리부는 제1 연마된 표면인 상기 제1 주 표면을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 주 표면은 상기 제1 표면 처리부와는 상이한 제2 표면 처리부를 갖는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 표면 처리부는 광택 표면인 상기 제2 주 표면을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제2 주 표면은 제2 표면 처리부를 갖고, 상기 제2 표면 처리부는 제2 연마된 표면인 상기 제2 주 표면을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 표면 처리부는 상기 제1 주 표면을 위한 광 추출 특징부를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 광 추출 특징부는 상기 제1 주 표면에 형성되는 도트(dot)를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 도트는 상이한 크기를 갖고, 상기 폐쇄구는 상기 제1 주 표면의 에지와 상기 제1 주 표면의 중심 사이에서 연장되는 제1 도트 크기 구배를 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 도트 크기 구배의 방향과는 상이한 방향으로 배향되는 적어도 하나의 제2 도트 크기 구배를 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도광체의 제2 주 표면에 근접하게 위치되는 확산기를 추가로 포함하고, 상기 도광체로부터의 상기 광은 상기 확산기를 통해 보이는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 확산기는 상기 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 10 mm 초과인 거리에 위치되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 확산기는 상기 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 23 mm 미만인 거리에 위치되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐쇄구는 U자형을 갖는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장치로서,개구를 갖는 하우징; 및상기 개구에 대한 접근을 제공하기 위한 개방 위치와 상기 개구에 대한 접근을 차단하기 위한 폐쇄 위치 사이에서 선택적으로 이동하기 위한 폐쇄구를 포함하고, 상기 폐쇄구는,복수의 광원;상기 복수의 광원으로부터 광을 분배하기 위한 도광체 - 상기 도광체는 제2 주 표면의 반대편에 있는 제1 주 표면을 갖고, 상기 도광체로부터 방출된 광은 상기 장치의 상태를 나타냄 -; 및상기 복수의 광원 및 상기 도광체를 지지하는 프레임을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 복수의 광원은 발광 다이오드(LED)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 LED는,상기 도광체의 제1 측부로 광을 방출하도록 위치되는 제1 LED 세트 - 상기 제1 LED 세트는 제1 회로 보드의 제1 측부 상에 제1 열로 장착됨 -, 및상기 제1 측부의 반대편에 있는 상기 도광체의 제2 측부로 광을 방출하도록 위치되는 제2 LED 세트 - 상기 제2 LED 세트는 제2 회로 보드의 제1 측부 상에 제2 열로 장착됨 - 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제1 회로 보드 및 상기 제2 회로 보드는 상기 폐쇄구의 프레임에 장착되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 폐쇄구는,상기 프레임으로부터 상기 제1 회로 보드를 통해 연장되고 상기 도광체의 제1 측부에 맞닿는 제1 다우얼 핀, 및상기 프레임으로부터 상기 제2 회로 보드를 통해 연장되고 상기 도광체의 제2 측부에 맞닿는 제2 다우얼 핀을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 제1 회로 보드는 상기 하우징의 내측 표면에 장착되고, 상기 제1 LED 세트는 상기 폐쇄구가 상기 폐쇄 위치에 있을 때 상기 도광체의 제1 측부에 근접하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제2 회로 보드는 상기 폐쇄구의 프레임에 장착되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 제2 회로 보드는 상기 하우징의 내측 표면에 장착되고, 상기 제2 회로 보드는 상기 폐쇄구가 상기 폐쇄 위치에 있을 때 상기 도광체의 제2 측부에 근접하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐쇄구와 상기 하우징 사이에 시일을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 시일은 공기 시일을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 시일은 먼지 시일을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 시일은 전자기 간섭 억제(containment) 시일을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도광체의 제1 주 표면은 제1 표면 처리부를 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 표면 처리부는 제1 연마된 표면인 상기 제1 주 표면을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 제2 주 표면은 상기 제1 표면 처리부와는 상이한 제2 표면 처리부를 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제2 표면 처리부는 광택 표면인 상기 제2 주 표면을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 제2 주 표면은 제2 표면 처리부를 갖고, 상기 제2 표면 처리부는 제2 연마된 표면인 상기 제2 주 표면을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 상기 제1 표면 처리부는 상기 제1 주 표면을 위한 광 추출 특징부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 광 추출 특징부는 상기 제1 주 표면에 형성되는 도트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제1 주 표면의 에지와 상기 제1 주 표면의 중심 사이에서 연장되는 제1 도트 크기 구배를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1 도트 크기 구배의 방향과는 상이한 방향으로 배향되는 적어도 하나의 제2 도트 크기 구배를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제23항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 핵 물질(nucleic material)을 분석하기 위한 기구인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제23항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도광체의 제2 주 표면에 근접하게 위치되는 확산기를 추가로 포함하고, 상기 도광체로부터의 상기 광은 상기 확산기를 통해 보이는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 확산기는 상기 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 10 mm 초과인 거리에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 확산기는 상기 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 23 mm 미만인 거리에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제23항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐쇄구는 U자형을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 장치를 위한 폐쇄구로서,제1 광원 세트;제2 주 표면의 반대편에 있는 제1 주 표면을 갖는 기판 - 상기 제1 광원 세트는 상기 기판의 제1 주 표면에 근접하게 위치됨 -;상기 제1 광원 세트로부터 광을 분배하기 위한 제1 도광체 - 상기 제1 도광체는 제2 주 표면의 반대편에 있는 제1 주 표면을 갖고, 상기 제1 도광체의 제1 주 표면은 상기 기판의 제2 주 표면에 근접하게 위치됨 -;상기 기판의 제1 주 표면에 근접한 상기 제1 광원 세트와 상기 기판의 제2 주 표면에 근접한 상기 제1 도광체 사이에서 연장되는 제1 만곡된 구조물 - 상기 제1 도광체로부터의 광은 상기 장치의 상태를 나타냄 -; 및상기 제1 광원 세트, 상기 기판, 상기 제1 도광체, 및 상기 제1 만곡된 구조물을 지지하는 프레임 - 상기 프레임은 상기 장치에 대한 상기 폐쇄구의 선택적인 이동을 위한 것임 - 을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 만곡된 구조물은 제2 도광체를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 제1 도광체 및 상기 제2 도광체는 연속 도광체를 형성하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 제1 만곡된 구조물은 만곡된 미러를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 상기 기판의 제1 주 표면에 근접한 제2 도광체를 추가로 포함하고, 상기 제2 도광체는 상기 제1 광원 세트와 상기 제1 만곡된 구조물 사이에서 연장되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서,상기 기판의 제1 주 표면에 근접하게 위치되는 제2 광원 세트; 및상기 기판의 제1 주 표면에 근접한 상기 제2 광원 세트와 상기 기판의 제2 주 표면에 근접한 상기 제1 도광체 사이에서 연장되는 제2 만곡된 구조물을 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 제2 만곡된 구조물은 제2 도광체를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 제1 도광체 및 상기 제2 도광체는 연속 도광체를 형성하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항에 있어서, 상기 제2 만곡된 구조물은 만곡된 미러를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항에 있어서, 상기 기판의 제1 주 표면에 근접한 제2 도광체를 추가로 포함하고, 상기 제2 도광체는 상기 제2 광원 세트와 상기 제2 만곡된 구조물 사이에서 연장되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제49항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 주 표면의 반대편에 있는 제1 주 표면을 갖는 확산기를 추가로 포함하고, 상기 확산기의 제1 주 표면은 상기 제1 도광체의 제2 주 표면에 근접하게 위치되며, 상기 제1 도광체로부터의 상기 광은 상기 확산기를 통해 보이는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 확산기는 상기 제1 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 10 mm 초과인 거리에 위치되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 확산기는 상기 제1 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 23 mm 미만인 거리에 위치되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제49항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐쇄구는 U자형을 갖는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 장치를 위한 폐쇄구로서,광원 세트;반사기;상기 광원 세트로부터 광을 분배하기 위한 확산기 - 상기 확산기를 통해 보이는 광은 상기 장치의 상태를 나타냄 -; 및상기 광원 세트, 상기 반사기, 및 상기 확산기를 지지하는 프레임 - 상기 프레임은 상기 장치에 대한 상기 폐쇄구의 선택적인 이동을 위한 것이고, 상기 프레임은 상기 확산기와 상기 반사기 사이에 갭을 가짐 - 을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 광원 세트는 발광 다이오드(LED)를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 LED들 중 적어도 2개는 제1 회로 보드의 제1 측부 상에 제1 열로 장착되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 LED는 측부 방출 LED를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 LED는 상부 방출 LED를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 회로 보드는 가요성 회로 보드를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 회로 보드는 강성 회로 보드를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LED들 중 적어도 2개는 제2 회로 보드의 제1 측부 상에 장착되고, 상기 폐쇄구는 상기 제1 회로 보드의 제2 측부와 상기 제2 회로 보드의 제2 측부를 전기적으로 결합시키기 위한 상호접속부를 추가로 포함하며, 상기 제1 회로 보드의 제1 측부 및 상기 제2 회로 보드의 제1 측부는 상기 제1 회로 보드의 제2 측부 및 상기 제2 회로 보드의 제2 측부의 반대편에 있는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 갭 내에 위치되는 도광체를 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 LED는,상기 도광체의 제1 측부에 근접한 제1 LED 세트, 및상기 제1 측부의 반대편에 있는 상기 도광체의 제2 측부에 근접한 제2 LED 세트 - 상기 제2 LED 세트는 제2 회로 보드의 제1 측부 상에 제2 열로 장착됨 - 를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 프레임으로부터 그리고 상기 제1 회로 보드를 통해 연장되고 상기 도광체의 제1 측부에 맞닿는 제1 다우얼 핀, 및 상기 프레임으로부터 그리고 상기 제2 회로 보드를 통해 연장되고 상기 도광체의 제2 측부에 맞닿는 제2 다우얼 핀을 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도광체는 제1 주 표면 및 제2 주 표면을 갖고, 상기 제1 주 표면은 제1 표면 처리부를 갖는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 제1 표면 처리부는 제1 연마된 표면인 상기 제1 주 표면을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 제2 주 표면은 상기 제1 표면 처리부와는 상이한 제2 표면 처리부를 갖는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 제2 표면 처리부는 광택 표면인 상기 제2 주 표면을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 제2 주 표면은 제2 표면 처리부를 갖고, 상기 제2 표면 처리부는 제2 연마된 표면인 상기 제2 주 표면을 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제74항에 있어서, 상기 제1 표면 처리부는 상기 제1 주 표면을 위한 광 추출 특징부를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 광 추출 특징부는 상기 제1 주 표면에 형성되는 도트를 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 도트는 상이한 크기를 갖고, 상기 폐쇄구는 상기 제1 주 표면의 에지와 상기 제1 주 표면의 중심 사이에서 연장되는 제1 도트 크기 구배를 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 제1 도트 크기 구배의 방향과는 상이한 방향으로 배향되는 적어도 하나의 제2 도트 크기 구배를 추가로 포함하는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제74항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 확산기는 상기 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 10 mm 초과인 거리에 위치되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제74항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 확산기는 상기 도광체의 제2 주 표면으로부터 약 23 mm 미만인 거리에 위치되는, 폐쇄구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제63항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폐쇄구는 U자형을 갖는, 폐쇄구.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WRIGHT, Michael</engName><name>라이트, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ALLEGOREN, Erik</engName><name>알레고렌, 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMSON, Erik</engName><name>윌리엄슨, 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/945,080</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1108713-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1272720-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0101689-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1292185-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1292186-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0399129-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0688917-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0688892-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217031017.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939f565c69b748d5531c82c804f1fd3d1cc4c2347aa6824d479c37f66bca868c48c4636f04bac8b1b5dd812558ab280db0ef942bfb4a1aaa6e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9bc885349fed43c93e68293c6c932918eb0ccdbeaf79c294af851b211ac952c4b0c12f5abf9183d20bcea9230bdc80bd6e2120b73569628a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>