<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:58.4058</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7002958</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법, 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR ESTABLISHING BEACON MAP ON BASIS OF VISUAL BEACONS</inventionTitleEng><openDate>2022.03.03</openDate><openNumber>10-2022-0025028</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.01.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법, 장치에 있어서, 상기 방법은, 이미지 프레임을 적어도 포함하는 타깃 검출 데이터 및 타깃 측정 데이터를 획득하는 단계; 상기 타깃 측정 데이터에 기반하여 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하는 단계; 상기 타깃 검출 데이터에 기반하여 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하는 단계; 상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼, 상기 타깃 검출 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임 및 시각적 비콘에 관한 제2 타입 레지듀얼에 대해, 상기 제1 타입 포즈를 상태 변수로 사용하고 상기 제2 타입 포즈를 상태 변수로 사용하여 공동 최적화를 수행하여, 상기 제2 타입 포즈의 최적화 결과를 획득하는 단계; 및 획득한 상기 제2 타입 포즈의 최적화 결과에 기반하여 비콘 맵을 구축하는 단계를 포함한다. 본 해결수단을 통해 시각적 비콘 포지셔닝 정보에 대한 의존을 감소시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021004416</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/100306</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법으로서,이미지 프레임을 적어도 포함하는 타깃 검출 데이터 및 타깃 측정 데이터를 획득하되; 상기 이미지 프레임은 사전 배치된 시각적 비콘에 대한 이미지 수집 과정에서 로봇이 수집한 이미지이고, 상기 타깃 측정 데이터는 상기 이미지 프레임이 수집되는 시각에 주행계 좌표계에서 상기 로봇의 로봇 본체의 포즈를 포함하는 단계;상기 타깃 측정 데이터에 기반하여 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하되; 상기 제1 타입 포즈는 상기 이미지 프레임이 샘플링되는 시각에 세계 좌표계에서 로봇 본체의 포즈인 단계;상기 타깃 검출 데이터에 기반하여 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하되; 상기 제2 타입 포즈는 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 포즈인 단계;상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼, 상기 타깃 검출 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임 및 시각적 비콘에 관한 제2 타입 레지듀얼에 대해, 상기 제1 타입 포즈를 상태 변수로 사용하고 상기 제2 타입 포즈를 상태 변수로 사용하여 공동 최적화를 수행하여, 상기 제2 타입 포즈의 최적화 결과를 획득하되; 상기 제1 타입 레지듀얼은 상기 이미지 프레임의 주행계에 관한 제약 레지듀얼이고, 상기 제2 타입 레지듀얼은 상기 시각적 비콘의 특징점이 상기 이미지 프레임에서 재투영된 제약 레지듀얼이며; 상기 제1 타입 포즈의 초기값은 상기 제1 타입 포즈의 초기화 결과이고, 상기 제2 타입 포즈의 초기값은 상기 제2 타입 포즈의 초기화 결과인 단계; 및획득한 상기 제2 타입 포즈의 최적화 결과에 기반하여 비콘 맵을 구축하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 타깃 검출 데이터에 기반하여 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하는 단계 이후에,상기 시각적 비콘에 관한 제3 타입 레지듀얼을 획득하되; 상기 제3 타입 레지듀얼은 상기 이미지 프레임 중의 시각적 비콘의 국부적 위치에 관한 제약 레지듀얼인 단계;상기 제1 타입 레지듀얼 및 제3 타입 레지듀얼에 대해, 상기 제1 타입 포즈를 상태 변수로 사용하고 상기 제2 타입 포즈 중의 전역 위치를 상태 변수로 사용하여 공동 최적화를 수행하여, 제1 타입 포즈의 초기 최적화 결과 및 상기 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기 최적화 결과를 획득하되; 상기 제1 타입 포즈의 초기값은 상기 제1 타입 포즈의 초기화 결과이고, 상기 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기값은 상기 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기화 결과인 단계;상기 제1 타입 포즈의 초기 최적화 결과를 상기 제1 타입 포즈의 초기화 결과로 사용하는 단계; 및상기 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기 최적화 결과를 상기 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기화 결과로 사용하는 단계를 더 포함하고;상기 타깃 검출 데이터에 기반하여 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈 중 전역 자세를 획득하는 방식은,상기 시각적 비콘이 최초로 관측되었을 때 상기 시각적 비콘이 속한 이미지 프레임에 대응되는 카메라 포즈 및 상기 타깃 검출 데이터에 기반하여, 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 자세 중 전역 자세의 초기화 결과를 획득하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 이미지 프레임의 수는 복수 개이고;상기 제1 타입 포즈를 상태 변수로 사용하고 상기 제2 타입 포즈 중 전역 위치를 상태 변수로 사용하여 공동 최적화를 수행하여, 제1 타입 포즈의 초기 최적화 결과 및 상기 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기 최적화 결과를 획득하는 단계는,각각의 제1 타입 레지듀얼 및 각각의 제3 타입 레지듀얼을 융합한 제1 타깃 함수를 구축하고, 각각의 제1 타입 포즈의 초기화 결과 및 각각의 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기화 결과를 반복 초기값으로 사용하는 반복을 통해, 상기 제1 타깃 함수가 최소값일 때 각각의 제1 타입 포즈의 초기 최적화 결과 및 각각의 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기 최적화 결과를 획득하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 프레임의 수는 복수 개이고;상기 제1 타입 포즈를 상태 변수로 사용하고 상기 제2 타입 포즈를 상태 변수로 사용하여 공동 최적화를 수행하여, 상기 제2 타입 포즈의 최적화 결과를 획득하는 단계는,각각의 제1 타입 레지듀얼 및 각각의 제2 타입 레지듀얼을 융합한 제2 타깃 함수를 구축하고, 각각의 제1 타입 포즈의 초기화 결과 및 각각의 제2 타입 포즈의 초기화 결과를 반복 초기값으로 사용하는 반복을 통해, 상기 제2 타깃 함수가 최소값일 때 각각의 제2 타입 포즈의 최적화 결과를 획득하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼의 획득 과정은,각각의 이미지 프레임에 대해, 상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 상기 이미지 프레임과 이의 인접한 이미지 프레임 사이의 제1 타입 상대 포즈 및 제2 타입 상대 포즈를 획득하되; 상기 제1 타입 상대 포즈 및 제2 타입 상대 포즈는 모두, 인접한 이미지 프레임이 수집되는 시각에 대한 상기 이미지 프레임이 수집되는 시각에 로봇 본체의 변화 포즈이고; 상기 제1 타입 상대 포즈는 상기 제1 타입 포즈의 상태 변수를 기반으로 결정되며 상기 제2 타입 상대 포즈는 상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 결정되는 단계;상기 제1 타입 상대 포즈 및 제2 타입 상대 포즈의 차이에 의해, 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼을 산출하는 단계; 및각각의 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼을 누적하여 모든 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼을 획득하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 시각적 비콘에 관한 제3 타입 레지듀얼을 획득하는 과정은,각각의 이미지 프레임 중 어느 하나의 시각적 비콘에 대해, 상기 이미지 프레임에 대응되는 카메라 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 국부적 위치와 상기 시각적 비콘의 관측된 측정값 사이의 차이를 획득하여, 상기 시각적 비콘에 관한 제3 타입 레지듀얼을 획득하는 단계; 및각각의 시각적 비콘에 관한 제3 타입 레지듀얼을 누적하여, 모든 시각적 비콘에 관한 제3 타입 레지듀얼을 획득하는 단계를 포함하되;상기 이미지 프레임에 대응되는 카메라 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 국부적 위치는 상기 시각적 비콘에 대응되는 카메라 외부 파라미터 포즈, 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 현재 상태 벡터 및 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 현재 상태 벡터에 의해 획득되고; 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 현재 상태 벡터는 첫 번째 반복에서 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과이며; 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 현재 상태 벡터는 첫 번째 반복에서 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈 중 전역 위치의 초기화 결과의 벡터인 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 타깃 검출 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임 및 시각적 비콘에 관한 제2 타입 레지듀얼의 결정 과정은,각각의 이미지 프레임에 대해, 상기 이미지 프레임 중 각각의 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 현재 상태 변수 및 상기 타깃 검출 데이터에 따라, 상기 이미지 프레임 중 모든 시각적 비콘의 모든 특징점이 상기 이미지 프레임에서 재투영된 제약 레지듀얼을 획득하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 각각의 이미지 프레임에 대해, 상기 이미지 프레임 중 각각의 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 현재 상태 변수 및 상기 타깃 검출 데이터에 따라, 상기 이미지 프레임 중 모든 시각적 비콘의 모든 특징점이 상기 이미지 프레임에서 재투영된 제약 레지듀얼을 획득하는 단계는,각각의 이미지 프레임 중의 어느 하나의 시각적 비콘이 갖는 어느 하나의 특징점에 대해, 카메라 내부 파라미터 행렬, 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 현재 상태 변수, 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 현재 상태 변수, 및 비콘 좌표계에서 상기 특징점의 국부적 위치의 투영 함수와 상기 특징점의 이미지 좌표의 측정값 사이의 차이에 따라, 상기 시각적 비콘 중 상기 특징점이 그 이미지 프레임에서 재투영된 오차를 획득하는 단계; 및각각의 시각적 비콘의 각각의 특징점의 재투영 오차를 누적하여, 이미지 프레임에서 모든 시각적 비콘에 관한 모든 특징점의 재투영 제약 레지듀얼을 획득하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 타깃 측정 데이터에 기반하여 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하는 단계는,주행계 좌표계에서 상기 이미지 프레임이 수집되는 시각에 상기 로봇의 로봇 본체의 포즈를 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과로 사용하는 단계를 포함하고;상기 타깃 검출 데이터에 기반하여 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하는 단계는,상기 이미지 프레임 중 어느 하나의 시각적 비콘에 대해, 상기 시각적 비콘이 최초로 관측될 때 상기 시각적 비콘이 속한 이미지 프레임에 대응되는 카메라 포즈 및 상기 타깃 검출 데이터를 통해, 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 위치의 초기화 결과 및 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 자세의 초기화 결과를 각각 획득하는 단계를 포함하며;상기 시각적 비콘 검출 데이터는 카메라 좌표계에 대한 시각적 비콘의 국부적 포즈로부터 획득된 시각적 비콘의 관측된 측정값을 포함하고;카메라 좌표계에 대한 상기 시각적 비콘의 국부적 포즈는 시각적 비콘 중 특징점의 이미지 좌표, 카메라 내부 파라미터 및 비콘 파라미터에 따라 획득되며;상기 시각적 비콘이 속한 이미지 프레임에 대응되는 카메라 포즈는, 카메라가 상기 시각적 비콘이 속한 이미지 프레임을 획득할 때 카메라 포즈인 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 이미지 프레임 중 어느 하나의 시각적 비콘에 대해, 상기 시각적 비콘이 최초로 관측될 때 상기 시각적 비콘이 속한 이미지 프레임에 대응되는 카메라 포즈 및 상기 타깃 검출 데이터를 통해, 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 위치의 초기화 결과 및 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 자세의 초기화 결과를 각각 획득하는 단계는,상기 이미지 프레임 중 어느 하나의 시각적 비콘에 대해, 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 벡터, 카메라 외부 파라미터의 포즈 벡터 및 관측된 측정값의 벡터에 따라, 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 위치의 초기화 결과를 획득하고; 상기 시각적 비콘이 속한 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 벡터 및 카메라 외부 파라미터의 포즈 벡터에 기반하여, 상기 시각적 비콘이 최초로 관측될 때 상기 시각적 비콘이 속한 이미지 프레임에 대응되는 카메라 포즈를 획득하는 단계; 및로봇 본체 좌표계의 전역 회전 벡터, 카메라 외부 파라미터의 회전 벡터, 카메라 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 국부적 회전 벡터에 따라, 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 자세의 초기화 결과를 획득하는 단계를 포함하되;상기 로봇 본체 좌표계의 전역 회전 벡터는 상기 제1 타입 포즈의 초기화 결과로부터 획득되며,상기 카메라 외부 파라미터의 회전 벡터는 상기 카메라 외부 파라미터의 포즈로부터 획득되고,카메라 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 국부적 회전 벡터는 카메라 좌표계에 대한 상기 시각적 비콘의 국부적 포즈로부터 획득되는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서,상기 이미지 프레임을 적어도 포함하는 타깃 검출 데이터 및 타깃 측정 데이터를 획득하는 단계는,구축될 비콘 맵의 물리적 환경에 배치된 각각의 시각적 비콘의 이미지를 적어도 1회 수집하여, 이미지 프레임을 적어도 포함하는 타깃 검출 데이터를 획득하는 단계; 및이미지 프레임을 수집하는 동일한 시각에 타깃 측정 데이터를 측정하는 단계를 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 이미지 프레임의 수는 복수 개이고;상기 이미지 프레임을 적어도 포함하는 타깃 검출 데이터 및 타깃 측정 데이터를 획득하는 단계 이후에, 현재 프레임에 비콘 이미지가 존재할 경우, 상기 프레임을 핵심 프레임으로 사용하는 조건;현재 프레임의 주행계에 관한 측정과 기존의 핵심 프레임의 주행계에 관한 측정 사이의 위치 수평 이동 편차가 설정된 수평 이동 임계값보다 클 경우, 현재 프레임을 핵심 프레임으로 사용하는 조건;현재 프레임의 주행계에 관한 측정과 기존의 핵심 프레임의 주행계에 관한 측정 사이의 회전 편차가 설정된 회전 임계값보다 클 경우, 현재 프레임을 핵심 프레임으로 사용하는 조건; 및제1 프레임이 핵심 프레임인 조건; 중 어느 하나의 조건 또는 이들의 조합에 따라 복수의 이미지 프레임으로부터 핵심 프레임을 선별하는 단계를 더 포함하고,상기 타깃 측정 데이터에 기반하여 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하는 단계는, 상기 타깃 측정 데이터에 기반하여 상기 핵심 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하는 단계를 포함하며;상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼은,상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 획득된 상기 핵심 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼을 포함하고;상기 제2 타입 레지듀얼은 상기 시각적 비콘의 특징점이 상기 핵심 프레임에서 재투영된 제약 레지듀얼인 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 장치로서,이미지 프레임을 적어도 포함하는 타깃 검출 데이터 및 타깃 측정 데이터를 획득하되; 상기 이미지 프레임은 사전 배치된 시각적 비콘에 대한 이미지 수집 과정에서 로봇이 수집한 이미지이고, 상기 타깃 측정 데이터는 상기 이미지 프레임이 수집되는 시각에 주행계 좌표계에서 상기 로봇의 로봇 본체의 포즈를 포함하는 데이터 수집 모듈;상기 타깃 측정 데이터에 기반하여 상기 이미지 프레임에 대응되는 제1 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하되; 상기 제1 타입 포즈는 상기 이미지 프레임이 샘플링되는 시각에 세계 좌표계에서 로봇 본체의 포즈이고; 상기 타깃 검출 데이터에 기반하여 상기 시각적 비콘에 대응되는 제2 타입 포즈의 초기화 결과를 획득하되; 상기 제2 타입 포즈는 세계 좌표계에서 상기 시각적 비콘의 포즈인 초기화 모듈;상기 타깃 측정 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임에 관한 제1 타입 레지듀얼, 상기 타깃 검출 데이터를 기반으로 획득된 상기 이미지 프레임 및 시각적 비콘에 관한 제2 타입 레지듀얼에 대해, 상기 제1 타입 포즈를 상태 변수로 사용하고 상기 제2 타입 포즈를 상태 변수로 사용하여 공동 최적화를 수행하여, 상기 제2 타입 포즈의 최적화 결과를 획득하되; 상기 제1 타입 레지듀얼은 상기 이미지 프레임의 주행계에 관한 제약 레지듀얼이고, 상기 제2 타입 레지듀얼은 상기 시각적 비콘의 특징점이 상기 이미지 프레임에서 재투영된 제약 레지듀얼이며; 상기 제1 타입 포즈의 초기값은 상기 제1 타입 포즈의 초기화 결과이고, 상기 제2 타입 포즈의 초기값은 상기 제2 타입 포즈의 초기화 결과인 제1 공동 최적화 모듈; 및획득한 상기 제2 타입 포즈의 최적화 결과에 기반하여 비콘 맵을 구축하는 맵 구축 모듈을 포함하는 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 전자 기기로서,상기 전자 기기는 메모리 및 프로세서를 포함하되, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고; 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 프로그램을 실행하여 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법을 구현하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 저장 매체에는 컴퓨터 프로그램이 저장되고, 상기 컴퓨터 프로그램은 프로세서에 의해 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법을 수행하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램은 프로세서에 의해 실행될 경우 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 시각적 비콘 기반의 비콘 맵 구축 방법을 구현하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, ******, 제지앙 프로빈스, 항저우 시티, 빈쟝 디스트릭트, 단펑 로드 ***, 빌딩 *, 유닛 비, 룸 ***</address><code>520190099048</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Hikrobot Co., Ltd.</engName><name>항저우 히크로봇 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저우 빈쟝 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Hengbo</engName><name>탕 헝보</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201910603494.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0099256-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0016251-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5307052-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.03.21</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0137964-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0706429-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5281029-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1131670-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1131669-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5341315-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0336575-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0601464-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0601465-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227002958.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1932104734c613bcd71480c6ee5039628423cf8a2a192525ec1ace221ad548f7ff4d4a035ac1a2b2dff87747489b7938074a60200b306eb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe91cffd1399ab6a41e8df81f5a931e9448c1611bc35d03d59bc4038a4f9d515b8d3e0616da2f0a3243f4f9e1b7ba02919e5f2335e8ac413a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>