<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:43.5543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007833</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>채널 경합에 기초한 통신 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS BASED ON CHANNEL CONTENTION</inventionTitleEng><openDate>2025.04.10</openDate><openNumber>10-2025-0048759</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/0816</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 채널 경합 기반 통신 방법 및 장치가 제공되며, 802.11be, Wi-Fi 7, 또는 EHT와 같은 IEEE 802.11ax 차세대 Wi-Fi 프로토콜, 또는 802.11be, Wi-Fi 8, 및 UHR의 차세대 표준과 같은 802.11 시리즈 프로토콜들을 지원하는 무선 로컬 영역 네트워크 시스템에서 사용되고; UWB 기반 무선 개인 영역 네트워크 시스템, 감지(sensing) 시스템 등에서 더 사용될 수 있다. 이 방법은 다음을 포함한다: AP가 MU-RTS 프레임을 전송한다. STA가 MU-RTS 프레임을 수신하고, MU-RTS 프레임에 기초하여 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행한다. MU-RTS 프레임은 적어도 2개의 사용자 정보 필드를 포함할 수 있거나, 사용자 정보 필드를 포함하지 않을 수 있다. 하나의 사용자 정보 필드는 하나 이상의 스테이션에 대응할 수 있다. 본 출원의 실시예들에서는, 다중-사용자 동시성이 가능한 한 많이 보장될 수 있고, 그에 의해 시스템 효율을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024037326</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/110382</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 채널 경합 기반 통신 방법으로서,다중-사용자 전송 요청(multi-user request to send, MU-RTS) 프레임을 수신하는 단계 - 상기 MU-RTS 프레임은 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 사용자 정보 필드는 할당 지속기간 필드를 포함하고, 하나의 사용자 정보 필드는 하나의 스테이션에 대응하고, 상기 할당 지속기간 필드는 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션에 대응하는 제1 시간 기간을 나타냄 - ; 및상기 MU-RTS 프레임에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 점대점(point-to-point, P2P) 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임에 기초하여 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계는:상기 MU-RTS 프레임에 기초하여, 액세스 포인트에 의해 구성된 네트워크 할당 벡터(network allocation vector, NAV)를 무시하고, 상기 제1 시간 기간에서 채널 경합을 수행하고, 채널 경합이 성공하면 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 시간 기간에서 채널 경합을 수행하는 것은:물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(physical layer protocol data unit, PPDU)이 수신되면, 상기 PPDU의 수신 전력 및 제1 클리어 채널 평가(clear channel assessment, CCA) 임계값에 기초하여 백오프를 수행하는 것을 포함하고, 상기 PPDU는 기본 서비스 세트(basic service set, BSS)-내 PPDU, BSS-간 PPDU, 또는 BSS-내 PPDU나 BSS-간 PPDU로서 결정될 수 없는 PPDU를 포함하고, 상기 제1 CCA 임계값은 CCA 패킷 검출 임계값 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 PPDU의 수신 전력 및 제1 클리어 채널 평가(CCA) 임계값에 기초하여 백오프를 수행하는 것은:상기 PPDU의 수신 전력이 상기 제1 CCA 임계값 이하이면 백오프를 추가로 수행하는 것; 또는상기 PPDU의 수신 전력이 상기 제1 CCA 임계값 초과이면 백오프를 중지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 사용자 정보 필드는 적어도 하나의 제1 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 제1 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션은 보조 스테이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 사용자 정보 필드는 상기 복수의 사용자 정보 필드 중 첫 번째가 아닌 사용자 정보 필드이거나; 또는상기 제1 사용자 정보 필드는 주/보조 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 주/보조 표시 필드는 상기 제1 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 보조 스테이션인 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임은 트리거된 송신 기회(TXOP) 공유 모드 필드를 추가로 포함하고, 상기 트리거된 TXOP 공유 모드 필드의 값은 2이거나 또는 0, 1, 및 2 이외의 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임에 기초하여 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계는:대응하는 사용자 정보 필드의 순서, 상기 대응하는 사용자 정보 필드 내의 주/보조 표시 필드, 및 상기 MU-RTS 프레임 내의 상기 트리거된 TXOP 공유 모드 필드의 값 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 사용자 정보 필드는 전력 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 전력 표시 필드는 상기 제1 시간 기간에서 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션의 최대 송신 전력을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임에 기초하여 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계는:상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계는:상기 사용자 정보 필드가 제1 표시 필드를 포함하고, 상기 제1 표시 필드가 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하도록 허용된다는 것을 표시할 때, 상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계; 또는상기 MU-RTS 프레임이 트리거된 TXOP 공유 모드 필드를 포함하고, 상기 TXOP 공유 모드 필드의 값이 2이거나 또는 0, 1, 및 2 이외의 값일 때, 상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 채널 경합 기반 통신 방법으로서,다중-사용자 전송 요청(MU-RTS) 프레임을 수신하는 단계 - 상기 MU-RTS 프레임은 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 사용자 정보 필드는 할당 지속기간 필드를 포함하고, 하나의 사용자 정보 필드는 하나의 스테이션에 대응하고, 상기 할당 지속기간 필드는 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션에 대응하는 제1 시간 기간을 나타냄 - ; 및상기 MU-RTS 프레임에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 업링크(UL) 송신 또는 점대점(P2P) 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 사용자 정보 필드는 하나의 제2 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 제2 사용자 정보 필드는 주 스테이션에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 사용자 정보 필드는 상기 복수의 사용자 정보 필드 중 첫 번째 사용자 정보 필드이거나; 또는상기 제2 사용자 정보 필드는 주/보조 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 주/보조 표시 필드는 상기 제2 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 주 스테이션인 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임은 트리거된 송신 기회(TXOP) 공유 모드 필드를 추가로 포함하고, 상기 트리거된 TXOP 공유 모드 필드의 값은 2이거나 또는 0, 1, 및 2 이외의 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임에 기초하여 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하는 단계는:대응하는 사용자 정보 필드의 순서, 상기 대응하는 사용자 정보 필드 내의 주/보조 표시 필드, 및 상기 MU-RTS 프레임 내의 상기 트리거된 TXOP 공유 모드 필드의 값 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 사용자 정보 필드는 전력 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 전력 표시 필드는 상기 제1 시간 기간에서 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션의 최대 송신 전력을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임에 기초하여 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하는 단계는:상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하는 단계는:상기 사용자 정보 필드가 제1 표시 필드를 포함하고, 상기 제1 표시 필드가 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하도록 허용된다는 것을 표시할 때, 상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하는 단계; 또는상기 MU-RTS 프레임이 트리거된 TXOP 공유 모드 필드를 포함하고, 상기 TXOP 공유 모드 필드의 값이 2이거나 또는 0, 1, 및 2 이외의 값일 때, 상기 최대 송신 전력에 기초하여 상기 제1 시간 기간에서 UL 송신 또는 P2P 송신을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 채널 경합 기반 통신 방법으로서,다중-사용자 전송 요청(MU-RTS) 프레임을 생성하는 단계 - 상기 MU-RTS 프레임은 복수의 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 사용자 정보 필드는 할당 지속기간 필드를 포함하고, 하나의 사용자 정보 필드는 하나의 스테이션에 대응하고, 상기 할당 지속기간 필드는 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션에 대응하는 제1 시간 기간을 나타냄 - ; 및상기 MU-RTS 프레임을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 MU-RTS 프레임은 트리거된 송신 기회(TXOP) 공유 모드 필드를 추가로 포함하고, 상기 트리거된 TXOP 공유 모드 필드의 값은 2이거나 또는 0, 1, 및 2 이외의 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 복수의 사용자 정보 필드는 적어도 하나의 제1 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 제1 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션은 보조 스테이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 사용자 정보 필드는 상기 복수의 사용자 정보 필드 중 첫 번째가 아닌 사용자 정보 필드이거나; 또는상기 제1 사용자 정보 필드는 주/보조 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 주/보조 표시 필드는 상기 제1 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 보조 스테이션인 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 사용자 정보 필드는 하나의 제2 사용자 정보 필드를 포함하고, 상기 제2 사용자 정보 필드는 주 스테이션에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제2 사용자 정보 필드는 상기 복수의 사용자 정보 필드 중 첫 번째 사용자 정보 필드이거나; 또는상기 제2 사용자 정보 필드는 주/보조 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 주/보조 표시 필드는 상기 제2 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 주 스테이션인 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 사용자 정보 필드는 전력 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 전력 표시 필드는 상기 제1 시간 기간에서 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션의 최대 송신 전력을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 사용자 정보 필드는 제1 표시 필드를 추가로 포함하고, 상기 제1 표시 필드는 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 제1 시간 기간에서 업링크(UL) 송신 또는 점대점(P2P) 송신을 수행하도록 허용된다는 것을 표시하거나, 또는 상기 제1 표시 필드는 상기 사용자 정보 필드에 대응하는 스테이션이 상기 제1 시간 기간에서 P2P 송신을 수행하도록 허용된다는 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는 유닛을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 통신 장치로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고,상기 프로세서는 컴퓨터 명령어들을 저장하도록 구성되고;상기 프로세서는 상기 컴퓨터 명령어들을 실행하여, 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되게 하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 명령어들을 저장하도록 구성되고, 상기 명령어들이 실행될 때, 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 통신 장치로서, 로직 회로 및 인터페이스를 포함하고, 상기 로직 회로는 상기 인터페이스에 결합되고;상기 인터페이스는 코드 명령어들을 입력 및/또는 출력하도록 구성되고, 상기 로직 회로는 상기 코드 명령어들을 실행하여, 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되게 하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 통신 시스템으로서, 스테이션(STA) 및 액세스 포인트(AP)를 포함하고, 상기 STA는 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 AP는 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 산시...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Mao</engName><name>양, 마오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 산시...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Bo</engName><name>리, 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 룽강...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Yunbo</engName><name>리, 윈보</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210999764.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0265938-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0266779-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0266790-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0043343-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007833.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93970cb4f41a1cbd7295c2a53de241bf3e5a2a7bcce851f628d23a5d073e369d6acbe6127587b79841d24e938f3573bde20d31016963dc6218</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9dbfa0d3c9af05f6105a1b74e0b425a33caad27f07a6601e2f2b3a69782ec7d99121fe13747f82c87817a6425ee4f89583e58984d441df4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>