<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:48.3748</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0080637</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>빔 스위핑 동작을 수행하는 무선 통신 장치 및 이의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>AN WIRELESS COMMUNICATION APPARTUS PERFORMING A  BEAM SWEEPING OPERATION A METHOD OF OPERATION THERE  OF</inventionTitleEng><openDate>2024.11.01</openDate><openNumber>10-2024-0157498</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/336</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 기술적 사상에 따른 무선 통신 장치의 동작 방법은, 제1 수신 빔들 및 제2 수신 빔들 간의 제1 빔 페어들(beam pairs) 중에서 제2 빔 페어들을 포함하는 빔 페어 서브셋에 대한 스윕핑에 기초하여 참조 신호들을 수신하는 단계, 상기 제2 빔 페어들에 포함된 제1 수신 빔들을 통해 수신된 참조 신호들의 제1 수신 전력들 및 제2 빔 페어들에 포함된 상기 제2 수신 빔들을 통해 수신된 참조 신호들의 제2 수신 전력들을 측정하는 단계, 제1 수신 전력들 및 제2 수신 전력들에 기초하여 데이터 수신을 위한 제1 빔 페어를 결정하는 단계, 제1 수신 전력들 및 제2 수신 전력들 중 적어도 하나에 기초하여 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계, 업데이트된 빔 페어 서브셋의 새로운 제1 수신 전력 및 새로운 제2 수신 전력에 기초하여 상기 데이터 수신을 위한 새로운 제1 빔 페어를 결정하는 단계 및 새로운 제1 빔 페어에 기초하여 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 제1 수신 빔들과 제2 수신 빔들은 서로 상이한 편파(polarization)를 가진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 수신 빔들 및 제2 수신 빔들 간의 제1 빔 페어들(beam pairs) 중에서 제2 빔 페어들을 포함하는 빔 페어 서브셋(beam pair subset)에 대한 스윕핑(sweeping)에 기초하여 참조 신호들을 수신하는 단계;상기 제2 빔 페어들에 포함된 상기 제1 수신 빔들을 통해 수신된 상기 참조 신호들의 제1 수신 전력들 및 상기 제2 빔 페어들에 포함된 상기 제2 수신 빔들을 통해 수신된 상기 참조 신호들의 제2 수신 전력들을 측정하는 단계;상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들에 기초하여 데이터 수신을 위한 제1 빔 페어(beam pair)를 결정하는 단계;상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계;상기 업데이트된 빔 페어 서브셋의 새로운 제1 수신 전력 및 새로운 제2 수신 전력에 기초하여 상기 데이터 수신을 위한 새로운 제1 빔 페어를 결정하는 단계; 및상기 새로운 제1 빔 페어에 기초하여 상기 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제1 수신 빔들과 상기 제2 수신 빔들은 서로 상이한 편파(polarization)를 가지는 무선 통신 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 수신 빔들은 수평(horizontal) 편파를 가지고, 상기 제2 수신 빔들은 수직(vertical) 편파를 가지는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계는,상기 제1 수신 전력들 중에서 가장 큰 제1 수신 전력에 대응하는 제1 수신 빔 및 상기 제2 수신 빔들 간의 빔 페어 조합들로 상기 빔 페어 서브셋을 제1 편파 고정 업데이트하는 단계; 및제1 수신 빔들 및 상기 제2 수신 전력들 중에서 가장 큰 제2 수신 전력에 대응하는 제2 수신 빔 간의 빔 페어 조합들로 제2 편파 고정 기반 업데이트하는 단계 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋이 상기 제1 편파 고정 기반 업데이트된 경우, 상기 빔 페어 서브셋에 대한 업데이트는 상기 제2 편파 고정 기반 업데이트이고,상기 빔 페어 서브셋이 상기 제2 편파 고정 기반 업데이트된 경우, 상기 빔 페어 서브셋에 대한 업데이트는 상기 제1 편파 고정 기반 업데이트인 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계는,“상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들” 중에서 가장 큰 수신 전력에 대응하는 “상기 제1 수신 빔 및 상기 제2 수신 빔” 중 어느 하나의 수신 빔을 선택하는 단계;상기 선택된 수신 빔이 제1 수신 빔인 경우, 상기 선택된 제1 수신 빔 및 상기 제2 수신 빔들 간의 빔 페어 조합들로 상기 빔 페어 서브셋을 제1 편파 무관 업데이트하는 단계; 및상기 선택된 수신 빔이 제2 수신 빔인 경우, 상기 제1 수신 빔들 및 상기 선택된 제2 수신 빔 간의 빔 페어 조합들로 상기 빔 페어 서브셋을 제2 편파 무관 업데이트 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계는,상기 제1 수신 전력들 중에서 크기가 큰 M개(단, M은 1 이상의 정수)의 수신 전력들에 대응하는 상기 제1 수신 빔들 및 상기 제2 수신 전력들 중에서 크기가 큰 N개(단, N은 1 이상의 정수) 수신 전력들에 대응하는 상기 제2 수신 빔들의 빔 페어 조합들로 상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 M과 N은 동일한 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋은 인덱스 기반 윈도우(window) 패턴의 빔 페어들을 포함하고,상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계는,상기 빔 페어 서브셋에서“상기 제1 수신 전력들 중 하나” 및 “상기 제2 수신 전력들 중 하나”의 합이 가장 큰 제2 빔 페어를 선택하는 단계; 및“상기 인덱스 기반 윈도우 패턴의 중점에 대한 인덱스” 및 상기 “제2 빔 페어의 인덱스”에 기초하여 상기 인덱스 기반 윈도우 패턴을 이동하는 단계를 포함하는 무선 통신 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋은 상기 인덱스 기반 윈도우 패턴의 상기 빔 페어들 및 상기 인덱스 기반 윈도우 패턴의 상기 빔 페어들에 속하지 않는 제3 빔 페어를 포함하고,상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계는,상기 빔 페어 서브셋에서 “상기 제1 수신 전력들 중 하나” 및 “상기 제2 수신 전력들 중 하나”의 합이 가장 큰 상기 제2 빔 페어를 선택하는 단계; 및“상기 인덱스 기반 윈도우 패턴 및 상기 제3 빔 페어의 중점에 대한 인덱스” 및 “상기 제2 빔 페어의 인덱스”에 기초하여 상기 인덱스 기반 윈도우 패턴을 이동하는 단계를 포함하는 무선 통신 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋에 대한 스윕핑에 기초하여 상기 제1 수신 빔들에 대한 상기 참조 신호들의 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 빔에 대한 상기 참조 신호들의 제2 수신 전력들을 측정하는 단계는,상기 스윕핑에 따라 상기 제1 수신 전력이 증가하다가 감소하는 경우, 상기 제1 수신 빔에 대한 제1 수신 전력들의 측정을 중단하고,상기 스윕핑에 따라 상기 제2 수신 전력이 증가하다가 감소하는 경우, 상기 제2 수신 빔에 대한 상기 제2 수신 전력들의 측정을 중단하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋에 대한 스윕핑에 기초하여 상기 제1 수신 빔들에 대한 상기 참조 신호들의 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 빔에 대한 상기 참조 신호들의 제2 수신 전력들을 측정하는 단계는,상기 스윕핑에 따라 상기 제1 수신 전력 및 상기 제2 수신 전력이 모두 증가하다가 감소하는 경우, 상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들의 측정을 중단하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 수신 빔 및 상기 제2 수신 빔의 상관성(correlation) 정보에 기초하여 제3 빔 페어들에 대한 수신 전력들을 추정하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 빔 페어를 결정하는 단계는 상기 제3 빔 페어들에 대해 추정된 수신 전력들에 더 기초하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 상관성 정보는, 상기 제1 수신 전력들 중 가장 큰 값에 해당하는 제1 수신 빔의 이득 및 상기 제2 수신 빔의 이득의 비율; 및상기 제2 수신 전력들 중 가장 큰 값에 해당하는 제2 수신 빔의 이득 및 상기 제1 수신 빔의 이득의 비율을 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 참조 신호는, SSB(synchronization signal block) 및 CSI-RS(channel status information-reference signal) 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 제1 수신 전력 및 제 2 수신 전력은 RSRP(Reference Signal Received Power), RSRQ(Reference Signal Received Quality), RSSI(Received Signal Strength Indicator) 및 SINR(Signal to Interference Noise Ratio) 중 적어도 하나와 관련되는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 수신 빔들을 형성하기 위한 복수의 제1 안테나 요소들(antenna elements)을 포함하는 제1 안테나 어레이(antenna array); 상기 제1 수신 빔들과 상이한 편파(polarization)를 가지는 제2 수신 빔들을 형성하기 위한 복수의 제2 안테나 요소들을 포함하는 제2 안테나 어레이; 및상기 제1 안테나 어레이 및 상기 제2 안테나 어레이를 통해, 상기 제1 수신 빔들 및 상기 제2 수신 빔들 간의 제1 빔 페어들(beam pairs) 중에서 제2 빔 페어들을 포함하는 빔 페어 서브셋(beam pair subset)에 대한 스윕핑(sweeping)에 기초하여 참조 신호들을 수신하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 빔 페어들에 포함된 상기 제1 수신 빔들을 통해 수신된 상기 참조 신호들의 제1 수신 전력들 및 상기 제2 빔 페어들에 포함된 상기 제2 수신 빔들을 통해 수신된 상기 참조 신호들의 제2 수신 전력들을 측정하고, 상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들에 기초하여 데이터 수신을 위한 제1 빔 페어(beam pair)를 결정하고, 상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하고, 상기 업데이트된 빔 페어 서브셋의 새로운 제1 수신 전력 및 새로운 제2 수신 전력에 기초하여 상기 데이터 수신을 위한 새로운 제1 빔 페어를 결정하고, 상기 새로운 제1 빔 페어에 기초하여 상기 데이터를 수신하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 수신 빔들은 수평(horizontal) 편파 특성을 가지고, 상기 제2 수신 빔들은 수직(vertical) 편파 특성을 가지는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 수신 전력들 중에서 가장 큰 제1 수신 전력에 대응하는 제1 수신 빔 및 상기 제2 수신 빔들 간의 빔 페어 조합들로 상기 빔 페어 서브셋을 제1 편파 고정 업데이트하거나제1 수신 빔들 및 상기 제2 수신 전력들 중에서 가장 큰 제2 수신 전력에 대응하는 제2 수신 빔 간의 빔 페어 조합들로 제2 편파 고정 기반 업데이트하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 빔 페어 서브셋이 상기 제1 편파 고정 기반 업데이트된 경우, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 제2 편파 고정 업데이트를 하고,상기 빔 페어 서브셋이 상기 제2 편파 고정 기반 업데이트된 경우, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 제1 편파 고정 업데이트를 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 수신 빔들 및 제2 수신 빔들 간의 제1 빔 페어들(beam pairs) 중에서 제2 빔 페어들을 포함하는 빔 페어 서브셋(beam pair subset)에 대한 스윕핑(sweeping)에 기초하여 참조 신호들을 수신하는 단계;상기 제2 빔 페어들에 포함된 상기 제1 수신 빔들을 통해 수신된 상기 참조 신호들의 제1 수신 전력들 및 상기 제2 빔 페어들에 포함된 상기 제2 수신 빔들을 통해 수신된 상기 참조 신호들의 제2 수신 전력들을 측정하는 단계;상기 스윕핑에 따라 상기 제1 수신 전력 및 상기 제2 수신 전력이 모두 증가하다가 감소하는 경우, 상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들의 측정을 중단하는 단계;상기 제1 수신 전력들 및 상기 제2 수신 전력들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 빔 페어 서브셋을 업데이트하는 단계;상기 업데이트된 빔 페어 서브셋에 기초하여 새로운 제1 수신 전력 및 새로운 제 2 수신 전력을 측정하는 단계;상기 제1 수신 빔들 및 상기 제2 수신 빔들 간의 상관성(correlation) 정보에 기초하여 제3 빔 페어들에 대한 제3 수신 전력을 추정하는 단계;상기 새로운 제1 수신 전력, 상기 새로운 제2 수신 전력 및 상기 제3 빔 페어들에 대해 추정된 제3 수신 전력들에 기초하여 데이터 수신을 위한 제1 빔 페어를 결정하는 단계; 및상기 제1 빔 페어에 기초하여 상기 데이터를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제1 수신 빔들과 상기 제2 수신 빔들은 서로 상이한 편파(polarization)를 가지는 무선 통신 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jae In</engName><name>김재인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jin Ho</engName><name>김진호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jun Ho</engName><name>이준호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Yoo Jin</engName><name>최유진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230054265</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0690367-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230080637.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe41ef1acadada651a7b0cba38ba310b343c8e56bdc20887c3e91625315991cde97211058c7afe2d886e0c3d9be0788a31e1174c4d5c455d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5172d1aa06b17a20f2fb1881a46444ee752b71007e18738cb493594264ef892ad895812d7ac2d4da9227190b0a13e76f88db8e949bd567ea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>