<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:05.245</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0008500</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치 및 그의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL AND  FABRICATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.07.28</openDate><openNumber>10-2023-0112779</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널의 제조 장치 및 그의 제조 방법에 대해 제시한다. 일 실시예에 따른 표시 패널의 제조 장치는 챔버, 상기 챔버의 내부 공정 공간에서 표시 기판 또는 발광 다이오드 배치 기판에 디스펜싱 및 코팅 공정을 순차적으로 수행하는 제1 공정 구동부, 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판의 이동, 디핑, 합착, 본딩, 레이저 조사 공정 중 적어도 하나의 공정을 선택적으로 수행하는 제2 공정 구동부, 및 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판의 디핑, 및 합착 공정이 수행되는 제3 공정 구동부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 챔버; 상기 챔버의 내부 공정 공간에서 표시 기판 또는 발광 다이오드 배치 기판에 디스펜싱 및 코팅 공정을 순차적으로 수행하는 제1 공정 구동부; 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판의 이동, 디핑, 합착, 본딩, 레이저 조사 공정 중 적어도 하나의 공정을 선택적으로 수행하는 제2 공정 구동부; 및 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판의 디핑, 및 합착 공정이 수행되는 제3 공정 구동부를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 공정 구동부는 상기 챔버 내부 공정 공간의 일 측면 하단부에 배치되며, 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판이 로딩되는 제1 로딩부; 상기 제1 로딩부에 로딩된 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판에 디스펜싱 공정을 수행하는 적어도 하나의 디스펜서; 및 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판에 코팅 공정을 수행하는 적어도 하나의 코팅기기를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디스펜서 및 상기 적어도 하나의 코팅기기는 상기 챔버 내부 공정 공간에 미리 설정된 동일한 이동 경로 상에 배치되어 동일한 이동 경로를 따라 순차적으로 이동하면서 디스펜싱 공정과 코팅 공정을 순차적으로 진행하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디스펜서는 상기 챔버 내부 공정 공간에 미리 설정된 이동 경로를 따라 이동하는 디스펜서 이동부재와 일체로 형성되고, 상기 디스펜서 이동부재의 이동 경로에 따라 이동하면서 상기 제1 로딩부 상에 로딩된 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판에 디스펜싱 공정을 수행하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 코팅기기는 상기 디스펜서 이동부재와 동일한 이동 경로를 따라 이동하는 코팅기 이동부재와 일체로 형성되고, 상기 디스펜서 이동부재의 이동 경로를 따라 이동하면서 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판의 코팅 공정을 수행하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 디스펜서 이동부재와 상기 코팅기 이동부재는 상기 챔버 내부 공정 공간에 미리 설정된 이동 경로 상에 일체로 형성되고, 상기 적어도 하나의 디스펜서 및 상기 적어도 하나의 코팅기기는 상기 디스펜서 이동부재나 상기 코팅기 이동부재와 일체로 형성되어, 상기 디스펜싱 및 상기 코팅 공정을 순차적으로 진행하는 표시 패널의 제조 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제2 공정 구동부는 상기 챔버 내부 공정 공간의 상단부나 어느 한 측면에 미리 설정된 이동 경로를 따라 이동 가능하게 배치되며, 상기 제1 공정 구동부에서 디스펜싱 및 코팅 공정이 진행되는 표시 기판이나 발광 다이오드 배치 기판과는 다른 표시 기판이나 발광 다이오드 배치 기판에 대해 이동, 디핑, 합착, 본딩, 레이저 조사 공정 중 적어도 하나의 공정을 선택적으로 수행하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제2 공정 구동부는 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판의 배면을 흡착하거나 파지하여 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 상기 챔버 내부 공간에서 수직 또는 수평 방향으로 이동시키는 기판 합착모듈; 미리 설정된 경로를 따라 상기 기판 합착모듈을 상기 챔버의 내부 공간에서 수직 또는 수평 방향으로 이동시키는 모듈 이송기기; 상기 기판 합착모듈이나 상기 모듈 이송기기와 일체로 형성되어 상기 표시 기판과 상기 발광 다이오드 배치 기판을 정렬시키는 적어도 하나의 카메라 모듈; 및 상기 기판 합착모듈이나 모듈 이송기기와 일체로 형성되어 합착된 상기 표시 기판과 상기 발광 다이오드 배치 기판에 레이저 광을 조사하는 적어도 하나의 레이저 모듈을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 기판 합착모듈은 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 상기 제1 공정 구동부에 로딩된 다른 표시 기판이나 다른 발광 다이오드 배치 기판과 합착시키거나, 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 상기 제3 공정 구동부에 로딩된 다른 표시 기판이나 다른 발광 다이오드 배치 기판과 선택적으로 합착시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 기판 합착모듈은 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 상기 챔버 내부 공간에서 수직 방향으로 이동시켜서 상기 제3 공정 구동부의 디핑액에 디핑시키고, 디핑 공정이 수행된 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 상기 제1 공정 구동부에 로딩된 표시 기판이나 다른 발광 다이오드 배치 기판과 합착시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 기판 합착모듈은 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 상기 챔버 내부 공간에서 수직 방향으로 이동시켜서 상기 제3 공정 구동부의 디핑액에 디핑시키고, 디핑 공정이 수행된 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 상기 제3 공정 구동부에 로딩된 다른 표시 기판이나 다른 발광 다이오드 배치 기판과 합착시키는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2 항에 있어서, 상기 제3 공정 구동부는 디핑액을 수용하여 상기 제2 공정 구동부에 의해 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판이 상기 디핑액에 의해 디핑되도록 하는 수용 용기부; 및 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판이 로딩 및 고정되고, 상기 제2 공정 구동부에 의해 디핑된 표시 기판 또는 디핑된 발광 다이오드 배치 기판이 로딩 및 고정된 상기 표시 기판 또는 상기 발광 다이오드 배치 기판에 합착되도록 하는 제2 로딩부를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 표시 기판이나 발광 다이오드 배치 기판을 챔버 내에 구비된 제1 공정 구동부의 제1 로딩부에 로딩시키는 단계; 상기 제1 로딩부에 로딩된 표시 기판이나 발광 다이오드 배치 기판에 디스펜싱 및 코팅 공정을 수행하는 단계; 상기 챔버 내에 구비된 제2 공정 구동부를 이용해서 다른 표시 기판이나 다른 발광 다이오드 배치 기판을 이동시키는 단계; 상기 제1 로딩부에 로딩된 표시 기판이나 발광 다이오드 배치 기판 상에 상기 다른 표시 기판이나 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판을 정렬 및 합착시키는 단계; 및 합착된 상기 표시 기판 및 상기 발광 다이오드 배치 기판에 레이저를 조사하여 상기 표시 기판에 발광 다이오드들을 부착 및 고정시키는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 디스펜싱 및 코팅 공정 수행 단계는 상기 챔버의 내부 공정 공간의 일 측면 하단부에 배치된 적어도 하나의 디스펜서를 이용하여 상기 제1 로딩부에 로딩된 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판에 접착 조성제를 디스펜싱하는 단계; 및 적어도 하나의 코팅기기를 이용하여 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판에 코팅 공정을 수행하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 코팅 공정 수행 단계는 상기 적어도 하나의 코팅기기를 이용하여 상기 적어도 하나의 디스펜서와 동일 경로로 이동하면서 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판의 코팅 공정을 수행하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 디스펜싱 및 코팅 공정 수행 단계는 디스펜서 이동부재와 일체로 형성된 상기 적어도 하나의 디스펜서 및 상기 적어도 하나의 코팅기기를 동시에 이동시키면서 상기 디스펜싱 및 상기 코팅 공정을 순차적으로 수행하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판 상에 상기 다른 표시 기판이나 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판을 정렬 및 합착시키는 단계는 상기 다른 표시 기판이나 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판을 상기 챔버의 내부 공간에서 수직 또는 수평 방향으로 이동시키는 단계; 적어도 하나의 카메라 모듈을 이용해서 상기 표시 기판과 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판을 정렬시키는 단계; 및 상기 표시 기판과 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판을 합착시키고 적어도 하나의 레이저 모듈로 레이저 광을 조사하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서, 상기 제2 공정 구동부를 이용하여 상기 다른 표시 기판이나 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판에 대한 디핑 공정을 수행하는 단계; 상기 제1 로딩부에 로딩된 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판 상에 디핑된 상기 표시 기판이나 디핑된 상기 발광 다이오드 배치 기판을 합착시키는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13 항에 있어서, 상기 제2 공정 구동부를 이용하여 상기 다른 표시 기판이나 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판에 대한 디핑 공정을 수행하는 단계; 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판을 제3 공정 구동부의 제2 로딩부에 로딩시키는 단계; 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판 상에 디핑된 상기 표시 기판이나 디핑된 상기 발광 다이오드 배치 기판을 합착시키는 단계; 및 상기 제2 로딩부 상에서 합착된 상기 표시 기판 및 상기 다른 발광 다이오드 배치 기판에 레이저를 조사하여 상기 표시 기판에 발광 다이오드들을 부착 및 고정시키는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 표시 기판이나 상기 발광 다이오드 배치 기판 상에 상기 디핑된 표시 기판이나 상기 디핑된 발광 다이오드 배치 기판을 정렬 및 합착시키는 단계는 적어도 하나의 카메라 모듈을 이용해서 상기 표시 기판과 상기 디핑된 발광 다이오드 배치 기판을 정렬시키는 단계; 및 상기 표시 기판과 상기 디핑된 발광 다이오드 배치 기판을 합착시키고 적어도 하나의 레이저 모듈로 레이저 광을 조사하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hae Yun</engName><name>최해윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Woo</engName><name>김민우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Dae Ho</engName><name>송대호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Joo Woan</engName><name>조주완</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0074587-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0064655-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220008500.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b109524c3b3abfeee670be618730fdb9823168680d2eb58994bff78a720cba96e2bb15cd1313784046f2d048bb9cdc3ea390d1df74406da2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf21793891acc4d7f44b8e3324908f74354aa0e929001ee34c28a2fa03c9225ee2ad937ecbabc1e712d504858842748afe38a4f95a5aa52829</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>