<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:47.3847</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0154175</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오펜스를 이용하는 전자 장치 및 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>AN ELECTRONIC DEVICE AND METHOD USING A GEO-FENCE</inventionTitleEng><openDate>2023.05.10</openDate><openNumber>10-2023-0064495</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예에 따른 전자 장치는 어플리케이션 프로세서 및 근거리 통신을 지원하고 상기 어플리케이션 프로세서와 전기적으로 연결되는 무선 통신 칩셋을 포함할 수 있고, 상기 무선 통신 칩셋은 지정된 주기를 가지고 제1 외부 장치가 브로드캐스팅 하는 어드버타이징 패킷을 수신하도록 설정될 수 있고, 상기 어플리케이션 프로세서는 상기 제1 외부 장치가 제1 지점에 위치하는 동안 상기 무선 통신 칩셋이 복수의 제1 어드버타이징 패킷들을 수신함에 응답하여 측정된 상기 전자 장치의 제1 위치들을 획득할 수 있고, 상기 획득된 제1 위치들 중 적어도 일부에 기반하여 상기 제1 지점에 위치하는 상기 제1 외부 장치에 대응하는 제1 지오펜스(geofence)를 결정할 수 있다. 이 외에도 명세서를 통해 파악되는 다양한 실시 예가 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,어플리케이션 프로세서; 및근거리 통신을 지원하고 상기 어플리케이션 프로세서와 전기적으로 연결되는 무선 통신 칩셋을 포함하고, 상기 무선 통신 칩셋은 지정된 주기를 가지고 제1 외부 장치가 브로드캐스팅 하는 어드버타이징 패킷(advertising packet)을 수신하도록 설정되고,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 제1 외부 장치가 제1 지점에 위치하는 동안 상기 무선 통신 칩셋이 복수의 제1 어드버타이징 패킷들을 수신함에 응답하여 측정된 상기 전자 장치의 제1 위치들을 획득하고, 상기 획득된 제1 위치들 중 적어도 일부에 기반하여 상기 제1 지점에 위치하는 상기 제1 외부 장치에 대응하는 제1 지오펜스(geofence)를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 획득된 제1 위치들 중 제1 위치를 측정한 시점인 제1 시점을 식별하고, 상기 무선 통신 칩셋이 상기 제1 위치에 대응하는 상기 제1 어드버타이징 패킷을 수신한 제2 시점을 식별하고,  상기 제1 시점 및 상기 제2 시점이 지정된 시간 이상의 차이가 있다면 상기 획득된 제1 위치들 중 상기 제1 위치를 제외한 제2 위치들에 기반하여 상기 제1 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 획득된 제1 위치들의 개수가 지정된 개수를 초과하는지 판단하고, 상기 획득된 제1 위치들의 상기 개수가 상기 지정된 개수를 초과한다면 상기 획득된 제1 위치들 중 측정 시점이 오래된 순서대로 상기 지정된 개수를 초과하는 개수의 제2 위치들을 식별하고, 상기 획득된 제1 위치들 중 제2 위치들을 제외한 제3 위치들에 기반하여 상기 제1 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서와 전기적으로 연결되는 메모리를 더 포함하고,상기 제1 위치들은 각각 측정된 시점에 상기 메모리에 저장되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 제1 위치들 중 제1 위치가 상기 메모리에 저장된 제1 시점과 상기 어플리케이션 프로세서가 상기 제1 지오펜스를 결정하는 제2 시점을 비교하고, 상기 제1 시점 및 상기 제2 시점이 지정된 시간 이상의 차이가 난다면 상기 제1 위치들 중 상기 제1 위치를 제외한 제2 위치들에 기반하여 상기 제1 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,저전력 상태인 상기 어플리케이션 프로세서는 상기 무선 통신 칩셋이 상기 제1 외부 장치의 상기 어드버타이징 패킷을 수신하면 상기 저전력 상태에서 해제되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서는: 제2 외부 장치가 상기 제1 지점과 인접한 제2 지점에 위치하는 동안 상기 무선 통신 칩셋이 복수의 제2 어드버타이징 패킷들을 수신함에 응답하여 측정된 상기 전자 장치의 제2 위치들을 획득하고, 상기 획득된 제2 위치들 중 적어도 일부에 기반하여 상기 제2 지점에 위치하는 상기 제2 외부 장치에 대응하는 제2 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서는 상기 제1 지오펜스 및 제2 지오펜스에 기반하여 상기 제1 외부 장치 및 상기 제2 외부 장치에 대응하는 제3 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 제1 지오펜스가 제1 반경을 가지는 경우 사용자에게 제1 종류의 지오펜스와 연관된 기능을 지원하고, 상기 제1 지오펜스가 상기 제1 반경보다 작은 제2 반경을 가지는 경우 제2 종류의 상기 지오펜스와 연관된 기능을 지원하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서,상기 지정된 주기는 상기 무선 통신 칩셋과 상기 제1 외부 장치 간의 통신 환경에 기반하여 결정되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 제1 외부 장치가 상기 제1 지점과 다른 제2 지점으로 이동한 상태에서 상기 무선 통신 칩셋이 상기 제1 외부 장치로부터 복수의 제2 어드버타이징 패킷들을 수신함에 응답하여 측정된 상기 전자 장치의 제2 위치들을 획득하고, 상기 제2 위치들에 기반하여 상기 제2 지점에 위치하는 상기 제1 외부 장치에 대응하는 제2 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 무선 통신 칩셋은:  상기 제1 외부 장치가 제1 지점에 위치하는 동안 제1 주기를 가지고 상기 제1 외부 장치의 상기 복수의 상기 제1 어드버타이징 패킷들을 수신하도록 설정되고, 상기 제1 외부 장치가 상기 제2 지점으로 이동함에 따라 상기 제1 주기보다 짧은 제2 주기를 가지고 제1 외부 장치의 상기 복수의 상기 제2 어드버타이징 패킷들을 수신하도록 설정되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서,상기 어플리케이션 프로세서와 전기적으로 연결되는 디스플레이를 더 포함하고,상기 어플리케이션 프로세서는 지오펜스와 연관된 어플리케이션의 실행 화면을 상기 디스플레이에 표시하고,상기 실행 화면은 상기 결정된 제1 지오펜스에 대한 정보를 표시하는 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서,위치 추적 회로를 더 포함하고,상기 어플리케이션 프로세서는 상기 위치 추적 회로를 이용하여 상기 전자 장치의 위치를 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서,상기 무선 통신 칩셋은 무선 통신 회로 및 서브(sub) 프로세서를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 장치에 있어서,어플리케이션 프로세서; 및BLE(Bluetooth low energy) 통신을 지원하고 상기 어플리케이션 프로세서와 전기적으로 연결되는 무선 통신 칩셋을 포함하고, 상기 무선 통신 칩셋은 지정된 주기를 가지고 제1 외부 장치가 브로드캐스팅하는 BLE 신호를 수신하도록 설정되고,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 제1 외부 장치가 제1 지점에 위치하는 동안 상기 무선 통신 칩셋이 복수의 제1 BLE 신호들을 수신함에 응답하여 측정된 상기 전자 장치의 제1 위치들을 획득하고,  상기 획득된 제1 위치들 중 적어도 일부에 기반하여 상기 제1 지점에 위치하는 상기 제1 외부 장치에 대응하는 제1 지오펜스(geo-fence)를 결정하고,  상기 제1 외부 장치가 상기 제1 지점과 다른 제2 지점으로 이동한 상태에서 상기 무선 통신 칩셋이 상기 제1 외부 장치로부터 복수의 제2 BLE 신호들을 수신함에 응답하여 측정된 상기 전자 장치의 제2 위치들을 획득하고,  상기 제2 위치들 중 적어도 일부에 기반하여 상기 제2 지점에 위치하는 상기 제1 외부 장치에 대응하는 제2 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 획득된 제1 위치들이 저장되는 메모리를 더 포함하고,상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 메모리에 저장된 상기 제1 위치들의 개수가 지정된 개수를 초과하는지 판단하고, 상기 제1 위치들의 개수가 상기 지정된 개수를 초과한다면 상기 제1 위치들 중 측정 시점이 오래된 순서대로 상기 지정된 개수를 초과하는 위치들을 상기 메모리에서 삭제하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 상기 어플리케이션 프로세서는: 상기 획득된 제1 위치들 중 제1 위치를 측정한 시점인 제1 시점을 식별하고, 상기 무선 통신 칩셋이 상기 제1 위치에 대응하는 제1 BLE 신호를 수신한 제2 시점을 식별하고,  상기 제1 시점 및 상기 제2 시점이 지정된 시간 이상의 차이가 있다면 상기 획득된 제1 위치들 중 상기 제1 위치를 제외한 제2 위치들에 기반하여 상기 제1 지오펜스를 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 16에 있어서, 저전력 상태인 상기 어플리케이션 프로세서는 상기 무선 통신 칩셋이 상기 지정된 주기를 가지고 상기 제1 외부 장치의 상기 BLE 신호를 수신하면 상기 저전력 상태에 해제되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 16에 있어서, 상기 무선 통신 칩셋은:  상기 제1 외부 장치가 상기 제1 지점에 위치하는 동안 제1 주기를 가지고 상기 제1 외부 장치의 상기 복수의 상기 제1 BLE 신호들을 수신하도록 설정되고, 상기 제1 외부 장치가 상기 제2 지점으로 이동함에 따라 상기 제1 주기보다 짧은 제2 주기를 가지고 제1 외부 장치의 상기 복수의 상기 제2 BLE 신호들을 수신하도록 설정되는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yunhwa SEO</engName><name>서윤화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Myeongwoo KOO</engName><name>구명우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sunggyu LEE</engName><name>이성규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sunggyu YIM</engName><name>임성규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980004042</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jeong Soon</engName><name>이정순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980001151</code><country>대한민국</country><engName>KWON HYUK ROK</engName><name>권혁록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210149762</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1297941-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1110482-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210154175.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f3326beda92026f2cce149bd837b464be5f6f57abb7c6242a2ee992b6bdac9328d9150e2669be43bb42c33fefa51156d90debd6d439f603d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5b5559c850e1b8a7c3689145ce2bf575646dd81c7f5e07a763dd5ad6055190e8c907694959bb06d69f670a98896bddf49de0db1c9c5be537</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>