<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:21.4021</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023951</applicationNumber><claimCount>90</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>결장의 만곡을 정복하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUSES FOR REDUCING CURVATURE OF A COLON</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0124993</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 25/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 25/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇 시스템을 사용하여 결장과 같은 체강의 만곡을 정복하기 위한 방법 및 장치가 본 명세서에 설명된다. 특히, 2개 이상을 포함하여 하나 이상의 세장형 강성화 가능 부재를 포함하는 장치를 사용하여 체강(예를 들어, 결장)의 만곡을 정복하기 위한 방법 및 장치가 본 명세서에 설명된다. 세장형 강성화 가능 부재는 신축식으로 배열될 수도 있고 양압 및/또는 진공을 인가함으로써 활성화될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023122767</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/082300</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 시스템을 사용하여 결장의 만곡을 정복하는 방법이며,세장형 부재를 결장 내로 원위측으로 내비게이팅하는 단계; 및결장의 만곡을 정복하기 위해 세장형 부재의 근위 부분을 결장 외부로 근위측으로 인출하는 동안 결장의 벽에 대해 세장형 부재의 조향 가능한 원위 단부 영역을 제어하기 위해 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 세장형 부재를 사용하여 하나 이상의 작용을 수행하는 동안 결장의 만곡의 정복을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 세장형 부재의 강성을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 미리 프로그램된 이동의 세트를 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 세장형 부재는 제1 세장형 부재 및 제1 세장형 부재 내에서 축방향으로 활주 가능한 제2 세장형 부재를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 또한 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 제1 세장형 부재와 제2 세장형 부재 중 적어도 하나가 결장 외부에 있는 세장형 부재의 근위 단부 영역에서 자유롭게 회전하도록 허용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 세장형 부재는 제1 세장형 부재 및 제2 세장형 부재를 포함하고, 제2 세장형 부재는 제1 세장형 부재 내에서 축방향으로 활주 가능하고, 또한 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 제1 세장형 부재와 제2 세장형 부재 중 하나 또는 모두를 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 제1 세장형 부재와 제2 세장형 부재 중 하나 또는 모두를 회전시키는 단계는, 제1 세장형 부재 또는 제2 세장형 부재가 상이한 회전 방향에서 상이한 굴곡 강성도를 갖는 방향으로 제1 세장형 부재 또는 제2 세장형 부재를 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 세장형 부재의 원위 단부 영역의 위치 또는 구성을 유지하면서 세장형 부재의 근위 부분을 결장 외부로 근위측으로 인출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 세장형 부재는 제1 세장형 부재 및 제1 세장형 부재 내에서 축방향으로 활주 가능한 제2 세장형 부재를 포함하고, 또한 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 제1 세장형 부재 또는 제2 세장형 부재를 부분적으로 강성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 결장의 벽에 대해 세장형 부재의 조향 가능한 원위 단부 영역을 제어하기 위해 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 원위 단부 영역에 근위측에 있는 세장형 부재의 굴절 평면을 변경하면서 세장형 부재의 원위 단부 영역에 곡선 또는 후크를 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 결장의 벽에 대해 세장형 부재의 조향 가능한 원위 단부 영역을 제어하기 위해 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 조향 가능한 원위 단부 영역의 루멘-중심성을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 벽에 대해 세장형 부재의 조향 가능한 원위 단부 영역을 제어하기 위해 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 팽창 가능한 벌룬 또는 흡입 중 하나 이상에 의해 벽에 대해 원위 단부 영역을 고정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 결장의 벽과 맞물리도록 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 세장형 부재를 사용하여 결장 벽을 근위측으로 견인함으로써 결장 내에 주름을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 결장 내의 세장형 부재의 형상을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 세장형 부재의 형상을 결정하는 단계는 세장형 부재의 형상을 감지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 이동의 세트를 활성화하기 전에 결장 내의 루프를 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 이동의 세트를 안내하기 위해 훈련된 머신 러닝 에이전트를 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 세장형 부재는 제1 세장형 부재 및 제1 세장형 부재 내에서 축방향으로 활주 가능한 제2 세장형 부재를 포함하고, 또한 세장형 부재를 결장 내로 원위측으로 내비게이팅하는 단계는 제1 세장형 부재와 제2 세장형 부재를 교대로 강성화 및 비강성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2항에 있어서, 하나 이상의 작용은 결장의 벽을 시각화하는 것; 결장의 벽으로부터 조직을 제거하는 것, 결장의 벽을 치료하는 것; 결장의 벽에 에너지를 인가하는 것; 결장의 벽에 재료를 적용하는 것 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 로봇 시스템을 사용하여 결장의 만곡을 정복하는 방법이며,세장형 부재를 결장 내로 삽입하는 단계로서, 세장형 부재는 제1 세장형 강성화 가능 부재 및 제2 세장형 강성화 가능 부재를 포함하고, 제2 세장형 강성화 가능 부재는 제1 세장형 강성화 가능 부재 내에서 축방향으로 활주 가능한, 삽입 단계;결장의 루멘을 통해 세장형 부재를 전진시키는 단계; 및결장의 루멘에 대해 세장형 부재의 원위 단부의 위치, 배향 또는 위치와 배향을 유지하고 세장형 부재의 근위 단부를 결장 외부로 인출함으로써 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 결장 내의 루프를 검출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계는 로봇 시스템이 결장에 대해 원위측에 있는 평면에서 후크 또는 곡선 형상을 유지하도록 제1 또는 제2 세장형 부재의 원위 단부를 자동으로 굴절하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계는 결장의 중심 또는 그 부근에 원위 단부를 유지하도록 제1 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재의 원위 단부를 조향함으로써 루멘-중심성을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 세장형 부재의 원위 단부의 위치를 유지하는 단계는 제1 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재를 결장에 고정하기 위해 벌룬을 팽창시키도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 세장형 부재의 원위 단부의 위치를 유지하는 단계는 제1 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재를 결장에 고정하기 위해 진공을 인가하도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 결장을 통해 세장형 부재를 전진시키는 단계는:제1 세장형 강성화 가능 부재가 가요성 구성에 있는 동안 제1 세장형 강성화 가능 부재를 결장 내로 삽입하는 단계;제1 세장형 강성화 가능 부재를 강성 구성으로 전이하기 위해 제1 세장형 강성화 가능 부재에 진공 또는 압력을 공급하는 단계;제2 세장형 강성화 가능 부재가 강성 구성에서 제1 세장형 강성화 가능 부재의 형상을 취하도록, 제1 세장형 강성화 가능 부재가 강성 구성에 있는 동안 제1 세장형 강성화 가능 부재를 통해 가요성 구성의 제2 세장형 강성화 가능 부재를 삽입하는 단계; 및제2 세장형 강성화 가능 부재를 가요성 구성으로부터 강성 구성으로 전이하기 위해 제2 세장형 부재에 진공 또는 압력을 공급하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하기 전에 제1 세장형 강성화 가능 부재 및 제2 세장형 부재를 가요성 구성으로 전이하도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재의 회전을 구동하도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재의 회전 중에 제2 세장형 부재를 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 제2 세장형 부재의 회전을 구동하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 제2 세장형 부재의 회전 중에 제1 세장형 강성화 가능 부재를 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계는 그 근위 단부에서 핸들에 대해 자유롭게 회전하는 것을 허용하면서 제1 세장형 강성화 가능 부재를 후퇴시키도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계는 그 근위 단부에서 핸들에 대해 자유롭게 회전하는 것을 허용하면서 제2 세장형 부재를 후퇴시키도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하기 위해 세장형 부재를 제어하는 단계는 원하는 회전으로 제1 세장형 부재를 자동으로 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재를 원하는 회전으로 자동으로 회전시키는 단계는 수집된 데이터가 제1 세장형 강성화 가능 부재가 이동하고 있는 것을 확인할 때까지 제1 세장형 강성화 가능 부재를 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재를 원하는 회전으로 자동으로 회전시키는 단계는 수집된 토크 데이터가 인가된 토크가 임계 레벨을 초과하는 것을 나타내는 경우 로봇 시스템이 회전을 정지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 로봇 시스템을 제어하는 단계는 제1 세장형 강성화 가능 부재의 주변 부분보다 제1 세장형 강성화 가능 부재의 더 가요성 축에 대응하는 회전 위치로 회전하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재를 원하는 회전으로 자동으로 회전시키는 단계는 제1 세장형 강성화 가능 부재가 그 더 가요성 축을 따라 굴곡되게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재가 그 근위 단부에서 핸들 내에서 자유롭게 회전하도록 허용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제21항에 있어서, 결장의 루멘에 대해 세장형 부재의 원위 단부의 위치를 유지하는 단계는 결장 내의 곡선 상에 후크 결합하도록 제2 세장형 부재의 원위 단부를 편향하도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하고, 로봇 시스템이 원위 단부를 결장의 중심 또는 그 부근에 유지하기 위해 제1 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재의 원위 단부를 자동으로 회전시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제21항에 있어서, 결장의 형상을 감지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제21항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재의 근위 단부 및/또는 제2 세장형 부재의 근위 단부에 인가되는 회전 토크의 양을 감지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제21항에 있어서, 제1 및/또는 제2 세장형 강성화 가능 부재의 위치에 대응하는 시각적 피드백을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 시각적 피드백에 기초하여 제1 및/또는 제2 세장형 강성화 가능 부재의 위치를 자동으로 조정하거나 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 의사가 시각적 피드백에 기초하여 제1 및/또는 제2 세장형 강성화 가능 부재의 위치를 조정하도록 촉구하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계는 제1 및 제2 세장형 강성화 가능 부재 중 적어도 하나가 그 근위 단부에서 자유롭게 회전하도록 허용하면서 원위 단부가 결장에 고정되어 있는 동안 제2 세장형 부재의 원위 단부를 회전시키도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계는 제1 세장형 강성화 가능 부재를 제1 방향으로 회전시키고 제2 세장형 강성화 가능 부재를 제1 방향에 반대인 제2 방향으로 회전시키도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제21항에 있어서, 결장 내의 만곡을 정복하도록 세장형 부재를 제어하는 단계는, 제1 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재를 결장에 고정하기 전에 제1 및 제2 세장형 강성화 가능 부재를 결장 내의 곡선으로 전진시키는 단계; 및 제1 및 제2 단부의 원위 단부에 근위측에 있는 결장의 적어도 일부가 함께 절첩되어, 제1 및 제2 세장형 강성화 가능 부재가 후퇴됨에 따라 부분의 길이를 감소시키도록 제1 및 제2 세장형 강성화 가능 부재를 후퇴시키도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 제1 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재를 결장에 고정하는 단계는 제1 세장형 강성화 가능 부재의 원위 단부를 결장에 고정하기 위해 흡입을 적용하도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 제1 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재를 결장에 고정하는 단계는 제1 세장형 부재의 원위 단부를 결장에 고정하기 위해 제1 세장형 강성화 가능 부재의 벌룬을 팽창시키도록 로봇 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 시스템이며,결장에 삽입되도록 구성된 세장형 부재;세장형 부재의 근위 단부에 결합된 베이스;하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어기; 및하나 이상의 프로세서에 결합된 메모리를 포함하고, 메모리는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 결장의 만곡을 정복하기 위한 컴퓨터 구현 방법을 수행하는 컴퓨터 프로그램 명령을 저장하고, 방법은: 결장의 만곡을 정복하기 위해 세장형 부재의 근위 부분을 결장 외부로 근위측으로 인출하는 동안 결장의 벽에 대해 세장형 부재의 조향 가능한 원위 단부 영역을 제어하기 위해 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 세장형 부재는 제1 세장형 강성화 가능 부재 및 제1 세장형 부재 내에서 축방향으로 활주 가능한 제2 세장형 강성화 가능 부재를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 세장형 부재는 강성화 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 세장형 부재는 제1 세장형 강성화 가능 부재 및 제1 세장형 부재 내에서 축방향으로 활주 가능한 제2 세장형 강성화 가능 부재를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 제1 세장형 강성화 가능 부재와 제2 세장형 강성화 가능 부재 중 적어도 하나가 결장 외부에 있는 세장형 부재의 근위 단부 영역에서 자유롭게 회전하도록 허용하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 제1 세장형 강성화 가능 부재와 제2 세장형 강성화 가능 부재 중 하나 또는 모두를 결장 외부에 있는 세장형 부재의 근위 단부 영역에서 능동 회전시키는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 제1 세장형 강성화 가능 부재와 제2 세장형 강성화 가능 부재 중 하나 또는 모두를 능동 회전시키는 단계는, 제1 세장형 강성화 가능 부재 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재가 제1 세장형 강성화 가능 부재 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재의 다른 영역에 대해 더 큰 굴곡 강성도를 갖는 방향으로 제1 세장형 강성화 가능 부재 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재를 능동 회전시키는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 미리 프로그램된 이동의 세트를 활성화하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제52항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 세장형 부재의 원위 단부에 후크 또는 굴곡부를 형성하고 후크 또는 굴곡부에 근위측에 있는 세장형 부재의 굴절 평면을 변경하면서 후크 또는 굴곡부와 결장 사이의 각도를 유지하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 세장형 부재를 적어도 부분적으로 강성화하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제52항에 있어서, 또한 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 제1 세장형 강성화 가능 부재 또는 제2 세장형 강성화 가능 부재를 부분적으로 강성화하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제52항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 원위 단부 영역에 근위측에 있는 세장형 부재의 굴절 평면을 변경하면서 결장의 벽에 대해 세장형 부재의 원위 단부 영역을 고정하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 세장형 부재의 원위 단부 영역은 팽창 가능한 벌룬 또는 흡입 중 하나 이상에 의해 벽에 대해 고정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제52항에 있어서, 결장의 벽과 맞물리도록 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 세장형 부재를 사용하여 결장 벽을 근위측으로 견인함으로써 결장 내에 주름을 형성하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제52항에 있어서, 결장 내의 세장형 부재의 형상을 결정하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 세장형 부재의 형상을 결정하는 단계는 세장형 부재의 형상을 감지하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 세장형 부재의 형상을 결정하는 단계는 결장 내의 세장형 부재의 개별 굴절의 이력에 기초하여 세장형 부재의 형상을 추정하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제52항에 있어서, 결장 내의 시각화를 위해 세장형 부재 상에 하나 이상의 이미징 센서를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제52항에 있어서, 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계는 이동의 세트를 안내하기 위해 머신 러닝 에이전트를 사용하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 시스템이며,결장에 삽입되도록 구성된 세장형 부재로서, 제1 세장형 강성화 가능 부재 및 제1 세장형 부재 내에서 축방향으로 활주 가능한 제2 세장형 강성화 가능 부재를 포함하는 세장형 부재;제1 세장형 강성화 가능 부재 및/또는 제2 세장형 강성화 가능 부재의 근위 단부에 결합된 베이스;하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어기; 및하나 이상의 프로세서에 결합된 메모리를 포함하고, 메모리는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 결장의 만곡을 정복하기 위한 컴퓨터 구현 방법을 수행하는 컴퓨터 프로그램 명령을 저장하고, 방법은: 세장형 부재를 결장 내로 원위측으로 내비게이팅하는 단계; 및 결장의 만곡을 정복하기 위해 세장형 부재의 근위 부분을 결장 외부로 근위측으로 인출하는 동안 결장의 벽에 대해 세장형 부재의 조향 가능한 원위 단부 영역을 제어하기 위해 로봇 시스템의 이동의 세트를 활성화하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 강성화 디바이스이며,세장형 가요성 튜브;세장형 가요성 튜브 위에 위치된 편조 층;세장형 가요성 튜브 및 편조 층 위의 외부 층;세장형 가요성 튜브와 외부 층 사이에 있고 진공 또는 압력 소스에 부착되도록 구성된 입구;세장형 가요성 튜브와 외부 층 사이의 밀봉된 채널로서, 밀봉된 채널은 작업 채널, 케이블 가이드, 또는 팽창 루멘을 포함하고, 밀봉된 채널은 핸들 영역에 인가된 토크가 세장형 가요성 튜브의 원위 단부 영역으로 전달되도록 디바이스의 근위 단부에서 핸들 영역에 결합된 토크 전달 부재에 의해 적어도 부분적으로 형성되는, 밀봉된 채널을 포함하고;강성화 디바이스는 진공 또는 압력이 입구를 통해 인가될 때 강성 구성을 갖고, 진공 또는 압력이 입구를 통해 인가되지 않을 때 가요성 구성을 갖도록 구성되는, 강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 토크 전달 부재는 밀봉된 채널을 형성하는 레이저 절단 하이포튜브를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 밀봉된 채널은 입구를 통해 인가된 진공 또는 압력으로부터 밀봉되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 편조 층은 세장형 가요성 튜브가 직선일 때 세장형 가요성 튜브의 종축에 대해 5 내지 40도의 편조각으로 함께 편조된 복수의 스트랜드를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 강성화 디바이스이며,토크 전달 층 및 토크 전달 층을 커버하는 밀봉 층을 포함하는 세장형 가요성 튜브;세장형 가요성 튜브 위에 위치된 편조 층;세장형 가요성 튜브 및 편조 층 위의 외부 층; 및세장형 가요성 튜브와 외부 층 사이에 있고 진공 또는 압력 소스에 부착되도록 구성된 입구를 포함하고;강성화 디바이스는 진공 또는 압력이 입구를 통해 인가될 때 강성 구성을 갖고, 진공 또는 압력이 입구를 통해 인가되지 않을 때 가요성 구성을 갖도록 구성되고;토크 전달 층은, 강성화 디바이스가 가요성 구성에 있을 때 핸들 영역에 인가된 토크가 세장형 가요성 튜브의 원위 단부 영역으로 전달되도록 디바이스의 근위 단부에서 핸들 영역에 결합되는, 강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 토크 전달 층은 레이저 절단 하이포튜브를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 강성화 디바이스이며,세장형 가요성 튜브;세장형 가요성 튜브 위에 위치된 편조 층;세장형 가요성 튜브 및 편조 층 위의 외부 층으로서, 외부 층은 토크 전달 층 및 토크 전달 층을 커버하는 밀봉 층을 포함하는, 외부 층; 및세장형 가요성 튜브와 외부 층 사이에 있고 진공 또는 압력 소스에 부착되도록 구성된 입구를 포함하고;강성화 디바이스는 진공 또는 압력이 입구를 통해 인가될 때 강성 구성을 갖고, 진공 또는 압력이 입구를 통해 인가되지 않을 때 가요성 구성을 갖도록 구성되고;토크 전달 층은, 강성화 디바이스가 가요성 구성에 있을 때 핸들 영역에 인가된 토크가 세장형 가요성 튜브의 원위 단부 영역으로 전달되도록 디바이스의 근위 단부에서 핸들 영역에 결합되는, 강성화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 토크 전달 층은 레이저 절단 하이포튜브를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 결장의 만곡을 정복하는 방법이며,결장 내로 그리고 결장 내의 하나 이상의 굴곡부 주위로 원위측으로 비강성화 구성의 세장형 강성화 가능 부재를 내비게이팅하는 단계;결장 내의 세장형 강성화 가능 부재를 제1 강성으로 강성화하기 위해 제1 크기의 양압 또는 음압을 인가하는 단계; 및하나 이상의 굴곡부가 정복되도록, 양압 또는 음압을 제1 크기보다 더 작지만 비강성화 구성의 크기보다 더 큰 하나 이상의 중간 크기로 조정함으로써 세장형 강성화 가능 부재의 강성을 조정하면서 세장형 강성화 가능 부재를 결장 외부로 근위측으로 인출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 세장형 강성화 가능 부재의 형상을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 세장형 강성화 부재를 근위측으로 인출하면서 세장형 강성화 가능 부재 상의 힘을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 또한 사용자가 세장형 강성화 부재를 근위측으로 인출할 때 사용자가 강성을 수동으로 조정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항에 있어서, 세장형 강성화 부재 상에 작용하는 하나 이상의 힘이 임계값을 초과하지 않도록 세장형 강성화 부재가 근위측으로 인출됨에 따라 세장형 강성화 가능 부재의 강성을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 하나 이상의 힘은 토크 힘을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 하나 이상의 힘은 세장형 강성화 부재와 결장의 벽 사이의 맞물림 힘을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항에 있어서, 조정 단계는 세장형 강성화 부재의 강성을 자동으로 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제80항에 있어서, 세장형 강성화 부재를 내비게이팅하는 단계는 세장형 강성화 부재를 제2 세장형 강성화 부재 외부로 신축하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 세장형 강성화 부재를 근위측으로 인출하면서 제2 세장형 강성화 부재의 강성을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제80항에 있어서, 세장형 강성화 부재를 사용하여 하나 이상의 작용을 수행하는 동안 결장의 만곡의 정복을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 벌링게임 엘 카미노 리얼 **** 스위트 *** (우: *****-****)</address><code>520210846889</code><country>미국</country><engName>NEPTUNE MEDICAL INC.</engName><name>넵튠 메디컬 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 벌...</address><code> </code><country> </country><engName>LOPEZ, Francisco, G.</engName><name>로페즈 프란시스코 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 벌...</address><code> </code><country> </country><engName>TANNER, Neal</engName><name>태너 닐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 벌...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHEEFF, Mark, C.</engName><name>쉬프 마크 씨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 벌...</address><code> </code><country> </country><engName>TILSON, Alexander, Q.</engName><name>틸슨 알렉산더 큐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030005003</code><country>대한민국</country><engName>Ji Hyung Geun</engName><name>지형근</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/265,934</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0773823-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0120917-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023951.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b12678c0319bda785a5bd170e91644814780af5a9adb1552bc00eaaeafc82c8d1c6de95d45a87465412238289eecc34c1b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e93565865dfd620502caf02a27b28c50f96c880e54f1c00cdf875981447f6dbaa9ffb07e65c3413f725edb3a35a5027200b0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>