<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:26.926</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0013201</applicationNumber><claimCount>8</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>텍스처 영상분할 딥러닝 모델의 훈련을 위한 훈련 데이터 추출 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR EXTRACTING TRAINNING DATA FOR  TRAINING OF DEEP LEARNING MODEL</inventionTitleEng><openDate>2025.08.05</openDate><openNumber>10-2025-0117995</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/762</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 유사성이 높은 텍스처 위주의 세포 조직 영상에서 훈련 집합을 추출할 때 먼저 패치 영상들을 군집화하고 각 군집 내에서 무작위로 패치 영상을 선별함으로써 패치 영상의 다양성을 높일 수 있고 나아가 안정적인 딥러닝 모델의 훈련이 가능하도록 하는 텍스처 영상분할 딥러닝 모델의 훈련을 위한 훈련 데이터 추출 방법 및 장치에 관한 것으로, 세포 조직 영상에서 복수의 패치 영상을 생성하는 패치 영상 생성부; 상기 패치 영상 생성부에서 생성된 패치 영상을 벡터로 변환하는 이미지 인코딩부; 상기 이미지 인코딩부에서 변환된 다차원 벡터의 차원을 2차원으로 차원축소시키는 차원 축소부; 상기 차원 축소부에 의해 차원축소된 벡터에 대해 유사한 속성을 가지는 벡터끼리 묶어 패치 영상들을 군집화해 복수의 군집을 생성하는 군집화부; 각 군집 내에서 무작위로 패치 영상을 선별해 배치 단위 훈련 집합을 구성하는 훈련 데이터 선별부; 및 상기 배치 단위 훈련 집합을 제공해 모델 훈련을 수행하는 모델 훈련부; 를 포함하는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 세포 조직 영상에서 복수의 패치 영상을 생성하는 패치 영상 생성부;상기 패치 영상 생성부에서 생성된 패치 영상을 벡터로 변환하는 이미지 인코딩부;상기 이미지 인코딩부에서 변환된 다차원 벡터의 차원을 2차원으로 차원축소시키는 차원 축소부;상기 차원 축소부에 의해 차원축소된 벡터에 대해 유사한 속성을 가지는 벡터끼리 묶어 패치 영상들을 군집화해 복수의 군집을 생성하는 군집화부;각 군집 내에서 무작위로 패치 영상을 선별해 배치 단위 훈련 집합을 구성하는 훈련 데이터 선별부; 및 상기 배치 단위 훈련 집합을 제공해 모델 훈련을 수행하는 모델 훈련부; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 패치 영상 생성부는 슬라이딩 윈도우 기법을 통해 세포 조직 영상에서 복수의 패치 영상을 생성하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서, 상기 훈련 데이터 선별부는, 상기 군집화부에서 생성된 복수의 군집들 중 무작위로 하나의 군집을 선정하는 군집 선정부; 상기 군집 선정부가 무작위로 선정한 군집에서 무작위로 하나의 패치 영상을 선정하는 샘플 선정부; 및 상기 샘플 선정부가 무작위로 선정한 패치 영상으로 하나의 배치 단위 훈련 집합을 구성하는 배치 구성부;를 포함하며, 상기 군집 선정부, 샘플 선정부 및 배치 구성부는 무작위 군집 선정, 무작위 패치 영상 선정 및 배치 단위 훈련 집합 구성을 해당 배치 단위 훈련 집합의 크기 S 만큼 반복하고, 또한 S 만큼의 반복을 배치 단위 훈련 집합의 수 N 만큼 반복하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서, 상기 훈련 데이터 선별부는, 상기 군집화부에서 생성된 복수의 군집들 중 무작위로 하나의 군집을 선정하는 군집 선정부;상기 군집 선정부가 무작위로 선정한 군집의 군집 영역에서 유사 패치 영상이 많은 패치 영상들이 있는 영역에서 무작위로 하나의 패치 영상을 선정하는 제 1 샘플 선정부;상기 제 1 샘플 선정부가 무작위로 선정한 패치 영상으로 유사 패치 영상이 많은 메이저리티 배치 단위 훈련 집합 하나를 구성하는 제 1 배치 구성부;상기 군집 선정부가 무작위로 선정한 군집의 군집 영역에서 유사 패치 영상이 적은 패치 영상들이 있는 영역에서 무작위로 하나의 패치 영상을 선정하는 제 2 샘플 선정부;상기 제 2 샘플 선정부가 무작위로 선정한 패치 영상으로 유사 패치 영상이 적은 마이너리티 배치 단위 훈련 집합 하나를 구성하는 제 2 배치 구성부; 및 유사 패치 영상이 많은 메이저리티 배치 단위 훈련 집합들을 선순위로 그리고 유사 패치 영상이 적은 마이너리티 배치 단위 훈련 집합들을 후순위로 조합해 모델 훈련부로 제공하는 배치 조합부; 를 포함하며, 상기 군집 선정부, 제 1 샘플 선정부 및 제 1 배치 구성부는 무작위 군집 선정, 높은 데이터 빈도의 패치 영상 선정 및 메이저리티 배치 단위 훈련 집합 구성을 해당 배치 단위 훈련 집합의 크기 S 만큼 반복하고, 또한 S 만큼의 반복을 배치 단위 훈련 집합의 수 N 만큼 반복하며, 상기 군집 선정부, 제 2 샘플 선정부 및 제 2 배치 구성부는 무작위 군집 선정, 낮은 데이터 빈도의 패치 영상 선정 및 마이너리티 배치 단위 훈련 집합 구성을 해당 배치 단위 훈련 집합의 크기 S 만큼 반복하고, 또한 S 만큼의 반복을 배치 단위 훈련 집합의 수 N 만큼 반복하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. (a) 세포 조직 영상에서 복수의 패치 영상을 생성하는 단계;(b) 생성된 패치 영상을 벡터로 변환하는 단계;(c) 변환된 다차원 벡터의 차원을 2차원으로 차원축소시키는 단계;(d) 차원축소된 벡터에 대해 유사한 속성을 가지는 벡터끼리 묶어 패치 영상들을 군집화해 복수의 군집을 생성하는 단계;(e) 각 군집 내에서 무작위로 패치 영상을 선별해 배치 단위 훈련 집합을 구성하는 단계; 및 (f) 상기 배치 단위 훈련 집합을 제공해 모델 훈련을 수행하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5항에 있어서, 상기 (a) 단계는 슬라이딩 윈도우 기법을 통해 세포 조직 영상에서 복수의 패치 영상을 생성하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5항에 있어서, 상기 (e) 단계는, (e-1) 생성된 복수의 군집들 중 무작위로 하나의 군집을 선정하는 단계; (e-2) 무작위로 선정한 군집에서 무작위로 하나의 패치 영상을 선정하는 단계; 및 (e-3) 무작위로 선정한 패치 영상으로 하나의 배치 단위 훈련 집합을 구성하는 단계;를 포함하며, 상기 (e-1) 내지 (e-3) 단계는 해당 배치 단위 훈련 집합의 크기 S 만큼 반복하고, 또한 S 만큼의 반복을 배치 단위 훈련 집합의 수 N 만큼 반복하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5항에 있어서, 상기 (e) 단계는, (e-4) 생성된 복수의 군집들 중 무작위로 하나의 군집을 선정하는 단계;(e-5) 무작위로 선정한 군집의 군집 영역에서 유사 패치 영상이 많은 패치 영상들이 있는 영역에서 무작위로 하나의 패치 영상을 선정하는 단계;(e-6) 상기 (e-5) 단계에서 무작위로 선정한 패치 영상으로 유사 패치 영상이 많은 메이저리티 배치 단위 훈련 집합 하나를 구성하는 단계;(e-7) 무작위로 선정한 군집의 군집 영역에서 유사 패치 영상이 적은 패치 영상들이 있는 영역에서 무작위로 하나의 패치 영상을 선정하는 단계;(e-8) 상기 (e-7) 단계에서 무작위로 선정한 패치 영상으로 유사 패치 영상이 적은 마이너리티 배치 단위 훈련 집합 하나를 구성하는 단계; 및 (e-9) 유사 패치 영상이 많은 메이저리티 배치 단위 훈련 집합들을 선순위로 그리고 유사 패치 영상이 적은 마이너리티 배치 단위 훈련 집합들을 후순위로 조합해 모델 훈련부로 제공하는 단계; 를 포함하며, 상기 (e-4) 내지 (e-6) 단계는 해당 배치 단위 훈련 집합의 크기 S 만큼 반복하고, 또한 S 만큼의 반복을 배치 단위 훈련 집합의 수 N 만큼 반복하며, 상기 (e-4) 그리고 (e-7) 내지 (e-8) 단계는 해당 배치 단위 훈련 집합의 크기 S 만큼 반복하고, 또한 S 만큼의 반복을 배치 단위 훈련 집합의 수 N 만큼 반복하는 것을 특징으로 하는 훈련 데이터 추출 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code>120000264629</code><country>대한민국</country><engName>MOA Life Plus Co. Ltd</engName><name>주식회사 모아라이프플러스</name></applicantInfo><applicantInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code>120140220191</code><country>대한민국</country><engName>BL SCIENCE Corp.</engName><name>주식회사 비엘사이언스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Young Chul</engName><name>박영철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Dong Jin</engName><name>신동진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사임당로 **, *층 (서초동, 신영빌딩)</address><code>920111001211</code><country>대한민국</country><engName>SeWON Patent Law Firm</engName><name>특허법인세원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0112294-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.04.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5139808-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5312704-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240013201.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b6630504896fe57f7146d22ea38f07a1e98cfe99943f2594dde0adc401488900bcb506095bf17a30a923cfca8e1b225df0ee6b6735ddd60</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf33d96ad540ec4eb51efa0234a5601eef4e3412e12fc72c66199fe24f0c212d798bd941baf42997f9cef1159b132f0cf87a4af04ab176e557</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>