<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:56.3056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014882</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>에어백 사용 시 고공 낙하 스턴트 부상을 줄이기 위한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM FOR REDUCING HIGH FALL STUNT INJURIES WHEN USING AN AIRBAG</inventionTitleEng><openDate>2024.05.20</openDate><openNumber>10-2024-0069821</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 6/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 관점은 상승된 플랫폼으로부터 낙하하여 에어백에 충돌하는 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하는 방법, 장비 및 시스템에 관련된다. 본 시스템은 상승된 플랫폼으로부터 에어백을 향해 낙하하는 공연자의 체중을 결정하고, 상승된 플랫폼과 에어백 사이의 거리를 측정하고, 공연자가 에어백을 향해 낙하하기 전에 체중과 거리에 기초하여 에어백의 공기압을 설정하도록 구성된다. 또한, 본 시스템은 공연자가 에어백을 향해 낙하하는 동안, 공연자가 에어백과의 충돌 시에 도달하는 속도를 결정하고, 공연자가 에어백에 충돌할 때 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위해 공연자가 에어백을 향해 낙하하는 동안 속도에 기초하여 에어백의 공기압을 조정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023059353</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063369</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 상승된 플랫폼으로부터 낙하하여 에어백에 충돌하는 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하는 방법에 있어서,상승된 플랫폼으로부터 에어백을 향해 낙하하는 공연자의 체중을 결정하는 것과,상기 상승된 플랫폼과 상기 에어백 사이의 거리를 측정하는 것과,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하기 전에 상기 체중과 상기 거리에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 설정하는 것과,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안, 상기 공연자가 상기 에어백과의 충돌 시에 도달하는 속도를 결정하는 것과,상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위해 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 속도에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 조정하는 것을 포함하는에너지 최적화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 공기압을 설정하는 것은,상기 거리에 기초하여 상기 공연자가 상기 에어백과의 충돌 시에 도달하는 이론상 속도를 계산하는 것과,상기 체중과 상기 이론상 속도에 기초하여 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 이론상 에너지를 계산하는 것과,상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위해 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하기 전에 상기 이론상 에너지에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 설정하는 것을 포함하는에너지 최적화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 공기압은 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 압력 값의 범위 내의 압력 값으로 설정되는에너지 최적화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 공기압을 조정하는 것은,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안, 상기 속도가 상기 이론상 속도와 상이한지 여부를 결정하는 것과,상기 속도가 상기 이론상 속도와 상이한 경우 상기 체중과 상기 속도에 기초하여 상기 에어백과의 충돌 시에 상기 공연자에게 가해지는 예상 에너지를 계산하는 것과,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 예상 에너지에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 조정하는 것을 포함하는에너지 최적화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 공기압은 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 압력 값의 범위 내의 압력 값으로 조정되는에너지 최적화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 공기압을 조정하는 것은,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 공연자가 상기 에어백의 목표 영역과 오정렬되는지 여부를 검출하는 것과,상기 공연자가 상기 목표 영역과 오정렬된 것에 기초하여 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌하는 상기 에어백의 예상 영역을 결정하는 것과,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 예상 영역에서 상기 에어백의 공기압을 조정하는 것을 포함하는에너지 최적화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 예상 영역에서의 공기압은 상기 공연자가 상기 예상 영역에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 압력 값의 범위 내의 압력 값으로 조정되는에너지 최적화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 상승된 플랫폼으로부터 낙하하여 에어백에 충돌하는 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 에어백 시스템에 있어서,공기압을 유지하도록 구성된 에어백과,상기 에어백에 통신적으로 결합된 제어 시스템을 포함하며,상기 제어 시스템은, 상승된 플랫폼으로부터 상기 에어백을 향해 낙하하는 공연자의 체중을 결정하고, 상기 상승된 플랫폼과 상기 에어백 사이의 거리를 측정하고, 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하기 전에 상기 체중과 상기 거리에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 설정하고, 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안, 상기 공연자가 상기 에어백과의 충돌 시에 도달하는 속도를 결정하고, 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위해 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 속도에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 조정하도록 구성되는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 공기압을 설정하도록 구성된 제어 시스템은,상기 거리에 기초하여 상기 공연자가 상기 에어백과의 충돌 시에 도달하는 이론상 속도를 계산하고,상기 체중과 상기 이론상 속도에 기초하여 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 이론상 에너지를 계산하고,상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위해 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하기 전에 상기 이론상 에너지에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 설정하도록 구성되는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 공기압은 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 압력 값의 범위 내의 압력 값으로 설정되는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 공기압을 조정하도록 구성된 제어 시스템은,상기 속도가 상기 이론상 속도와 상이한지 여부를 결정하고,상기 속도가 상기 이론상 속도와 상이한 경우 상기 체중과 상기 속도에 기초하여 상기 에어백과의 충돌 시에 상기 공연자에게 가해지는 예상 에너지를 계산하고,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 예상 에너지에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 조정하도록 구성되는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 공기압은 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 압력 값의 범위 내의 압력 값으로 조정되는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 공기압을 조정하도록 구성된 제어 시스템은,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 공연자가 상기 에어백의 목표 영역과 오정렬되는지 여부를 검출하고,상기 공연자가 상기 목표 영역과 오정렬된 것에 기초하여 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌하는 상기 에어백의 예상 영역을 결정하고,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 예상 영역에서 상기 에어백의 공기압을 조정하도록 구성되는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 예상 영역에서의 공기압은 상기 공연자가 상기 예상 영역에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 압력 값 범위 내의 압력 값으로 조정되는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 제어 시스템은,상기 상승된 플랫폼으로부터 상기 에어백을 향해 낙하하는 상기 공연자의 체중을 결정하도록 구성된 저울,레이저 거리 측정기, 광학 센서, 라이다 센서 또는 레이더 센서 중 하나 이상으로서, 상기 상승된 플랫폼과 상기 에어백 사이의 거리를 측정하고, 상기 공연자가 상기 에어백과의 충돌 시에 도달하는 속도를 결정하도록 구성된, 상기 레이저 거리 측정기, 광학 센서, 라이다 센서 또는 레이더 센서 중 하나 이상, 또는상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 공연자와 관련되는 바람의 풍속 또는 풍향 중 적어도 하나를 모니터링하도록 구성된 풍속계를 포함하는에어백 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 상승된 플랫폼으로부터 낙하하여 에어백에 충돌하는 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 에어백 제어 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서와,상기 적어도 하나의 프로세서에 결합된 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서 및 상기 메모리는, 상승된 플랫폼으로부터 에어백을 향해 낙하하는 공연자의 체중을 결정하고, 상기 상승된 플랫폼과 상기 에어백 사이의 거리를 측정하고, 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하기 전에 상기 체중과 상기 거리에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 설정하고, 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안, 상기 공연자가 상기 에어백과의 충돌 시에 도달하는 속도를 결정하고, 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위해 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 속도에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 조정하도록 구성되는에어백 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 공기압을 설정하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서 및 상기 메모리는,상기 거리에 기초하여 상기 공연자가 상기 에어백과의 충돌 시에 도달하는 이론상 속도를 계산하고,상기 체중과 상기 이론상 속도에 기초하여 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 이론상 에너지를 계산하고,상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위해 상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하기 전에 상기 이론상 에너지에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 설정하도록 구성되는에어백 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 공기압을 조정하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서 및 상기 메모리는,상기 속도가 상기 이론상 속도와 상이한지 여부를 결정하고,상기 속도가 상기 이론상 속도와 상이한 경우 상기 체중과 상기 속도에 기초하여 상기 에어백과의 충돌 시에 상기 공연자에게 가해지는 예상 에너지를 계산하고,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 예상 에너지에 기초하여 상기 에어백의 공기압을 조정하도록 구성되는에어백 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 공기압은 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌할 때 상기 공연자에게 가해지는 에너지를 최적화하기 위한 압력 값의 범위 내의 압력 값으로 조정되는에어백 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서,상기 공기압을 조정하도록 구성된 상기 적어도 하나의 프로세서 및 상기 메모리는,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 공연자가 상기 에어백의 목표 영역과 오정렬되는지 여부를 검출하고,상기 공연자가 상기 목표 영역과 오정렬된 것에 기초하여 상기 공연자가 상기 에어백에 충돌하는 상기 에어백의 예상 영역을 결정하고,상기 공연자가 상기 에어백을 향해 낙하하는 동안 상기 예상 영역에서 상기 에어백의 공기압을 조정하도록 구성되는에어백 제어 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 유니버셜 시티 유니버셜 시티 플라자 ***</address><code>520110345732</code><country>미국</country><engName>UNIVERSAL CITY STUDIOS LLC</engName><name>유니버셜 시티 스튜디오스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** 올랜도 유니버...</address><code> </code><country> </country><engName>MCGEHEE, William Vincent</engName><name>맥게히 윌리엄 빈센트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/497,526</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0482839-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0077451-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1388052-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1388053-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014882.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e4e98e765ab196361f3d81d3376fbf3cc3a27070ab069e145f237e8de66b62371a26c5d5768c349f152362f79ec02b16bbb19135f53798f3d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9edf02130a384c5e7c8517d8ee820e750a04dec4bf0e925711849efe4df59941606be356e1b5e31345ae62d4e642a0d41e831cdd205d068e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>