<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:49.1649</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0045206</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display device</inventionTitleEng><openDate>2025.10.14</openDate><openNumber>10-2025-0147974</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 표시 장치는 표시 영역 및 비표시 영역을 포함하는 기판, 상기 기판의 비표시 영역에 배치되는 패드 영역, 상기 패드 영역에 부착된 제1 군집 패드 및 제2 군집 패드, 및 상기 기판 상에 배치되며, 상기 표시 영역으로부터 상기 제1 군집 패드 및 상기 제2 군집 패드에 전기적으로 연결된 라우팅 배선들을 포함하고, 상기 라우팅 배선들은 상기 제1 군집 패드로 연장된 제1 라우팅 배선 및 상기 제2 군집 패드로 연장된 제2 라우팅 배선을 포함하고, 상기 제1 라우팅 배선과 상기 제2 라우팅 배선은 서로 인접하여 배치되고, 상기 제1 라우팅 배선은 수평 방향인 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제1 중단부를 포함하고, 상기 제2 라우팅 배선은 상기 제1 중단부와 인접하여 나란한 제2 중단부를 포함하며, 상기 제1 중단부와 상기 제2 중단부는 상기 제1 군집 패드 및 상기 제2 군집 패드 사이에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역 및 비표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 비표시 영역에 배치된 패드 영역;상기 패드 영역에 배치된 제1 군집 패드 및 제2 군집 패드; 및상기 기판 상에 배치되며, 상기 표시 영역으로부터 상기 제1 군집 패드 및 상기 제2 군집 패드에 전기적으로 연결된 라우팅 배선들을 포함하고, 상기 라우팅 배선들은 상기 제1 군집 패드로 연장된 제1 라우팅 배선 및 상기 제2 군집 패드로 연장된 제2 라우팅 배선을 포함하고, 상기 제1 라우팅 배선과 상기 제2 라우팅 배선은 서로 인접하여 배치되고,상기 제1 라우팅 배선은 수평 방향인 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제1 중단부를 포함하고, 상기 제2 라우팅 배선은 상기 제1 중단부와 인접하여 나란한 제2 중단부를 포함하며, 상기 제1 중단부와 상기 제2 중단부는 상기 제1 군집 패드 및 상기 제2 군집 패드 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 라우팅 배선은 상기 표시 영역으로부터 연장된 제1 전단부, 상기 제1 전단부로부터 절곡되어 연장된 제1 연결부, 상기 제1 중단부로부터 절곡되어 연장된 제1 연장부, 및 상기 제1 연장부로부터 절곡되어 상기 제1 군집 패드로 연장된 제1 후단부를 포함하며,상기 제1 중단부는 상기 제1 연결부로부터 절곡되어 연장된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 전단부, 상기 제1 중단부 및 상기 제1 후단부는 제2 방향으로 연장되며, 서로 나란한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 비표시 영역 상에 배치되며, 상기 제1 방향으로 연장되되 상기 라우팅 배선들과 중첩하는 전원 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 전단부와 상기 제1 중단부는 상기 전원 배선과 비중첩하고, 상기 제1 연장부는 상기 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 제2 라우팅 배선은 상기 표시 영역으로부터 연장된 제2 전단부, 상기 제2 전단부로부터 절곡되어 연장된 제2 연결부, 상기 제2 중단부로부터 절곡되어 연장된 제2 연장부, 및 상기 제2 연장부로부터 절곡되어 상기 제2 군집 패드로 연장된 제2 후단부를 포함하며, 상기 제2 중단부는 상기 제2 연결부로부터 절곡되어 연장된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제2 전단부, 상기 제2 중단부 및 상기 제2 후단부는 제2 방향으로 연장되며 서로 나란하고,  상기 제1 전단부와 상기 제2 전단부, 상기 제1 중단부와 상기 제2 중단부, 및 상기 제1 후단부와 상기 제2 후단부는 각각 서로 나란한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 비표시 영역 상에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되되 상기 라우팅 배선들과 중첩하는 전원 배선을 더 포함하며, 상기 제2 전단부와 상기 제2 중단부는 상기 전원 배선과 비중첩하고, 상기 제2 연장부는 상기 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 제1 라우팅 배선은 상기 제1 전단부와 상기 제1 연결부 사이에 배치된 제1 전단 절곡부, 상기 제1 연결부와 상기 제1 중단부 사이에 배치된 제1 중단 절곡부, 상기 제1 중단부와 상기 제1 연장부 사이에 배치된 제1 연장 절곡부, 및 상기 제1 연장부와 상기 제1 후단부 사이에 배치된 제1 후단 절곡부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6 항에 있어서, 상기 제2 라우팅 배선은 상기 제2 전단부와 상기 제2 연결부 사이에 배치된 제2 전단 절곡부, 상기 제2 연결부와 상기 제2 중단부 사이에 배치된 제2 중단 절곡부, 상기 제2 중단부와 상기 제2 연장부 사이에 배치된 제2 연장 절곡부, 및 상기 제2 연장부와 상기 제2 후단부 사이에 배치된 제2 후단 절곡부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서, 상기 제1 전단부와 상기 제2 전단부 사이의 간격은 상기 제1 중단부와 상기 제2 중단부 사이의 간격보다 크고, 상기 제1 후단부와 상기 제2 후단부 사이의 간격은 상기 제1 전단부와 상기 제2 전단부 사이의 간격보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2 항에 있어서, 상기 제1 라우팅 배선은 인접한 다른 제1 라우팅 배선을 포함하며, 상기 인접한 제1 라우팅 배선들의 상기 제1 전단부들 사이의 간격은 상기 제1 중단부들 사이의 간격보다 크고, 상기 제1 중단부들 사이의 간격은 상기 제1 후단부들 사이의 간격보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6 항에 있어서, 상기 제2 라우팅 배선은 인접한 다른 제2 라우팅 배선을 포함하며, 상기 인접한 제2 라우팅 배선들의 상기 제2 전단부들 사이의 간격은 상기 제2 중단부들 사이의 간격보다 크고, 상기 제2 중단부들 사이의 간격은 상기 제2 후단부들 사이의 간격보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 라우팅 배선들의 폭과 길이는 각각 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 표시 패널;상기 표시 패널의 표시 영역에 배치된 복수의 화소;상기 표시 패널의 비표시 영역에 배치되며, 제1 군집 패드 및 제2 군집 패드를 포함하는 패드 영역;상기 표시 영역으로부터 상기 패드 영역으로 연장된 데이터 라우팅 배선들; 및상기 비표시 영역에 배치되며, 상기 데이터 라우팅 배선들과 교차하는 전원 배선을 포함하며, 상기 데이터 라우팅 배선들은 상기 제1 군집 패드로 연장된 제1 데이터 라우팅 배선들 및 상기 제2 군집 패드로 연장된 제2 데이터 라우팅 배선들을 포함하고, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들과 상기 제2 데이터 라우팅 배선들은 각각 평면상 4개의 절곡부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들은 상기 표시 영역으로부터 연장된 제1 전단부, 상기 제1 전단부로부터 절곡되어 연장된 제1 연결부, 상기 제1 연결부로부터 절곡되어 연장된 제1 중단부, 상기 제1 중단부로부터 절곡되어 연장된 제1 연장부, 및 상기 제1 연장부로부터 절곡되어 상기 제1 군집 패드로 연장된 제1 후단부를 포함하고, 상기 제2 데이터 라우팅 배선들은 상기 표시 영역으로부터 연장된 제2 전단부, 상기 제2 전단부로부터 절곡되어 연장된 제2 연결부, 상기 제2 연결부로부터 절곡되어 연장된 제2 중단부, 상기 제2 중단부로부터 절곡되어 연장된 제2 연장부, 및 상기 제2 연장부로부터 절곡되어 상기 제2 군집 패드로 연장된 제2 후단부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들은 상기 제1 전단부와 상기 제1 연결부 사이에 배치된 제1 전단 절곡부, 상기 제1 연결부와 상기 제1 중단부 사이에 배치된 제1 중단 절곡부, 상기 제1 중단부와 상기 제1 연장부 사이에 배치된 제1 연장 절곡부, 및 상기 제1 연장부와 상기 제1 후단부 사이에 배치된 제1 후단 절곡부를 포함하고, 상기 제2 데이터 라우팅 배선들은 상기 제2 전단부와 상기 제2 연결부 사이에 배치된 제2 전단 절곡부, 상기 제2 연결부와 상기 제2 중단부 사이에 배치된 제2 중단 절곡부, 상기 제2 중단부와 상기 제2 연장부 사이에 배치된 제2 연장 절곡부, 및 상기 제2 연장부와 상기 제2 후단부 사이에 배치된 제2 후단 절곡부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들 및 상기 제2 데이터 라우팅 배선들 중 서로 인접하여 배치된 상기 제1 데이터 라우팅 배선과 상기 제2 데이터 라우팅 배선에 있어서,  상기 제1 데이터 라우팅 배선의 상기 제1 전단 절곡부 및 상기 제1 후단 절곡부는 평면상 수평 방향인 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 상기 제1 군집 패드와 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라우팅 배선의 상기 제1 중단 절곡부와 상기 제1 연장 절곡부 및 상기 제2 데이터 라우팅 배선의 상기 제2 중단 절곡부와 상기 제2 연장 절곡부는 평면상 상기 제2 방향으로 상기 제1 군집 패드 및 상기 제2 군집 패드의 사이와 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들과 상기 제2 데이터 라우팅 배선들의 폭과 길이는 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 패드 영역을 포함하는 비표시 영역, 및 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판의 상기 패드 영역 상에 배치된 제1 군집 패드 및 제2 군집 패드;상기 기판의 비표시 영역 상에 배치되며, 상기 표시 영역으로부터 상기 제1 군집 패드로 연장된 제1 데이터 라우팅 배선들;상기 기판의 비표시 영역 상에 배치되며, 상기 표시 영역으로부터 상기 제2 군집 패드로 연장된 제2 데이터 라우팅 배선들; 상기 기판의 비표시 영역 상에 배치된 제1 절연층을 포함하며, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들은 상기 제1 절연층의 하부에 배치된 제1-1 라우팅 배선과 상기 제1 절연층의 상부에 배치된 제1-2 라우팅 배선을 포함하고, 상기 제2 데이터 라우팅 배선들은 상기 제1 절연층의 하부에 배치된 제2-1 라우팅 배선과 상기 제1 절연층의 상부에 배치된 제2-2 라우팅 배선을 포함하며, 상기 제1-2 라우팅 배선과 상기 제2-1 라우팅 배선은 서로 인접하며, 각각 평면상 4개의 절곡부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1-1 라우팅 배선과 상기 제1-2 라우팅 배선은 상기 제1 절연층을 사이에 두고 서로 교번하여 반복 배치되고, 상기 제2-1 라우팅 배선과 상기 제2-2 라우팅 배선은 상기 제1 절연층을 사이에 두고 서로 교번하여 반복 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서, 상기 제1-2 라우팅 배선과 상기 제2-1 라우팅 배선 상에 배치된 전압 배선을 더 포함하며, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들과 상기 제2 데이터 라우팅 배선들은 상기 전압 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라우팅 배선들과 상기 제2 데이터 라우팅 배선들의 폭과 길이는 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Young Jin</engName><name>조영진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Joong Soo</engName><name>문중수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Min Ku</engName><name>이민구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seung Hee</engName><name>이승희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JO, Eun Byul</engName><name>조은별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0370424-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240045206.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a75e82334deae9478c4877d53984cf09eec3ac6dd2543bd1b077b75da06e5d3087429f5027776cc581e7a18b48f5b00fe698027c2b25e8c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa28b2376f0be49627ddbebc9ec2f1246d1394e32d68ebcccb104dbdf9dc1a7ee2daf98dadeb2597f9cb71f59a40031aa574d2b207e2e6b8f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>