<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:52.2652</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035925</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서를 위한 패키징 및 이를 제조하는 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>PACKAGING FOR A SENSOR AND METHODS OF MANUFACTURING THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0169065</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 1/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 1/688</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 9/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/768</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05H 1/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B81B 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B81C 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 특정 실시예들은 기판, 하우징 및 센서 다이를 포함하는 센서 어셈블리에 관한 것이다. 특정 실시예들에서, 기판은 외측 영역, 내측 영역, 및 외측 영역과 내측 영역 사이의 중간 영역을 포함한다. 특정 실시예들에서, 기판은 적어도 내측 영역 상에 전기 컨택트 패드들을 포함한다. 특정 실시예들에서, 기밀 시일을 제공하기 위해, 중간 영역 또는 외측 영역에서 하우징이 기판에 결합된다. 특정 실시예들에서, 센서 다이는 전기 컨택트 패드들을 통해 내측 영역에서 기판에 결합된다. 센서 다이는 제1 평면 또는 제2 평면 중 적어도 하나에서 센서 다이를 기판에 대해 정렬하는 정렬 피쳐들을 통해 기판에 정렬된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023191945</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/011360</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서 어셈블리로서,외측 영역, 내측 영역, 및 상기 외측 영역과 상기 내측 영역 사이에 위치된 중간 영역을 포함하는 기판 - 상기 기판은 적어도 상기 내측 영역 상에 하나 이상의 전기 컨택트 패드를 추가로 포함함 -;기밀 시일(hermetic seal)을 제공하기 위해 상기 중간 영역 또는 상기 외측 영역에서 상기 기판에 결합된 하우징; 및상기 전기 컨택트 패드들을 통해 상기 내측 영역에서 상기 기판에 결합된 센서 다이 - 상기 센서 다이는 제1 평면 또는 제2 평면 중 적어도 하나에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 정렬하는 하나 이상의 정렬 피쳐를 통해 상기 기판에 정렬됨 -를 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 정렬하고, 상기 제1 평면은 상기 센서 다이와 상기 기판 사이의 인터페이스에 수직이고, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 센서 다이로부터 돌출된 제1 돌출부 세트를 포함하고, 상기 기판은 제1 정렬 홀 세트를 형성하고, 상기 제1 정렬 홀 세트의 각각의 정렬 홀은 상기 제1 돌출부 세트의 각자의 돌출부를 수용하도록 구성되고, 상기 제1 돌출부 세트 및 상기 제1 정렬 홀 세트는 상기 제1 정렬 홀 세트가 상기 제1 돌출부 세트를 수용하는 것에 응답하여 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 실질적으로 고정하도록 구성되는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 정렬하고, 상기 제1 평면은 상기 센서 다이와 상기 기판 사이의 인터페이스에 수직이고, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 기판으로부터 돌출된 제1 돌출부 세트를 포함하고, 상기 센서 다이는 제1 정렬 홀 세트를 형성하고, 상기 제1 정렬 홀 세트의 각각의 정렬 홀은 상기 제1 돌출부 세트의 각자의 돌출부를 수용하도록 구성되고, 상기 제1 돌출부 세트 및 상기 제1 정렬 홀 세트는 상기 제1 정렬 홀 세트가 상기 제1 돌출부 세트를 수용하는 것에 응답하여 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 실질적으로 고정하도록 구성되는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 센서 어셈블리의 사용 동안 상기 센서 다이가 가스 채널에 중심이 맞춰지도록 상기 센서 다이가 상기 기판 상의 타깃 위치에 위치되게 하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 제2 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 정렬하고, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 복수의 솔더 조인트(solder joint)를 포함하고, 상기 복수의 솔더 조인트 각각은 상기 복수의 솔더 조인트의 나머지의 제어된 두께들과 실질적으로 동일한 제어된 두께를 갖고, 상기 제2 평면은 상기 센서 다이와 상기 기판의 인터페이스에 평행한, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 솔더 조인트는:상기 센서 다이의 제1 전극을 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드 중 제1 전기 컨택트 패드에 결합하는 제1 솔더 조인트; 및상기 센서 다이의 제2 전극을 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드 중 제2 전기 컨택트 패드에 결합하는 제2 솔더 조인트를 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 전극은 상기 기판 내에 형성된 제1 관통 홀과 실질적으로 정렬되며, 상기 제1 솔더 조인트는 상기 센서 다이를 상기 기판에 접합하기 위해 상기 제1 관통 홀을 적어도 부분적으로 채우는 제1 양의 솔더를 포함하고;상기 제2 전극은 상기 기판 내에 형성된 제2 관통 홀과 실질적으로 정렬되며, 상기 제2 솔더 조인트는 상기 센서 다이를 상기 기판에 접합하기 위해 상기 제2 관통 홀을 적어도 부분적으로 채우는 상기 제1 양의 솔더를 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 양의 솔더, 및 상기 제1 관통 홀 및 상기 제2 관통 홀에 인접한 상기 기판의 표면의 적어도 일부 위에 배치된 라미네이션 층을 추가로 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드 중의 제1 전기 컨택트 패드는 상기 센서 다이의 제1 전극에 융합되어 상기 하나 이상의 정렬 피쳐를 형성하고, 상기 센서 다이 또는 상기 기판 중 하나 이상은 미리 결정된 파장의 복사선(radiation)에 대해 실질적으로 투명한 재료를 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 센서 어셈블리의 하나 이상의 외측 표면 상에 배치된 컨포멀 코팅을 추가로 포함하는, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 정렬하는 제1 정렬 피쳐 세트, 및 상기 제2 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 정렬하는 제2 정렬 피쳐 세트를 포함하고, 상기 제2 평면은 상기 제1 평면에 수직인, 센서 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 플랜지를 통해 가스 유동 튜브에 결합하도록 구성된 가스 유동 센서로서,외측 영역, 내측 영역, 및 상기 외측 영역과 상기 내측 영역 사이에 위치된 중간 영역을 포함하는 유전체 기판 - 상기 유전체 기판은 상기 유전체 기판의 층들 사이에 형성된 하나 이상의 전기 컨택트 패드를 포함하고, 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드는 상기 외측 영역으로부터 상기 내측 영역까지 상기 유전체 기판을 통해 연장됨 -;기밀 시일을 형성하기 위해 상기 중간 영역에서 상기 유전체 기판에 결합된 하우징; 및상기 전기 컨택트 패드들을 통해 상기 내측 영역에서 상기 유전체 기판에 결합된 센서 다이 - 상기 센서 다이는 제1 평면 또는 제2 평면 중 적어도 하나에서 상기 센서 다이를 상기 유전체 기판에 대해 정렬하는 하나 이상의 정렬 피쳐를 통해 상기 유전체 기판에 정렬됨 -를 포함하는, 가스 유동 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 유전체 기판에 대해 정렬하고, 상기 제1 평면은 상기 센서 다이와 상기 유전체 기판 사이의 인터페이스에 수직이고, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 센서 다이로부터 돌출된 제1 돌출부 세트를 포함하고, 상기 유전체 기판은 제1 정렬 홀 세트를 형성하고, 상기 제1 정렬 홀 세트의 각각의 정렬 홀은 상기 제1 돌출부 세트의 각자의 돌출부를 수용하도록 구성되고, 상기 제1 돌출부 세트 및 상기 제1 정렬 홀 세트는 상기 제1 정렬 홀 세트가 상기 제1 돌출부 세트를 수용하는 것에 응답하여 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 유전체 기판에 대해 실질적으로 고정하도록 구성되는, 가스 유동 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 가스 유동 센서의 사용 동안 상기 센서 다이가 가스 채널에 중심이 맞춰지도록 상기 센서 다이가 상기 유전체 기판 상의 타깃 위치에 위치되게 하는, 가스 유동 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 상기 제2 평면에서 상기 센서 다이를 상기 유전체 기판에 대해 정렬하고, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐는 복수의 솔더 조인트를 포함하고, 상기 복수의 솔더 조인트 각각은 상기 복수의 솔더 조인트의 나머지의 제어된 두께들과 실질적으로 동일한 제어된 두께를 갖고, 상기 제2 평면은 상기 센서 다이와 상기 유전체 기판의 인터페이스에 평행한, 가스 유동 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 센서 어셈블리를 제조하는 방법으로서,외측 영역, 내측 영역, 및 상기 외측 영역과 상기 내측 영역 사이에 위치된 중간 영역을 포함하는 기판을 제공하는 단계 - 상기 기판은 적어도 상기 내측 영역 상에 하나 이상의 전기 컨택트 패드를 추가로 포함함 -;제1 평면 또는 제2 평면 중 적어도 하나에서 센서 다이를 상기 기판에 대해 정렬하는 하나 이상의 정렬 피쳐를 통해 상기 내측 영역에서 상기 기판에 상기 센서 다이를 정렬하는 단계;상기 센서 다이를 상기 내측 영역에서 상기 기판에 결합하는 단계; 및기밀 시일을 제공하기 위해 상기 중간 영역 또는 상기 외측 영역에서 상기 기판을 하우징에 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐를 통해 상기 기판에 상기 센서 다이를 정렬하는 단계는:상기 센서 다이로부터 돌출된 제1 돌출부 세트를 상기 기판에 의해 형성된 제1 정렬 홀 세트에 삽입하는 단계를 포함하고, 상기 제1 돌출부 세트 및 상기 제1 정렬 홀 세트는 상기 제1 정렬 홀 세트가 상기 제1 돌출부 세트를 수용하는 것에 응답하여 상기 제1 평면에서 상기 센서 다이를 상기 기판에 대해 실질적으로 고정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 정렬 피쳐를 통해 상기 기판에 상기 센서 다이를 정렬하는 단계는:상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드 중 제1 전기 컨택트 패드 상에 제1 솔더 범프를 배치하는 단계;상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드 중 제2 전기 컨택트 패드 상에 제2 솔더 범프를 배치하는 단계;상기 제1 솔더 범프 및 상기 제2 솔더 범프 각각을 실질적으로 원통 형상으로 각각 형성하기 위해, 코이닝 프로세스(coining process)에 의해 상기 제1 솔더 범프 및 상기 제2 솔더 범프 각각의 최상부면을 평판화(flattening)하는 단계; 및상기 제1 솔더 범프 및 상기 제2 솔더 범프를 통해 상기 센서 다이를 상기 기판에 접합하기 위해, 상기 센서 다이의 제1 전극을 평판화된 제1 솔더 범프 상에 배치하고, 상기 센서 다이의 제2 전극을 평판화된 제2 솔더 범프 상에 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 센서 다이를 지그(jig) 내에 배치하는 단계 - 상기 센서 다이의 제1 전극 및 상기 센서 다이의 제2 전극은 상기 센서 다이가 상기 지그 내에 배치되는 것에 응답하여 노출됨 -;상기 기판에 의해 형성된 제1 관통 홀 및 상기 기판에 의해 형성된 제2 관통 홀을 각자 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극과 정렬하는 단계;상기 기판을 상기 센서 다이와 접하도록 배치하는 단계; 및상기 센서 다이를 상기 기판에 접합하도록 상기 제1 관통 홀 및 상기 제2 관통 홀을 적어도 부분적으로 채우기 위해, 상기 제1 관통 홀 및 상기 제2 관통 홀 각각을 제1 양의 솔더로 채우는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서,제1 전극을 상기 기판의 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드 중 제1 전기 컨택트 패드에 융합하기 위해, 용접기(welder)의 복사선을 상기 센서 다이 또는 상기 기판 중 적어도 하나를 통해 상기 센서 다이의 상기 제1 전극의 제1 금속 접촉 영역 및 상기 제1 전기 컨택트 패드 상으로 지향시키는 단계 - 상기 제1 금속 접촉 영역은 상기 하나 이상의 정렬 피쳐 중 제1 정렬 피쳐로서 기능하고, 상기 센서 다이 또는 상기 기판 중 적어도 하나는 상기 복사선의 파장에 대해 실질적으로 투명한 재료를 포함함 - ; 및제2 전극을 상기 기판의 상기 하나 이상의 전기 컨택트 패드 중 제2 전기 컨택트 패드에 융합하기 위해, 상기 용접기의 복사선을 상기 센서 다이 또는 상기 기판 중 적어도 하나를 통해 상기 센서 다이의 상기 제2 전극의 제2 금속 접촉 영역 및 상기 제2 전기 컨택트 패드 상으로 지향시키는 단계 - 상기 제2 전기 컨택트 패드 및 상기 제2 전극은 상기 하나 이상의 정렬 피쳐 중 제2 정렬 피쳐로서 기능함 -를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHADHA, Arvinder Manmohan Singh</engName><name>차다, 아빈더 만모한 싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>OKADA, Ashley M.</engName><name>오카다, 애슐리 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KRISHNAMURTHY, Srikanth</engName><name>크리슈나무르티, 스리칸스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Ming</engName><name>쉬, 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/855,013</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202241018801</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1174389-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0175290-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1049643-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035925.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f8a8055a086830d8725007279596f98b7a842d3e63529e9e08b99adfd3b3709bfd7505406a77c12f05</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2a73f9d5c4eca394861f7e05f25d355f6067717d027323b5ab3cd6152f12fb9f1983f5087f33eb1be1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>