<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:29.4029</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017965</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인-센서 줌에 의한 높은 동적 범위(HDR) 사진촬영</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH DYNAMIC RANGE (HDR) PHOTOGRAPHY WITH IN-SENSOR ZOOM</inventionTitleEng><openDate>2024.08.20</openDate><openNumber>10-2024-0126435</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/743</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/741</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/589</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4053</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/92</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 높은 동적 범위(HDR) 사진촬영을 지원하는 이미지 프로세싱을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 일부 양태들에서, 인-센서 줌에 의한 풀 해상도 HDR 사진을 생성하는 방법은 장면의 제1 노출 캡처 및 제2 노출 캡처에 대응하는 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 제1 풀 해상도 이미지 프레임 및 제2 풀 해상도 이미지 프레임은 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터로부터 생성될 수 있으며, 이들은 후속적으로 HDR 융합으로 프로세싱되어 제1 또는 제2 이미지 데이터보다 더 높은 동적 범위를 갖는 출력 이미지 프레임을 획득한다. 제1 풀 해상도 이미지 프레임은 제2 이미지 데이터에서 제1 노출과 제2 노출 사이의 차이를 보상함으로써 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터 둘 모두로부터 결정될 수 있다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023122434</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/081184</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 해상도로 장면을 표현하는 입력 이미지 프레임을 수신하는 단계 - 상기 입력 이미지 프레임은 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제1 이미지 데이터는 상기 제2 이미지 데이터의 제2 노출과는 상이한 제1 노출에 대응함 -;상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정함으로써 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터로부터 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계 - 상기 제1 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 가짐 -;상기 제2 이미지 데이터로부터 제2 이미지 프레임을 결정하는 단계 - 상기 제2 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 가짐 -; 및상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것은 보상된 제2 이미지 데이터를 획득하기 위하여, 상기 제1 이미지 데이터의 픽셀 값들 및 상기 보상된 제2 이미지 데이터의 픽셀 값들이 동등한 노출들에 대응하도록 상기 제2 이미지 데이터를 보상하는 것을 포함하고, 상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계는,상기 제1 이미지 데이터 및 상기 보상된 제2 이미지 데이터로부터 제1 중간 프레임을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 이미지 프레임은 상기 제1 중간 프레임에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 단계는,상기 제1 해상도보다 낮은 제2 해상도로 상기 장면의 표현을 획득하기 위해 상기 제2 이미지 데이터를 비닝(binning)함으로써 제2 중간 프레임을 결정하는 단계; 및상기 제2 이미지 프레임을 결정하기 위해 상기 제2 중간 프레임을 상기 제1 해상도로 업스케일링(upscaling)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임은 상기 제1 이미지 데이터 또는 상기 제2 이미지 데이터보다 상기 장면의 더 높은 동적 범위 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,인-센서 줌(in-sensor zoom)에 의한 상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 단계는 인-센서 줌에 의한 상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하는 단계에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 제1 노출 및 상기 제2 노출과는 상이한 제3 노출에 대응하는 제3 이미지 데이터를 추가로 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계는 상기 제3 노출과 상기 제1 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제3 이미지 데이터를 조정함으로써 상기 제3 이미지 데이터에 추가로 기초하고;상기 방법은 상기 제3 이미지 데이터로부터 제3 이미지 프레임을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제3 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 갖고;상기 출력 이미지 프레임은 상기 제3 이미지 프레임에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 1/4 컬러 필터 어레이(quarter color filter array, QCFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 QCFA 표현을 결정하는 단계, 상기 장면의 노출 보상된 QCFA 표현을 상기 장면의 베이어(Bayer) 표현으로 리모자이크(remosaicing)하는 단계, 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크(demosaicing)하는 단계를 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 4x4 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계를 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/4 해상도 QCFA 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 1/4 해상도 QCFA 표현을 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 4x4 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계를 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/16 해상도 QCFA 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 1/16 해상도 QCFA 표현을 상기 장면의 1/16 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 1/16 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 3x3 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 3x3 CFA 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 노출 보상된 3x3 CFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계를 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/9 해상도 베이어 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 1/9 해상도 베이어 표현을 상기 장면의 1/9 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 1/9 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 RGBW 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 1/4 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 노출 보상된 QCFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계를 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 단계는, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 결정하는 단계; 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 단계; 및 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서,프로세서 판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행시켜 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 구성되고, 상기 동작들은, 제1 해상도로 장면을 표현하는 입력 이미지 프레임을 수신하는 것 - 상기 입력 이미지 프레임은 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제1 이미지 데이터는 상기 제2 이미지 데이터의 제2 노출과는 상이한 제1 노출에 대응함 -; 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정함으로써 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터로부터 제1 이미지 프레임을 결정하는 것 - 상기 제1 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 가짐 -; 상기 제2 이미지 데이터로부터 제2 이미지 프레임을 결정하는 것 - 상기 제2 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 가짐 -; 및 상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것은 보상된 제2 이미지 데이터를 획득하기 위하여, 상기 제1 이미지 데이터의 픽셀 값들 및 상기 보상된 제2 이미지 데이터의 픽셀 값들이 동등한 노출들에 대응하도록 상기 제2 이미지 데이터를 보상하는 것을 포함하고, 상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 이미지 데이터 및 상기 보상된 제2 이미지 데이터로부터 제1 중간 프레임을 결정하는 것을 추가로 포함하고, 상기 제1 이미지 프레임은 상기 제1 중간 프레임에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 해상도보다 낮은 제2 해상도로 상기 장면의 표현을 획득하기 위해 상기 제2 이미지 데이터를 비닝함으로써 제2 중간 프레임을 결정하는 것; 및상기 제2 이미지 프레임을 결정하기 위해 상기 제2 중간 프레임을 상기 제1 해상도로 업스케일링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임은 상기 제1 이미지 데이터 또는 상기 제2 이미지 데이터보다 상기 장면의 더 높은 동적 범위 표현을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행시켜 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,인-센서 줌에 의한 상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하게 하도록 추가로 구성되고,상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은 인-센서 줌에 의한 상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하는 것에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 제1 노출 및 상기 제2 노출과는 상이한 제3 노출에 대응하는 제3 이미지 데이터를 추가로 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은 상기 제3 노출과 상기 제1 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제3 이미지 데이터를 조정함으로써 상기 제3 이미지 데이터에 추가로 기초하고;상기 동작들은 상기 제3 이미지 데이터로부터 제3 이미지 프레임을 결정하는 것을 추가로 포함하고, 상기 제3 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 갖고;상기 출력 이미지 프레임은 상기 제3 이미지 프레임에 추가로 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 프로세서에 커플링된 이미지 센서를 추가로 포함하고, 상기 프로세서는 상기 이미지 센서로부터 상기 입력 이미지 프레임을 수신하도록 구성되고, 상기 이미지 센서는 픽셀 인터리브드(pixel-interleaved) 이미지 센서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 1/4 컬러 필터 어레이(QCFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 QCFA 표현을 결정하는 것, 상기 장면의 노출 보상된 QCFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 것, 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 것을 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 것; 및 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 4x4 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 것; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 것을 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/4 해상도 QCFA 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 1/4 해상도 QCFA 표현을 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 것; 및 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 4x4 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 노출 보상된 4x4 CFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 것; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 것을 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/16 해상도 QCFA 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 1/16 해상도 QCFA 표현을 상기 장면의 1/16 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 것; 및 상기 장면의 1/16 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 3x3 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 3x3 CFA 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 노출 보상된 3x3 CFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 것; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 것을 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/9 해상도 베이어 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 1/9 해상도 베이어 표현을 상기 장면의 1/9 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 것; 및 상기 장면의 1/9 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제12항에 있어서,상기 입력 이미지 프레임은 상기 장면의 RGBW 표현을 포함하고;상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것에 기초하여 상기 장면의 노출 보상된 1/4 컬러 필터 어레이(CFA) 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 노출 보상된 QCFA 표현을 상기 장면의 베이어 표현으로 리모자이크하는 것; 및 상기 장면의 베이어 표현을 상기 제1 이미지 프레임으로서 상기 장면의 RGB 표현으로 디모자이크하는 것을 포함하고;상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 결정하는 것; 상기 장면의 1/4 해상도 베이어 표현을 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현으로 디모자이크하는 것; 및 상기 장면의 1/4 해상도 RGB 표현을 상기 제2 이미지 프레임으로서 상기 장면의 더 높은 해상도 RGB 표현으로 업스케일링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은, 제1 해상도로 장면을 표현하는 입력 이미지 프레임을 수신하는 것 - 상기 입력 이미지 프레임은 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제1 이미지 데이터는 상기 제2 이미지 데이터의 제2 노출과는 상이한 제1 노출에 대응함 -; 상기 제1 노출과 상기 제2 노출 사이의 차이에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정함으로써 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터로부터 제1 이미지 프레임을 결정하는 것 - 상기 제1 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 가짐 -; 상기 제2 이미지 데이터로부터 제2 이미지 프레임을 결정하는 것 - 상기 제2 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 가짐 -; 및 상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터를 조정하는 것은 보상된 제2 이미지 데이터를 획득하기 위하여, 상기 제1 이미지 데이터의 픽셀 값들 및 상기 보상된 제2 이미지 데이터의 픽셀 값들이 동등한 노출들에 대응하도록 상기 제2 이미지 데이터를 보상하는 것을 포함하고, 상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 이미지 데이터 및 상기 보상된 제2 이미지 데이터로부터 제1 중간 프레임을 결정하는 것을 추가로 포함하고, 상기 제1 이미지 프레임은 상기 제1 중간 프레임에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은,상기 제1 해상도보다 낮은 제2 해상도로 상기 장면의 표현을 획득하기 위해 상기 제2 이미지 데이터를 비닝함으로써 제2 중간 프레임을 결정하는 것; 및상기 제2 이미지 프레임을 결정하기 위해 상기 제2 중간 프레임을 상기 제1 해상도로 업스케일링하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 장치로서,이미지 센서;프로세서 판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및상기 메모리 및 상기 이미지 센서에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행시켜 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,제1 해상도로 장면을 표현하는 입력 이미지 프레임을 수신하게 하도록 - 상기 입력 이미지 프레임은 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터를 포함하고, 상기 제1 이미지 데이터는 상기 제2 이미지 데이터의 제2 노출 시간보다 긴 제1 노출 시간에 대응함 -;상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터로부터 제1 이미지 프레임을 결정하게 하도록 - 상기 제1 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 갖고, 상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것은 동작들을 수행하는 것을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 제1 노출 시간 및 상기 제2 노출 시간에 기초하여 상기 제2 이미지 데이터를 조정함으로써 보상된 제2 이미지 데이터를 결정하는 것; 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 보상된 제2 이미지 데이터에 기초하여 제1 컬러 패턴 배열로 풀 해상도(full-resolution) 장노출 이미지 프레임을 형성하는 것; 및 상기 풀 해상도 장노출 이미지 프레임을 상기 제1 컬러 패턴 배열로부터 제2 컬러 패턴 배열로 변환하여 상기 제1 이미지 프레임을 결정하는 것을 포함함 -;상기 제2 이미지 데이터로부터 제2 이미지 프레임을 결정하게 하도록 - 상기 제2 이미지 프레임은 상기 제1 해상도와 동일한 해상도를 갖고, 상기 제2 이미지 프레임을 결정하는 것은 동작들을 수행하는 것을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 제3 컬러 패턴 배열로 저해상도 단노출 이미지 프레임을 형성하는 것; 상기 저해상도 단노출 이미지 프레임을 상기 제3 컬러 패턴 배열로부터 상기 제2 컬러 패턴 배열로 변환하는 것; 및 상기 저해상도 단노출 이미지 프레임을 풀 해상도 단노출 이미지 프레임으로 업스케일링하는 것을 포함하고, 상기 제2 이미지 프레임은 상기 풀 해상도 단노출 이미지 프레임임 -; 그리고상기 제1 이미지 프레임 및 상기 제2 이미지 프레임에 기초하여 출력 이미지 프레임을 결정하게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 출력 이미지 프레임은 상기 제1 이미지 데이터 또는 상기 제2 이미지 데이터보다 상기 장면의 더 높은 동적 범위 표현을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 이미지 센서는 픽셀 인터리브드 이미지 센서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행시켜 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,인-센서 줌에 의한 상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하게 하도록 추가로 구성되고,상기 출력 이미지 프레임을 결정하는 것은 인-센서 줌에 의한 상기 장면의 높은 동적 범위(HDR) 표현을 캡처하도록 결정하는 것에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, JING</engName><name>왕 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, XIAOYUN</engName><name>장 샤오윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, TING-KUEI</engName><name>후 팅-퀘이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/645,695</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0578739-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0120676-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017965.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301417528a71f4a1fa64cebc083a7f3dc4a480e648afa4947224fb03b51ca7dd4b22a362b3d62e4c8828d55963dca3c7fbd5015e194f149ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9dd20d324bf6af6e24bb543d64fdeef41f38c4942e544d63b793ad123ddb9f919be9ba0ad5f4fb1a0900704692c3896f07ae7a942874fcac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>