<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:44.3444</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0187216</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템 및 분만 진행 상태 판단 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>WEARABLE ULTRASOUND SYSTEM FOR MONITORING LABOR PROGRESS  AND METHOD FOR DETERMINING LABOR PROGRESS STATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.27</openDate><openNumber>10-2025-0096196</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예에 따른 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템 및 분만 진행 상태 판단 방법은 의료인력을 대신하여 분만 상황을 모니터링 함으로써, 더욱 객관적으로 분만 과정을 평가하고 분만 진행 상태를 정확히 판단할 수 있다. 실시예를 통해, 산모와 의료진에게 분만 진행 상황을 실시간으로 알려줌으로써 분만 시 발생할 수 있는 응급 상황에도 신속히 대처할 수 있게 하여 산모의 안전과 태아의 건강을 보장할 수 있는 혁신적인 의료 솔루션을 제공한다. 또한, 부족한 산과 인력을 대신하여 분만의 모든 단계를 모니터링하면서 의료진이 꼭 필요한 순간에 알려주므로 인력의 효율적인 배치가 가능하며 산모와 태아의 안전 확보에도 큰 기여를 할 수 있다. 또한 자연분만 중 시행하는 내진을 최소화함으로 산모에게 가해질 고통과 감염 위험성을 줄이고 분만의 주체인 산모가 본인의 분만과정을 이해하고 적극적으로 참여할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템에 있어서,산모의 배와 회음부에 장착되어 태아의 심장 신호 및 두개골 정보를 센싱하는 초음파 트랜스듀서; 및적어도 하나의 명령어를 저장하는 메모리; 및 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행됨으로써, 상기 초음파 트랜스듀서로부터 수집된 태아의 심장 신호 및 두개골 정보를 분석하여 분만 진행 상태를 파악하는 분만 진행 모니터링 장치; 를 포함하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 초음파 트랜스듀서; 는적어도 4지점에 부착되며, 상기 4지점은 산모 복부의 3지점 및 회음부의 1지점을 포함하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 초음파 트랜스듀서; 는산모 복부에 장착된 3개 이상의 초음파 트랜스듀서는 태아의 심장 신호를 센싱하고, 회음부에 장착된 1개의 초음파 트랜스듀서는 두개골 정보를 센싱하고,상기 태야의 심장 신호는 심음, 분당 심박수를 포함하고, 상기 두개골 정보는 회음부에서 보이는 회음부에서 두개골까지의 거리를 포함하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 초음파 트랜스듀서의 장착 위치는 상기 초음파 트랜스듀서의 사양에 따라 결정되고, 상기 초음파 트랜스듀서의 사양은 주파수, 센서 개수, 직경, 어레이 크기, 초음파 파형, 초음파 파장 속도를 포함하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 획득한 태아 심장 신호를 기반으로 중심 주파수와 대역폭을 추출하고 노이즈를 필터링하여 태아 심음을 인식하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 태아 심음과 초음파 신호를 이용하여 산모의 복부에 장착된 트랜스듀서의 위치를 기준으로 태아의 심장 위치를 측정하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 태아의 심장 위치 및 상기 심장의 위치 변화 속도 중 적어도 하나에 따라 분만 상태를 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 태아의 심장 위치 변화 속도가 미리 결정된 속도 이상인 경우, 분만 상태를 급속 분만으로 판단하고, 태아의 심장 위치 변화 속도가 미리 결정된 속도 미만인 경우, 난산으로 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 산모의 회음부에 장착된 초음파 트랜스듀서로부터 획득한 두개골 정보를 기반으로 태아의 두개골과 산모 회음부의 위치관계를 측정하고, 측정된 위치관계에 따라 분만 상태를 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 태아의 두개골과 산모 회음부의 위치관계 변화 속도가 미리 결정된 속도 이상인 경우 분만 상태를 급속 분만으로 판단하고, 상기 위치관계 변화 속도가 미리 결정된 속도 미만인 경우 난산으로 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 태아의 위치 및 분만 경과 시간에 따라, 태아의 심장정보 및 두개골 정보 각각에 가중치를 적용하고 가중치가 적용된 태아의 심장 정보 및 두개골 정보를 기반으로 분만 상태를 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 분만 초기에는 태아의 심장정보에 일정 수준 이상을 가중치를 적용하고, 분만 예정 시점에 가까워질수록 두개골 정보의 가중치를 증가시키는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링 장치; 는 태아크기, 태아의 심장위치, 태아의 윤곽(contour), 난산여부, 분만 진행 단계를 포함하는 분만 진행 상태를 출력하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템의 분만 진행상태 판단 방법에 있어서,(A) 초음파 트랜스듀서에서 산모의 배와 회음부에 장착되어 태아의 심장 신호 및 두개골 정보를 센싱하는 단계;(B) 분만 진행 모니터링 장치에서 초음파 트랜스듀서로부터 수집된 태아의 심장 신호 및 두개골 정보를 분석하여 분만 진행 상태를 파악하는 단계; 및(C) 분만 진행 모니터링 장치에서 분만 진행 상태를 출력하는 단계; 를 포함하고상기 분만 진행상태는태아크기, 태아의 심장위치, 태아의 윤곽(contour), 난산여부, 분만 진행 단계를 포함하는 분만 진행상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 초음파 트랜스듀서; 는적어도 4지점에 부착되며,상기 4지점은 산모 복부의 3지점 및 회음부의 1지점을 포함하고,산모 복부에 장착된 3개 이상의 초음파 트랜스듀서는 태아의 심장 신호를 센싱하고, 회음부에 장착된 1개의 초음파 트랜스듀서는 두개골 정보를 센싱하고,상기 태아의 심장 신호는 심음, 분당 심박수를 포함하고, 상기 두개골 정보는 회음부에서 두개골까지의 거리를 포함하는 것을 특징으로 하는 분만 진행상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는획득한 태아 심장 신호를 기반으로 중심 주파수와 대역폭을 추출하고 노이즈를 필터링하여 태아 심음을 인식하는 것을 특징으로 하는 분만 진행상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는태아 심음과 초음파 신호를 이용하여 산모의 복부에 장착된 트랜스듀서의 위치를 기준으로 태아의 심장 위치를 측정하는 것을 특징으로 하는 분만 진행상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는태아의 심장 위치 및 상기 심장의 위치 변화 속도 중 적어도 하나에 따라 분만 상태를 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는태아의 심장 위치 변화 속도가 미리 결정된 속도 이상인 경우, 분만 상태를 급속 분만으로 판단하고, 태아의 심장 위치 변화 속도가 미리 결정된 속도 미만인 경우, 난산으로 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는산모의 회음부에 장착된 초음파 트랜스듀서로부터 획득한 두개골 정보를 기반으로 태아의 두개골과 산모 회음부의 위치관계를 측정하고, 측정된 위치관계에 따라 분만 상태를 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는태아의 두개골과 산모 회음부의 위치관계 변화 속도가 미리 결정된 속도 이상인 경우 분만 상태를 급속 분만으로 판단하고, 상기 위치관계 변화 속도가 미리 결정된 속도 미만인 경우 난산으로 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는태아의 위치 및 분만 경과 시간에 따라, 태아의 심장정보 및 두개골 정보 각각에 가중치를 적용하고 가중치가 적용된 태아의 심장 정보 및 두개골 정보를 기반으로 분만 상태를 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 (B)의 단계; 는 분만 초기에는 태아의 심장정보에 일정 수준 이상을 가중치를 적용하고, 분만 예정 시점에 가까워질수록 두개골 정보의 가중치를 증가시키는 것을 특징으로 하는 분만 진행 상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서, 상기(B)의 단계; 는 태아의 심장 박동수의 절대값, 변동 추이 중 적어도 하나에 따라 태아의 바이탈을 판단하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 상태 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템은분만 진행 모니터링 장치로부터 수집된 분만 진행 상태와 상기 분만 진행 상태에서 산모가 수행해야하는 힘주기, 호흡을 포함하는 가이드 정보를 추출하여 상기 가이드 정보 및 분만 진행 상태를 출력하는 산모 단말; 을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 분만 진행 모니터링을 위한 웨어러블 초음파 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>220050224041</code><country>대한민국</country><engName>THE CATHOLIC UNIVERSITY OF KOREA INDUSTRY-ACADEMIC COOPERATION FOUNDATION</engName><name>가톨릭대학교 산학협력단</name></applicantInfo><applicantInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code>220040433361</code><country>대한민국</country><engName>POSTECH Research and Business Development Foundation</engName><name>포항공과대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN SUNG JO</engName><name>조윤성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyung Ham Kim</engName><name>김형함</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>YUKI GEN</engName><name>겐유끼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kim Yeonggeun</engName><name>김영건</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경상북도 포항시 남구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hyunsoo Jeong</engName><name>정현수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구  법원로*길  **, *층 (서초동, 태흥빌딩)</address><code>920201001264</code><country>대한민국</country><engName>BLT Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인비엘티</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1432773-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0832423-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230187216.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93077b17865ae086e1bbde7bdeed961a7a80793432b255b9c68573b79474d7cdd02d74d1e84c08d78fffdb02b8d3e545d9ab1252db40b11c7a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23fa01a3efe0f671ed42a21d6aeefd1f202db25fe4f77df8bc85d492b560886d1f86b8fa53e252b720430a791435e75308516207c0177aad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>