<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:30.1830</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0142136</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.05.10</openDate><openNumber>10-2022-0058696</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 중심이 정의된 액티브 영역에 상기 중심으로부터 각각이 제1 거리로 이격된 복수의 제1 감지 패턴들을 포함하는 제1 감지 전극, 상기 중심으로부터 각각이 상기 제1 거리로 이격된 복수의 제2 감지 패턴들을 포함하는 제2 감지 전극, 상기 제1 감지 전극과 전기적으로 연결된 제1 감지 라우팅 배선, 및 상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 하나의 제2 감지 패턴과 전기적으로 연결된 제2 감지 라우팅 배선을 포함하고, 상기 액티브 영역에서 상기 제1 감지 라우팅 배선의 일부분과 상기 제2 감지 라우팅 배선의 일부분은 회전대칭 관계에 있을 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 중심이 정의된 액티브 영역에 상기 중심으로부터 각각이 제1 거리로 이격된 복수의 제1 감지 패턴들을 포함하는 제1 감지 전극;상기 중심으로부터 각각이 상기 제1 거리로 이격된 복수의 제2 감지 패턴들을 포함하는 제2 감지 전극;상기 중심으로부터 멀어지는 방향으로 배열된 복수의 제1 패턴들을 포함하는 제1 전극;상기 중심으로부터 멀어지는 방향으로 배열된 복수의 제2 패턴들을 포함하는 제2 전극;상기 제1 감지 전극과 전기적으로 연결되며 상기 액티브 영역 및 상기 액티브 영역 주변의 주변 영역에 배치된 제1 감지 라우팅 배선; 및상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 하나의 제2 감지 패턴과 전기적으로 연결되며 상기 액티브 영역 및 상기 주변 영역에 배치된 제2 감지 라우팅 배선을 포함하고, 상기 액티브 영역에서, 상기 제1 감지 라우팅 배선의 일부분과 상기 제2 감지 라우팅 배선의 일부분은 회전대칭 관계에 있는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 중심으로부터 멀어지는 방향으로 배열된 복수의 제3 패턴들을 포함하는 제3 전극; 및상기 중심으로부터 멀어지는 방향으로 배열된 복수의 제4 패턴들을 포함하는 제4 전극을 더 포함하고, 상기 액티브 영역은 사분면으로 구분되고, 상기 제1 전극은 제1 사분면에 배치되고, 상기 제2 전극은 제2 사분면에 배치되고, 상기 제3 전극은 제3 사분면에 배치되고, 상기 제4 전극은 제4 사분면에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 전극은 상기 복수의 제1 패턴들을 연결하는 제1 연결 배선을 더 포함하고, 상기 제2 전극은 상기 복수의 제2 패턴들을 연결하는 제2 연결 배선을 더 포함하고, 상기 제3 전극은 상기 복수의 제3 패턴들을 연결하는 제3 연결 배선을 더 포함하고, 상기 제4 전극은 상기 복수의 제4 패턴들을 연결하는 제4 연결 배선을 더 포함하고, 상기 제1 연결 배선, 상기 제2 연결 배선, 상기 제3 연결 배선, 및 상기 제4 연결 배선 각각은 상기 제1 내지 제4 사분면들을 정의하는 기준선들과 교차하는 방향을 따라 연장하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 제1 전극과 전기적으로 연결된 제1 라우팅 배선;상기 제2 전극과 전기적으로 연결된 제2 라우팅 배선;상기 제3 전극과 전기적으로 연결된 제3 라우팅 배선; 및상기 제4 전극과 전기적으로 연결된 제4 라우팅 배선을 더 포함하고, 상기 제1 라우팅 배선, 상기 제2 라우팅 배선, 상기 제3 라우팅 배선, 및 상기 제4 라우팅 배선은 상기 액티브 영역의 주변을 에워싸는 주변 영역에 배치되고, 상기 제1 라우팅 배선과 상기 제2 라우팅 배선은 상기 제1 사분면과 상기 제2 사분면을 정의하는 소정의 방향을 따라 연장하는 기준선을 기준으로 서로 대칭이고, 상기 제3 라우팅 배선과 상기 제4 라우팅 배선은 상기 기준선으로 기준으로 서로 대칭인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 액티브 영역의 중심의 중심 영역, 상기 중심 영역을 에워싸는 제1 고리 영역이 상기 액티브 영역에 정의되고, 상기 복수의 제1 감지 패턴들 및 상기 복수의 제2 감지 패턴들은 상기 제1 고리 영역에 배치되고, 상기 제1 감지 전극은 상기 복수의 제1 감지 패턴들을 연결하는 제1 감지 연결 배선을 더 포함하고, 상기 제1 감지 연결 배선은 상기 중심 영역의 일부분을 에워싸는 형상을 갖는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 감지 라우팅 배선 및 상기 제2 감지 라우팅 배선 각각은 상기 액티브 영역에서 구불구불한 형상을 갖고, 상기 제1 감지 라우팅 배선은 상기 제1 내지 제4 사분면들 사이의 경계들 중 어느 하나의 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 주변 영역으로 연장되고, 상기 제2 감지 라우팅 배선은 상기 제1 내지 제4 사분면들 사이의 상기 경계들 중 다른 하나의 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 주변 영역으로 연장되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 복수의 제2 감지 패턴들은 상기 제1 감지 연결 배선을 사이에 두고 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 복수의 제2 감지 패턴들 중 다른 하나의 제2 감지 패턴과 전기적으로 연결된 제2 대향 감지 라우팅 배선을 더 포함하고, 상기 제2 대향 감지 라우팅 배선은 상기 제1 내지 제4 사분면들 중 또 하나의 사분면 내에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제1 내지 제4 사분면의 경계를 정의하는 제1 내지 제4 경계가 정의되고, 상기 제1 감지 라우팅 배선은 상기 제3 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 액티브 영역을 에워싸는 주변 영역으로 연장되고, 상기 제2 감지 라우팅 배선은 상기 제2 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 주변 영역으로 연장되고, 상기 제2 대향 감지 라우팅 배선은 상기 제4 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 주변 영역으로 연장되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 액티브 영역 내에서 상기 제1 감지 라우팅 배선, 상기 제2 감지 라우팅 배선, 및 상기 제2 대향 감지 라우팅 배선은 서로 회전대칭 관계에 있는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서,상기 중심 영역에 배치된 중심 전극; 및상기 중심 전극에 전기적으로 연결된 중심 라우팅 배선을 더 포함하고, 상기 중심 라우팅 배선은 상기 제1 내지 제4 사분면들 중 2 개의 사분면 내에서 구불구불한 형상을 갖는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5 항에 있어서,상기 제1 고리 영역을 에워싸는 제2 고리 영역이 상기 액티브 영역에 더 정의되고, 상기 제2 고리 영역에 배치된 2 개의 제3 감지 패턴들을 포함하는 제3 감지 전극;상기 제2 고리 영역에 배치된 2 개의 제4 감지 패턴들을 포함하는 제4 감지 전극;상기 제2 고리 영역에 배치된 4 개의 제5 감지 패턴들을 포함하는 제5 감지 전극; 및상기 제2 고리 영역에 배치된 4 개의 제6 감지 패턴들을 포함하는 제6 감지 전극을 더 포함하고, 상기 제2 고리 영역에서 시계 방향을 따라 제3 감지 패턴, 제5 감지 패턴, 제6 감지 패턴, 제4 감지 패턴, 제6 감지 패턴, 및 제5 감지 패턴이 2 번 반복되어 배열된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 2 개의 제3 감지 패턴들 중 하나의 제3 감지 패턴에 전기적으로 연결된 제3 감지 라우팅 배선;상기 2 개의 제3 감지 패턴들 중 다른 하나의 제3 감지 패턴에 전기적으로 연결된 제3 대향 감지 라우팅 배선;상기 2 개의 제4 감지 패턴들 중 하나의 제4 감지 패턴에 전기적으로 연결된 제4 감지 라우팅 배선;상기 2 개의 제4 감지 패턴들 중 다른 하나의 제4 감지 패턴에 전기적으로 연결된 제4 대향 감지 라우팅 배선;상기 4 개의 제5 감지 패턴들 중 상기 하나의 제3 감지 패턴을 사이에 두고 마주하는 2 개의 제5 감지 패턴들에 전기적으로 연결된 제5 감지 라우팅 배선;상기 4 개의 제5 감지 패턴들 중 상기 다른 하나의 제3 감지 패턴을 사이에 두고 마주하는 2 개의 제5 감지 패턴들에 전기적으로 연결된 제5 대향 감지 라우팅 배선;상기 4 개의 제6 감지 패턴들 중 상기 하나의 제4 감지 패턴을 사이에 두고 마주하는 2 개의 제6 감지 패턴들에 전기적으로 연결된 제6 감지 라우팅 배선; 및상기 4 개의 제6 감지 패턴들 중 상기 다른 하나의 제4 감지 패턴을 사이에 두고 마주하는 2 개의 제6 감지 패턴들에 전기적으로 연결된 제6 대향 감지 라우팅 배선을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 액티브 영역 내에서 상기 제3 감지 라우팅 배선, 상기 제3 대향 감지 라우팅 배선, 상기 제4 감지 라우팅 배선, 및 상기 제4 대향 감지 라우팅 배선은 서로 회전대칭 관계에 있고, 상기 액티브 영역 내에서 상기 제5 감지 라우팅 배선, 상기 제5 대향 감지 라우팅 배선, 상기 제6 감지 라우팅 배선, 및 상기 제6 대향 감지 라우팅 배선은 서로 회전대칭 관계에 있는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 제1 내지 제4 사분면의 경계를 정의하는 제1 내지 제4 경계가 정의되고, 상기 제3 감지 라우팅 배선, 상기 제3 대향 감지 라우팅 배선, 상기 제4 감지 라우팅 배선, 상기 제4 대향 감지 라우팅 배선, 상기 제5 감지 라우팅 배선, 상기 제5 대향 감지 라우팅 배선, 상기 제6 감지 라우팅 배선, 및 상기 제6 대향 감지 라우팅 배선 중 2 개의 배선들은 상기 제1 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 상기 액티브 영역을 에워싸는 주변 영역으로 연장되고, 다른 2 개의 배선들은 상기 제2 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 주변 영역으로 연장되고, 또 다른 2 개의 배선들은 상기 제3 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 주변 영역으로 연장되고, 나머지 2 개의 배선들은 상기 제4 경계에서 상기 액티브 영역으로부터 상기 주변 영역으로 연장되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,전기적으로 플로팅된 패턴을 더 포함하고, 상기 패턴은 상기 복수의 제1 패턴들 및 상기 복수의 제2 패턴들 어느 하나의 패턴에 의해 둘러싸인 영역에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 액티브 영역의 제1 사분면에 배치된 제1 전극;상기 액티브 영역의 제2 사분면에 배치된 제2 전극;상기 액티브 영역의 제3 사분면에 배치된 제3 전극;상기 액티브 영역의 제4 사분면에 배치된 제4 전극;상기 액티브 영역의 중심에 배치된 중심 전극;상기 중심 전극을 에워싸는 상기 액티브 영역의 고리 영역에 배치되며 상기 중심 전극과 이격된 복수의 감지 패턴들; 및상기 복수의 감지 패턴들에 전기적으로 연결된 복수의 라우팅 배선들을 포함하고, 상기 복수의 라우팅 배선들은 상기 중심을 지나며 제1 교차 방향을 따라 연장하는 제1 교차선 및 상기 제1 교차 방향과 수직하는 제2 교차 방향을 따라 연장하는 제2 교차선에 의해 구분된 영역들 각각마다 동일한 규칙으로 배열된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 영역들 각각은 상기 제1 내지 제4 사분면들 중 2 개의 사분면들 각각의 일부분을 포함하는 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 전기적으로 플로팅된 패턴을 더 포함하고,상기 제1 전극은 상기 액티브 영역의 중심으로부터 멀어지는 방향을 따라 배열된 복수의 제1 패턴들을 포함하고, 상기 패턴은 상기 복수의 제1 패턴들 중 적어도 하나에 제공된 절개 패턴에 의해 정의된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 액티브 영역의 제1 사분면에 배치된 제1 송신 전극;상기 액티브 영역의 제2 사분면에 배치된 제2 송신 전극;상기 액티브 영역의 제3 사분면에 배치된 제3 송신 전극;상기 액티브 영역의 제4 사분면에 배치된 제4 송신 전극;상기 액티브 영역의 중심을 에워싸는 상기 액티브 영역의 제1 고리 영역에 배치된 복수의 제1 수신 패턴들; 및상기 액티브 영역의 상기 제1 고리 영역을 에워싸는 상기 액티브 영역의 제2 고리 영역에 배치된 복수의 제2 수신 패턴들을 포함하고, 상기 제1 내지 제4 송신 전극들 각각은 상기 액티브 영역의 중심으로부터 멀어지는 방향을 따라 배열된 복수의 패턴들 및 상기 복수의 패턴들로부터 연장되어 상기 복수의 패턴들을 서로 전기적으로 연결하는 연결 부분을 포함하고, 상기 연결 부분의 연장 방향은 상기 제1 내지 제4 사분면들을 정의하는 기준선들과 교차하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 제2 수신 패턴들 중 상기 기준선들 중 어느 하나와 중첩하는 하나의 제2 수신 패턴의 크기와 상기 하나의 제2 수신 패턴과 인접한 다른 하나의 제2 수신 패턴의 크기는 서로 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 제2 수신 패턴들의 개수는 상기 복수의 제1 수신 패턴들의 개수보다 많은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 상기 액티브 영역의 중심에 배치된 중심 전극; 및상기 중심 전극에 전기적으로 연결된 중심 라우팅 배선을 더 포함하고, 상기 액티브 영역에서 상기 중심 라우팅 배선의 제1 부분은 상기 제1 사분면에 배치되고, 상기 중심 라우팅 배선의 제2 부분은 상기 제2 사분면에 배치되고, 상기 중심 라우팅 배선의 상기 제1 부분의 길이는 상기 중심 라우팅 배선의 상기 제2 부분의 길이보다 긴 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 제1 수신 패턴들에 전기적으로 연결된 복수의 제1 수신 라우팅 배선들을 더 포함하고, 상기 액티브 영역에서 상기 복수의 제1 수신 라우팅 배선들 중 하나의 제1 수신 라우팅 배선의 일부분은 상기 제2 사분면에 배치되고, 상기 액티브 영역에서 상기 복수의 제1 수신 라우팅 배선들 중 다른 하나의 제1 수신 라우팅 배선의 일부분은 상기 제3 사분면에 배치되고, 상기 액티브 영역에서 상기 복수의 제1 수신 라우팅 배선들 중 또 다른 하나의 제1 수신 라우팅 배선의 일부분은 상기 제4 사분면에 배치되고, 상기 하나의 제1 수신 라우팅 배선의 일부분, 상기 다른 하나의 제1 수신 라우팅 배선의 일부분, 및 상기 또 다른 하나의 제1 수신 라우팅 배선의 일부분은 회전 대칭 관계에 있는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 제2 수신 패턴들에 전기적으로 연결된 복수의 제2 수신 라우팅 배선들을 더 포함하고, 상기 제1 사분면과 중첩하는 상기 복수의 제2 수신 라우팅 배선들의 일부분, 상기 제2 사분면과 중첩하는 상기 복수의 제2 수신 라우팅 배선들의 다른 일부분, 상기 제3 사분면과 중첩하는 상기 복수의 제2 수신 라우팅 배선들의 또 다른 일부분, 및 상기 제4 사분면과 중첩하는 상기 복수의 제2 수신 라우팅 배선들의 또 또 다른 일부분은 서로 회전 대칭 관계에 있는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, GAYOUNG</engName><name>김가영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, GWANG-BUM</engName><name>고광범</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1153431-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1175740-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0067229-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0362012-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646784-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646783-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200142136.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930208669225adfefb3ca838abcc265f2ef2773a0520123ad154e86c6adb0e2f45e17ca469860bfaf03df184297bf57a850cc33aee66b463ee</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9c0133cbd1483f35416586bd54206897731d4163752b13d4048ec44b7beced85e5874f17b2684c261d1dc0ecefa4d4a1b6d5b0ff959628eb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>