<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:13.3013</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026501</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>앵커링을 위한 생체전기적 가이던스</inventionTitle><inventionTitleEng>BIOELECTRICAL GUIDANCE FOR ANCHORING</inventionTitleEng><openDate>2024.09.02</openDate><openNumber>10-2024-0132068</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템(500)은 앵커(32), 전달 도구(510), 및 데이터 처리 시스템(521)을 포함한다. 상기 전달 도구는 상기 앵커를 대상체의 심장에 전달하고 상기 심장의 조직(10) 내로 상기 앵커를 구동시키도록 구성된다. 상기 데이터 처리 시스템은, 상기 앵커를 상기 심장에 전달하는 상기 전달 도구에 후속하여, 상기 전달 도구를 통해, 상기 조직에서의, 상기 앵커로부터의 제1 전기적 신호를 수신하도록 구성되며, 여기에서 상기 앵커는 전극으로서 기능한다. 상기 데이터 처리 시스템은 상기 전달 도구를 통해, 상기 심장 내에서의, 상기 전달 도구의 원위 부분으로부터의 제2 전기적 신호를 수신하도록 구성된다. 상기 데이터 처리 시스템은, 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호 둘 모두에 응답하여, 상기 심장 내의 앵커의 위치를 결정하고, 상기 위치를 나타내는 출력을 제공하도록 구성된다. 다른 구현예 또한 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023131886</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/050073</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상체의 심장에 사용하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:앵커;상기 앵커를 상기 대상체의 심장에 전달하고 상기 앵커를 상기 심장의 조직 내로 이를 구동시키도록 구성된, 전달 도구; 데이터 처리 시스템이되, 상기 앵커를 상기 심장에 전달하는 상기 전달 도구에 후속하여:전달 도구를 통해, 조직에서의, 전극으로서 기능하는 앵커로부터의 제1 전기적 신호를 수신하고;전달 도구를 통해, 심장 내에서의, 전달 도구의 원위 부분으로부터의 제2 전기적 신호를 수신하고,상기 제1 전기적 신호 및 상기 제2 전기적 신호 둘 모두에 응답하여, 상기 심장 내의 앵커의 위치를 결정하고,위치를 나타내는 출력을 제공하도록 구성될 수 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 데이터 처리 시스템은, 전달 도구가 앵커를 조직 내로 구동시키기 전, 제1 전기적 신호를 수신하고, 제2 전기적 신호를 수신하고, 위치를 결정하고 출력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 앵커는 나선형 앵커인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서:데이터 처리 시스템은, 제1 신호를 수신하기 전:전달 도구를 통해, 조직으로부터 멀리 떨어진 대상체 내에서의, 전극으로서 기능하는 앵커로부터의 제1 시작 전기적 신호를 수신하고,전달 도구를 통해, 조직으로부터 멀리 떨어진 대상체 내에서의, 전달 도구의 원위 부분으로부터의 제2 시작 전기적 신호를 수신하고,상기 제1 시작 전기적 신호 및 상기 제2 시작 전기적 신호에 응답하여, 대상체를 카테고리에 할당하도록 구성되고,데이터 처리 신호는 상기 제1 전기적 신호, 상기 제2 전기적 신호, 및 상기 카테고리에 응답하여 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 데이터 처리 시스템은, 전달 도구가 앵커를 심장에 전달하기 전, 제1 시작 전기적 신호 및 제2 시작 전기적 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서: 출력은 심장 내의 앵커의 위치 및 배향을 나타내고,데이터 처리 시스템은 제1 신호 및 제2 신호 둘 모두에 응답하여:심장 내의 앵커의 배향을 결정하고,심장 내에서, 상기 앵커의 위치 및 배향을 나타내는 출력을 제공하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서:배향은 심장의 방실 축에 대한 앵커의 배향이고,출력은 상기 방실 축에 대한 위치 및 배향을 나타내고,데이터 처리 시스템은 제1 신호 및 제2 신호 둘 모두에 응답하여:상기 방실 축에 대한 앵커의 배향을 결정하고,상기 방실 축에 대한 상기 앵커의 위치 및 배향을 나타내는 출력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서:배향은 심장의 조직 표면부에 대한 앵커의 배향이고,출력은 상기 조직 표면부에 대한 위치 및 배향을 나타내고,데이터 처리 시스템은 제1 신호 및 제2 신호 둘 모두에 응답하여:상기 조직 표면부에 대한 상기 앵커의 배향을 결정하고,상기 조직 표면부에 대한 상기 앵커의 위치 및 배향을 나타내는 출력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서:심장은 심방, 심실, 및 그 사이의 판막를 가지며, 여기에서 상기 판막은 환형부를 갖고, 심장은 상기 심방으로부터 상기 심실로 연장되는 방실 축을 정의하고,앵커의 위치는 상기 방실 축을 따르는 앵커의 위치이고,데이터 처리 시스템은, 앵커를 심장에 전달하는 전달 도구에 후속하여, 제1 신호 및 제2 신호 둘 모두에 응답하여, 상기 방실 축을 따르는 앵커의 위치를 결정하도록 구성되고,출력은 상기 방실 축을 따르는 앵커의 위치를 나타내고,데이터 처리 시스템은 상기 방실 축을 따르는 앵커의 위치를 나타내는 출력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 처리 시스템은, 앵커를 심장에 전달하는 전달 도구에 후속하여:제1 신호 및 제2 신호를 동시에 수신하고,상기 동시에 수신된 제1 신호 및 제2 신호에 응답하여 심장 내의 앵커의 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 처리 시스템은 제1 신호와 제2 신호 사이의 차이를 결정함으로써 심장 내의 앵커의 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 처리 시스템은, 후속하여, 심장 내의 앵커의 위치를 나타내는 출력을 제공하고, 앵커가 조직 내로 구동되는 동안:제1 신호 및 제2 신호로 이루어진 군으로부터 선택되는 적어도 하나의 신호에 응답하여, 앵커링에 대한 조직의 반응을 결정하고,상기 결정된 반응에 응답하여, (i) 조직 내의 앵커의 깊이, 및 (ii) 대상체의 심장 내의 앵커의 위치 중 적어도 하나를 나타내는 출력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 앵커는 조직 체결 요소 및 헤드를 가지며, 데이터 처리 시스템은, 후속하여, 심장 내의 앵커의 위치를 나타내는 출력을 제공하고, 앵커가 조직 내로 구동되는 동안:제1 신호 및 제2 신호 둘 모두에 응답하여, 앵커링에 대한 조직의 반응을 결정하고,앵커의 헤드로부터, 앵커의 헤드와 상기 조직 사이의 접촉을 나타내는 헤드 접촉 신호를 수신하고,(i) 상기 결정된 반응, 및 (ii) 상기 헤드 접촉 신호에 응답하여, 조직에 대한 앵커의 공격 각도를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,전달 도구는, 앵커와 가역식으로 체결 가능하고, 앵커와 체결된 동안 앵커를 조직 내로 구동시키도록 구성된 드라이버를 포함하고,데이터 처리 시스템은 상기 드라이버를 통해 제1 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 드라이버는 심장 내에서 앵커로부터 분리 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서:드라이버는:앵커와 가역식으로 체결 가능한 팁, 및샤프트이되, 드라이버의 근위 단부로부터 상기 팁까지 연장되고, 드라이버의 근위 단부로부터 팁으로 토크를 전달하도록 구성되고, 전기 전도성인, 샤프트를 포함하고,데이터 처리 시스템은 상기 샤프트를 통해 제1 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서:드라이버는:앵커와 가역식으로 체결 가능한 팁,샤프트이되, 드라이버의 근위 단부로부터 상기 팁까지 연장되고, 상기 샤프트로부터의 토크를 전달하도록 구성된, 샤프트, 및로드이되, 상기 샤프트를 통해 상기 팁까지 연장되고, 상기 팁과 앵커의 체결을 제어하도록 구성되고, 전기 전도성인 로드를 포함하고,데이터 처리 시스템은 상기 로드를 통해 제1 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서:시스템은 조정 도구, 및 환형성형술 이식물을 포함하되, 상기 환형성형술 이식물은:상기 이식물을 조직에 고정하도록 구성된 앵커,테더, 및수축 메커니즘으로서, 상기 수축 메커니즘의 작동 시, 상기 이식물을 수축시키도록 구성된 수축 메커니즘을 포함하고,전달 도구의 원위 부분은, 상기 수축 메커니즘에 기계적으로 연결된, 전달 도구의 가이드 부재의 원위 부분을 포함하고, 여기에서 상기 가이드 부재는 상기 수축 메커니즘으로부터 근위로 연장되고, 후속하여 상기 이식물을 조직에 앵커링시키도록 상기 조정 도구를 상기 수축 메커니즘으로 경피적으로 가이드하도록 구성되고, 상기 조정 도구는 상기 수축 메커니즘을 작동시키도록 구성되고,데이터 처리 시스템은, 앵커를 심장에 전달하는 전달 도구에 후속하여, 상기 수축 메커니즘에 기계적으로 연결된 가이드 부재의 원위 부분으로부터의 제2 전기적 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 가이드 부재의 원위 부분은 수축 메커니즘에 기계적 및 전기적으로 연결되고, 데이터 처리 시스템은, 앵커를 심장에 전달하는 전달 도구에 후속하여, 수축 메커니즘에 기계적 및 전기적으로 연결된 가이드 부재의 원위 부분으로부터의 제2 전기적 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 데이터 처리 시스템 및 커넥터를 포함하는 감지 장치를 추가로 포함하며, 여기에서 상기 커넥터는, 상기 커넥터를 통해 가이드 부재의 원위 부분으로부터의 제2 신호를 수신하도록 상기 데이터 처리 시스템를 구성하는 방식으로, 가이드 부재의 근위 부분에 전기적 및 기계적으로 연결 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 커넥터는 가이드 부재의 근위 부분 상의 클리핑 가능한 악어 클립인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 가이드 부재의 원위 부분은 수축 메커니즘에 기계적 및 전기적으로 연결되고, 여기에서 커넥터는, 가이드 부재 및 커넥터를 통해 수축 메커니즘으로부터의 제2 신호를 수신하도록 데이터 처리 시스템을 구성하는 방식으로, 가이드 부재의 근위 부분에 전기적 및 기계적으로 연결 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 조정 도구에 의한 수축 메커니즘의 작동에 후속하여, 가이드 부재는, 심장 내에서, 수축 메커니즘이 데이터 처리 시스템으로부터 전기적으로 격리되도록, 신체내에서 수축 메커니즘으로부터 분리 가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 앵커는 심장의 조직을 관통하도록 구성된 원위 팁을 정의하고, 여기에서 데이터 처리 시스템은 상기 앵커의 원위 팁이 조직에 대해 배치되는 동안 제1 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 데이터 처리 시스템은 앵커의 원위 팁이 조직을 관통하지 않고 심장 조직의 표면부에 대해 배치되는 동안 제1 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 앵커에 의해 조직에 앵커링되도록 구성된 슬리브를 추가로 포함하고, 여기에서 데이터 처리 시스템은 상기 슬리브가 원위 팁과 조직의 표면부 사이에 샌드위칭되는 동안 제1 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 데이터 처리 시스템은 앵커의 원위 팁이 조직 내에 배치되어 조직을 관통하는 동안 제1 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터 처리 시스템 및 제1 커넥터를 포함하는 감지 장치를 추가로 포함하며, 여기에서 상기 제1 커넥터는 전달 도구의 근위 부분에 전기적 및 기계적으로 연결될 수 있으며, 이에 따라 상기 제1 커넥터를 통해 앵커로부터의 제1 신호를 수신하도록 데이터 처리 시스템을 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 제1 커넥터는 전달 도구의 근위 부분 상의 클리핑 가능한 악어 클립인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 감지 장치는 제2 커넥터를 추가로 포함하며, 여기에서 상기 제2 커넥터는 전달 도구의 근위 부분에 전기적 및 기계적으로 연결될 수 있으며, 이에 따라 상기 제2 커넥터를 통해 전달 도구의 원위 부분으로부터 제2 신호를 수신하도록 데이터 처리 시스템을 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 제2 커넥터는 전달 도구의 근위 부분 상의 클리핑 가능한 악어 클립인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 제2 커넥터는 전자 스냅인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서:심장은 심방, 심실, 및 그 사이의 판막를 가지며, 여기에서 판막은 환형부를 갖고,데이터 처리 시스템은, 앵커를 심장에 전달하는 전달 도구에 후속하여, 제1 신호 및 제2 신호 둘 모두에 응답하여, 앵커의 위치가 상기 환형부에 있는지의 여부를 결정하도록 구성되고,출력은 앵커의 위치가 상기 환형부에 있는지의 여부를 나타내고,데이터 처리 시스템은 앵커의 위치가 상기 환형부에 있는지의 여부를 나타내는 출력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서:데이터 처리 시스템은, 앵커를 심장에 전달하는 전달 도구에 후속하여, 제1 신호 및 제2 신호 둘 모두에 응답하여, 앵커의 위치가 심방에 있는지 또는 심실에 있는지의 여부를 결정하도록 추가로 구성되고,출력은 앵커의 위치가 환형부에 있는지, 심방에 있는지 또는 심실에 있는지의 여부를 나타내고,데이터 처리 시스템은 앵커의 위치가 환형부에 있는지, 심방에 있는지 또는 심실에 있는지의 여부를 나타내는 출력을 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서:전극은 제1 전극이고, 앵커는 상기 제1 전극으로서 기능하고,전달 도구의 원위 부분은 제2 전극을 포함하며, 여기에서 데이터 처리 시스템은 상기 제2 전극으로부터의 제2 전기적 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 제2 전극은 전달 도구의 카테터의 측면 벽부 상에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서:카테터는, 제2 전극으로부터, 카테터를 따라 카테터의 체외 부분으로 연장되는 와이어를 포함하고; 데이터 처리 시스템은 상기 와이어를 통해 제2 전극으로부터의 제2 전기적 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서:카테터의 체외 부분에서, 와이어는 커넥터에서 종결되고; 데이터 처리 시스템은 상기 커넥터를 통해 제2 전극에 전기적 및 기계적으로 연결될 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 데이터 처리 시스템은 제2 전극이 심장의 혈류 내에서 부유되는 동안 제2 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 데이터 처리 시스템은 제2 전극이 심장의 조직에 접촉하지 않는 동안 제2 신호를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체의 심장 외부에 배치되도록 구성된 기준 전극을 추가로 포함하되, 데이터 처리 시스템은 상기 기준 전극의 도움을 받아 위치를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 기준 전극은 대상체의 피부 상에 배치되도록 구성된, 피부 전극인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서, 시스템은 멸균되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 대상체의 심장에 사용하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:앵커;상기 앵커를 상기 대상체의 심장에 전달하고 상기 앵커를 상기 심장의 조직 내로 이를 구동시키도록 구성된, 전달 도구; 데이터 처리 시스템이되:상기 전달 도구에 전기적으로 연결되도록 구성됨으로써:상기 데이터 처리 시스템은, 상기 전달 도구를 통해, 상기 앵커로부터의 제1 전기적 신호를 수신하고,상기 데이터 처리 시스템은, 상기 전달 도구를 통해, 상기 전달 도구의 원위 부분으로부터의 제2 전기적 신호를 수신하되,상기 앵커가 상기 심장 내에서 상기 전달 도구에 커플링되어 있는 동안, 상기 데이터 처리 시스템은: 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호 둘 모두에 응답하여, 상기 심장 내의 앵커의 위치를 결정하고,상기 위치를 나타내는 출력을 제공하도록 구성되는 데이터 처리 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 앵커 또는 전달 도구 중 적어도 하나는 멸균되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 카이사레아 카이사레아 비즈니스 파크 그라니트 캠퍼스 하토첸 스트리트 **</address><code>520220130643</code><country>이스라엘</country><engName>EDWARDS LIFESCIENCES INNOVATION (ISRAEL) LTD.</engName><name>에드워즈 라이프사이언시스 이노베이션 (이스라엘) 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country> </country><engName>HARUSH, Lior</engName><name>하루쉬 리오르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******* 파르...</address><code> </code><country> </country><engName>HABERMAN BROWNS, Bezalel</engName><name>하베르만 브라운즈 베잘렐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEPS, Tal</engName><name>쉐프스 탈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>KAYE, Paul</engName><name>카예 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country> </country><engName>HERMAN, Yaron</engName><name>허먼 야론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******* 텔 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GALON, Aviv</engName><name>갈론 아비브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>HOFFER, Eran</engName><name>호퍼 에란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>KERET, Yuval</engName><name>케렛 유발</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/298,199</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0857443-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0134917-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026501.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a57145b6e990ec1fc443beadb6029a6b6c856a3593af77d9ced750a88a7c713f852a73363175a700f6ce84b4becad5e06e73dc45387d8276</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2ce0504e5c38208ad20569bab3a949ce1d018cf69419f28dc83239ef1ef6efac23d7e6da04b984540486e48a95646dea4830e2491b3636ed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>