<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:49.349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.03</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010491</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 깊이 비디오들 및 이미지들에서 쇼크웨이브들의 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>CREATING SHOCKWAVES IN THREE-DIMENSIONAL DEPTH VIDEOS AND  IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2024.04.09</openDate><openNumber>10-2024-0046628</openNumber><originalApplicationDate>2019.09.03</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7011233</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/271</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/128</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217011233</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 쇼크웨이브 생성 시스템은 프레임, 프레임의 측방향 측면에 연결된 템플, 및 깊이-캡처 카메라를 포함하는 아이웨어 디바이스를 포함한다. 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은, 다수의 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 초기 3차원 좌표들에 변환 함수를 적용함으로써 개개의 쇼크웨이브 이미지를 생성하도록 가상 쇼크웨이브 생성 시스템을 구성한다. 가상 쇼크웨이브 생성 시스템은 생성된 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 시퀀스를 포함하는 워프된 쇼크웨이브 비디오를 생성한다. 가상 쇼크웨이브 생성 시스템은 이미지 디스플레이를 통해, 워프된 쇼크웨이브 비디오를 제시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.03.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020060749</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/049295</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 쇼크웨이브(shockwave) 생성 시스템으로서,이미지 디스플레이;사용자로부터 쇼크웨이브 효과 선택을 수신하는 사용자 입력 디바이스; 및상기 사용자 입력 디바이스 및 상기 이미지 디스플레이에 커플링된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,초기 비디오 내의 개개의 초기 이미지들로부터 초기 깊이 이미지들의 시퀀스를 생성하고 — 상기 초기 깊이 이미지들 각각은 상기 초기 비디오 내의 상기 개개의 초기 이미지들에 기초한 제시 시간에 대한 시간(T) 축 상의 시간 좌표와 연관되고, 그리고 상기 초기 깊이 이미지들 각각은 정점들의 매트릭스로 형성되고, 각각의 정점은 개개의 3차원 장면 내의 위치를 표현함 — ;상기 쇼크웨이브 효과 선택을 수신하는 것에 대한 응답으로, 적어도, 각각의 상기 초기 깊이 이미지들의 상기 연관된 시간 좌표에 기초하여, 상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 정점들에 변환 함수를 적용함으로써 개개의 워프된 쇼크웨이브 이미지를 생성하고;상기 생성된 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 시퀀스를 포함하는 워프된 쇼크웨이브 비디오를 생성하고; 그리고상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오를 제시하도록 구성되는,가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,각각의 정점은 위치 속성을 갖고, 각각의 정점의 상기 위치 속성은 3차원 위치 좌표계에 기초하고, 수평 위치에 대한 X 축 상의 X 위치 좌표, 수직 위치에 대한 Y 축 상의 Y 위치 좌표, 및 깊이 위치에 대한 Z 축 상의 Z 위치 좌표를 포함하고; 그리고상기 개개의 워프된 쇼크웨이브 이미지를 생성하기 위해 상기 프로세서는 적어도 상기 Y 및 Z 위치 좌표들 및 상기 연관된 시간 좌표에 기초하여 상기 변환 함수를 적용하는,가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,깊이-캡처 카메라를 더 포함하고, 상기 프로세서는 상기 깊이-캡처 카메라를 통해 상기 초기 깊이 이미지들의 시퀀스를 생성하는, 가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 깊이-캡처 카메라 및 관성 측정 유닛을 포함하는 아이웨어 디바이스를 더 포함하고;상기 프로세서는:상기 관성 측정 유닛을 통해, 상기 깊이-캡처 카메라에 의한 상기 초기 깊이 이미지들의 캡처 동안 상기 아이웨어 디바이스의 회전을 측정하고; 그리고상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 캡처 동안 상기 아이웨어 디바이스의 측정된 회전에 기초하는 상기 정점들의 X, Y 및 Z 위치 좌표들을 조정하기 위해 개개의 회전 매트릭스를 결정하도록 — 상기 개개의 워프된 쇼크웨이브는 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 정점들에 상기 회전 매트릭스의 적용한 뒤 상기 변환 함수를 적용함으로써 생성됨 — 추가로 구성되는,가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 변환 함수는, 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 연관된 시간 좌표에 기초하여 상기 Z 축을 따라 함께 그룹화된 정점들의 개개의 쇼크웨이브 영역을 변환하고; 그리고상기 변환 함수는 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역에서 정점들의 개개의 Y 위치 좌표를 상기 Y 축 상에서 수직 상향 또는 하향으로 이동시키는,가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,각각의 초기 깊이 픽셀에 대한 상기 변환 함수는 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역을 수직으로 변동 또는 발진시키기 위해 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역에서 각각의 정점의 상기 개개의 Y 위치 좌표를 상기 Y 축 상에서 수직 상향 또는 하향으로 이동시키고; 그리고상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 상기 개개의 변환 함수를 상기 개개의 초기 깊이 이미지에 적용함으로써 상기 개개의 쇼크웨이브 깊이 이미지를 생성하는 것은, 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역을 수직으로 변동 또는 발진시키고, 그리고 수직 변동들 또는 발진들을 갖는 상기 개개의 초기 깊이 이미지를 상기 개개의 쇼크웨이브 깊이 이미지로서 저장하는,가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 생성된 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 시퀀스를 포함하는 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오는, 쇼크웨이브를 방출하는 물체로부터 방사상으로, 또는 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오의 상기 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 상기 Z 축을 따라 진행하는 파동의 외관을 갖는,가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 변환 함수는 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역에서 정점들의 상기 개개의 Y 위치 좌표를 파동 패턴에 기초하여 수직 상향 또는 하향으로 이동시키고; 그리고상기 파동 패턴은 상기 깊이-캡처 카메라로부터 방사상으로, 쇼크웨이브를 방출하는 물체로부터 방사상으로, 또는 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오의 상기 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 상기 Z 축을 따라 진행하는 파동의 외관을 제공하는,가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는 정점들의 개개의 쇼크웨이브 영역에서 상기 정점들 각각에 대한 상기 변환 함수의 영향 가중치를 결정하는 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 정점들에 대한 개개의 관련성 매트릭스를 컴퓨팅하도록 추가로 구성되고;상기 영향 가중치는 적어도 상기 정점의 수직 위치에 기초하고; 그리고상기 프로세서는 상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 상기 컴퓨팅된 개개의 관련성 매트릭스에 추가로 기초하여, 상기 변환 함수를 상기 개개의 초기 깊이 이미지에 적용함으로써 상기 개개의 쇼크웨이브 깊이 이미지를 생성하는;가상 쇼크웨이브 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 가상 쇼크웨이브 생성 방법으로서,초기 비디오 내의 개개의 초기 이미지들로부터 초기 깊이 이미지들의 시퀀스를 생성하는 단계 — 상기 초기 깊이 이미지들 각각은 상기 초기 비디오 내의 상기 개개의 초기 이미지들에 기초한 제시 시간에 대한 시간(T) 축 상의 시간 좌표와 연관되고, 상기 초기 깊이 이미지들 각각은 정점들의 매트릭스로 형성되고, 각각의 정점은 개개의 3차원 장면 내의 위치를 표현함 —;상기 쇼크웨이브 효과 선택을 수신하는 것에 대한 응답으로, 적어도, 상기 초기 깊이 이미지들 각각의 상기 연관된 시간 좌표에 기초하여, 상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 정점들에 변환 함수를 적용함으로써 개개의 워프된 쇼크웨이브 이미지를 생성하는 단계;상기 생성된 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 시퀀스를 포함하는 워프된 쇼크웨이브 비디오를 생성하는 단계; 및이미지 디스플레이를 통해, 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오를 제시하는 단계를 포함하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,각각의 정점은 위치 속성을 갖고, 각각의 정점의 상기 위치 속성은 3차원 위치 좌표계에 기초하고, 수평 위치에 대한 X 축 상의 X 위치 좌표, 수직 위치에 대한 Y 축 상의 Y 위치 좌표, 및 깊이 위치에 대한 Z 축 상의 Z 위치 좌표를 포함하고, 그리고상기 개개의 워프된 쇼크웨이브 이미지를 생성하는 단계는, 적어도 상기 Y 및 Z 위치 좌표들 및 상기 연관된 시간 좌표에 기초하여 상기 변환 함수를 적용하는 것을 포함하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 초기 깊이 이미지들의 시퀀스를 생성하는 단계는 깊이-캡처 카메라로 상기 초기 깊이 이미지들의 시퀀스를 캡처하는 단계를 포함하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,관성 측정 유닛을 통해, 성가 깊이-캡처 카메라에 의해 상기 초기 깊이 이미지들이 캡처되는 동안 아이웨어 디바이스의 회전을 측정하는 단계; 및상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대하여, 캡처 동안 상기 아이웨어 디바이스의 측정된 회전에 기초하여 상기 정점들의 X, Y 및 Z 위치 좌표들을 조정하기 위해 개개의 회전 매트릭스를 결정하는 단계 — 상기 개개의 워프된 쇼크웨이브를 생성하는 단계는 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 정점들에 상기 회전 매트릭스를 적용한 뒤 상기 변환 함수를 적용하는 단계를 포함함 — 를 더 포함하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 변환 함수는, 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 연관된 시간 좌표에 기초하여 상기 Z 축을 따라 함께 그룹화된 정점들의 개개의 쇼크웨이브 영역을 변환하고; 그리고상기 변환 함수는, 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역에서 정점들의 개개의 Y 위치 좌표를 상기 Y 축 상에서 수직 상향 또는 하향으로 이동시키는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,각각의 초기 깊이 픽셀에 대한 상기 변환 함수는 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역을 수직으로 변동 또는 발진시키기 위해 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역에서 각각의 정점의 상기 개개의 Y 위치 좌표를 상기 Y 축 상에서 수직 상향 또는 하향으로 이동시키고; 그리고상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 상기 개개의 변환 함수를 상기 개개의 초기 깊이 이미지에 적용함으로써 상기 개개의 쇼크웨이브 깊이 이미지를 생성하는 단계는 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역을 수직으로 변동 또는 발진시키고, 그리고 수직 변동들 또는 발진들을 갖는 상기 개개의 초기 깊이 이미지를 상기 개개의 쇼크웨이브 깊이 이미지로서 저장하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 생성된 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 시퀀스를 포함하는 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오를 제시하는 단계는, 쇼크웨이브를 방출하는 물체로부터 방사상으로, 또는 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오의 상기 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 상기 Z 축을 따라 진행하는 파동의 외관을 제시하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서,상기 변환 함수는 정점들의 상기 개개의 쇼크웨이브 영역에서 정점들의 상기 개개의 Y 위치 좌표를 파동 패턴에 기초하여 수직 상향 또는 하향으로 이동시키고; 그리고상기 파동 패턴은 상기 깊이-캡처 카메라로부터 방사상으로, 쇼크웨이브를 방출하는 물체로부터 방사상으로, 또는 상기 워프된 쇼크웨이브 비디오의 상기 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 상기 Z 축을 따라 진행하는 파동의 외관을 제공하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10 항에 있어서,정점들의 개개의 쇼크웨이브 영역에서 상기 정점들 각각에 대한 상기 변환 함수의 영향 가중치를 결정하는 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 정점들에 대한 개개의 관련성 매트릭스를 컴퓨팅하는 단계를 추가로 포함하고,상기 영향 가중치는 적어도 상기 정점의 수직 위치에 기초하고, 그리고상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 상기 개개의 초기 깊이 이미지에 상기 변환 함수를 적용함으로써, 상기 개개의 쇼크웨이브 깊이 이미지를 생성하는 단계는, 상기 컴퓨팅된 개개의 관련성 매트릭스에 추가적으로 기초하는,가상 쇼크웨이브 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 실행될 때 전자 프로세서가 단계들을 수행하도록 작동시키는 프로그램 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서,상기 단계들은:초기 비디오 내의 개개의 초기 이미지들로부터 초기 깊이 이미지들의 시퀀스를 생성하는 단계 — 상기 초기 깊이 이미지들 각각은 상기 초기 비디오 내의 상기 개개의 초기 이미지들에 기초한 제시 시간에 대한 시간(T) 축 상의 시간 좌표와 연관되고, 상기 초기 깊이 이미지들 각각은 정점들의 매트릭스로 형성되고, 각각의 정점은 개개의 3차원 장면 내의 위치를 표현함 —;상기 쇼크웨이브 효과 선택을 수신하는 것에 대한 응답으로, 적어도, 상기 초기 깊이 이미지들 각각의 상기 연관된 시간 좌표에 기초하여, 상기 초기 깊이 이미지들 각각에 대해, 상기 개개의 초기 깊이 이미지의 정점들에 변환 함수를 적용함으로써 개개의 워프된 쇼크웨이브 이미지를 생성하는 단계;상기 생성된 워프된 쇼크웨이브 이미지들의 시퀀스를 포함하는 워프된 쇼크웨이브 비디오를 생성하는 단계; 및상기 워프된 쇼크웨이브 비디오를 제시하는 단계인, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,각각의 정점은 위치 속성을 갖고, 각각의 정점의 상기 위치 속성은 3차원 위치 좌표계에 기초하고, 수평 위치에 대한 X 축 상의 X 위치 좌표, 수직 위치에 대한 Y 축 상의 Y 위치 좌표, 및 깊이 위치에 대한 Z 축 상의 Z 위치 좌표를 포함하고, 그리고상기 개개의 워프된 쇼크웨이브 이미지를 생성하는 단계는, 적어도 상기 Y 및 Z 위치 좌표들 및 상기 연관된 시간 좌표에 기초하여 상기 변환 함수를 적용하는 단계를 포함하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KATZ, Sagi</engName><name>카츠, 사기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAK, Eyal</engName><name>자크, 에얄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/732,270</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0347655-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0501455-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0848210-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0848211-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010491.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931719add6010f2b111888a3d10e1992cdd352d6040f3646cbe2b2d7ab1d8a63695109eb5a97e4830896c1344ea9328aa71fda1c5ad0540455</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf323cc1f3b121c0c405ded83403308c4aeb5a9cbe1663e58592e547cfcb6e2f4142ccfdc5a23ee2f1d47d66f11d3acf9aee572a0f654f4e6f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>