<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:21.3121</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033544</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장치와 의료 시스템의 통신가능한 페어링을 관리하기 위한 비컨 기반 시스템들, 방법들 및 장치들</inventionTitle><inventionTitleEng>BEACON-BASED SYSTEMS, METHODS, AND APPARATUSES FOR MANAGING COMMUNICATIVE PAIRING OF AN APPARATUS WITH A MEDICAL SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.11.06</openDate><openNumber>10-2023-0153440</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/98</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 초음파 비컨 송신은 제1 파일럿 신호 및 제1 인코딩된 정보 신호를 포함한다. 장치는 제1 파일럿 신호를 검출하고, 제1 파일럿 신호에 기초하여, 제1 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 제1 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별할 수 있다. 제1 인코딩된 정보 신호에 기초하여, 장치는 장치가 의료 시스템과 통신가능하게 페어링되는 제1 페어링 상태로 진입할 수 있다. 장치가 제1 페어링 상태에서 동작하고 있고 제1 페어링 상태로 진입하는 임계 시간 내에 있는 동안, 장치는 제2 인코딩된 정보 신호를 또한 포함하는 제2 초음파 비컨 송신에 포함된 제2 파일럿 신호를 검출할 수 있다. 임계 시간 내의 제2 파일럿 신호의 검출에 기초하여, 장치는 제2 인코딩된 정보 신호를 디코딩하지 않고 제1 페어링 상태에서 계속 동작할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022187525</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/018755</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및실행가능한 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하고,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 제1 초음파 비컨 송신에 포함된 제1 파일럿 신호를 검출하게 하고 - 상기 제1 초음파 비컨 송신은 제1 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -; 상기 제1 파일럿 신호에 기초하여, 상기 제1 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 상기 제1 초음파 비컨 송신과 연관된 제1 의료 시스템을 식별하게 하고; 상기 제1 인코딩된 정보 신호의 디코딩에 기초하여, 상기 장치가 상기 제1 의료 시스템과 통신가능하게 페어링되는 제1 페어링 상태로 진입하게 하고; 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 및 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 임계 시간 내에서, 제2 초음파 비컨 송신에 포함된 제2 파일럿 신호를 검출하게 하고 - 상기 제2 초음파 비컨 송신은 제2 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -; 상기 임계 시간 내에서의 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 기초하여, 상기 제2 인코딩된 정보 신호를 디코딩하지 않고 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 장치로 하여금,상기 장치가 상기 임계 시간 내에 그리고 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 후속하여 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다고 결정하게 하고;상기 장치가 상기 임계 시간 내에 그리고 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 후속하여 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 페어링 상태와 상이한 제2 페어링 상태에서 동작하는 것으로 전환하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 장치는 상기 제2 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 제1 의료 시스템으로부터 통신적으로 언페어링되는(communicatively unpaired), 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 의료 시스템과 연관된 기능적 특징은 상기 장치가 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 장치에 의해 액세스가능하고;상기 제1 의료 시스템과 연관된 상기 기능적 특징은 상기 장치가 상기 제2 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 장치에 의해 액세스가능하지 않은, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 장치가 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다는 결정에 기초하여 그리고 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 후속하여, 상기 장치로 하여금 원하는 페어링 상태를 나타내도록 사용자 입력을 요청하게 하고;상기 제2 페어링 상태는 상기 사용자 입력에 기초하여 설정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 장치로 하여금,상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 그리고 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 상기 임계 시간 후에, 제3 초음파 비컨 송신에 포함된 제3 파일럿 신호를 검출하게 하고 - 상기 제3 초음파 비컨 송신은 제3 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 제3 파일럿 신호에 기초하여, 상기 제3 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별하게 하고;상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템에 대응한다고 결정하게 하고;상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 장치로 하여금,상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 그리고 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 상기 임계 시간 후에, 제3 초음파 비컨 송신에 포함된 제3 파일럿 신호를 검출하게 하고 - 상기 제3 초음파 비컨 송신은 제3 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 제3 파일럿 신호에 기초하여, 상기 제3 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별하게 하고;상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템과 상이한 제2 의료 시스템에 대응한다고 결정하게 하고;상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제2 의료 시스템에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 페어링 상태와 상이한 제3 페어링 상태에서 동작하는 것으로 전환하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 장치는 상기 제3 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 제2 의료 시스템과 통신가능하게 페어링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 장치는 상기 제3 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 제1 의료 시스템으로부터 통신적으로 언페어링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로, 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제2 의료 시스템에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 장치가 원하는 페어링 상태를 나타내도록 사용자 입력을 요청하게 하고;상기 제3 페어링 상태는 상기 사용자 입력에 기초하여 설정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 장치로 하여금,상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 그리고 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 임계 시간 후에, 제4 초음파 비컨 송신에 포함된 제4 파일럿 신호를 검출하게 하고 - 상기 제4 초음파 비컨 송신은 제4 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 제4 인코딩된 정보 신호가 디코딩가능하지 않다고 결정하게 하고;상기 제4 인코딩된 정보 신호가 디코딩가능하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라고 결정하게 하고;상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라는 결정에 기초하여, 상기 제4 인코딩된 정보 신호를 디코딩하지 않고 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,관성 측정 유닛을 더 포함하고;상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라는 결정은 상기 관성 측정 유닛에 의해 생성된 정보에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라고 결정하는 것은 상기 제4 인코딩된 정보 신호에서 도플러 시프트를 식별하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 장치로서,초음파 신호들을 검출하도록 구성된 초음파 센서; 및처리 유닛을 포함하고,상기 처리 유닛은, 상기 장치가 제1 의료 시스템과 통신가능하게 페어링되는 제1 페어링 상태에서 상기 장치가 동작하고 있는 동안, 상기 초음파 센서가 제1 초음파 비컨 송신에 포함된 제1 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고 - 상기 제1 초음파 비컨 송신은 상기 제1 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별하는 제1 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -; 상기 초음파 센서가 페어링 상태 초기화 이벤트의 임계 시간 내에 상기 제1 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고; 상기 장치가 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 내에 상기 제1 파일럿 신호를 검출한다는 결정에 기초하여 그리고 상기 제1 인코딩된 정보 신호를 디코딩하지 않고, 상기 장치가 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하게 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 처리 유닛은,상기 초음파 센서가 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 내에 그리고 상기 제1 파일럿 신호의 검출에 후속하여 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다고 결정하고;상기 초음파 센서가 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 내에 그리고 상기 제1 파일럿 신호의 상기 검출에 후속하여 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 장치를 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 페어링 상태와 상이한 제2 페어링 상태에서 동작하는 것으로 전환하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 처리 유닛은,상기 장치가 상기 제1 페어링 상태에서 동작하고 있는 동안, 상기 초음파 센서가 상기 제1 초음파 비컨 송신에 후속하는 제2 초음파 비컨 송신에 포함된 제2 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고 - 상기 제2 초음파 비컨 송신은 상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별하는 제2 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 초음파 센서가 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 후에 상기 제2 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고;상기 제2 파일럿 신호에 기초하여 그리고 상기 초음파 센서가 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 후에 상기 제2 파일럿 신호를 검출한다는 결정에 기초하여, 상기 제2 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여, 상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템을 식별하고;상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템에 대응한다고 결정하고;상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하도록 상기 장치를 제어하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 처리 유닛은,상기 장치가 상기 제1 페어링 상태에서 동작하고 있는 동안, 상기 초음파 센서가 상기 제1 초음파 비컨 송신에 후속하는 제2 초음파 비컨 송신에 포함된 제2 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고 - 상기 제2 초음파 비컨 송신은 상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별하는 제2 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 초음파 센서가 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 후에 상기 제2 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고;상기 제2 파일럿 신호에 기초하여 그리고 상기 초음파 센서가 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 후에 상기 제2 파일럿 신호를 검출한다는 결정에 기초하여, 상기 제2 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여, 상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 정보를 식별하고;상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 정보가 상기 제1 의료 시스템에 대응하지 않는다고 결정하고;상기 제2 초음파 비컨 송신과 연관된 정보가 상기 제1 의료 시스템에 대응하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 장치를 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 페어링 상태와 상이한 제2 페어링 상태에서 동작하는 것으로 전환하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 페어링 상태 초기화 이벤트는 페어링 상태들 사이의 가장 최근의 전환 또는 검출된 초음파 비컨 송신에 포함된 인코딩된 정보 신호의 가장 최근의 디코딩을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 장치의 모션을 검출하도록 구성된 모션 센서를 더 포함하고;상기 처리 유닛은, 상기 장치가 상기 제1 페어링 상태에서 동작하고 있는 동안 그리고 상기 페어링 상태 초기화 이벤트의 상기 임계 시간 후에, 상기 초음파 센서가 상기 제1 초음파 비컨 송신에 후속하는 제2 초음파 비컨 송신에 포함된 제2 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고 - 상기 제2 초음파 비컨 송신은 제2 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -; 상기 초음파 센서가 상기 제2 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 모션 센서가 상기 장치의 모션을 검출한다고 결정하고; 상기 초음파 센서가 상기 제2 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 모션 센서가 상기 장치의 모션을 검출한다는 결정에 기초하여 그리고 상기 제2 인코딩된 정보 신호를 디코딩하지 않고 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하도록 상기 장치를 제어하도록 더 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 처리 유닛은,상기 장치가 상기 제1 페어링 상태와 상이한 제2 페어링 상태에서 동작하고 있는 동안, 상기 초음파 센서가 상기 제1 초음파 비컨 송신 이전에 발생하는 제2 초음파 비컨 송신에 포함된 제2 파일럿 신호를 검출한다고 결정하고 - 상기 제2 초음파 비컨 송신은 상기 제1 의료 시스템을 식별하는 제2 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 제2 파일럿 신호에 기초하여, 상기 제2 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 상기 제1 의료 시스템을 식별하고;상기 제2 인코딩된 정보 신호의 디코딩에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태로 진입하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,장치에 의해, 제1 초음파 비컨 송신에 포함된 제1 파일럿 신호를 검출하는 단계 - 상기 제1 초음파 비컨 송신은 제1 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 장치에 의해, 상기 제1 파일럿 신호에 기초하여, 상기 제1 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 상기 제1 초음파 비컨 송신과 연관된 제1 의료 시스템을 식별하는 단계;상기 장치에 의해, 상기 제1 인코딩된 정보 신호의 디코딩에 기초하여, 상기 장치가 상기 제1 의료 시스템과 통신가능하게 페어링되는 제1 페어링 상태로 진입하는 단계;상기 장치에 의해, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 및 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 임계 시간 내에서, 제2 초음파 비컨 송신에 포함된 제2 파일럿 신호를 검출하는 단계 - 상기 제2 초음파 비컨 송신은 제2 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -; 및상기 장치에 의해, 상기 임계 시간 내에서의 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 기초하여, 상기 제2 인코딩된 정보 신호를 디코딩하지 않고 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 장치에 의해, 상기 장치가 상기 임계 시간 내에 그리고 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 후속하여 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 장치에 의해, 상기 장치가 상기 임계 시간 내에 그리고 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 후속하여 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 페어링 상태와 상이한 제2 페어링 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 장치는 상기 제2 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 제1 의료 시스템으로부터 통신적으로 언페어링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 제1 의료 시스템과 연관된 기능적 특징은 상기 장치가 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 장치에 의해 액세스가능하고;상기 제1 의료 시스템과 연관된 상기 기능적 특징은 상기 장치가 상기 제2 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 장치에 의해 액세스가능하지 않은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서,상기 장치에 의해, 상기 장치가 어떠한 파일럿 신호들도 검출하지 않는다는 결정에 기초하여 그리고 상기 제2 파일럿 신호의 검출에 후속하여, 페어링 상태를 나타내게 사용자 입력을 요청하도록 상기 장치를 제어하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 페어링 상태는 상기 사용자 입력에 기초하여 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서,상기 장치에 의해, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 그리고 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 상기 임계 시간 후에, 제3 초음파 비컨 송신에 포함된 제3 파일럿 신호를 검출하는 단계 - 상기 제3 초음파 비컨 송신은 제3 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 장치에 의해, 상기 제3 파일럿 신호에 기초하여, 상기 제3 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별하는 단계;상기 장치에 의해, 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템에 대응한다고 결정하는 단계; 및상기 장치에 의해, 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서,상기 장치에 의해, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 그리고 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 상기 임계 시간 후에, 제3 초음파 비컨 송신에 포함된 제3 파일럿 신호를 검출하는 단계 - 상기 제3 초음파 비컨 송신은 제3 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 장치에 의해, 상기 제3 파일럿 신호에 기초하여, 상기 제3 인코딩된 정보 신호를 디코딩하여 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 의료 시스템을 식별하는 단계;상기 장치에 의해, 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제1 의료 시스템과 상이한 제2 의료 시스템에 대응한다고 결정하는 단계; 및상기 장치에 의해, 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제2 의료 시스템에 대응한다는 결정에 기초하여, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 것으로부터 상기 제1 페어링 상태와 상이한 제3 페어링 상태에서 동작하는 것으로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 장치는 상기 제3 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 제2 의료 시스템과 통신가능하게 페어링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 장치는 상기 제3 페어링 상태에서 동작하는 동안 상기 제1 의료 시스템으로부터 통신적으로 언페어링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서,상기 장치에 의해, 상기 제3 초음파 비컨 송신과 연관된 상기 의료 시스템이 상기 제2 의료 시스템에 대응한다는 결정에 기초하여, 페어링 상태를 나타내도록 사용자 입력을 요청하는 단계를 더 포함하고;상기 제3 페어링 상태는 상기 사용자 입력에 기초하여 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서,상기 장치에 의해, 상기 제1 페어링 상태에서 동작하는 동안 그리고 상기 제1 페어링 상태로 진입하는 임계 시간 후에, 제4 초음파 비컨 송신에 포함된 제4 파일럿 신호를 검출하는 단계 - 상기 제4 초음파 비컨 송신은 제4 인코딩된 정보 신호를 더 포함함 -;상기 장치에 의해, 상기 제4 인코딩된 정보 신호가 디코딩가능하지 않다고 결정하는 단계;상기 장치에 의해, 상기 제4 인코딩된 정보 신호가 디코딩가능하지 않다는 결정에 기초하여, 상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라고 결정하는 단계; 및상기 장치에 의해, 상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라는 결정에 기초하여, 상기 제4 인코딩된 정보 신호를 디코딩하지 않고 상기 제1 페어링 상태에서 계속 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라고 결정하는 단계는 상기 장치에 포함된 관성 측정 유닛에 의해 생성된 정보에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,상기 장치가 상기 제4 파일럿 신호를 검출하는 동안 상기 장치가 모션 중이라고 결정하는 단계는 상기 제4 인코딩된 정보 신호에서 도플러 시프트를 식별하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 서니베일 키퍼 로드 ****</address><code>520100421614</code><country>미국</country><engName>INTUITIVE SURGICAL OPERATIONS, INC.</engName><name>인튜어티브 서지컬 오퍼레이션즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCLEOD, A. Jonathan</engName><name>멕러드 에이 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>AZIZIAN, Mahdi</engName><name>아지잔 마흐디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BRADLEY, Alan S</engName><name>브래들리 앨런 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BURNS, Christopher R.</engName><name>번스 크리스토퍼 알</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Wen Pei</engName><name>리우 웬 페이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/157,226</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1076844-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1097926-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0159349-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0192677-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033544.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932792e67d1a5c8586f0e2ba7b8b7c04159f0b9ef6661c7f8e65607fb5193ead2d1d365070b9b00be7aa587d858c2ea4ba1d3790e0e385de7d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf462278bba2e48873ae8ba60e0f4bfe1cafad930ab6382e11a2892e665ac18e4d11a4a46c77f05639f49c946eb74b383fc50594c199dd9f39</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>