<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:51.1951</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026325</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>초음파 변환기를 위한 다층 하우징 시일</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTILAYER HOUSING SEALS FOR ULTRASOUND TRANSDUCERS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.20</openDate><openNumber>10-2024-0126444</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 초음파 장비로의 액체 침입을 방지 및/또는 검출하는 데 유용한 시스템, 장치 및 방법이 설명되어 있다. 초음파 시스템 또는 장치 내부에 위치할 수 있는 초음파 변환기 및 관련 초음파 회로는 액체에 노출되면 부정적인 영향을 받을 수 있다. 본 명세서에 설명된 바와 같이, 초음파 시스템 및 장치는 다층 시일을 포함할 수 있으며, 예를 들어, 다층 시일은 액체 침입을 방지하기 위한 하나 이상의 층과 액체 침입을 검출하기 위한 하나 이상의 층을 포함한다(예를 들어, 액체 침입을 검출하기 위한 하나 이상의 층은 액체에 노출되면 색상이 변할 수 있는 표시자 물질을 포함한다). </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023136817</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/012126</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 초음파 장치에 있어서, 초음파 변환기를 둘러싸는 외부 장벽을 포함하고, 상기 외부 장벽은:  렌즈,  하우징, 및  상기 렌즈 및 상기 하우징과 접촉하는 다층 시일을 포함하며, 상기 다층 시일은 제1 층 및 제2 층을 포함하고, 상기 제1 층은 표시자 물질을 포함하고, 상기 제2 층은 제1 밀봉제를 포함하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 다층 시일은 제3 층을 더 포함하고, 상기 제3 층은 제2 밀봉제를 포함하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 밀봉제는 상기 제2 밀봉제보다 높은 점도를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 밀봉제는 요변성 물질인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 밀봉제는 실리콘 기반 밀봉제인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 장벽은 액체에 대해 불침투성인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 밀봉제는 실리콘 기반 밀봉제인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 밀봉제는 접착제인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 밀봉제는 접착제인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 상기 장치의 상기 렌즈와 상기 장치의 상기 하우징 사이의 갭 내에 배치되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 렌즈 둘레 전체와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 하우징 개구 둘레 전체와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 상기 하우징 및 상기 렌즈와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 렌즈 둘레 전체와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 하우징 개구 둘레 전체와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 상기 초음파 변환기 기준 상기 제1 층에 대해 근위에 배치되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층은 상기 초음파 변환기 기준 상기 제1 층에 대해 원위에 배치되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층은 렌즈 둘레 전체와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층은 하우징 개구 둘레 전체와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층은 상기 제2 층의 원위 표면 전체와 접촉하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제2항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층의 원위 표면과 상기 렌즈의 원위 표면의 계면이 매끄러운 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제2항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층의 원위 표면과 상기 렌즈의 원위 표면의 계면이 평평한 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시자 물질은 액체와 접촉한 후 색상 변화를 겪는 물질을 포함하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 표시자 물질은 상기 액체와 접촉하면 제1 색상에서 제2 색상으로 변경되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 액체는 소독제인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액체는 물을 포함하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 초음파 변환기는 상기 렌즈의 근위 표면에 결합되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌즈는 초음파 음향 렌즈인 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 초음파 변환기는 미세 전자 기계 시스템(MEMS) 어레이를 포함하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 1㎛ 내지 1000㎛의 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 일정한 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 일정하지 않은 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 층은 1㎛ 내지 125㎛의 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 층은 1㎛ 내지 100㎛의 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 층은 일정한 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 층은 일정하지 않은 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 100㎛ 내지 1000㎛의 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 750㎛ 미만의 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 일정한 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 일정하지 않은 두께를 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 100㎛ 내지 1000㎛의 폭을 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 일정한 폭을 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 일정하지 않은 폭을 갖는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 렌즈는 상기 초음파 변환기에 결합되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시자 물질은 접착제를 포함하는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 표시자 물질은 상기 초음파 변환기의 표면에 부착되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 표시자 물질은 상기 초음파 장치의 ASIC 표면에 부착되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 표시자 물질은 상기 초음파 장치의 MEMS 웨이퍼 표면에 부착되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시자 물질은 상기 제2 층과 상기 제3 층 사이에 배치되는 것인, 초음파 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 초음파 장치를 제조하는 방법에 있어서, 초음파 변환기를 실질적으로 둘러싸도록 하우징과 렌즈를 조립하는 단계 - 상기 렌즈는 상기 초음파 변환기에 결합됨 - ; 및 상기 하우징과 상기 렌즈 사이의 갭을 채우기 위해 다층 시일을 도포하는 단계를 포함하며, 상기 다층 시일을 도포하는 단계는:  제2 층이 상기 갭을 향하는 하우징 둘레 전체 및 상기 갭을 향하는 렌즈 둘레 전체와 접촉하도록 상기 갭의 하나 이상의 내부 표면에 상기 다층 시일의 제2 층을 도포하는 단계,  상기 제2 층의 원위 표면에 상기 다층 시일의 제1 층을 도포하는 단계 - 상기 제1 층은 표시자 물질을 포함함 - , 및  제3 층이 상기 갭을 향하는 하우징 둘레 전체 및 상기 갭을 향하는 렌즈 둘레 전체와 접촉하도록 상기 제1 층의 원위 표면에 상기 다층 시일의 제3 층을 도포하는 단계를 포함하는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 초음파 장치를 제조하는 방법에 있어서, 복수의 내부 구성 요소를 실질적으로 둘러싸도록 하우징과 렌즈를 조립하는 단계 - 상기 복수의 내부 구성 요소는 상기 렌즈에 결합된 초음파 변환기를 포함함 - ; 및 상기 하우징과 상기 렌즈 사이의 갭을 채우기 위해 다층 시일을 도포하는 단계를 포함하며, 상기 다층 시일을 도포하는 단계는:  하나 이상의 내부 구성 요소의 원위 표면에 상기 다층 시일의 제1 층을 도포하는 단계 - 상기 제1 층은 표시자 물질을 포함함 - , 및  제2 층이 상기 갭을 향하는 하우징 둘레 전체 및 상기 갭을 향하는 렌즈 둘레 전체와 접촉하도록 상기 갭의 하나 이상의 내부 표면에 상기 다층 시일의 제2 층을 도포하는 단계를 포함하는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 제3 층이 상기 갭을 향하는 하우징 둘레 전체 및 상기 갭을 향하는 렌즈 둘레 전체와 접촉하도록 상기 제1 층의 원위 표면에 상기 다층 시일의 제3 층을 도포하는 단계를 더 포함하는 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항 또는 제51항에 있어서, 상기 렌즈를 상기 초음파 변환기에 결합하는 단계를 더 포함하는 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항, 제52항 또는 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층과 상기 하우징의 계면에서 상기 다층 시일의 원위 표면을 매끄럽게 만드는 단계를 더 포함하는 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제50항 또는 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층과 상기 렌즈의 계면에서 상기 다층 시일의 원위 표면을 매끄럽게 만드는 단계를 더 포함하는 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제50항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 요변성인 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제50항 또는 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 층은 셀프 레벨링하는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제50항 또는 제51항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 상기 제3 층을 포함하는 물질보다 더 높은 점도를 갖는 물질을 포함하는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제50항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층은 분배 바늘을 사용하여 도포되는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제50항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시자 물질은 액체와 접촉한 후 색상 변화를 겪는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 액체는 소독제를 포함하는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 액체는 물을 포함하는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제50항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 층은 150마이크로미터 이하의 두께를 갖는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제50항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다층 시일은 1,000마이크로미터 이하의 두께를 갖는 것인, 초음파 장치를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법에 있어서, 초음파 장치의 외부 장벽의 원위 표면을 액체와 접촉시키는 단계 - 상기 외부 장벽은 렌즈와 하우징 사이의 갭에 배치되고 상기 렌즈와 상기 하우징에 결합되는 다층 시일을 포함하고, 상기 다층 시일은 제1 층 및 제2 층을 포함하고, 상기 제1 층은 표시자 물질을 포함하고, 상기 제2 층은 밀봉제를 포함함 - ; 및 상기 제1 층의 상기 표시자 물질의 색상 변화를 관찰하는 단계를 포함하는 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 외부 장벽의 상기 원위 표면은 0.1시간 내지 1시간 동안 상기 액체와 접촉되는 것인, 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 액체는 물을 포함하는 것인, 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 상기 액체는 낮은 수준 소독제를 포함하는 것인, 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항에 있어서, 상기 외부 장벽의 상기 원위 표면은 1시간 내지 24시간 동안 상기 액체와 접촉되는 것인, 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 액체는 물을 포함하는 것인, 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 액체는 높은 수준 소독제를 포함하는 것인, 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 장벽의 전부 또는 일부를 교체하는 단계를 더 포함하는 초음파 장치에서 액체 침입을 검출하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호: *****) 산타 클라라 버튼 드라이브 ****</address><code>520200666049</code><country>미국</country><engName>EXO IMAGING, INC.</engName><name>엑소 이미징, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>FREDRICK, Daniela Marisa</engName><name>프레드릭 다니엘라 마리사</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>BAUMGARTNER, Charles</engName><name>바움가르트너, 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>LADUCA, Robert</engName><name>라두카 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0849558-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0860684-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0860685-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0131174-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026325.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301417528a71f4a1fa64cebc083a7f3dc9f2253429fac9048cc2b4d88e2db08e896ddc7c9d9ec5273bd522a9ed8210352f0527fbce8536dc3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9dd20d324bf6af6e24bb543d64fdeef4b5d09317e93e609dc5a73eab3ce33d8e8f662367f52d91efb46c4e4dc37ae674622d148929731499</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>