<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:37.3037</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008567</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크를 갖는 스위치-모드 전력 공급부</inventionTitle><inventionTitleEng>SWITCH-MODE POWER SUPPLY WITH A NETWORK OF FLYING CAPACITORS AND SWITCHES</inventionTitleEng><openDate>2024.05.07</openDate><openNumber>10-2024-0058868</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/158</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크를 갖는 스위치-모드 전력 공급부를 위한 장치가 개시된다. 예시적인 양태에서, 장치는 인덕터, 스위칭 회로, 및 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크를 갖는 스위치-모드 전력 공급부를 포함한다. 스위칭 회로는 인덕터에 커플링된다. 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크는 스위칭 회로에 커플링되고, 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들 및 다수의 스위치들을 포함한다. 다수의 스위치들은 선택적으로, 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 제 1 단자와 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 제 2 단자 사이에 병렬로 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 연결하거나 또는 제 1 단자와 제 2 단자 사이에 직렬로 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 연결하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049583</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/075333</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,스위치-모드 전력 공급부를 포함하고, 상기 스위치-모드 전력 공급부는, 인덕터; 상기 인덕터에 커플링된 스위칭 회로; 및 상기 스위칭 회로에 커플링된, 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크를 포함하고, 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크는,  적어도 2 개의 플라잉 커패시터들; 및  상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들에 커플링된 다수의 스위치들 을 포함하며, 상기 다수의 스위치들은, 선택적으로,   상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 제 1 단자와 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 제 2 단자 사이에 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 병렬로 연결하거나; 또는   상기 제 1 단자와 상기 제 2 단자 사이에 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 직렬로 연결하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스위칭 회로는, 전원 및 접지에 커플링되고; 그리고선택적으로, 상기 다수의 스위치들이 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 병렬로 연결하는 것에 기초하여, 상기 인덕터를 상기 전원에 연결하고, 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자를 상기 전원에 연결하고, 그리고 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자를 상기 접지에 연결하거나; 또는 상기 다수의 스위치들이 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 직렬로 연결하는 것에 기초하여, 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자를 상기 인덕터에 연결하고, 그리고 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자를 상기 전원에 연결하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 인덕터는 부하에 커플링되도록 구성되고; 그리고상기 스위치-모드 전력 공급부는 상기 인덕터를 통해 상기 부하에 연속 출력 전류를 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 스위치-모드 전력 공급부는 부스트 모드에 따라 동작하도록 구성되고, 상기 부스트 모드는 충전 단계 및 방전 단계를 포함하며; 그리고상기 다수의 스위치들은, 선택적으로, 상기 충전 단계에 따라 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 병렬로 연결하고; 그리고 상기 방전 단계에 따라 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 직렬로 연결하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 스위치-모드 전력 공급부는, 상기 스위칭 회로에 커플링된 상기 인덕터의 단자에서, 상기 충전 단계에 따라 입력 전압과 실질적으로 동일한 레벨에 있는 전압을 제공하고; 그리고상기 인덕터의 상기 단자에서, 상기 방전 단계에 따라 상기 입력 전압의 대략 3 배인 다른 레벨에 있는 전압을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 스위치-모드 전력 공급부는,전원으로부터 입력 전압을 수용하고; 그리고상기 부스트 모드에 따라, 상기 입력 전압보다 큰 출력 전압을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 스위치-모드 전력 공급부는, 선택적으로, 상기 부스트 모드에 따라 동작하거나; 또는 상기 출력 전압이 상기 입력 전압 미만이 되게 하기 위해 벅 모드에 따라 동작하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 다수의 스위치들은, 상기 벅 모드에 기초하여, 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자 또는 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자 중 적어도 하나로부터 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들의 각각의 커패시터를 연결 해제하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 다수의 스위치들은, 상기 벅 모드에 기초하여, 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들 중 적어도 하나의 플라잉 커패시터가 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자 그리고 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자 사이에 연결되게 할 수 있도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 4 항에 있어서, 상기 부스트 모드는 제 1 변환비와 연관된 제 1 부스트 모드를 포함하고; 그리고상기 스위치-모드 전력 공급부는 제 2 변환비와 연관된 제 2 부스트 모드에 따라 동작하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제 2 부스트 모드는 다른 충전 단계 및 다른 방전 단계를 포함하고; 그리고상기 스위치-모드 전력 공급부는,  상기 인덕터의 단자에서, 상기 다른 충전 단계에 따라 입력 전압과 실질적으로 동일한 레벨에 있는 전압을 제공하고; 그리고 상기 인덕터의 상기 단자에서, 상기 다른 방전 단계에 따라 상기 입력 전압의 대략 2 배인 다른 레벨에 있는 전압을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 변환비는 3:1 변환비를 포함하고; 그리고상기 제 2 변환비는 2:1 변환비를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 스위칭 회로는,상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자에 커플링된 제 1 스위치로서, 상기 제 1 스위치는 전원에 커플링되도록 구성된, 상기 제 1 스위치;상기 제 1 스위치, 상기 인덕터, 및 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자에 커플링된 제 2 스위치;상기 제 2 스위치, 상기 인덕터, 및 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자에 커플링된 제 3 스위치;상기 제 3 스위치 및 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자에 커플링된 제 4 스위치로서, 상기 제 4 스위치는 접지에 커플링되도록 구성되는, 상기 제 4 스위치; 및상기 제 1 스위치 및 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자에 커플링된 제 5 스위치로서, 상기 제 5 스위치는 상기 전원에 커플링되도록 구성되는, 상기 제 5 스위치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 2 스위치는 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자를 상기 인덕터에 연결하기 위해 폐쇄 상태에 있도록 구성되고;상기 제 3 스위치는 개방 상태에 있도록 구성되고;상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들이 충전될 수 있도록 하기 위해, 상기 제 1 스위치 및 상기 제 4 스위치는 폐쇄 상태에 있도록 구성되고 그리고 상기 제 5 스위치는 개방 상태에 있도록 구성되며; 그리고상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들이 방전될 수 있도록 하기 위해, 상기 제 1 스위치 및 상기 제 4 스위치는 개방 상태에 있도록 구성되고 그리고 상기 제 5 스위치는 폐쇄 상태에 있도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들은 제 1 플라잉 커패시터 및 제 2 플라잉 커패시터를 포함하고; 그리고상기 다수의 스위치들은, 상기 제 1 플라잉 커패시터의 제 1 단자 및 상기 제 2 플라잉 커패시터의 제 1 단자에 커플링된 제 1 스위치; 상기 제 1 플라잉 커패시터의 제 2 단자와 상기 제 2 플라잉 커패시터의 제 2 단자 사이에 커플링된 제 2 스위치; 및 상기 제 1 플라잉 커패시터의 상기 제 1 단자와 상기 제 2 플라잉 커패시터의 상기 제 2 단자 사이에 커플링된 제 3 스위치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 스위치-모드 전력 공급부는 통합된 부스트 레귤레이터를 갖는 3-레벨 벅 컨버터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,적어도 하나의 안테나; 및상기 적어도 하나의 안테나에 커플링된 무선 트랜시버로서, 상기 무선 트랜시버는 상기 스위치-모드 전력 공급부로부터 전력을 수용하도록 구성되는, 상기 무선 트랜시버를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,평균 전력 추적 모듈을 더 포함하고,상기 무선 트랜시버는 상기 스위치-모드 전력 공급부로부터 공급 전압을 수용하도록 구성된 전력 증폭기를 포함하고; 그리고상기 평균 전력 추적 모듈은 상기 공급 전압의 전압 레벨을 조정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 장치로서,전원에 커플링되도록 구성된 스위치-모드 전력 공급부를 포함하고, 상기 스위치-모드 전력 공급부는, 에너지를 저장하기 위한 인덕턴스 수단; 에너지를 저장하기 위한 커패시턴스 수단; 상기 인덕턴스 수단 및 상기 커패시턴스 수단을 상기 전원에 연결하고 상기 커패시턴스 수단을 충전하는 것과 방전하는 것 사이에서 교번하기 위한 제 1 스위칭 수단; 및 상기 커패시턴스 수단을 병렬 구성으로 연결하는 것과 상기 커패시턴스 수단을 직렬 구성으로 연결하는 것 사이에서 교번하기 위한 제 2 스위칭 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 스위치-모드 전력 공급부는 상기 전원으로부터 입력 전압을 수용하도록 구성되고; 그리고상기 스위치-모드 전력 공급부는 상기 인덕턴스 수단의 단자에서, 상기 제 2 스위칭 수단이 상기 커패시턴스 수단을 상기 직렬 구성으로 연결하는 것에 기초하여, 상기 입력 전압의 대략 3 배인 전압을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 스위치-모드 전력 공급부는 부스트 모드 동안 적어도 2 개의 변환비들을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 적어도 2 개의 변환비들은 제 1 변환비 및 제 2 변환비를 포함하고; 그리고상기 제 2 스위칭 수단은, 선택적으로, 상기 제 1 스위칭 수단이 상기 커패시턴스 수단이 상기 제 1 변환비를 제공하도록 충전 및 방전될 수 있게 하는 동안 상기 커패시턴스 수단을 병렬 구성으로 연결하거나; 또는 상기 제 2 변환비를 제공하기 위해 상기 커패시턴스 수단을 병렬 구성으로 연결하는 것과 직렬 구성으로 연결하는 것 사이에서 교번하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 스위치-모드 전력 공급부를 동작시키기 위한 방법으로서, 전원으로부터 입력 전압을 수용하는 단계; 및상기 입력 전압보다 큰 출력 전압을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 출력 전압을 생성하는 단계는, 병렬 구성에서 상기 스위치-모드 전력 공급부의 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 다수의 플라잉 커패시터들을 충전하는 단계; 및 직렬 구성에서 상기 다수의 플라잉 커패시터들을 방전하는 단계를 포함하는, 스위치-모드 전력 공급부를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 다수의 플라잉 커패시터들을 충전하는 단계는,상기 스위치-모드 전력 공급부의 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 제 1 단자를 상기 스위치-모드 전력 공급부의 전원 및 인덕터에 연결하는 단계; 및상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 제 2 단자를 접지에 연결하는 단계를 포함하는, 스위치-모드 전력 공급부를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 다수의 플라잉 커패시터들을 방전하는 단계는,상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 2 단자를 상기 전원에 연결하는 단계; 및상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 제 1 단자를 상기 인덕터에 연결하는 단계를 포함하는, 스위치-모드 전력 공급부를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 선택적으로, 상기 병렬 구성에서 상기 다수의 플라잉 커패시터들을 충전하는 것과 상기 직렬 구성에서 상기 다수의 플라잉 커패시터들을 방전하는 것 사이에서 교번하는 것에 기초하여 제 1 변환비를 제공하는 단계; 또는상기 병렬 구성에서 상기 다수의 플라잉 커패시터들을 충전 및 방전하는 것 또는 상기 다수의 플라잉 커패시터들 중 하나의 커패시터를 충전 및 방전하는 것에 기초하여 제 2 변환비를 제공하는 단계를 더 포함하는, 스위치-모드 전력 공급부를 동작시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 장치로서,스위치-모드 전력 공급부를 포함하고, 상기 스위치-모드 전력 공급부는, 인덕터; 상기 인덕터에 커플링되고 전원을 상기 인덕터에 커플링하도록 구성된 스위칭 회로; 및 상기 스위칭 회로에 커플링된 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크를 포함하며, 상기 스위치-모드 전력 공급부는,  부스트 모드에 따라 동작하고; 상기 스위칭 회로가 상기 전원을 상기 인덕터에 커플링하는 것에 기초하여, 상기 인덕터를 통과하는 연속 출력 전류를 생성하며; 그리고 적어도 2 개의 구성들에서 플라잉 커패시터들의 네트워크의 다수의 플라잉 커패시터들을 상기 스위칭 회로에 연결하기 위해 상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 다수의 스위치들을 사용함으로써 적어도 2 개의 변환비들을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 적어도 2 개의 변환비들은, 2:1 변환비;3:1 변환비; 또는4:1 변환비 중 2 개 이상의 그룹을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 스위치-모드 전력 공급부는 선택적으로 상기 부스트 모드 또는 벅 모드에 따라 동작하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 다수의 플라잉 커패시터들은 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 포함하고; 그리고상기 플라잉 커패시터들 및 스위치들의 네트워크의 상기 다수의 스위치들은, 상기 적어도 2 개의 구성들 중 병렬 구성 또는 상기 적어도 2 개의 구성들 중 직렬 구성으로 상기 적어도 2 개의 플라잉 커패시터들을 선택적으로 연결하도록 구성된 적어도 3 개의 스위치들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>DUNCAN, JOSEPH</engName><name>던컨 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>TAO, CHENGWU</engName><name>타오 청우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>RUTKOWSKI, JOSEPH DALE</engName><name>루트코우스키 조셉 데일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,475</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0284622-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0068172-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0895111-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0895112-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008567.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931199face00b2ed4769502d2f7b4945431dbc7e7392bba85c26208701b148c892bec624dbaf4908fcd563a6f7fd5ba6aa191463cfd038ba4a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9a75f9ca8ec3335e294aab8ed1b50e6ce3f8f7c35ffe937b6191527d789336bfcf68ebab50df46a5047a3e7ffa1c9ddcb6c0fd44a9a9bcc4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>