<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:03.23</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018421</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>화면 녹화 카메라 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>SCREEN RECORDING CAMERA MODE</inventionTitleEng><openDate>2023.06.30</openDate><openNumber>10-2023-0097147</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/272</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 연관된 메시징 클라이언트에 대한 백엔드 서비스를 호스팅하는 메시징 시스템은, 메시징 시스템에서 사용자의 프라이버시를 보호하면서 화면 녹화 프로세스의 유용성을 향상시키는 기술적 문제를 해결하도록 구성되는 화면 녹화 시스템을 포함한다. 화면 녹화 시스템은 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 요청하도록 작동가능한 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소를 포함하는 카메라 뷰 사용자 인터페이스를 생성한다. 사용자가 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소를 탭하거나 다른 방식으로 활성화할 때, 화면 녹화 시스템은 메시징 클라이언트로부터 전경 포커스를 제거하고, 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 개시하게 한다. 화면 녹화는 화면 녹화 시스템이 메시징 클라이언트를 전경으로 가져오라는 요청을 검출하면 자동으로 일시중지된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022099288</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072243</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,메시징 클라이언트에 대한 백엔드 서비스를 호스팅하는 메시징 시스템에서, 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 요청하도록 작동가능한 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소를 포함하는 카메라 뷰 사용자 인터페이스를 생성하는 단계 - 상기 카메라 뷰 사용자 인터페이스는 카메라의 디지털 이미지 센서의 출력을 디스플레이하도록 구성됨 - ;상기 클라이언트 디바이스의 상기 화면의 전경 포커스를 갖는 상기 메시징 클라이언트에서, 상기 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 단계;상기 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소의 활성화의 검출에 응답하여, 상기 메시징 클라이언트로부터 상기 전경 포커스를 제거하고 상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 야기하는 단계;상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 야기하는 것에 후속하여, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 단계;상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 상기 요청의 검출에 응답하여: 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 일시중지하고, 디지털 이미지 센서의 상기 출력의 디스플레이를 숨기면서 상기 메시징 클라이언트를 상기 카메라 뷰 화면으로 열고, 상기 화면의 녹화를 종료하도록 작동가능한 제1 사용자 선택가능 요소의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것은 상기 메시징 시스템으로부터의 통지의 활성화를 검출하는 것이고, 상기 통지는 상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것은 상기 메시징 클라이언트를 표현하는 아이콘의 활성화를 검출하는 것이고, 상기 아이콘은 상기 클라이언트 디바이스의 화면에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것은 상기 클라이언트 디바이스에서 배경에서 실행되는 하나 이상의 앱으로부터 상기 메시징 클라이언트의 선택을 검출하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 디지털 이미지 센서의 출력의 디스플레이를 숨기면서 상기 메시징 클라이언트를 상기 카메라 뷰 화면으로 여는 것은 상기 디지털 이미지 센서의 출력을 단색 오버레이(solid color overlay)로 오버레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청의 검출에 응답하여, 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 종료하도록 작동가능한 상기 제1 사용자 선택가능 요소 및 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 재개하도록 작동가능한 제2 사용자 선택가능 요소를 포함하는 다이얼로그(dialog)의 제시를 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 선택가능 요소의 선택의 검출에 응답하여, 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 재개하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 제2 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 단계; 및상기 제2 사용자 선택가능 요소의 선택의 검출에 응답하여, 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 종료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 출력 화면의 녹화의 결과를 화면 녹화 비디오로서 저장하는 단계;메시징 클라이언트에서, 상기 화면 녹화 비디오를 상기 메시징 시스템의 수신인에게 통신하라는 요청을 검출하는 단계; 및상기 요청에 응답하여, 상기 화면 녹화 비디오를 상기 메시징 시스템의 수신인에게 통신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소의 활성화의 검출에 응답하여, 확인 사용자 선택가능 요소를 포함하는 확인 사용자 인터페이스를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 야기하는 것은 상기 확인 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 것에만 응답하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 동작들은:메시징 클라이언트에 대한 백엔드 서비스를 호스팅하는 메시징 시스템에서, 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 요청하도록 작동가능한 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소를 포함하는 카메라 뷰 사용자 인터페이스를 생성하는 것 - 상기 카메라 뷰 사용자 인터페이스는 카메라의 디지털 이미지 센서의 출력을 디스플레이하도록 구성됨 - ;상기 클라이언트 디바이스의 상기 화면의 전경 포커스를 갖는 상기 메시징 클라이언트에서, 상기 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 것;상기 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소의 활성화의 검출에 응답하여, 상기 메시징 클라이언트로부터 상기 전경 포커스를 제거하고 상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 야기하는 것;상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 야기하는 것에 후속하여, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것;상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 상기 요청의 검출에 응답하여: 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 일시중지하고, 디지털 이미지 센서의 상기 출력의 디스플레이를 숨기면서 상기 메시징 클라이언트를 상기 카메라 뷰 화면으로 열고, 상기 화면의 녹화를 종료하도록 작동가능한 제1 사용자 선택가능 요소의 제시를 야기하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것은 상기 메시징 시스템으로부터의 통지의 활성화를 검출하는 것이고, 상기 통지는 상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력에 제시되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것은 상기 메시징 클라이언트를 표현하는 아이콘의 활성화를 검출하는 것이고, 상기 아이콘은 상기 클라이언트 디바이스의 화면에 제시되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것은 상기 클라이언트 디바이스에서 배경에서 실행되는 하나 이상의 앱으로부터 상기 메시징 클라이언트의 선택을 검출하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 디지털 이미지 센서의 출력의 디스플레이를 숨기면서 상기 메시징 클라이언트를 상기 카메라 뷰 화면으로 여는 것은 상기 디지털 이미지 센서의 출력을 단색 오버레이로 오버레이하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 명령어들에 의해 야기되는 동작들은: 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청의 검출에 응답하여, 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 종료하도록 작동가능한 상기 제1 사용자 선택가능 요소 및 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 재개하도록 작동가능한 제2 사용자 선택가능 요소를 포함하는 다이얼로그의 제시를 야기하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 명령어들에 의해 야기되는 동작들은:상기 제1 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 것; 및상기 제1 사용자 선택가능 요소의 선택의 검출에 응답하여, 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 재개하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제2 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 것; 및상기 제2 사용자 선택가능 요소의 선택의 검출에 응답하여, 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 종료하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 명령어들에 의해 야기되는 동작들은:상기 출력 화면의 녹화의 결과를 화면 녹화 비디오로서 저장하는 것;메시징 클라이언트에서, 상기 화면 녹화 비디오를 상기 메시징 시스템의 수신인에게 통신하라는 요청을 검출하는 것; 및상기 요청에 응답하여, 상기 화면 녹화 비디오를 상기 메시징 시스템의 수신인에게 통신하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 머신으로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 상기 머신에 의해 실행가능한 명령어 데이터를 갖는 머신 판독가능 비일시적 저장 매체로서, 상기 동작들은:메시징 클라이언트에 대한 백엔드 서비스를 호스팅하는 메시징 시스템에서, 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 요청하도록 작동가능한 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소를 포함하는 카메라 뷰 사용자 인터페이스를 생성하는 것 - 상기 카메라 뷰 사용자 인터페이스는 카메라의 디지털 이미지 센서의 출력을 디스플레이하도록 구성됨 - ;상기 클라이언트 디바이스의 상기 화면의 전경 포커스를 갖는 상기 메시징 클라이언트에서, 상기 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소의 활성화를 검출하는 것;상기 화면 녹화기 사용자 선택가능 요소의 활성화의 검출에 응답하여, 상기 메시징 클라이언트로부터 상기 전경 포커스를 제거하고 상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 야기하는 것;상기 클라이언트 디바이스의 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 야기하는 것에 후속하여, 상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 요청을 검출하는 것;상기 클라이언트 디바이스의 화면의 전경 포커스를 상기 메시징 클라이언트로 복원하라는 상기 요청의 검출에 응답하여: 상기 화면 상에 보여지는 상기 디스플레이 시스템의 출력의 녹화를 일시중지하고, 디지털 이미지 센서의 상기 출력의 디스플레이를 숨기면서 상기 메시징 클라이언트를 상기 카메라 뷰 화면으로 열고, 상기 화면의 녹화를 종료하도록 작동가능한 제1 사용자 선택가능 요소의 제시를 야기하는 것을 포함하는, 머신 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VOSS, Jeremy Baker</engName><name>보스, 제레미 베이커</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/949,597</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0600416-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0088707-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0491340-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0836014-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0836031-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018421.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbda06d9c3edff2f5667a7a7a79028ad92cd9b5506ebfe215f31e408492f7c2c3b8251f0677646c19a9b0b2d5421ac2f616b47884fa39b88</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c64b0c087b500caddad11bfe12604988d73a6a04e8920fab2aa93a9c46b09b40952592043950ec2a472f91474ed720d317550226289b62</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>