<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:59.5459</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7008683</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 단순화된 모션 필드 저장 및 모션 보상을 갖는 기하학적 파티션 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>GEOMETRIC PARTITION MODE WITH SIMPLIFIED MOTION FIELD STORAGE AND MOTION COMPENSATION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.05.13</openDate><openNumber>10-2022-0061984</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/503</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는, 기하학적 파티션 모드에서 인코딩된 비디오 데이터의 블록에 대해, 기하학적 파티션 모드에 대한 블록에 대한 각도를 결정하고; 기하학적 파티션 모드에 대한 블록의 중심에 대해 분리 라인 변위를 결정하고; 각도 및 분리 라인 변위에 기초하여 블록을 제 1 및 제 2 파티션들로 파티셔닝하고; 제 1 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 블록에 대한 제 1 예측 샘플들을 결정하고, 제 2 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 블록에 대한 제 2 예측 샘플들을 결정하고; 블록에 대한 각도에 기초하여 2의 거듭제곱 수를 결정하고; 2의 거듭제곱 수에 기초하여 가중 값들을 결정하고; 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 가중 값들에 기초하여 제 1 예측 샘플들 및 제 2 예측 샘플들에 대해 블렌딩 동작을 수행하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021061784</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/052234</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 블록이 기하학적 파티션 모드에서 인코딩됨을 결정하는 단계;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 각도를 결정하는 단계;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 블록의 중심에 대해 분리 라인 변위를 결정하는 단계; 상기 각도 및 상기 분리 라인 변위에 기초하여 상기 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하는 단계;상기 제 1 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 1 예측 샘플들을 결정하는 단계;상기 제 2 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 2 예측 샘플들을 결정하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도에 기초하여 2의 거듭제곱 수를 결정하는 단계;상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 가중 값들을 결정하는 단계;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 상기 가중 값들에 기초하여 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 블렌딩 동작을 수행하는 단계; 및상기 예측 블록을 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 2n 과 동일하고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 n 은 -4 와 4 사이의 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 상기 각도의 탄젠트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도를 결정하는 단계는 이용가능한 각도들의 세트로부터 상기 각도를 결정하는 단계를 포함하고,상기 이용가능한 각도들의 세트는 2n 과 동일한 탄젠트 값들을 갖는 각도들로만 이루어지고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 단계는 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 단계는,거리 값을 결정하기 위해 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하는 단계; 및상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 단계는 룩업 테이블로부터 상기 가중 값들을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 상기 블렌딩 동작을 수행하는 단계는, 상기 예측 블록의 샘플에 대한 샘플 값을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들의 샘플 및 상기 제 2 예측 샘플들의 샘플의 가중 평균을 결정하는 단계를 포함하고,상기 가중 값들은 상기 가중 평균을 결정하기 위한 가중치들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 예측 블록과 상기 비디오 데이터의 상기 블록 사이의 차이를 나타내는 잔차 데이터를 수신하는 단계; 및상기 예측 블록과 상기 잔차 데이터를 가산함으로써 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 복원하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,인코딩하는 방법이 비디오 인코딩 프로세스의 부분으로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 블록이 기하학적 파티션 모드에서 인코딩됨을 결정하고;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 각도를 결정하고;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 블록의 중심에 대해 분리 라인 변위를 결정하고; 상기 각도 및 상기 분리 라인 변위에 기초하여 상기 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하고;상기 제 1 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 1 예측 샘플들을 결정하고;상기 제 2 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 2 예측 샘플들을 결정하고;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도에 기초하여 2의 거듭제곱 수를 결정하고;상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 가중 값들을 결정하고;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 상기 가중 값들에 기초하여 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 블렌딩 동작을 수행하고; 그리고상기 예측 블록을 출력하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 2n 과 동일하고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 n 은 -4 와 4 사이의 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 상기 각도의 탄젠트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 이용가능한 각도들의 세트로부터 상기 각도를 결정하도록 구성되고,상기 이용가능한 각도들의 세트는 2n 과 동일한 탄젠트 값들을 갖는 각도들로만 이루어지고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,거리 값을 결정하기 위해 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하고; 그리고상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 룩업 테이블로부터 상기 가중 값들을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 상기 블렌딩 동작을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 예측 블록의 샘플에 대한 샘플 값을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들의 샘플 및 상기 제 2 예측 샘플들의 샘플의 가중 평균을 결정하도록 구성되고,상기 가중 값들은 상기 가중 평균을 결정하기 위한 가중치들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 예측 블록과 상기 비디오 데이터의 상기 블록 사이의 차이를 나타내는 잔차 데이터를 수신하고; 그리고상기 예측 블록과 상기 잔차 데이터를 가산함으로써 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 12 항에 있어서,상기 디바이스는, 비디오 인코딩 프로세스의 부분으로서 상기 예측 블록을 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 12 항에 있어서,상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는, 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 12 항에 있어서,상기 예측 블록으로부터 결정된 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 12 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,상기 비디오 데이터의 블록이 기하학적 파티션 모드에서 인코딩됨을 결정하는 수단;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 각도를 결정하는 수단;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 블록의 중심에 대해 분리 라인 변위를 결정하는 수단;상기 각도 및 상기 분리 라인 변위에 기초하여 상기 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하는 수단;상기 제 1 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 1 예측 샘플들을 결정하는 수단;상기 제 2 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 2 예측 샘플들을 결정하는 수단;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도에 기초하여 2의 거듭제곱 수를 결정하는 수단;상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 가중 값들을 결정하는 수단;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 상기 가중 값들에 기초하여 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 블렌딩 동작을 수행하는 수단; 및상기 예측 블록을 출력하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 2n 과 동일하고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 n 은 -4 와 4 사이의 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 상기 각도의 탄젠트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서,상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도를 결정하는 수단은 이용가능한 각도들의 세트로부터 상기 각도를 결정하는 수단을 포함하고,상기 이용가능한 각도들의 세트는 2n 과 동일한 탄젠트 값들을 갖는 각도들로만 이루어지고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 수단은 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 수단은,거리 값을 결정하기 위해 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하는 수단; 및상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하는 수단은 룩업 테이블로부터 상기 가중 값들을 결정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 27 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 상기 블렌딩 동작을 수행하는 수단은, 상기 예측 블록의 샘플에 대한 샘플 값을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들의 샘플 및 상기 제 2 예측 샘플들의 샘플의 가중 평균을 결정하는 수단을 포함하고,상기 가중 값들은 상기 가중 평균을 결정하기 위한 가중치들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 27 항에 있어서,상기 예측 블록과 상기 비디오 데이터의 상기 블록 사이의 차이를 나타내는 잔차 데이터를 수신하는 수단; 및상기 예측 블록과 상기 잔차 데이터를 가산함으로써 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 복원하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 블록이 기하학적 파티션 모드에서 인코딩됨을 결정하게 하고;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 각도를 결정하게 하고;상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 블록의 중심에 대해 분리 라인 변위를 결정하게 하고;상기 각도 및 상기 분리 라인 변위에 기초하여 상기 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하게 하고;상기 제 1 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 1 예측 샘플들을 결정하게 하고;상기 제 2 파티션에 대한 모션 벡터를 사용하여 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 제 2 예측 샘플들을 결정하게 하고;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도에 기초하여 2의 거듭제곱 수를 결정하게 하고;상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 가중 값들을 결정하게 하고;상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해 상기 가중 값들에 기초하여 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 블렌딩 동작을 수행하게 하고; 그리고상기 예측 블록을 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 2n 과 동일하고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 n 은 -4 와 4 사이의 정수 값을 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 37 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수는 상기 각도의 탄젠트를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 37 항에 있어서,상기 기하학적 파티션 모드에 대한 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 각도를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 이용가능한 각도들의 세트로부터 상기 각도를 결정하도록 구성되고,상기 이용가능한 각도들의 세트는 2n 과 동일한 탄젠트 값들을 갖는 각도들로만 이루어지고, 상기 n 은 정수 값을 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 37 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 37 항에 있어서,상기 2의 거듭제곱 수에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,거리 값을 결정하기 위해 2의 거듭제곱에 기초하여 시프트 연산을 적용하고; 그리고상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하도록구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 거리 값에 기초하여 상기 가중 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 룩업 테이블로부터 상기 가중 값들을 결정하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 37 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들 및 상기 제 2 예측 샘플들에 대해 상기 블렌딩 동작을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 예측 블록의 샘플에 대한 샘플 값을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 샘플들의 샘플 및 상기 제 2 예측 샘플들의 샘플의 가중 평균을 결정하도록 구성되고,상기 가중 값들은 상기 가중 평균을 결정하기 위한 가중치들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 37 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 예측 블록과 상기 비디오 데이터의 상기 블록 사이의 차이를 나타내는 잔차 데이터를 수신하고; 그리고상기 예측 블록과 상기 잔차 데이터를 가산함으로써 상기 비디오 데이터의 상기 블록을 복원하도록구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>REUZE, KEVIN PASCAL ANDRE</engName><name>뢰즈 케뱅 파스깔 앙드레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/904,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/905,276</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/028,517</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0280358-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0062262-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0984834-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0984835-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227008683.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934fb9b25d963f53a4a05dc27dd42102913d0874925ee141d30c667750ad5b04a0c035fe432b9825ae0f41ff7243c28e78d8223085a528a53c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd45bd530d95088370f048b02e362282019bd30c7839870f9218ab3d7427785c66d476d96ec78b9cd09c766f7ccaa3f1ca9ecb4df2370b774</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>