<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:44.1244</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0001941</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치 및 이의 제조방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND MANUFACTURING METHOD OF THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.07.14</openDate><openNumber>10-2023-0106764</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시장치는 표시영역 및 비표시영역으로 구분되고, 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되고, 발광소자를 포함하는 발광소자층, 및 상기 발광소자 상에 배치된 봉지층을 포함하는 표시패널, 및 상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 비표시영역에 중첩하는 패드영역에 배치된 감지패드, 상기 표시영역에 중첩하는 감지전극, 및 상기 감지패드 및 상기 감지전극을 연결하는 신호라인을 포함하는 입력감지유닛을 포함하고, 상기 표시패널은 제1 방향을 따라 연장된 제1 변, 및 상기 제1 변에 인접하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 제2 변을 포함하고, 상기 감지패드는 상기 제1 변에 인접하게 배치되고, 상기 봉지층은 유기 봉지층을 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 제1 변 및 상기 제2 변에 인접한 경사부, 및 상기 경사부로부터 연장된 평탄부를 포함하고, 상기 제1 변에 인접한 제1 부분에서, 상기 경사부가 상기 베이스층의 상면과 이루는 제1 각도는 상기 제2 변에 인접한 제2 부분에서, 상기 경사부가 상기 베이스층의 상기 상면과 이루는 제2 각도에 비해 작다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시영역 및 비표시영역으로 구분되고, 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되고, 발광소자를 포함하는 발광소자층, 및 상기 발광소자 상에 배치된 봉지층을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 비표시영역에 중첩하는 패드영역에 배치된 감지패드, 상기 표시영역에 중첩하는 감지전극, 및 상기 감지패드 및 상기 감지전극을 연결하는 신호라인을 포함하는 입력감지유닛을 포함하고, 상기 표시패널은 제1 방향을 따라 연장된 제1 변; 및상기 제1 변에 인접하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 제2 변을 포함하고, 상기 감지패드는 상기 제1 변에 인접하게 배치되고, 상기 봉지층은 유기 봉지층을 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 제1 변 및 상기 제2 변에 인접한 경사부, 및 상기 경사부로부터 연장된 평탄부를 포함하고, 상기 제1 변에 인접한 제1 부분에서, 상기 경사부가 상기 베이스층의 상면과 이루는 제1 각도는 상기 제2 변에 인접한 제2 부분에서, 상기 경사부가 상기 베이스층의 상기 상면과 이루는 제2 각도에 비해 작은 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 표시패널은 상기 제1 변 및 상기 제2 변에 인접하게 배치되는 댐 구조물을 더 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 댐 구조물의 측면에 접촉하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 경사부와 상기 댐 구조물의 측면이 접하는 접촉 지점으로부터 상기 평탄부까지의 최소 거리를 경사 거리로 정의할 때, 상기 제1 부분에서의 상기 경사 거리인 제1 경사 거리는 상기 제2 부분에서의 상기 경사 거리인 제2 경사 거리보다 큰 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 경사 거리 및 상기 제2 경사 거리의 차이는 40 마이크로미터 이상 200 마이크로미터 이하인 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 댐 구조물은 제1 댐 구조물, 및 상기 제1 댐 구조물에 비해 상기 표시영역으로부터 이격된 제2 댐 구조물을 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 제1 댐 구조물의 측면에 접촉하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 베이스층 및 상기 발광소자층 사이에 배치되고, 복수의 절연층을 포함하는 회로층을 더 포함하고, 상기 댐 구조물은 상기 복수의 절연층 중 적어도 일부에 대응하는 복수의 층을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 댐 구조물은 상기 표시영역을 둘러싸는 형상을 가지는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 제1 각도 및 상기 제2 각도는 상기 유기 봉지층과 상기 댐 구조물의 측면이 접하는 접촉 지점을 기준으로 정의되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 유기 봉지층은 상기 경사부 및 상기 평탄부 사이에 배치되고, 상기 평탄부의 상면 상에 배치되는 돌출면을 포함하는 돌출부를 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 각도와 상기 제2 각도의 차이는 0.05도 이상 0.2도 이하인 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 봉지층은 복수의 무기 봉지층을 더 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 복수의 무기 봉지층 사이에 배치되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 입력감지유닛은 상기 봉지층 상에 직접 배치되는 제1 감지 절연층; 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 도전층; 상기 제1 도전층 상에 배치되는 제2 감지 절연층; 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되는 제2 도전층; 및 상기 제2 도전층 상에 배치되는 제3 감지 절연층을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 신호라인은 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 신호라인, 및 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되는 제2 신호라인을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 표시영역 및 비표시영역으로 구분되고, 상기 표시영역에 중첩하는 발광소자를 포함하는 발광소자층, 상기 발광소자 상에 배치된 봉지층, 및 상기 비표시영역에 중첩하는 댐 구조물을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 비표시영역에 중첩하는 패드영역에 배치된 감지패드, 상기 표시영역에 중첩하는 감지전극, 및 상기 감지패드 및 상기 감지전극을 연결하는 신호라인을 포함하는 입력감지유닛을 포함하고, 상기 표시패널은 제1 방향을 따라 연장된 제1 변; 및상기 제1 변에 인접하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 제2 변을 포함하고, 상기 감지패드는 상기 제1 변에 인접하게 배치되고, 상기 봉지층은 유기 봉지층을 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 제1 변 및 상기 제2 변에 인접한 경사부, 및 상기 경사부로부터 연장된 평탄부를 포함하고, 상기 유기 봉지층과 상기 댐 구조물의 측면이 접하는 접촉 지점으로부터 상기 평탄부까지의 최소 거리를 경사 거리로 정의할 때, 상기 제1 부분에서의 상기 경사 거리인 제1 경사 거리는 상기 제2 부분에서의 상기 경사 거리인 제2 경사 거리보다 큰 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 경사 거리 및 상기 제2 경사 거리의 차이는 40 마이크로미터 이상 200 마이크로미터 이하인 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 댐 구조물은 상기 표시영역을 둘러싸는 형상을 가지는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표시영역 및 비표시영역으로 구분되고, 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되고, 발광소자를 포함하는 발광소자층, 및 상기 발광소자 상에 배치된 봉지층을 포함하는 표시패널을 준비하는 단계; 및상기 표시패널 상에 상기 비표시영역에 중첩하는 패드영역에 배치된 감지패드, 상기 표시영역에 중첩하는 감지전극, 및 상기 감지패드 및 상기 감지전극을 연결하는 신호라인을 포함하는 입력감지유닛을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 표시패널은 제1 방향을 따라 연장된 제1 변; 및상기 제1 변에 인접하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 제2 변을 포함하고, 상기 감지패드는 상기 제1 변에 인접하게 형성되고, 상기 봉지층을 형성하는 단계는 유기물을 도포하는 단계; 상기 도포한 유기물을 소정의 지연시간동안 유지시키는 지연단계; 및 상기 지연시간 이후 상기 유기물을 경화시키는 단계를 포함하고, 상기 제1 변에 인접한 제1 부분에서, 상기 지연단계에서 제1 지연시간동안 상기 유기물을 유지시키고, 상기 제2 변에 인접한 제2 부분에서, 상기 지연단계에서 제2 지연시간동안 상기 유기물을 유지시키고, 상기 제1 지연시간은 상기 제2 지연시간보다 긴 표시장치 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 봉지층을 형성하는 단계는 상기 지연단계 이전에, 상기 도포한 유기물을 가경화시키는 단계를 더 포함하는 표시장치 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 표시패널을 준비하는 단계에서, 상기 표시패널은 상기 제1 변 및 상기 제2 변에 인접하게 배치되는 댐 구조물을 포함하고, 상기 지연단계에서, 상기 도포된 유기물은 상기 댐 구조물의 측면에 접촉하는 표시장치 제조방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 유기물을 경화시키는 단계 이후 상기 발광소자를 커버하는 유기 봉지층이 형성되고, 상기 유기 봉지층과 상기 댐 구조물의 측면이 접하는 접촉 지점을 기준으로, 상기 제1 변에 인접한 제1 부분에서, 상기 유기 봉지층이 상기 베이스층의 상면과 이루는 제1 각도는 상기 제2 변에 인접한 제2 부분에서, 상기 유기 봉지층이 상기 베이스층의 상기 상면과 이루는 제2 각도에 비해 작은 표시장치 제조방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 과천시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HYUN, JINHO</engName><name>현진호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HYOUNG SUB</engName><name>이형섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 김포시 감정로 ** (감정...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HYEMIN</engName><name>이혜민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 구로구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, WOO YONG</engName><name>성우용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0017039-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1323220-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0608789-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0933289-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220001941.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d1adb27eb113fc43375a1a88d5207b1e67c0de509fed4a7c6cc76da1cba53af3678dba02dd37e72e83fd06a8720890958c1578ab71ac4f0b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3824faded11da648b4a2d30dc083913ba2833f6a0b899607e07d1e990a79861984c293af0b37f9315c837b07ab62dfe9d9100e6d85ddd017</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>