<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:43.1843</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0149456</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.09</openDate><openNumber>10-2025-0064166</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자장치는 표시층과 센서층을 포함한다. 센서층은 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 복수의 제1 보조 전극들, 복수의 제2 보조 전극들, 제1 내지 제5 트레이스 라인들을 포함한다. 상기 제3 트레이스 라인은, 복수의 제1 보조 전극들의 일단들에 연결된 제1 라인 부분, 제1 라인 부분의 제1 단으로부터 연장된 제2 라인 부분 및 제1 라인 부분의 제2 단으로부터 연장된 제3 라인 부분을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시층; 및상기 표시층 상에 배치되고, 센싱 영역과 주변 영역을 포함하는 센서층을 포함하고,상기 센서층은, 상기 센싱 영역에 배치되고, 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 센싱 영역에 배치되고, 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 센싱 영역에 배치되고, 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 각각 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들; 상기 센싱 영역에 배치되고, 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 각각 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들; 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제1 전극들에 각각 연결된 제1 트레이스 라인들;상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제2 전극들에 각각 연결된 제2 트레이스 라인들;상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제1 보조전극들의 일단들에 연결된 제3 트레이스 라인;상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제2 보조전극들 중 대응하는 제2 보조전극에 연결된 제4 트레이스 라인; 및상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제1 보조전극들 중 대응하는 제1 보조전극의 타단에 연결된 제5 트레이스 라인을 포함하고,상기 제3 트레이스 라인은,상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 복수의 제1 보조 전극들의 상기 일단들에 연결된 제1 라인 부분;상기 제1 라인 부분의 제1 단으로부터 상기 제2 방향을 따라 연장된 제2 라인 부분; 및상기 제1 라인 부분의 제2 단으로부터 상기 제2 방향을 따라 연장된 제3 라인 부분을 포함하고,상기 제1 방향 내에서, 상기 제2 라인부분과 상기 제3 라인 부분 사이에 상기 센싱 영역이 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분의 저항과 상기 제3 라인 부분의 저항은 실질적으로 동일한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분의 저항과 상기 제1 보조 전극들 각각의 저항은 실질적으로 동일한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 보조 전극들 중 서로 전기적으로 연결되거나 서로 동일한 신호를 수신하는 제1 보조 전극들은 제3 전극으로 정의되고,상기 제2 라인 부분의 저항과 상기 제3 전극의 저항은 실질적으로 동일한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분은,제1 선폭을 갖는 제1 부분;상기 제1 부분으로부터 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 선폭보다 작은 제2 선폭을 갖는 제2 부분을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 부분은 상기 제1 방향 내에서 상기 제4 트레이스 라인의 외측에 배치되고,상기 제2 부분은 상기 제2 방향 내에서 상기 제2 트레이스 라인과 상기 제4 트레이스 라인의 외측에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 센싱 영역과 상기 주변 영역에 중첩하는 제1 절연층 및 제2 절연층을 더 포함하고,상기 복수의 제1 전극들 각각은, 상기 제1 절연층 및 상기 제2 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 방향으로 이격된 제1 분할 전극 및 제2 분할 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극들 각각은, 상기 제1 절연층 및 상기 제2 절연층 상에 배치된 복수의 센싱 패턴들 및 상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 사이에 배치되고, 상기 복수의 센싱 패턴들에 연결된 복수의 브릿지 패턴들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제1 보조 전극들 각각은, 상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 사이에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제1 분할 전극 및 상기 제2 분할 전극과 중첩하는 제1 패턴; 및 상기 제1 절연층 및 상기 제2 절연층 상에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제1 방향 내에서 상기 제1 분할 전극과 상기 제2 분할 전극 사이에 배치된 제2 패턴을 포함하고,상기 제1 패턴과 상기 제2 패턴은 상기 제2 절연층을 관통하는 컨택홀을 통해 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각은, 상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 사이에 배치되고, 상기 제1 방향으로 이격된 복수 개의 제1 패턴들;상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 사이에 배치되고, 상기 제1 방향 내에서 인접하는 2개의 제1 패턴들 사이에 배치된 제2 패턴; 및상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 방향으로 이격된 복수 개의 제3 패턴들을 포함하고,상기 복수 개의 제1 패턴들 각각은 상기 복수의 센싱 패턴들 중 대응하는 센싱 패턴에 중첩하고,상기 복수 개의 제3 패턴들 각각은 상기 복수 개의 제1 패턴들 중 대응하는 제1 패턴에 연결되고, 상기 제2 패턴에 연결된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분은 상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 사이에 배치된 제1 층 부분을 포함하고,상기 제2 트레이스 라인 및 상기 제4 트레이스 라인 중 적어도 어느 하나는 상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 상에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분은 상기 제1 절연층과 상기 제2 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 층 부분에 연결된 제2 층 부분을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 층 부분은 상기 제2 층 부분보다 큰 선폭을 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 제1 층 부분은 상기 제1 라인 부분보다 큰 선폭을 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들과 상기 제1 보조 전극들 사이에 정의된 제1 커플링 커패시터들을 통해 상기 제1 보조 전극들으로부터 상기 복수의 제1 전극들을 향해 흐르는 제1 유도 전류를 수신하고, 상기 복수의 제2 전극들과 상기 제2 보조 전극들 사이에 정의된 제2 커플링 커패시터들을 통해 상기 복수의 제2 보조 전극들으로부터 상기 복수의 제2 전극들을 향해 흐르는 제2 유도 전류를 수신하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 표시층; 및상기 표시층 상에 배치되고, 센싱 영역과 주변 영역을 포함하는 센서층을 포함하고,상기 센서층은,  상기 센싱 영역에 배치된 전극들; 상기 센싱 영역에 배치되고, 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 보조 전극들;  상기 센싱 영역에 배치되고, 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 보조 전극들;  상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제1 보조전극들의 일단들에 연결된 제1 트레이스 라인; 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제2 보조전극들 중 대응하는 제2 보조전극에 연결된 제2 트레이스 라인; 및 상기 주변 영역에 배치되고, 상기 복수의 제1 보조전극들 중 대응하는 제1 보조전극의 타단에 연결된 제3 트레이스 라인을 포함하고,상기 제1 트레이스 라인은, 상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 복수의 제1 보조 전극들의 상기 일단들에 연결된 제1 라인 부분; 상기 제1 라인 부분의 제1 단으로부터 상기 제2 방향을 따라 연장된 제2 라인 부분; 및 상기 제1 라인 부분의 제2 단으로부터 상기 제2 방향을 따라 연장된 제3 라인 부분을 포함하고, RLC 공진회로를 포함하는 펜을 충전시키기 위해서 상기 제2 라인 부분과 상기 제3 라인 부분 중 어느 하나의 라인 부분에 제1 신호가 인가되고, 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 적어도 하나의 제1 보조 전극에 제2 신호가 인가된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 신호는 상기 제2 신호의 역상 신호인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 신호가 인가된 상기 어느 하나의 라인 부분과 상기 제2 신호가 인가된 상기 적어도 하나의 제1 보조 전극 사이에 또 다른 제1 보조 전극이 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분과 상기 제3 라인 부분 중 적어도 어느 하나는 제1 부분 및 상기 제1 부분보다 작은 선폭의 제2 부분을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 제2 라인 부분과 상기 제3 라인 부분 중 적어도 어느 하나는 제1 층 부분 및 상기 제1 층 부분과 중첩하고 상기 제1 층 부분과 다른 층 상에 배치된 제2 층 부분을 포함하고,상기 제1 층 부분은 상기 제2 층 부분 보다 큰 선폭을 갖는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KU, KYOWON</engName><name>구교원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, GWANG-BUM</engName><name>고광범</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, MIYOUNG</engName><name>김미영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1207724-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230149456.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938f458fcc1ada6988220aff835a71286bf2066b81adad9d766fbf3e0e2db33b9a771e71a6f2516adfc5850d0f2f1755413b25d72bb2571031</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf27df225b53af5c9d8edeab6abea1acab4e1bc3b915df4c8eb8b5a3e0a9187871a2757e59690d49384ab2c42697bd3a038f1d0a6e4ef7f37b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>