<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:16.3916</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0004465</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로그램 동작의 효율을 개선한 스토리지 장치, 컨트롤러 및 컨트롤러의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>STORAGE DEVICE, CONTROLLER AND METHOD FOR  OPERATING THEREOF FOR IMPROVING EFFICIENCY OF  PROGRAM OPERATION</inventionTitleEng><openDate>2024.07.19</openDate><openNumber>10-2024-0112453</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예들은, 휘발성 메모리에 저장된 유저 데이터의 크기가 단위 프로그램 크기보다 작은 상태에서 프로그램 동작이 수행될 경우 유저 데이터에 메타 데이터를 부가한 최종 데이터를 생성하고 최종 데이터를 비휘발성 메모리에 프로그램함으로써, 단위 프로그램 크기에 맞춰 프로그램 동작이 수행될 수 있도록 하며 메타 데이터의 프로그램 동작 횟수를 감소시켜 프로그램 동작의 효율을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비휘발성 메모리;상기 비휘발성 메모리에 프로그램될 적어도 하나의 유저 데이터를 저장하는 휘발성 메모리; 및상기 휘발성 메모리에 저장된 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기가 기 설정된 단위 프로그램 크기보다 작은 상태에서 실행 명령이 입력되면, 상기 적어도 하나의 유저 데이터에 다수의 메타 데이터의 적어도 하나가 부가된 최종 데이터를 상기 비휘발성 메모리에 프로그램하는 동작을 제어하는 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기와 상기 다수의 메타 데이터의 적어도 하나의 크기의 합은 상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 동일하거나, 상기 기 설정된 단위 프로그램 크기보다 작은 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 최종 데이터는 상기 적어도 하나의 유저 데이터, 상기 다수의 메타 데이터 중 제1 메타 데이터의 전부 및 제2 메타 데이터의 일부를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 최종 데이터는 상기 적어도 하나의 유저 데이터, 상기 다수의 메타 데이터의 적어도 하나 및 더미 데이터를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기의 차를 상기 다수의 메타 데이터 각각의 크기와 비교하고 상기 최종 데이터에 포함되는 상기 메타 데이터를 결정하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기의 차를 상기 다수의 메타 데이터 각각의 크기 중 가장 큰 값부터 순차적으로 비교하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기의 차가 상기 다수의 메타 데이터 중 크기가 가장 큰 제1 메타 데이터의 크기보다 크면,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기 및 상기 제1 메타 데이터의 크기의 합의 차를 상기 다수의 메타 데이터 중 크기가 두 번째로 큰 제2 메타 데이터의 크기와 비교하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기 및 상기 제1 메타 데이터의 크기의 합의 차가 상기 제2 메타 데이터의 크기보다 크면,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기, 상기 제1 메타 데이터의 크기 및 상기 제2 메타 데이터의 크기의 합의 차를 상기 다수의 메타 데이터 중 크기가 세 번째로 큰 제3 메타 데이터의 크기와 비교하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기 및 상기 제1 메타 데이터의 크기의 합의 차가 상기 제2 메타 데이터의 크기보다 작으면,상기 기 설정된 단위 프로그램의 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기 및 상기 제1 메타 데이터의 크기의 합의 차를 상기 다수의 메타 데이터 중 크기가 세 번째로 큰 제3 메타 데이터의 크기와 비교하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기 및 상기 제1 메타 데이터의 크기의 합의 차가 상기 다수의 메타 데이터 각각의 크기의 최솟값보다 작으면,상기 적어도 하나의 유저 데이터에 상기 제1 메타 데이터 및 더미 데이터가 부가된 상기 최종 데이터를 상기 비휘발성 메모리에 프로그램하는 동작을 제어하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 적어도 하나의 유저 데이터의 크기의 차가 상기 제1 메타 데이터의 크기보다 작으면,상기 다수의 메타 데이터 중 상기 제1 메타 데이터 이외의 적어도 하나를 상기 적어도 하나의 유저 데이터에 부가한 상기 최종 데이터를 상기 비휘발성 메모리에 프로그램하는 동작을 제어하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 다수의 메타 데이터 각각의 업데이트 시점에 기초하여 우선순위를 설정하고, 상기 업데이트 시점이 가장 오래된 상기 메타 데이터의 상기 우선순위를 가장 높게 설정하며, 상기 우선순위에 따라 상기 최종 데이터에 부가되는 상기 메타 데이터를 결정하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 최종 데이터에 포함된 상기 메타 데이터는 맵 데이터, 로그 데이터 또는 스마트 데이터의 적어도 하나를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 최종 데이터에 포함된 상기 메타 데이터는 상기 휘발성 메모리에 저장된 전체 맵 데이터 중 업데이트가 발생된 업데이트 맵 데이터인 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 휘발성 메모리는 상기 컨트롤러에 탑재된 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 휘발성 메모리;외부에서 입력되는 유저 데이터를 상기 휘발성 메모리에 저장하는 데이터 저장 모듈; 및상기 휘발성 메모리에 저장된 상기 유저 데이터의 크기가 기 설정된 단위 프로그램 크기보다 작은 상태에서 실행 명령이 입력되면, 상기 유저 데이터에 다수의 메타 데이터의 적어도 하나가 부가된 최종 데이터를 외부에 위치하는 비휘발성 메모리에 프로그램하는 동작을 제어하는 프로그램 제어 모듈을 포함하는 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 최종 데이터에 포함된 상기 메타 데이터는 상기 기 설정된 단위 프로그램 크기 및 상기 유저 데이터의 크기의 차와 상기 다수의 메타 데이터 각각의 크기의 비교 결과에 기초하여 선택되는 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 최종 데이터에 포함된 상기 메타 데이터는 상기 다수의 메타 데이터가 업데이트된 시점에 기초하여 선택되는 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 외부에서 입력된 유저 데이터를 제1 메모리에 저장하는 단계;상기 제1 메모리에 저장된 상기 유저 데이터의 크기가 기 설정된 단위 프로그램 크기보다 작은 상태에서 실행 명령을 입력받는 단계;상기 기 설정된 단위 프로그램 크기와 상기 유저 데이터의 크기의 차를 다수의 메타 데이터의 적어도 하나의 크기와 비교하고 상기 다수의 메타 데이터의 적어도 하나의 적어도 일부를 선택하는 단계; 및상기 선택된 메타 데이터를 상기 유저 데이터에 부가한 최종 데이터를 제2 메모리에 프로그램하는 단계를 포함하는 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 메모리는 내부에 위치하고 상기 제2 메모리는 외부에 위치하는 컨트롤러의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jung Woo</engName><name>김정우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0042516-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230004465.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931d0b7398012ebfb1ae36800568abc12dd493e80444d1932fd45324e7121079e4309856c54c8b1e7ea13a35d0461f5ac3bcccd51cf0612968</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7fc546e9f1a3a07e22905b7bd8ced42e24fab902efd398ea5db90b6279c97549c91f952aa39bbbe9b8c91eab62b8e441ff80efb1a7763815</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>