<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:13.5313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026058</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실을 이용한 빠른, 동적 정합</inventionTitle><inventionTitleEng>FAST, DYNAMIC REGISTRATION WITH AUGMENTED REALITY</inventionTitleEng><openDate>2024.11.25</openDate><openNumber>10-2024-0165927</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실를 이용한 빠른 동적 정합은 객체의 포인트 클라우드에 모델 포인트 클라우드를 정합시키는 것을 포함하며, 이 정합은 객체의 샘플 포인트들의 확립된 컬렉션에서 객체 상의 샘플링된 표면 포인트로서 모델 포인트 클라우드에 대한 원점의 선택을 획득하는 단계 - 컬렉션은 객체의 포인트 클라우드를 형성함 -; 객체 상의 다른 샘플링된 표면 포인트(들)를 획득하고, 컬렉션에 다른 샘플링된 표면 포인트들을 포함시키는 단계; 샘플 포인트들의 컬렉션에 기초하여 모델 포인트 클라우드의 초기 포즈를 결정하는 단계; 추가 샘플링된 표면 포인트를 획득하고, 이를 포함하도록 컬렉션을 업데이트하는 단계; 업데이트된 컬렉션에 기초하여 객체의 포인트 클라우드에 모델 포인트 클라우드의 피팅을 결정하는 단계; 객체의 포인트 클라우드에 모델 포인트 클라우드의 피팅의 정합 정확도를 결정하는 단계; 및 결정된 정합 정확도에 기초하여 프로세싱을 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023133369</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060029</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,모델 포인트 클라우드(model point cloud)를 객체의 포인트 클라우드에 정합하는 단계를 포함하고, 상기 정합하는 단계는, 상기 모델 포인트 클라우드에 대한 원점(origin point)의 사용자 선택을 획득하는 단계 - 상기 원점은 객체 상의 샘플링된 표면 포인트이고, 상기 객체의 샘플 포인트들의 확립된 컬렉션에 포함된 첫 번째 포인트이며, 상기 컬렉션은 상기 객체의 포인트 클라우드를 형성함 -; 상기 객체 상의 하나 이상의 다른 샘플링된 표면 포인트를 획득하고, 획득된 상기 하나 이상의 다른 샘플링된 표면 포인트를 상기 컬렉션에 포함시키는 단계; 상기 객체의 샘플 포인트들의 컬렉션에 기초하여 상기 모델 포인트 클라우드의 초기 포즈(initial pose)를 결정하는 단계; 상기 객체 상의 추가 샘플링된 표면 포인트를 획득하고 상기 추가 샘플링된 표면 포인트를 포함하도록 상기 샘플 포인트들의 컬렉션을 업데이트함으로써 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 제공하는 단계; 상기 객체의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션에 기초하여 상기 객체의 포인트 클라우드에 상기 모델 포인트 클라우드의 피팅을 결정하는 단계; 상기 객체의 포인트 클라우드에 상기 모델 포인트 클라우드의 피팅의 정합 정확도를 결정하는 단계; 및 결정된 상기 정합 정확도에 기초하여 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 모델 포인트 클라우드는 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드(anatomy model point cloud)를 포함하고, 상기 객체는 환자 해부학적 구조(patient anatomy)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세싱을 수행하는 단계는, 상기 결정된 정합 정확도가 미리 구성된 임계 정확도 레벨 미만인 것에 기초하여, 상기 추가 샘플링된 표면 포인트를 획득하는 단계, 피팅을 결정하는 단계, 및 상기 정합 정확도를 결정하는 단계를 1회 이상 반복하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 반복하는 단계는 상기 결정된 정합 정확도가 적어도 상기 미리 구성된 임계 정확도 레벨인 것에 기초하여 중단하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 반복하는 단계를 중단한 것에 기초하여, 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 결정된 피팅은 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 정합을 제공하고, 상기 방법은 수술 가이던스의 하나 이상의 표시를 결정하고 외과 의사에게 디지털 방식으로 제시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 원점의 상기 사용자 선택을 획득하는 단계는 상기 환자의 해부학적 구조에 뷰의 일부를 오버레이하는 해부학적 구조 모델 증강 현실(AR) 엘리먼트를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 뷰는 정합 프로브(registration probe)를 도시하고, 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트는 상기 프로브의 프로브 팁에 대해 고정된 포지션에 제공되고, 상기 프로브의 사용자 움직임은 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트를 재포지셔닝시키고, 상기 사용자 선택은, 상기 사용자가 상기 환자 해부학적 구조를 상기 프로브 팁으로 터치함으로써 상기 환자 해부학적 구조에 오버레이하도록 상기 뷰에 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트를 포지셔닝시키고 배향시키는 단계, 및 상기 환자 해부학적 구조를 터치하는 상기 프로브 팁의 포지션으로 상기 원점을 선택하기 위해 입력을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 원점의 사용자 선택을 획득하는 단계는 상기 뷰의 다른 부분에 오버레이하는 프로브 축 AR 엘리먼트를 상기 환자 해부학적 구조에 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 프로브 축 AR 엘리먼트는 제1 포지션에서 상기 프로브로부터 연장되고 그리고 상기 프로브 팁으로부터 멀리 제2 포지션으로 연장되는 축 라인(axis)을 포함하고, 상기 축 라인은 상기 프로브의 축을 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션에 기초하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 피팅을 결정하는 단계는,상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 사용하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 러프 피팅(rough fitting)을 수행하는 단계; 및상기 러프 피팅을 수행한 것에 기초하여, 상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 사용하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 미세 피팅(fine fitting)을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 러프 피팅을 수행하는 단계는 RANSAC(random sample consensus) 알고리즘을 적용하는 단계를 포함하고, 및/또는 상기 미세 피팅을 수행하는 단계는 ICP(iterative closest point) 알고리즘을 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 초기 포즈를 결정하는 단계는 랜덤 샘플 합의(RANSAC : random sample consensus) 알고리즘을 적용함으로써 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 러프 피팅(rough fitting)을 수행하는 단계, 및 상기 러프 피팅을 수행한 것에 기초하여, ICP(iterative closest point) 알고리즘을 적용함으로써 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 미세 피팅을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터 시스템으로서,메모리; 및상기 메모리와 통신하는 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 시스템은 방법을 수행하도록 구성되고, 상기 방법은, 모델 포인트 클라우드를 객체의 포인트 클라우드에 정합하는 단계를 포함하고, 상기 정합하는 단계는,  상기 모델 포인트 클라우드에 대한 원점의 사용자 선택을 획득하는 단계 - 상기 원점은 상기 객체 상의 샘플링된 표면 포인트이고, 상기 객체의 샘플 포인트들의 확립된 컬렉션에 포함된 첫 번째 포인트이며, 상기 컬렉션은 상기 객체의 포인트 클라우드를 형성함 -;  상기 객체 상의 하나 이상의 다른 샘플링된 표면 포인트를 획득하고, 획득된 상기 하나 이상의 다른 샘플링된 표면 포인트를 상기 컬렉션에 포함시키는 단계;  상기 객체의 샘플 포인트들의 컬렉션에 기초하여 상기 모델 포인트 클라우드의 초기 포즈를 결정하는 단계;  상기 객체 상의 추가 샘플링된 표면 포인트를 획득하고 상기 추가 샘플링된 표면 포인트를 포함하도록 상기 샘플 포인트들의 컬렉션을 업데이트함으로써 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 제공하는 단계;  상기 객체의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션에 기초하여 상기 객체의 포인트 클라우드에 상기 모델 포인트 클라우드의 피팅을 결정하는 단계;  상기 객체의 포인트 클라우드에 상기 모델 포인트 클라우드의 피팅의 정합 정확도를 결정하는 단계; 및  결정된 상기 정합 정확도에 기초하여 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 모델 포인트 클라우드는 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드(anatomy model point cloud)를 포함하고, 상기 객체는 환자 해부학적 구조(patient anatomy)를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세싱을 수행하는 단계는, 상기 결정된 정합 정확도가 미리 구성된 임계 정확도 레벨 미만인 것에 기초하여, 상기 추가 샘플링된 표면 포인트를 획득하는 단계, 상기 피팅을 결정하는 단계, 및 상기 정합 정확도를 결정하는 단계를 1회 이상 반복하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 반복하는 단계는 상기 결정된 정합 정확도가 적어도 상기 미리 구성된 임계 정확도 레벨인 것에 기초하여 중단하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 반복을 중단한 것에 기초하여, 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 결정된 피팅은 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 정합을 제공하고, 상기 방법은 수술 가이던스의 하나 이상의 표시를 결정하고 외과 의사에게 디지털 방식으로 제시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 원점의 상기 사용자 선택을 획득하는 단계는 상기 환자의 해부학적 구조에 뷰의 일부를 오버레이하는 해부학적 구조 모델 증강 현실(AR) 엘리먼트를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 뷰는 정합 프로브를 도시하고, 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트는 상기 프로브의 프로브 팁에 대해 고정된 포지션에 제공되고, 상기 프로브의 사용자 움직임은 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트를 재포지셔닝시키고, 상기 사용자 선택은, 상기 사용자가 상기 환자 해부학적 구조를 상기 프로브 팁으로 터치함으로써 상기 환자 해부학적 구조에 오버레이하도록 상기 뷰에 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트를 포지셔닝시키고 배향시키는 단계, 및 상기 환자 해부학적 구조를 터치하는 상기 프로브 팁의 포지션으로 상기 원점을 선택하기 위해 입력을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 원점의 사용자 선택을 획득하는 단계는 상기 뷰의 다른 부분에 오버레이하는 프로브 축 AR 엘리먼트를 상기 환자 해부학적 구조에 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 프로브 축 AR 엘리먼트는 제1 포지션에서 상기 프로브로부터 연장되고 그리고 상기 프로브 팁으로부터 멀리 제2 포지션으로 연장되는 축 라인을 포함하고, 상기 축 라인은 상기 프로브의 축을 나타내는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션에 기초하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 피팅을 결정하는 단계는,상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 사용하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 러프 피팅을 수행하는 단계; 및상기 러프 피팅을 수행한 것에 기초하여, 상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 사용하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 미세 피팅을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 러프 피팅을 수행하는 단계는 랜덤 샘플 합의(RANSAC : random sample consensus) 알고리즘을 적용하는 단계를 포함하고, 및/또는 상기 미세 피팅을 수행하는 단계는 반복 최근접 포인트(ICP : iterative closest point) 알고리즘을 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 초기 포즈를 결정하는 단계는 랜덤 샘플 합의(RANSAC) 알고리즘을 적용함으로써 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 러프 피팅(rough fitting)을 수행하는 단계, 및 상기 러프 피팅을 수행한 것에 기초하여, 반복 최근접 포인트(ICP) 알고리즘을 적용함으로써 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 미세 피팅을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,프로세싱 회로에 의해 판독 가능하고, 방법을 수행하기 위해 상기 프로세싱 회로에 의한 실행을 위한 명령어들을 저장하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 상기 방법은 모델 포인트 클라우드를 객체의 포인트 클라우드에 정합하는 단계를 포함하고, 상기 정합하는 단계는,  상기 모델 포인트 클라우드에 대한 원점의 사용자 선택을 획득하는 단계 - 상기 원점은 객체 상의 샘플링된 표면 포인트이고, 상기 객체의 샘플 포인트들의 확립된 컬렉션에 포함된 첫 번째 포인트이며, 상기 컬렉션은 상기 객체의 포인트 클라우드를 형성함 -;  상기 객체 상의 하나 이상의 다른 샘플링된 표면 포인트를 획득하고, 획득된 상기 하나 이상의 다른 샘플링된 표면 포인트를 상기 컬렉션에 포함시키는 단계;  상기 객체의 샘플 포인트들의 컬렉션에 기초하여 모델 포인트 클라우드의 초기 포즈를 결정하는 단계;  상기 객체 상의 추가 샘플링된 표면 포인트를 획득하고, 상기 추가 샘플링된 표면 포인트를 포함하도록 상기 샘플 포인트들의 컬렉션을 업데이트함으로써 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 제공하는 단계;  상기 객체의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션에 기초하여 상기 객체의 포인트 클라우드에 모델 포인트 클라우드의 피팅을 결정하는 단계;  상기 객체의 포인트 클라우드에 상기 모델 포인트 클라우드의 피팅의 정합 정확도를 결정하는 단계; 및  결정된 상기 정합 정확도에 기초하여 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 모델 포인트 클라우드는 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드를 포함하고, 상기 객체는 환자 해부학적 구조를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 프로세싱을 수행하는 단계는, 상기 결정된 정합 정확도가 미리 구성된 임계 정확도 레벨 미만인 것에 기초하여, 상기 추가 샘플링된 표면 포인트를 획득하는 단계, 상기 피팅을 결정하는 단계, 및 상기 정합 정확도를 결정하는 단계를 1회 이상 반복하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 반복하는 단계는 상기 결정된 정합 정확도가 적어도 상기 미리 구성된 임계 정확도 레벨인 것에 기초하여 중단하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 반복을 중단한 것에 기초하여, 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 결정된 피팅은 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 정합을 제공하고, 상기 방법은 수술 가이던스의 하나 이상의 표시를 결정하고 외과 의사에게 디지털 방식으로 제시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 원점의 상기 사용자 선택을 획득하는 단계는 상기 환자의 해부학적 구조에 뷰의 일부를 오버레이하는 해부학적 구조 모델 증강 현실(AR) 엘리먼트를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 뷰는 정합 프로브를 도시하고, 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트는 상기 프로브의 프로브 팁에 대해 고정된 포지션에 제공되고, 상기 프로브의 사용자 움직임은 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트를 재포지셔닝시키고, 상기 사용자 선택은, 상기 사용자가 상기 환자 해부학적 구조를 상기 프로브 팁으로 터치함으로써 상기 환자 해부학적 구조를 오버레이하도록 상기 뷰에 상기 해부학적 구조 모델 AR 엘리먼트를 포지셔닝시키고 배향시키는 단계, 및 상기 환자 해부학적 구조를 터치하는 상기 프로브 팁의 포지션으로 상기 원점을 선택하는 입력을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 원점의 사용자 선택을 획득하는 단계는 상기 뷰의 다른 부분에 오버레이하는 프로브 축 AR 엘리먼트를 상기 환자 해부학적 구조에 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 프로브 축 AR 엘리먼트는 제1 포지션에서 상기 프로브로부터 연장되고 그리고 상기 프로브 팁으로부터 멀리 제2 포지션으로 연장되는 축 라인을 포함하고, 상기 축 라인은 상기 프로브의 축을 나타내는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션에 기초하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 피팅을 결정하는 단계는,상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 사용하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 러프 피팅을 수행하는 단계; 및상기 러프 피팅을 수행한 것에 기초하여, 상기 환자 해부학적 구조의 샘플 포인트들의 업데이트된 컬렉션을 사용하여 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 미세 피팅을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 러프 피팅을 수행하는 단계는 랜덤 샘플 합의 (RANSAC) 알고리즘을 적용하는 단계를 포함하고 및/또는 상기 미세 피팅을 수행하는 단계는 반복 최근접 포인트 (ICP) 알고리즘을 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30.  제22항에 있어서, 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 초기 포즈를 결정하는 단계는 랜덤 샘플 합의(RANSAC) 알고리즘을 적용함으로써 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 러프 피팅(rough fitting)을 수행하는 단계, 및 상기 러프 피팅을 수행한 것에 기초하여, 반복 최근접 포인트(ICP) 알고리즘을 적용함으로써 상기 환자 해부학적 구조의 포인트 클라우드에 상기 해부학적 구조 모델 포인트 클라우드의 미세 피팅을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 텍사스 오스틴 스위트 *** 토드 레인 ****</address><code>520220712305</code><country>미국</country><engName>MONOGRAM ORTHOPAEDICS INC.</engName><name>모노그램 올소패딕스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 오스틴 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAMAEI, Kamran</engName><name>샤마에이, 카마란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 오스틴 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PATLAN ROSALES, Pedro Alfonso</engName><name>파틀란 로살레스, 페드로 알폰소</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스 오스틴 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PATIL, Hrisheekesh</engName><name>파틸, 흐리쉬케쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,380</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0840193-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0954040-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0146540-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1154290-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0175495-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026058.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ef6a3b06d1bf821bbd6af31b64aeb89fb15a79c4446faf88bac441813d03e6113c0dc553157210f0ba364a9c6e333b4da4d76853d6b51b9a8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa18cd0e6fcb1c762709f986f7d25fb3fcdc6d320e5e0d27b9939de8173f226f699e654dbfbb4384e5b8d904ade989187e4b0e902517fe794</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>