<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:06.396</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0025741</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스토리지 장치 및 스토리지 장치의 리드 복구 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Storage Device and Read Recovery Method Thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.09.04</openDate><openNumber>10-2024-0132675</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1009</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 스토리지 장치에서의 리드 복구 방법에 관한 것으로, 메모리 컨트롤러의 동작 방법은 제1 외부(예: 호스트)로부터 수신한 제1 리드 명령에 기초하여 제2 외부(예: 메모리)로부터 데이터를 리드하여 제1 리드 데이터를 획득하고, 상기 제1 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하여 리드 성공 또는 리드 실패를 결정하는 제1 리드 동작, 상기 제1 리드 동작의 결과 리드 실패인 경우 하드 디코딩(hard decoding) 기반 리드 복구 동작 및 소프트 디코딩(soft decoding) 기반의 리드 복구 동작을 수행하는 제1 리드 복구 동작, 상기 하드 디코딩 기반의 리드 복구가 실패한 경우, 대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 지를 판단하는 동작, 대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 경우, 상기 제1 리드 복구 동작을 일시 중지하는 동작 및 상기 제2 리드 명령에 기초하여 상기 제2 외부로부터 데이터를 리드하여 제2 리드 데이터를 획득하고, 상기 제2 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하는 제2 리드 동작을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 외부로부터 수신한 제1 리드 명령에 기초하여 제2 외부로부터 데이터를 리드하여 제1 리드 데이터를 획득하고, 상기 제1 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하여 리드 성공 또는 리드 실패를 결정하는 제1 리드 동작;상기 제1 리드 동작의 결과 리드 실패인 경우 하드 디코딩(hard decoding) 기반 리드 복구 동작 및 소프트 디코딩(soft decoding) 기반의 리드 복구 동작을 수행하는 제1 리드 복구 동작;상기 하드 디코딩 기반 리드 복구가 실패한 경우, 대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 지를 판단하는 동작;대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 경우, 상기 제1 리드 복구 동작을 일시 중지하는 동작 및 상기 제2 리드 명령에 기초하여 상기 제2 외부로부터 데이터를 리드하여 제2 리드 데이터를 획득하고, 상기 제2 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하는 제2 리드 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 리드 동작에 의한 상기 제2 리드 데이터에 대한 리드 성공 후에, 상기 제1 리드 복구 동작을 재개하여 소프트 디코딩(soft decoding) 기반의 리드 복구를 수행하는 동작을 더 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 리드 동작에 의한 상기 제2 리드 데이터에 대한 리드 성공 후에 대기하고 있는 리드 명령이 있는 경우, 대기하고 있는 리드 명령이 모두 처리될 때까지 대기하고 있는 각 리드 명령에 따른 리드를 수행하는 제3 리드 동작; 및대기하고 있는 모든 리드 명령에 따른 리드 동작이 완료된 이후에, 상기 제1 리드 복구 동작을 재개하여 소프트 디코딩(soft decoding) 기반의 리드 복구를 수행하는 동작을 더 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 제1 리드 복구 동작이 일시 중지된 상태에서 상기 제1 리드 명령에 대한 어브트(abort) 명령을 수신한 경우, 상기 메모리 컨트롤러가 휴지(idle) 상태가 되었을 때 상기 제1 리드 복구 동작을 다시 재개하는 동작을 더 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하드 디코딩 기반 리드 복구 동작은 히스토리 리드(history read) 동작, 하드 리드 리트라이(hard read retry) 동작 및 이부스트(eBoost) 동작 중 적어도 하나의 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하드 디코딩 기반 리드 복구 동작은, 상기 제1 리드 동작에서 리드하고자 하는 페이지의 제1 워드라인에 인접한 제2 워드라인에 인가되었던 제2 리드 전압을 상기 제1 리드 동작의 리드 전압으로 상기 제2 외부로 제공하고 상기 제2 외부로부터 상기 제1 리드 데이터를 획득하는 인접 워드라인 기반 리드 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하드 디코딩 기반 리드 복구 동작은, 상기 제1 리드 동작에서 리드하고자 하는 페이지에 인접한 페이지를 리드할 때에 사용한 제3 리드 전압을 상기 제1 리드 동작의 리드 전압으로 상기 제2 외부로 제공하고 상기 제2 외부로부터 상기 제1 리드 데이터를 획득하는 인접 페이지 기반 리드 동작을 포함하는, 메모리 컨트롤러의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 외부로부터 수신한 제1 리드 명령에 기초하여 제2 외부로부터 데이터를 리드하여 제1 리드 데이터를 획득하고, 상기 제1 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하여 리드 성공 또는 리드 실패를 결정하고, 리드 실패인 경우 하드 디코딩(hard decoding) 기반 리드 복구 동작을 수행하고, 상기 하드 디코딩 기반 리드 복구가 실패한 경우, 대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 지를 판단하고,대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 경우, 상기 제1 리드 데이터를 복구하기 위한 추가 리드 복구 동작을 수행하지 않고, 상기 제2 리드 명령에 기초하여 상기 제2 외부로부터 데이터를 리드하여 제2 리드 데이터를 획득하고, 상기 제2 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하는 컨트롤러를 포함하는, 메모리 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 제2 리드 데이터에 대한 리드 성공 후에, 상기 제1 리드 데이터를 복구하기 위한 소프트 디코딩(soft decoding) 기반의 리드 복구 동작을 수행하는, 메모리 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 컨트롤러는,상기 제2 리드 데이터에 대한 리드 성공 후에 대기하고 있는 리드 명령이 있는 경우, 대기하고 있는 리드 명령이 모두 처리될 때까지 대기하고 있는 각 리드 명령에 따른 리드 동작을 수행하고, 대기하고 있는 모든 리드 명령에 따른 리드 동작이 완료된 이후에, 상기 제1 리드 데이터를 복구하기 위한 상기 소프트 디코딩 기반의 리드 복구 동작을 수행하는, 메모리 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 컨트롤러는, 상기 하드 디코딩 기반 리드 복구 동작으로상기 제1 리드 데이터를 획득하기 위하여 리드하고자 하는 페이지의 제1 워드라인에 인접한 제2 워드라인에 인가되었던 제2 리드 전압을 상기 제2 외부로 제공하고 상기 제2 외부로부터 상기 제1 리드 데이터를 획득하는 인접 워드라인 기반 리드 동작 또는상기 제1 리드 데이터를 획득하기 위하여 리드하고자 하는 페이지에 인접한 페이지를 리드할 때에 사용한 제3 리드 전압을 상기 제2 외부로 제공하고 상기 제2 외부로부터 상기 제1 리드 데이터를 획득하는 인접 페이지 기반 리드 동작 중의 적어도 하나를 수행하는, 메모리 컨트롤러.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 리드 전압을 수신하고, 수신한 상기 리드 전압에 기초하여 메모리 셀에 기록된 데이터의 값을 결정하여 제공하는 메모리; 및상기 메모리에 상기 리드 전압을 제공하고, 제1 외부로부터 수신한 제1 리드 명령에 기초하여 상기 메모리로부터 데이터를 리드하여 제1 리드 데이터를 획득하고, 상기 제1 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하여 리드 성공 또는 리드 실패를 결정하고, 리드 실패인 경우 하드 디코딩(hard decoding) 기반 리드 복구 동작을 수행하고, 상기 하드 디코딩 기반 리드 복구가 실패한 경우, 대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 지를 판단하고,대기하고 있는 제2 리드 명령이 있는 경우, 상기 제1 리드 데이터를 복구하기 위한 추가 리드 복구 동작을 수행하지 않고, 상기 제2 리드 명령에 기초하여 상기 제2 외부로부터 데이터를 리드하여 제2 리드 데이터를 획득하고, 상기 제2 리드 데이터에 대하여 에러 정정 및 디코딩을 수행하는 메모리 컨트롤러를 포함하는, 스토리지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는,상기 제2 리드 데이터에 대한 리드 성공 후에, 상기 제1 리드 데이터를 복구하기 위한 소프트 디코딩(soft decoding) 기반의 리드 복구 동작을 수행하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는,상기 제2 리드 데이터에 대한 리드 성공 후에 대기하고 있는 리드 명령이 있는 경우, 대기하고 있는 리드 명령이 모두 처리될 때까지 대기하고 있는 각 리드 명령에 따른 리드 동작을 수행하고, 대기하고 있는 모든 리드 명령에 따른 리드 동작이 완료된 이후에, 상기 제1 리드 데이터를 복구하기 위한 상기 소프트 디코딩 기반의 리드 복구 동작을 수행하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 메모리 컨트롤러는, 상기 하드 디코딩 기반 리드 복구 동작으로상기 제1 리드 데이터를 획득하기 위하여 리드하고자 하는 페이지의 제1 워드라인에 인접한 제2 워드라인에 인가되었던 제2 리드 전압을 상기 메모리로 제공하고 상기 메모리로부터 상기 제1 리드 데이터를 획득하는 인접 워드라인 기반 리드 동작 또는상기 제1 리드 데이터를 획득하기 위하여 리드하고자 하는 페이지에 인접한 페이지를 리드할 때에 사용한 제3 리드 전압을 상기 메모리로 제공하고 상기 메모리로부터 상기 제1 리드 데이터를 획득하는 인접 페이지 기반 리드 동작 중의 적어도 하나를 수행하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>INJONG JANG</engName><name>장인종</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0224836-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230025741.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302b6ccca3435e9c35ce89d8f9c2390fdc399c5bf3b3608aeb2fd00f6378f277d7021707a0b52a3fbd738fc0c26d64645be1ff7aa4d4ade8b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa2ac87768a49edaaeb8e6dbf09e121430d785f4858fc31d0052e140c86a7fc3ef8fcbb322acc704310c3b4dc188a6458ac9efd96d5099cdb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>