<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:29.1929</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0172383</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0090033</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 상기 표시 장치는 기판, 회로층, 발광 소자층, 및 표시 구동 회로를 포함한다. 상기 회로층은 비표시 영역 중 디먹스 영역에 나란하게 배치되고 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 디먹스 회로부들, 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 점등 상태를 검사하기 위한 검사 신호들을 각각 전달하는 검사 신호 공급 배선들, 및 서브 영역에 배치된 검사 신호 패드들과 각각 전기적으로 연결되고 상기 비표시 영역으로 연장되는 검사 패드 연결 배선들을 포함한다. 상기 검사 신호 공급 배선들은 검사 배선 연결 콘택홀들을 통해 상기 검사 패드 연결 배선들과 각각 전기적으로 연결된다. 상기 검사 배선 연결 콘택홀들은 상기 디먹스 영역 중 상기 서브 영역과 인접한 일부인 검사 접속 영역에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 발광 영역들이 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출된 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고 상기 발광 영역들과 각각 대응되는 화소 구동부들과 상기 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들을 포함하는 회로층;상기 회로층 상에 배치되고 상기 발광 영역들과 각각 대응되는 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층; 및상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함하고,상기 회로층은상기 비표시 영역 중 디먹스 영역에 나란하게 배치되고 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 디먹스 회로부들;상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 점등 상태를 검사하기 위한 검사 신호들을 각각 전달하는 검사 신호 공급 배선들; 및상기 서브 영역에 배치된 검사 신호 패드들과 각각 전기적으로 연결되고 상기 비표시 영역으로 연장되는 검사 패드 연결 배선들을 더 포함하며,상기 검사 신호 공급 배선들은 검사 배선 연결 콘택홀들을 통해 상기 검사 패드 연결 배선들과 각각 전기적으로 연결되고,상기 검사 배선 연결 콘택홀들은 상기 디먹스 영역 중 상기 서브 영역과 인접한 일부인 검사 접속 영역에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 디먹스 회로부들은 제1 방향으로 배열되고,상기 검사 신호 공급 배선들 중 하나의 검사 신호 공급 배선은 상기 비표시 영역 중 상기 표시 영역과 상기 디먹스 영역 사이의 검사 배선 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되는 검사 신호 메인 배선, 및상기 검사 패드 연결 배선들 중 하나의 검사 패드 연결 배선과 상기 검사 신호 메인 배선 사이를 전기적으로 연결하고 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되는 검사 신호 서브 배선을 포함하며,상기 검사 신호 서브 배선은 상기 검사 배선 연결 콘택홀들 중 하나의 검사 배선 연결 콘택홀을 통해 상기 하나의 검사 패드 연결 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 검사 배선 영역에 배치된 검사 배선 보조 콘택홀을 통해 상기 검사 신호 메인 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 디먹스 회로부들 각각은 상기 표시 구동 회로의 상기 데이터 구동 신호가 입력되는 입력 단자, 상기 데이터 구동 신호에 대응한 서로 다른 둘 이상의 데이터 신호가 각각 출력되는 둘 이상의 출력 단자들, 및 상기 둘 이상의 출력 단자들 각각과 상기 입력 단자 사이에 전기적으로 연결되는 둘 이상의 디먹스 트랜지스터들을 포함하고,상기 회로층은 상기 디먹스 영역 및 상기 검사 배선 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 디먹스 회로부들의 출력 단자들과 상기 데이터 배선들 사이를 각각 전기적으로 연결하는 출력 연결 배선들, 및상기 둘 이상의 디먹스 트랜지스터들의 게이트 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 둘 이상의 디먹스 제어 배선들을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 검사 신호 메인 배선들은 점등 검사를 위한 검사 데이터 신호를 전달하는 검사 데이터 공급 배선과, 상기 검사 데이터 신호의 전달 여부를 제어하기 위한 검사 제어 신호를 전달하는 검사 제어 공급 배선을 포함하고,상기 회로층은 상기 검사 배선 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들 각각과 상기 검사 데이터 공급 배선 사이에 전기적으로 연결되며 상기 검사 제어 공급 배선의 상기 검사 제어 신호에 기초하여 턴온되는 검사 제어 트랜지스터들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 발광 영역들은 제1 색상의 광을 방출하는 제1 발광 영역,상기 제1 색상보다 낮은 파장 대역인 제2 색상의 광을 방출하는 제2 발광 영역, 및상기 제2 색상보다 낮은 파장 대역인 제3 색상의 광을 방출하는 제3 발광 영역을 포함하고,상기 검사 신호 메인 배선들은 상기 제1 발광 영역의 점등 검사를 위한 제1 검사 데이터 신호를 전달하는 제1 검사 데이터 공급 배선,상기 제2 발광 영역의 점등 검사를 위한 제2 검사 데이터 신호를 전달하는 제2 검사 데이터 공급 배선, 상기 제3 발광 영역의 점등 검사를 위한 제3 검사 데이터 신호를 전달하는 제3 검사 데이터 공급 배선,상기 제1 검사 데이터 신호의 전달 여부를 제어하기 위한 제1 검사 제어 신호를 전달하는 제1 검사 제어 공급 배선,상기 제2 검사 데이터 신호의 전달 여부를 제어하기 위한 제2 검사 제어 신호를 전달하는 제2 검사 제어 공급 배선, 및상기 제3 검사 데이터 신호의 전달 여부를 제어하기 위한 제3 검사 제어 신호를 전달하는 제3 검사 제어 공급 배선을 포함하며,상기 회로층은 상기 제1 발광 영역의 화소 구동부와 연결된 데이터 배선 및 상기 제1 검사 데이터 공급 배선 사이에 배치되고 상기 제1 검사 제어 공급 배선의 상기 제1 검사 제어 신호에 의해 턴온되는 제1 검사 제어 트랜지스터,상기 제2 발광 영역의 화소 구동부와 연결된 데이터 배선 및 상기 제2 검사 데이터 공급 배선 사이에 배치되고 상기 제2 검사 제어 공급 배선의 상기 제2 검사 제어 신호에 의해 턴온되는 제2 검사 제어 트랜지스터, 및상기 제3 발광 영역의 화소 구동부와 연결된 데이터 배선 및 상기 제3 검사 데이터 공급 배선 사이에 배치되고 상기 제3 검사 제어 공급 배선의 상기 제3 검사 제어 신호에 의해 턴온되는 제3 검사 제어 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 검사 패드 연결 배선들은 상기 제1 검사 데이터 신호를 전달하는 제1 검사 패드 연결 배선,상기 제2 검사 데이터 신호를 전달하는 제2 검사 패드 연결 배선,상기 제3 검사 데이터 신호를 전달하는 제3 검사 패드 연결 배선,상기 제1 검사 제어 신호를 전달하는 제4 검사 패드 연결 배선,상기 제2 검사 제어 신호를 전달하는 제5 검사 패드 연결 배선, 및상기 제3 검사 제어 신호를 전달하는 제6 검사 패드 연결 배선을 포함하고,상기 검사 신호 공급 배선들은 상기 제1 검사 데이터 공급 배선과 상기 제1 검사 패드 연결 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제1 검사 신호 서브 배선,상기 제2 검사 데이터 공급 배선과 상기 제2 검사 패드 연결 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제2 검사 신호 서브 배선,상기 제3 검사 데이터 공급 배선과 상기 제3 검사 패드 연결 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제3 검사 신호 서브 배선,상기 제1 검사 제어 공급 배선과 상기 제4 검사 패드 연결 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제4 검사 신호 서브 배선,상기 제2 검사 제어 공급 배선과 상기 제5 검사 패드 연결 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제5 검사 신호 서브 배선, 및상기 제3 검사 제어 공급 배선과 상기 제6 검사 패드 연결 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제6 검사 신호 서브 배선을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 회로층은 상기 기판 상의 반도체층, 상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층 상의 제1 도전층, 상기 제1 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층 상의 제2 도전층, 상기 제2 도전층을 덮는 층간 절연층 상의 제3 도전층, 상기 제3 도전층을 평평하게 덮는 제1 평탄화층 상의 제4 도전층, 상기 제4 도전층을 평평하게 덮는 제2 평탄화층 상에 배치되는 제5 도전층, 및 상기 제5 도전층을 평평하게 덮는 제3 평탄화층을 포함한 구조로 이루어지고,상기 데이터 배선들은 상기 제5 도전층으로 이루어지며,상기 검사 신호 공급 배선들 각각의 상기 검사 신호 메인 배선은 상기 제3 도전층 또는 상기 제4 도전층으로 이루어지고, 상기 검사 신호 공급 배선들 각각의 상기 검사 신호 서브 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지며, 상기 검사 패드 연결 배선들은 상기 제1 도전층 또는 상기 제2 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 회로층은 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 전압과 제2 전원 전압을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선을 더 포함하고,상기 제2 전원 공급 배선은 상기 제4 도전층 또는 상기 제5 도전층으로 이루어지며,상기 둘 이상의 디먹스 트랜지스터들의 게이트 전극은 제1 도전층 또는 제2 도전층으로 이루어지며,상기 디먹스 제어 배선들은 상기 제3 도전층으로 이루어지고, 상기 제2 전원 공급 배선의 일부는 상기 디먹스 영역에 배치되며 상기 디먹스 회로부들의 일부 및 상기 디먹스 제어 배선들과 중첩되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 검사 배선 연결 콘택홀들은 상기 제2 전원 공급 배선과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 디먹스 영역은 상기 제1 방향의 중앙에 배치된 디먹스 미들 영역, 상기 제1 방향에서 상기 기판의 가장자리와 인접한 제1 디먹스 사이드 영역, 및 상기 제1 방향에서 상기 디먹스 미들 영역과 상기 제1 디먹스 사이드 영역 사이에 배치된 제2 디먹스 사이드 영역을 포함하고, 상기 디먹스 회로부들은 상기 제1 디먹스 사이드 영역에 배치되는 제1 디먹스 회로부; 및상기 제2 디먹스 사이드 영역에 배치되는 제2 디먹스 회로부를 포함하며,상기 회로층은 상기 표시 구동 회로와 전기적으로 연결되고 상기 디먹스 영역으로 연장되는 회로 출력 배선들,상기 비표시 영역에 배치되고 상기 제1 디먹스 회로부의 입력 단자와 전기적으로 연결되는 입력 연결 배선, 및상기 표시 영역에 배치되고 상기 회로 출력 배선들 중 제1 회로 출력 배선과 상기 입력 연결 배선 사이를 전기적으로 연결하는 입력 우회 배선을 더 포함하고,상기 회로 출력 배선들 중 제2 회로 출력 배선은 상기 제2 디먹스 회로부의 입력 단자와 전기적으로 연결되며,상기 디먹스 영역에서 상기 제1 회로 출력 배선은 상기 제2 회로 출력 배선과 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 검사 접속 영역은 상기 제1 디먹스 사이드 영역 중 일부이고, 두 개의 상기 제1 디먹스 회로부들 사이에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 데이터 배선들은 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 입력 우회 배선은 상기 제1 회로 출력 배선과 전기적으로 연결되고 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 우회 배선;상기 제1 우회 배선과 전기적으로 연결되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 우회 배선; 및상기 제2 우회 배선과 전기적으로 연결되고 상기 디먹스 영역을 향해 상기 제2 방향으로 연장되는 제3 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제1 우회 배선 및 상기 제3 우회 배선은 상기 제5 도전층으로 이루어지고,상기 제2 우회 배선은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 표시 영역은 상기 제2 방향에서 상기 디먹스 미들 영역과 인접한 표시 미들 영역;상기 제2 방향에서 상기 제1 디먹스 사이드 영역과 인접한 제1 표시 사이드 영역; 및상기 제2 방향에서 상기 제2 디먹스 사이드 영역과 인접한 제2 표시 사이드 영역을 포함하고,상기 회로층은 상기 표시 영역에 배치되며 상기 데이터 배선들과 각각 이웃하고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제5 도전층으로 이루어지는 제1 더미 배선들을 더 포함하며,상기 제1 더미 배선들은 상기 제1 우회 배선, 상기 제3 우회 배선, 및 상기 제1 우회 배선과 상기 제3 우회 배선을 제외한 나머지인 제1 보조 배선들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 회로층은 상기 표시 영역에 배치되며 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제4 도전층으로 이루어지며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 부가 배선들; 및 상기 표시 영역에 배치되며 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제4 도전층으로 이루어지며 상기 제1 전원 부가 배선들과 각각 이웃하는 제2 더미 배선들을 더 포함하고,상기 제2 더미 배선들은 상기 제2 우회 배선과, 상기 제2 우회 배선을 제외한 나머지인 제2 보조 배선들을 포함하며,상기 제1 보조 배선들과 상기 제2 보조 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 발광 영역들이 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함하는 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출된 서브 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고 상기 발광 영역들과 각각 대응되는 화소 구동부들과 상기 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들을 포함하는 회로층;상기 회로층 상에 배치되고 상기 발광 영역들과 각각 대응되는 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층; 및상기 기판의 상기 서브 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들에 대응하는 데이터 구동 신호들을 공급하는 표시 구동 회로를 포함하고,상기 회로층은상기 비표시 영역 중 디먹스 영역에 제1 방향으로 배열되고 상기 데이터 배선들과 상기 표시 구동 회로 사이에 전기적으로 연결되는 디먹스 회로부들;상기 표시 구동 회로와 전기적으로 연결되고 상기 디먹스 영역으로 연장되는 회로 출력 배선들;상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 점등 상태를 검사하기 위한 검사 신호들을 각각 전달하는 검사 신호 공급 배선들; 및상기 서브 영역에 배치된 검사 신호 패드들과 각각 전기적으로 연결되고 상기 비표시 영역으로 연장되는 검사 패드 연결 배선들을 더 포함하며,상기 디먹스 영역은 상기 제1 방향의 중앙에 배치된 디먹스 미들 영역, 상기 제1 방향에서 상기 기판의 가장자리와 인접한 제1 디먹스 사이드 영역, 및 상기 제1 방향에서 상기 디먹스 미들 영역과 상기 제1 디먹스 사이드 영역 사이에 배치된 제2 디먹스 사이드 영역을 포함하고, 상기 디먹스 회로부들 중 상기 제1 디먹스 사이드 영역에 배치된 제1 디먹스 회로부는 상기 비표시 영역에 배치된 입력 연결 배선 및 상기 표시 영역에 배치된 입력 우회 배선을 통해 상기 회로 출력 배선들 중 제1 회로 출력 배선과 전기적으로 연결되며,상기 검사 신호 공급 배선들은 검사 배선 연결 콘택홀들을 통해 상기 검사 패드 연결 배선들과 각각 전기적으로 연결되고,상기 검사 배선 연결 콘택홀들은 상기 제1 디먹스 사이드 영역의 일부인 검사 접속 영역에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 검사 신호 공급 배선들 중 하나의 검사 신호 공급 배선은 상기 비표시 영역 중 상기 표시 영역과 상기 디먹스 영역 사이의 검사 배선 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되는 검사 신호 메인 배선, 및상기 검사 패드 연결 배선들 중 하나의 검사 패드 연결 배선과 상기 검사 신호 메인 배선 사이를 전기적으로 연결하고 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장되는 검사 신호 서브 배선을 포함하며,상기 검사 신호 서브 배선은 상기 검사 배선 연결 콘택홀들 중 하나의 검사 배선 연결 콘택홀을 통해 상기 하나의 검사 패드 연결 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 검사 배선 영역에 배치된 검사 배선 보조 콘택홀을 통해 상기 검사 신호 메인 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 회로층은 상기 비표시 영역에 배치되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원 전압과 제2 전원 전압을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선 및 제2 전원 공급 배선을 더 포함하고,상기 제2 전원 공급 배선의 일부는 상기 디먹스 영역에 배치되고 상기 디먹스 회로부들의 일부 및 상기 디먹스 제어 배선들과 중첩되며,상기 검사 배선 연결 콘택홀들은 상기 제2 전원 공급 배선과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 디먹스 회로부들 각각은 상기 표시 구동 회로의 상기 데이터 구동 신호가 입력되는 입력 단자, 상기 데이터 구동 신호에 대응한 서로 다른 둘 이상의 데이터 신호가 각각 출력되는 둘 이상의 출력 단자들, 및 상기 둘 이상의 출력 단자들 각각과 상기 입력 단자 사이에 전기적으로 연결되는 둘 이상의 디먹스 트랜지스터들을 포함하고,상기 회로층은 상기 디먹스 영역 및 상기 검사 배선 영역에 배치되고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 디먹스 회로부들의 출력 단자들과 상기 데이터 배선들 사이를 각각 전기적으로 연결하는 출력 연결 배선들, 및상기 둘 이상의 디먹스 트랜지스터들의 게이트 전극들과 각각 전기적으로 연결되는 둘 이상의 디먹스 제어 배선들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 검사 신호 공급 배선들의 상기 검사 신호 메인 배선들은 점등 검사를 위한 검사 데이터 신호를 전달하는 검사 데이터 공급 배선과, 상기 검사 데이터 신호의 전달 여부를 제어하기 위한 검사 제어 신호를 전달하는 검사 제어 공급 배선을 포함하고,상기 회로층은 상기 검사 배선 영역에 배치되고 상기 데이터 배선들 각각과 상기 검사 데이터 공급 배선 사이에 전기적으로 연결되며 상기 검사 제어 공급 배선의 상기 검사 제어 신호에 기초하여 턴온되는 검사 제어 트랜지스터들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서,상기 디먹스 회로부들은 상기 제2 디먹스 사이드 영역에 배치되는 제2 디먹스 회로부를 더 포함하고,상기 회로 출력 배선들 중 제2 회로 출력 배선은 상기 제2 디먹스 회로부의 입력 단자와 전기적으로 연결되며,상기 디먹스 영역에서 상기 제1 회로 출력 배선은 상기 제2 회로 출력 배선과 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 데이터 배선들은 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 표시 영역은 상기 제2 방향에서 상기 디먹스 미들 영역과 인접한 표시 미들 영역;상기 제2 방향에서 상기 제1 디먹스 사이드 영역과 인접한 제1 표시 사이드 영역; 및상기 제2 방향에서 상기 제2 디먹스 사이드 영역과 인접한 제2 표시 사이드 영역을 포함하며,상기 입력 우회 배선은 상기 제2 표시 사이드 영역에 배치되고 상기 제1 회로 출력 배선과 전기적으로 연결되며 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 우회 배선;상기 제1 우회 배선과 전기적으로 연결되고 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 우회 배선; 및상기 제1 표시 사이드 영역에 배치되며 상기 제2 우회 배선과 전기적으로 연결되고 상기 디먹스 영역을 향해 상기 제2 방향으로 연장되는 제3 우회 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Won Mi</engName><name>황원미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NA, Ji Su</engName><name>나지수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Su Mi</engName><name>장수미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1331395-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220172383.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6cdb7538df75c574fd6864f8eb4eeabbc8c47138ee6f3a997b2df2f7e079a40a13e91c6faf15ce6118bf14de79fa1c98e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818303389b6b93e46be5a190254ff7d26942243d27d942e2ecd0fe83fedc184838535ca3a5cb425a9e46b18cd6c7e306b972</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>