<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:53.3053</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0035377</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전극 조립체 및 이를 구비한 이차 전지</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRODE ASSEMBLY AND RECHARGEABLE BATTERY WITH THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.09.22</openDate><openNumber>10-2025-0138551</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/0587</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/052</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전극 조립체는 분리막을 사이에 두고 적층 및 권취된 제1 전극 및 제2 전극과, 제1 전극에 제공된 제1 절연부 및 제2 절연부를 포함한다. 제1 전극은 제1 기재와 제1 합재를 포함하며, 제1 기재의 종단측 단부와 제1 합재 사이에 제1 무지부와 제1 전극탭이 위치한다. 제2 전극은 제2 기재와 제2 합재를 포함하며, 제2 기재의 종단측 단부와 제2 합재 사이에 제2 무지부와 제2 전극탭이 위치한다. 제1 절연부는 제1 무지부에서 제1 합재와 접하여 위치하고, 제2 절연부는 제1 무지부에서 제1 절연부와 접하여 위치한다. 제1 절연부와 제2 절연부가 접하는 부분은 제1 전극 및 제2 전극의 길이 방향을 따라 제2 전극탭과 거리를 두고 위치한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분리막을 사이에 두고 적층 및 권취된 제1 전극 및 제2 전극;상기 제1 전극에 제공된 제1 절연부 및 제2 절연부를 포함하며,상기 제1 전극은 제1 기재와, 상기 제1 기재에 위치하는 제1 합재를 포함하고, 상기 제1 기재의 종단측 단부와 상기 제1 합재 사이에 제1 무지부와 제1 전극탭이 위치하며,상기 제2 전극은 제2 기재와, 상기 제2 기재에 위치하는 제2 합재를 포함하고, 상기 제2 기재의 종단측 단부와 상기 제2 합재 사이에 제2 무지부와 제2 전극탭이 위치하며,상기 제1 절연부는 상기 제1 무지부에서 상기 제1 합재와 접하여 위치하고, 상기 제2 절연부는 상기 제1 무지부에서 상기 제1 절연부와 접하여 위치하며, 상기 제1 절연부와 상기 제2 절연부가 접하는 부분은 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극의 길이 방향을 따라 상기 제2 전극탭과 거리를 두고 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 전극은 상기 제1 전극보다 상기 전극 조립체의 중심에 더 가깝게 위치하고,상기 제1 기재의 종단측 단부는 상기 제2 기재의 종단측 단부보다 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극의 권취 방향을 따라 상기 전극 조립체의 중심으로부터 더 멀리 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 무지부는 내측 제1 무지부와 외측 제1 무지부를 포함하며,상기 제1 절연부와 상기 제2 절연부는 상기 내측 제1 무지부와 상기 외측 제1 무지부 각각에 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제2 전극탭과 상기 제2 기재의 종단측 단부는, 상기 내측 제1 무지부에 배치된 상기 제2 절연부와 상기 외측 제1 무지부에 배치된 상기 제2 절연부 사이에 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 절연부와 상기 제2 절연부 각각은 상기 제1 무지부를 향한 일면에 점착 물질이 도포된 고분자 필름으로 구성되는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 절연부와 상기 제2 절연부는 서로 다른 색을 가지는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 제1 전극의 폭 방향에 따른 상기 제1 절연부의 폭은 상기 제1 기재의 폭보다 큰 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 제1 기재의 선단측 단부는 상기 권취 방향을 따라 상기 제2 기재의 선단측 단부와 거리를 두고 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 기재의 선단측 단부와 상기 제1 합재 사이에 제3 무지부와 제3 전극탭이 위치하고, 상기 제2 기재의 선단측 단부와 상기 제2 합재 사이에 제4 무지부와 제4 전극탭이 위치하며,상기 제4 전극탭은 상기 권취 방향을 따라 상기 제2 기재의 선단측 단부와 상기 제1 기재의 선단측 단부 사이에 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제3 무지부에 제3 절연부가 위치하며,상기 제3 절연부는 상기 제1 합재와 접하여 위치하고, 상기 제1 기재의 선단측 단부와 거리를 두고 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제4 무지부는 내측 제4 무지부와 외측 제4 무지부를 포함하며, 상기 내측 제4 무지부와 상기 외측 제4 무지부 각각에 제4 절연부가 위치하고,상기 제1 기재의 선단측 단부는 상기 내측 제4 무지부에 배치된 상기 제4 절연부와 상기 외측 제4 무지부에 배치된 상기 제4 절연부 사이에 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 기재와, 상기 제1 기재의 종단측 단부와 접하는 제1 무지부와, 상기 제1 기재의 선단측 단부와 접하는 제3 무지부와, 상기 제1 무지부와 상기 제3 무지부 사이에 위치하는 제1 합재를 포함하는 제1 전극;제2 기재와, 상기 제2 기재의 종단측 단부와 접하는 제2 무지부와, 상기 제2 기재의 선단측 단부와 접하는 제4 무지부와, 상기 제2 무지부와 상기 제4 무지부 사이에 위치하는 제2 합재를 포함하며, 분리막을 사이에 두고 상기 제1 전극과 함께 적층 및 권취된 제2 전극을 포함하고,상기 제1 전극과 상기 제2 전극의 권취 방향을 따라 상기 제1 기재의 종단측 단부와 상기 제2 기재의 종단측 단부는 서로 이격되고, 상기 제1 기재의 선단측 단부와 상기 제2 기재의 선단측 단부는 서로 이격되며,상기 제1 무지부에서 상기 제2 기재의 종단측 단부와 마주하는 영역과, 상기 제4 무지부에서 상기 제1 기재의 선단측 단부와 마주하는 영역에 절연부가 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 무지부에 상기 제1 합재와 접하는 제1 절연부와, 상기 제1 절연부와 접하는 제2 절연부가 위치하고,상기 제2 전극은 상기 제2 무지부에 위치하는 제2 전극탭을 포함하며,상기 제2 전극탭은 상기 권취 방향을 따라 상기 제1 절연부와 상기 제2 절연부가 접하는 부분과 거리를 두고 위치하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제2 기재의 종단측 단부와 상기 제2 전극탭은 상기 제2 절연부와 마주하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제3 무지부에 제3 절연부가 위치하고,상기 제4 무지부에 제4 절연부가 위치하며,상기 제1 기재의 선단측 단부는 상기 제4 절연부와 마주하는 전극 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 분리막을 사이에 두고 적층 및 권취된 제1 전극 및 제2 전극과, 상기 제1 전극에 제공된 제1 절연부 및 제2 절연부를 포함하는 전극 조립체; 및전해질과 함께 상기 전극 조립체를 수용 및 밀봉하는 케이스를 포함하며,상기 제1 전극은 제1 기재와, 상기 제1 기재에 위치하는 제1 합재를 포함하고, 상기 제1 기재의 종단측 단부와 상기 제1 합재 사이에 제1 무지부와 제1 전극탭이 위치하며,상기 제2 전극은 제2 기재와, 상기 제2 기재에 위치하는 제2 합재를 포함하고, 상기 제2 기재의 종단측 단부와 상기 제2 합재 사이에 제2 무지부와 제2 전극탭이 위치하며,상기 제1 절연부는 상기 제1 무지부에서 상기 제1 합재와 접하여 위치하고, 상기 제2 절연부는 상기 제1 무지부에서 상기 제1 절연부와 접하여 위치하며, 상기 제1 절연부와 상기 제2 절연부가 접하는 부분은 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극의 길이 방향을 따라 상기 제2 전극탭과 거리를 두고 위치하는 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 무지부는 내측 제1 무지부와 외측 제1 무지부를 포함하고,상기 제1 절연부와 상기 제2 절연부는 상기 내측 제1 무지부와 상기 외측 제1 무지부 각각에 위치하며,상기 제2 전극탭과 상기 제2 기재의 종단측 단부는, 상기 내측 제1 무지부에 배치된 상기 제2 절연부와 상기 외측 제1 무지부에 배치된 상기 제2 절연부 사이에 위치하는 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제2 전극의 선단측 단부와 상기 제2 합재 사이에 제4 무지부와 제4 전극탭이 위치하고,상기 제4 무지부는 내측 제4 무지부와 외측 제4 무지부를 포함하며,상기 내측 제4 무지부와 상기 외측 제4 무지부 각각에 제4 절연부가 위치하고,상기 제1 기재의 선단측 단부는 상기 내측 제4 무지부에 배치된 상기 제4 절연부와 상기 외측 제4 무지부에 배치된 상기 제4 절연부 사이에 위치하는 이차 전지.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code>119980018058</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG SDI CO., LTD.</engName><name>삼성에스디아이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HYUNGDONG</engName><name>이형동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, 산학협동재단빌딩 **층(서초동)</address><code>920071000819</code><country>대한민국</country><engName>PanKorea Patent &amp; Law Firm</engName><name>팬코리아특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0284343-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240035377.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9332c326b5633757406932e11410a16876bb57d9d0d9d9cb1f5b91f49e9d37a6a542f8c8ceb4d55e4e749ff0e9d69320e9fa2feee92adfadab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf93d3b1428efb2664feb9a5bc8395486f03327a5fda9ca6586f832dfc8cb493e6b0550b64db19e3efe2156184ebbcf9376adce6e30d138905</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>