<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:21.5121</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008345</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>엔티티 링킹 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>ENTITY LINKING METHOD AND APPARATUS, COMPUTER DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.04.08</openDate><openNumber>10-2025-0048464</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/279</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2458</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/334</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/335</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예들에서는, 엔티티 링킹 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스 및 저장 매체가 개시된다. 본 출원의 실시예들에서의 방법은: 참조 텍스트 내용 및 참조 텍스트 내용을 설명하는 설명 텍스트 내용을 포함하는 텍스트 내용을 취득하는 단계; 참조 텍스트 내용의 설명 텍스트 내용에 따라 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 검색 처리를 수행하여, 참조 텍스트 내용에 대응하는 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하는 단계; 참조 텍스트 내용에 따라 제1 스크리닝 템플릿 내용에 대해 내용 채우기 처리를 수행하여, 제2 스크리닝 템플릿 내용을 획득하는 단계; 설명 텍스트 내용, 적어도 하나의 후보 엔티티 내용, 및 제2 스크리닝 템플릿 내용에 대해 내용 융합 처리를 수행하여, 융합된 텍스트 내용을 획득하는 단계; 및 융합된 텍스트 내용에 따라 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 스크리닝 처리를 수행하여, 참조 텍스트 내용에 대응하는 타깃 엔티티 내용을 획득하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024125155</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/129854</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 엔티티 링킹(entity linking) 방법으로서,텍스트 내용을 획득하는 단계 - 상기 텍스트 내용은 멘션 텍스트 내용(mention text content) 및 상기 멘션 텍스트 내용을 설명하는 설명 텍스트 내용(descriptive text content)을 포함함 -;상기 멘션 텍스트 내용의 상기 설명 텍스트 내용에 기초하여 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 검색을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하는 단계;상기 멘션 텍스트 내용에 기초하여 제1 스크리닝 템플릿 내용에 대해 내용 채우기(content filling)를 수행하여, 제2 스크리닝 템플릿 내용을 생성하는 단계;상기 설명 텍스트 내용, 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용, 및 상기 제2 스크리닝 템플릿 내용에 대해 내용 병합을 수행하여, 병합된 텍스트 내용을 획득하는 단계; 및상기 병합된 텍스트 내용에 기초하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 스크리닝(screening)을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 타깃 엔티티 내용을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 멘션 텍스트 내용은 멘션 텍스트 식별자를 운반하고, 상기 설명 텍스트 내용은 설명 텍스트 식별자를 운반하고;상기 멘션 텍스트 내용의 상기 설명 텍스트 내용에 기초하여 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 검색을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하는 단계는:상기 멘션 텍스트 식별자 및 상기 설명 텍스트 식별자에 기초하여 상기 멘션 텍스트 내용 및 상기 설명 텍스트 내용 각각에 대해 인코딩을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 멘션 텍스트 인코딩 정보 및 상기 설명 텍스트 내용에 대응하는 설명 텍스트 인코딩 정보를 획득하는 단계;상기 설명 텍스트 인코딩 정보에 기초하여 상기 멘션 텍스트 인코딩 정보에 대해 특징 마이닝(feature mining)을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 인코딩 정보의 특징 마이닝 정보를 획득하는 단계; 및상기 멘션 텍스트 인코딩 정보의 상기 특징 마이닝 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 상기 검색을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 설명 텍스트 내용, 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용, 및 상기 제2 스크리닝 템플릿 내용에 대해 내용 병합을 수행하여, 병합된 텍스트 내용을 획득하는 단계는:상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용 각각에 대한 엔티티 내용 식별자를 생성하는 단계;각각의 후보 엔티티 내용 및 그 후보 엔티티 내용에 대응하는 엔티티 내용 식별자에 대해 스플라이싱(splicing)을 수행하여, 적어도 하나의 스플라이싱된 엔티티 내용을 획득하는 단계;상기 제2 스크리닝 템플릿 내용에 대해 마스킹(masking)을 수행하여, 마스킹된 스크리닝 템플릿 내용을 획득하는 단계; 및미리 설정된 스플라이싱 포맷에 기초하여 상기 설명 텍스트 내용, 상기 적어도 하나의 스플라이싱된 엔티티 내용, 및 상기 마스킹된 스크리닝 템플릿 내용에 대해 스플라이싱을 수행하고, 상기 병합된 텍스트 내용을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 병합된 텍스트 내용에 기초하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 스크리닝을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 타깃 엔티티 내용을 획득하는 단계는:상기 병합된 텍스트 내용에 대해 인코딩을 수행하여, 상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 병합된 인코딩 정보를 획득하는 단계;상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 상기 병합된 인코딩 정보에 대해 특징 마이닝을 수행하여, 상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 특징 마이닝 정보를 획득하는 단계; 및상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 상기 특징 마이닝 정보에 기초하여 상기 병합된 텍스트 내용 내의 마스킹된 정보에 대해 예측을 수행하고, 상기 타깃 엔티티 내용을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 멘션 텍스트 내용의 상기 설명 텍스트 내용에 기초하여 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 검색을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하는 단계는:상기 멘션 텍스트 내용의 상기 설명 텍스트 내용에 기초하여 미리 설정된 검색 모델을 사용하여 상기 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 상기 검색을 수행하고, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하는 단계를 포함하고;상기 병합된 텍스트 내용에 기초하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 스크리닝을 수행하고, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 타깃 엔티티 내용을 획득하는 단계는:상기 병합된 텍스트 내용에 기초하여 미리 설정된 모호성 해소 모델을 사용하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 상기 스크리닝을 수행하고, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 타깃 엔티티 내용을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 병합된 텍스트 내용에 기초하여 미리 설정된 모호성 해소 모델을 사용하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 상기 스크리닝을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 타깃 엔티티 내용을 획득하는 단계는:훈련될 모호성 해소 모델, 텍스트 내용 샘플, 및 적어도 하나의 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 엔티티 내용 샘플에 대해 정보 강화(information enhancement)를 수행하여, 강화된 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계;상기 강화된 엔티티 내용 샘플을 사용하여 상기 훈련될 모호성 해소 모델에 대해 훈련을 수행하여, 초기에 훈련된 모호성 해소 모델을 획득하는 단계; 및상기 텍스트 내용 샘플을 사용하여 상기 초기에 훈련된 모호성 해소 모델에 대해 훈련을 수행하고, 상기 미리 설정된 모호성 해소 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 엔티티 내용 샘플에 대해 정보 강화를 수행하여, 강화된 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계는:상기 적어도 하나의 엔티티 내용 샘플에 대해 연관(association)을 수행하여, 연관 관계를 갖는 복수의 엔티티 내용 샘플들을 획득하는 단계;상기 연관 관계를 갖는 상기 복수의 엔티티 내용 샘플들을 2가지 타입의 엔티티 내용 샘플들로 분할하여, 제1 엔티티 내용 샘플과 제2 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계;상기 제1 엔티티 내용 샘플에 대해 마스킹을 수행하여, 마스킹된 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계; 및상기 마스킹된 엔티티 내용 샘플 및 상기 제2 엔티티 내용 샘플에 대해 스플라이싱을 수행하고, 상기 강화된 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 텍스트 내용 샘플은 멘션 텍스트 내용 샘플 및 설명 텍스트 내용 샘플을 포함하고;상기 텍스트 내용 샘플을 사용하여 상기 초기에 훈련된 모호성 해소 모델에 대해 훈련을 수행하고, 상기 미리 설정된 모호성 해소 모델을 획득하는 단계는:상기 멘션 텍스트 내용 샘플에 대응하는 적어도 하나의 후보 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계;상기 멘션 텍스트 내용 샘플, 상기 설명 텍스트 내용 샘플, 및 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용 샘플에 기초하여 병합된 텍스트 내용 샘플을 생성하는 단계;상기 병합된 텍스트 내용 샘플에 기초하여 상기 초기에 훈련된 모호성 해소 모델을 사용하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용 샘플에 대해 스크리닝을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용 샘플에 대응하는 타깃 엔티티 내용 샘플을 획득하는 단계;상기 타깃 엔티티 내용 샘플에 기초하여 모델 손실 정보를 계산하는 단계; 및상기 모델 손실 정보에 기초하여 상기 초기에 훈련된 모호성 해소 모델에 대해 파라미터 조정을 수행하고, 상기 미리 설정된 모호성 해소 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 멘션 텍스트 내용 샘플은 포지티브 멘션 텍스트 내용 샘플 및 네거티브 멘션 텍스트 내용 샘플을 포함하고; 상기 타깃 엔티티 내용 샘플에 기초하여 모델 손실 정보를 계산하는 단계는:상기 포지티브 멘션 텍스트 내용 샘플과 상기 포지티브 멘션 텍스트 내용 샘플에 대응하는 타깃 엔티티 내용 샘플 사이의 포지티브 샘플 유사도, 및 상기 네거티브 멘션 텍스트 내용 샘플과 상기 네거티브 멘션 텍스트 내용 샘플에 대응하는 타깃 엔티티 내용 샘플 사이의 네거티브 샘플 유사도를 계산하는 단계;상기 포지티브 샘플 유사도 및 상기 네거티브 샘플 유사도에 대해 비선형 컴퓨팅을 각각 수행하여, 컴퓨팅된 포지티브 샘플 유사도 및 컴퓨팅된 네거티브 샘플 유사도를 획득하는 단계;상기 포지티브 멘션 텍스트 내용 샘플에 대응하는 상기 컴퓨팅된 포지티브 샘플 유사도에 대해 통계적 컴퓨팅을 수행하여, 통계적 포지티브 샘플 유사도를 획득하는 단계; 및상기 통계적 포지티브 샘플 유사도와 상기 컴퓨팅된 네거티브 샘플 유사도에 대해 합산을 수행하여, 상기 모델 손실 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 멘션 텍스트 내용의 상기 설명 텍스트 내용에 기초하여 미리 설정된 검색 모델을 사용하여 상기 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 상기 검색을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하기 전에, 상기 방법은:훈련될 검색 모델, 제1 텍스트 내용 샘플, 및 제2 텍스트 내용 샘플을 획득하는 단계;상기 제1 텍스트 내용 샘플을 사용하여 상기 훈련될 검색 모델에 대해 사전 훈련(pretraining)을 수행하여, 초기에 훈련된 검색 모델을 획득하는 단계; 및상기 제2 텍스트 내용 샘플을 사용하여 상기 초기에 훈련된 검색 모델에 대해 훈련을 수행하여, 상기 미리 설정된 검색 모델을 획득하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 텍스트 내용 샘플과 상기 제2 텍스트 내용 샘플은 상이한 텍스트 내용 샘플들인, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 텍스트 내용 샘플을 사용하여 상기 훈련될 검색 모델에 대해 사전 훈련을 수행하여, 초기에 훈련된 검색 모델을 획득하는 단계는:상기 제1 텍스트 내용 샘플에 대해 파싱을 수행하여, 적어도 하나의 텍스트 내용 단위를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 텍스트 내용 단위에서 타깃 텍스트 내용 단위를 결정하는 단계;상기 제1 텍스트 내용 샘플 내의 상기 타깃 텍스트 내용 단위에 대해 마스킹을 수행하여, 마스킹된 텍스트 내용 샘플을 획득하는 단계; 및상기 마스킹된 텍스트 내용 샘플을 사용하여 상기 훈련될 검색 모델에 대해 훈련을 수행하여, 상기 초기에 훈련된 검색 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 엔티티 링킹 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 엔티티 링킹 장치로서,텍스트 내용을 획득하도록 구성되는 획득 유닛 - 상기 텍스트 내용은 멘션 텍스트 내용 및 상기 멘션 텍스트 내용을 설명하는 설명 텍스트 내용을 포함함 -;상기 멘션 텍스트 내용의 상기 설명 텍스트 내용에 기초하여 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 검색을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하도록 구성되는 검색 유닛;상기 멘션 텍스트 내용에 기초하여 제1 스크리닝 템플릿 내용에 대해 내용 채우기를 수행하여, 제2 스크리닝 템플릿 내용을 생성하도록 구성되는 내용 채우기 유닛;상기 설명 텍스트 내용, 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용, 및 상기 제2 스크리닝 템플릿 내용에 대해 내용 병합을 수행하여, 병합된 텍스트 내용을 획득하도록 구성되는 내용 병합 유닛; 및상기 병합된 텍스트 내용에 기초하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 스크리닝을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 타깃 엔티티 내용을 획득하도록 구성되는 스크리닝 유닛을 포함하는, 엔티티 링킹 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 멘션 텍스트 내용은 멘션 텍스트 식별자를 운반하고, 상기 설명 텍스트 내용은 설명 텍스트 식별자를 운반하고; 상기 검색 유닛은:상기 멘션 텍스트 식별자 및 상기 설명 텍스트 식별자에 기초하여 상기 멘션 텍스트 내용 및 상기 설명 텍스트 내용 각각에 대해 인코딩을 수행하고, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 멘션 텍스트 인코딩 정보 및 상기 설명 텍스트 내용에 대응하는 설명 텍스트 인코딩 정보를 획득하도록 구성되는 인코딩 서브유닛;상기 설명 텍스트 인코딩 정보에 기초하여 상기 멘션 텍스트 인코딩 정보에 대해 특징 마이닝을 수행하고, 상기 멘션 텍스트 인코딩 정보의 특징 마이닝 정보를 획득하도록 구성되는 특징 마이닝 서브유닛; 및상기 멘션 텍스트 인코딩 정보의 상기 특징 마이닝 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 상기 검색을 수행하고, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하도록 구성되는 제1 검색 서브유닛을 포함하는, 엔티티 링킹 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 내용 병합 유닛은:상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용 각각에 대한 엔티티 내용 식별자를 생성하도록 구성되는 식별자 생성 서브유닛;각각의 후보 엔티티 내용 및 그 후보 엔티티 내용에 대응하는 엔티티 내용 식별자에 대해 스플라이싱을 수행하고, 적어도 하나의 스플라이싱된 엔티티 내용을 획득하도록 구성되는 스플라이싱 서브유닛;상기 제2 스크리닝 템플릿 내용에 대해 마스킹을 수행하고, 마스킹된 스크리닝 템플릿 내용을 획득하도록 구성되는 제1 마스킹 서브유닛; 및미리 설정된 스플라이싱 포맷에 기초하여 상기 설명 텍스트 내용, 상기 적어도 하나의 스플라이싱된 엔티티 내용, 및 상기 마스킹된 스크리닝 템플릿 내용에 대해 스플라이싱을 수행하고, 상기 병합된 텍스트 내용을 획득하도록 구성되는 제1 스플라이싱 서브유닛을 포함하는, 엔티티 링킹 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 스크리닝 유닛은: 상기 병합된 텍스트 내용에 대해 인코딩을 수행하여, 상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 병합된 인코딩 정보를 획득하고; 상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 상기 병합된 인코딩 정보에 대해 특징 마이닝을 수행하여, 상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 특징 마이닝 정보를 획득하고; 상기 병합된 텍스트 내용에 대응하는 상기 특징 마이닝 정보에 기초하여 상기 병합된 텍스트 내용 내의 마스킹된 정보에 대해 예측을 수행하고, 상기 타깃 엔티티 내용을 획득하도록 구성되는, 엔티티 링킹 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 검색 유닛은:상기 멘션 텍스트 내용의 상기 설명 텍스트 내용에 기초하여 미리 설정된 검색 모델을 사용하여 상기 적어도 하나의 미리 설정된 엔티티 내용에 대해 상기 검색을 수행하여, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용을 획득하도록 구성되는 제2 검색 서브유닛을 포함하고;상기 스크리닝 유닛은: 상기 병합된 텍스트 내용에 기초하여 미리 설정된 모호성 해소 모델을 사용하여 상기 적어도 하나의 후보 엔티티 내용에 대해 상기 스크리닝을 수행하고, 상기 멘션 텍스트 내용에 대응하는 상기 타깃 엔티티 내용을 획득하도록 구성되는 스크리닝 서브유닛을 포함하는, 엔티티 링킹 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,훈련될 모호성 해소 모델, 텍스트 내용 샘플, 및 적어도 하나의 엔티티 내용 샘플을 획득하도록 구성되는 제1 획득 유닛;상기 적어도 하나의 엔티티 내용 샘플에 대해 정보 강화를 수행하여, 강화된 엔티티 내용 샘플을 획득하도록 구성되는 정보 강화 유닛;상기 강화된 엔티티 내용 샘플을 사용하여 상기 훈련될 모호성 해소 모델에 대해 훈련을 수행하여, 초기에 훈련된 모호성 해소 모델을 획득하도록 구성되는 제1 훈련 유닛; 및상기 텍스트 내용 샘플을 사용하여 상기 초기에 훈련된 모호성 해소 모델에 대해 훈련을 수행하고, 상기 미리 설정된 모호성 해소 모델을 획득하도록 구성되는 제2 훈련 유닛을 추가로 포함하는, 엔티티 링킹 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 디바이스로서, 메모리 및 프로세서를 포함하고, 상기 메모리는 그 안에 응용 프로그램이 저장되어 있고, 상기 프로세서는 상기 메모리에서의 상기 응용 프로그램을 실행하여 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 엔티티 링킹 방법의 동작들을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 복수의 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은 프로세서에 의해 로딩되어, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 엔티티 링킹 방법의 동작들을 수행하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터 프로그램 또는 명령어들을 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 엔티티 링킹 방법의 동작들을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XU, Zhenran</engName><name>쉬, 전란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Yulin</engName><name>천, 위린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HU, Baotian</engName><name>후, 바오톈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SHAN, Zifei</engName><name>산, 쯔페이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211612479.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0286037-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0287528-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0045791-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008345.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9352462c06c4bba3ab2cd92b1b764fc7fd8a5575a2cfd826ce0146ff0de0fb74fe3d7355f87e4a4d93f67652f5f3c6233ed07c24f3727d513c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68cd4572d57d2013826bc151da0c26aad67d36a37ce9e966c2da6573317cff9c072fa59b152b9233c2e635efc48dd3359827a349e6e5079d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>