<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:32.5332</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006622</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 디코딩 방법 및 비디오 디코더</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO DECODING METHOD, AND VIDEO DECODER</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037577</openNumber><originalApplicationDate>2019.09.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7028542</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237028542</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 비디오 디코딩 방법 및 비디오 디코더를 개시한다. 이 방법은 현재 블록 내의 엔트로피 인코딩될 신택스 요소를 획득하는 단계 - 현재 블록 내의 엔트로피 디코딩될 신택스 요소는 현재 블록 내의 신택스 요소 1 또는 현재 블록 내의 신택스 요소 2를 포함함 - 와, 엔트로피 디코딩될 신택스 요소에 대응하는 컨텍스트 모델을 획득하는 단계 - 신택스 요소 1에 대응하는 컨텍스트 모델이 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트로부터 결정되거나, 또는 신택스 요소 2에 대응하는 컨텍스트 모델이 컨텍스트 모델 세트로부터 결정됨 - 와, 현재 블록 내의 엔트로피 디코딩될 신택스 요소에 대응하는 컨텍스트 모델에 기초하여 엔트로피 디코딩될 신택스 요소에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하는 단계와, 현재 블록 내에 있고 엔트로피 디코딩을 통해 획득되는 신택스 요소에 기초하여 현재 블록에 대해 예측 처리를 수행하는 단계와, 현재 블록의 예측 블록에 기초하여 현재 블록의 재구성된 이미지를 획득하는 단계를 포함한다. 본 발명에 따르면, 보다 적은 저장 공간이 컨텍스트 모델에 의해 점유될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.03.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020052534</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/105024</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코딩 방법으로서, 수신된 비트스트림을 파싱하여 현재 블록 내의 엔트로피 디코딩될 신택스 요소 및 양자화된 계수에 대응하는 정보를 획득하는 단계 - 상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소는 제1 신택스 요소 또는 제2 신택스 요소를 포함함 - 와, 상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소에 대응하는 제1 컨텍스트 모델을 획득하는 단계와, 상기 제1 컨텍스트 모델에 기초하여 상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하는 단계와, 상기 정보에 기초하여 상기 양자화된 계수를 획득하는 단계와, 상기 양자화된 계수에 대해 역 양자화를 수행하여 역 양자화된 계수를 획득하는 단계와, 엔트로피 디코딩에 기초하고 상기 현재 블록 내에 있는 제3 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록에 대해 예측 처리를 수행하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 역 양자화된 계수 및 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록의 재구성된 이미지를 획득하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제4 신택스 요소 및 제5 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제6 신택스 요소 및 제7 신택스 요소에 기초하여 상기 제1 신택스 요소의 제1 컨텍스트 인덱스를 결정하는 것에 의해 상기 제1 신택스 요소에 대응하는 제2 컨텍스트 모델이 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트에 기초하여 결정되고, 상기 제1 컨텍스트 인덱스는 상기 제2 컨텍스트 모델을 나타내는, 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제4 신택스 요소 및 제5 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제6 신택스 요소 및 제7 신택스 요소에 기초하여 상기 제2 신택스 요소의 제2 컨텍스트 인덱스를 결정하는 것에 의해 상기 제2 신택스 요소에 대응하는 제3 컨텍스트 모델이 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트에 기초하여 결정되고, 상기 제2 컨텍스트 인덱스는 상기 제3 컨텍스트 모델을 나타내는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 아핀 모션 모델 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 서브블록 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비디오 디코딩 디바이스로서, 비트스트림의 형태로 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 비일시적 메모리 저장소 및 상기 비일시적 메모리 저장소에 연결된 비디오 디코더를 포함하되, 상기 비트스트림은 현재 블록의 엔트로피 디코딩될 신택스 요소 및 양자화된 계수에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소는 제1 신택스 요소 또는 제2 신택스 요소를 포함하고, 상기 비디오 디코더는,  상기 비트스트림을 파싱하여 상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소 및 상기 양자화된 계수에 대응하는 상기 정보를 획득하고,  상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소에 대응하는 제1 컨텍스트 모델을 획득하고,  상기 제1 컨텍스트 모델에 기초하여 상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소에 대해 엔트로피 디코딩을 수행하고,  상기 정보에 기초하여 상기 양자화된 계수를 획득하고,  상기 양자화된 계수에 대해 역 양자화를 수행하여 역 양자화된 계수를 획득하고,  엔트로피 디코딩에 기초하고 상기 현재 블록 내에 있는 제3 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록에 대해 예측 처리를 수행하여 상기 현재 블록의 예측 블록을 획득하고,  상기 역 양자화된 계수 및 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록의 재구성된 이미지를 획득하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 비디오 디코더는, 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제4 신택스 요소 및 제5 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제6 신택스 요소 및 제7 신택스 요소에 기초하여 상기 제1 신택스 요소의 제1 컨텍스트 인덱스를 결정하도록 더 구성되고, 상기 제1 컨텍스트 인덱스는 상기 제1 신택스 요소에 대응하는 제2 컨텍스트 모델을 나타내고 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트에 기초하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 비디오 디코더는, 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제4 신택스 요소 및 제5 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제6 신택스 요소 및 제7 신택스 요소에 기초하여 상기 제2 신택스 요소의 제2 컨텍스트 인덱스를 결정하도록 더 구성되고, 상기 제2 컨텍스트 인덱스는 상기 제2 신택스 요소에 대응하는 제3 컨텍스트 모델을 나타내고 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트에 기초하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 아핀 모션 모델 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 서브블록 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 인코딩 디바이스로서, 프로그래밍 명령어를 저장하도록 구성되는 하나 이상의 메모리와, 상기 하나 이상의 메모리에 연결되는 하나 이상의 프로세서를 포함하되, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 프로그래밍 명령어를 실행하여 상기 비디오 인코딩 디바이스로 하여금 양자화를 수행하여 양자화된 계수를 획득하고, 현재 블록의 엔트로피 인코딩될 신택스 요소를 획득하고 - 상기 현재 블록의 상기 엔트로피 인코딩될 신택스 요소는 제1 신택스 요소 또는 제2 신택스 요소를 포함함 -, 상기 엔트로피 인코딩될 신택스 요소에 대응하는 제1 컨텍스트 모델을 획득하고, 상기 제1 컨텍스트 모델에 기초하여 상기 엔트로피 인코딩될 신택스 요소에 대해 엔트로피 인코딩을 수행하고, 비트스트림을 생성하고 - 상기 비트스트림은 상기 양자화된 계수에 대응하는 정보 및 상기 엔트로피 인코딩될 신택스 요소에 대응하는 엔트로피 인코딩된 신택스 요소를 포함함 -, 상기 비트스트림을 비디오 디코딩 디바이스로 전송하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 비디오 인코딩 디바이스로 하여금 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제3 신택스 요소 및 제4 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제5 신택스 요소 및 제6 신택스 요소에 기초하여 상기 제1 신택스 요소의 제1 컨텍스트 인덱스를 결정하게 하며, 상기 제1 컨텍스트 인덱스는 상기 제1 신택스 요소에 대응하는 제2 컨텍스트 모델을 나타내고 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트에 기초하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 비디오 인코딩 디바이스로 하여금 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제3 신택스 요소 및 제4 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제5 신택스 요소 및 제6 신택스 요소에 기초하여 상기 제2 신택스 요소의 제2 컨텍스트 인덱스를 결정하도록 더 구성되고, 상기 제2 컨텍스트 인덱스는 상기 제2 신택스 요소에 대응하는 제3 컨텍스트 모델을 나타내고 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트에 기초하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 아핀 모션 모델 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 서브블록 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 신호에 대한 인코딩된 비트스트림을 저장하는 비일시적 저장 매체로서, 상기 인코딩된 비트스트림은, 양자화를 수행하는 것에 기초한 양자화된 계수에 대응하는 정보와, 현재 블록의 엔트로피 디코딩될 신택스 요소 - 상기 엔트로피 디코딩될 신택스 요소는 제1 신택스 요소 또는 제2 신택스 요소를 포함함 - 를 포함하고, 상기 제1 신택스 요소에 대응하는 제1 컨텍스트 모델과 상기 제2 신택스 요소에 대응하는 제2 컨텍스트 모델은 모두 동일한 미리 설정된 컨텍스트 모델 세트에 기초하는, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제3 신택스 요소 및 제4 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제5 신택스 요소 및 제6 신택스 요소에 기초하여 상기 제1 컨텍스트 모델이 결정되고, 상기 제1 신택스 요소의 제1 컨텍스트 인덱스는 상기 제1 신택스 요소에 대응하는 상기 컨텍스트 모델을 나타내는, 비일시적 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록 내의 제3 신택스 요소 및 제4 신택스 요소와 상기 현재 블록의 상부 이웃 블록 내의 제5 신택스 요소 및 제6 신택스 요소에 기초하여 상기 제2 컨텍스트 모델이 결정되고, 상기 제1 신택스 요소의 제1 컨텍스트 인덱스는 상기 제1 신택스 요소에 대응하는 상기 컨텍스트 모델을 나타내는, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 아핀 모션 모델 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서, 상기 제1 신택스 요소는 서브블록 기반의 병합 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제1 플래그이거나, 또는 상기 제2 신택스 요소는 상기 현재 블록이 위치해 있는 슬라이스가 P-타입 슬라이스 또는 B-타입 슬라이스인 경우 아핀 모션 모델 기반의 AMVP 모드가 상기 현재 블록에 대해 사용되는지 여부를 나타내는 제2 플래그인, 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로그램이 기록되어 있는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램은 상기 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법을 실행하게 하도록 구성된, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Huanbang</engName><name>첸 후안방</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Haitao</engName><name>양 하이타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201811053068.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0226515-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006622.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa352633b99d1f2baa3fe7aa5e00647544de4d90932802fbab1dbda8509aa55b75e6ea062b9fe4741877e38f33317603560bf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e180501ce9cc62db2b2d88cf6adc47d00bde150103092976f715e27068fd5d938d822493b67d459f47bc3314943a28e3fa97</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>