<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:30.3330</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028904</applicationNumber><claimCount>117</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보안, 추적 디바이스, 및 그 이상</inventionTitle><inventionTitleEng>SECURITY, TRACKING DEVICE, AND MORE</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160908</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64F 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 승객의 수하물 품목을 추적하기 위한 다양한 방법들 및 시스템들이 개시된다. 이들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 수하물 품목과 연관된 추적 디바이스를 추적하는 것; 및, 제1 여행 모드를 사용하여 여행하는 것으로 제1 수하물 선별 요건에 의해 수하물 품목이 선별된 후에, 추적 디바이스의 메모리에 보안 선별 정보를 로딩하는 것을 포함할 수 있다. 이러한 방법 및 시스템들은, 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스로의 보안 선별 정보를 포함하는 수하물 정보 메시지를 생성하는 단계를 포함하여, 제1 수하물 선별 요건과 동일한 또는 그보다 낮은 보안 위협에 대해 수하물 품목을 선별하는 것을 포함할 수 있다. 이러한 것은 제1 여행 모드로부터 제2 여행 모드로 여행을 전환하기 위해 제2 수하물 선별 요건에서 수하물 품목의 재선별을 바이패스하는 것을 가능하게 할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163507</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013594</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 여행 여정 동안 승객의 수하물 품목과 연관된 추적 디바이스를 추적하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 제1 여행 모드를 사용하여 여행하는 것으로 제1 수하물 선별 요건에 의해 상기 수하물 품목이 선별된 후에, 상기 추적 디바이스의 메모리에 보안 선별 정보를 로딩하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 보안 선별 워크스테이션과 연관된 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스로의 상기 보안 선별 정보를 포함하는 수하물 정보 메시지를 생성하는 단계를 포함하여, 상기 제1 수하물 선별 요건과 동일한 또는 그보다 낮은 제2 선별 요건을 요구하는 보안 위협 레벨에 대해 상기 수하물 품목을 선별하여,상기 제1 여행 모드로부터 제2 여행 모드로 여행을 전환하기 위해 상기 제2 수하물 선별 요건에서 상기 수하물 품목의 재선별을 바이패스하거나; 또는상기 제1 여행 모드로 여행을 종료하고 상기 수하물 품목을 반출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 보안 선별 정보는 상기 제1 선별 요건을 수행하도록 동작하는 보안 선별 촬영 선별에 의해 상기 수하물 품목의 선별과 연관된 의사 ID(identification)를 포함하고;추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스의 메모리에 상기 의사 ID를 로딩하는 단계를 포함하고,상기 수하물 정보 메시지는 International Air Transport Association B-Type 메시지들과 호환가능한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 수하물 정보 메시지는 PNR(passenger name record) 번호 및 International Air Transport Association 번호판 번호 중 적어도 하나를 추가로 포함하고;추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스의 메모리에 상기 수하물 정보 메시지를 로딩하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 보안 선별 정보는 상기 제1 수하물 선별 요건의 머신 러닝 알고리즘들에 의해 식별되는 내용물 리스트를 추가로 포함하고;추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 내용물 리스트 데이터베이스로부터 상기 내용물 리스트에 액세스하기 위해 상기 내용물 리스트 또는 내용물 리스트 식별자를 상기 추적 디바이스의 메모리에서 로딩하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 보안 선별 정보는 상기 제1 수하물 선별 요건을 표현하는 정보를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 추가로,촬영 디바이스에 의해, 상기 수하물 품목의 수하물 품목 이미지를 캡처하는 단계, 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스의 메모리에 상기 수하물 품목 이미지를 로딩하는 단계를 포함하고,상기 수하물 정보 메시지는 상기 수하물 품목 이미지를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스의 메모리에 개인 식별가능 정보를 로딩하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 생일, 상기 승객의 사회 보장 번호, 운전 면허 번호 또는 정부-발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 여행 모드는, 크루즈 선박, 기차, 버스, 배, 수송기, 또는 숙박 업체 중 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 수하물 선별 요건은 Transportation Security Administration 인증된 EDS 또는 EU/ECAC(European Union/European Civil Aviation Conference) EDS 표준인 EDS(explosive detection system)를 요구하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 추가로,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 추적 디바이스의 지리위치를 표현하는 위치 정보를 결정하는 단계; 및상기 추적 디바이스에 의해, 상기 위치 정보를 상기 적어도 하나의 프로세서에 통신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스의 메모리에 BSM(baggage source message) 정보를 로딩하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 BSM 정보는,PNR(passenger name record) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 PNR 번호, 상기 IATA 번호판 번호 또는 상기 보안 선별 정보 중 적어도 하나를 전자 디바이스에 통신하는 단계를 포함하고,상기 전자 디바이스는 상기 수하물 품목과 연관된 여행 기능을 수행하도록 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 WIFI 통신 프로토콜, BLUETOOTH 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근접장 통신 프로토콜, 및 Global System for Mobile Communications 중 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고;상기 방법은 추가로,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 추적 디바이스를 추적하는 것과 연관된 상기 적어도 하나의 프로세서에 현재의 지리위치 정보를 통신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 연결되는 적어도 하나의 비-일시적, 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,적어도 하나의 프로세서에 의해, 여행 여정 동안 승객의 수하물 품목과 연관된 추적 디바이스를 추적하고;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 제1 여행 모드를 사용하여 여행하는 것으로 제1 수하물 선별 요건에 의해 상기 수하물 품목이 선별된 후에, 상기 추적 디바이스의 메모리에 보안 선별 정보를 로딩하고;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 보안 선별 워크스테이션과 연관된 컴퓨팅 시스템의 네트워크 인터페이스로의 상기 보안 선별 정보를 포함하는 수하물 정보 메시지를 생성하여, 상기 제1 수하물 선별 요건과 동일한 또는 그보다 낮은 제2 선별 요건을 요구하는 보안 위협 레벨에 대해 상기 수하물 품목을 선별하여,상기 제1 여행 모드로부터 제2 여행 모드로 여행을 전환하기 위해 상기 제2 수하물 선별 요건에서 상기 수하물 품목의 재선별을 바이패스하거나; 또는상기 제1 여행 모드로 여행을 종료하고 상기 수하물 품목을 반출하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 보안 선별 정보는 상기 제1 선별 요건을 수행하도록 동작하는 보안 선별 촬영 선별에 의해 상기 수하물 품목의 선별과 연관된 의사 ID(identification)를 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 추적 디바이스의 메모리에 상기 의사 ID를 로딩하고, 상기 수하물 정보 메시지는 International Air Transport Association B-Type 메시지와 호환가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 수하물 정보 메시지는 PNR(passenger name record) 번호 및 International Air Transport Association 번호판 번호 중 적어도 하나를 추가로 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 추적 디바이스의 메모리에 상기 수하물 정보 메시지를 로딩하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 보안 선별 정보는 상기 제1 수하물 선별 요건의 머신 러닝 알고리즘들에 의해 식별되는 내용물 리스트를 추가로 포함하고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,내용물 리스트 데이터베이스로부터 상기 내용물 리스트에 액세스하기 위해 상기 내용물 리스트 또는 내용물 리스트 식별자를 상기 추적 디바이스의 메모리에서 로딩하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 보안 선별 정보는 상기 제1 수하물 선별 요건을 표현하는 정보를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 추적 디바이스의 메모리에 수하물 품목 이미지를 로딩하고, 상기 수하물 정보 메시지는 상기 수하물 품목 이미지를 추가로 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 추적 디바이스의 메모리에 개인 식별가능 정보를 로딩하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 생일, 상기 승객의 사회 보장 번호, 운전 면허 번호 또는 정부-발행 식별 번호 중 적어도 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 제2 여행 모드는, 크루즈 선박, 기차, 버스, 배, 수송기, 또는 숙박 업체 중 하나인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 제1 수하물 선별 요건은 Transportation Security Administration 인증된 EDS 또는 EU/ECAC(European Union/European Civil Aviation Conference) EDS 표준인 EDS(explosive detection system)를 요구하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 추가로,상기 추적 디바이스의 지리위치를 표현하는 위치 정보를 결정하도록 구성되는 추적 디바이스를 포함하고;상기 추적 디바이스는 상기 위치 정보를 상기 적어도 하나의 프로세서에 통신하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 추적 디바이스의 메모리에 BSM(baggage source message) 정보를 로딩하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 BSM 정보는,PNR(passenger name record) 번호; 및IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 추가로,상기 추적 디바이스는 상기 PNR 번호, 상기 IATA 번호판 번호 또는 상기 보안 선별 정보 중 적어도 하나를 전자 디바이스에 통신하도록 구성되고,상기 전자 디바이스는 상기 수하물 품목과 연관된 여행 기능을 수행하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서, 추가로,WIFI 통신 프로토콜, BLUETOOTH 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근접장 통신 프로토콜, 및 Global System for Mobile Communications 중 하나를 사용하여 통신하도록 구성되는 추적 디바이스를 포함하고;상기 추적 디바이스는 상기 추적 디바이스를 추적하는 것과 연관된 상기 적어도 하나의 프로세서에 현재의 지리위치 정보를 통신하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 목록에서의 승객의 체크된 수하물 품목의 도착과 연관된 제1 수하물 정보 메시지를 획득하는 단계- 상기 제1 수하물 정보 메시지는 수송기 상의 상기 체크된 수하물 품목의 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호 및 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제1 수하물 정보 메시지로부터 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 PNR 번호를 추출하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추출된 PNR 번호를 사용하여 상기 수송기와 연관된 컴퓨터 시스템과 통신하는 PNR 데이터베이스에서 개인 식별가능 정보를 검색하는 단계; 및적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 체크된 수하물 품목의 SSI(security screening image)에 링크하는 주요 ID(identifier)를 포함하는 수하물 취급 시스템에 의해 생성되는 제2 수하물 정보 메시지를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제2 수하물 정보 메시지는 IATA BPM(baggage processing message)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 사회 보장 번호, 운전 면허 번호 또는 정부-발행 식별 번호를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제2 수하물 정보 메시지의 IATA 번호판 번호를 상기 추출된 IATA 번호판 번호와 매칭시키는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추출된 IATA 번호판 번호를 매칭시키는 것에 응답하여, 상기 제2 수하물 정보 메시지로부터 상기 주요 ID를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 SSI와 연관된 상기 주요 ID에 기초하여, 상기 수하물 품목의 상기 SSI를 메모리로부터 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 SSI 및 상기 IATA 번호판 번호 중 적어도 하나를 포함하는 적어도 하나의 통신 패킷을 어셈블링하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 마커를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 상기 마커를 생성하는 단계는,인쇄 디바이스로 하여금 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하도록 상기 마커를 인쇄하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 스테가노그래피를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 암호화된 QR(quick-response) 코드를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 육안으로 볼 수 없는 잉크를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서, 상기 제1 수하물 정보 메시지는 종료 또는 전환 BSM(baggage source message) 중 하나이고;상기 방법은 추가로,수신하기 전에, 상기 BSM이 상기 종료 BSM 또는 상기 전환 BSM이라는 점을 표시하는 수하물 소스 표시자에 기초하여 복수의 BSM들을 정렬하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 연결되는 적어도 하나의 비-일시적, 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,목록에서의 승객의 체크된 수하물 품목의 도착과 연관된 제1 수하물 정보 메시지를 획득하고- 상기 제1 수하물 정보 메시지는 수송기 상의 상기 수하물 품목의 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호 및 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 -;상기 제1 수하물 정보 메시지로부터 상기 IATA 번호판 번호 및 PNR(passenger name record) 번호를 추출하고;상기 추출된 PNR 번호를 사용하여 상기 수송기와 연관된 컴퓨터 시스템과 통신하는 PNR 데이터베이스에서 개인 식별가능 데이터를 검색하고;상기 IATA 번호판 번호 및 상기 체크된 수하물 품목의 SSI(security screening image)에 링크하는 주요 ID(identifier)를 포함하는 수하물 취급 시스템에 의해 생성되는 제2 수하물 정보 메시지를 획득하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제2 수하물 정보 메시지는 IATA BPM(baggage processing message)인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 개인 식별가능 데이터는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 개인 식별가능 데이터는 상기 승객의 사회 보장 번호, 운전 면허 번호 또는 정부-발행 식별 번호를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,상기 제2 수하물 정보 메시지의 IATA 번호판 번호를 상기 추출된 IATA 번호판 번호와 매칭시키고;상기 추출된 IATA 번호판 번호를 매칭시키는 것에 응답하여, 상기 제2 수하물 정보 메시지로부터 상기 주요 ID를 획득하고;상기 SSI와 연관된 상기 주요 ID에 기초하여, 상기 수하물 품목의 상기 SSI를 메모리로부터 획득하고;상기 SSI 및 상기 IATA 번호판 번호 중 적어도 하나를 포함하는 적어도 하나의 통신 패킷을 어셈블링하고;상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 마커를 생성하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 마커를 생성하도록 구성될 때, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,인쇄 디바이스로 하여금 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하도록 상기 마커를 인쇄하게 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 스테가노그래피를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 암호화된 QR(quick-response) 코드를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 육안으로 볼 수 없는 잉크를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41항에 있어서, 상기 제1 수하물 정보 메시지는 종료 또는 전환 BSM(baggage source message) 중 하나이고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,수신하기 전에, 상기 BSM이 상기 종료 BSM 또는 상기 전환 BSM이라는 점을 표시하는 수하물 소스 표시자에 기초하여 복수의 BSM들을 정렬하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하는 명령어들이 그 안에 저장되어 있는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 방법은,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 목록에서의 승객의 체크된 수하물 품목의 도착과 연관된 제1 수하물 정보 메시지를 수신하는 단계- 상기 제1 수하물 정보 메시지는 수송기 상의 상기 수하물 품목의 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호 및 PNR(passenger name record) 번호를 포함함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제1 수하물 정보 메시지로부터 상기 IATA 번호판 번호 및 PNR(passenger name record) 번호를 추출하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추출된 PNR 번호를 사용하여 상기 수송기와 연관된 컴퓨터 시스템과 통신하는 PNR 데이터베이스에서 개인 식별가능 정보를 검색하는 단계; 및적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 체크된 수하물 품목의 SSI(security screening image)에 링크하는 주요 ID(identifier)를 포함하는 수하물 취급 시스템에 의해 생성되는 제2 수하물 정보 메시지를 획득하는 단계를 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 제2 수하물 정보 메시지는 IATA BPM(baggage processing message)인 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 생일을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 사회 보장 번호, 운전 면허 번호 또는 정부-발행 식별 번호를 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서, 상기 방법은 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제2 수하물 정보 메시지의 IATA 번호판 번호를 상기 추출된 IATA 번호판 번호와 매칭시키는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추출된 IATA 번호판 번호를 매칭시키는 것에 응답하여, 상기 제2 수하물 정보 메시지로부터 상기 주요 ID를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 SSI와 연관된 상기 주요 ID에 기초하여, 상기 수하물 품목의 상기 SSI를 메모리로부터 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 SSI 및 상기 IATA 번호판 번호 중 적어도 하나를 포함하는 적어도 하나의 통신 패킷을 어셈블링하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 마커를 생성하는 단계를 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 데이터를 포함하는 상기 마커를 생성하는 단계는,인쇄 디바이스로 하여금 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하도록 상기 마커를 인쇄하게 하는 단계를 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항에 있어서,상기 제1 수하물 정보 메시지는 종료 또는 전환 BSM(baggage source message) 중 하나이고;상기 방법은 추가로,수신하기 전에, 상기 BSM이 상기 종료 BSM 또는 상기 전환 BSM이라는 점을 표시하는 수하물 소스 표시자에 기초하여 복수의 BSM들을 정렬하는 단계를 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 비행 목록에서의 승객의 수하물 품목에 대한 승객 이름 및 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호를 포함하는 제1 여행 정보를 비-일상적 발송된 수하물 품목을 표현하는 참조 표시자를 포함하는 생성된 B-Type 메시지로부터의 제2 여행 정보와 매칭시키는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 비행 목록과 연관된 상기 비-일상적 발송된 수하물 품목에 대한 변칙적 수하물 품목 목록 기록을 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 생성된 B-Type 메시지 이전에 또는 이후에 수하물 취급 시스템에 의해 생성되는 상기 비-일상적 발송된 수하물 품목의 제3 여행 정보를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 비-일상적 발송된 수하물 품목을 위치확인하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 승객과 만나기 위해 다음 여행 모드에 대한 목록에서의 승객 예약 정보에 기초하여 상기 위치확인된 수하물 품목을 재발송하라는 전달 명령어들을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 B-Type 메시지는,BNS(baggage not seen message);BPM(baggage processing message);BTM(baggage transfer message); 및항공사로부터의 BSM(baggage source message) 중 하나를 표현하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 하나 이상의 B-Type 메시지와 연관된 상기 비-일상적 발송된 수하물 품목의 상기 참조 표시자들로 모델을 트레이닝하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 일상적 발송에 대한 정보를 생성하는 것을 표현하는 데이터를 상기 모델에 입력하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호를 갖는 상기 수하물 품목의 운송에 관련된 현재 B-Type 메시지들 중 하나 이상으로부터의 데이터를 상기 모델에 입력하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 품목을 취급은 각각의 수하물 취급 시스템으로 상기 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하고,상기 모델은 상기 수하물 품목이 현재 발송과 상기 일상적 발송과의 차이가 임계값보다 큰 비-일상적 발송된 수하물 품목이라는 점을 검출하기 위해 머신 러닝 알고리즘들을 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 추가로, 매칭시키는 단계 이전에,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 출항 참조 표시자들에 기초하여, 상기 수하물 품목에 대한 일상적 발송을 결정하기 위해 출항 BSM을 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 품목의 일상적 발송과 상기 수하물 품목의 현재 발송 사이의 시간 또는 거리에서의 편차가 임계값보다 큰 것을 표현한다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제58항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 품목이 보이지 않는다는 점을 표현한다고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 보이지 않은 수하물 품목을 상기 승객에게 통지하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 보이지 않은 수하물 품목의 수송기에 클레임을 제출하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제58항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 현재 날짜에 여행하는 이러한 등록된 승객들의 제1 여행 정보를 갖는 여행의 현재 날짜의 상기 비행 목록을 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제2 여행 정보를 갖는 종료 BSM(baggage source message) 또는 전환 BSM을 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제58항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 참조 표시자가 상기 수하물 품목의 비-일상적 발송을 표현한다고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 품목의 현재 위치를 추적하기 위해 상기 수하물 품목 상의 추적 디바이스에 의해 생성되는 위치 데이터에 액세스하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추적 디바이스로부터의 상기 수하물 품목의 현재 위치를 사용하는 것을 포함하여 상기 복구된 수하물 품목을 재발송하라는 전달 명령어들을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 추적 디바이스는 WIFI 통신 프로토콜, BLUETOOTH 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근접장 통신 프로토콜, 및 Global System for Mobile Communications 중 하나를 사용하여 통신하도록 구성되고;상기 방법은 추가로,상기 추적 디바이스에 의해, 상기 추적 디바이스를 추적하기 위한 컴퓨팅 시스템에 현재 위치 정보를 통신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 수하물을 복구하기 위한 컴퓨팅 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 연결되는 적어도 하나의 비-일시적, 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,비행 목록에서의 승객의 수하물 품목에 대한 승객 이름 및 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호를 포함하는 제1 여행 정보를 비-일상적 발송된 수하물 품목을 표현하는 참조 표시자를 포함하는 생성된 B-Type 메시지로부터의 제2 여행 정보와 매칭시키고;상기 비행 목록과 연관된 상기 비-일상적 발송된 수하물 품목에 대한 변칙적 수하물 품목 목록 기록을 생성하고;상기 생성된 B-Type 메시지 이전에 또는 이후에 수하물 취급 시스템에 의해 생성되는 상기 비-일상적 발송된 수하물 품목의 제3 여행 정보를 검색하고;상기 비-일상적 발송된 수하물 품목을 위치확인하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 승객과 만나기 위해 다음 여행 모드에 대한 목록에서의 승객 예약 정보에 기초하여 상기 위치확인된 수하물 품목을 재발송하라는 전달 명령어들을 생성하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서, 상기 B-Type 메시지는,BNS(baggage not seen message);BPM(baggage processing message);BTM(baggage transfer message); 및항공사로부터의 BSM(baggage source message) 중 하나를 표현하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,하나 이상의 B-Type 메시지와 연관된 상기 비-일상적 발송된 수하물 품목의 상기 참조 표시자들로 모델을 트레이닝하고;일상적 발송에 대한 정보를 생성하는 것을 표현하는 데이터를 상기 모델에 입력하고;상기 IATA 번호판 번호를 갖는 상기 수하물 품목의 운송에 관련된 현재 B-Type 메시지들 중 하나 이상으로부터의 데이터를 상기 모델에 입력하고;상기 수하물 품목을 취급은 각각의 수하물 취급 시스템으로 상기 모델을 트레이닝하고,상기 모델은 상기 수하물 품목이 현재 발송과 상기 일상적 발송과의 차이가 임계값보다 큰 비-일상적 발송된 수하물 품목이라는 점을 검출하기 위해 머신 러닝 알고리즘들을 사용하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어, 매칭 이전에,출항 참조 표시자들에 기초하여, 상기 수하물 품목에 대한 일상적 발송을 결정하기 위해 출항 BSM을 수신하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 참조 표시자가 상기 수하물 품목의 일상적 발송과 상기 수하물 품목의 현재 발송 사이의 시간 또는 거리에서의 편차가 임계값보다 큰 것을 표현한다고 결정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 참조 표시자가 상기 수하물 품목이 보이지 않는다는 점을 표현한다고 결정하고;상기 보이지 않은 수하물 품목을 상기 승객에게 통지하고;상기 보이지 않은 수하물 품목의 수송기에 클레임을 제출하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제68항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,현재 날짜에 여행하는 이러한 등록된 승객들의 제1 여행 정보를 갖는 여행의 현재 날짜의 상기 비행 목록을 수신하고;상기 제2 여행 정보를 갖는 종료 BSM(baggage source message) 또는 전환 BSM을 수신하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제68항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 추가로 구성되어,상기 참조 표시자가 상기 수하물 품목의 비-일상적 발송을 표현한다고 결정하고;상기 수하물 품목의 현재 위치를 추적하기 위해 상기 수하물 품목 상의 추적 디바이스에 의해 생성되는 위치 데이터에 액세스하고;상기 추적 디바이스로부터의 상기 수하물 품목의 현재 위치를 사용하는 것을 포함하여 상기 복구된 수하물 품목을 재발송하라는 전달 명령어들을 생성하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 현재 위치를 통신하는 추적 디바이스를 추가로 포함하고, 상기 추적 디바이스는 WIFI 통신 프로토콜, BLUETOOTH 통신 프로토콜, 셀룰러 통신 프로토콜, 장거리 무선 주파수 통신 프로토콜, 단거리 통신 프로토콜, 근접장 통신 프로토콜, 및 Global System for Mobile Communications 중 하나를 사용하여 통신하도록 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 체크된 수하물 품목 수하물 품목을 고유하게 식별하는 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호 및 의사 ID를 포함하는 IATA 가방 태그 데이터를 포함하는 수하물 정보 메시지를 생성하는 단계- 상기 의사 ID는 보안 선별 촬영 머신에 의해 선별되고 상기 보안 선별 촬영 머신에 의해 생성되는 상기 체크된 수하물 품목의 보안 선별 이미지에 링크될 승객의 상기 체크된 수하물 품목을 식별함 -;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 체크된 수하물 품목에 대응하는 상기 수하물 정보 메시지로부터 상기 의사 ID를 추출하기 위해 상기 수하물 정보 메시지에서의 상기 IATA 번호판 번호를 목록에서의 IATA 번호판 번호와 매칭시키는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 추출된 의사 ID 또는 상기 IATA 번호판 번호 중 적어도 하나를 사용하여 상기 보안 선별 촬영 머신에 의해 스토리지 클라우드 시스템에 저장된 상기 보안 선별 이미지를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 보안 선별 이미지와 연관된 정보를 보안 선별 워크스테이션 중 하나에 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 정보 메시지 또는 상기 수하물 품목의 추적 디바이스로부터 PNR(passenger name record) 번호를 검색하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 검색된 PNR 번호를 사용하여 항공사 사업자의 컴퓨팅 디바이스와 연관된 PNR 데이터베이스로부터 상기 승객의 개인 식별가능 정보를 추출하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 생일, 사회 보장 번호, 운전 면허 번호, 여권 식별자, 또는 정부-발행 식별 번호 중 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호, 상기 승객의 이름, 및 상기 승객의 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 마커를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 IATA 번호판 번호, 상기 이름, 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하도록 상기 마커를 인쇄하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 스테가노그래피를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 암호화된 QR(quick-response) 코드를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 육안으로 볼 수 없는 잉크를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제78항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 개인 식별가능 정보를 지정된 당사자에게 통신하기 위해 데이터 입력 필드에서의 승인을 제공하는 그래픽 사용자 인터페이스를 사용하여 상기 승객으로부터 상기 개인 식별가능 정보를 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제78항에 있어서, 추가로,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호, 상기 승객의 이름, 및 상기 승객의 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 마커를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 인쇄 디바이스로 하여금 상기 IATA 번호판 번호, 상기 이름, 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하도록 상기 마커를 인쇄하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제78항에 있어서, 상기 수하물 정보 메시지는 종료 또는 전환 BSM(baggage source message) 중 하나이고; 및상기 방법은 추가로,매칭시키기 이전에, 상기 의사 ID를 추출하기 위해 상기 BSM이 상기 종료 BSM 또는 상기 전환 BSM이라는 점을 표시하는 수하물 소스 표시자에 기초하여 복수의 BSM들을 정렬하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 연결되는 적어도 하나의 비-일시적, 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,체크된 수하물 품목 수하물 품목을 고유하게 식별하는 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호 및 의사 ID를 포함하는 IATA 가방 태그 데이터를 포함하는 수하물 정보 메시지를 생성하고- 상기 의사 ID는 보안 선별 촬영 머신에 의해 선별될 승객의 체크된 수하물 품목을 식별하고 상기 보안 선별 촬영 머신에 의해 생성되는 상기 체크된 수하물 품목의 보안 선별 이미지에 링크됨 -;상기 체크된 수하물 품목에 대응하는 상기 수하물 정보 메시지로부터 상기 의사 ID를 추출하기 위해 상기 수하물 정보 메시지에서의 상기 IATA 번호판 번호를 목록에서의 IATA 번호판 번호와 매칭시키고;상기 추출된 의사 ID 또는 상기 IATA 번호판 번호 중 적어도 하나를 사용하여 상기 보안 선별 촬영 머신에 의해 스토리지 클라우드 시스템에 저장된 상기 보안 선별 이미지를 검색하고;상기 보안 선별 이미지와 연관된 정보를 보안 선별 워크스테이션 중 하나에 제공하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,상기 수하물 정보 메시지 또는 상기 수하물 품목의 추적 디바이스로부터 PNR(passenger name record) 번호를 검색하고;상기 검색된 PNR 번호를 사용하여 항공사 사업자의 컴퓨팅 디바이스와 연관된 PNR 데이터베이스로부터 상기 승객의 개인 식별가능 정보를 추출하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 상기 승객의 생일, 사회 보장 번호, 운전 면허 번호, 여권 식별자, 또는 정부-발행 식별 번호 중 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,상기 IATA 번호판 번호, 상기 승객의 이름, 및 상기 승객의 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 마커를 생성하고;인쇄 디바이스로 하여금 상기 IATA 번호판 번호, 상기 이름, 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하도록 상기 마커를 인쇄하게 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 스테가노그래피를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 암호화된 QR(quick-response) 코드를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 상기 개인 식별가능 정보는 육안으로 볼 수 없는 잉크를 사용하여 상기 마커 상에 인쇄되는 상기 승객의 생일을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제88항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 개인 식별가능 정보를 지정된 당사자에게 통신하기 위해 데이터 입력 필드에서의 승인을 제공하는 그래픽 사용자 인터페이스를 사용하여 상기 승객으로부터 상기 개인 식별가능 정보를 수신하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제88항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,상기 IATA 번호판 번호, 상기 승객의 이름, 및 상기 승객의 상기 개인 식별가능 정보를 포함하는 마커를 생성하고;인쇄 디바이스로 하여금 상기 IATA 번호판 번호, 상기 이름, 및 상기 개인 식별가능 정보를 포함하도록 상기 마커를 인쇄하게 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제87항에 있어서, 상기 수하물 정보 메시지는 종료 또는 전환 BSM(baggage source message) 중 하나이고; 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,매칭시키기 이전에, 상기 의사 ID를 추출하기 위해 상기 BSM이 상기 종료 BSM 또는 상기 전환 BSM이라는 점을 표시하는 수하물 소스 표시자에 기초하여 복수의 BSM들을 정렬하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 제1 수하물 정보 메시지에서의 필드 중 하나로부터 수송기 상의 체크된 수하물 품목의 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호를 획득하는 단계- 항공사 사업자와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 IATA 번호판의 발신자 또는 목록임 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 체크된 수하물 품목의 보안 선별 이미지 또는 내용물 리스트와 연관된 정보에 링크하는 수하물 취급 시스템으로부터의 주요 ID(identifier) 중 적어도 하나를 포함하는 제2 수하물 정보 메시지를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 제2 수하물 정보 메시지는,IATA BPM(baggage processing message); 또는IATA BTM(baggage transfer message) 중 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항에 있어서, 상기 내용물 리스트들과 연관된 정보는,보안 선별 이미지와 연관된 내용물의 리스트; 또는보안 데이터베이스에서의 상기 내용물의 리스트의 위치에 대한 내용물 리스트 식별자 중 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제98항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 제2 수하물 정보 메시지를 생성하는 상기 단계는 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 보안 선별 촬영 요건을 획득하는 단계를 포함하고,상기 제2 수하물 정보 메시지는 상기 보안 선별 촬영 요건을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98항에 있어서, 상기 제1 수하물 정보 메시지는 종료 BSM(baggage source message)이고;상기 방법은 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 통신 디바이스로 하여금 상기 종료 BSM을 수신하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제98항에 있어서, 상기 제1 수하물 정보 메시지는 전환 BSM(baggage source message)이고;상기 방법은 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 통신 디바이스로 하여금 상기 전환 BSM을 수신하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제98항에 있어서, 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 IATA 번호판 번호 및 베이스라인 수하물 이미지와 연관된 정보를 포함하는 제3 수하물 정보 메시지를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 베이스라인 수하물 이미지와 연관된 정보는,상기 수하물 품목의 베이스라인 이미지 데이터; 또는보안 데이터베이스에서의 상기 베이스라인 이미지 데이터의 위치에 대한 수하물 이미지 식별자 중 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 추가로,이미지 캡처 디바이스에 의해, 한 위치에서 상기 수하물 품목의 실시간 이미지 데이터를 캡처하는 단계;적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 한 위치에서 상기 수하물 품목을 인식하기 위해, 상기 베이스라인 이미지 데이터에 관하여 상기 캡처된 실시간 수하물 이미지 데이터를 사용하여 상기 수하물 품목의 특징 인식을 수행하는 단계; 및적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 수하물 품목을 위치확인하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 상기 캡처된 실시간 수하물 이미지 데이터에 기초하여 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 수하물 품목의 위치와 연관된 정보를 포함하는 제4 수하물 정보 메시지를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 통신가능하게 연결되는 적어도 하나의 비-일시적, 유형의 메모리- 상기 적어도 하나의 메모리는 적어도 하나의 명령어를 저장함 -를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,제1 수하물 정보 메시지에서의 필드 중 하나로부터 수송기 상의 체크된 수하물 품목의 IATA(International Air Transport Association) 번호판 번호를 획득하고- 항공사 사업자와 연관된 컴퓨터 시스템이 상기 IATA 번호판의 발신자 또는 목록임 -;상기 IATA 번호판 번호 및 상기 체크된 수하물 품목의 보안 선별 이미지 또는 내용물 리스트와 연관된 정보에 링크하는 수하물 취급 시스템으로부터의 주요 ID(identifier) 중 적어도 하나를 포함하는 제2 수하물 정보 메시지를 생성하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 제2 수하물 정보 메시지는,IATA BPM(baggage processing message); 또는IATA BTM(baggage transfer message) 중 하나인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항에 있어서, 상기 내용물 리스트들과 연관된 정보는,보안 선별 이미지와 연관된 내용물의 리스트; 또는보안 데이터베이스에서의 상기 내용물의 리스트의 위치에 대한 내용물 리스트 식별자 중 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제108항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제2 수하물 정보 메시지를 생성할 때, 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,보안 선별 촬영 요건을 획득하고,상기 제2 수하물 정보 메시지는 상기 보안 선별 촬영 요건을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제108항에 있어서, 상기 제1 수하물 정보 메시지는 종료 BSM(baggage source message)이고;상기 방법은 추가로,적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나에 의해, 통신 디바이스로 하여금 상기 종료 BSM을 수신하게 하는 단계를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제108항에 있어서, 상기 제1 수하물 정보 메시지는 전환 BSM(baggage source message)이고;상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어, 통신 디바이스로 하여금 상기 전환 BSM을 수신하게 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제108항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,상기 IATA 번호판 번호 및 베이스라인 수하물 이미지와 연관된 정보를 포함하는 제3 수하물 정보 메시지를 생성하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 베이스라인 수하물 이미지와 연관된 정보는,상기 수하물 품목의 베이스라인 이미지 데이터; 또는보안 데이터베이스에서의 상기 베이스라인 이미지 데이터의 위치에 대한 수하물 이미지 식별자 중 하나를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,한 위치에서 이미지 캡처 디바이스로부터, 상기 수하물 품목의 실시간 이미지 데이터를 수신하고;한 위치에서 상기 수하물 품목을 인식하기 위해, 상기 베이스라인 이미지 데이터에 관하여 상기 캡처된 실시간 수하물 이미지 데이터를 사용하여 상기 수하물 품목의 특징 인식을 수행하고;상기 수하물 품목을 위치확인하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하도록 구성되어,상기 캡처된 실시간 수하물 이미지 데이터에 기초하여 상기 IATA 번호판 번호 및 상기 수하물 품목의 위치와 연관된 정보를 포함하는 제4 수하물 정보 메시지를 생성하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/197,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/337,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,195</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,295</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,369</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,826</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,877</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,924</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/514,937</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/515,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/543,667</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0991787-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1107043-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0168759-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028904.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c623bbd2a72c665a48a8a2d1b86ea60a6e40f651b37062d8cf5845d8b52bb80c24d4c0193b77d695d6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90ecae297abaf6f781e48883c98893029fa72f6e2eaa795ea658b7deea4edd1ad6c633404ba57cf483bc0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>