<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:42.2842</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011665</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>올리고뉴클레오티드 이중체에서 센스 가닥 및 안티센스 가닥을 검출하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR DETECTING SENSE AND ANTISENSE STRANDS IN AN OLIGONUCLEOTIDE DUPLEX</inventionTitleEng><openDate>2024.05.21</openDate><openNumber>10-2024-0070569</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6834</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6818</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 샘플에서 올리고뉴클레오티드를 검출하기 위한 방법, 구체적으로는 샘플 내의 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥을 검출하기 위한 방법이 본 명세서에 기재된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023039459</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076091</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 샘플에서 올리고뉴클레오티드 이중체(duplex)의 센스 가닥 및 안티센스 가닥을 검출 또는 정량화하는 방법으로서,(a) 상기 샘플을 프로브들의 세트를 포함하는 조성물과 접촉시키는 단계로서, 상기 프로브들의 세트는 (i) 지지 표면 상에 고정화된 제1 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제1 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 센스 결합 부분, 및 제1 표지를 포함하는 센스 프로브; 및 (ii) 상기 지지 표면 상에 고정화된 제2 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제2 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 안티센스 결합 부분, 및 제2 표지를 포함하는 안티센스 프로브를 포함하고, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 센스 결합 길이가 상기 센스 가닥의 센스 가닥 길이보다 더 짧으며, 상기 안티센스 가닥의 안티센스 결합 부분은 안티센스 결합 길이가 상기 안티센스 가닥의 안티센스 가닥 길이보다 더 짧은, 상기 단계; 및(b) 상기 프로브들을 상기 샘플과 인큐베이션하여 혼성화 복합체들을 포함하는 혼성화 혼합물을 형성하는 단계로서, 상기 혼성화 복합체들은 (i) 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥과 혼성화된 상기 센스 프로브를 포함하는 센스 복합체; 및 (ii) 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥과 혼성화된 상기 안티센스 프로브를 포함하는 안티센스 복합체를 포함하는, 상기 단계; 및(c) 상기 지지 표면을 상기 혼성화 혼합물과 접촉시키고 - 여기서는, 상기 센스 프로브 및 안티센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그 및 제2 올리고뉴클레오티드 태그가 상기 지지 표면 상에 고정화된 상기 제1 포획 올리고뉴클레오티드 및 제2 포획 올리고뉴클레오티드에 혼성화됨 -, 상기 혼성화 혼합물 내의 상기 혼성화 복합체들을 단일-가닥 특이적 뉴클레아제와 접촉시키는 단계; 및(d) 상기 지지 표면 상에의 상기 표지의 존재에 기초하여 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥을 검출 또는 정량화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, (c)는(i) 상기 혼성화 복합체들의 제1 올리고뉴클레오티드 태그 및 제2 올리고뉴클레오티드 태그가 상기 지지 표면 상의 상기 제1 포획 올리고뉴클레오티드 및 제2 포획 올리고뉴클레오티드에 혼성화되는 조건 하에서 상기 지지 표면을 상기 혼성화 혼합물과 접촉시켜 상기 혼성화 복합체들을 상기 지지 표면 상에 고정화하는 단계; 및(ii) 상기 고정화된 혼성화 복합체들을 단일-가닥 특이적 뉴클레아제와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, (c)는(i) 상기 혼성화 혼합물을 단일-가닥 특이적 뉴클레아제와 접촉시켜 반응 혼합물을 형성하는 단계; 및(ii) 상기 혼성화 복합체들의 제1 올리고뉴클레오티드 태그 및 제2 올리고뉴클레오티드 태그가 상기 지지 표면 상에 고정화된 상기 제1 포획 올리고뉴클레오티드 및 제2 포획 올리고뉴클레오티드에 혼성화되는 조건 하에서 상기 지지 표면을 (i)의 상기 반응 혼합물과 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥은 각각 개별적으로 약 8 내지 약 50개의 뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥은 각각 개별적으로 약 16 내지 약 30개의 뉴클레오티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥은 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥은 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥은 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥은 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체는 DNA/DNA 이중체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체는 RNA/RNA 이중체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체는 DNA/RNA 이종이중체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥, 안티센스 가닥, 또는 센스 가닥 및 안티센스 가닥 양쪽 모두는 개별적으로 하나 이상의 변형된 핵산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥, 안티센스 가닥, 또는 센스 가닥 및 안티센스 가닥 양쪽 모두는 개별적으로 5'- 또는 3'- 접합체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 접합체는 폴리에틸렌 글리콜(PEG), N-아세틸갈락토사민(GalNAc), 세포 침투 펩티드(CPP), α-토코페롤, 압타머, 항체, 콜레스테롤, 스쿠알렌, 지방산, 또는 핵지질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 길이는 상기 센스 가닥의 센스 가닥 길이보다 적어도 1개의 뉴클레오티드만큼 더 짧은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 결합 길이는 약 10 내지 약 16개의 뉴클레오티드 길이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 5' 단부가 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥의 3' 단부와 정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 길이는 상기 안티센스 가닥의 안티센스 가닥 길이보다 적어도 1개의 뉴클레오티드만큼 더 짧은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 결합 길이는 약 10 내지 약 16개의 뉴클레오티드 길이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 5' 단부가 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥의 3' 단부와 정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 제1 올리고뉴클레오티드 태그 길이를 가지며, 상기 제1 포획 올리고뉴클레오티드는 제1 포획 올리고뉴클레오티드 길이를 가지며, 상기 제1 올리고뉴클레오티드 태그 길이는 상기 제1 포획 올리고뉴클레오티드 길이와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 제1 올리고뉴클레오티드 태그 길이를 가지며, 상기 제1 포획 올리고뉴클레오티드는 제1 포획 올리고뉴클레오티드 길이를 가지며, 상기 제1 올리고뉴클레오티드 태그 길이는 상기 제1 포획 올리고뉴클레오티드 길이보다 더 짧은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 올리고뉴클레오티드 태그는 제2 올리고뉴클레오티드 태그 길이를 가지며, 상기 제2 포획 올리고뉴클레오티드는 제2 포획 올리고뉴클레오티드 길이를 가지며, 상기 제2 올리고뉴클레오티드 태그 길이는 상기 제2 포획 올리고뉴클레오티드 길이와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 올리고뉴클레오티드 태그는 제2 올리고뉴클레오티드 태그 길이를 가지며, 상기 제2 포획 올리고뉴클레오티드는 제2 포획 올리고뉴클레오티드 길이를 가지며, 상기 제2 올리고뉴클레오티드 태그 길이는 상기 제2 포획 올리고뉴클레오티드 길이보다 더 짧은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 DNA를 포함하고, 상기 센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 DNA를 포함하고, 상기 안티센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 RNA를 포함하고, 상기 센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 RNA를 포함하고, 상기 안티센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브, 상기 안티센스 프로브 또는 둘 모두는 하나 이상의 변형된 핵산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 하나 이상의 변형된 뉴클레오티드는 고정된 핵산(locked nucleic acid, LNA)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 하나 이상의 변형된 뉴클레오티드는 포스포다이에스테르(PO); 포스포로티오에이트(PS); 2'O-메틸(2'OMe); 2'O-메톡시에틸(MOE); 펩티드 핵산(PNA); 포스포로아미데이트 모르폴리노(PMO); 고정된 핵산(LNA); 2'-데옥시-2'-플루오로(2'-F); 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제26항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단일-가닥 특이적 뉴클레아제는 단일-가닥 특이적 DNase를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 단일-가닥 특이적 DNase는 S1 뉴클레아제, P1 뉴클레아제 또는 녹두(Mung Bean) 뉴클레아제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제36항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단일-가닥 특이적 뉴클레아제는 단일-가닥 특이적 RNase를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 단일-가닥 특이적 RNase는 RNase A, RNase H, RNase I, RNase III, RNase L, RNase P, RNase PhyM, RNase T1, RNase T2, RNase U2, RNase V, PNPase, RNase PH, RNase R, RNase D, RNase T, RNaseONE, 올리고리보뉴클레아제, 엑소리보뉴클레아제 I, 및 엑소리보뉴클레아제 II로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항에 있어서, (a) 내지 (c)는 동시에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 항에 있어서, (a) 내지 (c)는 순차적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, (b)에서의 상기 혼성화 조건은(i) 상기 프로브들을 상기 샘플과 함께, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥을 변성시키는 제1 온도에서 인큐베이션하는 단계; 및(ii) 상기 프로브들을 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 변성된 센스 가닥 및 안티센스 가닥과 함께, 상기 센스 프로브 및 안티센스 프로브가 상기 센스 가닥 및 안티센스 가닥에 혼성화될 수 있게 하는 제2 온도에서 인큐베이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 센스 복합체 및 안티센스 복합체를 약 2℃ 내지 약 8℃의 유지 온도에서 인큐베이션하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, (b)에서의 상기 혼성화 조건은(i) 상기 프로브들을 상기 샘플과 함께, 약 60℃ 내지 약 95℃의 제1 온도에서 약 1분 내지 약 15분 동안 인큐베이션하는 단계;(ii) 상기 프로브들을 상기 샘플과 함께, 약 10℃ 내지 약 65℃의 제2 온도에서 약 30초 내지 약 5분 동안 인큐베이션하는 단계; 및(iii) 상기 프로브들을 상기 샘플과 함께, 약 2℃ 내지 약 8℃의 유지 온도에서 인큐베이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, (b)에서의 상기 혼성화 조건은(i) 상기 프로브들을 상기 샘플과 함께, 약 95℃의 제1 온도에서 약 2분 동안 인큐베이션하는 단계;(ii) 상기 프로브들을 상기 샘플과 함께, 약 65℃의 제2 온도에서 약 1분 동안 인큐베이션하는 단계; 및(iii) 상기 프로브들을 상기 샘플과 함께, 약 4℃의 유지 온도에서 인큐베이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 단계 (i)과 단계 (ii) 사이의 제1 온도 전이 속도가 약 1℃/s 내지 약 2℃/s인 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항 또는 제58항에 있어서, 단계 (i)과 단계 (ii) 사이의 제1 온도 전이 속도가 약 1.8℃/s인 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제57항 또는 제58항에 있어서, 단계 (ii)와 단계 (iii) 사이의 제2 온도 전이 속도가 약 0.05℃/s 내지 약 1℃/s인 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제57항 또는 제58항에 있어서, 단계 (ii)와 단계 (iii) 사이의 제2 온도 전이 속도가 약 0.1℃/s인 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로브들은 희석제 54 또는 N-PLEX 혼성화 완충액 1 또는 2를 포함하는 완충액 중에서 상기 샘플과 함께 인큐베이션되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 복수의 올리고뉴클레오티드 이중체들을 포함하고, (a)에서의 상기 조성물은 복수의 프로브 세트들을 포함하며, 여기서 각각의 프로브 세트는 특유의 올리고뉴클레오티드 이중체의 특유의 센스 가닥 또는 안티센스 가닥과 혼성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, (c)는 약 20℃ 내지 약 40℃의 온도에서 약 15분 내지 약 12시간 동안 상기 지지 표면을 상기 센스 복합체 및 안티센스 복합체와 함께 인큐베이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, (c)는 약 20℃ 내지 약 40℃의 온도에서 약 1시간 내지 약 2시간 동안 상기 지지 표면을 상기 센스 복합체 및 안티센스 복합체와 함께 인큐베이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 있어서, 상기 지지 표면은 진탕하면서 상기 센스 복합체 및 안티센스 복합체와 함께 인큐베이션되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, (c)는 약 705 rpm으로 진탕하면서 약 37℃의 온도에서 약 1시간 동안 상기 지지 표면을 상기 센스 복합체 및 안티센스 복합체와 함께 인큐베이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, (a)에서의 상기 조성물은 약 20 pM 내지 약 10 nM 센스 프로브를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, (a)에서의 상기 조성물은 약 20 pM 내지 약 10 nM 안티센스 프로브를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 생물학적 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 샘플은 비처리된 생물학적 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 샘플은 전처리된 생물학적 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 상기 샘플은 정제된 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 샘플은 침전, 원심분리, 또는 컬럼 크로마토그래피에 의해 정제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 샘플은 추출된 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항에 있어서, 상기 샘플은 자연 발생 RNase를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 방법은 (a) 전에 상기 샘플을 RNase 억제제와 배합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71항에 있어서, 상기 샘플은 무세포 DNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제71항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 유기체로부터 획득된 유체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 전혈(whole blood), 혈장, 혈청, 소변, 대변, 모유, 타액, 또는 양수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 환경 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 제조 공정 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 약 200 pg/mL 미만의 검출 한계치를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지지 표면은 하나 이상의 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 하나 이상의 전극은 탄소 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 하나 이상의 전극은 탄소 잉크 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 전극은 멀티-웰 플레이트 내에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 멀티-웰 플레이트의 각각의 웰은 전극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표지는 결합 쌍의 구성원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 표지는 비오틴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표지는 전기화학발광 표지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 전극들을 전기화학발광 공반응물질(co-reactant)을 포함하는 전기화학발광 판독 완충액과 접촉시키고, 전위를 상기 전극들에 인가함으로써 검정 신호를 발생시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 공반응물질은 3차 아민, 트라이프로필아민, N-부틸다이에탄올아민, 및 이들의 조합으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 프로브들의 세트를 포함하는 조성물로서,상기 프로브들의 세트는(a) 제1 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제1 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 센스 결합 부분, 및 제1 표지를 포함하는 센스 프로브; 및(b) 제2 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제2 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 안티센스 결합 부분, 및 제2 표지를 포함하는 안티센스 프로브를 포함하고,상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 센스 결합 길이가 상기 센스 가닥의 센스 가닥 길이보다 더 짧으며,상기 안티센스 가닥의 안티센스 결합 부분은 안티센스 결합 길이가 상기 안티센스 가닥의 안티센스 가닥 길이보다 더 짧은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 조성물로서,(a) 센스 가닥 및 안티센스 가닥을 포함하는 올리고뉴클레오티드 이중체; 및(b) 프로브들의 세트를 포함하며, 상기 프로브들의 세트는 (i) 제1 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제1 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 센스 결합 부분, 및 제1 표지를 포함하는 센스 프로브; 및 (ii) 제2 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제2 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 안티센스 결합 부분, 및 제2 표지를 포함하는 안티센스 프로브를 포함하고,상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 센스 결합 길이가 상기 센스 가닥의 센스 가닥 길이보다 더 짧으며,상기 안티센스 가닥의 안티센스 결합 부분은 안티센스 결합 길이가 상기 안티센스 가닥의 안티센스 가닥 길이보다 더 짧은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 하나 이상의 혼성화 복합체들을 포함하는 조성물로서,상기 혼성화 복합체들은(a) 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥에 혼성화된 센스 프로브를 포함하는 센스 복합체 - 여기서, 상기 센스 프로브는 제1 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제1 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 센스 결합 부분, 및 제1 표지를 포함하고, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 센스 결합 길이가 상기 센스 가닥의 센스 가닥 길이보다 더 짧음 -;(b) 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥에 혼성화된 안티센스 프로브를 포함하는 안티센스 복합체 - 여기서, 상기 안티센스 프로브는 제2 포획 올리고뉴클레오티드의 적어도 일부분에 상보적인 제2 단일-가닥 올리고뉴클레오티드 태그, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥의 뉴클레오티드 서열에 혼성화될 수 있는 안티센스 결합 부분, 및 제2 표지를 포함하고, 상기 안티센스 가닥의 안티센스 결합 부분은 안티센스 결합 길이가 상기 안티센스 가닥의 안티센스 가닥 길이보다 더 짧음 -;및 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥은 각각 개별적으로 약 8 내지 약 50개의 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥은 각각 개별적으로 약 16 내지 약 30개의 뉴클레오티드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥은 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥은 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥은 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥은 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체는 DNA/DNA 이중체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체는 RNA/RNA 이중체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체는 DNA/RNA 이종이중체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제95항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥, 안티센스 가닥, 또는 센스 가닥 및 안티센스 가닥 양쪽 모두는 개별적으로 하나 이상의 변형된 핵산을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제95항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥, 안티센스 가닥, 또는 센스 가닥 및 안티센스 가닥 양쪽 모두는 개별적으로 5'- 또는 3'- 접합체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 접합체는 폴리에틸렌 글리콜(PEG), N-아세틸갈락토사민(GalNAc), 세포 침투 펩티드(CPP), α-토코페롤, 압타머, 항체, 콜레스테롤, 스쿠알렌, 지방산, 또는 핵지질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제95항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 길이는 상기 센스 가닥의 센스 가닥 길이보다 적어도 1개의 뉴클레오티드만큼 더 짧은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제95항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 결합 길이는 약 10 내지 약 16개의 뉴클레오티드 길이인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제95항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 5' 단부가 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥의 3' 단부와 정렬되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제95항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 길이는 상기 안티센스 가닥의 안티센스 가닥 길이보다 적어도 1개의 뉴클레오티드만큼 더 짧은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제95항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 결합 길이는 약 10 내지 약 16개의 뉴클레오티드 길이인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제95항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 5' 단부가 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 안티센스 가닥의 3' 단부와 정렬되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제95항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항에 있어서, 상기 센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제116항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제116항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 DNA를 포함하고, 상기 센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제95항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제121항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제121항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 DNA를 포함하고, 상기 안티센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제95항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제126항에 있어서, 상기 센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제126항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제126항에 있어서, 상기 센스 프로브의 센스 결합 부분은 RNA를 포함하고, 상기 센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제95항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안티센스 프로브는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제131항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 제1 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제131항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분 및 올리고뉴클레오티드 태그는 RNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제131항에 있어서, 상기 안티센스 프로브의 안티센스 결합 부분은 RNA를 포함하고, 상기 안티센스 프로브의 올리고뉴클레오티드 태그는 DNA를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제95항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센스 프로브, 상기 안티센스 프로브 또는 둘 모두는 하나 이상의 변형된 핵산을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 하나 이상의 변형된 뉴클레오티드는 고정된 핵산(LNA)을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, 하나 이상의 변형된 뉴클레오티드는 포스포다이에스테르(PO); 포스포로티오에이트(PS); 2'O-메틸(2'OMe); 2'O-메톡시에틸(MOE); 펩티드 핵산(PNA); 포스포로아미데이트 모르폴리노(PMO); 고정된 핵산(LNA); 2'-데옥시-2'-플루오로(2'-F); 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제95항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표지는 결합 쌍의 구성원을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 표지는 비오틴을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제95항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표지는 전기화학발광 표지를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제1항 내지 제94항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제1항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥은 미생물의 핵산 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 미생물은 인간 미생물군집(microbiome)의 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항 또는 제144항에 있어서, 상기 미생물은 세균, 진균, 원생동물 또는 바이러스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 상기 미생물은 세균인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 올리고뉴클레오티드 이중체의 센스 가닥 및 안티센스 가닥은 세균으로부터의 16S rRNA 또는 rDNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 세균은 아크로모박테르(Achromobacter), 아시다미노콕쿠스(Acidaminococcus), 아시네토박테르(Acinetobacter), 악티노미세탈레스(Actinomycetales), 아에로콕쿠스(Aerococcus), 아나이로콕쿠스(Anaerococcus), 아그레가티박테르(Aggregatibacter), 아에로모나스(Aeromonas), 알칼리게네스(Alcaligenes), 아나이로비오스피릴룸(Anaerobiospirillum), 아토포비움(Atopobium), 바실루스(Bacillus), 바실로타(Bacillota), 박테로이데스(Bacteroides), 박테리오네마(Bacterionema), 바르토넬라(Bartonella), 비피도박테리움(Bifidobacterium), 보르데텔라(Bordetella), 보르렐리아(Borrelia), 브루셀라(Brucella), 부르크홀데리아(Burkholderia), 부흐네라(Buchnera), 부티리비베리오(Butyriviberio), 캄필로박테르(Campylobacter), 캅노시토파가(Capnocytophaga), 카르디오박테리움(Cardiobacterium), 클라미디아(Chlamydia), 클라미도필라(Chlamydophila), 콜린셀라(Collinsella), 시트로박테르(Citrobacter), 클로스트리디움(Clostridium), 코리네박테리움(Corynebacterium), 쿠티박테리움(Cutibacterium), 디알리스테르(Dialister), 데모덱스(Demodex), 에게르텔라(Eggerthella), 에이케넬라(Eikenella), 엔테로콕쿠스(Enterococcus), 엔테로박테르(Enterobacter), 에스케리키아(Escherichia), 에우박테리움(Eubacterium), 파이칼리박테리움(Faecalibacterium), 피네골디아(Finegoldia), 피르미쿠테스(Firmicutes), 플라보박테리움(Flavobacterium), 프란시셀라(Francisella), 푸소박테리움(Fusobacterium), 가르드네렐라(Gardnerella), 고르도니아(Gordonia), 하이모필루스(Haemophilus), 헬리코박테르(Helicobacter), 킨겔라(Kingella), 클레브시엘라(Klebsiella), 락토바실루스(Lactobacillus), 레지오넬라(Legionella), 렙토스피라(Leptospira), 렙토트리키아(Leptotrichia), 리스테리아(Listeria), 메가스파이라(Megasphaera), 메타노브레비박테르(Methanobrevibacter), 미크로박테리움(Microbacterium), 미크로콕쿠스(Micrococcus), 모빌룬쿠스(Mobiluncus), 모르가넬라(Morganella), 모락셀라(Moraxella), 미코박테리움(Mycobacterium), 미코플라스마(Mycoplasma), 네이세리아(Neisseria), 펩토콕쿠스(Peptococcus), 펩토니필루스(Peptoniphilus), 펩토스트렙토콕쿠스(Peptostreptococcus), 플레시오모나스(Plesiomonas), 포르피로모나스(Porphyromonas), 프레보텔라(Prevotella), 프로피오니박테리움(Propionibacterium), 프로테우스(Proteus), 프로비덴시아(Providencia), 슈도모나스(Pseudomonas), 슈도모나도타(Pseudomonadota), 리케치아(Rickettsia), 로세부리아(Roseburia), 로티아(Rothia), 루미노콕쿠스(Ruminococcus), 사르시나(Sarcina), 살모넬라(Salmonella), 셀레노모나스(Selenomonas), 시겔라(Shigella), 슬랙키아(Slackia), 스네아티아(Sneathia), 스피로카이타(Spirochaeta), 스타필로콕쿠스(Staphylococcus), 스트렙토바실루스(Streptobacillus), 스트렙토콕쿠스(Streptococcus), 스트렙토미세스(Streptomyces), 탄네렐라(Tannerella), 트레포네마(Treponema), 트리코피톤(Trichophyton), 우레아플라스마(Ureaplasma), 베일로넬라(Veillonella), 비브리오(Vibrio), 올리넬라(Wolinella) 또는 예르시니아(Yersinia) 세균인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제143항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 생물학적 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 생물학적 샘플은 인체의 일부분으로부터 단리된 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 인체의 일부분은 비도, 구강, 피부, 귀, 점막, 위장관, 비뇨생식로, 기도, 눈 또는 이들의 조합인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 록빌 리서치 불러바드 ****</address><code>519980656879</code><country>미국</country><engName>MESO SCALE TECHNOLOGIES, LLC.</engName><name>메소 스케일 테크놀러지즈, 엘엘시</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜...</address><code> </code><country> </country><engName>HARKINS, Seth B.</engName><name>하킨스 세스 비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드 클...</address><code> </code><country> </country><engName>BREAK, Timothy J.</engName><name>브레이크 티모시 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/242,208</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0386683-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0064942-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0520281-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0080813-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1029139-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1029140-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011665.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b8b2c27e59c3efcedadd0c7050b5f9f80aab00e4954a561f7ada62df9cdd37c618fedf5abd52b247429053fc4d60b5220cd302fd45b857d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe16f6e1574f300ae11dc28a8961f00ef8182728e188c1f98c5ba0083ee6444fdc26b23179834ea4f6bb4f196d3b99d51a4dab3fdd382ef97</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>