<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:47.4047</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7003096</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>롤링 셔터 카메라 파이프라인 노출 타임스탬프 에러 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>ROLLING SHUTTER CAMERA PIPELINE EXPOSURE TIMESTAMP ERROR DETERMINATION</inventionTitleEng><openDate>2023.03.03</openDate><openNumber>10-2023-0029920</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/531</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 롤링 셔터 카메라 시스템들에서 레이턴시를 검출하는 카메라 파이프라인 노출 타임스탬프 에러 결정 방법들 및 시스템들. 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템은 이미지를 캡쳐하도록 구성되는 롤링 셔터 이미지 센서 및 프로세서를 포함한다. 프로세서는 롤링 셔터 이미지 센서를 사용하여 이미지를 캡쳐하는 것에 의해 타임스탬프 에러를 결정하는데, 여기서 이미지는 바코드 타임스탬프로 인코딩되는 바코드를 포함한다. 그 다음, 프로세서는 롤링 셔터 이미지 센서에 의한 이미지의 캡쳐에 대응하는 시스템 노출 타임스탬프 및 바코드를 디코딩하는 것에 의한 바코드 타임스탬프를 획득한다. 그 다음, 획득된 바코드 타임스탬프를 시스템 노출 타임스탬프에 비교하는 것에 의해 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 파이프라인 노출 타임스탬프 에러가 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005734</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/037317</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템으로서,테스트 생성 시스템(test generation system; TGS)의 광원으로부터 생성되는 이미지를 캡쳐하도록 구성되는 롤링 셔터 이미지 센서를 포함하는 피검사 디바이스(device under test; DUT)의 롤링 셔터 카메라 파이프라인; 및프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:상기 롤링 셔터 이미지 센서를 사용하여 상기 이미지를 캡쳐하도록 — 상기 이미지는 바코드 타임스탬프로 인코딩되는 바코드를 포함함 — ;시스템 노출 타임스탬프에 대응하는 시스템 노출 타임스탬프 값을 획득하도록 — 상기 시스템 노출 타임스탬프는 상기 캡쳐된 이미지에 대해 상기 롤링 셔터 카메라 파이프라인에 의해 결정됨 — ;상기 캡쳐된 이미지의 상기 바코드에 인코딩되는 상기 바코드 타임스탬프에 대응하는 바코드 타임스탬프 값을 획득하도록; 그리고상기 바코드 타임스탬프 값을 상기 시스템 노출 타임스탬프 값에 비교하는 것에 의해 상기 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 노출 타임스탬프 에러를 결정하도록 구성되는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 바코드 타임스탬프 값은 상기 캡쳐된 이미지의 상기 바코드에 인코딩되는 상기 바코드 타임스탬프의 값과 동일하고, 상기 시스템 노출 타임스탬프 값은 상기 롤링 셔터 카메라 파이프라인에 의해 결정되는 상기 시스템 노출 타임스탬프와 동일하며, 상기 노출 타임스탬프 에러는 상기 바코드 타임스탬프 값과 상기 시스템 노출 타임스탬프 값 사이의 차이인, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서는:DUT 클록으로부터의 DUT 현재 시간에 대응하는 DUT 값을 기록하도록; 그리고TGS 클록으로부터의 TGS 현재 시간에 대응하는 TGS 값을 기록하도록 추가로 구성되고;상기 바코드 타임스탬프 값은 상기 캡쳐된 이미지의 상기 바코드에 인코딩되는 상기 바코드 타임스탬프와 상기 TGS 현재 시간 사이의 제1 차이와 동일하고, 상기 시스템 노출 타임스탬프 값은 상기 롤링 셔터 카메라 파이프라인에 의해 결정되는 상기 시스템 노출 타임스탬프와 상기 DUT 현재 시간 사이의 제2 차이와 동일하고, 상기 노출 타임스탬프 에러는 상기 바코드 타임스탬프 값과 상기 시스템 노출 타임스탬프 값 사이의 차이인, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 이미지를 생성하도록 구성되는 광원을 더 포함하는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 광원은 발광 다이오드인, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 광원과 상기 롤링 셔터 이미지 센서 사이에서 배치되는 확산기를 더 포함하는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 광원은 상기 바코드를 생성하기 위해 펄스 폭 변조되는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 광원은 일련의 제1 비트 타입 펄스들 및 제2 비트 타입 펄스들이 후속되는 제1 지속 기간을 갖는 시작 펄스를 송신하는 것에 의해 펄스 폭 변조되고, 상기 제1 비트 타입 펄스들은 상기 제1 지속 기간과는 상이한 제2 지속 기간을 가지며 상기 제2 비트 타입 펄스들은 상기 제2 지속 기간과는 상이한 제3 지속 기간을 갖는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,다른 롤링 셔터 이미지 센서를 포함하는 다른 롤링 셔터 카메라 파이프라인을 더 포함하고;상기 프로세서는:상기 다른 롤링 셔터 이미지 센서를 사용하여 상기 바코드의 다른 이미지를 캡쳐하도록;다른 시스템 노출 타임스탬프에 대응하는 다른 시스템 노출 타임스탬프 값을 획득하도록 — 상기 다른 시스템 노출 타임스탬프는 상기 다른 롤링 셔터 이미지 파이프라인에 의해 결정됨 — ;상기 바코드 타임스탬프 값을 상기 다른 시스템 노출 타임스탬프 값에 비교하는 것에 의해 상기 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 다른 노출 타임스탬프 에러를 결정하도록; 그리고상기 노출 타임스탬프 에러와 상기 다른 노출 타임스탬프 에러 사이의 오프셋을 보정하는 것에 의해 상기 롤링 셔터 이미지 센서들에 의해 캡쳐되는 이미지들을 동기화하도록 추가로 구성되는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위해, 상기 프로세서는:상기 이미지 내에서의 상기 바코드의 포지션을 결정하도록;상기 결정된 포지션 및 상기 롤링 셔터 이미지 센서의 롤링 셔터 스큐 또는 판독 시간으로부터 조정 시간 기간을 계산하도록; 그리고상기 조정 시간 기간을 사용하여 상기 바코드 타임스탬프 또는 상기 시스템 노출 타임스탬프 중 적어도 하나를 조정하도록; 그리고상기 바코드 타임스탬프를, 상기 조정 시간 기간에 의해 조정되는 바와 같은 상기 시스템 노출 타임스탬프에 비교하여 상기 노출 타임스탬프 에러를 결정하도록 구성되는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 프로세서는:상기 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 적용 타임스탬프(application timestamp)를 결정하도록;상기 결정된 노출 타임스탬프를 상기 적용 타임스탬프에 비교하는 것에 의해 제1 레이턴시 측정치를 결정하도록; 그리고상기 획득된 바코드 타임스탬프를 상기 결정된 적용 타임스탬프에 비교하는 것에 의해 제2 레이턴시 측정치를 결정하도록 추가로 구성되고;상기 노출 타임스탬프 에러는 상기 제1 레이턴시 측정치를 상기 제2 레이턴시 측정치에 비교하는 것에 의해 결정되는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 프로세서는:상기 이미지의 실제 양태를 상기 이미지의 예상된 양태에 비교하는 것에 의해 상기 이미지의 디지털 워핑(digital warping)을 검출하도록 추가로 구성되는, 롤링 셔터 카메라에 대한 노출 타임스탬프 에러 결정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법으로서,상기 롤링 셔터 카메라의 롤링 셔터 이미지 파이프라인의 롤링 셔터 이미지 센서를 사용하여 이미지를 캡쳐하는 단계 — 상기 이미지는 바코드 타임스탬프로 인코딩되는 바코드를 포함함 — ;시스템 노출 타임스탬프에 대응하는 시스템 노출 타임스탬프 값을 획득하는 단계 — 상기 시스템 노출 타임스탬프는 상기 캡쳐된 이미지에 대해 상기 롤링 셔터 카메라 파이프라인에 의해 결정됨 — ;상기 캡쳐된 이미지의 상기 바코드에 인코딩되는 상기 바코드 타임스탬프에 대응하는 바코드 타임스탬프 값을 획득하는 단계; 및상기 바코드 타임스탬프 값을 상기 시스템 노출 타임스탬프 값에 비교하는 것에 의해 상기 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 노출 타임스탬프 에러를 결정하는 단계를 포함하는, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,DUT 클록으로부터의 DUT 현재 시간에 대응하는 DUT 값을 기록하는 단계; 및TGS 클록으로부터의 TGS 현재 시간에 대응하는 TGS 값을 기록하는 단계를 더 포함하고;상기 바코드 타임스탬프 값은 상기 캡쳐된 이미지의 상기 바코드에 인코딩되는 상기 바코드 타임스탬프와 상기 TGS 현재 시간 사이의 제1 차이와 동일하고, 상기 시스템 노출 타임스탬프 값은 상기 롤링 셔터 카메라 파이프라인에 의해 결정되는 상기 시스템 노출 타임스탬프와 상기 DUT 현재 시간 사이의 제2 차이와 동일하고, 상기 노출 타임스탬프 에러는 상기 바코드 타임스탬프 값과 상기 시스템 노출 타임스탬프 값 사이의 차이인, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 바코드를 포함하는 상기 이미지를 생성하기 위해 광원을 펄스 폭 변조하는 단계를 더 포함하는, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 펄스 폭 변조는:제1 지속 기간을 갖는 시작 펄스를 송신하는 단계; 및일련의 제1 비트 타입 펄스들 및 제2 비트 타입 펄스들을 송신하는 단계 — 상기 제1 비트 타입 펄스들은 상기 제1 지속 기간과는 상이한 제2 지속 기간을 가지며 상기 제2 비트 타입 펄스들은 상기 제2 지속 기간과는 상이한 제3 지속 기간을 가짐 — 를 포함하는, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,다른 롤링 셔터 이미지 센서를 사용하여 상기 바코드의 또 다른 이미지를 캡쳐하는 단계;다른 시스템 노출 타임스탬프에 대응하는 다른 시스템 노출 타임스탬프 값을 획득하는 단계 — 상기 다른 시스템 노출 타임스탬프는 상기 다른 롤링 셔터 이미지 파이프라인에 의해 결정됨 — ;상기 바코드 타임스탬프 값을 상기 다른 노출 타임스탬프 값에 비교하는 것에 의해 상기 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 다른 노출 타임스탬프 에러를 결정하는 단계; 및상기 노출 타임스탬프 에러와 상기 다른 노출 타임스탬프 에러 사이의 오프셋을 보정하는 것에 의해 상기 롤링 셔터 이미지 센서들에 의해 캡쳐되는 이미지들을 동기화하는 단계를 더 포함하는, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 노출 타임스탬프 에러를 결정하는 단계는:상기 이미지 내에서의 상기 바코드의 포지션을 결정하는 단계;상기 결정된 포지션 및 상기 롤링 셔터 이미지 센서의 롤링 셔터 스큐 또는 판독 시간으로부터 조정 시간 기간을 계산하는 단계; 및상기 조정 시간 기간을 사용하여 상기 바코드 타임스탬프 또는 상기 시스템 노출 타임스탬프 중 적어도 하나를 조정하는 단계; 및상기 바코드 타임스탬프를, 상기 조정 시간 기간을 사용하여 조정되는 바와 같은 상기 시스템 노출 타임스탬프에 비교하여 상기 노출 타임스탬프 에러를 결정하는 단계를 포함하는, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,상기 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 적용 타임스탬프를 결정하는 단계;상기 결정된 노출 타임스탬프를 상기 결정된 적용 타임스탬프에 비교하는 것에 의해 제1 레이턴시 측정치를 결정하는 단계; 및상기 획득된 바코드 타임스탬프를 상기 결정된 적용 타임스탬프에 비교하는 것에 의해 제2 레이턴시 측정치를 결정하는 단계를 더 포함하고;상기 노출 타임스탬프 에러는 상기 제1 레이턴시 측정치를 상기 제2 레이턴시 측정치에 비교하는 것에 의해 결정되는, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,상기 이미지의 실제 양태를 상기 이미지의 예상된 양태에 비교하는 것에 의해 상기 이미지의 디지털 워핑을 검출하는 단계를 더 포함하는, 롤링 셔터 카메라에서 노출 타임스탬프 에러를 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 전자 시스템으로 하여금:롤링 셔터 카메라의 롤링 셔터 이미지 파이프라인의 롤링 셔터 이미지 센서를 사용하여 이미지를 캡쳐하게 하고 — 상기 이미지는 바코드 타임스탬프로 인코딩되는 바코드를 포함함 — ;시스템 노출 타임스탬프에 대응하는 시스템 노출 타임스탬프 값을 획득하게 하고 — 상기 시스템 노출 타임스탬프는 상기 캡쳐된 이미지에 대해 상기 롤링 셔터 카메라 파이프라인에 의해 결정됨 — ;상기 캡쳐된 이미지의 상기 바코드에 인코딩되는 상기 바코드 타임스탬프에 대응하는 바코드 타임스탬프 값을 획득하게 하고; 그리고상기 바코드 타임스탬프 값을 상기 시스템 노출 타임스탬프 값에 비교하는 것에 의해 상기 롤링 셔터 카메라 시스템에 대한 노출 타임스탬프 에러를 결정하게 하는, 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BIRKLBAUER, Clemens</engName><name>버클바우어, 클레멘스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANE, Alexander</engName><name>케인, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHNITZER, Dominik</engName><name>슈니처, 도미니크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/046,383</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/204,076</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0095796-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0113081-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0019276-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0486793-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0720770-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237003096.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93146a34e26b853deceb13e93ad6beaca42ef2b24a010ae608eb81675de23304e7f241e31bb6df77864ce573e203891f6372bc10eea74e16e2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff12490d2859fc8a0cad4337db84ebce818067ead642a20ef860a5801efa9b4e03459daf3f673170a4f09eb12ca1825f69aa274c1a2e2db8b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>