<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:51.3951</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011399</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 식품 튀김 시스템들</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED FOOD FRYING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.20</openDate><openNumber>10-2025-0070065</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47J 37/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 9/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 식품 튀김기 시스템은 냉동 식품 디스펜서(1)로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간(143)으로 바구니(452)를 이동시키도록 구성된다. 그 시스템은 이중 오거 서브시스템(210)을 포함하는 냉동실(142)을 포함한다. 이중 오거 서브시스템은 냉동 식품 디스펜서로 식품을 분배하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024059831</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/074361</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간으로 바구니를 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 여기서 상기 시스템은 상기 냉동 식품 디스펜서에 식품을 분배하도록 구성된 이중 오거 서브시스템을 포함하는 냉동실을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간으로 바구니를 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 여기서 상기 시스템은 상기 냉동 식품 디스펜서에 식품을 분배하도록 구성된 냉동실을 포함하고; 여기서 상기 냉동실은 상기 시스템의 다른 부분들로부터 완전히 분리 가능한 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간으로 바구니를 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 상기 시스템은 (i) 상기 바구니를 상기 시스템 전체에서 측면으로 이동시키는 메인 운송 서브시스템과 (ii) 상기 바구니를 상기 메인 운송 서브시스템 사이에 상기 시스템 전체에서 수직으로 이동시키는 여러 개의 수직 운송 서브시스템들로 구성된 바구니 운송 시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간으로 바구니를 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 상기 시스템은 상기 바구니가 운송되는 동안 상기 바구니를 흔드는 바구니 셰이커 메커니즘을 포함하는 수직 운송 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간으로, 이어서 고온 유지 구역으로 바구니를 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 여기서 상기 시스템은 상기 고온 유지 구역의 온도를 사전 정의된 온도로 조정하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간으로 바구니를 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 여기서 상기 시스템은 제품들의 변화에 또한/또는 새로운 제품이나 재료의 도입에 자동적으로 적응하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간으로 바구니를 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 여기서 상기 시스템은 상기 조리 공간에서 기름 관련 파라미터를 모니터링하도록 구성된 기름 측정 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 냉동 식품 디스펜서로부터 식품을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간들로 바구니들을 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템으로서; 여기서 상기 시스템은 식단 요구사항들이나 알레르기 유발 물질들에 대해 분리된 조리 공간들이나 바구니들을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.이중 오거 서브시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 이중 오거 서브시스템은 냉동 식품의 블록(들)을 개별적인 또는 더 작은 부분의 냉동 식품 품목들로 깎거나 분리하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 이중 오거 서브시스템은 상기 냉동실 내에서 자유롭게 회전하도록 구성된 두 개의 오거들을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 이중 오거 서브시스템은 첫 번째 오거와 두 번째 오거를 동시에 또는 독립적으로 회전시키도록 구성된 구동 메커니즘을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 구동 메커니즘은 식품 타입의 처리를 최적화하기 위해 상기 첫 번째 오거 및/또는 두 번째 오거의 회전 속도 및/또는 방향을 조정하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 구동 메커니즘은 상기 냉동실 외부에 위치하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 오거들은 식품의 잼 현상을 최소화하기 위해 서로 반대 되어 함께 움직이는 갈래들을 갖는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,각 오거는 경사면을 갖게 형성되고, 여기서 상기 경사면은 처리될 식품에 맞게 형성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 테이퍼의 경사는 상이한 식품 타입들의 처리를 최적화하도록 상기 오거의 길이를 따라 변하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품은 냉동 감자튀김이고, 상기 이중 오거 서브시스템은 상기 냉동 감자튀김을 개별 감자튀김으로 분리하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,각 오거는 상기 오거와 평행하게 움직이는 곡선 채널 위에 위치하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 이중 오거 서브시스템은 로드 셀에 장착된 상기 냉동 식품 디스펜서에 식품을 전달하고, 여기서 상기 로드 셀은 상기 구동 메커니즘을 제어하는 제어 회로에 전원을 공급하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서와 로드셀, 뿐만 아니라 상기 냉동실은 냉장 유닛의 일부인 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품은 감자, 감자칩, 야채칩, 해시브라운, 치킨너겟, 치킨윙, 마스바, 또는 도넛 중 하나 이상인 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 냉동실 내부의 냉동 식품의 양, 냉동 식품 분배 시간, 및/또는 분배된 냉동 식품의 질량을 추적하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.냉동실</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동실은 레일에 장착되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 폐쇄 루프 공기 재순환 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동실은 부스러기들 및/또는 작은 음식 조각들을 모아 이들이 상기 바구니에 들어가는 것을 방지하는 부스러기 트레이를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 부스러기들 및/또는 작은 음식 조각들을 떨어뜨려 이들이 상기 부스러기 트레이에 모이도록 구성된 교반 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동실은 냉동 식품 디스펜서에 분배되기 전에 냉동 제품의 덩어리들을 분해하거나 분리하도록 구성된 &quot;덩어리 제거&quot; 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동실은 발 페달이나 발-작동 버튼과 같은, 버튼을 사용하여 잠금 해제하고 열리는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동실은 교체 가능한 냉동고 호퍼들 및/또는 교체 가능한 서랍들을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동실은 통로들로 돌출되지 않은 서랍을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 서랍은 리프트 플랩 메커니즘을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 서랍은 상기 이중 오거 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동실은 상이한 식품 타입을 용이하게 보관하기 위한 상이한 사이즈의 냉동고 유닛들과 같은, 여러 개의 냉동고 유닛을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.냉동 식품 디스펜서</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서는 회전하여 열리는 봄버-스타일 도어들을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 봄버-스타일 도어들 아래에 슬라이딩 단열 냉장실 도어가 위치하고, 상기 봄버-스타일 도어들이 열리기 전에 열리도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서는 상기 봄버-스타일의 도어들로 생긴 구멍 아래에 있는 상기 바구니에 냉동 식품을 직접 분배하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서는 도어가 제대로 밀봉되었는지 확인하기 위해 상기 냉장실을 밀봉하는 상기 도어에 센서를 갖는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 센서는 상기 도어가 제대로 닫히지 않을 경우 신속한 오류 발견을 가능하게 하도록 원격 측정 신호를 제공하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.바구니 운송 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 수직 운송 서브시스템은 또한 냉동 식품 디스펜서 및/또는 식품 덤프로 또한 상기 냉동 식품 디스펜서 및/또는 식품 덤프로부터 멀리 상기 바구니를 이동시키도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 여러 개의 냉동 식품 디스펜서들을 포함하고, 상기 바구니 운송 시스템은 상기 바구니를 특정 냉동 식품 디스펜서로부터 음식을 받을 수 있는 위치로 이동시키도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.바구니 셰이커</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니는 상기 수직 운송 서브시스템을 따라 위아래로 움직이는 홀더에 부착되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 홀더는 상기 바구니가 또한 위 방향으로 이어서 아래 방향으로 회전되어 상기 바구니 내용물이 흔들리게 하기 위해 위아래 방향으로 회전되도록 구성되고, 여기서 상기 바구니를 흔들면 상기 바구니 속 튀김 음식으로부터 과도한 기름이 제거되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 수직 운송 서브시스템은 프로파일 특징을 포함하여, 상기 홀더가 프로파일 특징 위로 올라갈 때, 상기 홀더는 위아래 방향으로 회전되게 되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 수직 운송 서브시스템은 여러 개의 프로파일 특징들을 포함하여, 상기 홀더는 여러 개의 프로파일 특징들 위로 올라갈 수 있고, 각각의 경우에서 상기 바구니가 흔들리게 되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,바구니 그리퍼는 상기 바구니를 잡도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니는 상기 바구니 그리퍼에 맞물리도록 구성된 후크를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 그리퍼는 상기 표준 튀김기 바구니에 있는 상기 후크의 수평 막대가 맞물린 수평 채널을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 후크는 (a) 상기 수평 막대가 중앙에 맞물려 상기 그리퍼를 정렬하는 수평 채널 및 (b) 좌우 측면들을 갖춘 상기 그리퍼에 의해 고정되고, 각각 상기 좌우 측면의 역 U자형 측면 막대들이 맞물리는 채널들을 갖고; 상기 그리퍼의 좌우 측면들은 상기 측면 막대들 주위로 열리고 이들 측면 막대들에 닿아 닫히도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.바구니 그리퍼가 달린 바구니 벨트</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 수직 운송 서브시스템은 상기 튀김기 바구니를 상기 메인 운송 작업 높이와 상기 냉동 디스펜서 배출 높이 사이로 낮추고 바구니 그리퍼를 포함한 바구니 벨트를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 그리퍼는 상기 표준 튀김기 바구니에 있는 상기 후크의 수평 막대가 맞물린 수평 채널을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 벨트는 세척을 위해 그의 구동 메커니즘에서 분리 가능한 자동화된 식품 튀김기 시스템.고온 유지 구역</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 고온 유지 구역은 대형 플레이트 또는 안착 표면에 통합되는 로드 셀 센서에 놓이도록 설계된 제거 가능한 튀김 음식 또는 고온 유지 컨테이너나 튜브를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 고온 유지 구역 위의 열 램프는 상기 고온 유지 구역의 온도를 약 65C와 같이, 사전 정의된 온도로 유지하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 온도는 열전대와 폐쇄 루프 피드백 회로에 의해 조절되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 고온 유지 구역에서의 온도를 유지하기 위해 고온 공기 재순환 시스템이 사용되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,냉동고 응축 코일들이 상기 고온 유지 구역의 공기를 예열하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 개별적인 고온-유지 캐비닛들에 연결되므로, 최종 사용자들은 튀김 음식을 직접 수거할 수 있게 되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 고온 유지 구역은 여러 제품들을 상이한 서브영역으로 보관하도록 구성되고, 여기서 각 서브영역은 보관하고 있는 제품에 특정한, 온도와 같은, 요구사항들을 갖는 자동화된 식품 튀김기 시스템.개선된 처리</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 여러 개의 조리 공간들을 포함하고 각 조리 공간에 대해 기름 측정 서브시스템이 제공되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 기름 측정 서브시스템은 기름 품질 센서를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,기름 관련 파라미터들은 다음 중 하나 이상을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템: 품질, 온도, 오염, 색상, 정전용량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 기름 측정 서브시스템은 상기 식품 튀김기 시스템에 직접 통합되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 기름 관련 파라미터들은 배출 가스 분석으로부터 유도되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 각 조리 공간에 연결된 중앙 기름 저장소를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 인간이 아닌 자가 가득 채울 수 있도록 기름 탱크(들)에 연결되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 시스템이 절대 작동을 멈추지 않게 하기 위해 운영 중의 기름 교환들을 지원하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,각 조리 공간은 침수/분리되는 바구니 교반기를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 튀김기가 유지 온도나 기름 온도와 같은 파라미터를 제대로 설정하지 못할 경우를 검출 또는 감지하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 적절하게 조리되지 않았거나 조리되지 않고 있는 음식과 적절하게 조리된 다른 제품과 섞이지 않은 음식을 자동적으로 거부하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 냉동 식품의 무게를 대응하는 조리된 음식의 무게와 비교함으로써 조리 프로파일을 검출하거나 분석하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 조리된 음식에 다양한 양념을 자동적으로 시즈닝하는 시즈너 유닛을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시즈닝 제어 서브시스템은 시즈닝 파라미터들에 따라 조리된 음식을 시즈닝하도록 구성되고, 여기서 상기 시즈닝 파라미터들은 다음 중 하나 이상을 포함할 수 있는 자동화된 식품 튀김기 시스템: 일반 맛, 짠맛의 레벨, 매운맛의 레벨, 살사.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시즈닝 파라미터들은 특정 요구사항들에 따라 사용자가 구성하거나 자동적으로 조정되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 소프트, 미디움, 크리스피와 같은 질감 제어를 제공하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 최종 제품의 품질을 자동적으로 추정하도록 구성된 품질 제어 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 품질 제어 서브시스템은 질감(바삭함), 색상, 풍미, 냄새 또는 구조적 무결성과 같은 다수의 파라미터들의 자동 샘플 측정들을 기반으로 품질의 통계적 처리 제어를 구현하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 식품 튀김기 시스템의 청결을 검출하도록 구성된 컴퓨터 비전 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 자동적으로 청소되도록 또한/또는 상기 시스템이 청소를 요구하거나 유지 관리를 필요로 하는 시기를 검출하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 향후 청소 또는 유지 관리를 스케쥴링하기 위한 경고를 자동적으로 출력하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 상기 바구니에 끼인 음식을 자동적으로 검출하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.알레르기 유발 물질</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 및/또는 조리 공간 분리는 예를 들어, 채식주의, 알레르기 유발 물질, 오염 등을 위해, 제품별로 제공되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.분배 기능</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 감자와 같은, 음식의 껍질을 자동적으로 벗기도록 구성된 필링 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 식품을 원하는 부분들로 자동적으로 자르도록 구성된 절단 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 음식의 봉지를 자동적으로 열도록 구성된 봉지 오픈 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 빈 봉지들을 버리기 위한 통을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 불량 제품 및/또는 잘못된 제품을 검출하도록 구성된 컴퓨터 비전 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 상이한 제품, 상이한 시즈닝 또는 상이한 조리 프로파일들에 대응하는 여러 개의 서브영역들을 갖는 식품 덤프를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.포장/포장 기능</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 조리된 음식을 각각 개별 컨테이너들이나 종이에 담아 개별 부분들로 자동적으로 포장하는 포장 시스템을 포함하고, 여기서 상기 시스템은 완전한 식사를 자동적으로 포장할 수 있는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 재사용 가능한 포장에 대한 지원을 제공하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 예를 들어, 고객 이름, 품목 내용들, 내용물 무게/칼로리에 의한 포장의 개인화를 제공하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.원격 모니터링/구성</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 조리 파라미터 데이터를 상기 시스템에 송신하는 통신 모듈과 통신하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 통신 모듈은 상이한 위치에 있는 다수의 식품 튀김기 시스템들에 조리 파라미터 데이터를 송신할 수 있는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 통신 모듈은 또한 상기 다수의 식품 튀김기 시스템들의 작동을 원격으로 모니터링하고, 상기 다수의 식품 튀김기 시스템들의 작동에서 에러 조건들을 검출하고, 또한 상기 검출된 에러 조건들에 대한 응답으로 에러 통지들을 송신하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 조리 파라미터 데이터는 온도 설정, 조리 시간 설정 및 조리 모드 설정들을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 조리 파라미터 데이터를 저장하기 위한 메모리 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 원격 측정 데이터의 분석을 기반으로 또는 상기 시스템의 성능 측정 지표들을 기반으로, 성능이 저하된 부품들의 교체와 같이, 상기 시스템의 유지 관리를 자동적으로 스케쥴링하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 원격 소프트웨어 업그레이드들을 자동적으로 스케쥴링하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 원격 제어를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 바구니(들)를 제어, 위치 지정 및 모니터링하고 매장이나 드라이브스루의 업무를 평가하여 조리를 개시하도록 구성된 머신 비전 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.추가적인 기능</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 가드들을 포함하고, 전원을 추출하기 위한 추출 시스템과 밀폐된 연결을 생성하기 위해 가드들을 덕트하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.사용자 인터페이스(UI)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템은 최종 사용자가 상기 식품 튀김기 시스템을 구성하고 또한/또는 구성 파라미터들을 선택하는 것을 가능하게 하는 사용자 인터페이스를 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UI는 사용자가 상기 시스템에 원하는 조리 레이트를 설정하도록 허용하는 &quot;조리 레이트&quot;와 같은, 상기 시스템의 구성 파라미터들을 디스플레이하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UI는 이용 가능한 튀김 위치들과 연관된 숫자나 파라미터들을 디스플레이하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UI는 조리 순서를 결정하도록 여러 바구니들에 대한 주문 정보를 디스플레이하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UI는 사용자가 조리 순서 및/또는 바구니 할당에 대한 상이한 파라미터들을 선택하는 것을 가능하게 하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UI는 냉동실이나 냉동 식품 디스펜서와 같은, 상기 시스템에서의 공간 가용성의 모니터링을 가능하게 하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,냉동실이나 냉동 식품 디스펜서에서의 상기 공간 가용성의 퍼센트(또는 이미 차지한 공간의 역수)가 디스플레이되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.원래 특징들로부터의 기능</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,바구니들을 자동적으로 이동시키도록 구성된 별도의 운송 서브시스템들은 서로 독립적이거나, 비동기적인 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템의 전체적인 생산 레이트, 즉 상기 시스템에 의해 식품 배치들이 생산될 수 있는 레이트는 바구니 이동의 컴퓨터-구현 스케쥴링에 의해 최적화되고, 상기 운송 서브시스템들 중 하나 이상이 서로 독립적이거나, 비동기적으로 바구니들을 자동적으로 이동시키는 것을 가능하게 하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 시스템의 전체적인 생산 레이트는 바구니 이동의 컴퓨터-구현 스케쥴링에 의해 최적화되고, 조리되지 않은 식품을 갖는 바구니들이 다른 운송 서브시스템으로 전달될 수 있을 때까지 상기 운송 서브시스템들 중 하나 이상이 조리되지 않은 식품을 갖는 바구니들을 자동적으로 대기열에 넣거나 버퍼링하는 것을 가능하게 하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 메인 운송 서브시스템은 바구니가 수평 방향으로만 이동되는 것을 가능하게 하는 선형 운송 서브시스템인 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 수직 운송 서브시스템들은 바구니에 분배된 식품의 내용물들의 무게를 측정하고 상이한 바구니들로의 동적 또는 가변 무게들의 식품을 분배하는 것을 가능하게 하는 계량 시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 수직 운송 서브시스템들은 상기 바구니를 잡도록 구성된 자동 메커니즘을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,각 운송 서브시스템은 상기 바구니를 선형적으로 이동시키도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 전체적인 바구니 운송 시스템은 제어가 불완전하며 3개의 자유도만 갖고, 바구니를 수직 또는 수평으로 이동시키고 축을 중심으로 상기 바구니를 회전하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 운송 서브시스템은 6개의 자유도를 가진 로봇이 아닌 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 운송 시스템은 제한된 이동 범위로 구성되므로 인간 사람들로부터의 차폐를 요구하지 않는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니는 니켈 도금 와이어 메시로, 상기 바구니가 상기 운송 서브시스템들 중 하나 이상에 있는 대응하는 장착 또는 부착 디바이스에 부착되거나 그에 의해 잡혀지는 것을 가능하게 하도록 구성된 장착 후크를 갖는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 장착 또는 부착 디바이스는 표준 튀김 바구니를 정확한 위치에 수동으로 고정하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서는 상기 시스템에 전달된 명령들을 기반으로 바구니에 식품을 자동적으로 분배하는 하나 이상의 식품 구분칸들로 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서는 수동으로 접근이 가능하고 요구에 따라 식품을 자동적으로 분배하지 않는 하나 이상의 식품 구분칸들로 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서는 냉동고이거나 냉동고를 포함하고, 상기 냉동고로부터의 폐열은 상기 식품 덤프에 제공되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서는 상기 식품 튀김기 시스템의 케이스 또는 셸에서 바퀴로 꺼낼 수 있도록 구성된 바퀴 달린, 독립형 유닛인 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 냉동 식품 디스펜서와 식품 덤프는 함께 하나의 유닛을 형성하고, 상기 식품 덤프는 상기 냉동 식품 디스펜서 위에 위치하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 여러 개의 별도 레인들로 분할된 식품 덤프를 포함하고, 상기 시스템은 이미 그 레인이나 다른 레인들에 있는 음식 타입, 또는 음식이 그 레인이나 다른 레인들에 얼마나 오래 보관되었는지를 기반으로 음식이 놓여질 레인을 자동적으로 선택하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 상기 덤프에 있는 식품에 대해, 식품의 배치가 상기 덤프에 얼마나 오래 보관되었는지 또는 그 배치가 상기 조리 공간에서 제거된 이후로 경과된 시간을 추적하고, 배치가 만료되거나, 만료되기 전에 미리 설정된 시간을 알리는 경고를 생성하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 통합된 공기 추출 시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 인간 운영자가 사용되지 않는 임의의 조리 공간에 바구니를 수동으로 넣거나 꺼내게 이동시키고 상기 식품 덤프로 식품을 전달하는 것을 가능하게 하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 상기 시스템의 자동 작동에 오류가 발생한 경우 상기 조리 공간들 및 덤프가 인간 운영자에 의해 수동으로 접근될 수 있도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 운송 시스템은 인간 운영자가 바구니를 상기 수직 운송 서브시스템에 수동으로 이동시키는 것을 가능하게 하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,컴퓨터로 구현된 소프트웨어 시스템이 상기 바구니 운송 시스템; 조리되지 않은 식품을 분배하는 상기 식품 디스펜서; 및 상기 조리 공간들을 제어하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 다음을 포함하여, 여러 상이한 조리 모드들로 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템: 수요에 따른 조리; 주문에 따른 조리; 학습된 스케쥴에 따른 조리; 및 제품 재고 수량에 따른 조리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 상기 생산 레이트를 가능한 최대로 설정하는 오버라이드 조리 모드로 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 예를 들어, 날씨, 지역 축구 경기 종료 시간, 주문 요청들을 예상하여 자동적으로 결정된 레스토랑의 비지니스 측정들과 같은 가변적인 환경 요인들의, 고객 행동에 대한 학습된 정보를 기반으로 사전에 결정된 생산 레이트로 식품의 배치들을 자동적으로 조리하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 상기 식품 덤프에서 이용 가능한 미리 설정된 양의 조리된 제품을 제공하기에 충분하도록 계산된 ('버퍼 수량') 생산 레이트로 식품의 배치들을 자동적으로 조리하도록 구성되고, 상기 생산 레이트는 주문 이행으로 인해 버퍼가 비어감에 따라 조리된 제품의 양을 상기 버퍼 수량으로 유지하기 위해 폐쇄 루프 제어되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,다이얼이나 주방 직원에 의해 제어되는 다른 입력과 같은 입력 디바이스는 상기 생산 레이트를 늘리거나 줄이거나 유지하기 위한 신호를 상기 식품 튀김기 시스템에 제공하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 버퍼 수량은 음식 주문들을 추적하는 상기 레스토랑 관리 시스템에서 자동적으로 유도되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 버퍼 수량의 최적 사이즈는 조리 시간과 유사한 시간 주기 동안 측정된 현재 주문 빈도로부터 결정되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 현재 주문 빈도는 더 매끄러운 신호를 제공하기 위해 저역 통과 필터링되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 현재 주문 빈도는 상기 버퍼 수량이 주문 빈도의 급격한 증가에 신속히 대응할 수 있도록 주문 빈도의 변화 레이트를 기반으로 하는 예측 계산과 결합되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 디스펜서는 가변 중량의 식품을 자동적으로 분배하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제1 운송 모듈은 바구니에 분배된 식품의 무게를 측정하고 요구되는 무게의 식품이 분배되면 상기 디스펜서가 더 이상 식품을 공급하지 않도록 멈추는 계량 서브시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 디스펜서는 가능하게 수요를 예측하는 컴퓨터 구현 스케쥴에 응답하여 자동적으로 바구니에 식품을 분배하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 디스펜서는 소비자으로부터의 주문에 응답하여 자동적으로 바구니에 식품을 분배하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 디스펜서는 소비자가 정의한 입력에 따라 자동적으로 식품의 양이나 무게를 분배하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품의 양은 소비자가 앱이나 웹사이트 또는 레스토랑 관리 시스템에 음식에 대한 주문을 입력함으로써 설정되고 상기 식품 디스펜서는 그 주문에 관련된 데이터를 자동적으로 수신하여 처리하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 소비자가 정의한 입력은 다음 중 하나 이상을 커버하는 자동화된 식품 튀김기 시스템: 음식의 타입, 일인분 사이즈, 소금의 양, 특정 시즈닝들의 양.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 바구니 운송 시스템은 상기 바구니를 소금 뿌리기/시즈닝 디바이스로 이동시키고 튀김 음식을 상기 바구니에서 상기 소금 뿌리기/시즈닝 디바이스로 기울이거나 전달하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 음식은 감자칩, 야채칩, 해쉬브라운, 치킨너겟, 치킨윙, 임의의 다른 튀김 음식 중 하나 이상인 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 포장 시스템은 가열되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 포장 시스템은 소비자들로부터 받은 특정 요구사항들에 따라 개별 포장 부분들에 소금을 뿌리고 또한/또는 시즈닝을 하도록 구성된 소금 뿌리기 및/또는 시즈닝 시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 음식 낭비를 결정하기 위해, 상기 식품 디스펜서에 의해 분배된 음식의 무게와 포장된 부분들의 수를 포함한 음식의 양을 추적하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 식품을 언제 분배할지, 또한 얼마나 많은 식품을 분배할지를 포함하여, 작동들의 기본 레벨을 자동적으로 제어하는데 예상 음식 생산 스케쥴들을 사용하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 상기 시스템이 운영자들로부터 학습할 수 있도록 운영자들로부터의 수동 입력을 사용하여 그의 예상 음식 생산 스케쥴들을 변경하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 튀김 덤프는 이용 가능한 조리된 제품의 양을 독립적으로 추적하는 컴퓨터 비전 시스템을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 외부 시스템들이 상기 시스템에 연결되는 것을 가능하게 하는 API들을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 상기 식품 튀김 조리 공간들의 작동을 제어하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 상기 덤프에 있는 식품에 대해, 식품의 배치가 상기 덤프에 얼마나 오래 보관되었는지 또는 그 배치가 상기 조리 공간에서 제거된 이후로 경과된 시간을 추적하고, 배치가 만료되거나, 만료되기 전에 미리 설정된 시간을 알리는 경고를 생성하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 식품 튀김기 시스템은 준수 사항의 자동 검증 및 불이행 사항의 자동 추적을 가능하게 하기 위해 표준 운영 절차 규칙이 적용되는 다수의 상이한 타입들의 액션들을 실행하는 방법을 자동적으로 기록하도록 구성되는 자동화된 식품 튀김기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 선행하는 청구항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표준 운영 절차 규칙들은 다음 중 임의의 것을 포함하는 자동화된 식품 튀김기 시스템: 정확한 양의 조리되지 않은 식품을 튀김 바구니들에 정확하게 적재하는 것; 정확한 시간에 상기 뜨거운 기름 조리 공간들에서 음식을 꺼내는 것; 정확한 양의 시간 동안 음식에서 기름을 빼는 것; 상기 튀김기에서 음식을 꺼내는 시간과 상기 보관 환경이나 덤프로 이동시키는 시간 사이의 지연을 최소화하는 것; 정확한 양으로 (조리된 음식량에 맞춘) 시즈닝하는 것; 시즈닝이 음식 전체 배치에 걸쳐 분포되도록 보장하는 것; 습기가 있는 공기 주머니들이 형성되지 않도록 음식을 끊임없이 또는 정규적으로 교반하는 것; 그들의 품질 수명이 초과된 후 음식이 폐기되거나 버려지도록 보장하는 것.원격 관리 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 상이한 위치들에서 여러 개의 식품 튀김기 시스템들을 조직화하는 원격 관리 시스템으로서, 여기서 각각의 식품 튀김기 시스템은 냉동 식품 디스펜서로부터 음식을 받을 수 있는 위치에서 조리 공간들로 바구니들을 이동시키도록 구성된 자동화된 식품 튀김기 시스템인 원격 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제160항에 있어서,각각의 식품 튀김기 시스템은 선행하는 제1항 내지 제160항 중 임의의 한 항에서 정의되는 원격 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항 내지 제162항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 원격 관리 시스템은 상이한 레스토랑들에서의 여러 식품 튀김기 시스템들을 논리적 그룹들로 조직화하는 원격 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제161항 내지 제163항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 원격 관리 시스템은 각 논리적 그룹에 대한 레스토랑 성과 데이터의 시각적 표현을 생성하는 시각화 모듈을 포함하는 원격 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제161항 내지 제164항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 원격 관리 시스템은 논리적 그룹 내에서 여러 식품 튀김기 시스템들 간에 조리 파라미터들 및 조리법들을 공유하도록 구성되는 원격 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제161항 내지 제165항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 원격 관리 시스템은 논리 그룹들을 관리하고 상기 시각화 데이터에 액세스하기 위한 사용자 인터페이스를 포함하는 원격 관리 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 오하이오 ***** 이튼 피.오. 박스 ** 유에스 ** 웨스트 ****</address><code>519981129901</code><country>미국</country><engName> </engName><name>헤니 페니 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 더블유** *엔큐 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>WRAGG, Barney</engName><name>래그 바니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 더블유** *엔큐 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>MULLER, Joe</engName><name>뮬러 조</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 더블유** *엔큐 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>SCHRODER, Peter</engName><name>슈뢰더 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 더블유** *엔큐 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>WILLIAMS, Richard</engName><name>윌리엄스 리처드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 더블유** *엔큐 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>TAIT, Chris</engName><name>테이트 크리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 런던 더블유** *엔큐 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>LAMBERT, Thomas</engName><name>램버트 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2213604.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0393538-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0422141-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0422142-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0064259-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0452044-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5105274-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0067399-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011399.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372a0444bb10194dc695dff0177b6f0a48b63100505f7d03045f7906b4dffe85f0b254efee2dd45b8625f36961c0df6c45b0447da373923bd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb64526f5b1ad5d341b9599b63059f67e036045c14173fc2c512e5725fe38c3dde4c0ca9f299f0e3ed406a87625e546aae4e87b1d74c10984</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>