<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:09.559</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7000060</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>코딩 시스템 동작 구성의 유도</inventionTitle><inventionTitleEng>DERIVING CODING SYSTEM OPERATIONAL CONFIGURATION</inventionTitleEng><openDate>2022.03.11</openDate><openNumber>10-2022-0030986</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/423</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서, 그 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 그 하나 이상의 프로세서들은 비디오 데이터를 포함하는 비트스트림에서 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 것으로서, 프로파일 표시자에 대한 값은 비트스트림이 따르는 프로파일의 클래스를 나타내는, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하고; 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트와 별개로, 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 하나 이상의 값들을 코딩하는 것으로서, 코딩 툴 특정 제약들 각각은 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 코딩 툴들이 비트스트림의 적어도 서브세트에 대해 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는, 상기 하나 이상의 값들을 코딩하며; 및 코딩 툴 특정 제약들 및 프로파일의 클래스에 따라 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021007544</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/041665</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,비디오 데이터를 포함하는 비트스트림에서 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계로서, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값은 상기 비트스트림이 따르는 프로파일의 클래스를 나타내는, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계;상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트와 별개로, 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 하나 이상의 값들을 코딩하는 단계로서, 상기 코딩 툴 특정 제약들 각각은 상기 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 코딩 툴들이 상기 비트스트림의 적어도 서브세트에 대해 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는, 상기 하나 이상의 값들을 코딩하는 단계; 및상기 코딩 툴 특정 제약들 및 상기 프로파일의 클래스에 따라 상기 비디오 데이터를 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 상기 비트스트림에서 시그널링된다는 것을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링된다는 것을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 constrained_tool_indication_flag 를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링된다는 것을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값에 따라 미리 정의된 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링되는지 여부를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값이 상기 비트스트림이 베이스라인 프로파일을 준수함을 나타내는 경우 상기 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 모든 툴들이 디스에이블됨을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 제약들에 의해 표시되는 바와 같이 인에이블될 수 있는 상기 코딩 툴들 각각에 대해, 상기 코딩 툴 특정 제약들에 의해 표시된 대로 인에이블될 수 없는 코딩 툴들에 대한 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하지 않고, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트들은 각각의 constrained_tool_val 신택스 엘리먼트들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들은 복수의 비트들을 포함하고, 상기 비트들 각각은 상기 코딩 툴들 중 대응하는 코딩 툴이 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는 이진 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값 또는 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 코딩 툴들 중 하나가 인에이블 또는 디스에이블되는지 여부를 나타내는 코딩 툴 변수에 대한 값을 유도하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들을 코딩하는 단계는 상기 비트스트림이 따르는 제약들의 세트를 나타내는 툴 세트 표시자에 대한 값을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들을 코딩하는 단계는 복수의 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트들 각각은 상기 코딩 툴들 중 각각의 코딩 툴에 대한 제약을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 코딩하는 단계는 상기 비디오 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 코딩하는 단계는 상기 비디오 데이터를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 비디오 데이터를 포함하는 비트스트림에서 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 것으로서, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값은 상기 비트스트림이 따르는 프로파일의 클래스를 나타내는, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하고; 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트와 별개로, 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 하나 이상의 값들을 코딩하는 것으로서, 상기 코딩 툴 특정 제약들 각각은 상기 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 코딩 툴들이 상기 비트스트림의 적어도 서브세트에 대해 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는, 상기 하나 이상의 값들을 코딩하며; 및 상기 코딩 툴 특정 제약들 및 상기 프로파일의 클래스에 따라 상기 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 상기 비트스트림에서 시그널링된다는 것을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링된다는 것을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 constrained_tool_indication_flag 를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링된다는 것을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값에 따라 미리 정의된 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링되는지 여부를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값이 상기 비트스트림이 베이스라인 프로파일을 준수함을 나타내는 경우 상기 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 모든 툴들이 디스에이블됨을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 코딩 툴 특정 제약들에 의해 표시되는 바와 같이 인에이블될 수 있는 상기 코딩 툴들 각각에 대해, 상기 코딩 툴 특정 제약들에 의해 표시된 대로 인에이블될 수 없는 코딩 툴들에 대한 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하지 않고, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하도록 구성된는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트들은 각각의 constrained_tool_val 신택스 엘리먼트들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들은 복수의 비트들을 포함하고, 상기 비트들 각각은 상기 코딩 툴들 중 대응하는 코딩 툴이 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는 이진 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값 또는 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 코딩 툴들 중 하나가 인에이블 또는 디스에이블되는지 여부를 나타내는 코딩 툴 변수에 대한 값을 유도하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비트스트림이 따르는 제약들의 세트를 나타내는 툴 세트 표시자에 대한 값을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 복수의 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하도록 구성되고, 상기 신택스 엘리먼트들 각각은 상기 코딩 툴들 중 각각의 코딩 툴에 대한 제약을 나타내는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 14 항에 있어서,상기 디바이스는 비디오 디코더를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 14 항에 있어서,상기 디바이스는 비디오 인코더를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 14 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 14 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 14 항에 있어서,상기 디바이스는,집적 회로; 마이크로프로세서; 또는무선 통신 디바이스중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,비디오 데이터를 포함하는 비트스트림에서 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하는 것으로서, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값은 상기 비트스트림이 따르는 프로파일의 클래스를 나타내는, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하고;상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트와 별개로, 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 하나 이상의 값들을 코딩하게 하는 것으로서, 상기 코딩 툴 특정 제약들 각각은 상기 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 코딩 툴들이 상기 비트스트림의 적어도 서브세트에 대해 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는, 상기 하나 이상의 값들을 코딩하게 하며; 및상기 코딩 툴 특정 제약들 및 상기 프로파일의 클래스에 따라 상기 비디오 데이터를 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 상기 비트스트림에서 시그널링된다는 것을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링된다는 것을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 constrained_tool_indication_flag 를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링된다는 것을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값에 따라 미리 정의된 값을 갖는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들이 시그널링되는지 여부를 나타내는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값이 상기 비트스트림이 베이스라인 프로파일을 준수함을 나타내는 경우 상기 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 모든 툴들이 디스에이블됨을 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 코딩 툴 특정 제약들에 의해 표시되는 바와 같이 인에이블될 수 있는 상기 코딩 툴들 각각에 대해, 상기 코딩 툴 특정 제약들에 의해 표시된 대로 인에이블될 수 없는 코딩 툴들에 대한 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하지 않고, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 코딩 툴 특정 인에이블링/디스에이블링 표시들을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트들은 각각의 constrained_tool_val 신택스 엘리먼트들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 30 항에 있어서, 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들은 복수의 비트들을 포함하고, 상기 비트들 각각은 상기 코딩 툴들 중 대응하는 코딩 툴이 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는 이진 값을 갖는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 30 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값 또는 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들 중 적어도 하나를 사용하여 상기 코딩 툴들 중 하나가 인에이블 또는 디스에이블되는지 여부를 나타내는 코딩 툴 변수에 대한 값을 유도하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 30 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들을 코딩하게 하는 상기 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 비트스트림이 따르는 제약들의 세트를 나타내는 툴 세트 표시자에 대한 값을 코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 30 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 상기 하나 이상의 값들을 코딩하게 하는 상기 명령들은 상기 프로세서로 하여금 복수의 신택스 엘리먼트들에 대한 값들을 코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트들 각각은 상기 코딩 툴들 중 각각의 코딩 툴에 대한 제약을 나타내는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 30 항에 있어서,상기 프로세로 하여금 상기 비디오 데이터를 코딩하게 하는 상기 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 비디오 데이터를 디코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 30 항에 있어서,상기 프로세로 하여금 상기 비디오 데이터를 코딩하게 하는 상기 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 비디오 데이터를 인코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 포함하는 비트스트림에서 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 수단으로서, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 상기 값은 상기 비트스트림이 따르는 프로파일의 클래스를 나타내는, 상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 수단;상기 프로파일 표시자 신택스 엘리먼트와 별개로, 하나 이상의 코딩 툴 특정 제약들을 나타내는 하나 이상의 값들을 코딩하는 수단으로서, 상기 코딩 툴 특정 제약들 각각은 상기 코딩 툴 특정 제약들에 대응하는 코딩 툴들이 상기 비트스트림의 적어도 서브세트에 대해 인에이블될 수 있는지 여부를 나타내는, 상기 하나 이상의 값들을 코딩하는 수단; 및상기 코딩 툴 특정 제약들 및 상기 프로파일의 클래스에 따라 상기 비디오 데이터를 코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/872,637</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/912,526</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/926,145</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/924,941</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0002411-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0024577-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0688441-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0688442-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227000060.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3842bda46d63a0e359589e763aec76e675d189a655e0a9594c0a79ca5b5c0f6281fd5e44cd777923b1c2cd52b6ee7b5d0f03fa8341f644b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeaf8e3570281ea82996ca07aa2f2eae76a82cb082773d319c730d7e7071109ff8a2f3fe24063faf31352d0a3ba958a85d79b44c9243502a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>