<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:13.813</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000768</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 수술 시스템에서의 흡입 및 관주 밸브 및 이를 프라이밍하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SUCTION AND IRRIGATION VALVE AND METHOD OF PRIMING SAME IN A ROBOTIC SURGICAL SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.02.16</openDate><openNumber>10-2024-0021224</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/57</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 루멘을 포함하는 샤프트 조립체 및 밸브 조립체를 포함하는 수술 기구를 프라이밍하는 방법. 밸브 조립체는 유체 공급원으로부터 유체를 수용하도록 구성된 제1 입구, 진공 공급원으로부터 흡입을 수용하도록 구성된 제2 입구, 루멘과 유체 연통하는 출구, 밸브 챔버, 및 적어도 하나의 밸브 플러그를 포함한다. 본 방법은 유체 공급원을 활성화하여 제1 입구에 유체를 제공하는 단계, 진공 공급원을 활성화하여 제2 입구에 흡입을 제공하는 단계, 적어도 하나의 밸브 플러그를 제1 위치로부터 제2 위치로 전이시키는 단계, 및 수술 기구를 프라이밍하기 위하여 제1 입구로부터의 유체의 제1 부분을 제2 입구를 통해 진공 공급원을 향해 전달하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022259216</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/055405</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 루멘(lumen)을 포함하는 샤프트 조립체; 및 (b) (i) 유체 공급원으로부터 유체를 수용하도록 구성된 제1 입구, (ii) 진공 공급원으로부터 흡입을 수용하도록 구성된 제2 입구, (iii) 상기 루멘과 유체 연통하는 출구, (iv) 밸브 챔버, 및 (v) 상기 밸브 챔버를 통해 상기 출구, 상기 제1 입구 및 상기 제2 입구 중 적어도 2개를 선택적으로 유동적으로 연결하도록 구성된 적어도 하나의 밸브 플러그를 포함하는 밸브 조립체를 포함하는 수술 기구를 상기 유체로 프라이밍(priming)하는 방법으로서,(a) 상기 유체 공급원을 활성화하여 상기 제1 입구에 상기 유체를 제공하는 단계;(b) 상기 진공 공급원을 활성화하여 상기 제2 입구에 상기 흡입을 제공하는 단계;(c) 상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 제1 위치로부터 제2 위치로 전이시키는 단계로서, (i) 상기 제1 위치에서 상기 유체 공급원 및 상기 진공 공급원 각각은 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되고, (ii) 상기 제2 위치에서 상기 유체 공급원 및 상기 진공 공급원 각각은 상기 밸브 챔버와 유체 연통하는, 상기 제2 위치로 전이시키는 단계; 및(d) 상기 수술 기구를 프라이밍하기 위하여, 상기 흡입에 의해, 상기 제1 입구로부터의 상기 유체의 제1 부분을 상기 제2 입구를 통해 상기 진공 공급원을 향해 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 제1 위치로부터 제2 위치로 전이시키는 단계는 상기 제1 입구 및 상기 제2 입구를 동시에 개방하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 입구로부터의 상기 유체의 제1 부분을 상기 진공 공급원을 향해 전달하는 단계 후에, 상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 상기 제2 위치로부터 상기 제1 위치로 전이시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 상기 제2 위치로부터 상기 제1 위치로 전이시키는 단계는 상기 제1 입구 및 상기 제2 입구를 동시에 폐쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 밸브 플러그는,(a) 상기 제1 입구를 개방 및 폐쇄하도록 선택적으로 작동가능한 유체 밸브 플러그; 및(b) 상기 제2 입구를 개방 및 폐쇄하도록 선택적으로 작동가능한 진공 밸브 플러그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 유체 밸브 플러그 및 상기 진공 밸브 플러그는 유체 폐쇄 위치 및 진공 폐쇄 위치를 향해 각각 편의되고(biased), 상기 유체 및 진공 폐쇄 위치들에서 상기 유체 공급원 및 상기 진공 공급원 각각은 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 유체 밸브 플러그 및 상기 진공 밸브 플러그 각각은 하나 이상의 압축 스프링에 의해 상기 유체 및 진공 폐쇄 위치들을 향해 편의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 수술 기구를 프라이밍하기 위하여, 미리 결정된 지속 시간(dwell time) 동안, 상기 흡입에 의해, 상기 제1 입구로부터의 상기 유체의 제1 부분을 상기 제2 입구를 통해 상기 진공 공급원을 향해 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 수술 기구는 상기 샤프트 조립체로부터 원위방향으로 연장되는 엔드 이펙터(end effector)를 더 포함하고, 상기 엔드 이펙터는 상기 루멘에 유동적으로 연결된 개구를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 수술 기구는 상기 유체 공급원을 상기 제1 입구와 유동적으로 결합시키기 위한 유체 공급 라인을 더 포함하고, 상기 제2 위치에서 상기 유체의 상기 부분은 상기 유체 공급 라인을 프라이밍하도록 상기 진공 공급원을 향해 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 위치에서 상기 진공 공급원은 상기 제1 입구를 통과하는 상기 유체의 전부를 상기 제2 입구를 통해 흡입하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 입구로부터의 상기 유체의 제1 부분을 상기 진공 공급원을 향해 전달하는 단계 후에, 상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 상기 제2 위치로부터 상기 제1 위치로 전이시키는 단계; 및상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 상기 제1 위치로부터 제3 위치로 전이시키는 단계로서, 상기 제3 위치에서 상기 유체 공급원은 상기 밸브 챔버와 유동적으로 결합되고 상기 진공 공급원은 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되는, 상기 제3 위치로 전이시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제1 입구로부터의 상기 유체의 제1 부분을 상기 진공 공급원을 향해 전달하는 단계 후에, 상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 상기 제2 위치로부터 상기 제1 위치로 전이시키는 단계; 및상기 적어도 하나의 밸브 플러그를 상기 제1 위치로부터 제4 위치로 전이시키는 단계로서, 상기 제4 위치에서 상기 유체 공급원은 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되고 상기 진공 공급원은 상기 밸브 챔버와 유동적으로 결합되는, 상기 제4 위치로 전이시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 수술 기구는 선형 액추에이터에 작동가능하게 연결되고 상기 선형 액추에이터를 통해 구동 축을 중심으로 회전가능하게 구동되도록 구성된 회전 구동 부재를 더 포함하며, 상기 회전 구동 부재는 환자 지지체에 대해 이동가능한 적어도 하나의 로봇 아암(robotic arm)에 의해 구동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 샤프트 조립체는 길이방향 축을 따라 연장되고, 상기 길이방향 축에 대해 선택적으로 병진하도록 구성된 선형 액추에이터를 더 포함하며, 상기 선형 액추에이터는 상기 회전 구동 부재에 작동가능하게 연결되고 상기 회전 구동 부재의 회전을 선택적으로 지시하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 로봇 수술 시스템으로서,(a) 루멘을 포함하는 샤프트 조립체;(b) 밸브 조립체로서, (i) 유체 공급원으로부터 유체를 수용하기 위해 유체 공급 라인과 결 합하도록 구성된 제1 입구, (ii) 진공 공급원으로부터 흡입을 수용하도록 구성된 제2 입구, (iii) 상기 루멘과 유체 연통하는 출구, (iv) 밸브 챔버, (v) 상기 유체 공급원을 상기 제1 입구를 통해 상기 밸브 챔버와 선택적으로 유동적으로 연통시키도록 구성된 유체 밸브 플러그, 및 (vi) 상기 진공 공급원을 상기 제2 입구를 통해 상기 밸브 챔버와 선택적으로 유동적으로 연통시키도록 구성된 진공 밸브 플러그를 포함하는, 상기 밸브 조립체를 포함하며,상기 밸브 조립체는 제1 구성 및 제2 구성으로 작동하도록 구성되고, (i) 상기 제1 구성에서 상기 유체 밸브 플러그 및 상기 진공 밸브 플러그 둘 모두는 폐쇄됨으로써, 상기 유체 공급원과 상기 진공 공급원을 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제시키도록 구성되며, (ii) 상기 제2 구성에서 상기 유체 밸브 플러그 및 상기 진공 밸브 플러그 둘 모두는 개방됨으로써, 상기 유체 공급원과 상기 진공 공급원을 상기 밸브 챔버와 유동적으로 결합시켜 상기 진공 공급원이 상기 입구 포트를 통과하는 상기 유체의 전부를 상기 제2 입구를 통해 흡입하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 미리 결정된 지속 시간을 포함하는 메모리 저장소 및 프로세서를 더 포함하고, 상기 프로세서는 상기 미리 결정된 지속 시간 동안 상기 밸브 조립체를 상기 제2 구성으로 선택적으로 이동시키도록 구성되는, 수술 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 유체 밸브 플러그 및 상기 진공 밸브 플러그는 동시에 개방 및 폐쇄되도록 작동가능한, 수술 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 밸브 조립체는 제3 구성 및 제4 구성으로 작동하도록 구성되고,(a) 상기 제3 위치에서 상기 제1 입구는 상기 밸브 챔버와 유동적으로 결합되고 상기 제2 입구는 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되며,(b) 상기 제4 위치에서 상기 제1 입구는 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되고 상기 제2 입구는 상기 밸브 챔버와 유동적으로 결합되는, 수술 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. (a) 루멘을 포함하는 샤프트 조립체; 및 (b) (i) 유체 공급원으로부터 유체를 수용하도록 구성된 제1 입구, (ii) 진공 공급원으로부터 흡입을 수용하도록 구성된 제2 입구, (iii) 상기 루멘과 유체 연통하는 출구, (iv) 밸브 챔버, (v) 상기 제1 입구를 개방 및 폐쇄하도록 선택적으로 작동가능한 유체 밸브 플러그, 및 (vi) 상기 제2 입구를 개방 및 폐쇄하도록 선택적으로 작동가능한 진공 밸브 플러그를 포함하는 밸브 조립체를 포함하는 수술 기구를 상기 유체로 프라이밍하는 방법으로서,(a) 상기 유체 공급원을 활성화하여 상기 제1 입구에 상기 유체를 제공하는 단계;(b) 상기 진공 공급원을 활성화하여 상기 제2 입구에 상기 흡입을 제공하는 단계;(c) 진공 밸브 플러그를 제1 진공 밸브 위치로부터 제2 진공 밸브 위치로 전이시키는 단계로서, (i) 상기 제1 진공 밸브 위치에서 상기 진공 공급원은 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되고, (ii) 상기 제2 진공 밸브 위치에서 상기 진공 공급원은 상기 밸브 챔버와 유체 연통하는, 상기 제2 진공 밸브 위치로 전이시키는 단계;(d) 상기 유체 밸브 플러그를 제1 유체 밸브 위치로부터 제2 유체 밸브 위치로 전이시키는 단계로서, (i) 상기 제1 유체 밸브 위치에서 상기 유체 공급원은 상기 밸브 챔버로부터 유동적으로 결합해제되고, (ii) 상기 제2 유체 밸브 위치에서 상기 유체 공급원은 상기 밸브 챔버와 유체 연통하는, 상기 제2 유체 밸브 위치로 전이시키는 단계;(d) 상기 수술 기구를 프라이밍하기 위하여, 상기 흡입에 의해, 상기 유체를 상기 제1 입구로부터 상기 제2 입구를 통해 상기 진공 공급원을 향해 직접 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 **** 저그 구벨스트라쎄 **</address><code>520060190476</code><country>스위스</country><engName>CILAG GMBH INTERNATIONAL</engName><name>시락 게엠베하 인터내셔날</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KALLENBERGER, Kris E.</engName><name>칼렌버거 크리스 이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/345,119</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0028201-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0009411-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0646203-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0103469-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment(Payer number)</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서(납부자번호)</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0697645-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000768.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93794dc8e0954e3ccb4f469619839afd07ebd480aeb20fcf2da212e59d99a980ce57cc47a3ca579170c928cfa86c4d6419677e43f4f7df9ea2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf08a0069f2a49f82864c72af4708524d7060aee0f6abcee87ba1e461e7263478d268de45349b6ed95d9adb00de06c7514cb368429f8498f64</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>