<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:33.1233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008969</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시스템 교착 상태를 해소하는 복원 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>RECOVERY DEVICE AND METHOD FOR RESOLVING SYSTEM DEADLOCK</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0083462</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시 예에 따른 시스템 교착 상태를 해소하기 위한 복원 장치는 시스템의 교착 상태 발생시 교착 상태 발생 신호를 생성하여 전송하는 복원 블록(recovery block); 상기 복원 블록으로부터 상기 교착 상태 발생 신호를 수신하면 인터럽트를 전송하고, 내부 타이머를 동작하여 특정 동작의 처리를 만료하도록 대기하는 데드락 매니저 블록(deadlock manager block); 및 시스템 버스와 동작 가능하게 결합되고, 상기 데드락 매니저 블록으로부터 상기 인터럽트를 수신하여 동작 상태에서 상기 인터럽트를 클리어하도록 구성된 중앙처리 장치(CPU)를 포함할 수 있다. 상기 데드락 매니저 블록은 상기 내부 타이머가 만료 시 상기 CPU가 교착 상태인 것으로 판단하고, 상기 복원 블록에 교착 상태 해소 명령을 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024080395</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/015370</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  차량에서 시스템 교착 상태를 해소하기 위한 복원 장치에 있어서,시스템의 교착 상태 발생시 교착 상태 발생 신호를 생성하여 전송하는 복원 블록(recovery block);상기 복원 블록으로부터 상기 교착 상태 발생 신호를 수신하면 인터럽트를 전송하고, 내부 타이머를 동작하여 특정 동작의 처리를 만료하도록 대기하는 데드락 매니저 블록(deadlock manager block); 및시스템 버스와 동작 가능하게 결합되고, 상기 데드락 매니저 블록으로부터 상기 인터럽트를 수신하여 동작 상태에서 상기 인터럽트를 클리어하도록 구성된 중앙처리 장치(CPU)를 포함하고,상기 데드락 매니저 블록은 상기 내부 타이머가 만료 시 상기 CPU가 교착 상태인 것으로 판단하고, 상기 복원 블록에 교착 상태 해소 명령을 전송하고,상기 교착 상태 해소 명령을 수신하면 상기 복원 블록은 상기 교착 상태 해소 명령과 연관된 해당 인터페이스의 교착 상태를 해소하고, 상기 교착 상태 해소 명령과 연관된 해당 기능 블록이 상기 시스템 버스와 분리(isolation)되도록 제어하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1 항에 있어서,상기 해당 기능 블록은 복수의 마스터 블록들 중 제1 마스터 블록과 동작 가능하게 연결된 제1 복원 블록이고,상기 제1 복원 블록의 교착 상태가 해소되고 상기 CPU가 동작 가능한 것으로 판단되면, 상기 CPU는 시스템 복원 서비스 루틴을 수행하고 상기 데드락 매니저 블록의 인터럽트를 클리어하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2 항에 있어서,상기 데드락 매니저 블록은,상기 제1 복원 블록의 교착 상태가 해소되었지만 상기 데드락 매니저 블록의 인터럽트가 클리어 되지 않고 상기 데드락 매니저 블록의 내부 타이머가 다시 만료되면 상기 CPU가 여전히 교착 상태인 것으로 판단하고,제2 교착 상태 신호가 전송된 제2 복원 블록으로 제2 교착 상태 해소 명령을 전송하고, 다시 내부 타이머가 동작되게 제어하고,상기 제2 복원 블록은 상기 복수의 마스터 블록들 중 제2 마스터 블록과 동작 가능하게 결합되는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제3 항에 있어서,상기 CPU가 시스템 복원 서비스 루틴을 수행하는 것을 만료할 때까지, 상기 데드락 매니저 블록은 복수의 교착 상태 해소 명령들을 복수의 복원 블록들로 전송하는 것을 반복하고,상기 데드락 매니저 블록은,교착 상태가 발생된 모든 상기 복수의 복원 블록들에게 상기 복수의 교착 상태 해소 명령들이 전송되면 시스템 복원 시도가 실패한 것으로 판단하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제4 항에 있어서,상기 데드락 매니저 블록은,교착 상태가 발생된 모든 복수의 마스터 블록들과 모든 복수의 슬레이브 블록들로 교착 상태 해소 명령들이 전송된 이후에도 상기 CPU가 시스템 복원 서비스 루틴을 수행하는 것이 만료되지 않으면, 상기 시스템 복원 시도가 실패한 것으로 판단하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제4 항에 있어서,상기 데드락 매니저 블록은,상기 시스템 복원 시도가 실패한 것으로 판단되면, 시스템 리셋 블록으로 시스템 리셋 명령을 전달하여 전체 시스템의 모든 블록들에 대한 재부팅을 통해 상기 모든 블록들에 대한 리셋을 수행하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1 항에 있어서,상기 복원 블록은 복수의 마스터 블록들 중 특정 마스터 블록과 동작 가능하게 연결되는 마스터 복원 블록이고,상기 마스터 복원 블록은 상기 특정 마스터 블록으로부터 명령을 수신하는 명령 채널 및 상기 특정 마스터 블록으로 응답을 전송하는 응답 채널을 통해 상기 특정 마스터 블록과 동작 가능하게 결합되는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제7 항에 있어서,상기 마스터 복원 블록은,상기 명령 채널과 인터페이스 되는 제1 버퍼 및 상기 응답 채널과 인터페이스 되는 제2 버퍼;상기 제1 버퍼와 동작 가능하게 결합되어 교착 상태 발생 신호를 생성하는 가상 명령 생성 모듈;상기 제2 버퍼와 동작 가능하게 결합되어 상기 시스템 버스로부터 수신되는 명령을 수신하는 가상 응답 수신 모듈; 및상기 제1 버퍼 및 상기 제2 버퍼와 동작 가능하게 결합되고, 상기 데드락 매니저 블록에서 교착 상태 해소 명령과 연관된 제1 제어 명령들을 수신하도록 구성된 데드락 클리어 제어 모듈을 포함하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제8 항에 있어서,상기 마스터 복원 블록은,상기 제1 버퍼 및 상기 시스템 버스와 동작 가능하게 결합되고, 상기 명령 채널을 통해 전달되는 제어 명령들을 모니터하도록 구성된 명령 모니터 모듈;상기 제2 버퍼 및 상기 시스템 버스와 동작 가능하게 결합되고, 상기 응답 채널을 통해 전달되는 응답들을 모니터하도록 구성된 응답 모니터 모듈; 및상기 명령 모니터 모듈 및 상기 응답 모니터 모듈과 동작 가능하게 결합되고, 시스템의 교착 상태를 검출하여 교착 상태 발생 신호를 상기 데드락 매니저 모듈로 전달하는 데드락 검출 모듈을 더 포함하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제9 항에 있어서,복수의 슬레이브 블록들 중 특정 슬레이브 블록과 동작 가능하게 연결되는 슬레이브 복원 블록을 더 포함하고,상기 슬레이브 복원 블록은 상기 시스템 버스로부터 명령을 수신하는 명령 채널 및 상기 시스템 버스로 응답을 전송하는 응답 채널을 통해 상기 시스템 버스와 동작 가능하게 결합되는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제10 항에 있어서,상기 슬레이브 복원 블록은,상기 명령 채널과 인터페이스 되는 제3 버퍼 및 상기 응답 채널과 인터페이스 되는 제4 버퍼 - 상기 제3 버퍼 및 상기 제4 버퍼는 상기 특정 슬레이브 블록과 동작 가능하게 결합됨;상기 제3 버퍼와 동작 가능하게 결합되어 상기 교착 상태 발생 신호와 연관된 제어 명령을 수신하도록 구성된 가상 명령 수신 모듈;상기 제4 버퍼와 동작 가능하게 결합되어 상기 교착 상태 발생 신호와 연관된 응답을 생성하도록 구성된 가상 응답 생성 모듈; 및상기 제3 버퍼 및 상기 제4 버퍼와 동작 가능하게 결합되고, 상기 데드락 매니저 블록으로 교착 상태 해소 명령과 연관된 제2 제어 명령들을 수신하도록 구성된 데드락 클리어 제어 모듈을 포함하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제11 항에 있어서,상기 슬레이브 복원 블록은,상기 제3 버퍼 및 상기 시스템 버스와 동작 가능하게 결합되고, 상기 명령 채널을 통해 전달되는 제어 명령들을 모니터하도록 구성된 명령 모니터 모듈;상기 제4 버퍼 및 상기 시스템 버스와 동작 가능하게 결합되고, 상기 응답 채널을 통해 전달되는 응답들을 모니터하도록 구성된 응답 모니터 모듈; 및상기 명령 모니터 모듈 및 상기 응답 모니터 모듈과 동작 가능하게 결합되고, 시스템의 교착 상태를 검출하여 교착 상태 발생 신호를 상기 데드락 매니저 모듈로 전달하는 데드락 검출 모듈을 더 포함하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제12항에 있어서,상기 데드락 매니저 모듈은,상기 마스터 복원 블록의 데드락 검출 모듈로부터 교착 상태 발생 신호를 수신하고, 상기 슬레이브 복원 블록의 데드락 검출 모듈로부터 교착 상태 발생 신호를 수신하도록 구성된 데드락 정보 모듈; 및상기 교착 상태 해소 명령과 연관된 제어 명령들을 상기 마스터 복원 블록의 데드락 클리어 제어 모듈로 전달하고, 상기 데드락 클리어와 연관된 제2 제어 명령들을 상기 슬레이브 복원 블록의 데드락 클리어 제어 모듈로 전달하도록 구성된 데드락 클리어 모듈을 포함하는, 복원 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  차량에서 시스템 교착 상태를 해소하기 위한 복원 방법에 있어서,복원 블록(recovery block)에서 시스템의 교착 상태 발생을 모니터링하는 데드락 모니터링 과정;상기 복원 블록으로부터 데드락 매니저 블록(deadlock manager block)가 상기 교착 상태 발생 신호를 수신하여 상기 시스템의 교착 상태가 발생하였는지를 판단하는 교착 상태 판단 과정;상기 시스템의 교착 상태 발생시 상기 복원 블록에서 교착 상태 발생 신호를 생성하여 전달하는 교착 상태 발생 신호 전달 과정;상기 복원 블록으로부터 상기 교착 상태 발생 신호를 수신하면, 상기 데드락 매니저 블록이 인터럽트를 중앙처리 장치(CPU)로 전달하는 인터럽트 전달 과정;상기 데드락 매니저 블록은 내부 타이머가 만료 시 상기 CPU가 교착 상태인 것으로 판단하고, 상기 복원 블록에 교착 상태 해소 명령을 전송하는 교착 상태 해소 명령 전송 과정; 및상기 교착 상태 해소 명령을 수신하면 상기 복원 블록은 상기 교착 상태 해소 명령과 연관된 해당 인터페이스의 교착 상태를 해소하고, 상기 교착 상태 해소 명령과 연관된 해당 기능 블록이 상기 시스템 버스와 분리(isolation)되도록 제어하는 교착 상태 해소 과정을 포함하는, 복원 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제14 항에 있어서,상기 인터럽트 전달 과정의 이후,상기 복원 블록의 교착 상태가 해소되고 상기 CPU가 동작 가능한지 여부를 판단하는 교착 상태 해소 판단 과정; 및상기 복원 블록의 교착 상태가 해소되고 상기 CPU가 동작 가능한 것으로 판단되면, 상기 CPU는 시스템 복원 서비스 루틴을 수행하고 상기 데드락 매니저 블록의 인터럽트를 클리어하는 인터럽트 클리어 과정을 더 포함하는, 복원 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제15 항에 있어서,상기 해당 기능 블록은 복수의 마스터 블록들 중 제1 마스터 블록과 동작 가능하게 연결된 제1 복원 블록이고,상기 교착 상태 해소 판단 과정에서,상기 데드락 매니저 블록은 상기 제1 복원 블록의 교착 상태가 해소되었지만 상기 데드락 매니저 블록의 인터럽트가 클리어 되지 않고 상기 데드락 매니저 블록의 내부 타이머가 다시 만료되면 상기 CPU가 여전히 교착 상태인 것으로 판단하고,제2 교착 상태 신호가 전송된 제2 복원 블록으로 제2 교착 상태 해소 명령을 전송하고, 다시 내부 타이머가 동작되게 제어하고,상기 제2 복원 블록은 상기 복수의 마스터 블록들 중 제2 마스터 블록과 동작 가능하게 결합되는, 복원 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제16 항에 있어서,상기 교착 상태 해소 명령 전송 과정에서,상기 CPU가 시스템 복원 서비스 루틴을 수행하는 것을 완료할 때까지, 상기 데드락 매니저 블록은 복수의 교착 상태 해소 명령들을 복수의 복원 블록들로 전송하는 것을 반복하고,상기 교착 해소 명령 전송 완료 판단 과정에서,상기 데드락 매니저 블록은 교착 상태가 발생된 모든 상기 복수의 복원 블록들에게 상기 복수의 교착 상태 해소 명령들이 전송되면 시스템 복원 시도가 실패한 것으로 판단하는, 복원 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제15항에 있어서,상기 교착 상태 발생 신호 전달 과정의 이후, 상기 교착 상태가 발생한 발생 위치 및 발생 순서에 관한 정보를 수집하는 교착 상태 발생 정보 수집 과정이 수행되고,상기 인터럽트 전달 과정의 이후,상기 데드락 매니저 블록의 내부 타이머를 카운트하여 상기 내부 타이머가 만료되었는지를 판단하는 내부 타이머 만료 판단 과정; 및상기 발생 순서에 따라 모든 발생 위치들로 교착 상태 해소 명령들이 전송되었는지를 판단하는 교착 해소 명령 전송 완료 판단 과정을 더 포함하는, 복원 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제18항에 있어서,상기 교착 상태 해소 과정이 수행된 이후,상기 교착 상태 해소 판단 과정에서 상기 CPU가 동작 가능할 때까지 상기 내부 타이머 만료 판단 과정이 반복적으로 수행되고,상기 내부 타이머 만료 판단 과정에서 상기 CPU의 교착 상태가 해소되지 않은 상태에서 상기 내부 타이머가 만료된 것으로 판단되면, 상기 교착 해소 명령 전송 완료 판단 과정에서 교착 상태가 발생한 모든 발생 위치들로 교착 상태 해소 명령들이 전송되었는지를 판단하는, 복원 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  제19항에 있어서,상기 교착 해소 명령 전송 완료 판단 과정의 이후,상기 교착 상태가 발생한 모든 발생 위치들로 교착 상태 해소 명령들이 전송된 것으로 판단되면, 시스템 리셋 블록으로 시스템 리셋 명령을 전달하는 시스템 리셋 명령 전달 과정; 및상기 시스템 리셋 블록으로 상기 시스템 리셋 명령을 전달하여, 전체 시스템의 모든 블록들에 대한 재부팅을 통해 상기 모든 블록들에 대한 리셋을 수행하는 시스템 리셋 수행 과정을 더 포함하는, 복원 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE Jungwoo</engName><name>이정우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>IM Jinseok</engName><name>임진석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KWON Kangduek</engName><name>권강덕</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0308157-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081381-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558830-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558832-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008969.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b515756768230e034b7df8d160c016a085f47245eabc9707402be8735fb6445da0fdb0e24082c076fe3f2e66e83</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee069cb0be9e84dda5cf682748a7b4b4738eec0593dff0675261bc757c446d4c16ec3baa20c88b0a0caa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>