<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:30.2930</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024336</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고염 내성을 갖는 조작된 뉴클레아제</inventionTitle><inventionTitleEng>ENGINEERED NUCLEASE WITH HIGH SALT TOLERANCE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.25</openDate><openNumber>10-2025-0126793</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12P 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12R 1/43</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 높은 염 내성을 갖는 조작된 뉴클레아제가 제공된다. 폴리펩타이드는 폴리펩타이드가 이의 삼차원 구조에서 더 많은 양으로 하전된 표면적을 가지도록 하는 하나 이상의 돌연변이를 포함한다. 폴리펩타이드는 서열번호 1의 서열을 가진 뉴클레아제와 비교하여 200 mM 초과의 용액 이온 강도 하에서 적어도 60%의 뉴클레아제 활성을 가진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024131837</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/140228</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 세라티아 마르세센스(Serratia marcescens) 뉴클레아제 A로부터 유래되고, 고 염 내성(high salt tolerance)을 갖는 폴리펩타이드로서, 상기 폴리펩타이드는 상기 폴리펩타이드가 이의 3차원 구조에서 더 많은 양으로 하전된 표면적을 가지도록 하는 하나 이상의 돌연변이를 포함하고,바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 서열번호 1의 서열을 갖는 뉴클레아제와 비교하여 200 mM 초과의 용액 이온 강도(solution ionic strength) 하에서 적어도 60% 뉴클레아제 활성을 갖는, 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. (a) 서열번호 1 또는 그의 성숙 폴리펩타이드에 대해 적어도 70% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하고, S74, N79, A95, T98, N101, A102, S137, D138, Q141, D149, D156의 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7 또는 그 이상 또는 모든 부위에서 돌연변이를 가지거나,(b) (a)의 서열과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하고, (a)에 기술된 바와 같은 부위에서 돌연변이를 가지고 뉴클레아제 활성을 보유하고,바람직하게는, N79, A95, A102, D149의 돌연변이는 각각 독립적으로, 알라닌, 발린, 이소류신, 프롤린, 페닐알라닌, 트립토판 메티오닌, 또는 글리신과 같은 비극성 아미노산, 또는 세린, 트레오닌, 글루타민, 티로신 또는 시스테인과 같은 비하전된 극성 아미노산, 또는 히스티딘, 리신, 또는 아르기닌과 같은 양전하를 갖는 극성 아미노산으로의 돌연변이이고,더욱 바람직하게는, S74, N79, A95, T98, N101, A102, S137, D138, Q141, D149, D156의 돌연변이는 양의 아미노산 잔기(positive amino acid residue), 바람직하게는 히스티딘, 리신 또는 아르기닌으로의 돌연변이인, 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 폴리펩타이드가 서열번호 1 또는 그의 성숙 폴리펩타이드에 대해 적어도 70% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하고, (1) A95, 및 S74, N79, T98, N101, A102, S137, D138, Q141, D149, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 3개의 부위; 또는 (2) D149, 및 S74, N79, A95, T98, N101, A102, S137, D138, Q141, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 3개의 부위에서 돌연변이를 가지고;바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 A95 및 D149, 및 S74, N79, T98, N101, A102, S137, D138, Q141, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 2개의 부위에서 돌연변이를 가지고;더욱 바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 N79, A95, A102 및 D149, 및 선택적으로 S74, T98, N101, S137, D138, Q141, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 부위에서 돌연변이를 가지고; 더욱 바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 N79, A95, A102 및 D149, 및 선택적으로 Q141 및 N101로 구성되는 군으로부터 선택된 하나 또는 두 개의 부위에서 돌연변이를 가지고;더욱 바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 A95, N101, Q141 및 D149, 및 선택적으로 S74, N79, T98, A102, S137, D138, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 3개의 부위에서 돌연변이를 가지고; 더욱 바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 A95, N101, Q141, D149에서 및 선택적으로 S74, N79, 및 T98에서 돌연변이를 갖는,폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 폴리펩타이드가 서열번호 1 또는 그의 성숙 폴리펩타이드에 대해 적어도 70% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하고, N79, A95, A102 및 D149로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 3개의 부위, 및 선택적으로 S74, T98, N101, S137, D138, Q141, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 부위에서 돌연변이를 가지고;바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 A95, A102 및 D149, 및 선택적으로 S74, N79, T98, N101, S137, D138, Q141, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 부위에서 돌연변이를 가지거나; 상기 폴리펩타이드는 N79, A102 및 D149, 및 선택적으로 S74, A95, T98, N101, S137, D138, Q141, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 부위에서 돌연변이를 가지거나; 상기 폴리펩타이드는 N79, A95 및 D149, 및 선택적으로 S74, T98, N101, A102, S137, D138, Q141, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 부위에서 돌연변이를 가지거나; 상기 폴리펩타이드는 N79, A95 및 A102, 및 선택적으로 S74, T98, N101, A102, S137, D138, Q141, D149, D156으로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 하나의 부위에서 돌연변이를 갖는,폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 폴리펩타이드가 서열번호 1 또는 그의 성숙 폴리펩타이드에 대해 적어도 70%의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하고, 상기 폴리펩타이드는 높은 용액 이온 강도 하에서 뉴클레아제 활성을 가지며, 상기 폴리펩타이드는 (1) N79K 또는 N79R, (2) A95K 또는 A95R, (3) A102K 또는 A102R, (4) D149K 또는 D149R, (5) S74K, (6) T98K, (7) N101K, (8) S137K, (9) D138K, (10) Q141K, 및 (11) D156R의 하나 이상의 돌연변이를 포함하고,바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 (a) A95K 또는 A95R의 돌연변이 및 (1) N79K 또는 N79R, (2) A102K 또는 A102R, (3) D149K 또는 D149R, (4) S74K, (5) T98K, (6) N101K, (7) S137K, (8) D138K, (9) Q141K, 및 (10) D156R로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 3개의 돌연변이를 가지거나, 또는 (b) D149K 또는 D149R의 돌연변이 및 (1) N79K 또는 N79R, (2) A95K 또는 A95R, (3) A102K 또는 A102R, (4) S74K, (5) T98K, (6) N101K, (7) S137K, (8) D138K, (9) Q141K, 및 (10) D156R로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 3개의 돌연변이를 가지고,더욱 바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 (1) N79K 또는 N79R, (2) A95K 또는 A95R, (3) A102K 또는 A102R, (4) D149K 또는 D149R로 구성되는 군으로부터 선택된 적어도 3개의 돌연변이를 가지고, 선택적으로 S74K, T98K, N101K, S137K, D138K, Q141K, 및 D156R로 구성되는 군으로부터 선택된 돌연변이를 가지고,더욱 바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 서열번호 1 또는 그의 성숙 폴리펩타이드에 대해 적어도 70%의 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하고, A95K, N101K, Q141K, D149K의 돌연변이를 가지고 선택적으로 S74K, N79K, T98K, A102K, S137K, D138K, 및 D156R로 구성되는 군으로부터 선택된 돌연변이를 가지고, 더욱 바람직하게는, 상기 폴리펩타이드는 A95K, N101K, Q141K, D149K의 돌연변이 및 선택적으로 S74K, N79K, 및 T98K의 돌연변이를 갖는,폴리펩타이드.[청구항 4]제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 하나 이상을 포함하는 조성물 또는 키트로서,바람직하게는, 상기 조성물은 반응 혼합물, 세제 조성물, 세제 첨가제, 식품, 식품 보충제, 사료 보충제, 사료, 약학적 조성물, 발효 생성물, 발효 중간체, 발효 하류 반응 혼합물, 또는 이들의 조합인,조성물 또는 키트.[청구항 5]핵산으로서,(1) 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 하나 이상을 인코딩하는 서열, 또는 이의 상보적 서열, 또는(2) (1)과 적어도 50%, 60%, 70%, 80%, 또는 90% 동일성을 갖는 서열을 포함하는,핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 따른 핵산의 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 핵산 작제물로서,바람직하게는, 상기 핵산 작제물은 클로닝 벡터, 발현 벡터, 또는 재조합 벡터이고,더욱 바람직하게는, 상기 발현 벡터는 바이러스 벡터, 플라스미드, 파지, 파지미드, 코스미드, 포스미드, 박테리오파지, 인공 염색체, 또는 이들의 조합을 포함하는,핵산 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 반응 혼합물로서,상기 반응 혼합물은(a) 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 하나 이상,(b) 하나 이상의 핵산 분자, 및(c) 상기 폴리펩타이드가 상기 하나 이상의 핵산 분자를 가수분해하는 수용액을 포함하는, 반응 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항의 폴리펩타이드 중 하나 이상, 상기 폴리펩타이드를 인코딩하는 하나 이상의 핵산, 상기 핵산의 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 하나 이상의 핵산 작제물, 또는 이들의 조합을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 높은 용액 이온 강도 하에서 뉴클레아제 활성을 갖는 폴리펩타이드를 생산하는 방법으로서,상기 폴리펩타이드의 발현을 허용하는 조건 하에서, 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 어느 하나를 인코딩하는 핵산을 발현하여, 이에 의해 뉴클레아제 활성을 갖는 재조합 폴리펩타이드를 생산하는 단계로서, 상기 핵산은 프로모터에 작동 가능하게 연결되는, 단계를 포함하고,바람직하게는, 상기 방법은 세포가 상기 폴리펩타이드를 발현하도록 허용하는 조건 하에서 제7항에 따른 세포를 배양하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 폴리뉴클레오타이드를 분해하는 방법으로서,폴리뉴클레오타이드 분자를 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 하나 이상과 접촉시켜, 이에 의해 상기 폴리뉴클레오타이드 분자를 분해하는 단계를 포함하며,바람직하게는, 상기 접촉은 pH 4 내지 pH 11에서 일어나고,바람직하게는, 상기 접촉은 10℃ 내지 70℃에서 일어나는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 세포 용해 동안 DNA 또는 RNA를 분해하는 방법으로서,관심 숙주 세포를 용해시키는 단계; 및폴리펩타이드에 의한 DNA 또는 RNA의 분해를 허용하는 조건 하에서 상기 용해물을 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 하나 이상과 접촉시키는 단계를 포함하고,바람직하게는, 숙주 세포는 박테리아 세포, 포유동물 세포, 진균 세포, 효모 세포, 식물 세포, 또는 곤충 세포로 구성되는 군으로부터 선택되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 바이러스 벡터 생산 중에 DNA 또는 RNA를 분해하는 방법으로서,숙주 세포를 배양하는 단계로서, 상기 숙주 세포는 관심 바이러스 벡터를 포함하는, 단계; 및하나 이상의 폴리펩타이드에 의한 바이러스 벡터 이외의 DNA 또는 RNA의 분해를 허용하는 조건 하에서 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 하나 이상을 발현하거나 첨가하는 단계를 포함하고,바람직하게는, 상기 숙주 세포는 박테리아 세포, 포유동물 세포, 진균 세포, 효모 세포, 식물 세포, 또는 곤충 세포로 구성되는 군으로부터 선택되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 단백질 생산 중에 DNA 또는 RNA를 분해하는 방법으로서,숙주 세포를 배양하는 단계로서, 상기 숙주 세포는 관심 단백질을 인코딩하는 핵산을 포함하는, 단계; 및하나 이상의 폴리펩타이드에 의한 DNA 또는 RNA의 분해를 허용하는 조건 하에서 본원에 개시된 폴리펩타이드 중 하나 이상을 발현하거나 첨가하는 단계를 포함하고,바람직하게는, 상기 숙주 세포는 박테리아 세포, 포유동물 세포, 진균 세포, 효모 세포, 식물 세포, 또는 곤충 세포로 구성되는 군으로부터 선택되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 단백질 생산 혼합물 내의 DNA 또는 RNA를 분해하는 방법으로서,관심 단백질을 인코딩하는 핵산을 포함하는 숙주 세포를 배양하는 단계; 및폴리펩타이드에 의한 DNA 또는 RNA의 분해를 허용하는 조건 하에서 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 폴리펩타이드 중 하나 이상을 발현하거나 첨가하는 단계를 포함하고,바람직하게는, 상기 숙주 세포는 박테리아 세포, 포유동물 세포, 진균 세포, 효모 세포, 식물 세포, 또는 곤충 세포로 구성되는 군으로부터 선택되는,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 에이** 엑스**에프 코 라우스 던독 뮬러할린</address><code>520190021705</code><country>아일랜드</country><engName>WuXi Biologics Ireland Limited</engName><name>우시 바이올로직스 아일랜드 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 푸...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIAO, Shanhui</engName><name>랴오 샨후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 푸...</address><code> </code><country>중국</country><engName>QIU, Cunjia</engName><name>치우 춘지아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 푸...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Xiaoyue</engName><name>천 샤오위에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 푸...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CAI, Jiexing</engName><name>차이 지에씽</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 푸...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHOU, Weichang</engName><name>저우 웨이창</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/140354</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0818276-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0125123-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024336.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9387d67d972056d2993100cf30f5e328b97e89fb7e3b062b1c07dcc6723efc230ac60431e37c58abb6b0da82cd5c6c7e1c0930e3771d1c2d51</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e2d9a0c5393ced2710799128ccdba97a27e65075f3d078115c1188f015ed93a7f035454bbf143df1b136fed81ed453bfed5854bede2e5a1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>