<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:00.400</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037572</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서드 파티 애플리케이션들을 위한 증강 현실 콘텐츠에서의 얼굴 합성</inventionTitle><inventionTitleEng>FACIAL SYNTHESIS IN AUGMENTED REALITY CONTENT FOR THIRD PARTY APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.29</openDate><openNumber>10-2023-0162987</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 얼굴 합성을 포함하는 증강 현실 콘텐츠의 생성을 개시하기 위해 선택가능한 그래픽 아이템의 선택을 수신하고, 선택은 서드 파티 애플리케이션에 의해 수신되고, 서드 파티 애플리케이션은 퍼스트 파티 애플리케이션 및 메시징 서버 시스템과 별개인 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행된다. 본 기술은 클라이언트 디바이스에 의해 이미지 데이터를 캡처한다. 본 기술은, 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 그리고 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에 적어도 부분적으로 기초하여, 소스 포즈 파라미터들의 세트들을 생성한다. 본 기술은, 소스 포즈 파라미터들의 세트들에 적어도 부분적으로 기초하여, 메시징 서버 시스템과 통신하는 인터페이스를 사용하여 출력 미디어 콘텐츠를 생성한다. 본 기술은 컴퓨팅 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 출력 미디어 콘텐츠에 적어도 부분적으로 기초한 증강 현실 콘텐츠를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022212503</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/022545</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 얼굴 합성을 포함하는 증강 현실 콘텐츠의 생성을 개시하기 위해 선택가능한 그래픽 아이템의 선택을 수신하는 단계- 상기 선택은 서드 파티 애플리케이션에 의해 수신되고, 상기 서드 파티 애플리케이션은 퍼스트 파티 애플리케이션 및 상기 퍼스트 파티 애플리케이션과 연관된 메시징 서버 시스템과 별개인 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행되고, 상기 퍼스트 파티 애플리케이션 및 상기 메시징 서버 시스템은 동일한 엔티티에 대응함 -;하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 이미지 데이터를 캡처하는 단계- 상기 캡처된 이미지 데이터는 타겟 액터의 타겟 얼굴 및 상기 타겟 액터의 얼굴 표정들을 포함함 -;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 그리고, 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에 적어도 부분적으로 기초하여, 소스 포즈 파라미터들의 세트들을 생성하는 동작- 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들은 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 상기 소스 액터의 머리의 표현들의 위치들 및 상기 소스 액터의 얼굴 표정들을 포함함 -;상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 메시징 서버 시스템과 통신하는 인터페이스를 사용하여 출력 미디어 콘텐츠를 생성하는 단계- 상기 출력 미디어 콘텐츠의 각각의 프레임은 상기 출력 미디어 콘텐츠의 적어도 하나의 프레임에서, 상기 캡처된 이미지 데이터로부터의 상기 타겟 얼굴의 이미지를 포함하고, 상기 타겟 얼굴의 이미지는 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리의 위치들 중 적어도 하나를 모방하기 위해 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들 중 적어도 하나에 기초하여 수정됨 -; 및상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 상기 출력 미디어 콘텐츠에 적어도 부분적으로 기초한 증강 현실 콘텐츠를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,디스플레이를 위해, 얼굴 합성을 위해 소스 액터를 갖는 소스 미디어 콘텐츠에 대응하는 선택가능한 그래픽 아이템들의 세트를 제공하는 단계를 더 포함하고, 각각의 선택가능한 그래픽 아이템은 상이한 소스 액터의 각각의 소스 미디어 콘텐츠와 연관되고, 상기 상이한 소스 액터의 상기 각각의 소스 미디어 콘텐츠는 각각의 선택가능한 그래픽 아이템과 연관된 서로 상이한 소스 액터의 미디어 콘텐츠와는 상이한 미디어 콘텐츠를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 서드 파티 애플리케이션에 의해, 상기 선택가능한 그래픽 아이템들의 세트로부터 특정한 선택가능한 그래픽 아이템의 선택을 수신하는 단계; 및상기 선택에 응답하여, 상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리의 위치들 중 적어도 하나를 모방하기 위해 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들에 기초하여 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 수정되는 상기 타겟 얼굴의 이미지는, 제1 인코더 네트워크를 사용하여, 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들의 세트에 기초하여 얼굴 특징들의 제1 세트를 생성하는 것에 기초하고, 상기 생성은 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들보다 더 낮은 차원수의 이미지 데이터의 제1 세트를 생성하고, 상기 더 낮은 차원수는 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들의 특정 해상도보다 더 낮은 해상도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 타겟 얼굴과 연관된 제1 디코더 네트워크를 사용하여, 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들을 생성하는 단계- 상기 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들은 상기 소스 액터의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리로부터의 얼굴 특징들의 특정 세트에 기초한 상기 타겟 액터의 머리 및 얼굴의 표현들의 제1 수정을 포함함 -를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 인코더 네트워크는 제1 심층 컨볼루션 신경망을 포함하고, 상기 제1 디코더 네트워크는 제2 심층 컨볼루션 신경망을 포함하고,상기 제1 심층 컨볼루션 신경망 및 상기 제2 심층 컨볼루션 신경망은 상이한 신경망들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하는 단계는상기 메시징 서버 시스템과 통신하는 인터페이스를 통해, 상기 서드 파티 애플리케이션으로부터 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하라는 요청을 수신하는 단계;상기 요청에 응답하여, 상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 각각의 프레임에서 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하기 위한 동작들의 세트를 수행하는 단계; 및상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 인터페이스를 통해, 상기 출력 미디어 콘텐츠의 각각의 프레임에서 상기 타겟 얼굴의 수정된 이미지를 포함하는 상기 증강 현실 콘텐츠를 상기 서드 파티 애플리케이션에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 제1 인코더 네트워크를 사용하여, 상기 얼굴 특징들의 제1 세트를 생성하는 단계는상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제1 인코더 네트워크에 대응하는 제1 머신 러닝 모델을 배치하는 단계- 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 메시징 서버 시스템에 의해 제공되는 머신 러닝 실행 환경에서의 실행을 위해 상기 메시징 서버 시스템에 배치됨 -; 및상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제1 머신 러닝 모델로 하여금 상기 얼굴 특징들의 제1 세트를 생성하기 위한 동작들의 세트를 수행하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 타겟 얼굴과 연관된 상기 제1 디코더 네트워크를 사용하여, 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 상기 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들을 생성하는 단계는상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제1 인코더 네트워크에 대응하는 제2 머신 러닝 모델을 배치하는 단계- 상기 제2 머신 러닝 모델은 상기 메시징 서버 시스템에 의해 제공되는 머신 러닝 실행 환경에서의 실행을 위해 상기 메시징 서버 시스템에 배치됨 -; 및상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제2 머신 러닝 모델로 하여금 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 상기 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들을 생성하기 위한 동작들의 세트를 수행하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 상기 출력 미디어 콘텐츠에 적어도 부분적으로 기초한 상기 증강 현실 콘텐츠를 제공하는 단계는상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 인터페이스를 통해, 상기 증강 현실 콘텐츠를 상기 서드 파티 애플리케이션에 전송하는 단계;상기 서드 파티 애플리케이션에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠를 수신하는 것; 및상기 서드 파티 애플리케이션에 의해, 상기 서드 파티 애플리케이션의 그래픽 인터페이스에 상기 증강 현실 콘텐츠를 디스플레이하기 위해 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,프로세서; 및명령어들을 포함한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 얼굴 합성을 포함하는 증강 현실 콘텐츠의 생성을 개시하기 위한 선택가능한 그래픽 아이템의 선택을 수신하는 동작- 상기 선택은 서드 파티 애플리케이션에 의해 수신되고, 상기 서드 파티 애플리케이션은 퍼스트 파티 애플리케이션 및 상기 퍼스트 파티 애플리케이션과 연관된 메시징 서버 시스템과 별개인 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행되고, 상기 퍼스트 파티 애플리케이션 및 상기 메시징 서버 시스템은 동일한 엔티티에 대응함 -;하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 이미지 데이터를 캡처하는 동작- 상기 캡처된 이미지 데이터는 타겟 액터의 타겟 얼굴 및 상기 타겟 액터의 얼굴 표정들을 포함함 -;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 그리고, 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에 적어도 부분적으로 기초하여, 소스 포즈 파라미터들의 세트들을 생성하는 동작- 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들은 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 상기 소스 액터의 머리의 표현들의 위치들 및 상기 소스 액터의 얼굴 표정들을 포함함 -;상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 메시징 서버 시스템과 통신하는 인터페이스를 사용하여 출력 미디어 콘텐츠를 생성하는 동작- 상기 출력 미디어 콘텐츠의 각각의 프레임은 상기 출력 미디어 콘텐츠의 적어도 하나의 프레임에서, 상기 캡처된 이미지 데이터로부터의 상기 타겟 얼굴의 이미지를 포함하고, 상기 타겟 얼굴의 이미지는 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리의 위치들 중 적어도 하나를 모방하기 위해 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들 중 적어도 하나에 기초하여 수정됨 -; 및상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 상기 출력 미디어 콘텐츠에 적어도 부분적으로 기초한 증강 현실 콘텐츠를 제공하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 동작들은디스플레이를 위해, 얼굴 합성을 위해 소스 액터를 갖는 소스 미디어 콘텐츠에 대응하는 선택가능한 그래픽 아이템들의 세트를 제공하는 동작을 더 포함하고, 각각의 선택가능한 그래픽 아이템은 상이한 소스 액터의 각각의 소스 미디어 콘텐츠와 연관되고, 상기 상이한 소스 액터의 상기 각각의 소스 미디어 콘텐츠는 각각의 선택가능한 그래픽 아이템과 연관된 서로 상이한 소스 액터의 미디어 콘텐츠와는 상이한 미디어 콘텐츠를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 동작들은상기 서드 파티 애플리케이션에 의해, 상기 선택가능한 그래픽 아이템들의 세트로부터 특정한 선택가능한 그래픽 아이템의 선택을 수신하는 동작; 및상기 선택에 응답하여, 상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리의 위치들 중 적어도 하나를 모방하기 위해 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들에 기초하여 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 수정되는 상기 타겟 얼굴의 이미지는, 제1 인코더 네트워크를 사용하여, 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들의 세트에 기초하여 얼굴 특징들의 제1 세트를 생성하는 것에 기초하고, 상기 생성은 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들보다 더 낮은 차원수의 이미지 데이터의 제1 세트를 생성하고, 상기 더 낮은 차원수는 상기 소스 미디어 콘텐츠의 상기 프레임들의 특정 해상도보다 더 낮은 해상도를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 동작들은상기 타겟 얼굴과 연관된 제1 디코더 네트워크를 사용하여, 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들을 생성하는 동작- 상기 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들은 상기 소스 액터의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리로부터의 얼굴 특징의 특정 세트에 기초한 상기 타겟 액터의 머리 및 얼굴의 표현들의 제1 수정을 포함함 -을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 인코더 네트워크는 제1 심층 컨볼루션 신경망을 포함하고, 상기 제1 디코더 네트워크는 제2 심층 컨볼루션 신경망을 포함하고,상기 제1 심층 컨볼루션 신경망 및 상기 제2 심층 컨볼루션 신경망은 상이한 신경망들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하는 동작은상기 메시징 서버 시스템과 통신하는 인터페이스를 통해, 상기 서드 파티 애플리케이션으로부터 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하라는 요청을 수신하는 동작;상기 요청에 응답하여, 상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 각각의 프레임에서 상기 타겟 얼굴의 이미지를 수정하기 위한 동작들의 세트를 수행하는 동작; 및상기 메시징 서버 시스템에 의해 상기 인터페이스를 통해, 상기 출력 미디어 콘텐츠의 각각의 프레임에서 상기 타겟 얼굴의 수정된 이미지를 포함하는 상기 증강 현실 콘텐츠를 상기 서드 파티 애플리케이션에 전송하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 제1 인코더 네트워크를 사용하여, 상기 제1 세트의 얼굴 특징들을 생성하는 동작은상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제1 인코더 네트워크에 대응하는 제1 머신 러닝 모델을 배치하는 동작- 상기 제1 머신 러닝 모델은 상기 메시징 서버 시스템에 의해 제공되는 머신 러닝 실행 환경에서의 실행을 위해 상기 메시징 서버 시스템에 배치됨 -; 및상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제1 머신 러닝 모델로 하여금 상기 얼굴 특징들의 제1 세트를 생성하기 위한 동작들의 세트를 수행하게 하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 타겟 얼굴과 연관된 상기 제1 디코더 네트워크를 사용하여, 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 상기 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들을 생성하는 동작은상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제1 인코더 네트워크에 대응하는 제2 머신 러닝 모델을 배치하는 동작- 상기 제2 머신 러닝 모델은 상기 메시징 서버 시스템에 의해 제공되는 머신 러닝 실행 환경에서의 실행을 위해 상기 메시징 서버 시스템에 배치됨 -; 및상기 메시징 서버 시스템에 의해, 상기 제2 머신 러닝 모델로 하여금 상기 출력 미디어 콘텐츠에 포함된 상기 제1 세트의 출력 이미지들 또는 프레임들을 생성하기 위한 동작들의 세트를 수행하게 하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 얼굴 합성을 포함하는 증강 현실 콘텐츠의 생성을 개시하기 위한 선택가능한 그래픽 아이템의 선택을 수신하는 동작- 상기 선택은 서드 파티 애플리케이션에 의해 수신되고, 상기 서드 파티 애플리케이션은 퍼스트 파티 애플리케이션 및 상기 퍼스트 파티 애플리케이션과 연관된 메시징 서버 시스템과 별개인 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행되고, 상기 퍼스트 파티 애플리케이션 및 상기 메시징 서버 시스템은 동일한 엔티티에 대응함 -;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 이미지 데이터를 캡처하는 동작- 상기 캡처된 이미지 데이터는 타겟 액터의 타겟 얼굴 및 상기 타겟 액터의 얼굴 표정들을 포함함 -;상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 그리고, 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에 적어도 부분적으로 기초하여, 소스 포즈 파라미터들의 세트들을 생성하는 동작- 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들은 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 상기 소스 액터의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리의 표현들의 위치들을 포함함 -;상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 메시징 서버 시스템과 통신하는 인터페이스를 사용하여 출력 미디어 콘텐츠를 생성하는 동작- 상기 출력 미디어 콘텐츠의 각각의 프레임은 상기 출력 미디어 콘텐츠의 적어도 하나의 프레임에서, 상기 캡처된 이미지 데이터로부터의 상기 타겟 얼굴의 이미지를 포함하고, 상기 타겟 얼굴의 이미지는 상기 소스 미디어 콘텐츠의 프레임들에서의 얼굴 표정들 및 상기 소스 액터의 머리의 위치들 중 적어도 하나를 모방하기 위해 상기 소스 포즈 파라미터들의 세트들 중 적어도 하나에 기초하여 수정됨 -; 및상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해, 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 상기 출력 미디어 콘텐츠에 적어도 부분적으로 기초한 증강 현실 콘텐츠를 제공하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TKACHENKO, Grigoriy</engName><name>트카첸코, 그리고리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAITSEVA, Inna</engName><name>자이체바, 인나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/200,882</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1199232-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0174612-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0500777-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0840485-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0840490-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037572.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ab0b42bc0909636406a7a0f27373d4bdfc991c5d88e58427058ad60a2e1efbc72b93f058abfc1ac8a29c433c628a91ba6259ca2c9c804bc4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf634ea8a5a193079efbcf786c4863992d0298952a16c41c366355a52663fb26387c31340e701e4d7c9d4f8abd80720f6aadde8b4982b2d5a0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>