<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:07.407</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014439</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>피로 테스트를 통해 물체의 표면 결함 및 브레이크 디스크의 크랙을 인공 지능에 의해 식별 및 특성화하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR IDENTIFYING AND CHARACTERIZING, BY MEANS OF ARTIFICIAL INTELLIGENCE, SURFACE DEFECTS ON AN OBJECT AND CRACKS ON BRAKE DISCS SUBJECTED TO FATIGUE TESTS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.10</openDate><openNumber>10-2024-0064037</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/776</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/778</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법이 기술된다. 이러한 방법은 표면 결함이 식별되어야 하는 물체 또는 물체의 일부의 적어도 하나의 디지털 이미지를 획득하는 단계; 그 후 인공 지능 및/또는 기계 학습 기술에 의해 훈련된 알고리즘에, 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지를 제공하는 단계; 그 후 훈련된 알고리즘에 의해, 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지에 존재하는 하나 이상의 표면 결함을 식별하고, 각각의 식별된 표면 결함과 관련된 디지털 정보를 생성하는 단계;를 포함한다. 방법은 그 후 각각의 식별된 표면 결함에 대해, 표면 결함의 적어도 하나의 치수를 나타내는 적어도 하나의 개별 치수 파라미터와, 그리고 이미지에 존재하는 기준 지점 또는 라인에 대해 또는 기준 지점 또는 라인과 연관된 2 차원 공간 좌표계에 대해 표면 결함의 위치를 나타내는 적어도 하나의 개별 위치 파라미터를 결정하는 단계를 제공한다. 상기의 결정하는 단계는 전자 프로세싱 수단에 의해, 디지털 정보의 추가 프로세싱을 통해 수행된다. 브레이크 디스크에 대한 크랙을 식별하고 특성화하는 방법 또한 기술된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023053029</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/059237</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법에 있어서:- 표면 결함이 식별되어야 하는 물체 또는 물체의 일부의 적어도 하나의 디지털 이미지를 획득하는 단계;- 인공 지능 및/또는 기계 학습 기술에 의해 훈련된 알고리즘에, 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지를 제공하는 단계;- 훈련된 알고리즘에 의해, 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지에 존재하는 하나 이상의 표면 결함을 식별하고, 각각의 식별된 표면 결함과 관련된 디지털 정보를 생성하는 단계;- 각각의 식별된 표면 결함에 대해, 표면 결함의 적어도 하나의 치수를 나타내는 적어도 하나의 개별 치수 파라미터와, 그리고 이미지에 존재하는 기준 지점 또는 라인에 대해 또는 기준 지점 또는 라인과 연관된 2 차원 공간 좌표계에 대해 표면 결함의 위치를 나타내는 적어도 하나의 개별 위치 파라미터를 결정하는 단계, 여기서 결정하는 단계는 전자 프로세싱 수단에 의해, 디지털 정보의 추가 프로세싱을 통해 수행됨;를 포함하며,훈련된 알고리즘은, 디지털 훈련 이미지를 포함하는 훈련 데이터세트를 기반으로 하여 예비 훈련 단계에 의해 훈련된 알고리즘이고,디지털 훈련 이미지는, 훈련될 알고리즘에 대한 입력으로 제공되고, 표면 결함이 식별되고 특성화되어야 하는 물체와 동일한 타입의 물체를 나타내며, 물체는 개별 크기 파라미터 및 개별 위치 파라미터가 알려진 표면 결함을 가지고, 표면 결함은 훈련될 알고리즘에 입력으로 더 제공되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 예비 훈련 단계는훈련된 알고리즘에 도달하기 위해, 전이 학습 기술을 적용함으로써, 상기 훈련 데이터세트와는 다른 사전 훈련 데이터세트를 기반으로 하여 사전 훈련 알고리즘으로부터 시작하여 동작하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서,상기 방법은동적 조건 하에서 기계 구성요소에 대한 표면 결함을 식별 및 특성화하도록 구성되며,여기서:- 상기 획득하는 단계는 기계 구성요소의 동작의 동적 전개(dynamic evolution) 동안 획득되는 기계 구성요소의 복수의 디지털 이미지를 순차적으로 획득하는 단계를 포함하고;- 상기 제공, 식별, 생성 및 결정하는 단계는 표면 결함의 존재, 치수 및 위치의 동적 전개를 모니터링하기 위해, 순차적으로 획득된 디지털 이미지에 대해, 연속적으로 순차적으로 수행되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 동적 조건은 기계 구성요소의 피로 테스트를 포함하고, 상기 방법은:- 상기 피로 테스트를 계속할지 아니면 중단할지를 결정하는데 적합한 표면 결함을 평가하기 위한 평가 기준을 확립하는 단계;- 표면 결함의 시간적 전개와 관련된 정보를 상기 평가 기준과 연속적으로 비교하는 단계;- 표면 결함에 대한 평가 기준 모두가 만족되는 경우, 피로 테스트를 진행하는 단계;- 평가 기준 중 적어도 하나가 만족되지 않는 경우, 피로 테스트를 중단하는 단계;를 더 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 예비 훈련 단계는:- 각각의 디지털 훈련 이미지에 존재하는 알려진 표면 결함에 대해 &quot;태그 지정(tagging)&quot; 또는 레이블 지정(labeling)을 수행하는 단계;- &quot;태그 지정&quot; 또는 레이블 지정에 의해 프로세싱된 디지털 훈련 이미지를 기반으로 하여, 훈련될 알고리즘의 파라미터를 교정하는 단계;를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 태그 지정 또는 레이블 지정을 수행하는 단계는 수동으로 그리고/또는 용이한 소프트웨어의 지원으로, 디지털 훈련 이미지에 대해 명백한 표면 결함을 하이라이팅함으로써 수행되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 4 내지 6 중 어느 한 항에 있어서,- 디지털 검증 이미지의 추가 데이터세트에 대해 훈련된 알고리즘의 예측 기능을 검증하는 단계를 더 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 4 내지 7 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련된 알고리즘은 신경망을 기반으로 한 기계 학습 알고리즘인, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 신경망은심층 신경망, 또는 컨볼루셔널 신경망 또는 영역 기반 컨볼루셔널 신경망(Region Based Convolutional Neural Networks)을 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 4 내지 9 중 어느 한 항에 있어서,상기 훈련된 알고리즘은 심층 물체 검출기(Deep Object Detector) 또는 2-단계 심층 물체 검출기(Two-stage Deep Object Detectors)를 기반으로 한 기계 학습 알고리즘인, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서,- 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지에 존재하는 하나 이상의 표면 결함을 식별하는 단계는, 훈련된 알고리즘에 의해 표면 결함을 인식하는 단계, 및 각 인식된 표면 결함에 대하여, 획득된 디지털 이미지의 기준 좌표계에 대해 표면 결함의 공간 좌표를 식별하는 단계를 포함하고, 여기서 표시된 물체의 부분도 알려진 방식으로 참조되며,- 각 표면 결함과 관련된 정보를 생성하는 단계는 식별된 각 표면 결함에 대해, 표면 결함의 공간 좌표를 나타내는 디지털 정보를 생성하고, 후속 프로세싱에 사용할 수 있도록 디지털 정보를 저장하는 단계를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 결정하는 단계는 각 표면 결함에 대해, 표면 결함의 공간 좌표를 기반으로 하여 치수 파라미터 및 위치 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서,- 획득하는 단계 이전에, 이미지 획득 수단의 교정을 수행하고, 교정 후에 데이터를 획득하여, 이미지 획득에서 기하학적 왜곡의 영향을 보상하는 단계를 더 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 브레이크 디스크의 브레이킹 표면 또는 요소에 대한 크랙을 식별 및 특성화하도록 구성되며, 여기서 상기 물체는 브레이크 디스크이고, 상기 표면 결함은 브레이크 디스크에서의 크랙이고,여기서:- 상기 획득하는 단계는 브레이크 디스크의 브레이킹 표면 또는 요소의 적어도 하나의 디지털 이미지를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 디지털 이미지의 세트는 브레이킹 표면 또는 요소에 해당하는 전체 환형부를 나타내고;- 상기 제공하는 단계는 인공 지능 및/또는 기계 학습 기술에 의해 훈련된 알고리즘에 상기 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지를 제공하는 단계를 포함하고;- 상기 식별하는 단계는 상기 훈련된 알고리즘에 의해, 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지에 존재하는 하나 이상의 크랙을 식별하고, 각 식별된 크랙과 관련된 디지털 정보를 생성하는 단계를 포함하며;- 상기 크기 파라미터는 크랙의 길이를 포함하고, 상기 위치 파라미터는 브레이크 디스크 및/또는 브레이킹 표면의 에지에 대해 크랙의 위치를 포함하고, 상기 결정하는 단계는 상기 추가 프로세싱을 통해, 각 식별된 크랙에 대해, 개별 길이와, 그리고 브레이크 디스크 및/또는 브레이킹 표면의 에지에 대한 크랙의 위치를 나타내는 개별 위치 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 방법은 동적 조건 하에서 브레이크 디스크의 브레이킹 표면 또는 요소에 대한 크랙을 식별 및 특성화하도록 구성되며, 여기서:- 상기 획득하는 단계는 브레이크 디스크의 동작의 동적 전개 동안 획득되는 브레이크 디스크의 브레이킹 표면 또는 요소의 복수의 디지털 이미지를 순차적으로 획득하는 단계를 포함하고;- 상기 제공, 식별, 생성 및 결정하는 단계는 크랙의 존재, 길이 및 위치의 동적 전개를 모니터링하기 위해, 순차적으로 획득된 디지털 이미지에 대해, 연속적으로 순차적으로 수행되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 동적 조건은 브레이크 디스크의 피로 테스트를 포함하고, 상기 방법은:- 상기 피로 테스트를 계속할지 아니면 중단할지를 결정하는데 적합한 크랙을 평가하기 위한 평가 기준을 확립하는 단계;- 크랙의 시간적 전개와 관련된 정보를 상기 평가 기준과 연속적으로 비교하는 단계;- 크랙에 대한 평가 기준 모두가 만족되는 경우, 피로 테스트를 진행하는 단계;- 평가 기준 중 적어도 하나가 만족되지 않는 경우, 피로 테스트를 중단하는 단계;를 더 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서,상기 평가 기준은 다음 기준:- 각 크랙의 길이가 미리 정의된 최대 길이보다 작아서 더 이상 피로 테스트를 계속할 수 없는 것으로 간주되는 것; 및/또는- 모든 크랙의 끝이 브레이킹 표면 또는 브레이크 디스크의 에지로부터, 미리 정의된 최소 거리보다 길게 떨어져 있다면, 더 이상 피로 테스트를 계속할 수 없는 것으로 간주되는 것; 중 하나 이상을 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1 및 17에 있어서,상기 훈련된 알고리즘은 알려진 크랙 크기 및 위치와 관련된 입력 정보와 함께 훈련 데이터세트를 기반으로 하여, 예비 훈련 단계에 의해 훈련된 알고리즘이며,상기 훈련 데이터세트는알려진 크랙이 있는 브레이킹 표면의 디지털 이미지를 포함하고 훈련될 알고리즘에 입력으로 제공되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 예비 훈련 단계는:- 각각의 디지털 훈련 이미지에 존재하는 알려진 크랙에 대해 &quot;태그 지정(tagging)&quot; 또는 레이블 지정(labeling)을 수행하는 단계;- &quot;태그 지정&quot; 또는 레이블 지정에 의해 프로세싱된 디지털 훈련 이미지를 기반으로 하여, 훈련될 알고리즘의 파라미터를 교정하는 단계;를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서,상기 태그 지정 또는 레이블 지정을 수행하는 단계는수동으로 그리고/또는 용이한 소프트웨어의 지원으로, 명백한 크랙 각각의 공간적 추세를 추적하는 라인을 디지털 훈련 이미지에 그려서 수행되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 14 내지 20 중 어느 한 항에 있어서,- 적어도 하나의 획득된 디지털 이미지에 존재하는 하나 이상의 크랙을 식별하는 단계는 훈련된 알고리즘에 의해 크랙을 인식하는 단계, 및 각 인식된 크랙에 대하여, 획득된 디지털 이미지의 기준 좌표계에 대해 세그먼트로서 근사화된 크랙 끝의 공간 좌표를 식별하는 단계를 포함하고, 여기서 브레이크 디스크 또는 브레이킹 표면의 표시된 부분도 알려진 방식으로 참조되며;- 각 크랙과 관련된 정보를 생성하는 단계는 식별된 각 크랙에 대해, 크랙의 공간 좌표를 나타내는 디지털 정보를 생성하고, 후속 프로세싱에 사용할 수 있도록 디지털 정보를 저장하는 단계를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서,상기 정보를 생성하는 단계는하나 이상의 식별된 크랙과 관련된 하이라이트 및/또는 표시를 포함하는 각각의 적어도 하나의 프로세싱된 디지털 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 1 내지 22 중 어느 한 항에 있어서,각각의 식별된 크랙에 대해, 크랙 위치를 나타내는 길이 및 적어도 하나의 개별 파라미터를 결정하는 단계는 훈련되지 않은 컴퓨터 비전 알고리즘에 의해 수행되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 14 내지 22 중 어느 한 항에 있어서,각각의 식별된 크랙에 대해, 크랙 위치를 나타내는 길이 및 적어도 하나의 개별 파라미터를 결정하는 단계는 추가 훈련된 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되거나, 또는하나 이상의 크랙을 식별하는 단계를 수행하도록 구성된 훈련된 동일 기계 학습 알고리즘에 의해 수행되는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 21 내지 24 중 어느 한 항에 있어서,각각의 식별된 크랙에 대해, 크랙 위치를 나타내는 길이 및 적어도 하나의 개별 파라미터를 결정하는 단계는,- 각 끝의 좌표를 기반으로 하여 크랙의 길이를 계산하는 단계;- 기준 시스템에 관하여, 상기 끝의 좌표 및 에지의 좌표를 기반으로 하여, 에지에 가장 가까운 크랙의 끝의 거리로서 크랙 위치를 나타내는 적어도 하나의 개별 파라미터를 계산하는 단계를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 14 내지 25 중 어느 한 항에 있어서,크랙 위치를 나타내는 파라미터를 계산하는 단계는 브레이크 디스크의 크랙의 반경방향 위치 및/또는 각도 위치를 계산하는 단계를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서,목재 및/또는 플라스틱 및/또는 직물 및/또는 유리 및/또는 세라믹 및/또는 시멘트질 재료 및/또는 금속 재료로 된 물체에 동작하는 단계를 포함하는, 물체에 대한 표면 결함을 식별하고 특성화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 기계 구성요소에 대한 피로 테스트를 수행하는 방법에 있어서,피로 테스트를 수행하는 동안 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 따른 표면 결함을 식별 및 특성화하는 방법을 수행하는 단계를 포함하며,- 미리 정의된 평가 기준 세트의 모든 크랙 평가 기준이 충족되는 경우, 피로 테스트를 진행하며;- 평가 기준 중 적어도 하나가 충족되지 않은 경우, 피로 테스트를 중단하는, 기계 구성요소에 대한 피로 테스트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 브레이크 디스크에 대한 피로 테스트를 수행하는 방법에 있어서,피로 테스트를 수행하는 동안 청구항 14 내지 26 중 어느 한 항에 따른 크랙을 식별 및 특성화하는 방법을 수행하는 단계를 포함하며,- 미리 정의된 평가 기준 세트의 모든 크랙 평가 기준이 충족되는 경우, 피로 테스트를 진행하며;- 평가 기준 중 적어도 하나가 충족되지 않은 경우, 피로 테스트를 중단하고;미리 정의된 평가 기준은:- 각 크랙의 길이가 미리 정의된 최대 길이보다 작아서 더 이상 피로 테스트를 계속할 수 없는 것으로 간주되는 것; 및/또는- 모든 크랙의 끝이 브레이킹 표면 또는 브레이크 디스크의 에지로부터, 미리 정의된 최소 거리보다 길게 떨어져 있다면, 더 이상 피로 테스트를 계속할 수 없는 것으로 간주되는 것;을 포함하는, 브레이크 디스크에 대한 피로 테스트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이탈리아, 벌게모, ***** 커노, **, 비아 브렘보우</address><code>519980829520</code><country>이탈리아</country><engName>BREMBO S.P.A.</engName><name>브렘보우 에스.피.에이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>BELOTTI, Stefano</engName><name>벨로티, 스테파노</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>BENETTI, Danilo</engName><name>베네티, 다닐로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이탈리아, 벌게모, 아이-***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>RESCATI, Micael</engName><name>레스카티, 미카엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로 ***, *층 (서초동, 장생빌딩)</address><code>920021000018</code><country>대한민국</country><engName>LEE&amp;PARK</engName><name>청운특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이탈리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>102021000025085</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0469767-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0074917-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1089221-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014439.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6f528066bec197cab4c669a3623a1c3a2647ca23ec9587a93f61b4a94817492195b2be91cd5af0f90ed87a099dd5b9c68b1f20f28d8f52e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4e5e1b0533d94eef205488fe961fe8c2a7b3559949cf3c757b815d414c397f70878fd9b30489e17a094a4ee5eb0c4d24f37352dc8352674d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>