<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:13.3913</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0133183</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS AND CONTROLLING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2021.12.22</openDate><openNumber>10-2021-0155321</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치가 개시된다. 본 전자 장치는, 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 기 등록된 적어도 하나의 성문을 포함하는 제1 성문 클러스터를 저장하는 메모리 및 사용자 인식 명령이 수신되면, 사용자 인식 명령이 수신된 시간 정보를 획득하고, 획득된 시간 정보에 기초하여 제1 성문 클러스터에 포함된 기 등록된 적어도 하나의 성문을 변경하고, 변경된 적어도 하나의 성문에 기초하여 제2 성문 클러스터를 생성하고, 사용자의 발화 음성이 수신되면, 제1 성문 클러스터 및 제2 성문 클러스터에 기초하여 수신된 사용자의 발화 음성에 대한 사용자 인식을 수행하는 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문을 포함하는 제1 성문 클러스터를 저장하는 메모리; 및사용자 인식 명령이 수신되면, 상기 사용자 인식 명령이 수신된 시간 정보를 획득하고,상기 획득된 시간 정보에 기초하여 상기 제1 성문 클러스터에 포함된 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문을 변경하고,상기 변경된 적어도 하나의 성문에 기초하여 제2 성문 클러스터를 생성하고,사용자의 발화 음성이 수신되면, 상기 제1 성문 클러스터 및 상기 제2 성문 클러스터에 기초하여 상기 수신된 사용자의 발화 음성에 대한 사용자 인식을 수행하는 프로세서;를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자 인식이 성공하면, 상기 수신된 사용자의 발화 음성에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자 인식이 성공하면, 외부 장치로부터 사용자 활동 정보 또는 사용자 신체 정보 중 적어도 하나를 수신하고,상기 수신된 사용자 활동 정보 또는 사용자 신체 정보 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자 인식이 실패하면, 상기 사용자의 권한을 검증하고,상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 수신된 사용자의 발화 음성에 기초하여 사용자의 건강 상태를 식별하고,상기 식별된 사용자의 건강 상태에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 프로세서는,상기 수신된 발화 음성에서 음성 특징을 획득하고,상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 사용자 인식이 실패한 것으로 결정하고 상기 사용자의 권한을 검증하고,상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 획득된 음성 특징에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하고,상기 업데이트된 제2 성문 클러스터에 기초하여 사용자 인식을 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 프로세서는,상기 획득된 음성 특징에 대응되는 컨텍스트를 식별하고,상기 식별된 컨텍스트에 대응되는 음성 템플릿을 식별하고,상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 상기 획득된 음성 특징 및 상기 식별된 음성 템플릿에 기초하여 상기 사용자의 권한을 검증하고,상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 획득된 음성 특징, 상기 식별된 컨텍스트, 상기 식별된 음성 템플릿 또는 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 중 상기 사용자에 대응되는 성문 중 적어도 하나에 기초하여 중심값 및 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 획득하고,상기 획득된 클러스터 구성 정보에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 프로세서는,상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 상기 수신된 발화 음성 이외의 파라미터를 획득하고,상기 획득된 파라미터에 기초하여 상기 사용자의 권한을 검증하고,상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 획득된 음성 특징 또는 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 중 상기 사용자에 대응되는 성문 중 적어도 하나에 기초하여 중심값 및 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 획득하고,상기 획득된 클러스터 구성 정보에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 파라미터는,상기 전자 장치에서 수행되는 사용자의 조작에 대응되는 동작 파라미터, 외부 장치에서 수행되는 사용자의 조작에 대응되는 동작 파라미터, 상기 사용자에 대응되는 생체 측정 파라미터 또는 상기 사용자가 상기 전자 장치에 액세스하는 시간 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 사용자가 발화한 발화 음성을 수신하는 음향 센서;를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 수신된 발화 음성을 음성 프로세싱 기준에 기초하여 피치(pitch), 톤(tone), 데시벨 또는 주파수 중 적어도 하나로 분해하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 프로세서는,상기 획득된 음성 특징에 기초하여 상기 발화 음성에 대응되는 발화 성문을 획득하고,상기 획득된 발화 성문과 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과의 유사도값을 획득하고,상기 획득된 유사도값이 임계값 이하면, 상기 사용자 인식이 실패한 것으로 결정하고,상기 획득된 유사도값이 임계값을 초과하면, 상기 사용자 인식이 성공한 것으로 결정하고,상기 기 등록된 적어도 하나의 성문은 사용자 식별 정보이며,상기 기 등록된 적어도 하나의 성문은 상기 제1 성문 클러스터에 포함될 수 있으며,상기 제1 성문 클러스터는 기 결정된 중앙값 및 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 센서로부터 획득되는 센싱 데이터 또는 사용자 인터페이스를 통해 획득되는 입력 데이터에 기초하여 상기 사용자의 권한을 검증하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서,상기 메모리는적어도 하나의 음성 템플릿을 포함하는 적어도 하나의 음성 가변성 식별자(클러스터 ID)를 저장하고,상기 프로세서는,상기 획득된 음성 특징에 기초하여 상기 발화 음성에 대응되는 발화 성문을 획득하고,상기 획득된 발화 성문과 상기 적어도 하나의 음성 템플릿을 비교하여, 상기 발화 성문에 대응되는 음성 가변성 식별자를 식별하고,상기 식별된 음성 가변성 식별자에 기초하여 상기 발화 성문에 대응되는 컨텍스트를 식별하고,상기 컨텍스트는, 취한 상태, 아픈 상태, 피곤한 상태, 기상 상태, 외치는 상태, 중얼거리는 상태, 속삭이는 상태, 흥분 상태, 목이 막힌 상태, 흥얼거리는 상태, 활기찬 상태, 익살스러운 상태 중 적어도 하나의 상태를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 프로세서는,상기 발화 성문을 기 결정된 방법으로 임베딩하여 임베딩값을 획득하고,상기 획득된 임베딩값과 상기 제1 성문 클러스터의 제1 중심값 사이의 차이값이 제1 임계값을 초과하고 상기 획득된 임베딩값과 상기 제2 성문 클러스터의 제2 중심값사이의 차이값이 제2 임계값을 초과하면, 사용자 인식이 실패한 것으로 결정하고 사용자의 권한을 검증하고,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 발화 성문에 대응되는 제3 중심값 및 제3 임계값을 획득하고,상기 제1 중심값, 상기 제1 임계값, 상기 제2 중심값, 상기 제2 임계값, 상기 제3 중심값 및 상기 제3 임계값에 기초하여 제4 중심값 및 제4 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 획득하고,상기 획득된 클러스터 구성 정보에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 프로세서는,상기 획득된 임베딩값과 상기 제1 성문 클러스터의 제1 중심값 사이의 차이값이 제5 임계값을 초과하고 상기 획득된 임베딩값과 상기 제2 성문 클러스터의 제2 중심값 사이의 차이값이 제5 임계값을 초과하면, 상기 획득된 제3 중심값 및 제3 임계값에 기초하여 제3 성문 클러스터를 생성하고,상기 생성된 제3 성문 클러스터를 추가 등록하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문을 포함하는 제1 성문 클러스터를 저장하는 전자 장치의 제어 방법에 있어서,사용자 인식 명령이 수신되면, 상기 사용자 인식 명령이 수신된 시간 정보를 획득하는 단계;상기 획득된 시간 정보에 기초하여 상기 제1 성문 클러스터에 포함된 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문을 변경하는 단계;상기 변경된 적어도 하나의 성문에 기초하여 제2 성문 클러스터를 생성하는 단계; 및사용자의 발화 음성이 수신되면, 상기 제1 성문 클러스터 및 상기 제2 성문 클러스터에 기초하여 상기 수신된 사용자의 발화 음성에 대한 사용자 인식을 수행하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 사용자 인식이 성공하면, 상기 수신된 사용자의 발화 음성에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 사용자 인식이 성공하면, 외부 장치로부터 사용자 활동 정보 또는 사용자 신체 정보 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 및상기 수신된 사용자 활동 정보 또는 사용자 신체 정보 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 사용자 인식이 실패하면, 상기 사용자의 권한을 검증하는 단계;상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 수신된 사용자의 발화 음성에 기초하여 사용자의 건강 상태를 식별하는 단계; 및상기 식별된 사용자의 건강 상태에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서상기 제어 방법은,상기 수신된 발화 음성에서 음성 특징을 획득하는 단계;상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 사용자 인식이 실패한 것으로 결정하고 상기 사용자의 권한을 검증하는 단계;상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 획득된 음성 특징에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는 단계; 및상기 업데이트된 제2 성문 클러스터에 기초하여 사용자 인식을 수행하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 획득된 음성 특징에 대응되는 컨텍스트를 식별하는 단계;상기 식별된 컨텍스트에 대응되는 음성 템플릿을 식별하는 단계;상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 상기 획득된 음성 특징 및 상기 식별된 음성 템플릿에 기초하여 상기 사용자의 권한을 검증하는 단계;상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 획득된 음성 특징, 상기 식별된 컨텍스트, 상기 식별된 음성 템플릿 또는 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 중 상기 사용자에 대응되는 성문 중 적어도 하나에 기초하여 중심값 및 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 클러스터 구성 정보에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 상기 수신된 발화 음성 이외의 파라미터를 획득하는 단계;상기 획득된 파라미터에 기초하여 상기 사용자의 권한을 검증하는 단계;상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 획득된 음성 특징 또는 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 중 상기 사용자에 대응되는 성문 중 적어도 하나에 기초하여 중심값 및 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 클러스터 구성 정보에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 파라미터는,상기 전자 장치에서 수행되는 사용자의 조작에 대응되는 동작 파라미터, 외부 장치에서 수행되는 사용자의 조작에 대응되는 동작 파라미터, 상기 사용자에 대응되는 생체 측정 파라미터 또는 상기 사용자가 상기 전자 장치에 액세스하는 시간 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 사용자가 발화한 발화 음성을 수신하는 단계; 및상기 수신된 발화 음성을 음성 프로세싱 기준에 기초하여 피치(pitch), 톤(tone), 데시벨 또는 주파수 중 적어도 하나로 분해하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 획득된 음성 특징에 기초하여 상기 발화 음성에 대응되는 발화 성문을 획득하는 단계;상기 획득된 발화 성문과 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과의 유사도값을 획득하는 단계;상기 획득된 유사도값이 임계값 이하면, 상기 사용자 인식이 실패한 것으로 결정하는 단계; 및상기 획득된 유사도값이 임계값을 초과하면, 상기 사용자 인식이 성공한 것으로 결정하는 단계;를 더 포함하고,상기 기 등록된 적어도 하나의 성문은 사용자 식별 정보이며,상기 기 등록된 적어도 하나의 성문은 상기 제1 성문 클러스터에 포함될 수 있으며,상기 제1 성문 클러스터는 기 결정된 중앙값 및 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 제어 방법은,상기 획득된 음성 특징이 상기 기 등록된 적어도 하나의 성문 및 상기 변경된 적어도 하나의 성문과 일치하지 않으면, 센서로부터 획득되는 센싱 데이터 또는 사용자 인터페이스를 통해 획득되는 입력 데이터에 기초하여 상기 사용자의 권한을 검증하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서,상기 전자 장치는 적어도 하나의 음성 템플릿을 포함하는 적어도 하나의 음성 가변성 식별자(클러스터 ID)를 저장하고,상기 제어 방법은,상기 획득된 음성 특징에 기초하여 상기 발화 음성에 대응되는 발화 성문을 획득하는 단계;상기 획득된 발화 성문과 상기 적어도 하나의 음성 템플릿을 비교하여, 상기 발화 성문에 대응되는 음성 가변성 식별자를 식별하는 단계; 및상기 식별된 음성 가변성 식별자에 기초하여 상기 발화 성문에 대응되는 컨텍스트를 식별하는 단계;를 더 포함하고,상기 컨텍스트는, 취한 상태, 아픈 상태, 피곤한 상태, 기상 상태, 외치는 상태, 중얼거리는 상태, 속삭이는 상태, 흥분 상태, 목이 막힌 상태, 흥얼거리는 상태, 활기찬 상태, 익살스러운 상태 중 적어도 하나의 상태를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 발화 성문을 기 결정된 방법으로 임베딩하여 임베딩값을 획득하는 단계; 및상기 획득된 임베딩값과 상기 제1 성문 클러스터의 제1 중심값 사이의 차이값이 제1 임계값을 초과하고 상기 획득된 임베딩값과 상기 제2 성문 클러스터의 제2 중심값사이의 차이값이 제2 임계값을 초과하면, 사용자 인식이 실패한 것으로 결정하고 사용자의 권한을 검증하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 사용자의 권한이 검증되면, 상기 발화 성문에 대응되는 제3 중심값 및 제3 임계값을 획득하는 단계;상기 제1 중심값, 상기 제1 임계값, 상기 제2 중심값, 상기 제2 임계값, 상기 제3 중심값 및 상기 제3 임계값에 기초하여 제4 중심값 및 제4 임계값을 포함하는 클러스터 구성 정보를 획득하는 단계; 및상기 획득된 클러스터 구성 정보에 기초하여 상기 제2 성문 클러스터를 업데이트하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제어 방법은,상기 획득된 임베딩값과 상기 제1 성문 클러스터의 제1 중심값 사이의 차이값이 제5 임계값을 초과하고 상기 획득된 임베딩값과 상기 제2 성문 클러스터의 제2 중심값 사이의 차이값이 제5 임계값을 초과하면, 상기 획득된 제3 중심값 및 제3 임계값에 기초하여 제3 성문 클러스터를 생성하는 단계; 및상기 생성된 제3 성문 클러스터를 추가 등록하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 유.피. ******...</address><code> </code><country> </country><engName>JAIN, Maneesh</engName><name>자인 마네시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 유.피. ******...</address><code> </code><country> </country><engName>SINGH, Arun Kumar</engName><name>싱 아룬 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 유.피. ******...</address><code> </code><country> </country><engName>RAI, Atul Kumar</engName><name>라이 아툴 쿠마르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011024998</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.10.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1088627-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(WIPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(WIPO)</documentName><receiptDate>2020.10.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9010019-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0976847-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0976877-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200133183.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93be0a03f0d8f01d5b31b09e05d1f98a0bf49f2b4a4bb7616f7c8607e4fa6b3bb75fc8acbda578c9281961363323caf383865937bdafc34261</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd0a72d00e4cd4f3ad8771d3915713860d259dbf586087f5479c5d1901771324b50b123dd97bedaddcd5a762c177218a5ca1d921c8fae0f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>