<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:20.3320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036239</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신에서 채널 상태 정보 측정 및 보고를 위한 방법, 아키텍처, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, ARCHITECTURES, APPARATUSES AND SYSTEMS FOR CHANNEL STATE INFORMATION MEASUREMENT AND REPORTING IN WIRELESS COMMUNICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.26</openDate><openNumber>10-2024-0166572</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 참조 신호(RS) 송신, 채널 상태 정보(CSI) 측정, 및 CSI 보고를 위한 절차, 방법, 아키텍처, 장치, 시스템, 디바이스, 및 컴퓨터 프로그램 제품. 예시적인 실시예에서, 무선 송신/수신 유닛(WTRU)은 다수의 CSI-RS 리소스 세트로 구성될 수 있다. CSI-RS 리소스 세트는 비직교 CSI-RS의 송신 및/또는 수신과 연관될 수 있다. 이웃하는 빔 그룹은 동일한 CSI-RS 리소스 세트를 공유할 수 있다. WTRU는 CSI-RS 리소스 세트를 사용하여 CSI-RS 송신을 수신할 수 있다. 예를 들어, WTRU는 제1 CSI-RS 리소스 세트의 CSI 측정으로부터 제2 CSI-RS 리소스 세트로 스위칭할 수 있다(예를 들어, 스위칭하도록 결정, 표시, 구성). 예를 들어, WTRU는 제1 측정 구성을 사용하여 리소스 세트의 CSI 측정으로부터 제2 측정 구성으로 스위칭할 수 있다. 예를 들어, WTRU는 리소스 세트에 대해 제1 준 공동위치(QCL) 구성을 적용하는 것으로부터 제2 QCL 구성으로 스위칭할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023192394</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/016749</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 송신/수신 유닛(WTRU)으로서,프로세서 및 트랜시버를 포함하며, 상기 프로세서 및 상기 트랜시버는,제1 스크램블링 식별자(ID)와 연관된 제1 송신 구성 인덱스(TCI) 상태 세트 및 제2 스크램블링 ID와 연관된 제2 TCI 상태 세트를 표시하는 구성 정보를 수신하고,상기 제1 TCI 상태 세트와 연관된 제1 CSI 참조 신호(CSI-RS) 리소스 세트 및 상기 제2 TCI 상태 세트와 연관된 제2 CSI-RS 리소스 세트를 표시하는 채널 상태 정보(CSI) 보고 정보를 수신하고,하나 이상의 제1 측정들에 기초하여 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 품질을 표시하는 정보를 포함하는 제1 CSI를 보고하고(상기 하나 이상의 제1 측정들은 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트 및 상기 제1 스크램블링 ID에 기초함),(1) 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질이 제1 임계치 미만이고, (2) 하나 이상의 제2 측정들에 기초한 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 품질과 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질 간의 차이가 제2 임계치 초과인 것에 기초하여, 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질을 표시하는 정보 및 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트와 연관된 CSI-RS 리소스 세트 표시기를 포함하는 제2 CSI를 보고하도록 (상기 하나 이상의 제2 측정들은 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트 및 상기 제2 스크램블링 ID에 기초함) 구성되는, 무선 송신/수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 스크램블링 ID는 상기 제2 스크램블링 ID와 상이한, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 측정들은 상기 제1 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태를 사용하여 수행되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 측정들은 상기 제2 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태를 사용하여 수행되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 세트의 각자의 TCI 상태들은 상기 제2 TCI 상태 세트의 각자의 TCI 상태들과 각각 상이한, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태는 상기 제2 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태와 동일한, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 트랜시버는,상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질이 상기 제1 임계치 미만인 것에 기초하여 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트를 활성화하고 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트를 비활성화하도록 구성되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 트랜시버는,상기 제2 TCI 상태 세트 중 TCI 상태를 사용하여 물리 다운링크 제어 채널(PDCCH) 송신을 수신하도록(상기 제2 CSI-RS 리소스 세트는 활성화되고 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트는 상기 PDCCH 송신에 기초하여 비활성화됨) 구성되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 트랜시버는 상기 제1 TCI 상태 세트 중 하나 이상의 TCI 상태들을 결정하도록(상기 제1 측정들은 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트, 상기 제1 스크램블링 ID, 및 상기 제1 TCI 상태 세트 중 상기 제1 세트의 상기 결정된 하나 이상의 TCI 상태들을 사용하여 수행됨) 구성되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 트랜시버는 상기 제2 TCI 상태 세트 중 하나 이상의 TCI 상태들을 결정하도록(상기 제2 측정들은 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트, 상기 제2 스크램블링 ID, 및 상기 제2 TCI 상태 세트 중 상기 결정된 하나 이상의 TCI 상태들을 사용하여 수행됨) 구성되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 트랜시버는,제3 스크램블링 ID와 연관된 제3 TCI 상태 세트를 표시하는 정보를 수신하고,상기 제2 CSI-RS 리소스 세트 및 상기 제3 TCI 상태 세트와 연관된 상기 제3 스크램블링 ID를 사용하여 제3 측정들을 수행하고,상기 제3 측정들에 기초하여 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질을 표시하는 정보 및 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 CSI-RS 리소스 세트 표시기를 포함하는 CSI를 보고하도록 구성되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질은 상기 제1 측정들의 최대 측정 값, 최소 측정 값, 및/또는 평균 측정 값 중 임의의 것을 사용하여 결정되고/되거나, 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질은 상기 제2 측정들의 최대 측정 값, 최소 측정 값, 및/또는 평균 측정 값 중 임의의 것과 연관되는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질 및/또는 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질은 채널 품질 표시기(CQI), 신호 대 간섭 및 잡음비(SINR), 또는 참조 신호 수신 전력(RSRP) 값 중 임의의 것을 포함하는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 송신/수신 유닛(WTRU)에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은,제1 스크램블링 식별자(ID)와 연관된 제1 송신 구성 인덱스(TCI) 상태 세트 및 제2 스크램블링 ID와 연관된 제2 TCI 상태 세트를 표시하는 구성 정보를 수신하는 단계;상기 제1 TCI 상태 세트와 연관된 제1 CSI 참조 신호(CSI-RS) 리소스 세트 및 상기 제2 TCI 상태 세트와 연관된 제2 CSI-RS 리소스 세트를 표시하는 채널 상태 정보(CSI) 보고 정보를 수신하는 단계;하나 이상의 제1 측정들에 기초하여 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 품질을 표시하는 정보를 포함하는 제1 CSI를 보고하는 단계(상기 하나 이상의 제1 측정들은 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트 및 상기 제1 스크램블링 ID에 기초함); 및(1) 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질이 제1 임계치 미만이고, (2) 하나 이상의 제2 측정들에 기초한 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 품질과 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질 간의 차이가 제2 임계치 초과인 것에 기초하여, 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질을 표시하는 정보 및 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트와 연관된 CSI-RS 리소스 세트 표시기를 포함하는 제2 CSI를 보고하는 단계(상기 하나 이상의 제2 측정들은 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트 및 상기 제2 스크램블링 ID에 기초함)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 스크램블링 ID는 상기 제2 스크램블링 ID와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 제1 측정들은 상기 제1 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 측정들은 상기 제2 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 세트의 각자의 TCI 상태들은 상기 제2 TCI 상태 세트의 각자의 TCI 상태들과 각각 상이한, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태는 상기 제2 TCI 상태 세트 중 적어도 하나의 TCI 상태와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질이 상기 제1 임계치 미만인 것에 기초하여 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트를 활성화하는 단계 및 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트를 비활성화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 TCI 상태 세트 중 TCI 상태를 사용하여 물리 다운링크 제어 채널(PDCCH) 송신을 수신하는 단계, 및(상기 제2 CSI-RS 리소스 세트는 활성화되고 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트는 상기 PDCCH 송신에 기초하여 비활성화됨)를 더 포함하는, WTRU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 TCI 상태 세트 중 하나 이상의 TCI 상태들을 결정하는 단계(상기 제1 측정들은 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트, 상기 제1 스크램블링 ID, 및 상기 제1 TCI 상태 세트 중 상기 제1 세트의 상기 결정된 하나 이상의 TCI 상태들을 사용하여 수행됨)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 TCI 상태 세트 중 하나 이상의 TCI 상태들을 결정하는 단계(상기 제2 측정들은 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트, 상기 제2 스크램블링 ID, 및 상기 제2 TCI 상태 세트 중 상기 결정된 하나 이상의 TCI 상태들을 사용하여 수행됨)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,제3 스크램블링 ID와 연관된 제3 TCI 상태 세트를 표시하는 정보를 수신하는 단계;상기 제2 CSI-RS 리소스 세트 및 상기 제3 TCI 상태 세트와 연관된 상기 제3 스크램블링 ID를 사용하여 제3 측정들을 수행하는 단계; 및상기 제3 측정들에 기초하여 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질을 표시하는 정보 및 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 CSI-RS 리소스 세트 표시기를 포함하는 CSI를 보고하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질은 상기 제1 측정들의 최대 측정 값, 최소 측정 값, 및/또는 평균 측정 값 중 임의의 것을 사용하여 결정되고/되거나, 상기 제2 CSI-RS 리소스 세트의 상기 품질은 상기 제2 측정들의 최대 측정 값, 최소 측정 값, 및/또는 평균 측정 값 중 임의의 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 품질은 채널 품질 표시기(CQI), 신호 대 간섭 및 잡음비(SINR), 또는 참조 신호 수신 전력(RSRP) 값 중 임의의 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAK, Young Woo</engName><name>곽, 영우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Moon-il</engName><name>이, 문-일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* 퀘백 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARINIER, Paul</engName><name>마리니에, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* 퀘백 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KHAN BEIGI, Nasli</engName><name>칸 베이지, 나슬리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/325,375</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1186101-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1198967-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176702-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348267-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036239.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e1495820a1bd63d9713daec52230998490985937b89c8961b9f33f2f612080bec037b41f79e8da6eacc3b8da17566c883b4c01d55d052e10</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2bd40d05a7bb6068e839e76b32f0a9a61163f88615478f87d4b884350423550bada64b5d26a67e95c0f7ec095cdf32b94af625ca20ed1c6f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>