<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:10.1510</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7040030</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스케일러빌리티 지원을 위한 동일한 픽처 순서 카운트 (POC) 넘버링</inventionTitle><inventionTitleEng>SAME PICTURE ORDER COUNT (POC) NUMBERING FOR SCALABILITY SUPPORT</inventionTitleEng><openDate>2022.02.21</openDate><openNumber>10-2022-0020809</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스케일러빌리티 지원을 위한 동일한 픽처 또는 카운트 넘버링으로 비디오 인코딩 및 디코딩을 위한 기법들이 설명된다. 하나의 예는 픽처의 부분 (예를 들어, 슬라이스, 블록, 또는 다른 부분) 을 획득하는 단계 및 픽처의 부분에 대해 가중 예측이 인에이블되는지를 결정하는 단계를 수반한다. 가중 예측이 인에이블될 때, 참조 픽처로부터 참조 픽처를 표시하는 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋이 사용될 수 있지만, 픽처의 상이한 부분 (예를 들어, 픽처의 상이한 슬라이스들) 은 상이한 픽처 순서 카운트 오프셋 값들을 가질 수 있다. 픽처의 부분은 그 후, 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋에 의해 식별된 참조 픽처를 사용하여 복원될 수 있다. 추가적인 실시형태들은 복원되는 픽처와는 상이한 사이즈를 갖는 가중 예측에서 스케일러빌리티 및 참조 픽처들을 지원하기 위해 가중 예측 플래그들 및 상이한 오프셋 값 결정들을 사용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020251801</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/035700</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,메모리; 및회로부에서 구현된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 비트스트림에 포함된 픽처의 적어도 부분을 획득하고; 상기 비트스트림으로부터, 상기 픽처의 적어도 상기 부분에 대해 가중 예측이 인에이블된다는 것을 결정하고; 상기 픽처의 적어도 상기 부분에 대해 가중 예측이 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 참조 픽처 리스트로부터 참조 픽처를 표시하는 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋을 식별하고; 그리고 상기 픽처의 적어도 상기 부분을, 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋에 의해 식별된 상기 참조 픽처의 적어도 부분을 사용하여 복원하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 비트스트림으로부터, 상기 픽처의 복수의 부분들을 획득하는 것으로서, 상기 복수의 부분들은 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋에 의해 식별된 상기 참조 픽처를 사용하여 복원된 상기 픽처의 적어도 상기 부분을 포함하는, 상기 픽처의 복수의 부분들을 획득하고;상기 픽처의 상기 복수의 부분들에 대한 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들을 식별하는 것으로서, 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋은 상기 참조 픽처와 연관된 상기 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들 중 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋인, 상기 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들을 식별하고; 그리고상기 픽처를, 상기 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들에 의해 식별된 복수의 참조 픽처들을 사용하여 복원하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 픽처에 대한 하나 이상의 가중 예측 플래그들을 식별하기 위해 상기 비트스트림을 파싱함으로써 가중 예측이 인에이블된다는 것을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 픽처의 상기 부분에 대한 상기 하나 이상의 가중 예측 플래그들은 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그 및 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그 및 상기 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그는 단방향 예측 프레임들에 대한 플래그들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그 및 상기 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그는 양방향 예측 프레임들에 대한 플래그들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그는 상기 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그에 의해 제약되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 비트스트림에 포함된 제 2 픽처의 적어도 부분을 획득하고;상기 비트스트림으로부터, 상기 제 2 픽처의 상기 부분에 대해 가중 예측이 디스에이블된다는 것을 결정하고; 그리고상기 제 2 픽처의 상기 부분에 대해 가중 예측이 디스에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 2 픽처의 상기 부분에 대한 상기 참조 픽처 리스트로부터 제 2 참조 픽처를 표시하는 것으로서 제 2 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋이 허용되지 않는다는 것을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제 2 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋이 허용되지 않는다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 2 참조 픽처에 대한 픽처 순서 카운트 오프셋을 표시하는 상기 비트스트림의 신택스 엘리먼트를, 상기 제 2 픽처에 대해 상기 가중 예측이 디스에이블되는 것에 기초하여, 시그널링된 값에 1 을 더한 값으로서 상기 신택스 엘리먼트의 복원된 값을 생성함으로써 파싱하고; 그리고상기 제 2 픽처를, 상기 신택스 엘리먼트의 상기 복원된 값을 사용하여 복원하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,참조 픽처 신택스 엘리먼트의 값은, 가중 예측이 디스에이블될 때 시그널링된 값에 1 을 더한 값으로서 상기 제 2 참조 픽처에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서 이전 참조 픽처 엔트리와 상기 제 2 픽처의 픽처 순서 카운트 값 간의 절대 차이를 명시하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 참조 픽처는 제 1 세트의 가중치들과 연관되고 상기 픽처는 상기 제 1 세트의 가중치들과는 상이한 제 2 세트의 가중치들과 연관되고;상기 참조 픽처는 상기 픽처와는 상이한 사이즈를 갖고; 그리고상기 참조 픽처는 0 과 동일한 픽처 순서 카운트 최하위 비트 값을 갖는 단기 참조 픽처로서 시그널링되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 픽처는 비순시 디코딩 리프레시 (비-IDR) 픽처인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 프로세서는,상기 비트스트림으로부터, 계층간 예측을 위한 계층 인덱스의 계층을 표시하는 상기 참조 픽처에 대한 계층 식별자를 결정하도록 구성되고; 그리고상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋은, 상기 계층 식별자가 현재 계층 식별자와 상이할 때 시그널링되지 않는 상기 참조 픽처에 대한 픽처 순서 카운트로부터 0 값을 추론함으로써 식별되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 상기 픽처를 캡처 및 저장하기 위해 상기 메모리 및 상기 프로세서에 커플링된 카메라를 갖는 모바일 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법으로서,비트스트림으로부터, 픽처의 적어도 부분을 획득하는 단계;상기 비트스트림으로부터, 상기 픽처의 상기 부분에 대해 가중 예측이 인에이블된다는 것을 결정하는 단계;상기 픽처의 상기 부분에 대해 가중 예측이 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 참조 픽처 리스트로부터 참조 픽처를 표시하는 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋을 식별하는 단계; 및상기 픽처의 적어도 상기 부분을, 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋에 의해 식별된 상기 참조 픽처의 적어도 부분을 사용하여 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 비트스트림으로부터, 상기 픽처의 복수의 부분들을 획득하는 단계로서, 상기 복수의 부분들은 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋에 의해 식별된 상기 참조 픽처를 사용하여 복원된 상기 픽처의 적어도 상기 부분을 포함하는, 상기 픽처의 복수의 부분들을 획득하는 단계;상기 픽처의 상기 복수의 부분들에 대한 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들을 식별하는 단계로서, 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋은 상기 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들 중 상기 픽처에 대한 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋인, 상기 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들을 식별하는 단계; 및상기 픽처를, 상기 복수의 대응하는 픽처 순서 카운트 오프셋들에 의해 식별된 복수의 참조 픽처들을 사용하여 복원하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 픽처에 대한 하나 이상의 가중 예측 플래그들을 식별하기 위해 상기 비트스트림을 파싱함으로써 가중 예측이 인에이블된다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 픽처에 대한 상기 하나 이상의 가중 예측 플래그들은 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그 및 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그 및 상기 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그는 단방향 예측 프레임들에 대한 플래그들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그 및 상기 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그는 양방향 예측 프레임들에 대한 플래그들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 픽처 파라미터 세트 가중 예측 플래그는 상기 시퀀스 파라미터 세트 가중 예측 플래그에 의해 제약되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 16 항에 있어서,상기 비트스트림에 포함된 제 2 픽처의 적어도 부분을 획득하는 단계;상기 비트스트림으로부터, 상기 제 2 픽처에 대해 가중 예측이 디스에이블된다는 것을 결정하는 단계; 및제 2 참조 픽처에 대한 픽처 순서 카운트 오프셋을 표시하는 상기 비트스트림의 제 2 신택스 엘리먼트를, 상기 제 2 픽처에 대해 상기 가중 예측이 디스에이블되는 것에 기초하여, 시그널링된 값에 1 을 더한 값으로서 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 복원된 값을 생성함으로써 파싱하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 파싱에 기초하여 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋이 허용되지 않는다는 것을 결정하는 단계; 및상기 제 2 픽처를, 상기 제 2 신택스 엘리먼트의 상기 복원된 값을 사용하여 복원하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,참조 픽처 신택스 엘리먼트의 값은, 가중 예측이 디스에이블될 때 상기 시그널링된 값에 1 을 더한 값으로서 상기 제 2 참조 픽처에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서 이전 참조 픽처 엔트리와 상기 제 2 픽처의 픽처 순서 카운트 값 간의 절대 차이를 명시하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 16 항에 있어서,상기 참조 픽처는 제 1 세트의 가중치들과 연관되고 상기 픽처는 상기 제 1 세트의 가중치들과는 상이한 제 2 세트의 가중치들과 연관되고;상기 참조 픽처는 상기 픽처와는 상이한 사이즈를 갖고; 그리고상기 참조 픽처는 0 과 동일한 픽처 순서 카운트 최하위 비트 값을 갖는 단기 참조 픽처로서 시그널링되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 16 항에 있어서,상기 픽처는 비-순시 디코딩 리프레시 (비-IDR) 픽처인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 16 항에 있어서,상기 픽처의 적어도 상기 부분은 슬라이스인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 16 항에 있어서,상기 비트스트림으로부터, 계층간 예측을 위한 계층 인덱스의 계층을 표시하는 상기 참조 픽처에 대한 계층 식별자를 결정하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋은, 상기 계층 식별자가 현재 계층 식별자와 상이할 때 시그널링되지 않는 상기 참조 픽처에 대한 픽처 순서 카운트로부터 0 값을 추론함으로써 식별되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치로서,메모리; 및회로부에서 구현된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는, 픽처의 적어도 부분을 식별하고; 상기 픽처의 상기 부분에 대해 인에이블된 것으로서 가중 예측을 선택하고; 상기 픽처의 상기 부분에 대한 참조 픽처를 식별하고; 참조 픽처 리스트로부터 상기 참조 픽처를 표시하는 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋을 생성하고; 그리고 상기 픽처의 상기 부분 및 상기 픽처의 상기 부분과 연관된 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋을 포함하는 비트스트림을 생성하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 방법으로서,픽처의 적어도 부분을 식별하는 단계;상기 픽처의 상기 부분에 대해 인에블된 것으로서 가중 예측이 선택된다는 것을 결정하는 단계;상기 픽처의 상기 부분에 대한 참조 픽처를 식별하는 단계;참조 픽처 리스트로부터 상기 참조 픽처를 표시하는 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋을 생성하는 단계; 및상기 픽처의 상기 부분 및 상기 픽처의 상기 부분과 연관된 상기 0 값 픽처 순서 카운트 오프셋을 포함하는 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/861,281</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/863,804</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/889,601</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1412898-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0009957-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0542792-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0542793-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0891437-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217040030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93db8c711545bc46b8295027836b5fbefaed91020fc7f6ac592a7f153651db742ac6d02d3c9247ad366804f3bf842944535b974f95848cd018</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c0c15519f7dd8b3679a9ff991b5cce67debd986cd09a1f6065ccef3124bc472e2fc710ea81f846abb490fcde2e4c8da84f9f3f47ba73923</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>