<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:41.4141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0098278</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 환경들 내의 세밀도 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>LEVEL OF DETAIL MANAGEMENT WITHIN VIRTUAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.23</openDate><openNumber>10-2024-0024012</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4728</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2662</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 세밀도(LOD) 관리 방법은, 하나 이상의 미디어 콘텐츠 항목 발행 요청을 수신하는 단계; 가상 환경의 적어도 하나의 부분으로부터의 적어도 하나의 관심 구역을 나타내는 적어도 하나의 셀에 하나 이상의 미디어 콘텐츠 항목을 발행하는 단계; 구독 클라이언트 디바이스를 나타내는 적어도 하나의 사용자 그래픽 표현과 하나 이상의 발행된 미디어 콘텐츠 항목 사이의 가상 환경 내 거리를 측정하는 단계; 하나 이상의 발행된 미디어 콘텐츠 항목을 구독하기 위해, 구독 클라이언트 디바이스로부터 적어도 하나의 구독 요청을 수신하는 단계; 측정된 거리에 기초하여 우선순위 데이터를 계산하는 단계; 우선순위 레벨에 기초하여 대응하는 셀 내의 사용자 그래픽 표현마다 뷰잉 필드의 세밀도를 조정하는 단계; 및 구독된 미디어 콘텐츠 항목과 함께 조정된 세밀도를 구독 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 세밀도(level of detail) 관리 방법에 있어서,복수의 컴퓨터들에 걸쳐 분산된, 분산된 메시지 교환 플랫폼에 의해, 발행(publishing) 클라이언트 디바이스로부터 하나 이상의 미디어 콘텐츠 항목을 발행하기 위한 하나 이상의 발행 요청을 수신하는 단계 - 상기 미디어 콘텐츠 항목들 중 적어도 하나는 발행 클라이언트 디바이스 사용자의 사용자 그래픽 표현이며, 상기 사용자 그래픽 표현은 상기 분산된 메시지 교환 플랫폼에 의해 수신되는 가상 환경 내의 위치 및 방향을 포함함 - ; 상기 가상 환경의 적어도 하나의 부분으로부터의 적어도 하나의 관심 구역을 나타내는 적어도 하나의 셀에 상기 하나 이상의 미디어 콘텐츠 항목을 발행하는 단계;구독 클라이언트 디바이스를 나타내는 사용자 그래픽 표현과 상기 하나 이상의 발행된 미디어 콘텐츠 항목 사이의 상기 가상 환경 내 거리를 측정하는 단계;상기 측정된 거리에 기초하여 우선순위 데이터를 계산하는 단계 - 상기 우선순위 데이터의 우선순위 레벨은 상기 측정된 거리에 반비례함 - ;상기 하나 이상의 발행된 미디어 콘텐츠 항목을 구독하기 위해, 상기 구독 클라이언트 디바이스로부터 구독 요청을 수신하는 단계;세밀도 관리 모듈에 의해, 상기 우선순위 레벨에 기초하여 상기 대응하는 셀 내의 사용자 그래픽 표현마다 뷰잉 필드(viewing field)의 세밀도를 조정하는 단계; 및상기 구독된 미디어 콘텐츠 항목과 함께 상기 조정된 세밀도를 상기 구독 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는, 세밀도 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 세밀도를 조정하는 단계는, 상기 셀 내의 구독들을, 낮은 우선순위 레벨, 중간 우선순위 레벨 및 높은 우선순위 레벨로 분류하는 단계; 및 낮은 우선순위 레벨의 프레임들에 대해 단순화 동작들을 적용하고 높은 우선순위 레벨의 프레임들에 대해 정제(refining) 동작들을 적용하는 단계를 포함하는 것인, 세밀도 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 단순화 및 정제 동작들은, 적어도, 사용자 그래픽 표현마다 상기 뷰잉 필드의 대응하는 프레임들의 해상도 및 프레임 속도를 조정하는 것을 포함하는 것인, 세밀도 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 정제 동작들은 상기 사용자 그래픽 표현들에 대한 픽셀 정렬된 음함수 프레임워크(pixel-aligned implicit function framework)의 적용을 포함하는 것인, 세밀도 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 우선 순위 레벨들에 기초한 3D 사운드 처리를 포함하는 사운드 향상들을 수행하는 단계를 더 포함하는, 세밀도 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 사용자 그래픽 표현은, 발행 클라이언트 디바이스의 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 라이브 데이터 피드를 수신하는 것;  상기 캡처한 데이터를 상기 구독 클라이언트 디바이스로 전송하는 것;  상기 사용자를 나타내는 이미지만 추출하기 위해 상기 발행 클라이언트 디바이스의 상기 사용자의 배경 제거를 수행하는 것; 및 상기 구독 클라이언트 디바이스에 의해, 상기 사용자 그래픽 표현을 상기 가상 환경에 삽입하는 것을 포함하는 프로세스에 의해 생성되는 것인, 세밀도 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 사용자 그래픽 표현은 배경이 제거된 사용자 3D 가상 컷아웃, 또는 배경이 제거된 사용자 실시간 3D 가상 컷아웃, 또는 배경이 제거된 비디오, 또는 배경이 제거되지 않은 비디오를 포함하는 것인, 세밀도 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 구독 요청은 상기 구독 클라이언트 디바이스로부터 수신된 클릭 액션 또는 다른 액션에 기초하여 수행되는 것인, 세밀도 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 우선순위 데이터는, 이용 가능한 대역폭, 사용자 프로필, 콘텐츠 항목의 유형, 상기 대응하는 셀 내의 콘텐츠 항목들의 수, 상기 대응하는 셀 내의 사용자 그래픽 표현들의 수, 또는 상기 콘텐츠 항목에 대한 상기 사용자 그래픽 표현의 방향 각도, 중 하나 이상에 기초하여 조정되는 것인, 세밀도 관리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 우선순위 데이터는 또한, 사용자가 화자인지 또는 청자인지에 기초하여 조정되는 것인, 세밀도 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 적어도 하나의 프로세서와 메모리를 포함하는 컴퓨터 시스템을 포함하는 세밀도 관리 시스템에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은, 적어도, 분산된 메시지 교환 플랫폼을 통해, 발행 클라이언트 디바이스로부터, 하나 이상의 콘텐츠 항목을 발행하기 위한 하나 이상의 발행 요청을 수신하도록 - 상기 콘텐츠 항목들 중 적어도 하나는 발행 클라이언트 디바이스 사용자의 사용자 그래픽 표현임 - ; 가상 환경의 적어도 하나의 부분으로부터 적어도 하나의 관심 구역을 나타내는 적어도 하나의 셀에 상기 하나 이상의 미디어 콘텐츠 항목을 발행하도록;구독 클라이언트 디바이스를 나타내는 적어도 하나의 사용자 그래픽 표현과 상기 하나 이상의 발행된 미디어 콘텐츠 항목 사이의 상기 가상 환경 내 거리를 측정하도록; 상기 하나 이상의 발행된 콘텐츠 항목을 구독하기 위해 상기 구독 클라이언트 디바이스로부터 구독 요청을 수신하도록;상기 측정된 거리에 기초하여 우선순위 데이터를 계산하도록 - 상기 우선순위 데이터의 우선순위 레벨은 상기 측정된 거리에 반비례함 - ;상기 우선순위 레벨에 기초하여 상기 대응하는 셀 내의 사용자 그래픽 표현마다 뷰잉 필드의 세밀도를 조정하도록; 그리고상기 조정된 세밀도를 상기 구독된 콘텐츠 항목과 함께 상기 분산된 메시지 교환 플랫폼을 통해 상기 구독 클라이언트 디바이스로 전송하도록프로그래밍되는 것인, 세밀도 관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 세밀도를 조정하는 것은, 상기 셀 내의 구독들을 낮은 우선순위 레벨, 중간 우선순위 레벨, 및 높은 우선순위 레벨로 분류하는 것; 및 높은 우선순위 레벨들의 프레임들에 대한 정제 동작들을 적용하는 것을 포함하며, 상기 정제 동작들은 적어도 사용자 그래픽 표현마다 상기 뷰잉 필드의 대응하는 프레임들의 해상도 및 프레임 속도를 조정하는 것을 포함하는 것인, 세밀도 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 정제 동작들은, 상기 사용자 그래픽 표현들에 대한 픽셀 정렬된 음함수 프레임워크의 적용을 포함하는 것인, 세밀도 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 정제 동작들은, 상기 우선 순위 레벨들에 기초한 3D 사운드 처리를 포함하는 사운드 향상들을 더 포함하는 것인, 세밀도 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 가상 환경은, 옥트리 데이터 구조, 쿼드트리 데이터 구조, 이진 공간 분할(binary space partitioning; BSP) 트리 데이터 구조, 스파스 복셀 옥트리 데이터 구조, 3D 어레이, k-차원(k-dimensional; kD) 트리, 포인트 클라우드, 와이어프레임 모델, 경계 표현(boundary representation; B-Rep), 구성 솔리드 지오메트리 트리(constructive solid geometry tree; CSG 트리), 빈트리(bintree), 또는 육각 구조, 중 하나 이상을 사용하는 것인, 세밀도 관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 구독 요청은 상기 구독 클라이언트 디바이스로부터 수신된 클릭 액션 또는 다른 액션에 기초하여 수행되는 것인, 세밀도 관리 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 가상 환경은 사용자들 간의 비디오 통신들을 가능하게 하는 화상 회의 플랫폼의 일부로서 호스팅되는 것인, 세밀도 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 우선순위 데이터는, 이용 가능한 대역폭, 사용자 프로필, 콘텐츠 항목의 유형, 상기 대응하는 셀 내의 콘텐츠 항목들의 수, 상기 대응하는 셀 내의 사용자 그래픽 표현들의 수, 또는 상기 콘텐츠 항목에 대한 상기 사용자 그래픽 표현의 방향 각도, 중 하나 이상에 기초하여 조정되는 것인, 세밀도 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템은 멀티포인트 화상회의 유닛(multipoint conferencing unit; MCU) 토폴로지, 또는 선택적 포워딩 유닛(selective forwarding unit; SFU) 토폴로지, 또는 TURN(Traversal Using Relay NAT) 토폴로지, 또는 공간 분석 미디어 서버 토폴로지(spatially analyzed media server topology; SAMS)를 사용하는 미디어 서버 컴퓨터를 포함하는 것인, 세밀도 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은 프로세서 및 메모리를 포함하는 하나 이상의 서버 컴퓨터로 하여금 단계들을 수행하게 하도록 구성되고, 상기 단계들은,서버 컴퓨터 시스템의 복수의 서버 컴퓨터들에 걸쳐 분산된, 분산된 메시지 교환 플랫폼에 의해, 발행 클라이언트 디바이스로부터, 하나 이상의 콘텐츠 항목 및 하나 이상의 발행 요청을 수신하는 단계; 가상 환경의 적어도 하나의 부분으로부터의 적어도 하나의 관심 구역을 나타내는 적어도 하나의 셀에 상기 하나 이상의 미디어 콘텐츠 항목을 발행하는 단계;구독 클라이언트 디바이스를 나타내는 적어도 하나의 사용자 그래픽 표현과 상기 하나 이상의 발행된 미디어 콘텐츠 항목 사이의 상기 가상 환경 내 거리를 측정하는 단계; 상기 하나 이상의 발행된 콘텐츠 항목을 구독하기 위해 상기 구독 클라이언트 디바이스로부터 구독 요청을 수신하는 단계;상기 측정된 거리에 기초하여 우선순위 데이터를 계산하는 단계 - 상기 우선순위 데이터의 우선순위 레벨은 상기 측정된 거리에 반비례함 - ;상기 우선순위 레벨에 기초하여 상기 대응하는 셀 내의 사용자 그래픽 표현마다 뷰잉 필드의 세밀도를 조정하는 단계; 및상기 조정된 세밀도를 상기 콘텐츠 항목과 함께 상기 분산된 메시지 교환 플랫폼을 통해 상기 구독 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>룩셈부르크 **** 파스테르 애비뉴 **-**</address><code>520200960482</code><country>룩셈부르크</country><engName>TMRW Foundation IP SARL</engName><name>티엠알더블유 파운데이션 아이피 에스에이알엘</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 프랑크...</address><code> </code><country> </country><engName>YERLI, Cevat</engName><name>옐리 세바트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/889,112</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0831082-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9008679-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0136472-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0136473-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230098278.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a9faaabce11cc38151a3722b069ee49f47276aa5a44ab108d9a52ed6098a6eed954d9e6a9830f37847cc80cb57f6cf47695273599561905</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3463920a7aeaf27f518d15e6392e8c8cec9e172b87254fb302a9ed62ffb469fb1cb57f992056aa20660213e163760aa27a43bb4f87941357</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>