<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:20.3620</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0195410</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치, 그의 검사 장치 및 검사 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE, INSPECTION DEVICE FOR THE DISPLAY DEVICE,  AND CONTROL METHOD OF THE INSPECTION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0103078</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 디스플레이 장치의 픽셀의 불량 여부를 판단하는 검사 장치 및 그 제어 방법을 제공한다. 검사 장치는, 메모리; 복수 개의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 장치의 휘도 영상을 획득하는 이미지 센서; 및 획득된 휘도 영상에 기초하여 불량 픽셀을 인식하고, 인식된 불량 픽셀의 위치 정보를 인식하고, 메모리의 연결에 기초하여 인식된 불량 픽셀의 위치 정보를 저장하도록 메모리를 제어하는 프로세서를 포함한다. 다른 측면에 따른 검사 장치의 메모리는, 디스플레이 장치 또는 프로세서에 분리 가능하게 연결된다. 다른 측면에 따른 검사 장치의 메모리에 저장된 불량 픽셀의 위치 정보는, 디스플레이 장치의 불량 픽셀에 인가되는 전기 신호를 제한하기 위한 정보를 포함한다. 본 발명의 디스플레이 장치는 불량 픽셀에 전기 신호의 전송을 제한한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수 개의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널;상기 복수 개의 픽셀들 중 불량 픽셀의 위치 정보를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 불량 픽셀의 위치 정보에 기초하여 상기 불량 픽셀에 전송되는 전기 신호를 제한하는 프로세서를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 복수 개의 픽셀들 중 정상 픽셀별 위치 정보와 휘도 보정 정보를 저장하고, 상기 프로세서는, 영상 정보에 기초하여 정상 픽셀별 휘도 정보를 획득하고 상기 메모리에 저장된 정상 픽셀별 위치 정보 및 휘도 보정 정보에 기초하여 상기 획득된 정상 픽셀별 휘도 정보를 보정하고, 상기 보정된 정상 픽셀별 휘도 정보에 기초하여 정상 픽셀별 전기 신호를 생성하고, 상기 생성된 전기 신호를 상기 정상 픽셀에 각각 전송하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 정상 픽셀별 휘도 보정 정보는,상기 복수 개의 픽셀들의 휘도값에 대한 평균값과 상기 정상 픽셀별 휘도 값의 차이에 대응하는 정보를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 복수 개의 픽셀들의 휘도값 중 최소값보다 작은 값을 상기 불량 픽셀의 휘도 보정 정보로 저장하고,상기 프로세서는, 상기 불량 픽셀의 휘도 보정 정보에 기초하여 상기 불량 픽셀에 전송되는 전기 신호를 제한하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 불량 픽셀의 휘도 보정 정보를 영(0)으로 저장하고,상기 프로세서는, 상기 불량 픽셀의 휘도 보정 정보에 기초하여 상기 불량 픽셀에 전송되는 전기 신호를 영(0)으로 제한하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,서버와 통신을 수행하는 통신부를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 통신부를 통해 검사 장치에서 검사된 상기 불량 픽셀의 위치 정보를 수신하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 메모리는,분리 가능한 비휘발성 메모리를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 복수 개의 픽셀들 각각에 인가되는 픽셀별 전압값을 검출하고, 상기 픽셀별 전압값 중 기준 전압값 이하인 전압값을 인식하고, 상기 인식된 전압값이 인가되는 픽셀을 불량 픽셀로 인식하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은, 자체 발광 LED 디스플레이 패널을 포함하고,상기 불량 픽셀은, 회로적으로 개방된 픽셀을 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 메모리;복수 개의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 장치의 휘도 영상을 획득하는 이미지 센서; 및상기 획득된 휘도 영상에 기초하여 불량 픽셀을 인식하고, 상기 인식된 불량 픽셀의 위치 정보를 인식하고, 상기 메모리의 연결에 기초하여 상기 인식된 불량 픽셀의 위치 정보를 저장하도록 상기 메모리를 제어하는 프로세서를 포함하고,상기 메모리는, 상기 디스플레이 장치 또는 상기 프로세서에 분리 가능하게 연결되고,상기 메모리에 저장된 불량 픽셀의 위치 정보는, 상기 디스플레이 장치의 상기 불량 픽셀에 인가되는 전기 신호를 제한하기 위한 정보를 포함하는 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 획득된 휘도 영상에 기초하여 상기 복수 개의 픽셀 각각에 대한 픽셀별 휘도값을 획득하고, 상기 획득된 픽셀별 휘도 값 중 기준 휘도값 이하인 휘도값을 인식하고 상기 인식된 휘도값을 가지는 픽셀을 불량 픽셀로 인식하는 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 획득된 픽셀별 휘도 값 중 기준 휘도값을 초과하는 휘도값을 가지는 픽셀을 정상 픽셀로 인식하고, 상기 복수 개의 픽셀들의 휘도값에 대한 평균 값을 획득하고, 상기 획득된 정상 픽셀의 휘도값과 상기 획득된 평균값 기초하여 정상 픽셀별 휘도 보정 정보를 획득하고, 상기 획득된 정상 픽셀별 휘도 보정 정보와 상기 정상 픽셀별 위치 정보를 저장하도록 상기 메모리를 제어하는 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 인식된 불량 픽셀의 휘도 보정 값을 영(0)으로 상기 메모리에 저장하는 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 디스플레이 장치와 통신을 수행하는 통신부를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 통신부를 통해 상기 인식된 불량 픽셀의 위치 정보를 상기 디스플레이 패널에 전송하도록 하는 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 표시부를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 불량 픽셀의 개수를 인식하고 상기 인식된 불량 픽셀의 개수가 기준 개수 이상인 것에 기초하여 상기 인식된 불량 픽셀의 개수 및 불량 픽셀의 위치 정보를 표시하도록 상기 표시부를 제어하는 검사 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수 개의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널의 휘도 영상을 획득하고,상기 획득된 휘도 영상에 기초하여 상기 복수 개의 픽셀 각각에 대한 픽셀별 휘도값을 획득하고, 상기 획득된 픽셀별 휘도값 중 기준 휘도값 이하인 휘도값을 인식하고,상기 인식된 휘도값을 가지는 픽셀을 불량 픽셀로 인식하고,상기 인식된 불량 픽셀의 위치 정보를 인식하고, 상기 인식된 픽셀의 위치 정보를 메모리를 저장하는 검사 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 획득된 픽셀별 휘도 값 중 기준 휘도값을 초과하는 휘도값을 가지는 픽셀을 정상 픽셀로 인식하고, 상기 복수 개의 픽셀들의 휘도값에 대한 평균 값을 획득하고, 상기 획득된 정상 픽셀의 휘도값과 상기 획득된 평균값 기초하여 정상 픽셀별 휘도 보정 정보를 획득하고, 상기 획득된 정상 픽셀별 휘도 보정 정보와 상기 정상 픽셀별 위치 정보를 상기 메모리를 저장하는 것을 더 포함하는 검사 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 인식된 불량 픽셀의 휘도 보정 값을 제한값으로 상기 분리 가능한 메모리에 저장하는 것을 더 포함하는 검사 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 통신부를 통해 상기 인식된 불량 픽셀의 위치 정보를 디스플레이 장치에 전송하는 것을 더 포함하는 검사 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 인식된 불량 픽셀의 개수를 인식하고,상기 인식된 불량 픽셀의 개수가 기준 개수 이상인 것에 기초하여 상기 인식된 불량 픽셀의 개수 및 불량 픽셀의 위치 정보를 표시부를 통해 표시하는 것을 더 포함하는 검사 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BYEONG-CHEOL HYEON</engName><name>현병철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1472160-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230195410.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff52caa1215544b439fa3cfeac3e6bbdf35d5163da6b96a8cc84c81d2a671dc6d712c030e7b6073a746eb2370f6fb4de141</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99ac5c29b9327f4a8e94a31c133d5d381f642689f0df892fe3724844e350c28b298fa724ee9eccd2f3487faee83d877d0b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>