<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:22.3122</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7005220</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 웹사이트 데이터 마이그레이션</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC WEBSITE DATA MIGRATION</inventionTitleEng><openDate>2023.03.14</openDate><openNumber>10-2023-0035672</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/197</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/76</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은, CMS(content management system) 상에 저장된 데이터 모델 타입을 참조하는 웹사이트 생성 데이터를 CMS로부터 검색하는 동작; 마이그레이션 에이전트에 의해, CMS로부터 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 데이터 모델 타입의 정의를 데이터 모델 타입의 로컬 버전으로서 임포트하는 동작; 마이그레이션 에이전트에 의해, 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 검출하는 동작; 및 마이그레이션 에이전트에 의해, 마이그레이션 스크립트를 생성하여 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입에 마이그레이션하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하기 위한 시스템 및 방법을 수반한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022015865</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/041650</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서:하나 이상의 프로세서에 의해 CMS(content management system)로부터, 상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입을 참조하는 웹사이트 생성 데이터를 검색하는 단계;소프트웨어 개발 도구와 통신 상태에 있는 마이그레이션 에이전트에 의해, 상기 CMS로부터 상기 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 상기 데이터 모델 타입의 정의를 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전으로서 임포트하는 단계;상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 검출하는 단계; 및상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 마이그레이션 스크립트를 생성하여 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입에 마이그레이션하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터 모델 타입은 객체 소스 코드를 포함하고, 상기 마이그레이션 에이전트는 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성들에 대한 변경들을 연속적으로 또는 주기적으로 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 소프트웨어 개발 도구는 사용자가 데이터 모델 타입에 대한 변경을 실행 취소할 수 있게 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CMS 상에 저장된 상기 데이터 모델 타입은 복수의 웹사이트에 의해 공유되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 CMS에 의해, 상기 속성에 대한 변경을 포함하는 상기 데이터 모델 타입의 데모 버전에 상기 마이그레이션 스크립트를 적용하는 단계;상기 CMS에 의해, 상기 데모 버전이 다른 웹사이트 생성 데이터와 하위 호환되는 것을 검증하는 단계; 및상기 데모 버전이 하위 호환되는 것을 검증한 것에 응답하여 상기 속성에 대한 변경을 포함하도록 상기 데이터 모델 타입을 수정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 데모 버전이 하위 호환되지 않는 것을 검증한 것에 응답하여, 상기 속성에 대한 변경이 하위 호환되지 않는 것을 상기 소프트웨어 개발 도구의 사용자에게 통지하는 단계; 및상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입이 상기 속성에 대한 변경으로 업데이트되는 것을 방지하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입을 제2 속성에 대한 제2 변경으로 업데이트한 후에, 상기 소프트웨어 개발 도구에 의해, 상기 데이터 모델 타입의 제2 속성에 대한 제2 변경을 실행 취소하라는 요청을 수신하는 단계;상기 제2 속성에 대한 제2 변경을 실행 취소하도록 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전을 수정하는 단계; 및상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 또 다른 마이그레이션 스크립트를 생성하여, 상기 제2 변경이 실행 취소되는 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전에 대한 수정을, 상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입에 마이그레이션하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마이그레이션 스크립트는 상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입을 수정하기 위해 상기 CMS의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스 기능을 사용하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 상기 CMS에 질의하여 상기 CMS 상에 저장된 복수의 데이터 모델 타입을 획득하는 단계;상기 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 상기 데이터 모델 타입에 대응하는 상기 CMS로부터 획득된 상기 복수의 데이터 모델 타입 중 주어진 데이터 모델 타입을 식별하는 단계; 및상기 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 상기 데이터 모델 타입을 상기 주어진 데이터 모델 타입과 비교하여 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 검출하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CMS는 제1 CMS이고,상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 제2 CMS에 질의하여 상기 제 2CMS 상에 저장된 복수의 데이터 모델 타입을 획득하는 단계 - 상기 제2 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입들은 상기 제1 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입들과 상이함 -;상기 제1 CMS로부터 획득된 상기 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 상기 데이터 모델 타입에 대응하는, 상기 제2 CMS로부터 획득된 상기 복수의 데이터 모델 타입 중 주어진 데이터 모델 타입을 식별하는 단계;상기 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 상기 데이터 모델 타입을 상기 주어진 데이터 모델 타입과 비교하여 차이를 검출하는 단계; 및상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 제2 마이그레이션 스크립트를 생성하여 상기 차이를 상기 제2 CMS 상에 저장된 상기 주어진 데이터 모델 타입에 마이그레이션하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 주어진 데이터 모델 타입을 식별하는 단계는 상기 제2 CMS의 데이터 모델 타입들과의 상기 제1 CMS의 데이터 모델 타입들 사이의 매핑을 저장하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,제1 단계에서 상기 변경이 없는 데이터 모델 타입이 저장되고 제2 단계에서 상기 변경이 있는 데이터 모델 타입이 저장되도록, 상기 변경이 있는 상기 CMS 상에 저장된 상기 데이터 모델 타입의 배치를 단계화하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 배치의 제1 단계에서, 상기 변경이 없는 데이터 모델 타입이 상기 웹사이트 생성 데이터에 대응하는 웹사이트를 제공하기 위해 사용되고, 그리고 상기 데이터 모델 타입을 상기 제2 단계로부터 상기 제1 단계로 이동시킨 후에, 상기 변경이 있는 데이터 모델 타입이 상기 웹사이트 생성 데이터에 대응하는 웹 사이트를 제공하기 위해 사용되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델 타입은 제1 속성 세트를 포함하고, 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경은 상기 제1 속성 세트에 새로운 속성을 추가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 데이터 모델 타입은 버튼을 포함하고, 상기 새로운 속성은 시각적 그래픽을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 모델 타입은 제1 속성 세트를 포함하고, 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경은 상기 제1 속성 세트 중 하나를 수정하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 시스템으로서:동작들을 수행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은: CMS(content management system)로부터, 상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입을 참조하는 웹사이트 생성 데이터를 검색하는 동작; 소프트웨어 개발 도구와 통신 상태에 있는 마이그레이션 에이전트에 의해, 상기 CMS로부터 상기 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 상기 데이터 모델 타입의 정의를 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전으로서 임포트하는 동작; 상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 검출하는 단계; 및 상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 마이그레이션 스크립트를 생성하여 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 상기 CMS 상에 저장된 상기 데이터 모델 타입에 마이그레이션하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 데이터 모델 타입은 객체 소스 코드를 포함하고, 상기 마이그레이션 에이전트는 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성들에 대한 변경들을 연속적으로 또는 주기적으로 모니터링하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 머신의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 머신으로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들을 포함하는 비일시적 머신 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:CMS(content management system)로부터, 상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입을 참조하는 웹사이트 생성 데이터를 검색하는 동작;소프트웨어 개발 도구와 통신 상태에 있는 마이그레이션 에이전트에 의해, 상기 CMS로부터 상기 웹사이트 생성 데이터에 의해 참조되는 상기 데이터 모델 타입의 정의를 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전으로서 임포트하는 동작;상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 검출하는 동작; 및상기 마이그레이션 에이전트에 의해, 마이그레이션 스크립트를 생성하여 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성에 대한 변경을 상기 CMS 상에 저장된 데이터 모델 타입에 마이그레이션하는 동작을 포함하는 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,  상기 데이터 모델 타입은 객체 소스 코드를 포함하고, 상기 마이그레이션 에이전트는 상기 데이터 모델 타입의 로컬 버전의 속성들에 대한 변경들을 연속적으로 또는 주기적으로 모니터링하는 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HERMANN, Rodrigo de Proenca Gomes</engName><name>헤르만, 로드리고 데 프로엔카 고메스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIANG, Shijin</engName><name>리앙, 시진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/946,986</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0170421-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0172598-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0028563-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237005220.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6ca5b307df07afffc4ba627a2af6823725f51887bb1be88bfe427dd79572194fcd4cf7bf589d55f5f88a33e3c4995d65435533b208fca0e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe5a52eba3e574b420346aea03539caccca349f32d33a089627e3c280f252465e480d98d7be0132eb7c635b9b0a6ba8fd4794309179f95257</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>