<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:14.5614</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025951</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제한된 템플릿 매칭</inventionTitle><inventionTitleEng>CONSTRAINED TEMPLATE MATCHING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.31</openDate><openNumber>10-2023-0127307</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양상은 비디오 디코딩을 위한 방법 및 장치를 제공한다. 장치는 프로세싱 회로부를 포함한다. 프로세싱 회로부는 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 현재 블록의 공간적 이웃 블록인 인트라 코딩된 블록에 포함되는지 여부를 결정한다. 제1 템플릿은 현재 블록의 상단 이웃 블록(들) 및 좌측 이웃 블록(들)의 하나 이상의 샘플을 포함한다. 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 인트라 코딩된 블록에 포함되고 템플릿 매칭(TM) 모드가 현재 블록에 적용되는 경우, 적어도 하나의 샘플은 현재 블록에 대한 제2 템플릿을 생성하기 위해 제1 템플릿으로부터 배제된다. 프로세싱 회로부는 현재 블록에 대한 제2 템플릿에 기반하여 현재 블록의 모션 벡터(MV)를 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023091809</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076798</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법으로서, 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처(current picture) 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 단계 — 상기 예측 정보는 상기 현재 블록에 대한 템플릿 매칭(TM: template matching) 모드를 지시함 —; 상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 현재 블록의 공간적 이웃 블록인 인트라 코딩된 블록(intra coded block)에 포함되는지 여부를 결정하는 단계 — 상기 현재 블록의 제1 템플릿은, (1) 상기 현재 블록의 상단 이웃 블록 및 (2) 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록의 하나 이상의 샘플을 포함함 —; (i) 상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되고 그리고 (ii) 상기 TM 모드가 상기 현재 블록에 적용된다는 결정에 응답하여, 상기 현재 블록에 대한 제2 템플릿을 생성하기 위해 상기 제1 템플릿으로부터 상기 적어도 하나의 샘플을 배제하는 단계;상기 현재 블록에 대한 상기 제2 템플릿에 기반하여 상기 현재 블록의 모션 벡터(MV)를 결정하는 단계; 및상기 결정된 MV에 기반하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되는 것으로 결정되고; 그리고상기 MV를 결정하는 단계는, 상기 TM 모드를 적용하지 않고 상기 현재 블록의 초기 MV에 기반하여 상기 MV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록의 제1 템플릿은 상기 상단 이웃 블록의 샘플을 포함하는 초기 상단 템플릿 및 상기 좌측 이웃 블록의 샘플을 포함하는 초기 좌측 템플릿을 포함하고,상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되는 것으로 결정되고,상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록이 상기 인트라 코딩된 블록을 포함하지 않는 것에 응답하여, 상기 MV를 결정하는 단계는 상기 초기 좌측 템플릿으로 구성된 제2 템플릿 및 초기 MV에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 현재 블록의 상단 이웃 블록이 상기 인트라 코딩된 블록을 포함하지 않는 것에 응답하여, 상기 MV를 결정하는 단계는 상기 초기 상단 템플릿으로 구성된 제2 템플릿 및 상기 초기 MV에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되는 것으로 결정되고, 그리고상기 MV를 결정하는 단계는 상기 현재 블록의 제2 템플릿 및 초기 MV에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 방법은 상기 제2 템플릿 내의 하나 이상의 샘플에 기반하는 보간(interpolation)에 의해 적어도 하나의 보간된 샘플을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 보간된 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함된 상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플에 대응하고, 그리고상기 현재 블록의 제2 템플릿은 상기 적어도 하나의 보간된 샘플을 더 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 현재 블록의 제2 템플릿에 대응하는 참조 템플릿 내의 참조 샘플이 참조 픽처의 서브-픽셀 포지션에 위치되고, 상기 방법은 상기 참조 템플릿 상에 4개 미만의 탭을 갖는 필터를 통한 보간을 사용하여 상기 참조 픽처 내에 보간된 참조 템플릿을 생성하는 단계를 더 포함하고, 그리고상기 MV를 결정하는 단계는 상기 초기 MV, 상기 현재 블록의 제2 템플릿, 및 상기 보간된 참조 템플릿에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 참조 픽처 내의 참조 템플릿은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함된 상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플에 대응하는 상기 참조 픽처 내의 적어도 하나의 참조 샘플을 생략하고,상기 방법은 상기 참조 픽처 내의 가장 가까운 참조 샘플을 카피함으로써 상기 참조 픽처 내의 상기 생략된 적어도 하나의 참조 샘플 중 하나에 대응하는 패딩된(padded) 샘플을 생성하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 보간된 참조 템플릿을 생성하는 단계는 상기 패딩된 샘플에 기반하는 보간에 의해 상기 참조 픽처 내에 상기 보간된 참조 템플릿을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 참조 픽처 내의 참조 템플릿은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함된 상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플에 대응하는 상기 참조 픽처 내의 적어도 하나의 참조 샘플을 생략하고, 그리고 상기 보간된 참조 템플릿을 생성하는 단계는 상기 참조 픽처 내의 상기 생략된 적어도 하나의 참조 샘플에 기반하는 보간에 의해 상기 참조 픽처 내에 상기 보간된 참조 템플릿을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 현재 블록의 제1 템플릿에 대응하는 초기 참조 템플릿 내의 참조 샘플은 참조 픽처의 서브-픽셀 포지션에 위치되고, 그리고상기 방법은,  상기 초기 참조 템플릿에 대해 보간을 사용하여 상기 참조 픽처 내에 중간 참조 템플릿을 생성하는 단계; 및 상기 중간 참조 템플릿 및 마스크에 기반하여 상기 현재 블록의 제2 템플릿에 대응하는 참조 템플릿을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 마스크의 형상은 상기 현재 블록의 제2 템플릿에 기반하여 결정되는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 인트라 코딩된 블록에 포함된 상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은, (i) 상기 좌측 이웃 블록의 샘플 중 하나 이상의 좌측 샘플 또는 (ii) 상기 상단 이웃 블록의 샘플 중 하나 이상의 상단 샘플을 포함하고,상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 하나 이상의 좌측 샘플을 포함하는 것에 응답하여, 상기 제2 템플릿은 상기 제2 템플릿에 포함된 상기 좌측 이웃 블록의 샘플에 인접한 하나 이상의 확장된 좌측 샘플을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 확장된 좌측 샘플은 상기 현재 픽처 내의 인트라 코딩된 블록에 포함되지 않고, 그리고상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 하나 이상의 상단 샘플을 포함하는 것에 응답하여, 상기 제2 템플릿은 상기 제2 템플릿에 포함된 상기 상단 이웃 블록의 샘플에 인접한 하나 이상의 확장된 상단 샘플을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 확장된 상단 샘플은 상기 현재 픽처 내의 인트라 코딩된 블록에 포함되지 않는, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 템플릿 내의 샘플 수는 상기 제1 템플릿 내의 샘플 수의 150%인, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제2 템플릿 내의 샘플 수는 상기 제1 템플릿 내의 샘플 수의 200%인, 비디오 디코더에서의 비디오 디코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 디코딩을 위한 장치로서, 프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,  비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하고 — 상기 예측 정보는 상기 현재 블록에 대한 템플릿 매칭(TM) 모드를 지시함 —;  상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 현재 블록의 공간적 이웃 블록인 인트라 코딩된 블록에 포함되는지 여부를 결정하고 — 상기 현재 블록의 제1 템플릿은, (1) 상기 현재 블록의 상단 이웃 블록 및 (2) 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록의 하나 이상의 샘플을 포함함 —; (i) 상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되고 그리고 (ii) 상기 TM 모드가 상기 현재 블록에 적용된다는 결정에 응답하여, 상기 현재 블록에 대한 제2 템플릿을 생성하기 위해 상기 제1 템플릿으로부터 상기 적어도 하나의 샘플을 배제하고; 상기 현재 블록에 대한 상기 제2 템플릿에 기반하여 상기 현재 블록의 모션 벡터(MV)를 결정하고; 그리고 상기 결정된 MV에 기반하여 상기 현재 블록을 재구성하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되는 것으로 결정되고; 그리고상기 프로세싱 회로부는 상기 TM 모드를 적용하지 않고 상기 현재 블록의 초기 MV에 기반하여 상기 MV를 결정하도록 구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 현재 블록의 제1 템플릿은 상기 상단 이웃 블록의 샘플을 포함하는 초기 상단 템플릿 및 상기 좌측 이웃 블록의 샘플을 포함하는 초기 좌측 템플릿을 포함하고; 상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되는 것으로 결정되고;상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록이 상기 인트라 코딩된 블록을 포함하지 않는 것에 응답하여, 상기 프로세싱 회로부는 상기 초기 좌측 템플릿으로 구성된 제2 템플릿 및 초기 MV에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하도록 구성되고; 그리고 상기 현재 블록의 상단 이웃 블록이 상기 인트라 코딩된 블록을 포함하지 않는 것에 응답하여, 상기 프로세싱 회로부는 상기 초기 상단 템플릿으로 구성된 제2 템플릿 및 초기 MV에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하도록 구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되는 것으로 결정되고; 그리고상기 프로세싱 회로부는 상기 현재 블록의 제2 템플릿 및 초기 MV에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하도록 구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는 상기 제2 템플릿 내의 하나 이상의 샘플에 기반하는 보간에 의해 적어도 하나의 보간된 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 보간된 샘플은 상기 인트라 코딩된 블록에 포함된 상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플에 대응하고; 그리고상기 현재 블록의 제2 템플릿은 상기 적어도 하나의 보간된 샘플을 더 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 현재 블록의 제2 템플릿에 대응하는 참조 템플릿 내의 참조 샘플이 참조 픽처의 서브-픽셀 포지션에 위치되고; 그리고상기 프로세싱 회로부는,  상기 참조 템플릿 상에 4개 미만의 탭을 갖는 필터를 통한 보간을 사용하여 상기 참조 픽처 내에 보간된 참조 템플릿을 생성하고; 그리고  상기 초기 MV, 상기 현재 블록의 제2 템플릿, 및 상기 보간된 참조 템플릿에 기반하는 상기 TM 모드를 사용하여 상기 현재 블록의 MV를 결정하도록구성되는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 인트라 코딩된 블록에 포함된 상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플은, (i) 상기 좌측 이웃 블록의 샘플 중 하나 이상의 좌측 샘플 또는 (ii) 상기 상단 이웃 블록의 샘플 중 하나 이상의 상단 샘플을 포함하고,상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 하나 이상의 좌측 샘플을 포함하는 것에 응답하여, 상기 제2 템플릿은 상기 제2 템플릿에 포함된 상기 좌측 이웃 블록의 샘플에 인접한 하나 이상의 확장된 좌측 샘플을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 확장된 좌측 샘플은 상기 현재 픽처 내의 인트라 코딩된 블록에 포함되지 않고, 그리고상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 하나 이상의 상단 샘플을 포함하는 것에 응답하여, 상기 제2 템플릿은 상기 제2 템플릿에 포함된 상기 상단 이웃 블록의 샘플에 인접한 하나 이상의 확장된 상단 샘플을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 확장된 상단 샘플은 상기 현재 픽처 내의 인트라 코딩된 블록에 포함되지 않는, 비디오 디코딩을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록의 예측 정보를 디코딩하는 것 — 상기 예측 정보는 상기 현재 블록에 대한 템플릿 매칭(TM) 모드를 지시함 —; 상기 현재 블록의 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 현재 블록의 공간적 이웃 블록인 인트라 코딩된 블록에 포함되는지 여부를 결정하는 것 — 상기 현재 블록의 제1 템플릿은, (1) 상기 현재 블록의 상단 이웃 블록 및 (2) 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록의 하나 이상의 샘플을 포함함 —; (i) 상기 제1 템플릿 내의 적어도 하나의 샘플이 상기 인트라 코딩된 블록에 포함되고 그리고 (ii) 상기 TM 모드가 상기 현재 블록에 적용된다는 결정에 응답하여, 상기 현재 블록에 대한 제2 템플릿을 생성하기 위해 상기 제1 템플릿으로부터 상기 적어도 하나의 샘플을 배제하는 것;상기 현재 블록에 대한 상기 제2 템플릿에 기반하여 상기 현재 블록의 모션 벡터(MV)를 결정하는 것; 및상기 결정된 MV에 기반하여 상기 현재 블록을 재구성하는 것을 수행하도록 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램을 저장하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>전 리옌-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리 귀춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/281,772</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/942,036</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0834636-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0835382-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0835383-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0122357-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025951.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e009a17b4a1bca4922a67a0a3fd4f611639d04f9d03e61be287115ce4190775f921d73992fc134133bddc6dd9f658005e6dd22c6f1fd3f5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1ef95557d882e7eff97a2d0a624bfb0e5675dc017028890b21bc0d5ee266bce6b37fb624d7413ee509abc4ca71aed9cf3fe3f8d619def02</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>