<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:44.344</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014236</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제2 디바이스에 대한 근접도-기반 컨트롤들</inventionTitle><inventionTitleEng>PROXIMITY-BASED CONTROLS ON A SECOND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.09</openDate><openNumber>10-2024-0063190</openNumber><originalApplicationDate>2021.11.16</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7020285</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237020285</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법(500)은 사용자 디바이스(200)의 환경(32) 내의 복수의 어시스턴트-지원 디바이스(210) 각각에 대한 근접도 정보(250)를 획득하는 단계를 포함한다. 각각의 어시스턴트-지원 디바이스는 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 개별 이용가능한 액션 세트(120)를 수행하기 위해 어시스턴트 애플리케이션(106)에 의해 제어가능하다. 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 방법은 또한 사용자 디바이스에 대한 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스의 근접도 추정을 나타내는 근접도 정보에 기초하여 근접도 점수(260)를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 어시스턴트-지원 디바이스들에 대해 결정된 근접도 점수들을 사용하여, 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 순위 목록(310)을 생성하는 단계; 및 순위 목록 내의 각각의 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)(400) 내에, 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 개별 액션 세트를 수행하기 위한 개별 컨트롤 세트(220)를 디스플레이하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022108953</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/059586</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 디바이스의 데이터 프로세싱 하드웨어 상에서 실행될 때 상기 데이터 프로세싱 하드웨어로 하여금 동작들을 수행하게 하는 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 동작들은:상기 사용자 디바이스의 환경 내의 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들(assistant-enabled devices) 각각에 대해 근접도 정보(proximity information)를 획득하는 단계 - 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스는 상기 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위해 상기 사용자 디바이스에 의해 제어가능함 -;상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 대해 획득된 상기 근접도 정보에 기초하여 근접도 점수(proximity score)를 결정하는 단계 - 상기 근접도 점수는 상기 환경 내에서의 상기 사용자 디바이스에 대한 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스의 근접도 추정을 나타냄 -;상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들로부터, 최대 거리 임계값(maximum distance threshold)을 충족하는 근접도 점수를 갖는 어시스턴트-지원 디바이스를 선택하는 단계; 및상기 사용자 디바이스와 통신하는 스크린 상에 디스플레이되는 그래픽 사용자 인터페이스(graphical user interface)(GUI) 내에, 상기 선택된 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 개별 액션 세트를 수행하기 위한 개별 컨트롤 세트를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 동작들은: 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대해 디바이스 상태 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들로부터, 최대 거리 임계값을 충족하는 근접도 점수를 갖는 어시스턴트-지원 디바이스를 선택하는 단계는, 상기 어시스턴트-지원 디바이스가 현재 켜져 있음을 나타내는 상기 선택된 어시스턴트-지원 디바이스의 상기 디바이스 상태 정보에 더 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 최대 거리 임계값은 설정 가능한(configurable), 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스는 상기 사용자 디바이스의 사용자의 가정 내에 위치하고, 상기 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위해 상기 사용자 디바이스에 의해 제어가능한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 동작들은:상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 어시스턴트 애플리케이션을 시작하도록 요청하는 사용자 요청을 수신하는 단계; 및상기 사용자 요청을 수신하는 단계에 응답하여 상기 사용자 디바이스 상에서 상기 어시스턴트 애플리케이션을 실행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 단계는 상기 어시스턴트 애플리케이션을 표현하는 상기 GUI 내에 디스플레이된 그래픽 요소의 선택을 나타내는 사용자 입력 표시(user input indication)를 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 단계는 상기 사용자로부터 스피치 입력을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 스피치 입력은 상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 상기 어시스턴트 애플리케이션을 시작하기 위한 호출 커맨드(invocation command)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 동작들은:상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 개별 이용가능한 액션들의 세트를 수신하는 단계;상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 적어도 하나의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 디바이스 상태 정보를 수신하는 단계; 및상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 디바이스 상태 정보에 기초하여 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위한 개별 컨트롤 세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 동작들은 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대한 방향성 정보(directionality information)를 수신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 스마트 워치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사용자 디바이스로서,데이터 프로세싱 하드웨어; 및상기 데이터 프로세싱 하드웨어와 통신하고, 명령어들을 저장하는 메모리 하드웨어를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 데이터 프로세싱 하드웨어 상에서 실행될 때 상기 데이터 프로세싱 하드웨어로 하여금: 상기 사용자 디바이스의 환경 내의 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 각각에 대한 근접도 정보를 획득하는 동작 - 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스는 상기 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위해 상기 사용자 디바이스에 의해 제어가능함 -;상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 대해 획득된 상기 근접도 정보에 기초하여 근접도 점수를 결정하는 동작 - 상기 근접도 점수는 상기 환경 내에서의 상기 사용자 디바이스에 대한 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스의 근접도 추정을 나타냄 -;상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들로부터, 최대 거리 임계값을 충족하는 근접도 점수를 갖는 어시스턴트-지원 디바이스를 선택하는 동작; 및상기 사용자 디바이스와 통신하는 스크린 상에 디스플레이되는 그래픽 사용자 인터페이스(GUI) 내에, 상기 선택된 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 개별 액션 세트를 수행하기 위한 개별 컨트롤 세트를 디스플레이하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 사용자 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 동작들은:상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대한 디바이스 상태 정보를 수신하는 동작을 더 포함하고, 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들로부터, 최대 거리 임계값을 충족하는 근접도 점수를 갖는 어시스턴트-지원 디바이스를 선택하는 동작은, 상기 어시스턴트-지원 디바이스가 현재 켜져 있음을 나타내는 상기 선택된 어시스턴트-지원 디바이스의 상기 디바이스 상태 정보에 더 기초하는, 사용자 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 최대 거리 임계값은 설정 가능한, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스는 상기 사용자 디바이스의 사용자의 가정 내에 위치하고, 상기 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위해 어시스턴트 애플리케이션에 의해 제어가능한, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 동작들은:상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 어시스턴트 애플리케이션을 시작하도록 요청하는 사용자 요청을 수신하는 동작; 및상기 사용자 요청을 수신하는 것에 응답하여 상기 사용자 디바이스 상에서 상기 어시스턴트 애플리케이션을 실행하는 동작을 더 포함하는, 사용자 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 동작은 상기 어시스턴트 애플리케이션을 표현하는 상기 GUI에 디스플레이된 그래픽 요소의 선택을 나타내는 사용자 입력 표시를 수신하는 동작을 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 동작은 상기 사용자로부터 스피치 입력을 수신하는 동작을 포함하고, 상기 스피치 입력은 상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 상기 어시스턴트 애플리케이션을 시작하기 위한 호출 커맨드를 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 동작들은:상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 개별 이용가능한 액션 세트를 수신하는 동작;상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 적어도 하나의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 디바이스 상태 정보를 수신하는 동작; 및상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 디바이스 상태 정보에 기초하여 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위한 개별 컨트롤 세트를 결정하는 동작을 더 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 동작들은 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스에 대한 방향성 정보를 수신하는 동작을 더 포함하고, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 대한 근접도 점수를 결정하는 동작은 상기 환경 내의 상기 사용자 디바이스에 대한 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스의 방향성 정보에 더 기초하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 스마트 워치를 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 사용자 디바이스의 데이터 프로세싱 하드웨어 상에서 실행될 때, 상기 데이터 프로세싱 하드웨어로 하여금 동작들을 수행하게 하는 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 동작들은:상기 사용자 디바이스의 상기 데이터 프로세싱 하드웨어 상에서 실행되는 어시스턴트 애플리케이션을 사용하여, 네트워크를 통해 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 각각과의 통신을 시작하는 단계 - 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스는 상기 사용자 디바이스의 사용자의 가정 내에 위치되고, 상기 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하도록 상기 어시스턴트 애플리케이션에 의해 제어가능함 -;상기 사용자 디바이스의 현재 컨텍스트를 수신하는 단계;상기 사용자 디바이스의 상기 현재 컨텍스트에 기초하여, 상기 사용자가 상기 어시스턴트 애플리케이션을 사용하여 제어하기를 원하는 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중에서 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록을 자동으로 검출하는 단계; 및상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록 내의 각각의 후보 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 상기 사용자 디바이스의 스크린 상에 디스플레이된 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)에, 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 GUI에 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록을 디스플레이하는 동안, 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들 중 하나는 상기 GUI에 디스플레이된 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들보다 더 두드러지게 상기 GUI에 디스플레이되는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 동작들은:상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 상기 어시스턴트 애플리케이션을 시작하도록 사용자 요청을 수신하는 단계; 및상기 사용자 요청을 수신하는 것에 응답하여 상기 사용자 디바이스 상에서 상기 어시스턴트 애플리케이션을 실행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 단계는 상기 어시스턴트 애플리케이션을 표현하는 상기 GUI에 디스플레이된 그래픽 요소의 선택을 나타내는 사용자 입력 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 단계는 상기 사용자로부터 스피치 입력을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 스피치 입력은 상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 상기 어시스턴트 애플리케이션을 시작하기 위한 호출 커맨드를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 GUI에서 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들보다 더 두드러지게 디스플레이되는 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들 중 하나는 상기 사용자 디바이스의 스크린의 중간에 위치하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들보다 더 두드러지게 상기 GUI에 디스플레이된 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들 중 하나는 상기 GUI에 디스플레이된 상기 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 글꼴보다 더 큰 글꼴을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 동작들은:상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 개별 이용가능한 액션 세트를 수신하는 단계; 및상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록 내의 각각의 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위한 개별 컨트롤 세트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 동작들은:상기 데이터 프로세싱 하드웨어에서, 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 적어도 하나의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 디바이스 상태 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위한 상기 개별 컨트롤 세트를 결정하는 단계는 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 디바이스 상태 정보에 더 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 어시스턴트 애플리케이션은 상기 사용자가 상기 사용자 디바이스를 구매하기 전에 상기 사용자 디바이스 상에 설치되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 스마트 워치를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 사용자 디바이스로서,데이터 프로세싱 하드웨어; 및상기 데이터 프로세싱 하드웨어와 통신하고, 명령어들을 저장하는 메모리 하드웨어를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 데이터 프로세싱 하드웨어 상에서 실행될 때 상기 데이터 프로세싱 하드웨어로 하여금: 상기 사용자 디바이스의 상기 데이터 프로세싱 하드웨어 상에서 실행되는 어시스턴트 애플리케이션을 사용하여, 네트워크를 통해 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 각각과의 통신을 시작하는 동작 - 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스는 상기 사용자 디바이스의 사용자의 가정 내에 위치하고, 상기 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하도록 상기 어시스턴트 애플리케이션에 의해 제어가능함 -;상기 사용자 디바이스의 현재 컨텍스트를 수신하는 동작;상기 사용자 디바이스의 상기 현재 컨텍스트에 기초하여, 상기 사용자가 상기 어시스턴트 애플리케이션을 사용하여 제어하기를 원하는 상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중에서 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록을 자동으로 검출하는 동작; 및상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록 내의 각각의 후보 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 상기 사용자 디바이스의 스크린 상에 디스플레이된 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)에, 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스를 디스플레이하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하고, 상기 GUI에 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록을 디스플레이하는 동안, 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들 중 하나는 상기 GUI에 디스플레이된 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들보다 더 두드러지게 상기 GUI에 디스플레이되는, 사용자 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 동작들은:상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 상기 어시스턴트 애플리케이션을 시작하도록 요청하는 사용자 요청을 수신하는 동작; 및상기 사용자 요청을 수신하는 것에 응답하여 상기 사용자 디바이스 상에서 상기 어시스턴트 애플리케이션을 실행하는 동작을 더 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 동작은 상기 어시스턴트 애플리케이션을 표현하는 상기 GUI에 디스플레이된 그래픽 요소의 선택을 나타내는 사용자 입력 표시를 수신하는 동작을 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 사용자 요청을 수신하는 동작은 상기 사용자로부터 스피치 입력을 수신하는 동작을 포함하고, 상기 스피치 입력은 상기 사용자 디바이스 상에서의 실행을 위해 상기 어시스턴트 애플리케이션을 시작하기 위한 호출 커맨드를 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 GUI에서 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들보다 더 두드러지게 디스플레이되는 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들 중 하나는 상기 사용자 디바이스의 스크린의 중간에 위치하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 상기 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들보다 더 두드러지게 상기 GUI에 디스플레이된 상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들 중 하나는 상기 GUI에 디스플레이된 상기 다른 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 글꼴보다 더 큰 글꼴을 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항에 있어서, 상기 동작들은:상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 각각의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 개별 이용가능한 액션 세트를 수신하는 동작; 및상기 후보 어시스턴트-지원 디바이스들의 목록 내의 각각의 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 대해, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스에 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위한 개별 컨트롤 세트를 결정하는 동작을 더 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 동작들은:상기 복수의 어시스턴트-지원 디바이스들 중 적어도 하나의 어시스턴트-지원 디바이스로부터, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 디바이스 상태 정보를 수신하는 동작을 포함하고, 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 개별 이용가능한 액션 세트를 수행하기 위한 상기 개별 컨트롤 세트를 결정하는 동작은 상기 대응하는 어시스턴트-지원 디바이스와 연관된 상기 디바이스 상태 정보에 더 기초하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항에 있어서, 상기 어시스턴트 애플리케이션은 상기 사용자가 상기 사용자 디바이스를 구매하기 전에 상기 사용자 디바이스 상에 설치되는 사용자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 스마트 워치를 포함하는, 사용자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFI, Matthew</engName><name>샤리피, 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CARBUNE, Victor</engName><name>카르분, 빅터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/951,967</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0463566-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014236.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a813e787ca61f48cf33b24c3ad8c31db69253f522de988f4f18b2d68d4723db04dd518ee1e462d99766463d7cfe34ed86b88014b4e3074b1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3527578397cf94786d2957ca1ffafa3923dffc5e5c1a2ad6a04735980e4b45915085e728d3595f817de6cc24972c5606fd68e232d00007a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>