<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:42.5542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042160</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>UE와 비지상 네트워크 간의 저전력 통신 인에이블링</inventionTitle><inventionTitleEng>ENABLING LOW-POWER COMMUNICATION BETWEEN A UE AND A NON-TERRESTRIAL NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2025.01.17</openDate><openNumber>10-2025-0009546</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/185</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/318</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 시스템은 UE로 하여금 기지국에 의해 UE에 제공되는 통신과 연관된 신호 강도를 결정하게 한다. 신호 강도에 기초하여, 시스템은 UE로 하여금 기지국과의 접속을 확립할지 여부를 결정하게 한다. 기지국과의 접속을 확립하지 않기로 결정할 때, 시스템은 UE에 제1 라디오 및 제2 라디오를 포함하는 중계기에 접속하라는 요청을 송신한다. 시스템은 중계기와 UE 간의 통신 채널을 확립하고, 통신 채널은 정보의 저전력 통신을 인에이블한다. 시스템은 제1 라디오와 제2 라디오 간에 정보를 통신하고, 정보를 고전력 통신으로 인코딩하고, 고전력 통신을 비지상 네트워크로 송신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023229931</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022882</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 일시적 신호들을 배제하고, 무선 통신 네트워크와 연관된 모바일 디바이스와 위성 간의 저전력 통신을 인에이블하기 위한 명령어들을 가지고, 상기 명령어들은, 시스템의 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국에 의해 상기 모바일 디바이스에 제공되는 통신과 연관된 신호 강도 측정값을 획득하게 하고;상기 신호 강도 측정에 기초하여, 상기 모바일 디바이스와 상기 기지국 간의 접속을 확립할지 여부를 결정하게 하고;상기 모바일 디바이스와 상기 기지국 간의 접속을 확립하지 않기로 결정할 때, 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기에 접속하라는 요청을 상기 모바일 디바이스로 송신하게 하고 -    상기 중계기는 제1 무선 라디오를 포함하고, 상기 중계기에 접속된 제2 무선 라디오를 포함하고,    상기 제1 무선 라디오는 상기 저전력 통신을 사용하여 상기 모바일 디바이스와 통신하도록 구성되고,    상기 제2 무선 라디오는 고전력 통신을 사용하여 상기 위성과 통신하도록 구성됨 -;상기 중계기와 상기 모바일 디바이스 간에 통신 채널을 확립하게 하고 -    상기 통신 채널은 정보의 저전력 통신을 인에이블하여, 상기 모바일 디바이스에서 고전력 시그널링을 감소시킴 -;상기 정보를 상기 제1 무선 라디오와 상기 제2 무선 라디오 간에 통신하게 하고;상기 정보를 고전력 통신으로 인코딩하게 하고;상기 고전력 통신을 상기 위성으로 송신하게 하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 모바일 디바이스로 하여금 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국과의 제1 접속 및 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기와의 제2 접속을 검색하게 하고;상기 모바일 디바이스로 하여금 상기 제1 접속과 연관된 제1 신호 강도 측정값 및 상기 제2 접속과 연관된 제2 신호 강도 측정값을 획득하게 하고;상기 모바일 디바이스로 하여금 상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값보다 더 높은지 여부를 결정하게 하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값보다 더 높다고 결정할 때, 상기 중계기와의 상기 제2 접속을 확립하고;상기 제2 접속을 확립할 때, 상기 모바일 디바이스로 하여금 메시지가 상기 중계기로 송신되고 재송신되는 시간들 간의 대기 기간을 증가시키게 하고;상기 모바일 디바이스로 하여금 상기 메시지를 상기 중계기로 송신하게 하고;상기 모바일 디바이스로 하여금, 확인 응답이 상기 대기 기간 내에 상기 중계기로부터 수신되는지 여부를 결정하게 하고;상기 확인 응답이 상기 대기 기간 내에 상기 중계기로부터 수신되지 않는다고 결정할 때, 상기 모바일 디바이스로 하여금 상기 메시지를 상기 중계기로 재송신하게 하는 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국에 의해 제공되는 제1 통신과 연관된 상기 모바일 디바이스에서 제1 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기에 의해 제공되는 제2 통신과 연관된 상기 모바일 디바이스에서 제2 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과하는지 여부를 결정하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과한다고 결정할 때, 상기 중계기에 접속하라는 요청을 상기 모바일 디바이스로 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국이 동작 불능이라고 결정하고 -    상기 기지국은 상기 모바일 디바이스에 커버리지를 제공하도록 구성됨 -;상기 기지국이 동작 불능이라고 결정할 때, 상기 중계기를 사용하여 통지를 상기 모바일 디바이스로 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 중계기와 상기 모바일 디바이스 간에 상기 통신 채널을 확립하기 위한 명령어들은,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 셀룰러 프로토콜 또는 단거리 무선 프로토콜을 사용하여 상기 통신 채널을 확립하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 제1 중계기에 의해 제공되는 제1 통신과 연관된 상기 모바일 디바이스에서 제1 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 무선 통신 네트워크와 연관된 제2 중계기에 의해 제공되는 제2 통신과 연관된 상기 모바일 디바이스에서 제2 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과하는지 여부를 결정하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과한다고 결정할 때, 상기 제2 중계기에 접속하도록 상기 모바일 디바이스로 제2 요청을 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 중계기와 연관된 폼 팩터는 태블릿과 연관된 폼 팩터에 대응하는, 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및명령어들을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,   UE가 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국에 의해 상기 UE에 제공되는 통신과 연관된 신호 강도를 결정하게 하고;   상기 결정된 신호 강도에 기초하여, 상기 UE로 하여금 상기 기지국과의 접속을 확립할지 여부를 결정하게 하고;   상기 UE와 상기 기지국 간의 접속을 확립하지 않기로 결정할 때, 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기에 접속하라는 요청을 상기 UE로 송신하게 하고 -,        상기 중계기는 제1 무선 라디오 및 제2 무선 라디오를 포함하고,       상기 제1 무선 라디오는 저전력 통신을 사용하여 상기 UE와 통신하도록 구성되고,       상기 제2 무선 라디오는 고전력 통신을 사용하여 비지상 네트워크와 통신하도록 구성됨 -;   상기 중계기와 상기 UE 간에 통신 채널을 확립하게 하고 -       상기 통신 채널은 정보의 저전력 통신을 인에이블함 -;   상기 정보를 상기 제1 무선 라디오와 상기 제2 무선 라디오 간에 통신하게 하고;   상기 정보를 고전력 통신으로 인코딩하게 하고;   상기 고전력 통신을 상기 비지상 네트워크로 송신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 UE로 하여금 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국과의 제1 접속 및 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기와의 제2 접속을 검색하게 하고;상기 UE로 하여금 상기 제1 접속과 연관된 제1 신호 강도 및 상기 제2 접속과 연관된 제2 신호 강도를 획득하게 하고;상기 UE로 하여금 상기 제2 신호 강도가 상기 제1 신호 강도보다 높은지 여부를 결정하게 하고;상기 제2 신호 강도가 상기 제1 신호 강도보다 더 높다고 결정할 때, 상기 중계기와의 제2 접속을 확립하고;상기 제2 접속을 확립할 때, 상기 UE로 하여금 메시지가 상기 중계기로 송신되고 재송신되는 시간들 간의 대기 기간을 증가시키게 하고;상기 UE로 하여금 상기 메시지를 상기 중계기로 송신하게 하고;상기 UE로 하여금, 확인 응답이 상기 대기 기간 내에 상기 중계기로부터 수신되는지 여부를 결정하게 하고;상기 확인 응답이 상기 대기 기간 내에 상기 중계기로부터 수신되지 않는다고 결정할 때, 상기 UE로 하여금 상기 메시지를 상기 중계기로 재송신하게 하는 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국에 의해 제공되는 제1 통신과 연관된 UE에서 제1 신호 강도를 획득하고;상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기에 의해 제공되는 제2 통신과 연관된 UE에서 제2 신호 강도를 획득하고;상기 제2 신호 강도가 상기 제1 신호 강도를 초과하는지 여부를 결정하고;상기 제2 신호 강도가 상기 제1 신호 강도를 초과한다고 결정할 때, 상기 중계기에 접속하라는 요청을 상기 UE로 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국이 동작 불능이라고 결정하고 -    상기 기지국은 상기 UE에 커버리지를 제공하도록 구성됨 -;상기 기지국이 동작 불능이라고 결정할 때, 상기 중계기를 사용하여 통지를 상기 UE로 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 통신 채널을 상기 중계기와 상기 UE 간에 확립하기 위한 명령어들은,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 셀룰러 프로토콜 또는 단거리 무선 프로토콜을 사용하여 상기 통신 채널을 확립하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 제1 중계기에 의해 제공되는 제1 통신과 연관된 UE에서 제1 신호 강도를 획득하고;상기 무선 통신 네트워크와 연관된 제2 중계기에 의해 제공되는 제2 통신과 연관된 UE에서 제2 신호 강도를 획득하고;상기 제2 신호 강도가 상기 제1 신호 강도를 초과하는지 여부를 결정하고;상기 제2 신호 강도가 상기 제1 신호 강도를 초과한다고 결정할 때, 상기 제2 중계기에 접속하라는 제2 요청을 상기 UE로 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 중계기와 연관된 폼 팩터는 태블릿과 연관된 폼 팩터에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 시스템으로서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서; 및명령어들을 저장하는 적어도 하나의 비일시적 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,   무선 통신 네트워크와 연관된 기지국에 의해 UE에 제공되는 제1 통신과 연관된 제1 신호 강도를 상기 UE가 측정하게 하고;   상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기에 의해 UE에 제공되는 제2 통신과 연관된 제2 신호 강도를 상기 UE가 측정하게 하고;   상기 제1 신호 강도 측정값 및 상기 제2 신호 강도 측정값에 기초하여, 상기 중계기에 접속하도록 결정하게 하고;   상기 중계기에 접속하기로 결정할 때, 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기에 접속하라는 요청을 송신하게 하고 -       상기 중계기는 제1 무선 라디오 및 제2 무선 라디오를 포함하고,      상기 제1 무선 라디오는 저전력 통신을 사용하여 상기 UE와 통신하도록 구성되고,      상기 제2 무선 라디오는 고전력 통신을 사용하여 비지상 네트워크와 통신하도록 구성됨 -;   상기 중계기와 상기 UE 간에 통신 채널을 확립하게 하는 -       상기 통신 채널은 정보의 저전력 통신을 인에이블하고,      상기 중계기는 상기 정보를 상기 제1 무선 라디오와 상기 제2 무선 라디오 간에 통신하도록 구성되고,       상기 중계기는 상기 정보를 고전력 통신으로 인코딩하도록 구성되고;      상기 중계기는 상기 고전력 통신을 상기 비지상 네트워크로 송신하도록 구성됨 -, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국과의 제1 접속 및 상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기와의 제2 접속을 검색하고;상기 제1 접속과 연관된 제1 신호 강도 측정값 및 상기 제2 접속과 연관된 제2 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값보다 더 높은지 여부를 결정하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값보다 더 높다고 결정할 때, 상기 중계기와의 상기 제2 접속을 확립하고;상기 제2 접속을 확립할 때, 메시지가 상기 중계기로 송신되고 재송신되는 시간들 간의 대기 기간을 증가시키고;상기 메시지를 상기 중계기로 송신하고;확인 응답이 상기 대기 기간 내에 상기 중계기로부터 수신되는지 여부를 결정하고;상기 확인 응답이 상기 대기 기간 내에 상기 중계기로부터 수신되지 않는다고 결정할 때, 상기 메시지를 상기 중계기로 재송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국에 의해 제공되는 제1 통신과 연관된 UE에서 제1 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 무선 통신 네트워크와 연관된 중계기에 의해 제공되는 제2 통신과 연관된 UE에서 제2 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과하는지 여부를 결정하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과한다고 결정할 때, 상기 중계기에 접속하라는 요청을 상기 UE로 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 기지국이 동작 불능이라고 결정하고 -    상기 기지국은 상기 UE에 커버리지를 제공하도록 구성됨 -;상기 기지국이 동작 불능이라고 결정할 때, 상기 중계기를 사용하여 통지를 상기 UE로 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 통신 채널을 상기 중계기와 상기 UE 간에 확립하기 위한 명령어들은,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 셀룰러 프로토콜 또는 단거리 무선 프로토콜을 사용하여 상기 통신 채널을 확립하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 무선 통신 네트워크와 연관된 제1 중계기에 의해 제공되는 제1 통신과 연관된 UE에서 제1 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 무선 통신 네트워크와 연관된 제2 중계기에 의해 제공되는 제2 통신과 연관된 UE에서 제2 신호 강도 측정값을 획득하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과하는지 여부를 결정하고;상기 제2 신호 강도 측정값이 상기 제1 신호 강도 측정값을 초과한다고 결정할 때, 상기 UE에 상기 제2 중계기에 접속하라는 제2 요청을 송신하기 위한 명령어들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 벨뷰  사우스이스트 ** 스트리트 *****</address><code>520070500663</code><country>미국</country><engName>T-MOBILE USA, INC.</engName><name>티-모바일 유에스에이, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱톤, 벨레...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BASHIR, Shahzad</engName><name>바시르, 샤자드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/751,312</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1413306-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1442079-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0212102-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042160.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9317762e465204bd2ea7263e36515121dc2eb91a13847c4f3d9b64998c72c3b9e49c06e983da03875134af47d9c0532efd5df43f128b2eea4f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3d9682c4dbf26935897a0474821c32543c0d9962b6d916c30c3b4ab2a54fc28dc548515b8ed524806825824ddc21de848c2b52c6a31b14ab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>