<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:26.3926</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0014486</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의류처리시스템 및 의류처리시스템의 제어방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CLOTHES TREATING SYSTEM AND CONTROL METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.05.30</openDate><openNumber>10-2024-0076650</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>D06F 34/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>D06F 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>D06F 34/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>D06F 34/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>D06F 31/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의류처리시스템의 제어방법은, 제1 코스 알고리즘에 기초하여 복수의 제1 전장품을 제어하고; 제2 코스 알고리즘에 기초하여 복수의 제2 전장품을 제어하고; 소정의 미래 시점에 제1 코스 알고리즘에 따라 상기 복수의 제1 전장품에 공급될 예정인 제1 순시 전력값을 결정하고; 상기 소정의 미래 시점에 제2 코스 알고리즘에 따라 상기 복수의 제2 전장품에 공급될 예정인 제2 순시 전력값을 결정하고; 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 임계값을 초과한 것에 응답하여, 상기 제1 코스 알고리즘 또는 상기 제2 코스 알고리즘 중 적어도 하나를 수정하는 것;을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 하우징, 상기 제1 하우징의 내부에 마련된 제1 드럼, 복수의 제1 전장품, 제1 코스 알고리즘에 기초하여 상기 복수의 제1 전장품을 제어하는 제1 제어부를 포함하고, 제1 전원으로부터 전력을 공급받는 제1 의류처리장치;제2 하우징, 상기 제2 하우징의 내부에 마련된 제2 드럼, 복수의 제2 전장품, 제2 코스 알고리즘에 기초하여 상기 복수의 제2 전장품을 제어하는 제2 제어부를 포함하고, 제2 전원으로부터 전력을 공급받는 제2 의류처리장치; 및상기 제1 제어부와 상기 제2 제어부를 전기적으로 연결하는 연결 회로보드;를 포함하고,상기 제1 제어부 또는 상기 제2 제어부 중 적어도 하나는,소정의 미래 시점에 상기 제1 코스 알고리즘에 따라 상기 복수의 제1 전장품에 공급될 예정인 제1 순시 전력값을 결정하고, 상기 소정의 미래 시점에 상기 제2 코스 알고리즘에 따라 상기 복수의 제2 전장품에 공급될 예정인 제2 순시 전력값을 결정하고,상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 임계값을 초과한 것에 응답하여, 상기 제1 제어부는,상기 제1 코스 알고리즘 또는 상기 제2 코스 알고리즘 중 적어도 하나를 수정하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값을 초과하지 않도록 상기 제1 코스 알고리즘을 수정하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값을 초과하지 않도록 지시하는 제어 명령을 상기 제2 제어부로 전달하고,상기 제2 제어부는,상기 제어 명령에 기초하여 상기 제2 코스 알고리즘을 수정하고, 상기 수정된 제2 코스 알고리즘에 기초하여 상기 복수의 제2 전장품을 제어하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 제2 코스 알고리즘에 대한 정보에 기초하여 상기 제2 순시 전력을 결정하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 소정의 미래 시점에 상기 복수의 제1 전장품 중 어느 하나의 제1 전장품의 동작 개시가 예정되어있음에 따라 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값을 초과하게 된 경우, 상기 소정의 미래 시점에 상기 어느 하나의 제1 전장품의 동작이 개시되지 않도록 상기 제1 코스 알고리즘을 수정하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 어느 하나의 제1 전장품의 동작을 개시하더라도 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값 이하가 되는 제1 시점에 상기 어느 하나의 제1 전장품의 동작이 개시되도록 상기 제1 코스 알고리즘을 수정하고,상기 제1 시점은 상기 소정의 미래 시점보다 미래의 시점인 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 소정의 미래 시점에 상기 복수의 제2 전장품 중 어느 하나의 제2 전장품의 동작 개시가 예정되어있음에 따라 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값을 초과하게 된 경우, 상기 소정의 미래 시점에 상기 어느 하나의 제2 전장품의 동작이 개시되지 않도록 상기 제2 코스 알고리즘을 수정하기 위한 제어 명령을 생성하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 어느 하나의 제2 전장품의 동작을 개시하더라도 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값 이하가 되는 제1 시점에 상기 어느 하나의 제2 전장품의 동작이 개시되도록 상기 제2 코스 알고리즘을 수정하고,상기 제1 시점은 상기 소정의 미래 시점보다 미래의 시점인 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 소정의 미래 시점에 상기 복수의 제1 전장품 중 어느 하나의 제1 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하거나 다른 하나의 제1 전장품을 오프시키는 것에 따라 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값 이하로 조정되는 경우, 상기 소정의 미래 시점에 상기 어느 하나의 제1 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하도록 상기 제1 코스 알고리즘을 수정하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 소정의 미래 시점에 상기 복수의 제2 전장품 중 어느 하나의 제2 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하거나 다른 하나의 제2 전장품을 오프시키는 것에 따라 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값 이하로 조정되는 경우, 상기 소정의 미래 시점에 상기 어느 하나의 제2 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하도록 상기 제2 코스 알고리즘을 수정하기 위한 제어 명령을 생성하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 소정의 미래 시점에 상기 복수의 제2 전장품 중 어느 하나의 제2 전장품을 오프시키거나 상기 복수의 제1 전장품 중 어느 하나의 제1 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하는 것에 따라 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값 이하로 조정되는 경우, 상기 소정의 미래 시점에 상기 어느 하나의 제1 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하도록 상기 제1 코스 알고리즘을 수정하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 제어부는,상기 소정의 미래 시점에 상기 복수의 제1 전장품 중 어느 하나의 제1 전장품을 오프시키거나 상기 복수의 제2 전장품 중 어느 하나의 제2 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하는 것에 따라 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값 이하로 조정되는 경우, 상기 소정의 미래 시점에 상기 어느 하나의 제2 전장품의 동작 RPM을 하향 조정하도록 상기 제2 코스 알고리즘을 수정하기 위한 제어 명령을 생성하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,사용자 인터페이스 장치;를 더 포함하고,상기 제1 제어부는,상기 제1 코스 알고리즘을 수정한 것에 응답하여 상기 제1 의류처리장치의 동작 지연을 나타내는 정보를 제공하도록 상기 사용자 인터페이스 장치를 제어하고,상기 제2 코스 알고리즘을 수정하기 위한 제어 명령을 생성한 것에 응답하여 상기 제2 의류처리장치의 동작 지연을 나타내는 정보를 제공하도록 상기 사용자 인터페이스 장치를 제어하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,외부장치와 통신하는 통신부;를 더 포함하고,상기 제1 제어부는,상기 제1 코스 알고리즘을 수정한 것에 응답하여 상기 외부장치에게 상기 제1 의류처리장치의 동작 지연을 나타내는 정보를 전송하도록 상기 통신부를 제어하고,상기 제2 코스 알고리즘을 수정하기 위한 제어 명령을 생성한 것에 응답하여 상기 외부장치에게 상기 제2 의류처리장치의 동작 지연을 나타내는 정보를 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,적어도 하나의 가전기기를 관리하기 위한 서버와 통신하는 통신부;를 더 포함하고,상기 제1 제어부는,상기 통신부를 통해 상기 서버로부터 상기 적어도 하나의 가전기기의 동작 정보를 수신하고, 상기 소정의 미래 시점에 상기 적어도 하나의 가전기기에서 소비될 예정인 순시 전력값과 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값보다 큰 제한값을 초과한 것에 응답하여, 상기 제1 코스 알고리즘 또는 상기 제2 코스 알고리즘 중 적어도 하나를 수정하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,적어도 하나의 가전기기를 관리하기 위한 서버와 통신하는 통신부;를 더 포함하고,상기 제1 제어부는,상기 통신부를 통해 상기 서버로부터 상기 적어도 하나의 가전기기의 동작 정보를 수신하고,상기 소정의 미래 시점에 상기 적어도 하나의 가전기기에서 소비될 예정인 순시 전력값과 상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 상기 임계값보다 큰 제한값을 초과한 것에 응답하여, 상기 서버에게 상기 적어도 하나의 가전기기 중 우선순위가 낮은 가전기기의 동작을 중지하도록 요청하는 신호를 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 복수의 제1 전장품은,상기 제1 드럼을 회전시키는 제1 모터; 및 상기 제1 하우징의 내부를 가열하는 제1 히터;를 포함하고,상기 복수의 제2 전장품은,상기 제2 드럼 또는 팬 중 적어도 하나를 회전시키는 적어도 하나의 제2 모터; 상기 제2 하우징의 내부를 가열하는 제2 히터; 및 상기 제2 하우징의 내부에 공급되는 열기를 생성하는 압축기;를 포함하는 의류처리시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 코스 알고리즘을 수정하는 것은,상기 제1 모터의 목표 RPM을 수정하는 것과 상기 제1 히터의 온/오프 구간을 수정하는 것을 포함하고,상기 제2 코스 알고리즘을 수정하는 것은,상기 적어도 하나의 제2 모터의 목표 RPM을 수정하는 것과, 상기 제2 히터의 온/오프 구간을 수정하는 것과, 상기 압축기의 목표 RPM을 수정하는 것을 포함하는 의류처리시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 복수의 제1 전장품을 포함하는 제1 의류처리장치와, 복수의 제2 전장품을 포함하는 제2 의류처리장치와, 상기 제1 의류처리장치와 상기 제2 의류처리장치를 전기적으로 연결하는 연결 회로보드를 포함하는 의류처리시스템의 제어방법에 있어서,제1 코스 알고리즘에 기초하여 상기 복수의 제1 전장품을 제어하고;제2 코스 알고리즘에 기초하여 상기 복수의 제2 전장품을 제어하고;소정의 미래 시점에 상기 제1 코스 알고리즘에 따라 상기 복수의 제1 전장품에 공급될 예정인 제1 순시 전력값을 결정하고;상기 소정의 미래 시점에 상기 제2 코스 알고리즘에 따라 상기 복수의 제2 전장품에 공급될 예정인 제2 순시 전력값을 결정하고;상기 제1 순시 전력값과 상기 제2 순시 전력값의 합이 임계값을 초과한 것에 응답하여, 상기 제1 코스 알고리즘 또는 상기 제2 코스 알고리즘 중 적어도 하나를 수정하는 것;을 포함하는 의류처리시스템의 제어방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제1 코스 알고리즘을 수정하는 것은,상기 제1 의류처리장치의 제1 제어부에 의해 수행되고,상기 제2 코스 알고리즘을 수정하는 것은,상기 제1 제어부가 상기 제2 코스 알고리즘을 수정하기 위한 제어 명령을 상기 연결 회로보드를 통해 상기 제2 의류처리장치의 제2 제어부에게 전달하고;상기 제2 제어부가 상기 제어 명령에 기초하여 상기 제2 코스 알고리즘을 수정하는 것;을 포함하는 의류처리장치의 제어방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>DOKYEONG KIM</engName><name>김도경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEUNG EUN CHUNG</engName><name>정승은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>MINKYUNG KIM</engName><name>김민경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>DONG HO KEUM</engName><name>금동호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220157700</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0127306-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230014486.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb0815be30933bb6dfa7e2aff3902c8c427ad8a3b38a6cdb5ec6f83cfbf8451d6d4f490dfeb087646d200519fb397ca652c8a7d5bbdbe1df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2536500598157653afbc9168fe354fb54ce1b77a5c00bba891485acd1c2c3af11a19141018663ef6dc48026ec2b50581331346ca027a7963</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>