<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:23.3923</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.04</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029604</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자율 디지털 미디어 처리 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTONOMOUS DIGITAL MEDIA PROCESSING SYSTEMS AND  METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.11</openDate><openNumber>10-2023-0130166</openNumber><originalApplicationDate>2021.06.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7044642</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/661</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227044642</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 활동을 모니터링하고 녹화하고 처리하는 시스템은 활동의 비디오를 자동으로 녹화하는 하나 이상의 카메라를 포함한다. 원격 미디어 시스템은 활동 위치에 있다. 네트워크 미디어 프로세서 및 서비스는 원격 미디어 시스템과 통신적으로 결합된다. 원격 미디어 시스템은 하나 이상의 AI 지원 카메라를 포함한다. AI 지원 카메라는 활동을 녹화하도록 구성된다. 네트워크 미디어 프로세서는 AI 지원 카메라의 활성화 요청을 수신하고 녹화 요청을 확인하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021248050</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/035974</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 미디어 자율 제공 시스템에 있어서,제1 지리적 위치에 위치한 원격 미디어 시스템(RMS)으로서: 상기 제1 지리적 위치에서 검출된 사용자의 비디오를 녹화하도록 구성된 제1 AI 지원 카메라, 및 상기 제1 지리적 위치에서 상기 사용자의 비디오 녹화를 활성화하기 위한 입력을 수신하도록 구성된 통신 인터페이스로서, 상기 비디오는 AI 로직을 사용하여 검출 가능한 복수의 이미지 내에 객체를 갖는 상기 사용자의 상기 복수의 이미지를 포함하는 상기 통신 인터페이스,를 포함하는 상기 RMS;상기 RMS에 통신 가능하게 결합되고 상기 RMS에 대해 원격에 위치하는 네트워크 미디어 프로세서 및 서비스(NMS)로서: 상기 비디오 녹화를 활성화하기 위한 상기 입력을 포함하고 상기 RMS에 전달되는 녹화 이벤트 요청을 개시하도록 구성된 네트워크 통신 인터페이스, 및 네트워크 미디어 프로세서로서,   상기 제1 AI 지원 카메라의 활성화 요청을 수신하고 상기 녹화 이벤트 요청을 확인하고,  상기 제1 지리적 위치의 지역 주변에 지오펜스를 생성하고,  상기 AI 로직을 사용하여 상기 사용자를 식별하고,  상기 사용자가 상기 지오펜스를 통과할 때를 검출하고,  상기 지오펜스 내에서 상기 사용자를 녹화하기 위해 상기 영역에 근접한 상기 제1 AI 지원 카메라를 활성화, 하도록 구성된 상기 네트워크 미디어 프로세서;를 포함하는 상기 NMS; 및상기 비디오 녹화를 활성화하기 위해 상기 NMS에 세션 요청을 전송하도록 구성된 모바일 애플리케이션을 포함하는 디지털 미디어 지원 목적지로서, 상기 요청은 상기 디지털 미디어 지원 목적지의 고유 식별자, 제1 지리적 위치의 위치, 및 사용자 프로파일 식별자를 포함하는 상기 디지털 미디어 지원 목적지;를 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 RMS는 상기 제1 지리적 위치에서 움직임을 검출하고 상기 움직임의 검출에 응답하여 상기 제1 AI 지원 카메라의 활성화를 개시하도록 구성된 모션 센서를 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 지리적 위치는 골프 홀이고 상기 사용자는 골퍼인 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 지오펜스는 상기 골프 홀의 티 박스의 일부를 둘러싸고, 상기 지오펜스는 상기 NMS에 의해 생성 및 유지되는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 RMS는 상기 객체들 중 적어도 하나를 검출하기 위해 상기 비디오의 적어도 하나의 이미지를 처리하도록 구성된 이미지 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 객체들 중 적어도 하나는 상기 사용자의 제1 색상을 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 레이더 유닛의 가시 영역 내 움직임을 검출하여 레이더 유닛 데이터를 생성하도록 구성된 상기 레이더 유닛을 더 포함하고, 상기 레이더 유닛 데이터와 적어도 하나의 검출된 객체는 조합하여 상기 사용자의 존재를 검출하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 지리적 위치는 골프 홀이고 상기 사용자는 골퍼이고 상기 시스템은:상기 NMS가 상기 비디오에 대해 샷 추적 그래픽을 생성하도록 구성된 샷 추적 관리자를 더 포함하고; 및상기 레이더 유닛은 상기 골퍼가 친 골프 공을 검출하고 상기 레이더 유닛 데이터를 상기 NMS에 제공하도록 더 구성되는 것;을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 지리적 위치는 골프 홀이고 상기 사용자는 골퍼이며, 상기 시스템은 상기 골프 홀의 티 박스 근처에 위치된 QR 골프 코드를 더 포함하고, 상기 QR 골프 코드는 상기 골프 코스, 상기 골프 홀, 상기 제1 AI 지원 카메라 및 상기 티 박스 중 적어도 하나를 식별하기 위해 상기 QR 골프 코드의 표면에 인코딩된 고유한 그래픽 식별자를 갖는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 디지털 미디어 자율 제공 방법에 있어서,제1 지리적 위치의 영역 주위에 지오펜스를 생성하는 단계;상기 제1 지리적 위치에서 사용자의 존재를 검출하는 단계;AI 로직을 사용하여 상기 사용자를 식별하는 단계;검출된 존재에 반응하여 활성화 요청을 수신하는 단계로서, 상기 활성화 요청은 상기 사용자의 사용자 프로필 식별자를 포함하는 상기 수신하는 단계;상기 사용자 프로필 식별자 및 상기 제1 지리적 위치의 상기 위치를 사용하여 사용자를 확인하는 단계;상기 사용자가 상기 지오펜스를 가로지르는 때를 검출하는 단계;상기 사용자가 유효할 때 상기 지오펜스 내에 상기 사용자를 기록하기 위해 상기 영역에 근접한 AI 지원 카메라를 활성화하는 단계; 및상기 사용자가 유효하지 않을 때 상기 사용자를 기록하지 않는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 지리적 위치는 골프 홀이고 상기 사용자는 골퍼이며, 상기 방법은 골프 홀 식별자, 사용자 식별자 및 상기 AI 지원 카메라를 사용하여 캡처된 이미지 내의 객체를 사용하여 활성화하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 검출된 움직임에 응답하여 활성화하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 모바일 앱 식별자 또는 상기 사용자의 사용자 식별자를 갖는 모바일 앱의 UI 내에서 상기 사용자가 시작 버튼을 누르는 것에 응답하여 활성화되는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 사용자가 상기 모바일 앱의 상기 UI 내에서 중지 버튼을 누르는 것에 응답하여 녹확를 비활성화하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, RFID 검출에 응답하여 활성화하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 모바일 장치 위치 검출에 응답하여 활성화하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 검출된 상기 존재의 손실에 응답하여 녹화를 비활성화하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 사용자가 QR 코드를 캡처하는 것에 응답하여 기록을 활성화하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. AI 지원 골프 코스로서:그린, 티박스, 및 홀 내에 깃대가 꽂힌 상기 홀을 가진 제1 골프 홀; 및골프 홀이 있는 골프 코스에 위치하는 RMS(Remote Media System);를 포함하고, 상기 RMS는, 상기 골프 홀에서 검출된 골퍼의 비디오를 녹화하도록 구성된 제1 AI 지원 카메라로서, 상기 제1 AI 지원 카메라는 상기 골프 홀에서 고정되고 영구적인 위치에 위치되는 상기 제1 AI 지원 카메라; 및 상기 골프 홀에서 상기 골퍼의 비디오 녹화를 활성화하기 위한 입력을 수신하도록 구성된 통신 인터페이스로서, 상기 비디오 녹화는 AI 로직을 사용하여 검출 가능한 복수의 이미지 내에서 객체를 갖는 상기 골퍼의 상기 복수의 이미지를 포함하는 상기 통신 인터페이스;를 포함하고,상기 비디오 녹화를 활성화하기 위한 상기 입력은 상기 RMS에 통신가능하게 결합되고 상기 RMS에 원격에 위치한 네트워크 미디어 프로세서 및 서비스(NMS)로부터 수신되며, 상기 NMS는: 상기 비디오 녹화를 활성화하기 위한 상기 입력을 포함하고 상기 RMS에 전달되는 녹화 이벤트 요청을 개시하도록 구성된 네트워크 통신 인터페이스; 및 네트워크 미디어 프로세서로서:  상기 제1 AI 지원 카메라의 활성화 요청을 수신하고 상기 녹화 이벤트 요청을 확인하고,  상기 골프 홀 주변에 지오펜스를 만들고,  상기 AI 로직을 사용하여 상기 사용자를 식별하고,  상기 사용자가 상기 지오펜스를 통과할 때를 검출하고,  상기 지오펜스 내에서 상기 사용자를 녹화하기 위해 상기 제1 AI 지원 카메라를 활성화하도록, 구성된 상기 네트워크 미디어 프로세서;를 포함하고,상기 NMS는 상기 비디오 녹화를 활성화하기 위해 상기 NMS에 세션 요청을 전송하도록 구성된 모바일 애플리케이션을 포함하는 디지털 미디어 지원 목적지와 통신하며, 상기 요청은 상기 디지털 미디어 지원 목적지의 고유 식별자, 상기 골프 홀의 위치 및, 사용자 프로필 식별자를 포함하는 것을 특징으로 하는 AI 지원 골프 코스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 골프 홀에서의 검출 메커니즘을 더 포함하고, 상기 검출 메커니즘은 상기 골프 홀에서의 상기 골퍼의 존재를 검출하도록 구성되고, 상기 AI 지원 카메라는 상기 골퍼의 존재 검출에 응답하여 상기 골퍼를 자동으로 녹화하는 것을 특징으로 하는 AI 지원 골프 코스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 골프 홀에 설치되고 레이더 유닛의 가시 영역 내의 움직임을 감지하고 상기 RMS 및 상기 NMS 중 적어도 하나에 레이더 유닛 데이터를 통신하도록 구성된 레이더 유닛을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 AI 지원 골프 코스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 RMS 및 NMS 중 적어도 하나는 상기 비디오 녹화에 추가된 그래픽의 적어도 일부를 생성하기 위해 상기 비디오 녹화를 처리하도록 상기 레이더 유닛 데이터 및 상기 비디오 녹화의 적어도 하나의 비디오 프레임을 사용하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 AI 지원 골프 코스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 그래픽은 공 트레이스; 공 속도; 공 높이; 거리; 공 발사 각도; 공의 커브; 상기 골프 홀까지의 거리; 상기 골퍼가 사용하는 클럽; 및 현재 기상 상황;'중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 AI 지원 골프 코스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비디오 프레임은 제1 비디오 프레임 및 제2 비디오 프레임을 포함하고, 상기 RMS 및 상기 NMS 중 적어도 하나는:상기 레이더 유닛 데이터를 사용하여 상기 제1 비디오 프레임을 처리하고 상기 제1 비디오 프레임 내의 제1 골프 공 위치에서 골프 공을 식별하고;상기 레이더 유닛 데이터를 사용하여 상기 제2 비디오 프레임을 처리하고 상기 제2 비디오 프레임 내의 제2 골프 공 위치에 위치된 상기 골프 공을 식별하고;상기 제1 비디오 프레임과 상기 제2 비디오 프레임 사이의 상기 골프 공의 움직임을 보여주기 위해 상기 제1 골프 공 위치와 상기 제2 골프 공 위치 사이의 트레이스를 생성하고; 및상기 골프 공이 정지하거나 상기 적어도 하나의 비디오 프레임 내에서 더 이상 보이지 않을 때까지 상기 트레이스를 추가하기 위해 상기 비디오 녹화를 계속 처리하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 AI 지원 골프 코스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 RMS 및 상기 NMS 중 적어도 하나는:골프 공을 식별하도록 구성된 AI 골프 로직을 사용하여 상기 비디오 녹화의 제1 비디오 프레임 내에서 상기 골프 공의 제1 골프 공 위치를 식별하고;상기 제1 골프 공 위치와 상이한 위치에 위치한 상기 골프 공을 식별하기 위해 상기 AI 골프 로직을 사용하여 상기 비디오 녹화의 제2 비디오 프레임을 처리하고;상기 제1 비디오 프레임과 상기 제2 비디오 프레임 사이의 상기 골프 공의 움직임을 보여주기 위해 상기 제1 비디오 프레임의 상기 제1 골프 공 위치와 상기 제2 비디오 프레임의 상기 상이한 위치 사이의 트레이스를 생성하고; 및상기 골프 공이 정지하거나 상기 비디오 녹화의 비디오 프레임 내에서 더 이상 보이지 않을 때까지 상기 트레이스를 확장하도록 상기 비디오 녹화를 계속 처리;하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 AI 지원 골프 코스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디지털 미디어 자율 제공 시스템으로서:제1 지리적 위치에 위치한 원격 미디어 시스템(RMS)으로서, 상기 RMS는: 상기 제1 지리적 위치에서 검출된 사용자의 비디오를 녹화하도록 구성된 AI 지원 카메라, 및 상기 제1 지리적 위치에서 상기 사용자의 비디오 녹화를 활성화하기 위한 입력을 수신하도록 구성된 통신 인터페이스로서, 상기 비디오는 AI 로직을 사용하여 검출 가능한 복수의 이미지 내에 객체를 갖는 상기 사용자의 상기 복수의 이미지를 포함하는 상기 통신 인터페이스;를 포함하는 상기 RMS;상기 RMS에 통신 가능하게 결합되고 상기 RMS에 대해 원격에 위치하는 네트워크 미디어 프로세서 및 서비스(NMS)로서, 상기 NMS는: 상기 비디오 녹화를 활성화하기 위한 상기 입력을 포함하고 상기 RMS에 전달되는 녹화 이벤트 요청을 개시하도록 구성된 네트워크 통신 인터페이스, 및 네트워크 미디어 프로세서로서,  제1 지리적 위치의 영역 주위에 지오펜스를 생성하고;  상기 제1 지리적 위치에서 상기 사용자의 존재를 검출하고;  상기 AI 로직을 사용하여 상기 사용자를 식별하고;  검출된 존재에 응답하여 상기 사용자의 사용자 프로필 식별자를 포함하는 활성화 요청을 수신하고;  상기 사용자 프로필 식별자 및 상기 제1 지리적 위치의 상기 위치를 사용하여 상기 사용자를 확인하고;  상기 사용자가 상기 지오펜스를 통과할 때를 검출하고;  상기 사용자가 유효한 경우 상기 지오펜스 내에서 상기 사용자를 녹화하도록 상기 AI 지원 카메라를 활성화하고; 및  상기 사용자가 유효하지 않은 경우 상기 사용자를 녹화하지 않E도록; 구성되는 상기 네트워크 미디어 프로세서;를 포함하는 상기 NMS; 및 상기 비디오 녹화를 활성화하기 위해 상기 NMS에 세션 요청을 전송하도록 구성된 모바일 애플리케이션을 포함하는 디지털 미디어 지원 목적지로서, 상기 요청은 상기 디지털 미디어 지원 목적지의 고유 식별자, 상기 제1 지리적 위치의 위치, 및 사용자 프로파일 식별자를 포함하는 상기 디지털 미디어 지원 목적지;를 포함하는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 지리적 위치는 골프 홀이고 상기 사용자는 골퍼이며 상기 네트워크 미디어 프로세서는 골프 홀 식별자, 사용자 식별자, 상기 AI 지원 카메라를 사용하여 캡처된 이미지 내에서의 객체를 사용하여 활성화하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 네트워크 미디어 프로세서는 검출된 움직임에 응답하여 상기 사용자를 녹화하기 위해 상기 AI 지원 카메라를 활성화하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 네트워크 미디어 프로세서는 사용자가 모바일 앱 식별자 또는 상기 사용자의 사용자 식별자를 갖는 모바일 앱의 UI 내에서 시작 버튼을 누르는 것에 응답하여 상기 사용자를 녹화하기 위해 상기 AI 지원 카메라를 활성화하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 네트워크 미디어 프로세서는 상기 사용자가 상기 모바일 앱의 상기 UI 내에서 중지 버튼을 누르는 것에 응답하여 녹화를 비활성화하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 디지털 미디어 자율 제공 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 스위트 *** 캐피탈 오브 텍사스 하이웨이 빌딩 * *** 엔.</address><code>520210950560</code><country>미국</country><engName>HOLE-IN-ONE MEDIA, INC.</engName><name>홀인원 미디어 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오...</address><code> </code><country> </country><engName>IMES, Kevin R.</engName><name>이메스 케빈 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/034,667</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0958079-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0358592-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0510217-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029604.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c6fad75af9e120b57a3479cc0216a7919be3e8bdc2ac3904229d2ec06aebfeb10b2909f2b6331a4df191175d8c448d44c2023ec9323af73f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf379ec98652200d9692221b88a1e5d3a39be4173ab3394ad22bee2c8db4bfd320aec84a7f6f56bf6c107c1404ba08ce63176243fff0dec61c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>