<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:16.5516</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013302</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>카메라 자동 초점을 위한 관심 영역 결정 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR DETERMINING REGIONS OF INTEREST FOR CAMERA AUTO-FOCUS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.20</openDate><openNumber>10-2025-0069960</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/194</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 이미지 프레임을 수신하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 이미지 프레임 내 픽셀의 세일리언시를 나타내는 세일리언시 히트맵을 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 세일리언시 히트맵에 기초하여 이미지 프레임에 대한 기본 관심 영역(ROI) 및 보조 ROI를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 이미지 프레임에 대한 필터링된 ROI를 결정하는 단계를 포함하며, 필터링된 ROI는 이전에 필터링된 ROI와 기본 ROI 또는 보조 ROI 사이의 세일리언시 차이가 제1 임계값을 초과하는 것에 기초하여 이전에 필터링된 ROI로부터 기본 ROI 또는 보조 ROI로 업데이트한다. 방법은 또한 필터링된 ROI, 기본 ROI 또는 보조 ROI에 기초하여 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024076617</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034441</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 이미지 프레임을 수신하는 단계;상기 이미지 프레임 내 픽셀의 세일리언시를 나타내는 세일리언시 히트맵(saliency heatmap)을 결정하는 단계;상기 세일리언시 히트맵에 기초하여, 상기 이미지 프레임에 대한 기본 관심 영역(ROI) 및 보조 ROI를 결정하는 단계;상기 이미지 프레임에 대한 필터링된 ROI를 결정하는 단계 - 상기 필터링된 ROI는, 이전에 필터링된 ROI와 상기 기본 ROI 사이의 세일리언시 차이가 제1 임계값을 초과하는 것에 기초하여 상기 이전에 필터링된 ROI로부터 상기 기본 ROI로 업데이트함 -; 및상기 필터링된 ROI, 상기 기본 ROI 또는 상기 보조 ROI 중 적어도 하나에 기초하여 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기본 ROI 및 상기 보조 ROI를 결정하는 단계는 상기 기본 ROI가 상기 보조 ROI보다 더 큰 평균 세일리언시를 갖는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 필터링된 ROI는, 상기 기본 ROI에 대한 상기 이전에 필터링된 ROI의 오버랩 양(amount of overlap)이 제2 임계값을 초과하지 않는 것에 더 기초하여 상기 이전에 필터링된 ROI로부터 상기 기본 ROI로 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 필터링된 ROI가 상기 이전에 필터링된 ROI로 설정될 때, 상기 필터링된 ROI는 상기 세일리언시 히트맵에 기초하여 업데이트된 평균 세일리언시 값과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 세일리언시 히트맵에 기초하여, 상기 기본 ROI와 상기 보조 ROI를 결정하는 단계는 상기 세일리언시 히트맵에 걸쳐 분포된 복수의 후보 앵커 박스를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 후보 앵커 박스 각각은 세일리언시 측정치와 연관되고, 상기 기본 ROI와 상기 보조 ROI를 결정하는 단계는 상기 후보 앵커 박스 각각의 상기 세일리언시 측정치에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 후보 앵커 박스는 상기 이미지 프레임의 주어진 위치에서 복수의 서로 다른 종횡비(aspect ratio)를 갖는 복수의 앵커 박스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 후보 앵커 박스는 상기 세일리언시 히트맵에 걸쳐 균등하게 분포되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 복수의 후보 앵커 박스는 상기 이미지 프레임의 주어진 위치에서 복수의 크기를 갖는 복수의 앵커 박스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 기본 ROI는 기본 신뢰도 측정과 연관되고, 상기 이전에 필터링된 ROI는 상기 세일리언시 히트맵에 기초한 필터링된 신뢰도 측정과 연관되며, 상기 세일리언시 차이는 상기 기본 신뢰도 측정 및 상기 필터링된 신뢰도 측정에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 기본 신뢰도 측정은 상기 기본 ROI 내의 하나 이상의 픽셀에서 하나 이상의 세일리언시 값의 평균에 기초하고, 상기 필터링된 신뢰도 측정은 상기 이전에 필터링된 ROI 내의 하나 이상의 픽셀에서 하나 이상의 세일리언시 값의 평균에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 기본 ROI와 상기 보조 ROI를 결정하는 단계는 상기 기본 ROI가 상기 보조 ROI로부터 적어도 임계 거리만큼 떨어져 있는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 기본 ROI와 상기 보조 ROI를 결정하는 단계는,상기 세일리언시 히트맵에 기초하여 기본 ROI를 결정하는 단계;상기 기본 ROI 주변의 금지된 영역(banned region)을 결정하는 단계; 및상기 기본 ROI 주변의 상기 금지된 영역 및 상기 세일리언시 히트맵에 기초하여, 상기 보조 ROI가 상기 기본 ROI 또는 상기 기본 ROI 주변의 상기 금지된 영역 내에 있지 않도록 상기 보조 ROI를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 이전에 필터링된 ROI는 상기 이미지 프레임 이전에 캡처된 이전 이미지 프레임에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 이미지 프레임 내 각 픽셀의 세일리언시를 나타내는 세일리언시 히트맵을 결정하는 단계는 상기 세일리언시 히트맵을 결정하기 위해 상기 이미지 프레임에 사전 트레이닝된 기계 학습 모델을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하는 단계는 상기 카메라 렌즈로 하여금 상기 필터링된 ROI에 대해 초점을 조정하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하는 단계는 상기 필터링된 ROI 외부의 상기 이미지 프레임의 영역에 블러(blur)를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 필터링된 ROI에 유한 상태 머신을 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하는 단계는 상기 필터링된 ROI가 상기 유한 상태 머신의 특정 상태와 연관되는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 유한 상태 머신은 상기 필터링된 ROI가 이용가능함을 나타내는 커밋된(committed) 상태, 상기 필터링된 ROI가 안정성 검증을 기다리고 있음을 나타내는 계류 상태, 상기 필터링된 ROI가 이용가능하지만 안정성 검증의 실패를 기다리고 있음을 나타내는 보호관찰(probation) 상태, 및 상기 필터링된 ROI가 이용가능하지 않음을 나타내는 대기 상태를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 필터링된 ROI와 연관된 상태를 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 필터링된 ROI와 연관된 상태를 업데이트하는 단계는 상기 필터링된 ROI와 연관된 신뢰도 측정치가 제2 임계값을 초과하지 않는다는 결정에 기초하여, 계류 상태로부터 대기 상태로, 커밋된 상태로부터 보호관찰 상태로, 또는 보호관찰 상태로부터 대기 상태로 상태를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 필터링된 ROI와 연관된 상태를 업데이트하는 단계를 더 포함하고, 상기 필터링된 ROI와 연관된 상태를 업데이트하는 단계는 상기 필터링된 ROI가 상기 이전에 필터링된 ROI와 오버랩되지 않는다는 결정에 기초하여, 계류 상태로부터 대기 상태로, 커밋된 상태로부터 보호관찰 상태로, 또는 보호관찰 상태로부터 대기 상태로 상태를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 유한 상태 머신의 특정 상태는 커밋된 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 필터링된 ROI, 상기 기본 ROI 및 상기 보조 ROI 각각에 유한 상태 머신을 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하는 단계는 상기 필터링된 ROI, 상기 기본 ROI 및 상기 보조 ROI 각각과 연관된 상기 유한 상태 머신의 개별 상태에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 이미지 캡처 디바이스로서,카메라; 및제어 시스템을 포함하며, 상기 제어 시스템은, 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 이미지 프레임을 수신하고; 상기 이미지 프레임 내 픽셀의 세일리언시를 나타내는 세일리언시 히트맵을 결정하고; 상기 세일리언시 히트맵에 기초하여, 상기 이미지 프레임에 대한 기본 관심 영역(ROI) 및 보조 ROI를 결정하고; 상기 이미지 프레임에 대한 필터링된 ROI를 결정하고 - 상기 필터링된 ROI는, 이전에 필터링된 ROI와 상기 기본 ROI 사이의 세일리언시 차이가 제1 임계값을 초과하는 것에 기초하여 상기 이전 필터링된 ROI로부터 상기 기본 ROI로 업데이트함 -; 및 상기 필터링된 ROI, 상기 기본 ROI 또는 상기 보조 ROI 중 적어도 하나에 기초하여 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하도록 구성되는, 이미지 캡처 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스는 모바일 디바이스고, 상기 이미지 프레임은 상기 카메라에 의해 캡처되는, 이미지 캡처 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행가능한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 프로그램 명령어로서, 상기 동작들은,이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 이미지 프레임을 수신하는 동작;상기 이미지 프레임 내 픽셀의 세일리언시를 나타내는 세일리언시 히트맵을 결정하는 동작;상기 세일리언시 히트맵에 기초하여, 상기 이미지 프레임에 대한 기본 관심 영역(ROI) 및 보조 ROI를 결정하는 동작;상기 이미지 프레임에 대한 필터링된 ROI를 결정하는 동작 - 상기 필터링된 ROI는, 이전에 필터링된 ROI와 상기 기본 ROI 사이의 세일리언시 차이가 제1 임계값을 초과하는 것에 기초하여 상기 이전에 필터링된 ROI로부터 상기 기본 ROI로 업데이트함 -; 및상기 필터링된 ROI, 상기 기본 ROI 또는 상기 보조 ROI 중 적어도 하나에 기초하여 하나 이상의 자동 초점 프로세스를 적용하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 프로그램 명령어.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOLINA VELA, Francisco, Javier</engName><name>몰리나 벨라 프란시스코 자비어</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>REARDON, Andrew, Patrick</engName><name>리어든 앤드류 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAN, Leung, Chun</engName><name>찬 릉 춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOU, Ying, Chen</engName><name>로우 잉 첸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/378,648</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0456831-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0069644-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013302.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9372a0444bb10194dc695dff0177b6f0a44798bc7820c9b41c7c6c9b77c69a38afe78f9d5c5a713394cd14a4658bb45859e331ed739b0cb618</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb64526f5b1ad5d341b9599b63059f67e41f4d3b0109af3a3f9968bd67f3b4e2ea846eaba5e1c6ac17464f234136623e1c84b5e210d04b21f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>