<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:42.2842</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0096798</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발광 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>LIGHT EMITTING DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.02.15</openDate><openNumber>10-2024-0020298</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 따르면, 발광 표시 장치는 표시 영역, 및 상기 표시 영역에 둘러싸여 있으며, 배면에 광학 소자가 위치하는 제2 컴포넌트 영역을 포함하며, 상기 표시 영역은 제1 데이터선과 연결되어 있으며, 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하는 제1 노멀 화소와 제2 노멀 화소; 및 제2 데이터선과 연결되어 있으며, 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하는 제3 노멀 화소와 제4 노멀 화소를 포함하고, 상기 제2 컴포넌트 영역은 상기 제1 데이터선과 연결되어 있는 제1 단위 화소 및 우회 데이터선을 포함하며, 상기 제2 데이터선과 상기 우회 데이터선은 서로 다른 도전층에 위치하며, 상기 제2 데이터선은 상기 우회 데이터선과 상기 표시 영역과 상기 제2 컴포넌트 영역의 사이에 위치하는 경계 영역에서 연결되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역, 및 상기 표시 영역에 둘러싸여 있으며, 배면에 광학 소자가 위치하는 제2 컴포넌트 영역을 포함하며,상기 표시 영역은 제1 데이터선과 연결되어 있으며, 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하는 제1 노멀 화소와 제2 노멀 화소; 및제2 데이터선과 연결되어 있으며, 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하는 제3 노멀 화소와 제4 노멀 화소를 포함하고, 상기 제2 컴포넌트 영역은 상기 제1 데이터선과 연결되어 있는 제1 단위 화소 및 우회 데이터선을 포함하며, 상기 제2 데이터선과 상기 우회 데이터선은 서로 다른 도전층에 위치하며,상기 제2 데이터선은 상기 우회 데이터선과 상기 표시 영역과 상기 제2 컴포넌트 영역의 사이에 위치하는 경계 영역에서 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에서,상기 제1 데이터선은 상기 표시 영역 및 상기 제2 컴포넌트 영역에서 제2 데이터 도전층에서 일체로 형성되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에서,상기 제1 데이터선은 상기 표시 영역 및 상기 제2 컴포넌트 영역에서 제2 데이터 도전층에 위치하며, 상기 경계 영역은 제1 데이터 도전층에 위치하는 연결부를 포함하고,상기 경계 영역에서 상기 연결부와 상기 제1 데이터선이 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에서,상기 제2 컴포넌트 영역은 상기 제2 데이터선 및 상기 우회 데이터선과 연결되어 있는 단위 화소를 포함하지 않는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에서,상기 표시 영역에 형성되어 있는 상기 제1 데이터선 및 상기 제2 데이터선은 제2 데이터 도전층에 위치하며,상기 제2 컴포넌트 영역에 위치하는 상기 우회 데이터선은 제1 데이터 도전층에 위치하는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에서,상기 제1 노멀 화소, 상기 제2 노멀 화소, 및 상기 제1 단위 화소에 공통으로 연결되어 있는 구동 전압선을 더 포함하며,상기 구동 전압선은 상기 표시 영역에서는 제2 데이터 도전층에 위치하고, 상기 제2 컴포넌트 영역에서는 제1 데이터 도전층에 위치하는 구동 전압 인가부와 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에서,상기 제2 컴포넌트 영역은 상기 제2 데이터 도전층에 위치하는 우회 구동 전압선 및 추가 구동 전압 인가부를 더 포함하며,상기 우회 구동 전압선은 상기 추가 구동 전압 인가부와 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에서,상기 제1 노멀 화소, 상기 제2 노멀 화소, 및 상기 제1 단위 화소에 공통으로 연결되어 있는 구동 전압선을 더 포함하며,상기 구동 전압선은 상기 표시 영역 및 상기 제2 컴포넌트 영역에서 제2 데이터 도전층에 위치하고, 상기 경계 영역은 제1 데이터 도전층에 위치하는 연결부를 포함하고,상기 경계 영역에서 상기 연결부와 상기 구동 전압선이 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에서,상기 제1 노멀 화소, 상기 제2 노멀 화소, 및 상기 제1 단위 화소에 공통으로 연결되어 있는 제1 초기화 전압선을 더 포함하며,상기 제1 초기화 전압선은 상기 표시 영역 및 상기 제2 컴포넌트 영역에서는 제1 데이터 도전층에 위치하고, 상기 제2 컴포넌트 영역은 제2 게이트 도전층에 위치하는 제1 초기화 전압 인가부를 더 포함하여 상기 제2 컴포넌트 영역에서 상기 제1 초기화 전압선이 상기 제1 초기화 전압 인가부와 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에서,상기 제2 컴포넌트 영역은 상기 제1 데이터 도전층에 위치하는 우회 제1 초기화 전압선 및 반도체층에 위치하는 복수의 제1 아일랜드부를 더 포함하며,상기 우회 제1 초기화 전압선과 상기 복수의 제1 아일랜드부가 연결되어 있는 구조를 가지는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에서,상기 제1 노멀 화소, 상기 제2 노멀 화소, 및 상기 제1 단위 화소에 공통으로 연결되어 있는 제2 초기화 전압선을 더 포함하며,상기 제2 초기화 전압선은 상기 표시 영역 및 상기 제2 컴포넌트 영역에서는 상기 제1 데이터 도전층에 위치하고, 상기 제2 컴포넌트 영역은 상기 제2 게이트 도전층에 위치하는 제2 초기화 전압 인가부를 더 포함하여 상기 제2 컴포넌트 영역에서 상기 제2 초기화 전압선이 상기 제2 초기화 전압 인가부와 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에서,상기 제2 컴포넌트 영역은 상기 제1 데이터 도전층에 위치하는 우회 제2 초기화 전압선 및 반도체층에 위치하는 복수의 제2 아일랜드부를 더 포함하며,상기 우회 제2 초기화 전압선과 상기 복수의 제2 아일랜드부가 연결되어 있는 구조를 가지는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에서,상기 제1 노멀 화소, 상기 제2 노멀 화소, 및 상기 제1 단위 화소에 공통으로 연결되어 있는 제2 초기화 전압선을 더 포함하며,상기 제2 초기화 전압선은 상기 표시 영역 및 상기 제2 컴포넌트 영역에서는 상기 제1 데이터 도전층에 위치하고, 상기 경계 영역은 제2 데이터 도전층에 위치하는 연결부를 포함하고,상기 경계 영역에서 상기 연결부와 상기 제2 초기화 전압선이 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에서,상기 표시 영역은 상기 제1 데이터선 및 상기 제2 데이터선과 교차하는 방향으로 연장되어 있는 제1 신호선과 연결되어 있으며, 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하는 제5 노멀 화소와 제6 노멀 화소를 더 포함하고,상기 제2 컴포넌트 영역의 상기 제1 단위 화소는 상기 제1 신호선과 연결되어 있으며, 상기 경계 영역은 연결부를 더 포함하고,상기 경계 영역에서 상기 연결부와 상기 제1 신호선이 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에서,상기 표시 영역은 상기 제1 데이터선 및 상기 제2 데이터선과 교차하는 방향으로 연장되어 있는 제2 신호선과 연결되어 있으며, 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하는 제7 노멀 화소와 제8 노멀 화소를 더 포함하고,상기 제2 컴포넌트 영역은 우회 신호선을 더 포함하며,상기 경계 영역은 추가 연결부를 더 포함하고,상기 우회 신호선과 상기 제2 신호선은 상기 경계 영역에서 상기 추가 연결부와 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 표시 영역, 및 상기 표시 영역에 둘러싸여 있으며, 배면에 광학 소자가 위치하는 제2 컴포넌트 영역을 포함하며,상기 표시 영역은 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하며 하나의 데이터선에 함께 연결되어 있는 제1 노멀 화소와 제2 노멀 화소; 및상기 제1 노멀 화소 및 상기 제2 노멀 화소에 인접하여 위치하는 제1 전압선을 포함하고, 상기 제2 컴포넌트 영역은 광 차단부 및 상기 광 차단부 위에 위치하는 단위 화소를 포함하며,상기 광 차단부는 광 투과 영역에 대응하는 복수의 오프닝을 가지며, 상기 복수의 오프닝은 상기 단위 화소와 평면상 중첩하지 않고,상기 제1 전압선은 상기 제1 노멀 화소에 인접하여 위치하는 제1 부분과 상기 제2 노멀 화소에 인접하여 위치하는 제2 부분으로 구분되며,상기 제1 부분과 상기 제2 부분은 서로 전기적으로 단선되어 있으며,상기 제1 부분은 상기 광 차단부와 전기적으로 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에서,상기 제1 부분과 상기 제1 노멀 화소는 전기적으로 단선되어 있으며, 상기 제2 부분과 상기 제2 노멀 화소는 전기적으로 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에서,상기 제1 전압선의 상기 제2 부분은 제1 초기화 전압 또는 제2 초기화 전압이 인가되는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에서,상기 표시 영역은 상기 제2 컴포넌트 영역의 양측에 위치하며 또 다른 하나의 데이터선에 함께 연결되어 있는 제3 노멀 화소와 제4 노멀 화소; 및상기 제1 전압선의 상기 제2 부분에 인가되는 전압과 동일한 전압이 인가되는 제2 전압선을 더 포함하며, 상기 제3 노멀 화소, 상기 제4 노멀 화소, 및 상기 단위 화소는 상기 제2 전압선에 함께 연결되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에서,구동부의 일측에 배치되어 있는 패드부; 및 상기 광 차단부와 연결되어 있는 상기 제1 전압선의 상기 제1 부분 및 상기 패드부를 연결하는 제1 전압 인가 배선을 더 포함하며,상기 제1 전압 인가 배선은 발광 표시 장치의 외곽을 따라 연장되어 있는 발광 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JONGSEOK</engName><name>김종석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KIYOUNG</engName><name>김기영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, SEUNGWOO</engName><name>성승우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON, DONGHYUN</engName><name>손동현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SOLA</engName><name>이소라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, JINGOO</engName><name>정진구</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, 산학협동재단빌딩 **층(서초동)</address><code>920071000819</code><country>대한민국</country><engName>PanKorea Patent &amp; Law Firm</engName><name>팬코리아특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0813068-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0835233-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220096798.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9349219f45fe26d536b59e32897081e7c5d8d8f0a8e8663a6db21d80a9a4881586d555bed503dbfe8c9982d1cb0b644e46b4cbe4f9bc2f2596</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd1702667269dc4129d18e79b48e670ec8a3dc9fad6a4fbd88d6670fc595700dcc14fafd3f32817931c28871ffe04127b835040cf90107e1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>