<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:19.5319</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7018829</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>장면 설명에서의 이벤트 기반 업데이트</inventionTitle><inventionTitleEng>EVENT BASED UPDATE IN SCENE DESCRIPTION</inventionTitleEng><openDate>2025.08.19</openDate><openNumber>10-2025-0124106</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/854</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/8543</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/8545</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/234</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법의 일부 실시예는: 3D(three dimensional) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계 - 장면 설명 데이터는: 장면에서의 복수의 장면 요소 각각을 설명하는 장면 요소 정보, 적어도 하나의 트리거 조건을 설명하는 트리거 정보, 및 복수의 장면 요소 중 제1 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 액션을 설명하는 액션 정보를 포함하고, 액션 정보는: 적어도 업데이트 액션의 목록, 및 업데이트 액션 정보를 포함하며, 업데이트 액션 정보는: 패치 파라미터를 포함함 - ; 및 (i) 적어도 하나의 트리거 조건 중의 트리거 조건이 발생했고, (ii) 액션 정보가 업데이트 액션이 수행되어야 함을 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 패치 파라미터를 장면 설명 데이터에 대한 업데이트로서 적용하기 위해 업데이트 액션을 수행하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024126025</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/083262</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,3D(three-dimensional) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계로서,상기 장면 설명 데이터는, 상기 장면에서의 복수의 장면 요소 각각을 설명하는 장면 요소 정보, 적어도 하나의 트리거 조건을 설명하는 트리거 정보, 및 상기 복수의 장면 요소 중 제1 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 액션을 설명하는 액션 정보를 포함하고, 상기 액션 정보는,  적어도 업데이트 액션의 목록, 및  업데이트 액션 정보를 포함하며,  상기 업데이트 액션 정보는,   패치 파라미터를 포함하는 것인, 상기 3D(three-dimensional) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계; 및(i) 상기 적어도 하나의 트리거 조건 중의 트리거 조건이 발생했고, (ii) 상기 액션 정보가 상기 업데이트 액션이 수행되어야 함을 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 상기 패치 파라미터를 상기 장면 설명 데이터에 대한 업데이트로서 적용하기 위해 상기 업데이트 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 트리거 조건이 발생했다고 결정하는 것은 상기 트리거 조건이 발생했다는 논리적 결정을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 및 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트리거 조건이 발생했다고 결정하는 것은 상기 트리거 조건이 true 결과를 생성했다고 결정하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 패치 파라미터는 추가(add), 제거(remove), 대체(replace), 이동(move), 및 복사(copy) 중, 하나 이상을 포함하는 하나 이상의 동작을 나타내고,상기 하나 이상의 동작은 상기 장면 설명 데이터의 JSON(JavaScript Object Notation) 요소에 적용되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 액션 정보는 shared 필드를 더 포함하고, 상기 shared 필드는 상기 3D 장면에 연결된 디바이스와의 공유 상태를 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 shared 필드가 true 결과를 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 상기 3D 장면을 공유하는 적어도 하나의 디바이스 상에서 상기 업데이트 액션을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 shared 필드가 true 결과를 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 상기 3D 장면을 공유하는 모든 디바이스 상에서 상기 업데이트 액션을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 업데이트 액션 정보는 place description 필드와 placedItems 필드를 더 포함하고,상기 place description 필드는 위치 정보의 소스를 식별해 주며,상기 placedItems 필드는 배열(array)이고,상기 placedIems 배열은 주어진 위치에 배치될 노드를 참조하는 패치 동작을 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 업데이트 액션은 상기 장면 내의 적어도 장면 요소의 위치를 설정하는 것을 포함하고,상기 장면의 적어도 장면 요소는 상기 placedItems 필드로부터의 적어도 경로 동작에서 참조되며,상기 적어도 장면 요소의 위치를 설정하는 것은 상기 식별된 소스로부터의 상기 위치 정보를 사용하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 업데이트 액션 정보는,childOps 배열 - 상기 childOps 배열은 상기 장면 설명 데이터에서 기존 노드의 자식(child)으로서 설정되어야 하는 노드를 참조하는 패치 동작을 나타냄 - ; 및parents 배열 - 상기 parents 배열은 상기 childOps 배열로부터의 패치 동작에서 참조되는 각각의 새로운 자식을 추가할 노드를 나타냄 - 을 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장면 설명 데이터는 행동 정보(behavior information)를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 동작 각각은 동작 파라미터 세트를 포함하고,각각의 동작 파라미터 세트는, 동작 식별자, 상기 장면 설명 데이터의 JSON(JavaScript Object Notation) 요소까지의 경로, 및 적용할 값을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 경로는 상기 제1 장면 요소를 참조하는 JSON 포인터인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 동작 각각은 동작 파라미터 세트를 포함하고,각각의 동작 파라미터 세트는, 동작 식별자, JSON(JavaScript Object Notation) 요소까지의 경로, 및 소스 JSON 요소를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 경로는 상기 제1 장면 요소를 참조하는 JSON 포인터인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패치 파라미터는 상기 장면 설명 데이터에 적용할 JSON(JavaScript Object Notation) 패치를 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패치 파라미터는 상기 장면 설명 데이터에 적용할 JSON 패치를 포함하는 JSON(JavaScript Object Notation) 파일에 대한 위치 포인터를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치가 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 동작하는 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법에 있어서,3D(three-dimension) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계로서,상기 장면 설명 데이터는, 상기 장면에서의 복수의 장면 요소 각각을 설명하는 장면 요소 정보, 적어도 하나의 트리거 조건을 설명하는 트리거 정보, 및 상기 복수의 장면 요소 중 제1 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 액션을 설명하는 액션 정보를 포함하고, 상기 액션 정보는,  적어도 설정 액션의 목록, 및  설정 액션 정보를 포함하며,  상기 설정 액션 정보는,   경로 - 상기 경로는 제1 장면 요소를 식별해 줌 - , 및   값 - 상기 값은 제1 장면 요소에 대한 새로운 값을 나타냄 - 을 포함하는 것인, 상기 3D(three-dimension) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계; 및(i) 상기 적어도 하나의 트리거 조건 중의 트리거 조건이 발생했고, (ii) 상기 액션 정보가 상기 설정 액션이 수행되어야 함을 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 상기 제1 장면 요소와 연관된 값을 상기 제1 장면 요소에 대한 새로운 값으로 설정하기 위해 상기 설정 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 트리거 조건이 발생했다고 결정하는 것은 상기 트리거 조건이 발생했다는 논리적 결정을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 및 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트리거 조건이 발생했다고 결정하는 것은 상기 트리거 조건이 true 결과를 생성했다고 결정하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경로는 장면 트리 내에서 상기 제1 장면 요소의 위치를 식별해 주는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 장면 요소와 연관된 값을 설정하는 것은 상기 제1 장면 요소와 연관된 값을 상기 새로운 값으로 설정하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 설정 액션 정보는 shared 필드를 더 포함하고, 상기 shared 필드는 상기 3D 장면에 연결된 디바이스와의 공유 상태를 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 shared 필드가 true 결과를 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 상기 3D 장면을 공유하는 적어도 하나의 디바이스 상에서 상기 적어도 하나의 액션 중 상기 설정 액션을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 shared 필드가 true 결과를 나타낸다고 결정한 것에 응답하여, 상기 3D 장면을 공유하는 모든 디바이스 상에서 상기 적어도 하나의 액션 중 상기 설정 액션을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 설정 액션 정보는 place description 필드를 더 포함하고,상기 place description 필드는 위치 정보의 소스를 식별해 주는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 설정 액션은 상기 장면 내의 상기 제1 장면 요소의 위치를 설정하는 것을 포함하고,상기 제1 장면 요소의 위치를 설정하는 것은 상기 식별된 소스로부터의 상기 위치 정보를 사용하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경로는 상기 제1 장면 요소를 참조하는 JSON(JavaScript Object Notation) 포인터인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 경로는 상기 제1 장면 요소를 참조하는 경로 정보를 포함하고,상기 경로 정보는 IETF(Internet Engineering Task Force) 표준에 대응하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장면 설명 데이터는 행동 정보를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치가 제19항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 동작하는 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 방법에 있어서,3D(three dimensional) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계로서,상기 장면 설명 데이터는, 상기 장면에서의 복수의 장면 요소 각각을 설명하는 장면 요소 정보, 적어도 하나의 트리거 조건을 설명하는 트리거 정보, 및 상기 복수의 장면 요소 중 제1 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 액션을 설명하는 액션 정보를 포함하고, 상기 액션 정보는,  적어도 업데이트 액션의 목록, 및  업데이트 액션 정보를 포함하며,  상기 업데이트 액션 정보는,   장면 설명 패치를 포함하는 것인, 상기 3D(three dimensional) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계; 및상기 업데이트 액션의 실행을 트리거한 것에 응답하여, 상기 장면 설명 데이터에 대해 상기 적어도 하나의 액션 중 제1 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치가 제33항의 방법을 수행하게 하도록 동작하는 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 방법에 있어서,3D(three dimensional) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계로서,상기 장면 설명 데이터는, 상기 장면에서의 복수의 장면 요소 각각을 설명하는 장면 요소 정보, 적어도 하나의 트리거 조건을 설명하는 트리거 정보, 및 상기 복수의 장면 요소 중 제1 장면 요소에 대해 수행할 적어도 하나의 액션을 설명하는 액션 정보를 포함하고, 상기 액션 정보는,  적어도 설정 액션의 목록, 및  설정 액션 정보를 포함하며,  상기 설정 액션 정보는,   경로 - 상기 경로는 상기 제1 장면 요소를 식별해 줌 - , 및   값 - 상기 값은 상기 제1 장면 요소에 대한 새로운 값을 나타냄 - 을 포함하는 것인, 상기 3D(three dimensional) 장면에 대한 장면 설명 데이터를 획득하는 단계; 및상기 설정 액션의 실행을 트리거한 것에 응답하여, 상기 제1 장면 요소에 대해 상기 적어도 하나의 액션 중 제1 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 장치에 있어서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치가 제35항의 방법을 수행하게 하도록 동작하는 명령어를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 장치에 있어서, 제1항 내지 제17항, 제19항 내지 제31항, 제33항, 및 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 장치에 있어서, 하나 이상의 프로세서가 제1항 내지 제17항, 제19항 내지 제31항, 제33항, 및 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 명령어를 저장한 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 장치에 있어서, 적어도 하나의 프로세서 및 상기 적어도 하나의 프로세서가 제1항 내지 제17항, 제19항 내지 제31항, 제33항, 및 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 명령어를 저장한 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 신호에 있어서, 제1항 내지 제17항, 제19항 내지 제31항, 제33항, 및 제35항 중 어느 한 항에 따라 생성된 장면 설명 파일을 포함하는, 신호.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비네 **...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>LELIEVRE, Sylvain</engName><name>르리에브르 실뱅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비네 **...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>JOUET, Pierrick</engName><name>주에 피에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비네 **...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>HIRTZLIN, Patrice</engName><name>히르츠린 파트리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비네 **...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>FAIVRE D'ARCIER, Etienne</engName><name>파이브르 다르시에 에티엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비네 **...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>FONTAINE, Loic</engName><name>퐁텐 로익</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비네 **...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>DEFRANCE, Serge</engName><name>데프랑스 세르주</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22306885.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0633283-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0804806-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0124211-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257018829.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e944cb38d2b4cd0215de01867d676dec57d4008feea9515c3caade8046b6995813601349a099c83a47ace776dc3e79b67a3b8639e2bc9594f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd96e0799b2cf2396a4634c26ff3dc5db241b52734694d231560fd581f34c191fff840b79d89b93ac917236838f995da037ff48fdb66b76c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>