<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:03.393</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0030210</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display apparatus</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0137175</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 외부 충격에 대해서 강건하면서도 유연한 고해상도 표시 장치를 위하여, 제1 방향 및 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 화소 영역들과 상기 복수의 제1 화소 영역들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제1 화소 영역들 사이에 각각 위치하는 복수의 제1 분리 영역들을 포함하는 제1 영역, 및 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 화소 영역들을 포함하는 제2 영역이 정의된 기판; 상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 화소 영역들 중 상기 제1 방향을 따라 배열된 제1 화소 영역들과 상기 복수의 제1 분리 영역들의 경계에 각각 대응하고 상기 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제1 트렌치들, 및 상기 복수의 제2 화소 영역들 중 상기 제1 방향을 따라 배열된 제2 화소 영역들의 경계에 각각 대응하고 상기 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제2 트렌치들을 갖는 제1 절연층; 상기 복수의 제1 트렌치들에 각각 매립되고, 상기 제1 절연층과 다른 물질을 포함하는 복수의 제1 분리막들; 및 상기 복수의 제2 트렌치들에 각각 매립되고, 상기 제1 절연층과 다른 물질을 포함하는 복수의 제2 분리막들을 포함하는 표시 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향 및 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 화소 영역들과 상기 복수의 제1 화소 영역들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제1 화소 영역들 사이에 각각 위치하는 복수의 제1 분리 영역들을 포함하는 제1 영역, 및 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 화소 영역들을 포함하는 제2 영역이 정의된 기판;상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 화소 영역들 중 상기 제1 방향을 따라 배열된 제1 화소 영역들과 상기 복수의 제1 분리 영역들의 경계에 각각 대응하고 상기 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제1 트렌치들, 및 상기 복수의 제2 화소 영역들 중 상기 제1 방향을 따라 배열된 제2 화소 영역들의 경계에 각각 대응하고 상기 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제2 트렌치들을 갖는 제1 절연층;상기 복수의 제1 트렌치들에 각각 매립되고, 상기 제1 절연층과 다른 물질을 포함하는 복수의 제1 분리막들; 및상기 복수의 제2 트렌치들에 각각 매립되고, 상기 제1 절연층과 다른 물질을 포함하는 복수의 제2 분리막들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 방향을 따르는 상기 복수의 제1 화소 영역들 각각의 제1 길이는 상기 제1 방향을 따르는 상기 복수의 제2 화소 영역들 각각의 제2 길이와 실질적으로 동일하고,상기 제1 방향을 따르는 상기 복수의 제1 분리 영역들 각각의 제3 길이는 상기 제1 길이보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 분리막들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 일부 제1 분리막들 사이의 제1 간격은 상기 복수의 제2 분리막들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제2 분리막들 사이의 제2 간격과 실질적으로 동일하고,상기 복수의 제1 분리막들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 다른 일부 제1 분리막들 사이의 제3 간격은 상기 제1 간격보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 화소 영역들 중 상기 제1 방향을 따라 배열된 제1 화소 영역들과 상기 복수의 제1 분리 영역들은 상기 제1 방향을 따라 서로 교대로 배치되고,상기 복수의 제2 화소 영역들 중 상기 제1 방향을 따라 배열된 제2 화소 영역들은 서로 이웃하고, 상기 복수의 제2 화소 영역들 중 상기 제2 방향을 따라 배열된 제2 화소 영역들은 서로 이격된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 영역은 상기 복수의 제1 화소 영역들 중 상기 제2 방향으로 서로 이웃하는 제1 화소 영역들 사이에 각각 위치하는 복수의 제2 분리 영역들을 더 포함하고,상기 제2 영역은 상기 복수의 제2 화소 영역들 중 상기 제2 방향으로 서로 이웃하는 제2 화소 영역들 사이에 각각 위치하는 복수의 제3 분리 영역들을 더 포함하고,상기 제1 절연층은 상기 복수의 제1 화소 영역들 중 상기 제2 방향을 따라 배열된 제1 화소 영역들과 상기 복수의 제2 분리 영역들의 경계에 각각 대응하고 상기 제2 방향을 따라 배열되는 복수의 제3 트렌치들, 및 상기 복수의 제2 화소 영역들 중 상기 제2 방향을 따라 배열된 제2 화소 영역들과 상기 복수의 제3 분리 영역들의 경계에 각각 대응하고 상기 제2 방향을 따라 배열되는 복수의 제4 트렌치들을 더 갖고,상기 표시 장치는, 상기 복수의 제3 트렌치들에 각각 매립되고, 상기 제1 절연층과 다른 물질을 포함하는 복수의 제3 분리막들; 및 상기 복수의 제4 트렌치들에 각각 매립되고, 상기 제1 절연층과 다른 물질을 포함하는 복수의 제4 분리막들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 방향을 따르는 상기 복수의 제1 화소 영역들 각각의 제1 길이는 상기 제1 방향을 따르는 상기 복수의 제2 화소 영역들 각각의 제2 길이와 실질적으로 동일하고,상기 제1 방향을 따르는 상기 복수의 제1 분리 영역들 각각의 제3 길이는 상기 제1 길이보다 작고,상기 제2 방향을 따르는 상기 복수의 제1 화소 영역들 각각의 제4 길이는 상기 제2 방향을 따르는 상기 복수의 제2 화소 영역들 각각의 제5 길이와 실질적으로 동일하고,상기 제2 방향을 따르는 상기 복수의 제2 분리 영역들 각각의 제6 길이는 상기 제4 길이보다 작고,상기 제2 방향을 따르는 상기 복수의 제3 분리 영역들 각각의 제7 길이는 상기 제6 길이와 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 복수의 제1 분리막들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 일부 제1 분리막들 사이의 제1 간격은 상기 복수의 제2 분리막들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제2 분리막들 사이의 제2 간격과 실질적으로 동일하고,상기 복수의 제1 분리막들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 다른 일부 제1 분리막들 사이의 제3 간격은 상기 제1 간격보다 작고,상기 복수의 제3 분리막들 중 상기 제2 방향으로 서로 이웃하는 일부 제3 분리막들 사이의 제4 간격은 상기 복수의 제4 분리막들 중 상기 제2 방향으로 서로 이웃하는 일부 제4 분리막들 사이의 제5 간격과 실질적으로 동일하고,상기 복수의 제3 분리막들 중 상기 제2 방향으로 서로 이웃하는 다른 일부 제3 분리막들 사이의 제6 간격은 상기 제4 간격보다 작고,상기 복수의 제4 분리막들 중 상기 제2 방향으로 서로 이웃하는 다른 일부 제4 분리막들 사이의 제7 간격은 상기 제6 간격과 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 기판의 두께 방향을 따르는 상기 복수의 제1 분리막들 각각의 제1 두께는 상기 기판의 상기 두께 방향을 따르는 상기 복수의 제2 분리막들 각각의 제2 두께보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제1 영역 및 상기 제2 영역은 각각 복수 개이고,상기 복수의 제1 영역들과 상기 복수의 제2 영역들은 상기 제1 방향을 따라 서로 교대로 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제2 화소 영역들 중 일부 제2 화소 영역들 상에 각각 배치되는 복수의 제1 화소 회로들;상기 복수의 제2 화소 영역들 중 다른 일부 제2 화소 영역들 상에 각각 배치되는 복수의 제2 화소 회로들;상기 제1 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 화소 회로들에 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제1 표시 요소들; 및상기 제2 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 제2 화소 회로들에 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제2 표시 요소들을 더 포함하고,상기 복수의 제1 표시 요소들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제1 표시 요소들 사이의 제1 간격은 상기 복수의 제2 표시 요소들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제2 표시 요소들 사이의 제2 간격과 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 기판과 상기 복수의 제1 분리막들 사이에 개재되고, 상기 복수의 제1 분리막들에 각각 접촉하는 복수의 도전 패턴들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 기판과 상기 복수의 제1 분리막들 사이에 개재되고, 상기 복수의 제1 분리막들에 각각 접촉하는 복수의 반도체 패턴들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 기판의 두께 방향을 따르는 상기 복수의 제1 분리막들 각각의 제1 두께는 상기 기판의 상기 두께 방향을 따르는 상기 복수의 제2 분리막들 각각의 제2 두께와 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 화소 영역들 상에 각각 배치되는 복수의 제1 화소 회로들;상기 복수의 제2 화소 영역들 상에 각각 배치되는 복수의 제2 화소 회로들;상기 제1 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 화소 회로들에 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제1 표시 요소들; 및상기 제2 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 제2 화소 회로들에 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제2 표시 요소들을 더 포함하고,상기 복수의 제1 표시 요소들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제1 표시 요소들 사이의 제1 간격은 상기 복수의 제2 표시 요소들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제2 표시 요소들 사이의 제2 간격과 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 기판에는 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역을 포함하는 폴딩 영역, 및 비폴딩 영역이 더 정의되고,상기 표시 장치는 상기 기판 하부에 배치되고, 상기 폴딩 영역의 상기 제1 영역에 대응하는 슬릿과 상기 폴딩 영역의 상기 제2 영역에 대응하는 살대를 포함하는 제1 지지부, 및 상기 비폴딩 영역에 대응하는 제2 지지부를 포함하는 지지층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 비폴딩 영역은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제3 화소 영역들과 상기 복수의 제3 화소 영역들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제3 화소 영역들 사이에 각각 위치하는 복수의 제2 분리 영역들을 포함하고,상기 제1 절연층은 상기 복수의 제3 화소 영역들 중 상기 제1 방향을 따라 배열된 제3 화소 영역들과 상기 복수의 제2 분리 영역들의 경계에 각각 대응하고 상기 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 제3 트렌치들을 더 갖고,상기 표시 장치는 상기 복수의 제3 트렌치들에 각각 매립되고, 상기 제1 절연층과 다른 물질을 포함하는 복수의 제3 분리막들을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 기판의 두께 방향을 따르는 상기 복수의 제1 분리막들 각각의 제1 두께는 상기 기판의 상기 두께 방향을 따르는 상기 복수의 제2 분리막들 각각의 제2 두께 및 상기 기판의 상기 두께 방향을 따르는 상기 복수의 제3 분리막들 각각의 제3 두께보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 복수의 제2 화소 영역들 중 일부 제2 화소 영역들 상에 각각 배치되는 복수의 제1 화소 회로들;상기 복수의 제2 화소 영역들 중 다른 일부 제2 화소 영역들 상에 각각 배치되는 복수의 제2 화소 회로들;상기 복수의 제3 화소 영역들 상에 각각 배치되는 복수의 제3 화소 회로들;상기 폴딩 영역의 상기 제1 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 화소 회로들에 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제1 표시 요소들;상기 폴딩 영역의 상기 제2 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 제2 화소 회로들에 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제2 표시 요소들; 및상기 비폴딩 영역 상에 배치되고, 상기 복수의 제3 화소 회로들에 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제3 표시 요소들을 더 포함하고,상기 복수의 제1 표시 요소들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제1 표시 요소들 사이의 제1 간격은 상기 복수의 제2 표시 요소들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제2 표시 요소들 사이의 제2 간격 및 상기 복수의 제3 표시 요소들 중 상기 제1 방향으로 서로 이웃하는 제3 표시 요소들 사이의 제3 간격과 실질적으로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 제1 절연층은 무기물을 포함하고, 상기 복수의 제1 분리막들 및 상기 복수의 제2 분리막들은 유기물을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서,상기 제1 절연층 상에 배치되는 도전층; 및상기 도전층 상에 배치되고, 상기 복수의 제1 분리막들 및 상기 복수의 제2 분리막들과 일체(一體)인 제2 절연층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jong Hyun</engName><name>최종현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Youn Joon</engName><name>김연준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH, Min Jeong</engName><name>오민정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0262215-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230030210.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf93245bfed8e41b1c0c35d53052b7a9fb288d37b172edaf5b1488420c4a3da29fee797f3b29fc383c5476d8a84df51e2f1534</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e93b56d4bf68feeae2f766766d9dca933a78785f1193528e3b38ca73ec997f36fe1ac40b7fe7d36eeee71b9de0c8c8d3d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>