<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:38.4138</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.06.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012063</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수술 동안 내시경용 광원을 자동으로 켜기/끄기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR AUTOMATICALLY TURNING ON/OFF A LIGHT  SOURCE FOR AN ENDOSCOPE DURING A SURGERY</inventionTitleEng><openDate>2025.04.21</openDate><openNumber>10-2025-0053226</openNumber><originalApplicationDate>2019.06.21</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7000491</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227000491</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 특허 개시내용에서, 외과적 시술 동안 내시경 카메라의 광원을 자동으로 켜기/끄기 위한 기계 학습 기반 시스템이 개시된다. 개시된 시스템은 광원이 켜진 때 내시경 카메라에 의해 캡처된 시퀀스의 비디오 이미지들을 수신할 수 있다. 시스템은 다음으로 기계 학습 분류기를 사용하여 시퀀스의 비디오 이미지들을 분석하여, 각각의 비디오 이미지를 환자의 신체 내부인 제1 부류의 이미지 또는 상기 환자의 신체 외부인 제2 부류의 이미지로서 분류한다. 시스템은 다음으로 분류된 비디오 이미지들에 기초하여, 내시경 카메라가 환자의 신체 내부에 또는 상기 환자의 신체 외부에 있는지 여부를 결정한다. 내시경 카메라가 환자의 신체 외부에 있는 것으로 결정된 경우, 시스템은 광원을 즉시 끄는 데 사용되는, 광원을 끄기 위한 제어 신호를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020251596</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.06.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/038606</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술실(operating room: OR)에서 외과적 시술 동안 내시경의 광원을 자동으로 켜기/끄기 위한 컴퓨터-구현식(computer-implemented) 방법으로서,상기 내시경에 의해 캡처된 실시간 비디오 이미지들을 수신하는 단계로서, 상기 내시경은 상기 광원을 포함하고, 상기 실시간 비디오 이미지들은 상기 광원이 켜진 동안 상기 내시경에 의해 캡처되는, 상기 수신하는 단계;상기 내시경이 환자의 신체에 삽입되었는지 또는 환자의 신체 외부에 있는지를 결정하기 위해 상기 실시간 비디오 이미지들을 처리하는 단계로서, 상기 실시간 비디오 이미지들을 처리하는 단계는 상기 내시경을 상기 환자의 신체 내부로부터 상기 환자의 신체 외부로 이동시키는 제1 전이 이벤트를 검출하는 단계를 포함하고, 상기 제1 전이 이벤트가 기계 학습 분류기(machine learning classifier)에 의해 검출될 때 상기 내시경은 상기 환자의 신체 외부에 있는 것으로 결정되는, 상기 처리하는 단계; 및상기 광원이 켜진 동안 상기 내시경이 상기 환자의 신체 외부에 있는 것으로 결정하는 것에 반응하여, 상기 광원을 즉시 끄기 위한 제1 제어 신호를 생성하여, 상기 수술실에서 민감한 정보를 상기 내시경에 의해 캡처되는 것을 방지하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 내시경이 상기 환자의 신체에 삽입되었는지 또는 상기 환자의 신체 외부에 있는지를 결정하기 위해 상기 실시간 비디오 이미지들을 처리하는 단계는 상기 수신된 실시간 비디오 이미지들에 기초하여, 상기 내시경을 상기 환자의 신체 외부로부터 상기 환자의 신체 내부로 이동시키는 제2 전이 이벤트를 검출하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 전이 이벤트가 검출될 때 상기 내시경은 상기 환자의 신체에 삽입된 것으로 결정되는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 수신된 실시간 비디오 이미지들에 기초하여 상기 제1 전이 이벤트를 검출하는 단계는:상기 내시경에 의해 캡처된 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들을 수신하는 단계;상기 기계 학습 분류기를 상기 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 적용하여, 상기 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들 내의 각각의 비디오 이미지를 (1) 상기 환자의 신체 내부인 제1 부류의 이미지들의 장면들 또는 (2) 상기 환자의 신체 외부인 제2 부류의 이미지들의 장면들로서 분류하는 단계; 및상기 분류된 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 기초하여 상기 제1 전이 이벤트를 검출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 광원이 꺼진 후에, 상기 방법은:상기 내시경이 상기 환자의 신체 외부에 유지되는 동안 상기 내시경에 의해 캡처된 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들을 수신하는 단계;상기 기계 학습 분류기를 상기 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 적용하여, 상기 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들 내의 각각의 비디오 이미지를 (1) 제1 부류의 이미지들 또는 (2) 제2 부류의 이미지들로서 분류하는 단계;상기 분류된 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 기초하여 제2 전이 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 전이 이벤트가 검출되면, 상기 광원을 상기 내시경에 대해 즉시 켜기 위한 제2 제어 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 기계 학습 분류기를 사용하는 상기 제1 전이 이벤트를 검출하기 전에, 상기 방법은:상기 제1 전이 이벤트를 함유하는 복수의 훈련 비디오들을 수신하고;상기 복수의 훈련 비디오들 내의 각각의 훈련 비디오에 대해, 상기 훈련 비디오에서의 비디오 이미지들의 세트에 상기 환자의 신체 내부인 제1 부류의 이미지들의 장면들 또는 상기 환자의 신체 외부인 제2 부류의 이미지들의 장면들로서 주석을 달고; 및상기 기계 학습 분류기를 훈련시켜서 상기 주석 달린 복수의 훈련 이미지들에 기초하여, 입력 이미지를 상기 제1 부류의 이미지들 또는 상기 제2 부류의 이미지들인 것으로 구별함으로써,상기 기계 학습 분류기를 훈련시키는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 기계 학습 분류기가 상기 입력 이미지를 상기 제1 부류의 이미지들 또는 상기 제2 부류의 이미지들인 것으로 정확하게 라벨링하기 위해 훈련된 후에, 상기 방법은:상기 훈련된 기계 학습 분류기를 더 훈련시켜서 입력 시퀀스의 비디오 이미지들 내에서 전이 이벤트를 검출하고 상기 검출된 전이 이벤트를 상기 제1 전이 이벤트 또는 제2 전이 이벤트인 것으로 구별하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 훈련 비디오에서의 상기 비디오 이미지들의 세트에 주석을 달기 전에, 상기 방법은 상기 제1 및 제2 전이 이벤트들에 기초하여 상기 훈련 비디오를 비디오 세그먼트들의 세트로 분할하여, 상기 비디오 세그먼트들의 세트 내의 각각의 비디오 세그먼트가 (1) 상기 내시경이 상기 환자의 신체에 삽입될 때의 내부 상; 및 (2) 상기 내시경이 상기 환자의 신체 외부에 있을 때의 외부 상인 2 개의 미리 정의된 상들 중 하나에 속하게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 훈련 비디오에서의 상기 비디오 이미지들의 세트에 주석을 다는 것은:상기 내부 상의 비디오 세그먼트들의 세트에 있는 각각의 비디오 세그먼트에 대해, 상기 비디오 세그먼트 내의 비디오 이미지들을 상기 제1 부류의 이미지들로서 라벨링하는 것; 및상기 외부 상의 비디오 세그먼트들의 세트에 있는 각각의 비디오 세그먼트에 대해, 상기 비디오 세그먼트 내의 비디오 이미지들을 상기 제2 부류의 이미지들로서 라벨링하는 것을 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 광원이 꺼진 동안 상기 내시경이 상기 환자의 신체 외부에 있을 때, 상기 방법은:상기 내시경에 의해 캡처된 제1 실시간 비디오 이미지를 수신하고;상기 내시경이 백색 밸런싱(white balancing) 물체에 지향되는지 여부를 결정하기 위해 상기 제1 실시간 비디오 이미지를 처리하고; 그리고,그러한 경우, 자동 백색 밸런싱 작동을 시작하기 위해 상기 광원을 즉시 켜기 위한 제3 제어 신호를 생성함으로써,자동 백색 밸런싱 작동을 가능하게 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 내시경이 백색 밸런싱 물체에 지향되는지 여부를 결정하기 위해 상기 제1 실시간 비디오 이미지를 처리하는 것은 제2 기계 학습 분류기를 사용하여 상기 제1 실시간 비디오 이미지를 (1) 백색 밸런싱 물체 또는 (2) 비백색 밸런싱(non-white-balancing) 물체인 것으로 분류하는 것을 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 자동 백색 밸런싱 작동을 실행하는 동안, 상기 방법은:상기 내시경에 의해 캡처된 제2 실시간 비디오 이미지를 수신하는 단계;상기 내시경이 비백색 밸런싱 물체에 지향되는지 여부를 결정하기 위해 상기 제2 실시간 비디오 이미지를 처리하는 단계; 및그러한 경우, 상기 자동 백색 밸런싱 작동을 종료하기 위해 상기 광원을 즉시 끄기 위한 제4 제어 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 내시경이 비백색 밸런싱 물체에 지향되는지 여부를 결정하기 위해 상기 제2 실시간 비디오 이미지를 처리하는 단계는 상기 제2 기계 학습 분류기를 사용하여 상기 제2 실시간 비디오 이미지를 (1) 백색 밸런싱 물체 또는 (2) 비백색 밸런싱 물체인 것으로 분류하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 외과적 시술 동안 광원을 자동으로 켜기/끄기 할 수 있는 내시경 시스템으로서,내시경 모듈;상기 내시경 모듈에 결합되는 광원 모듈로서, 상기 광원 모듈은 상기 내시경 모듈용 광원을 포함하는, 상기 광원 모듈; 및상기 내시경 모듈 및 상기 광원 모듈에 결합되는 광원 제어 모듈을 포함하고, 상기 광원 제어 모듈은, 상기 내시경 모듈에 의해 캡처되되, 상기 광원이 켜진 동안 상기 내시경 모듈에 의해 캡처되는 실시간 비디오 이미지들을 수신하고; 상기 내시경 모듈이 환자의 신체에 삽입되었는지 또는 상기 환자의 신체 외부에 있는지를 결정하기 위해 상기 실시간 비디오 이미지들을 처리하며, - 상기 실시간 비디오 이미지들을 처리하는 것은 상기 내시경 모듈을 상기 환자의 신체 내부로부터 상기 환자의 신체 외부로 이동시키는 제1 전이 이벤트를 검출하는 것을 포함하고, 상기 제1 전이 이벤트가 기계 학습 분류기에 의해 검출될 때 상기 내시경 모듈은 상기 환자의 신체 외부에 있는 것으로 결정됨-; 및 상기 광원이 켜진 동안 상기 내시경 모듈이 상기 환자의 신체 외부에 있는 것으로 결정하는 것에 반응하여, 상기 내시경 모듈에 대해 상기 광원을 즉시 끄기 위한 제1 제어 신호를 생성함으로써,외과적 시술 동안 상기 내시경 모듈용 광원의 ON/OFF 상태를 제어하도록 구성되는, 내시경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 광원 제어 모듈은 상기 수신된 실시간 비디오 이미지들에 기초하여, 상기 내시경 모듈을 상기 환자의 신체 외부로부터 상기 환자의 신체 내부로 이동시키는 제2 전이 이벤트를 검출함으로써 상기 내시경 모듈이 상기 환자의 신체에 삽입되었는지 또는 상기 환자의 신체 외부에 있는지를 결정하도록 더 구성되고, 상기 제2 전이 이벤트가 검출될 때 상기 내시경 모듈은 상기 환자의 신체에 삽입되는 것으로 결정되는, 내시경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 광원 제어 모듈은:상기 내시경 모듈에 의해 캡처된 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들을 수신하고;상기 기계 학습 분류기를 상기 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 적용하여, 상기 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들 내의 각각의 비디오 이미지를 (1) 상기 환자의 신체 내부인 제1 부류의 이미지들의 장면들 또는 (2) 상기 환자의 신체 외부인 제2 부류의 이미지들의 장면들로서 분류하고; 및상기 분류된 제1 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 기초하여 상기 제1 전이 이벤트를 검출함으로써,상기 제1 전이 이벤트를 검출하도록 더 구성되는, 내시경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 내시경 모듈이 상기 환자의 신체 외부에 유지되고 상기 광원이 꺼진 동안, 상기 광원 제어 모들은,상기 내시경 모듈에 의해 캡처된 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들을 수신하고;상기 기계 학습 분류기를 상기 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 적용하여, 상기 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들 내의 각각의 비디오 이미지를 (1) 제1 부류의 이미지들 또는 (2) 제2 부류의 이미지들로서 분류하고;상기 분류된 제2 시퀀스의 실시간 비디오 이미지들에 기초하여 제2 전이 이벤트를 검출하고; 및상기 제2 전이 이벤트가 검출되면, 상기 광원을 상기 내시경 모듈에 대해 즉시 켜기 위한 제2 제어 신호를 생성하도록 더 구성되는, 내시경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 내시경 모듈이 상기 환자의 신체 외부에 유지되고 상기 광원이 꺼진 동안, 상기 광원 제어 모들은,상기 내시경 모듈에 의해 캡처된 제1 실시간 비디오 이미지를 수신하고;상기 내시경 모듈이 백색 밸런싱 물체에 지향되는지 여부를 결정하기 위해 상기 제1 실시간 비디오 이미지를 처리하고; 및그러한 경우, 자동 백색 밸런싱 작동을 시작하기 위해 상기 광원을 즉시 켜기 위한 제3 제어 신호를 생성함으로써,자동 백색 밸런싱 작동을 가능하게 하도록 더 구성되는, 내시경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 자동 백색 밸런싱 작동이 실행되고 있는 동안, 상기 광원 제어 모들은,상기 내시경 모듈에 의해 캡처된 제2 실시간 비디오 이미지를 수신하고;상기 내시경 모듈이 비백색 밸런싱 물체에 지향되는지 여부를 결정하기 위해 상기 제2 실시간 비디오 이미지를 처리하고; 및그러한 경우, 상기 자동 백색 밸런싱 작동을 종료하기 위해 상기 광원을 즉시 끄기 위한 제4 제어 신호를 생성하도록 더 구성되는, 내시경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 광원 제어 모듈은,LED 광원 또는 레이저 광원과 같은 광원; 및상기 광원 및 상기 광원 제어 모듈에 결합된 전원 제어 유닛을 더 포함하고, 상기 전원 제어 유닛은: 상기 광원 제어 모듈로부터 광원 제어 신호들을 수신하고; 및 상기 수신된 광원 제어 신호들에 기초하여 상기 광원이 켜지거나 꺼지게 하여, 상기 외과적 시술 동안 상기 광원을 수동으로 켜기/크기 위한 필요성을 배제하도록 더 구성되는, 내시경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 수술실(OR)에서 외과적 시술 동안 내시경의 광원을 자동으로 켜기/끄기 위한 장치로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 결합되는 메모리를 포함하고,상기 메모리는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금: 상기 내시경에 의해 캡처된 실시간 비디오 이미지들을 수신하고, - 상기 내시경은 광원을 포함하고, 상기 실시간 비디오 이미지들은 상기 광원이 켜진 동안 상기 내시경에 의해 캡처됨-; 상기 내시경이 환자의 신체에 삽입되었는지 또는 상기 환자의 신체 외부에 있는지를 결정하기 위해 상기 실시간 비디오 이미지들을 처리하며, - 상기 실시간 비디오 이미지들을 처리하는 것은 상기 내시경을 상기 환자의 신체 내부로부터 상기 환자의 신체 외부로 이동시키는 제1 전이 이벤트를 검출하는 것을 포함하고, 상기 제1 전이 이벤트가 기계 학습 분류기에 의해 검출될 때 상기 내시경은 상기 환자의 신체 외부에 있는 것으로 결정됨-; 및 상기 광원이 켜진 동안 상기 내시경이 상기 환자의 신체 외부에 있는 것으로 결정하는 것에 반응하여, 상기 내시경에 대해 상기 광원을 즉시 끄기 위한 제1 제어 신호를 생성하게 함으로써,상기 외과적 시술 동안 상기 내시경용 광원의 ON/OFF 상태를 제어하게 하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520160957285</code><country>미국</country><engName>Verb Surgical Inc.</engName><name>버브 서지컬 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VENKATARAMAN, Jagadish</engName><name>벵카타라만, 자가디시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/440,552</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0415132-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012063.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382abcbb6a0139de8319578eec032e5c78c4bed300e22c33b72059544a71f2f35a2c462fb512f456d21b59117e8ba5e3b9fec1c5af7eb9d84</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e37828f436ef637aa62d25347ae0c5316533c29d30a71dcf56eb716efc95a9279edd7ba261d754d778f405cd4ab8a825d70df17c652aa48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>