<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:56.5456</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001843</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 적응형 루프 필터 세트들</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLE ADAPTIVE LOOP FILTER SETS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.21</openDate><openNumber>10-2023-0038709</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코더는 비디오 데이터와 연관된 적응 파라미터 세트에서 다중 적응형 루프 필터 세트들을 인코딩하도록 구성될 수도 있다. 비디오 디코더는 비디오 데이터와 연관된 적응 파라미터 세트에서 다중 적응형 루프 필터 세트들을 수신하고, 그 다중 적응형 루프 필터 세트들로부터 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 결정하며, 결정된 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 비디오 데이터에 적용할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022020068</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/039386</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서, 상기 방법은:상기 비디오 데이터와 연관된 적응 파라미터 세트에서 다중 적응형 루프 필터 세트들을 수신하는 단계;상기 다중 적응형 루프 필터 세트들로부터 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 결정하는 단계; 및결정된 상기 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 상기 비디오 데이터에 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 코딩 트리 블록에 대해, 상기 적응 파라미터 세트에서의 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들 중 특정 적응형 루프 필터 세트를 나타내는 필터 세트 인덱스를 디코딩하는 단계;상기 코딩 트리 블록에 대해, 상기 특정 적응형 루프 필터 세트로부터의 특정 적응형 루프 필터를 나타내는 필터 인덱스를 디코딩하는 단계; 및상기 코딩 트리 블록에 상기 특정 적응형 루프 필터를 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 코딩 트리 블록에 대해, 상기 적응 파라미터 세트를 나타내는 적응 파라미터 세트 인덱스를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 다중 적응형 루프 필터 세트들은 상기 비디오 데이터의 루마 컴포넌트들에 대한 다중 적응형 루프 필터 세트들 및 상기 비디오 데이터의 크로마 컴포넌트들에 대한 다중 적응형 루프 필터 세트들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 다중 적응형 루프 필터 세트들은 상기 비디오 데이터의 Cb 컴포넌트들에 대한 다수의 크로스-컴포넌트 적응형 루프 필터 세트들 및 상기 비디오 데이터의 Cr 컴포넌트들에 대한 다수의 크로스-컴포넌트 적응형 루프 필터 세트들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 루마 컴포넌트들에 대한 상기 적응 파라미터 세트에서의 적응형 루프 필터 세트들의 수를 나타내는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계; 및상기 비디오 데이터의 크로마 컴포넌트들에 대한 상기 적응 파라미터 세트에서의 적응형 루프 필터 세트들의 수를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,루마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 모든 적응형 루프 필터 세트들에 대해 적용가능한 클립핑 플래그를 디코딩하는 단계; 및크로마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 모든 적응형 루프 필터 세트들에 대해 적용가능한 클립핑 플래그를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,루마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 각각의 적응형 루프 필터 세트에 대한 각각의 클립핑 플래그를 디코딩하는 단계; 및크로마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 각각의 적응형 루프 필터 세트에 대한 각각의 클립핑 플래그를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,픽처 헤더에서, 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들 중 어느 적응형 루프 필터 세트들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 이용가능한지를 표시하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 단계; 및표시된 상기 적응형 루프 필터 세트들을 상기 비디오 데이터의 상기 픽처에 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,서브-픽처 헤더에서, 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들 중 어느 적응형 루프 필터 세트들이 상기 비디오 데이터의 서브-픽처에 대해 이용가능한지를 표시하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 단계로서, 상기 서브-픽처는 상기 비디오 데이터의 서브-픽처, 슬라이스, 타일, 타일 그룹, 또는 브릭을 포함하는, 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 단계; 및표시된 상기 적응형 루프 필터 세트들을 상기 비디오 데이터의 상기 서브-픽처에 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,상기 장치는:상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로에서 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 비디오 데이터와 연관된 적응 파라미터 세트에서 다중 적응형 루프 필터 세트들을 수신하고; 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들로부터 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 결정하며; 그리고 결정된 상기 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 상기 비디오 데이터에 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 비디오 데이터의 코딩 트리 블록에 대해, 상기 적응 파라미터 세트에서의 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들 중 특정 적응형 루프 필터 세트를 나타내는 필터 세트 인덱스를 디코딩하고; 상기 코딩 트리 블록에 대해, 상기 특정 적응형 루프 필터 세트로부터의 특정 적응형 루프 필터를 나타내는 필터 인덱스를 디코딩하며; 그리고 상기 코딩 트리 블록에 상기 특정 적응형 루프 필터를 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한:상기 비디오 데이터의 상기 코딩 트리 블록에 대해, 상기 적응 파라미터 세트를 나타내는 적응 파라미터 세트 인덱스를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 다중 적응형 루프 필터 세트들은 상기 비디오 데이터의 루마 컴포넌트들에 대한 다중 적응형 루프 필터 세트들 및 상기 비디오 데이터의 크로마 컴포넌트들에 대한 다중 적응형 루프 필터 세트들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 다중 적응형 루프 필터 세트들은 상기 비디오 데이터의 Cb 컴포넌트들에 대한 다수의 크로스-컴포넌트 적응형 루프 필터 세트들 및 상기 비디오 데이터의 Cr 컴포넌트들에 대한 다수의 크로스-컴포넌트 적응형 루프 필터 세트들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 상기 비디오 데이터의 루마 컴포넌트들에 대한 상기 적응 파라미터 세트에서의 적응형 루프 필터 세트들의 수를 나타내는 제 1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 그리고 상기 비디오 데이터의 크로마 컴포넌트들에 대한 상기 적응 파라미터 세트에서의 적응형 루프 필터 세트들의 수를 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 루마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 모든 적응형 루프 필터 세트들에 대해 적용가능한 클립핑 플래그를 디코딩하고; 그리고 크로마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 모든 적응형 루프 필터 세트들에 대해 적용가능한 클립핑 플래그를 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 루마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 각각의 적응형 루프 필터 세트에 대한 각각의 클립핑 플래그를 디코딩하고; 그리고 크로마 컴포넌트들에 대한 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들의 각각의 적응형 루프 필터 세트에 대한 각각의 클립핑 플래그를 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 픽처 헤더에서, 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들 중 어느 적응형 루프 필터 세트들이 상기 비디오 데이터의 픽처에 대해 이용가능한지를 표시하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하고; 그리고 표시된 상기 적응형 루프 필터 세트들을 상기 비디오 데이터의 상기 픽처에 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한: 서브-픽처 헤더에서, 상기 다중 적응형 루프 필터 세트들 중 어느 적응형 루프 필터 세트들이 상기 비디오 데이터의 서브-픽처에 대해 이용가능한지를 표시하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 것으로서, 상기 서브-픽처는 상기 비디오 데이터의 서브-픽처, 슬라이스, 타일, 타일 그룹, 또는 브릭을 포함하는, 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 것을 행하고; 그리고 표시된 상기 적응형 루프 필터 세트들을 상기 비디오 데이터의 상기 서브-픽처에 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 12 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치로서,상기 장치는:상기 비디오 데이터와 연관된 적응 파라미터 세트에서 다중 적응형 루프 필터 세트들을 수신하기 위한 수단;상기 다중 적응형 루프 필터 세트들로부터 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 결정하기 위한 수단; 및결정된 상기 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 상기 비디오 데이터에 적용하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 비디오 데이터와 연관된 적응 파라미터 세트에서 다중 적응형 루프 필터 세트들을 수신하게 하고;상기 다중 적응형 루프 필터 세트들로부터 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 결정하게 하며; 그리고결정된 상기 하나 이상의 적응형 루프 필터들을 상기 비디오 데이터에 적용하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/705,992</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/126,671</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0058328-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0032963-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0635429-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0635430-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001843.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93844fee695ba925f3d19467a1541cd49064836194a3ad44c369b7690e5e6592d53444718e7500b887c2918a6e5562093a017d171689522cca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf761d7c683fa103b200114dae006879e7f99590136b94ca6fbe714235fe71c2473645d77288d652c01f921b53eed9e4d2f2799a004526d1d2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>