<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:58.3358</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006509</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>염료를 사용한 생물학적 분석을 위한 조성물, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITIONS, SYSTEMS AND METHODS FOR BIOLOGICAL ANALYSIS USING DYES</inventionTitleEng><openDate>2023.04.27</openDate><openNumber>10-2023-0056685</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/686</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6851</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 링커를 통해 억셉터 염료(acceptor dye)에 공유 부착된 도너 염료(donor dye)를 포함하는 에너지 전달 염료 쌍, 예를 들어, 정량적 중합효소 연쇄 반응(qPCR) 및 디지털 중합효소 연쇄 반응(dPCR)과 같은 증폭 검정을 포함하는 생물학적 응용 분야를 위한, 예를 들어, 소광제 및 분석물(예를 들어, 올리고뉴클레오티드)에 공유 부착된 에너지 전달 염료 쌍의 접합체에서의 에너지 전달 염료 쌍의 용도. 시스템 및 방법은 (1) 2개의 염료가 동일한 여기 파장 범위를 가지거나, 상이한 방출 파장 범위를 갖고, 그리고/또는 (2) 2개의 염료가 동일한 방출 파장 범위를 가지지만, 상이한 여기 파장 범위를 갖는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022020731</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/043000</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,제1 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제1 방사원(radiant source);상기 제1 평균 여기 파장과 상이한 제2 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제2 방사원;상기 방사원으로부터 방사선을 수신하도록 배치된 샘플로서: 제1 염료; 제2 염료; 및 제3 염료를 포함하는, 상기 샘플;상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 구성된 검출기;제1 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제1 방출 스펙트럼 요소;상기 제1 평균 방출 파장과 상이한 제2 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제2 방출 스펙트럼 요소;적어도 하나의 프로세서로서: 상기 제1 방사원으로 상기 샘플을 조명하고, 이에 대한 응답으로, (1) 상기 검출기 및 상기 제1 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고, (2) 상기 검출기 및 상기 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고; 상기 샘플을 상기 제2 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 상기 검출기 및 상기 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하는, 상기 적어도 하나의 프로세서를 포함하며;(1) 상기 제1 염료는 제1 최대 흡수 파장을 포함하는 제1 흡수 스펙트럼을 포함하고, 상기 제2 염료는 상기 제1 최대 흡수 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 제2 최대 흡수 파장을 포함하는 제2 흡수 스펙트럼을 포함하고, (2) 상기 제2 염료는 제2 최대 방출 파장을 포함하는 제2 방출 스펙트럼을 포함하고, 상기 제3 염료는 상기 제2 최대 방출 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 제3 최대 방출 파장을 포함하는 제3 방출 스펙트럼을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 염료는 제1 최대 방출 파장을 포함하는 제1 방출 스펙트럼을 포함하고, 상기 제2 염료는 상기 제1 최대 방출 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 제2 최대 방출 파장을 포함하는 제2 방출 스펙트럼을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 염료 중 적어도 하나는 축외(off-axis) 염료인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 방사원의 평균 여기 파장은 480 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제1 방사원은 상기 평균 여기 파장에 대해 ±12 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고, 상기 제1 방출 스펙트럼 요소의 제1 평균 방출 파장은 520 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제1 방출 스펙트럼 요소는 상기 제1 평균 방출 파장에 대해 ±20 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고, 상기 제2 방출 스펙트럼 요소의 제2 평균 방출 파장은 587 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제2 방출 스펙트럼 요소는 상기 제2 평균 방출 파장에 대해 ±12 나노미터 이하인 파장 대역 을 특징으로 하거나; 상기 제1 방사원의 평균 여기 파장은 480 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제1 방사원은 상기 평균 여기 파장에 대해 ±12 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고, 상기 제1 방출 스펙트럼 요소의 제1 평균 방출 파장은 520 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제1 방출 스펙트럼 요소는 상기 제1 평균 방출 파장에 대해 ±18 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고, 상기 제2 방출 스펙트럼 요소의 제2 평균 방출 파장은 623 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제2 방출 스펙트럼 요소는 상기 제2 평균 방출 파장에 대해 ±18 나노미터 이하인 방출 대역을 특징으로 하거나; 상기 제1 방사원의 제1 평균 여기 파장은 550 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제1 방사원은 상기 제1 평균 여기 파장에 대해 ±14 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고, 상기 제2 방사원의 제2 평균 여기 파장은 640 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제2 방사원은 상기 제2 평균 여기 파장에 대해 ±12 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고, 상기 제1 방출 스펙트럼 요소의 평균 방출 파장은 682 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제2 방출 스펙트럼 요소는 상기 평균 방출 파장에 대해 ±16 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하거나;또는 상기 제1 방사원의 제1 평균 여기 파장은 550 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제1 방사원은 상기 제1 평균 여기 파장에 대해 ±14 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고, 상기 제2 방사원의 제2 평균 여기 파장은 662 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제2 방사원은 상기 제2 평균 여기 파장에 대해 ±12 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하고; 상기 제1 방출 스펙트럼 요소의 평균 방출 파장은 711 ±5 나노미터이고/이거나 상기 제2 방출 스펙트럼 요소는 상기 평균 방출 파장에 대해 ±16 나노미터 이하인 파장 대역을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 시스템은 제4, 제5, 및 제6 방사원을 더 포함하고, 제4, 제5, 및 제6 방사원 각각은 각각의 제4, 제5, 및 제6 평균 여기 파장을 특징으로 하고, 6개의 평균 여기 파장 각각은 나머지 평균 여기 파장과 상이하고;상기 샘플은 제4, 제5, 제6, 제7, 및 제8 염료를 더 포함하고;상기 시스템은 상기 샘플로부터의 방출을 통과시키도록 각각 구성된 제3, 제4, 제5, 및 제6 방출 스펙트럼 요소를 더 포함하고, 제3, 제4, 제5, 및 제6 방출 요소 각각은 각각의 제3, 제4, 제5, 및 제6 평균 방출 파장을 특징으로 하며, 파장 공급원 각각의 6개의 평균 방출 파장 각각은 나머지 공급원의 평균 방출 파장과 상이하고;상기 적어도 하나의 메모리는 상기 샘플을 제3, 제4, 제5, 및 제6 방사원으로 조명하고; 상기 샘플을 제3, 제4, 제5, 및 제6 방사원 각각으로 조명한 것에 응답하여, 상기 방출 스펙트럼 요소 중 하나 이상을 사용하여 상기 샘플로부터 방출을 측정하도록 하는 명령어를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 염료 및 상기 제4 염료는 축외 염료인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 제2 염료는 상기 제1 염료의 최대 흡수 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 최대 흡수 파장을 포함하고;상기 제4 염료는 상기 제1 염료의 최대 흡수 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 최대 흡수 파장을 포함하고;상기 제2 염료는 상기 제3 염료의 최대 방출 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 최대 방출 파장을 포함하고;상기 제4 염료는 상기 제5 염료의 최대 방출 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 최대 방출 파장을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 방출 스펙트럼 요소는 상기 샘플로부터의 방출을 제1 광학 경로 및 제2 광학 경로를 따라서 분산시키도록 구성된 분산성 광학 요소를 포함하고, 상기 검출기는 상기 제1 광학 경로를 따르는 방출을 수신하도록 구성된 제1 검출기 및 상기 제2 광학 경로를 따르는 방출을 수신하도록 구성된 제2 검출기를 포함하고, 선택적으로 상기 제1 검출기는 CCD 검출기 또는 CMOS 검출기 상에 제1 위치를 포함하고, 상기 제2 검출기는 CCD 검출기 또는 CMOS 검출기 상에 제1 위치로부터 공간적으로 분리된 제2 위치를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 표적 분자 중 하나 이상의 양을 결정하는 것을 포함하고, 상기 제1 방사원 및/또는 상기 제2 방사원으로부터의 방사선으로 상기 샘플을 조명하는 것에 응답하여 상기 샘플로부터의 상기 측정된 방출 중 하나 이상을 조정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제2 염료는 에너지 전달 염료 접합체로서, 상기 에너지 전달 염료 접합체는,상기 제1 염료의 최대 흡수 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 최대 흡수 파장을 특징으로 하고, 상기 제1 방사원으로부터의 방사선을 흡수하여 이에 응답하여 에너지를 생성하도록 구성된 도너 염료(donor dye); 및상기 제3 염료의 최대 방출 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 최대 방출 파장을 특징으로 하는 억셉터 염료(acceptor dye)를 포함하고, 상기 염료는 도너에 의해서 생성된 에너지 중 적어도 일부를 상기 억셉터 염료로 전달하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 염료는 제1 스펙트럼 시그니처(signature)를 특징으로 하고, 상기 제3 염료는 제3 스펙트럼 시그니처를 특징으로 하고, 상기 도너 염료는 도너 염료 스펙트럼 시그니처를 특징으로 하고, (1) 상기 도너 염료 스펙트럼 시그니처는 상기 제3 방출 스펙트럼 시그니처와 동일하고/하거나 (2) 상기 도너 염료의 최대 방출 파장은 상기 제3 염료의 최대 방출 파장과 동일한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 도너 염료는 방출 파장 대역을 갖고, 상기 억셉터 염료는 도너 염료 방출 파장 대역과 중첩하지 않는 흡수 파장 대역을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법으로서,제1, 제2 및 제3 표적 분자에 결합하도록 구성된 제1 염료, 제2 염료, 및 제3 염료를 포함하는 샘플을 제공하는 단계;상기 샘플을 제1 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제1 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, (1) 검출기 및 제1 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제1 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고, (2) 상기 검출기 및 상기 제1 평균 방출 파장과 상이한 제2 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하는 단계;상기 샘플을 상기 제1 평균 여기 파장과 상이한 제2 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제2 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 상기 검출기 및 상기 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, (1) 상기 제1 염료는 제1 최대 흡수 파장을 포함하는 제1 흡수 스펙트럼을 포함하고, 상기 제2 염료는 상기 제1 최대 흡수 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 제2 최대 흡수 파장을 포함하는 제2 흡수 스펙트럼을 포함하고, (2) 상기 제2 염료는 제2 최대 방출 파장을 포함하는 제2 방출 스펙트럼을 포함하고, 상기 제3 염료는 상기 제2 최대 방출 파장과 동일하거나 실질적으로 동일한 제3 최대 방출 파장을 포함하는 제3 방출 스펙트럼을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 복수의 온도 주기를 통해 용액을 순환시키는 것을 포함하는 PCR 검정을 수행하는 단계 및 온도 주기 중 하나 이상 이후에 적어도 1개의 염료의 방출을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 정량적 중합효소 연쇄 반응(qPCR) 검정을 수행하는 방법으로서,축외 염료 및 축상(on-axis) 염료를 포함하는 생물학적 샘플을 제공하는 단계;상기 샘플에 대해 qPCR 검정을 수행하는 단계;상기 qPCR 검정의 제1 주기 동안, 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 상기 샘플의 제1 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제1 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제1 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 qPCR 검정의 제2 주기 동안, 상기 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 상기 샘플의 제2 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제2 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 상기 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제2 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 제1 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 상기 축외 염료의 양을 계산하는 단계; 및상기 제2 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 상기 축상 염료의 양을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 정량적 중합효소 연쇄 반응(qPCR) 검정을 수행하는 방법으로서,축외 염료 및 축상 염료를 포함하는 생물학적 샘플을 제공하는 단계;상기 샘플에 대해 qPCR 검정을 수행하는 단계;상기 qPCR 검정의 제1 주기 동안, 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 상기 샘플의 제1 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제1 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제1 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 qPCR 검정의 제2 주기 동안, 상기 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 상기 샘플의 제2 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제2 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 상기 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제2 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 제1 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 상기 축상 염료의 양을 계산하는 단계; 및상기 제2 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 상기 축외 염료의 양을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 형광 에너지 전달 염료 접합체로서,i.  제1 파장에서 광을 흡수하고, 이에 반응하여 여기 에너지를 방출할 수 있는 도너 염료;ii.  상기 도너 염료에 의해서 방출된 여기 에너지를 흡수하고, 이에 반응하여 제2 파장에서 광을 방출할 수 있는 억셉터 염료(acceptor dye); 및iii.  상기 도너 염료를 상기 억셉터 염료에 공유 부착하는 링커를 포함하되, 상기 링커는 알킬 부분, 아미노-알킬 부분, 옥시-알킬렌 부분, 아미노-알킬렌-디알콕시 부분, 알케닐렌 부분, 알키닐렌 부분, 폴리에테르 부분, 아릴렌 부분, 아미드 부분, 또는 포스포디에스테르 부분 중 하나 이상을 포함하는, 형광 에너지 전달 염료 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 형광-표지된 올리고뉴클레오티드 프로브의 세트를 포함하는 조성물로서, 상기 세트는,i.  제1 형광단에 공유 부착된 제1 프로브로서, 상기 제1 형광단은 제1 흡수 파장 및 제1 방출 파장을 특징으로 하는, 상기 제1 프로브; 및ii.  제18항의 에너지 전달 염료 접합체에 공유 부착된 제2 프로브를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하기를 포함하는 올리고뉴클레오티드 프로브:i.  올리고뉴클레오티드; 및ii.  상기 올리고뉴클레오티드에 공유 부착된 제18항에 따른 형광 에너지 전달 염료 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,평균 여기 파장을 특징으로 하는 방사원;상기 방사원으로부터 방사선을 수신하도록 배치된 샘플로서: 제1 염료; 제2 염료를 포함하는, 상기 샘플; 및상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 구성된 검출기;제1 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제1 방출 스펙트럼 요소;상기 제1 평균 방출 파장과 상이한 제2 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제2 방출 스펙트럼 요소;적어도 하나의 프로세서로서, 상기 방사원으로 상기 샘플을 조명하고, 이에 대한 응답으로, (1) 상기 검출기 및 상기 제1 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고, (2) 상기 검출기 및 상기 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하는, 상기 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 시스템으로서,제1 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제1 방사원;상기 제1 평균 여기 파장과 상이한 제2 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제2 방사원;상기 방사원으로부터 방사선을 수신하도록 배치된 샘플로서: 제1 염료; 제2 염료를 포함하는, 상기 샘플; 및상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 구성된 검출기;평균 방출 파장을 특징으로 하는 방출 스펙트럼 요소;적어도 하나의 프로세서로서, 상기 샘플을 상기 제1 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 상기 검출기 및 상기 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고; 상기 샘플을 상기 제2 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 상기 검출기 및 상기 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하는, 상기 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 시스템으로서,제1 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제1 방사원;상기 제1 평균 여기 파장과 상이한 제2 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제2 방사원;상기 방사원으로부터 방사선을 수신하도록 배치된 샘플로서: 제1 염료; 제2 염료; 및 제3 염료를 포함하는, 상기 샘플;상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 구성된 검출기;제1 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제1 방출 스펙트럼 요소;상기 제1 평균 방출 파장과 상이한 제2 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제2 방출 스펙트럼 요소;적어도 하나의 프로세서로서, 상기 제1 방사원으로 상기 샘플을 조명하고, 이에 대한 응답으로, (1) 상기 검출기 및 상기 제1 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고, (2) 상기 검출기 및 상기 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고; 상기 샘플을 상기 제2 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 상기 검출기 및 상기 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하도록 하는 명령어를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하는, 상기 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,제1 염료 및 제2 염료를 포함하는 샘플을 제공하는 단계;상기 샘플을 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 검출기 및 제1 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제1 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하고, 검출기 및 상기 제1 평균 방출 파장과 상이한 제2 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,제1 염료 및 제2 염료를 포함하는 샘플을 제공하는 단계;상기 샘플에 대해 증폭 검정을 수행하는 단계;상기 샘플을 제1 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제1 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 검출기 및 제1 평균 방출 파장을 특징으로 하는 제1 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하는 단계; 및상기 샘플을 상기 제1 평균 여기 파장과 상이한 제2 평균 여기 파장을 특징으로 하는 제2 방사원으로 조명하고, 이에 대한 응답으로, 상기 검출기 및 상기 제2 방출 스펙트럼 요소를 사용하여 상기 샘플로부터의 방출을 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 정량적 중합효소 연쇄 반응(qPCR) 검정을 수행하는 방법으로서,축외 염료 및 축상 염료를 포함하는 생물학적 샘플을 제공하는 단계;상기 샘플에 대해 qPCR 검정을 수행하는 단계;상기 qPCR 검정의 제1 주기 동안, 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 샘플의 제1 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제1 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제1 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 qPCR 검정의 제2 주기 동안, 상기 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 상기 샘플의 제2 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제2 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 상기 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제2 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 제1 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 축외 염료의 양을 계산하는 단계; 및상기 제2 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 축상 염료의 양을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 정량적 중합효소 연쇄 반응(qPCR) 검정을 수행하는 방법으로서,축외 염료 및 축상 염료를 포함하는 생물학적 샘플을 제공하는 단계;상기 샘플에 대해 qPCR 검정을 수행하는 단계;상기 qPCR 검정의 제1 주기 동안, 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 상기 샘플의 제1 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제1 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제1 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 qPCR 검정의 제2 주기 동안, 상기 2개 이상의 여기 채널을 사용하여 상기 샘플의 제2 시리즈의 조명을 수행하는 단계;상기 제2 시리즈의 조명의 각각의 조명에 대한 응답으로, 상기 2개 이상의 방출 채널로부터의 상응하는 제2 시리즈의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 제1 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 상기 축상 염료의 양을 계산하는 단계; 및상기 제2 시리즈의 측정값으로부터의 적어도 하나의 측정값에 기초하여 상기 축외 염료의 양을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 형광-표지된 올리고뉴클레오티드 프로브의 세트를 포함하는 조성물로서, 상기 세트는,i.  제1 형광단에 공유 부착된 제 올리고뉴클레오티드 프로브로서, 상기 제1 형광단은 제1 흡수 파장 및 제1 방출 파장을 특징으로 하는, 상기 제1 올리고뉴클레오티드 프로브; 및ii.  제18항의 에너지 전달 염료 접합체에 공유 부착된 제2 프로브를 포함하고,a) 도너 염료는 제2 흡수 파장을 특징으로 하고, 이에 응답하여 여기 에너지를 방출하고,b) 억셉터 염료는 상기 도너 염료에 의해 방출된 상기 여기 에너지를 흡수할 수 있고, 이에 응답하여 제2 방출 파장을 특징으로 하는 방사선을 방출하고;상기 제1 흡수 파장과 상기 제2 흡수 파장은 서로 20 나노미터 이내이고,상기 제1 방출 파장과 상기 제2 방출 파장은 50 나노미터 초과만큼 상이한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 중합효소 연쇄 반응 (PCR)에 의해서 샘플에서 표적 핵산 분자를 검출 또는 정량화하는 방법으로서,(i) 하나 이상의 표적 핵산 분자를 포함하는 상기 샘플을, a) 제20항의 적어도 1개의 올리고뉴클레오티드 프로브 - 상기 올리고뉴클레오티드 프로브는 상기 표적 핵산 분자에 적어도 부분적으로 상보적인 서열을 갖고, 상기 적어도 1개의 프로브는 상기 하나 이상의 표적 핵산 분자의 증폭 시 형광의 검출 가능한 변화를 거침 -; 및 b) 적어도 1개의 올리고뉴클레오티드 프라이머 쌍과 접촉시키는 단계;(ii) 하나 이상의 표적 핵산 분자를 증폭시키기에 충분한 조건 하에서 단계 (i)의 혼합물을 DNA 중합효소와 함께 인큐베이션시키는 단계; 및(iii) 상기 프로브의 형광을 측정함으로써 증폭된 표적 핵산 분자의 존재 또는 부재를 검출하거나 또는 이의 양을 정량화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하기를 포함하는, 중합효소 연쇄 반응(PCR)을 위한 키트:i.  하나 이상의 완충제 및 핵산 합성 효소; 및ii.  제20항의 올리고뉴클레오티드 프로브; 및iii.  PCR 검정을 수행하기 위한 지침서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 하기를 포함하는 조성물:a) 제18항에 따른 에너지 전달 염료 접합체를 포함하는 제1 표지된 올리고뉴클레오티드; 및b) 중합효소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 하기를 포함하는 조성물:a) 제18항의 형광 에너지 전달 염료 접합체; 및b) 분석물 또는 효소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 샘플에서 표적 핵산 분자를 검출 또는 정량화하는 방법으로서,(i) 하나 이상의 표적 핵산 분자를 포함하는 상기 샘플을, a) 제20항의 적어도 1개의 올리고뉴클레오티드 프로브와 접촉시키는 단계로서, 상기 프로브는 상기 표적 핵산 분자에 적어도 부분적으로 상보적인 서열을 갖는, 상기 단계; 및(ii) 상기 프로브의 형광을 측정함으로써 상기 표적 핵산 분자의 존재 또는 부재를 검출하거나 또는 이의 양을 정량화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 하기를 포함하는, 샘플에서 생물학적 분자를 검출하기 위한 키트:i.  제20항의 올리고뉴클레오티드 프로브; 및iii.  상기 생물학적 분자를 검출하기 위한 검정을 수행하기 위한 지침서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서, 상기 염료 중 2개 이상 사이의 혼선(cross-talk)을 감소시키도록 구성된 교정 플레이트를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 교정 플레이트는 4개의 교정 축상 염료 및 2개의 교정 축외 염료; 또는 2개의 교정 축상 염료 및 4개의 교정 축외 염료를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법으로서,제13항의 방법을 수행하기 위한 시스템을 제공하는 단계;상기 염료 중 2개 이상 사이의 혼선을 감소시키도록 구성된 교정 플레이트를 사용하여 시스템을 교정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 2개 이상 염료 사이의 혼선을 감소시키도록 구성된 교정 플레이트를 포함하는 시스템으로서, 상기 교정 플레이트는,4개의 교정 축상 염료 및 2개의 교정 축외 염료; 또는2개의 교정 축상 염료 및 4개의 교정 축외 염료를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 방법으로서,제13항의 방법을 수행하기 위한 시스템을 제공하는 단계;상기 염료 중 2개 이상 사이의 혼선을 감소시키도록 구성된 교정 플레이트를 사용하여 시스템을 교정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 증폭 검정을 수행하는 방법으로서,복수의 표적 분자를 포함하는 생물학적 샘플, 상기 복수의 표적 분자 중 각각의 하나 이상에 결합하도록 구성된 하나 이상의 축외 염료, 및 상기 복수의 표적 분자 중 각각의 하나 이상에 결합하도록 구성된 하나 이상의 축상 염료를 제공하는 단계;상기 샘플에서 적어도 1회의 증폭 주기를 수행하는 단계;상기 적어도 1회의 증폭 주기 동안 또는 증폭 주기 이후에, 상기 샘플을 2개 이상의 여기 채널로 조명하는 단계;상기 조명 각각에 대한 응답으로, 2개 이상의 방출 채널로부터의 방출 신호를 측정하는 단계;상기 방출 신호에 기초하여 상기 축상 염료 및 상기 축외 염료의 양을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 방법으로서,제13항의 방법을 수행하기 위한 시스템을 제공하는 단계;상기 염료 중 2개 이상 사이의 혼선을 감소시키도록 구성된 교정 플레이트를 사용하여 시스템을 교정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 칼스베드 뉴톤 드라이브 ****</address><code>520030344089</code><country>미국</country><engName>Life Technologies Corporation</engName><name>라이프 테크놀로지스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BENSON, Scott</engName><name>벤슨 스캇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>MULLAH, Khairuzzaman Bashar</engName><name>물라 카이루짜만 바샤르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Chu-An</engName><name>창 추-안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MENCHEN, Steven</engName><name>멘첸 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>FREUDENTHAL, Jacob</engName><name>프로이덴탈 제이콥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Linda</engName><name>리 린다</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/705,935</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0212948-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0323605-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0050310-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0799213-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0799220-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006509.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930207da7e81be8149cfe374a21ce334fb66238660da43aa30115a314c639a21daea8d3caa5c3522b866ad7d852bcedcff639930af3952f118</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf75f9d25790bdba84f21fdea85e7b20ab396e778529178a548758edb935b6442a58e382efa92192a80193dc6c0c788739facc083e1f2d8d6e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>