<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:21.1621</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0165884</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지타이저 및 그것을 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITIZER AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.06.11</openDate><openNumber>10-2024-0082456</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지타이저는, 활성 영역에 배치된 제1 감지 코일, 상기 제1 감지 코일과 동일층에 배치된 제1 더미 배선, 상기 활성 영역에서 상기 제1 감지 코일 아래에 배치된 제2 감지 코일, 상기 제2 감지 코일과 동일층에 배치된 제2 더미 배선, 상기 제2 감지 코일 아래에 배치된 브릿지 배선, 및 상기 브릿지 배선과 동일층에 배치된 제3 더미 배선을 포함하고, 상기 제1, 제2, 및 제3 더미 배선들 중 적어도 2개의 더미 배선들은 같은 방향으로 연장할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 비폴딩 영역, 제2 비폴딩 영역, 및 상기 제1 및 제2 비폴딩 영역들 사이의 폴딩 영역을 포함하는 표시 패널; 및상기 표시 패널 아래에 배치되고, 활성 영역 및 상기 활성 영역 주변의 비활성 영역으로 구분된 디지타이저를 포함하고,상기 디지타이저는, 상기 활성 영역에 배치된 제1 감지 코일;상기 제1 감지 코일과 동일층에 배치된 제1 더미 배선;상기 활성 영역에서 상기 제1 감지 코일 아래에 배치된 제2 감지 코일;상기 제2 감지 코일과 동일층에 배치된 제2 더미 배선;상기 제2 감지 코일 아래에 배치된 브릿지 배선; 및상기 브릿지 배선과 동일층에 배치된 제3 더미 배선을 포함하고,상기 제1, 제2, 및 제3 더미 배선들 중 적어도 2개의 더미 배선들은 같은 방향으로 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 및 제3 더미 배선들은 같은 방향으로 연장하고, 상기 제2 더미 배선은 상기 제1 및 제3 더미 배선들과 다른 방향으로 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1, 제2, 및 제3 더미 배선들은 같은 방향으로 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제1, 제2, 및 제3 더미 배선들은 상기 제1 및 제2 감지 코일들 및 상기 브릿지 배선과 분리되어 플로팅 상태인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제1, 제2, 및 제3 더미 배선들 각각, 상기 제1 및 제2 감지 코일들 각각, 및 상기 브릿지 배선은 복수개로 제공되고,상기 복수개의 제1 더미 배선들은 상기 복수개의 제1 감지 코일들은 사이에 배치되고, 상기 복수개의 제2 더미 배선들은 상기 복수개의 제2 감지 코일들 사이에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 복수개의 제1 더미 배선들 중 일부 제1 더미 배선들은 서로 연결되고, 상기 복수개의 제2 더미 배선들 중 일부 제2 더미 배선들은 서로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 복수개의 브릿지 배선들 중 한쌍의 브릿지 배선은, 상기 복수개의 제2 감지 코일들 중 대응하는 제2 감지 코일과 루프 형상을 이루도록 상기 대응하는 제2 감지 코일에 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 폴딩 영역은 제1 방향에 평행한 폴딩축을 중심으로 폴딩되고, 상기 제1 비폴딩 영역, 상기 폴딩 영역, 및 상기 제2 비폴딩 영역은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제1 및 제3 더미 배선들은 상기 제1 방향으로 연장하고 상기 제2 더미 배선은 상기 제2 방향으로 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 제1, 제2, 및 제3 더미 배선들은 상기 제1 방향으로 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 제1 감지 코일은,제1-1 감지 코일; 상기 제1-1 감지 코일과 동일층에 배치되어 상기 제1-1 감지 코일과 이격되고, 상기 제1 및 제2 비폴딩 영역들에 각각 배치된 제1-2 감지 코일들; 및상기 제1-1 및 제1-2 감지 코일들 아래에서 상기 폴딩 영역에 중첩하도록 배치되고, 상기 제1 및 제2 비폴딩 영역들에 배치된 상기 제1-2 감지 코일들을 연결하는 연결 패턴부를 포함하고,상기 제1 더미 배선은,상기 제1-1 및 제1-2 감지 코일들과 동일층에 배치된 제1-1 더미 배선; 및상기 연결 패턴부와 동일층에 배치된 제1-2 더미 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제1-1 더미 배선, 상기 제1-2 더미 배선, 및 상기 제3 더미 배선은 상기 제1 방향으로 연장하고, 상기 제2 더미 배선은 상기 제2 방향으로 연장하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,하부에서 상부로 순차로 적층된 제1 지지층, 제2 지지층, 제3 지지층, 및 제4 지지층을 더 포함하고,상기 브릿지 배선과 상기 제3 더미 배선은 상기 제1 지지층 상에 배치되고, 상기 제2 감지 코일과 상기 제2 더미 배선은 상기 제2 지지층 상에 배치되고, 상기 제1 감지 코일과 상기 제1 더미 배선은 상기 제3 지지층 상에 배치되고, 상기 제4 지지층은 상기 제1 감지 코일과 상기 제1 더미 배선 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제1, 제2, 제3, 및 제4 지지층들은 유리 섬유 강화 플라스틱을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 8 항에 있어서,평면 상에서 봤을 때, 상기 폴딩 영역에 중첩하는 상기 디지타이저의 폴딩부에 복수개의 개구부들이 정의되고, 상기 개구부들은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향으로 배열되고, h 번째 열에 배치된 개구부들 및 h+1 번째 열에 배치된 개구부들은 서로 엇갈리게 배치되고, 상기 열은 상기 제1 방향에 대응되고, h는 자연수인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 제1 감지 코일은,상기 활성 영역에 배치되어 상기 제2 방향으로 서로 평행하게 연장하고, 상기 개구부들을 지나 연장하는 제1 연장 배선들; 상기 비활성 영역에 배치되어 상기 제1 방향으로 연장하고, 상기 제1 연장 배선들의 양단들에 연결되는 제1 연결 배선들을 포함하고,상기 제2 감지 코일은,상기 활성 영역에 배치되어 상기 제1 방향으로 서로 평행하게 연장하는 제2 연장 배선들; 및상기 비활성 영역에 배치되어 상기 제2 방향으로 연장하고, 상기 제2 연장 배선들의 양단들에 연결되는 제2 연결 배선들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제1 연장 배선들 각각은,상기 제1 및 제2 비폴딩 영역들에 중첩하는 상기 디지타이저의 제1 및 제2 비폴딩부들에 각각 배치되는 제1 연장부들; 및 상기 폴딩부에 배치되는 제1 패턴부를 포함하고, 상기 제1 패턴부는 상기 제1 연장부들로부터 연장하고, 상기 제1 연장부들 각각의 폭은 상기 제1 패턴부의 폭보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 제1 연장 배선들은, 상기 개구부들 중 k 번째 행으로 배열된 제1 개구부들의 상부 및 하부 테두리들 및 k+1 번째 행으로 배열된 제2 개구부들의 상부 및 하부 테두리들을 따라 연장하고, 상기 행은 상기 제2 방향에 대응되고, k는 자연수인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제2 감지 코일은 상기 제1 개구부들의 상기 상부 및 하부 테두리들을 따라 연장하지 않고, 상기 제2 개구부들의 상기 상부 및 하부 테두리들을 따라 연장하는 제2 패턴부들을 더 포함하고, 상기 제2 연장 배선은,상기 제1 방향으로 연장하여 상기 제2 연결 배선들의 일단들에 연결된 제2-1 연장 배선; 및상기 제2 연결 배선들의 타단들에 각각 연결된 제2-2 연장 배선 및 제2-3 연장 배선을 포함하고,상기 제2-2 연장 배선 및 상기 제2-3 연장 배선은 상기 제2 패턴부들에 각각 연결되고, 상기 브릿지 배선은 복수개로 제공되고, 상기 제2 패턴부들은 상기 복수개의 브릿지 배선들에 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 폴딩부는,상기 개구부들이 정의된 곡면부; 및 상기 곡면부와 상기 제1 및 제2 비폴딩부를 사이에 배치된 제1 및 제2 역곡률부들을 포함하고, 상기 개구부들은 상기 제1 및 제2 역곡률부들에 정의되지 않고, 평면 상에서 봤을 때, 상기 제1, 제2, 및 제3 더미 배선들은 상기 곡면부에 중첩하지 않고, 제1 및 제2 역곡률부들 및 상기 제1 및 제2 비폴딩 영역들에 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 감지 코일;상기 제1 감지 코일과 동일층에 배치된 제1-1 더미 배선;상기 제1 감지 코일 아래에 배치된 연결 패턴부;상기 연결 패턴부와 동일층에 배치된 제1-2 더미 배선;상기 연결 패턴부 아래에 배치된 제2 감지 코일;상기 제2 감지 코일과 동일층에 배치된 제2 더미 배선;상기 제2 감지 코일 아래에 배치된 브릿지 배선; 및상기 브릿지 배선과 동일층에 배치된 제3 더미 배선을 포함하고,상기 제1-1, 제1-2, 및 제3 더미 배선들은 같은 방향으로 연장하고, 상기 제2 더미 배선은 상기 제1-1, 제1-2, 및 제3 더미 배선들과 다른 방향으로 연장하는 디지타이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 폴딩 영역을 포함하고, 상기 폴딩 영역은 제1 방향에 평행한 폴딩축을 중심으로 폴딩되는 표시 패널; 및상기 표시 패널 아래에 배치되고, 활성 영역 및 상기 활성 영역 주변의 비활성 영역으로 구분된 디지타이저를 포함하고,상기 디지타이저는, 상기 활성 영역에 배치되고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장하는 복수개의 제1 감지 코일들;상기 제1 감지 코일들과 동일층에 배치되고, 상기 제1 감지 코일들 사이에 배치된 복수개의 제1 더미 배선들;상기 활성 영역에서 상기 제1 감지 코일들 아래에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장하는 복수개의 제2 감지 코일들;상기 제2 감지 코일들과 동일층에 배치되고, 상기 제2 감지 코일들 사이에 배치된 복수개의 제2 더미 배선들;상기 제2 감지 코일들 아래에 배치된 복수개의 브릿지 배선들; 및상기 브릿지 배선들과 동일층에 배치된 복수개의 제3 더미 배선들을 포함하고,상기 제1 및 제3 더미 배선들은 상기 제1 방향으로 연장하고, 상기 제2 더미 배선들은 상기 제2 방향으로 연장하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YONG-KWAN</engName><name>김용관</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KISHIMOTO, HIROTSUGU</engName><name>키시모토, 히로츠구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>NA, HYUNJAE</engName><name>나현재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, SEOKWON</engName><name>장석원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, CHUL HO</engName><name>정철호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1293183-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1134863-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220165884.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fa1dd4588446b80721df89060f210170d77906d9d9fbf85f96b1e982c2277c19e163dfb96b76fa206e3d9072be0149fe29b6e609f9ed6ea6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83fdb720d988142ea50b05bbf449bdae4becec2e5d1183f9d4ba37b65323d1816c54b08fa973da77dc99fe26533fefb2866963ec64145205</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>