<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:21.2721</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0193280</applicationNumber><claimCount>47</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>전계발광소자</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTROLUMINESCENT DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.08</openDate><openNumber>10-2024-0107011</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 85/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 101/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 유기 전계발광소자를 개시하였다. 상기 유기 전계발광소자는 양극, 음극, 및 양극과 음극 사이에 배치된 유기층을 포함하고, 상기 유기층은 식 1 구조의 리간드를 갖는 제1 금속 착물, 식 2 또는 식 3 구조를 갖는 제1 화합물, 및 식 4 구조를 갖는 제2 화합물을 포함한다. 본 발명의 전계발광소자는 우수한 종합적인 성능, 예를 들어 더 높은 효율, 더 긴 작업 수명을 나타낸다. 상기 유기 전계발광소자를 포함하는 디스플레이 어셈블리 및 식 1 구조의 리간드를 갖는 제1 금속 착물, 식 2 또는 식 3 구조를 갖는 제1 화합물, 및 식 4 구조를 갖는 제2 화합물을 포함하는 화합물 조성물을 더 개시하였다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극,음극, 및양극과 음극 사이에 배치된 유기층을 포함하고, 상기 유기층은 제1 금속 착물, 제1 화합물 및 제2 화합물을 포함하며; 여기서, 상기 제1 금속 착물은 금속 M 및 M에 배위된 리간드 La을 포함하고, 상기 금속 M은 상대 원자 질량이 40보다 큰 금속에서 선택되고, 상기 La은 식 1로 표시되는 구조를 구비하고:여기서, 고리 A, 고리 B, 고리 C는 각각 독립적으로 5원 불포화 탄소고리, 6~30 개 탄소원자를 갖는 방향족 고리 또는 3~30 개 탄소원자를 갖는 헤테로방향족 고리에서 선택되며;Ri, Rii, Riii은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일치환, 다중치환 또는 비치환을 나타내며;Y는 SiRyRy, GeRyRy, NRy, PRy, O, S 또는 Se에서 선택되고;두 개의 Ry가 동시에 존재할 경우, 두 개의 Ry은 동일하거나 상이할 수 있으며;X1-X2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRx 또는 N에서 선택되고;R, Ri, Rii, Riii, Rx 및 Ry은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ri, Rx, Ry, R, Rii 및 Riii은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;여기서, 상기 제1 화합물은 식 2 또는 식 3으로 표시되는 구조를 구비하고;, ;여기서, W는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRw 또는 N에서 선택되고, 인접한 치환기 Rw은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;L은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Ar은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 또는 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기에서 선택되며;Rw은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 상기 제2 화합물은 식 4로 표시되는 구조를 구비하고;,식 4에서, L1 내지 L3은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬렌기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Ar41 내지 Ar43은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 La에서, 고리 A, 고리 B, 고리 C는 각각 독립적으로 5원 불포화 탄소고리, 6~18 개 탄소원자를 갖는 방향족 고리 또는 3~18 개 탄소원자를 갖는 헤테로방향족 고리에서 선택되고;바람직하게, 고리 A 및/또는 고리 B는 각각 독립적으로 5원 불포화 탄소고리, 6~10 개 탄소원자를 갖는 방향족 고리 또는 3~10 개 탄소원자를 갖는 헤테로방향족 고리에서 선택되고; 고리 C는 6~10 개 탄소원자를 갖는 방향족 고리 또는 6~10 개 고리원자를 갖는 헤테로방향족 고리에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 La은 식 1-a 내지 식 1-r 중 어느 하나로 표시되는 구조를 구비하며;, , , , , , , , , , , , , , , , , ;여기서,식 1-a 내지 식 1-r에서, X1-X2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRx 또는 N에서 선택되고, X3는 CRi 또는 N에서 선택되며, A1-A6는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRii 또는 N에서 선택되고, X4-X7는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRiii 또는 N에서 선택되며, X4 내지 X7 중 적어도 하나는 CRiii에서 선택되고;Z는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRivRiv, SiRivRiv, PRiv, O, S 또는 NRiv에서 선택되고; 두 개의 Riv가 동시에 존재할 경우, 두 개의 Riv은 동일하거나 상이하며;Y는 SiRyRy, NRy, PRy, O, S 또는 Se에서 선택되고, 두 개의 Ry가 동시에 존재할 경우, 두 개의 Ry은 동일하거나 상이하며;R, Rx, Ry, Ri, Rii, Riii 및 Riv은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ri, Rx, Ry, R, Rii, Riii 및 Riv은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;바람직하게, La은 식 1-a 또는 식 1-b로 표시되는 구조에서 선택되고;더욱 바람직하게, La은 식 1-b로 표시되는 구조에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 식 1-a 내지 식 1-r에서, X1-X2는 각각 독립적으로 CRx에서 선택되고; X3는 CRi에서 선택되며; A1-A6은 각각 독립적으로 CRii에서 선택되고; X4-X7는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRiii에서 선택되며, 인접한 치환기 Rx, Ri, Rii, Riii은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, Rx, Ri, Rii은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 시아노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; Riii은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 시아노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되며;바람직하게, Rx, Ri, Rii 중 적어도 하나 또는 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 시아노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;Riii은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 불소, 메틸기, 에틸기, 이소프로필기, 이소부틸기, t-부틸기, 네오펜틸기, 시클로펜틸기, 시클로펜틸메틸기, 시클로헥실기, 노르보르닐기, 아다만틸기, 트리메틸실릴기, 이소프로필 디메틸실릴기, 페닐디메틸실릴기, 트리플루오로메틸기, 시아노기, 페닐기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 식 1-a 내지 식 1-r에서, A1-A4 중 적어도 하나 또는 두 개는 CRii에서 선택되고, X3는 CRi에서 선택되며;Ri은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 시아노기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Rii은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 시아노기, 또는 이들의 조합에서 선택되며;바람직하게, Ri은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 불소, 메틸기, 에틸기, 이소프로필기, 이소부틸기, t-부틸기, 네오펜틸기, 시클로펜틸기, 시클로펜틸메틸기, 시클로헥실기, 노르보르닐기, 아다만틸기, 트리메틸실릴기, 이소프로필 디메틸실릴기, 페닐디메틸실릴기, 트리플루오로메틸기, 시아노기, 페닐기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;Rii은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 불소, 메틸기, 에틸기, 이소프로필기, 이소부틸기, t-부틸기, 네오펜틸기, 시클로펜틸기, 시클로펜틸메틸기, 시클로헥실기, 노르보르닐기, 아다만틸기, 트리메틸실릴기, 이소프로필 디메틸실릴기, 페닐디메틸실릴기, 트리플루오로메틸기, 시아노기, 페닐기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서, 식 1-a 내지 식 1-r에서, R은 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;바람직하게, R은 수소, 듀테륨, 불소, 메틸기, 에틸기, 이소프로필기, 이소부틸기, t-부틸기, 시클로펜틸기, 시클로펜틸메틸기, 시클로헥실기, 네오펜틸기, 듀테로화된 메틸기, 듀테로화된 에틸기, 듀테로화된 이소프로필기, 듀테로화된 이소부틸기, 듀테로화된 t-부틸기, 듀테로화된 시클로펜틸기, 듀테로화된 시클로펜틸메틸기, 듀테로화된 시클로헥실기, 듀테로화된 네오펜틸기, 트리메틸실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3 항에 있어서, 식 1-a 내지 식 1-r에서, Y는 O 또는 S에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 3 항에 있어서, 식 1-a 내지 식 1-r에서, X1와 X2는 각각 독립적으로 CRx에서 선택되고, 또는 X1는 CRx에서 선택되고, X2는 N이며;바람직하게, Rx은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 또는 제 3 항에 있어서, 리간드 La은 식 5로 표시되는 구조를 구비하고,식 5에서, Y는 O 또는 S에서 선택되고;Rx1, Rx2, Ri, Rii1, Rii2, Rii3, Rii4, R, Riii1, Riii2, Riii3, Riii4은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되며;Riii1, Riii2, Riii3, Riii4 중 적어도 하나는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;바람직하게, Rx1, Rx2, Riii1, Riii2, Riii3, Riii4 중 적어도 하나 또는 두 개 및/또는 Rii1, Rii2, Rii3, Rii4 중 적어도 하나 또는 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되고; R은 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, Riii1, Riii2, Riii3, Riii4 중 적어도 하나 또는 두 개 및 Rii1, Rii2, Rii3, Rii4 중 적어도 하나 또는 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되고; R은 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;바람직하게, Riii1, Riii2, Riii3, Riii4 중 적어도 하나 또는 두 개 및 Rii1, Rii2, Rii3, Rii4 중 적어도 하나 또는 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되고; R은 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, La은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 아래 구조로 이루어진 군에서 선택되는 전계발광소자:선택적으로, 상기 La1 내지 La437 구조 중의 수소는 듀테륨에 의해 부분적으로 또는 전체적으로 치환될 수 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 금속 착물은 M(La)m(Lb)n(Lc)q의 구조를 구비하며, 여기서, 금속 M은 상대 원자 질량이 40보다 큰 금속에서 선택되고; La, Lb 및 Lc은 각각 상기 착물의 제1 리간드, 제2 리간드 및 제3 리간드이며; m은 1, 2 또는 3이고, n은 0, 1 또는 2이며, q는 0, 1 또는 2이고, m+n+q의 합은 금속 M의 산화 상태와 같으며; m이 1보다 클 경우, 복수의 La은 동일하거나 상이하고; n이 2인 경우, 두 개의 Lb은 동일하거나 상이하며; q가 2인 경우, 두 개의 Lc은 동일하거나 상이하며;La, Lb 및 Lc은 임의로 연결되어 여러 자리 리간드를 형성할 수 있고;Lb와 Lc은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 아래 구조로 이루어진 군에서 선택되고,, , , , , ,,, , , ，；여기서, Ra, Rb 및 Rc은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일치환, 다중치환 또는 비치환을 나타내고;Xb는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 O, S, Se, NRN1 및 CRC1RC2로 이루어진 군에서 선택되며;Xc와 Xd는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 O, S, Se 및 NRN2로 이루어진 군에서 선택되고;Ra, Rb, Rc, RN1, RN2, RC1 및 RC2은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자수를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ra, Rb, Rc, RN1, RN2, RC1 및 RC2은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 금속 M은 Ir, Rh, Re, Os, Pt, Au 또는 Cu에서 선택되고; 바람직하게, 금속 M은 Ir, Pt 또는 Os에서 선택되며; 더욱 바람직하게, 금속 M은 Ir인 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, Lb은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 아래 구조에서 선택되며,여기서, R1 내지 R7은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자수를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;바람직하게, 여기서, R1 내지 R3 중 적어도 하나 또는 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 또는 이들의 조합에서 선택되고; 및/또는 R4 내지 R6 중 적어도 하나 또는 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 또는 이들의 조합에서 선택되며;더욱 바람직하게, 여기서, R1 내지 R3 중 적어도 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 또는 이들의 조합에서 선택되고; 및/또는 R4 내지 R6 중 적어도 두 개는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서, Lb은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 아래 구조로 이루어진 군에서 선택되는 전계발광소자:여기서, Lc은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 아래 구조로 이루어진 군에서 선택된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 착물은 Ir(La)2(Lb), Ir(La)2(Lc) 및 Ir(La)(Lc)2 중 어느 하나로 표시되는 구조를 구비하고;여기서, 상기 제1 금속 착물이 Ir(La)2(Lb)의 구조를 구비할 경우, La은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 La1 내지 La437로 이루어진 군의 임의의 1종 또는 임의의 2종에서 선택되고, Lb은 Lb1 내지 Lb322로 이루어진 군의 임의의 1종에서 선택되며; 상기 제1 금속 착물이 Ir(La)2(Lc)의 구조를 구비할 경우, La은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 La1 내지 La437로 이루어진 군의 임의의 1종 또는 임의의 2종에서 선택되고, Lc은 Lc1 내지 Lc231로 이루어진 군의 임의의 1종에서 선택되며; 상기 제1 금속 착물이 Ir(La)(Lc)2의 구조를 구비할 경우, La은 La1 내지 La437로 이루어진 군의 임의의 1종에서 선택되고, Lc은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 Lc1 내지 Lc231로 이루어진 군의 임의의 1종 또는 임의의 2종에서 선택되며;바람직하게, 상기 제1 금속 착물은 화합물 RD-1 내지 화합물 RD-84로 이루어진 군에서 선택되는 전계발광소자:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 제1 화합물은 식 2-1, 식 2-2 또는 식 3-1 중 어느 하나로 표시되는 구조를 구비하고, , , 여기서, W1는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRw 또는 N에서 선택되고,W2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, CRw 또는 N에서 선택되며,L은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Ar21, Ar22, Ar31, Ar32, Ar33은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 또는 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기에서 선택되며;Rw은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Rw은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 또는 18 항에 있어서, 제1 화합물은 식 2-a 내지 식 2-h 및 식 3-a 중 어느 하나로 표시되는 구조를 구비하고, , , , , , , , , ;여기서, W1, W2, W는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRw 또는 N에서 선택되며,Ar21, Ar22, Ar32, Ar33은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 또는 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기에서 선택되고;L은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되며;Rw은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Rw은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;바람직하게, 상기 제1 화합물은 식 2-a 내지 식 2-c, 식 2-e 및 식 3-a 중 어느 하나로 표시되는 구조를 구비하고;더욱 바람직하게, Rw은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, Ar21, Ar22은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 식 Ar-1 내지 식 Ar-4 중 어느 하나로 표시되는 구조를 구비하고, Ar32, Ar33은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 식 Ar-1 내지 식 Ar-6 중 어느 하나로 표시되는 구조를 구비하며;, , , , , ArQ은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 또는 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기에서 선택되고;Q는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, CRQ 또는 N에서 선택되고; Q1는 O, S, Se, NRQ 또는 CRQRQ에서 선택되며; Q2는 O, S 또는 Se에서 선택되고;RQ은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 RQ은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;바람직하게, Q는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C 또는 CRQ에서 선택되고; Q1는 O, S 또는 CRQRQ에서 선택되며; Q2는 O 또는 S에서 선택되고; RQ은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 더욱 바람직하게, ArQ은 페닐기, 나프틸기, 비페닐기, 피리딘기 또는 페난트렌기에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항에 있어서, 제1 화합물은 아래 구조로 이루어진 군에서 선택되는 전계발광소자:선택적으로, 상기 화합물 1-1-1 내지 화합물 1-1-104, 화합물 1-2-1 내지 화합물 1-2-101 및 화합물 1-3-1 내지 화합물 1-3-62에서의 수소는 듀테륨에 의해 부분적으로 또는 전체적으로 치환될 수 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서, 제2 화합물은 식 4-1로 표시되는 구조를 구비하고,;V1-V6는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, N 또는 CRv에서 선택되고, V1-V6 중 하나는 C이고 L3에 연결되며;L1 내지 L3은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬렌기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Ar41 내지 Ar42은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되며;Rv은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Rv은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;바람직하게, 제2 화합물은 식 4-1-1 또는 식 4-1-2로 표시되는 구조를 구비하고, , ;식 4-1-1에서, V1-V5는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, N 또는 CRv에서 선택되고, V11-V15는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 N 또는 CRv1에서 선택되며, V1-V5 중 하나는 C이고 L3에 연결되고; 식 4-1-2에서, V1-V4는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C, N 또는 CRv에서 선택되고, V11-V14는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 N 또는 CRv1에서 선택되며, V1-V4 중 하나는 C이고 L3에 연결되고;V는 O, S 또는 Se에서 선택되며;L1 내지 L3은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬렌기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Ar41와 Ar42은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되며;Rv, Rv1은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Rv, Rv1은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 식 4-1-2에서, V는 O 또는 S에서 선택되고; 바람직하게, V는 O인 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, V1 내지 V6는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 C 또는 CRv에서 선택되고, V11 내지 V15는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRv1에서 선택되며;바람직하게, Rv, Rv1은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고;더욱 바람직하게, V1 내지 V6 중 적어도 하나는 CRv에서 선택되고, 상기 Rv은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기에서 선택되며; 또는 V11 내지 V15 중 적어도 하나는 CRv1에서 선택되고; 상기 Rv1은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, Ar41와 Ar42은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;바람직하게, Ar41와 Ar42은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 치환 또는 비치환된 페닐기, 치환 또는 비치환된 비페닐기, 치환 또는 비치환된 터페닐기, 치환 또는 비치환된 나프틸기, 치환 또는 비치환된 페난트렌기, 치환 또는 비치환된 트리페닐렌기, 치환 또는 비치환된 크리센기, 치환 또는 비치환된 플루오렌기, 치환 또는 비치환된 카바졸기, 치환 또는 비치환된 디벤조퓨란기, 치환 또는 비치환된 디벤조티오펜기, 치환 또는 비치환된 피리딘기, 치환 또는 비치환된 피리미딜기, 치환 또는 비치환된 퀴놀린기, 치환 또는 비치환된 인돌로카바졸기 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항 또는 제 22 항에 있어서, L1 내지 L3은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;바람직하게, L1 내지 L3은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 치환 또는 비치환된 페닐렌기, 치환 또는 비치환된 나프틸렌기, 치환 또는 비치환된 비페닐렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 1 항에 있어서, 제2 화합물은 아래 구조로 이루어진 군에서 선택되는 전계발광소자:선택적으로, 상기 화합물 B-1 내지 화합물 B-228에서의 수소는 듀테륨에 의해 부분적으로 또는 전체적으로 치환될 수 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 1 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유기층은 발광층이고, 상기 제1 금속 착물은 발광 재료이며, 상기 제1 화합물은 호스트 재료이고, 상기 제2 화합물은 호스트 재료인 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 1 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전계발광소자는 적색광, 녹색광 또는 백색광을 방출하는 전계발광소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 1 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 따른 유기 전계발광소자를 포함하는 디스플레이 어셈블리. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1 금속 착물, 제1 화합물 및 제2 화합물을 포함하고,여기서, 상기 제1 금속 착물은 금속 M 및 M에 배위된 리간드 La을 포함하고, 상기 금속 M은 상대 원자 질량이 40보다 큰 금속에서 선택되고, 상기 La은 식 1로 표시되는 구조를 구비하고:여기서, 고리 A, 고리 B, 고리 C는 각각 독립적으로 5원 불포화 탄소고리, 6~30 개 탄소원자를 갖는 방향족 고리 또는 3~30 개 탄소원자를 갖는 헤테로방향족 고리에서 선택되며;Ri, Rii, Riii은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일치환, 다중치환 또는 비치환을 나타내며;Y는 SiRyRy, GeRyRy, NRy, PRy, O, S 또는 Se에서 선택되고;두 개의 Ry가 동시에 존재할 경우, 두 개의 Ry은 동일하거나 상이할 수 있으며;X1-X2는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRx 또는 N에서 선택되고;R, Ri, Rii, Riii, Rx 및 Ry은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 인접한 치환기 Ri, Rx, Ry, R, Rii 및 Riii은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;여기서, 상기 제1 화합물은 식 2 또는 식 3으로 표시되는 구조를 구비하고;,;여기서, W는 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 CRw 또는 N에서 선택되고, 인접한 치환기 Rw은 임의로 연결되어 고리를 형성할 수 있으며;L은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Ar은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 또는 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기에서 선택되며;Rw은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 수소, 듀테륨, 할로겐, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬기, 3~20 개의 고리탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로알킬기, 3~20 개의 고리원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로시클릭기, 7~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아랄킬기, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알콕시기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴옥시기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알케닐기, 2~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알키닐기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬실릴기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴실릴기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬게르마닐기, 6~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴게르마닐기, 0~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아미노기, 아실기, 카르보닐기, 카르복실산기, 에스테르기, 시아노기, 이소시아노기, 히드록시기, 술파닐기, 술피닐기, 술포닐기, 포스피노기, 및 이들의 조합으로 이루어진 군에서 선택되고; 상기 제2 화합물은 식 4로 표시되는 구조를 구비하고;,식 4에서, L1 내지 L3은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 단일결합, 1~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 알킬렌기, 3~20 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 시클로알킬렌기, 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴렌기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴렌기, 또는 이들의 조합에서 선택되고;Ar41 내지 Ar43은 나타날 때마다 동일하거나 상이하게 6~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 아릴기, 3~30 개의 탄소원자를 갖는 치환 또는 비치환된 헤테로아릴기, 또는 이들의 조합에서 선택되는 화합물 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우 구, 탄위안 로드, 넘버 *, 빌딩 *, *층, ***호</address><code>520190598806</code><country>중국</country><engName>BEIJING SUMMER SPROUT TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 썸머 스프라우트 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Qi</engName><name>짱 치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Cuifang</engName><name>짱 쿠이팡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Nannan</engName><name>루 난난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>DAI, Zhihong</engName><name>따이 쯔홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Han</engName><name>장 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Le</engName><name>왕 러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Qiang</engName><name>왕 치앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Ziyan</engName><name>짱 지얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Gaoqi</engName><name>짱 가오치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>Chi Yuen Raymond Kwong</engName><name>취 위엔 레이몬드 퀑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 베이징 ******, 먼터우거우...</address><code> </code><country> </country><engName>Chuanjun Xia</engName><name>추안준 시아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211704957.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310230202.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1464224-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2023.12.29</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9000054-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0150682-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418529-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418530-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1029790-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230193280.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93682c07fb8a838faebca0bbf81da539cdff8714352ab9294258c350a16d82823d9f63763c7591d8f44ca3595eb133901d190abdc393261ce4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff99f7a23f3e0ea427f00fe776778dfed4ff60730842249ed36379267455648637f5c33c68d9578a11232a78ee833a75051ba913044597bc5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>