<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:57.557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0054928</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스의 사용자 인터페이스들의 표현들의 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD OF REPRESENTATIONS OF USER INTERFACES OF  AN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.01</openDate><openNumber>10-2024-0157573</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 일부 예들은 3차원 환경에서 전자 디바이스의 사용자 인터페이스의 표현을 디스플레이하고 그와 상호작용하기 위한 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. 제1 사용자 인터페이스를 제시하는 동안, 제1 전자 디바이스는 제2 사용자 인터페이스를 표현하는 디스플레이 데이터에 기초하여 제2 전자 디바이스의 제2 사용자 인터페이스의 표현을 제시한다. 사용자 입력에 대응하는 각자의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 제1 전자 디바이스의 사용자의 시선이 제2 사용자 인터페이스의 표현으로 지향되는 경우, 제1 전자 디바이스는 제2 전자 디바이스로 하여금 각자의 이벤트에 기초하여 제2 사용자 인터페이스로 지향된 제1 동작을 수행하게 한다. 대안적으로, 시선이 제1 사용자 인터페이스로 지향되는 경우, 제1 전자 디바이스는 각자의 이벤트에 기초하여 제1 사용자 인터페이스로 지향된 제2 동작을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 전자 디바이스의 디스플레이 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 상기 제1 전자 디바이스에서: 상기 디스플레이를 통해, 상기 제1 전자 디바이스 상에서 실행되는 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스를 포함하는 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 전자 디바이스의 제2 사용자 인터페이스를 표현하는 디스플레이 데이터를 수신하는 단계; 상기 디스플레이 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이를 통해, 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 표현을 제시하는 단계; 상기 애플리케이션의 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현을 제시하는 동안, 사용자 입력에 대응하는 각자의 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 각자의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여:  상기 각자의 이벤트가 검출될 때 상기 제1 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 각자의 이벤트에 기초하여 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스로 지향된 제1 동작을 수행하게 하는 단계; 및  상기 시선이 상기 제1 전자 디바이스 상에서 실행되는 상기 애플리케이션의 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각자의 이벤트에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 각자의 이벤트를 검출하는 단계는 상기 제2 전자 디바이스와 통신하는 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 수신된 각자의 입력의 표시를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 방법은,각자의 입력의 상기 표시를 검출하는 것에 응답하여: 상기 표시가 검출될 때 상기 시선이 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 시선의 위치에 관한 시선 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제2 전자 디바이스는, 상기 각자의 입력에 대응하는 입력 데이터를 상기 제1 전자 디바이스로 송신하지 않고, 상기 시선의 상기 위치에 관한 상기 데이터에 따라 상기 제1 동작을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,각자의 입력의 상기 표시를 검출하는 것에 응답하여: 상기 표시가 검출될 때 상기 시선이 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 시선의 위치에 관한 시선 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계 - 상기 제2 전자 디바이스는 상기 시선의 상기 위치에 관한 상기 데이터에 따라 상기 제1 동작을 수행함 -; 및 상기 제2 전자 디바이스에서 상기 제1 동작이 수행되게 하는 상기 각자의 입력에 대응하는 입력 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로부터 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,각자의 입력의 상기 표시를 검출하는 것에 응답하여: 상기 표시가 검출될 때 상기 시선이 상기 제1 전자 디바이스 상에서 실행되는 상기 애플리케이션의 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 대응하는 입력 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하지 않고, 상기 각자의 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된 상기 제2 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 각자의 이벤트를 검출하는 단계는, 상기 제1 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 입력을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 각자의 입력이 검출될 때 상기 시선이 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 대응하는 입력 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 각자의 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 각자의 입력이 검출될 때 상기 시선이 상기 제1 전자 디바이스 상에서 실행되는 상기 애플리케이션의 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각자의 입력에 대응하는 입력 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하지 않고, 상기 각자의 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스로 지향된 상기 제2 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제1 동작을 수행하게 하는 단계는, 상기 각자의 이벤트가 검출되었을 때 상기 시선이 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현으로 지향되었음을 나타내는 정보를 포함하는 시선 데이터를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 정보는 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현 내의 상기 시선의 위치에 대응하는 포지션 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 있지 않은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 사용자 인터페이스로 지향된 상기 제1 동작을 수행하게 하는 단계는, 상기 제2 사용자 인터페이스의 시각적 외관을 업데이트하는 단계를 포함하며, 상기 방법은,상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 사용자 인터페이스로 지향된 상기 제1 동작을 수행하게 한 후, 상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 시각적 외관에 대한 하나 이상의 업데이트들을 표현하는 업데이트된 디스플레이 데이터를 수신하는 단계; 및상기 업데이트된 디스플레이 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 상기 업데이트된 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현의 디스플레이를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 있으며, 상기 방법은,상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스를 표현하는 상기 디스플레이 데이터를 수신하기 전에, 상기 디스플레이를 통해, 상기 제2 전자 디바이스의 표현과 연관된 제1 어포던스를 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 단계;상기 제1 어포던스를 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 어포던스의 선택에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 생성 환경에서, 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 전자 디바이스의 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현을 제시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 사용자 인터페이스의 디스플레이를 중지하게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 컴퓨터 생성 환경에서 상기 제2 전자 디바이스의 상기 표현과 연관된 상기 제1 어포던스를 디스플레이하기 전에, 상기 제1 전자 디바이스가 상기 제2 전자 디바이스와 통신하도록 상기 제1 전자 디바이스와 상기 제2 전자 디바이스를 페어링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스의 사용자로부터의 상기 제1 전자 디바이스의 분리(disassociation)를 검출하는 단계; 및상기 사용자로부터의 상기 제1 전자 디바이스의 상기 분리를 검출하는 것에 응답하여: 상기 분리의 표시를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 표시는 상기 제2 전자 디바이스로 하여금 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 전자 디바이스와 상기 제1 전자 디바이스의 상기 사용자의 재결합(reassociation)을 검출하는 단계;상기 제1 전자 디바이스와 상기 사용자의 상기 재결합을 검출하는 것에 응답하여: 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 단계; 및 상기 재결합의 표시를 상기 제2 전자 디바이스로 송신하는 단계;상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제2 전자 디바이스로부터, 상기 제2 사용자 인터페이스의 현재 상태를 표현하는 업데이트된 디스플레이 데이터를 수신하는 단계; 및상기 업데이트된 디스플레이 데이터를 수신하는 것에 응답하여: 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 현재 상태에 기초하여 상기 컴퓨터 생성 환경에 상기 제2 사용자 인터페이스의 상기 표현을 재디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 제3 전자 디바이스의 사용자와의 통신 세션에 합류하기 위한 초대를 수신하는 단계; 및상기 초대를 수신하는 것에 응답하여: 상기 초대가 상기 제1 전자 디바이스의 상기 사용자에 의해 수락된다는 결정에 따라, 상기 제3 전자 디바이스의 상기 사용자에 대응하는 아바타 및 상기 제1 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 상기 제3 전자 디바이스의 상기 사용자와의 상기 통신 세션에 진입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 방법은,상기 제3 전자 디바이스의 상기 사용자에 대응하는 상기 아바타 및 상기 제1 전자 디바이스 상에서 실행되는 상기 애플리케이션의 상기 제1 사용자 인터페이스를 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스와 콘텐츠를 공유하기 위한, 상기 제3 전자 디바이스로부터의 요청에 대응하는 표시를 수신하는 단계; 및상기 표시를 수신하는 것에 응답하여: 상기 요청이 상기 제1 전자 디바이스의 상기 사용자에 의해 수락된다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 생성 환경에서 상기 콘텐츠에 대응하는 제3 사용자 인터페이스의 표현을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 제3 전자 디바이스 상에 디스플레이되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 표현을 포함하는 상기 컴퓨터 생성 환경을 제시하는 동안, 상기 제1 전자 디바이스의 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 표현으로 지향된 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 입력에 따라 상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 표현으로 지향된 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CALDERONE, Tyler R.</engName><name>칼데론, 타일러 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SEGUIN, Sean L.</engName><name>세귄, 션 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PAZMINO, Lorena S.</engName><name>파즈미노, 로레나 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFIAN, Aryan</engName><name>샤리피안, 아리안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/498,239</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/429,294</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/429,301</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0452457-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9004731-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9004732-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9004733-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240054928.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe41ef1acadada653a041b5532cf568739fdd4d069d62cff433675df0415948e5be23524b643f05a48c84aa0a34c73868715bf1f986c0255</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5172d1aa06b17a2060f01748f081e25f6f85da10efb34fde7b2b73185633b3f81dd4b8958e7e60d078373bc2b1326f316d02f038fe2ab4be</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>