<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:07.07</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.05</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021092</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨팅 디바이스들 상에서 3-차원 월페이퍼의 생성 및 사용자 상호작용들</inventionTitle><inventionTitleEng>CREATION AND USER INTERACTIONS WITH THREE-DIMENSIONAL  WALLPAPER ON COMPUTING DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0102120</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.05</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7023372</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0483</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/271</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/366</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01P 15/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217023372</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 월페이퍼 시스템은, 월페이퍼 비디오의 제1 월페이퍼 이미지를 사용자에게 제시하고, 사용자 입력 디바이스를 통해, 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 (i) 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 사용자로부터 수신한다. (i) 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 검출하는 것에 대한 응답으로, 월페이퍼 시스템은, (i) 공간 사용자 입력 선택과 연관되는 월페이퍼 비디오 내의 개개의 공간 움직임 파라미터, 및 (ii) 시간 사용자 입력 선택과 연관되는 월페이퍼 비디오 내의 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두를 결정한다. 월페이퍼 시스템은 이미지 디스플레이를 통해, (i) 개개의 공간 움직임 파라미터 및 (ii) 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두와 연관된 제2 월페이퍼 이미지를 제시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020139533</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/064679</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 월페이퍼 시스템으로서, 월페이퍼 이미지들의 시퀀스를 포함하는 월페이퍼 비디오를 제시하기 위한 이미지 디스플레이 —    상기 월페이퍼 이미지들은 2-차원(2D)이고 원시 이미지들 또는 깊이-캡처 카메라를 통해 캡처된 프로세싱된 원시 이미지에 기초하고, 그리고  상기 월페이퍼 이미지들 각각은 프리젠테이션 시간 동안 시간(T) 축 상의 개개의 시간 좌표 및 개개의 공간 움직임 파라미터와 연관됨 — ;상기 월페이퍼 비디오를 제시하도록 상기 이미지 디스플레이를 제어하기 위해 상기 이미지 디스플레이에 커플링된 이미지 디스플레이 드라이버;상기 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 (i) 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 사용자로부터 수신하기 위한 사용자 입력 디바이스;메모리;상기 이미지 디스플레이 드라이버, 상기 사용자 입력 디바이스 및 상기 메모리에 커플링된 프로세서; 및상기 메모리의 월페이퍼 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 월페이퍼 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 월페이퍼 시스템을 구성하고, 상기 기능들은,  상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 월페이퍼 비디오의 제1 월페이퍼 이미지를 상기 사용자에게 제시하고; 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 상기 사용자로부터 수신하고; 그리고 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 수신하는 것에 대한 응답으로:  (i) 상기 공간 사용자 입력 선택과 연관된 개개의 공간 움직임 파라미터, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택과 연관된 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두를 결정하고; 그리고   상기 이미지 디스플레이를 통해, (i) 상기 개개의 공간 움직임 파라미터 및 (ii) 상기 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두와 연관된 제2 월페이퍼 이미지를 제시하기 위한 기능들을 포함하는,  월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,모바일 디바이스는 상기 사용자 입력 디바이스를 포함하고;상기 사용자 입력 디바이스는,  입력 표면 및 사용자로부터 입력되는 적어도 하나의 손가락 접촉을 수신하도록 상기 입력 표면에 커플링되는 센서 어레이를 포함하는 터치 센서; 상기 터치 센서에 통합되거나 연결되고 상기 프로세서에 연결되는 감지 회로를 포함하고, 상기 감지 회로는 상기 입력 표면 상의 적어도 하나의 손가락 접촉을 추적하기 위해 전압을 측정하도록 구성되고; 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 상기 사용자로부터 수신하는 기능은,  상기 터치 센서의 입력 표면 상에서 상기 사용자로부터 입력된 적어도 하나의 손가락 접촉을 수신하는 것; 상기 감지 회로를 통해, 상기 입력 표면 상의 적어도 하나의 손가락 접촉을 추적하는 것; 그리고  상기 사용자로부터의 적어도 하나의 손가락 접촉에 기초하여 상기 터치 센서의 입력 표면 상의 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 검출하는 것을 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 시간 사용자 입력 선택이 검출되고; 그리고 상기 시간 사용자 입력 선택은 상기 터치 센서 상의 수직 스와이프(vertical swipe) 유형의 손가락 제스처를 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,모바일 디바이스는 상기 사용자 입력 디바이스를 포함하고;상기 사용자 입력 디바이스는 상기 모바일 디바이스의 움직임을 추적하기 위해 상기 프로세서에 커플링된 움직임 추적기를 포함하고, 상기 움직임 추적기는,  (i) 상기 모바일 디바이스의 가속도를 측정하기 위한 적어도 하나의 가속도계,  (ii) 상기 모바일 디바이스의 회전을 측정하기 위한 적어도 하나의 자이로스코프, 또는 (iii) 상기 적어도 하나의 가속도계 및 상기 적어도 하나의 자이로스코프를 갖는 IMU(inertial measurement unit)를 포함하고; 그리고 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 상기 사용자로부터의 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 상기 사용자로부터 수신하는 기능은,  상기 움직임 추적기를 통해,   (i) 상기 적어도 하나의 가속도계를 통해 상기 모바일 디바이스의 가속도를 측정하고,  (ii) 상기 적어도 하나의 자이로스코프를 통해 상기 모바일 디바이스의 회전을 측정하거나, 또는  (iii) 상기 관성 측정 유닛을 통해, 상기 모바일 디바이스의 가속도 및 회전 둘 모두를 측정함으로써 상기 모바일 디바이스의 움직임을 추적하는 것; 그리고  시간 기간에 걸쳐 상기 추적된 움직임의 적어도 하나의 변동을 검출함으로써 상기 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 검출하는 것을 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 공간 사용자 입력 선택이 검출되고; 그리고 상기 공간 사용자 입력 선택은 상기 모바일 디바이스의 수평 기울임을 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 안경류 디바이스를 더 포함하고, 상기 안경류 디바이스는,  프레임; 상기 프레임의 측방향 측(lateral side)에 연결된 템플(temple); 및 상기 깊이-캡처 카메라를 포함하고, 상기 깊이-캡처 카메라는 상기 프레임 또는 상기 템플 중 적어도 하나에 의해 지지되고,   (i) 중첩 시야들을 갖는 적어도 2개의 가시광 카메라들, 또는  (ii) 적어도 하나의 가시광 카메라 및 깊이 센서를 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 깊이-캡처 카메라는 중첩 시야들을 갖는 적어도 2개의 가시광 카메라들을 포함하고;상기 적어도 2개의 가시광 카메라들은 좌측 원시 이미지를 캡처하기 위한 좌측 가시광 카메라 및 우측 원시 이미지를 캡처하기 위한 우측 가시광 카메라를 포함하고;상기 프로세서에 의한 월페이퍼 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 월페이퍼 시스템을 구성하며, 상기 기능들은,  상기 좌측 원시 이미지 또는 좌측 프로세싱된 이미지가 상기 좌측 픽셀 행렬이 포함하고,   상기 우측 원시 이미지 또는 우측 프로세싱된 이미지는 우측 픽셀 행렬을 포함하도록, (i) 픽셀들의 좌측 픽셀 행렬과 픽셀들의 우측 픽셀 행렬 사이의 좌측 이미지 디스패리티 맵(left image disparity map), (ii) 상기 우측 픽셀 행렬과 상기 좌측 픽셀 행렬 사이의 우측 이미지 디스패리티 맵을 계산하고; 수평 포지션 움직임을 위해 X 축을 따라 상기 좌측 픽셀 행렬 및 상기 우측 픽셀 행렬의 개개의 공간 움직임 파라미터를 결정하고; 상기 개개의 공간 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 좌측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 좌측 보간된 픽셀 행렬을 채우고(filling up); 상기 공간 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 우측 보간된 픽셀 행렬을 채우고; 그리고  상기 제2 월페이퍼 이미지를 생성하도록 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬 및 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 함께 블렌딩(blending)함으로써, 상기 제2 월페이퍼 이미지를 생성하기 위한 기능들을 포함하는,월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 우측 보간된 픽셀 행렬은 상기 공간 움직임 파라미터의 보완(complement)에 추가로 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 채워지는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 월페이퍼 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 월페이퍼 시스템을 구성하고, 상기 기능들은, 월페이퍼로서 상기 사용자에 의한 오리지널 비디오의 선택 시에,   월페이퍼 이미지들의 각각의 개별 세트는 상기 오리지널 비디오의 개개의 오리지널 이미지의 개개의 시간 좌표에 대응하고; 월페이퍼 이미지들의 각각의 개별 세트는 (i) 상기 오리지널 비디오의 개개의 오리지널 이미지 주변 또는 (ii) 좌측 이미지와 우측 이미지 사이에서 공간 움직임 또는 회전의 모습(appearance)을 제공하고, 그리고 상기 월페이퍼 이미지들의 개개의 세트 내의 각각의 월페이퍼 이미지는 상기 개개의 오리지널 이미지 내의 상이한 공간 움직임 파라미터에 대응하도록, 상기 월페이퍼 비디오의 월페이퍼 이미지들의 세트들을 포함하여, 월페이퍼 이미지 행렬을 생성하고 상기 메모리에 영구적으로 저장하기 위한 기능들을 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 깊이-캡처 카메라는 중첩 시야들을 갖는 적어도 2개의 가시광 카메라들을 포함하고;상기 적어도 2개의 가시광 카메라들은 좌측 원시 이미지를 캡처하기 위한 좌측 가시광 카메라 및 우측 원시 이미지를 캡처하기 위한 우측 가시광 카메라를 포함하고;상기 월페이퍼 비디오의 월페이퍼 이미지들의 세트들을 포함하여, 상기 월페이퍼 이미지 행렬을 생성하는 기능은,  상기 깊이-캡처 카메라를 통해, 상기 개개의 오리지널 이미지에 대응하는 좌측 원시 이미지 및 우측 원시 이미지를 캡처하는 것;  상기 좌측 원시 이미지 또는 좌측 프로세싱된 이미지가 상기 좌측 픽셀 행렬이 포함하고,  상기 우측 원시 이미지 또는 우측 프로세싱된 이미지는 우측 픽셀 행렬을 포함하도록, (i) 픽셀들의 좌측 픽셀 행렬과 픽셀들의 우측 픽셀 행렬 사이의 좌측 이미지 디스패리티 맵, (ii) 상기 우측 픽셀 행렬과 상기 좌측 픽셀 행렬 사이의 우측 이미지 디스패리티 맵을 계산하는 것; 상기 월페이퍼 이미지들의 개개의 세트의 각각의 월페이퍼 이미지에 대해:  수평 포지션 움직임을 위해 X 축을 따라 상기 개개의 오리지널 이미지의 좌측 픽셀 행렬 및 우측 픽셀 행렬의 개개의 공간 움직임 파라미터를 결정하는 것;  상기 개개의 오리지널 이미지의 개개의 공간 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 좌측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 좌측 보간된 픽셀 행렬을 채우는 것;  상기 개개의 오리지널 이미지의 개개의 움직임 파라미터에 기초하여 상기 X 축을 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 우측 보간된 픽셀 행렬을 채우는 것; 그리고  상기 개개의 월페이퍼 이미지를 생성하도록 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬 및 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 함께 블렌딩하는 것을 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6 항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 월페이퍼 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록  상기 월페이퍼 시스템을 구성하고, 상기 기능들은,   개개의 깊이 이미지는 개개의 정점들의 메시(mesh of vertices)로 형성되고 — 각각의 정점은 3-차원 장면에서 픽셀을 표현함 — ;  각각의 정점은 포지션 속성을 갖고 — 각각의 정점의 포지션 속성은 3-차원 위치 좌표계에 기초하고, 수평 포지션에 대해 X 축 상의 X 위치 좌표, 수직 포지션에 대해 Y 축 상의 Y 위치 좌표, 및 깊이에 대해 Z 축 상의 Z 위치 좌표를 포함함 — ,   각각의 정점은 컬러 속성, 텍스처 속성 또는 반사 속성 중 하나 이상을 더 포함하도록, 상기 깊이-캡처 카메라를 통해, 상기 제1 월페이퍼 이미지에 대응하는 상기 개개의 깊이 이미지를 생성하고; 그리고  상기 개개의 공간 움직임 파라미터에 기초하여 상기 개개의 깊이 이미지를 회전시킴으로써, 그리고  상기 개개의 공간 움직임 파라미터가 (i) 수평 포지션 움직임을 위한 X 축, (ii) 수직 포지션 움직임을 위한 Y 축, (iii) 깊이 움직임을 위한 Z 축 중 적어도 하나를 따름으로써, 상기 제시된 제2 월페이퍼 이미지를 생성하기 위한 기능들을 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 제1 프로세서 및 제2 프로세서를 포함하고;상기 메모리는 제1 메모리 및 제2 메모리를 포함하고;상기 월페이퍼 프로그래밍은 제1 월페이퍼 프로그래밍 및 제2 월페이퍼 프로그래밍을 포함하고;상기 안경류 디바이스는,  네트워크를 통한 통신을 위한 제1 네트워크 통신 인터페이스; 상기 제1 네트워크 통신 인터페이스에 커플링된 상기 제1 프로세서; 상기 제1 프로세서에 액세스 가능한 상기 제1 메모리; 및  상기 제1 메모리의 제1 월페이퍼 프로그래밍을 포함하고, 상기 제1 프로세서에 의한 상기 제1 월페이퍼 프로그래밍의 실행은 상기 깊이-캡처 카메라를 통해, 상기 원시 이미지들 또는 상기 프로세싱된 원시 이미지들을 캡처하기 위한 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 구성하고; 그리고 상기 월페이퍼 시스템은, 상기 네트워크를 통해 상기 안경류 디바이스에 커플링된 호스트 컴퓨터를 더 포함하고, 상기 호스트 컴퓨터는, 상기 네트워크를 통한 통신을 위한 제2 네트워크 통신 인터페이스; 상기 제2 네트워크 통신 인터페이스에 커플링된 상기 제2 프로세서; 상기 제2 프로세서에 액세스 가능한 상기 제2 메모리; 및  상기 제2 메모리의 제2 월페이퍼 프로그래밍을 포함하고, 상기 제2 프로세서에 의한 상기 제2 월페이퍼 프로그래밍의 실행은,   상기 이미지 디스플레이를 통해, 상기 월페이퍼 비디오의 제1 월페이퍼 이미지를 상기 사용자에게 제시하고;  상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 월페이퍼 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 상기 사용자로부터 수신하고;   (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 수신하는 것에 대한 응답으로:   (i) 상기 공간 사용자 입력 선택과 연관된 개개의 공간 움직임 파라미터, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택과 연관된 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두를 결정하고; 그리고   상기 이미지 디스플레이를 통해, (i) 상기 개개의 공간 움직임 파라미터 및 (ii) 상기 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두와 연관된 상기 제2 월페이퍼 이미지를 제시하기 위한 기능들을 수행하도록 상기 호스트 컴퓨터를 구성하는,  월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 호스트 컴퓨터는 모바일 디바이스이고;상기 네트워크는 무선 단거리 네트워크 또는 무선 로컬 영역 네트워크이고; 그리고 상기 사용자 입력 디바이스는 터치 스크린 또는 컴퓨터 마우스를 포함하는, 월페이퍼 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,깊이-캡처 카메라를 통해, 오리지널 비디오의 오리지널 이미지들의 시퀀스를 캡처하는 단계 — 상기 오리지널 이미지들 각각은 상기 오리지널 비디오의 프리젠테이션 시간 동안 시간(T) 축 상의 개개의 시간 좌표와 연관됨 — ;이미지 디스플레이를 통해, 상기 오리지널 비디오의 오리지널 이미지를 사용자에게 제시하는 단계;사용자 입력 디바이스를 통해, (i) 상기 오리지널 비디오에 적용하기 위한 공간 사용자 입력 선택 및 (ii) 상기 오리지널 비디오에 적용하기 위한 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 상기 사용자로부터 수신하는 단계;(i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 수신하는 것에 대한 응답으로: (i) 상기 공간 사용자 입력 선택과 연관된 개개의 공간 움직임 파라미터, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택과 연관된 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두를 상기 오리지널 비디오에 적용하는 단계; 및 상기 이미지 디스플레이를 통해, (i) 상기 개개의 공간 움직임 파라미터 및 (ii) 상기 개개의 시간 좌표 중 하나 또는 둘 모두와 연관된 월페이퍼 이미지를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 오리지널 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 상기 사용자로부터 수신하는 단계는,  터치 센서의 입력 표면 상에서 상기 사용자로부터 적어도 하나의 손가락 접촉을 수신하는 단계; 감지 회로를 통해, 상기 입력 표면 상의 적어도 하나의 손가락 접촉을 추적하는 단계; 및 상기 사용자로부터의 적어도 하나의 손가락 접촉에 기초하여 상기 터치 센서의 입력 표면 상의 오리지널 비디오에 적용하도록 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 검출하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 시간 사용자 입력 선택이 검출되고; 그리고상기 시간 사용자 입력은 상기 터치 센서 상의 수직 스와이프 유형의 손가락 제스처를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 사용자 입력 디바이스를 통해, 상기 오리지널 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를, 상기 사용자로부터 수신하는 단계는,   (i) 상기 움직임 추적기의 적어도 하나의 가속도계를 통해 모바일 디바이스의 가속도를 측정하고,  (ii) 상기 움직임 추적기의 적어도 하나의 자이로스코프를 통해, 상기 모바일 디바이스의 회전을 측정하거나, 또는  (iii) 상기 움직임 추적기의 적어도 하나의 관성 측정 유닛을 통해, 상기 모바일 디바이스의 가속도 및 회전 둘 모두를 측정함으로써, 움직임 추적기를 통해, 상기 모바일 디바이스의 움직임을 추적하는 단계; 및 시간 기간에 걸쳐 상기 추적된 움직임의 적어도 하나의 변동을 검출함으로써 상기 오리지널 비디오에 적용하기 위해 (i) 상기 공간 사용자 입력 선택, 및 (ii) 상기 시간 사용자 입력 선택 중 하나 또는 둘 모두를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 공간 사용자 입력 선택이 검출되고; 그리고상기 공간 사용자 입력 선택은 상기 모바일 디바이스의 수평 기울임을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, (i) 픽셀들의 좌측 픽셀 행렬과 픽셀들의 우측 픽셀 행렬 사이의 좌측 이미지 디스패리티 맵, (ii) 상기 우측 픽셀 행렬과 상기 좌측 픽셀 행렬 사이의 우측 이미지 디스패리티 맵을 계산하고;(i) 수평 포지션 움직임을 위한 X 축 및 (ii) 수직 포지션 움직임을 위한 Y 축 중 적어도 하나를 따라 상기 좌측 픽셀 행렬 및 상기 우측 픽셀 행렬의 개개의 공간 움직임 파라미터를 결정하고; 상기 개개의 공간 움직임 파라미터에 기초하여 (i) 상기 X 축 및 (ii) 상기 Y 축 중 적어도 하나를 따라 상기 좌측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 좌측 보간된 픽셀 행렬을 채우고;상기 개개의 공간 움직임 파라미터에 기초하여 (i) 상기 X 축 및 (ii) 상기 Y 축 중 적어도 하나를 따라 상기 우측 픽셀 행렬의 픽셀들을 이동시킴으로써 우측 보간된 픽셀 행렬을 채우고; 그리고 상기 월페이퍼 이미지를 생성하도록 상기 좌측 보간된 픽셀 행렬 및 상기 우측 보간된 픽셀 행렬을 함께 블렌딩함으로써, 상기 오리지널 이미지로부터 상기 월페이퍼 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 개개의 깊이 이미지는 개개의 정점들의 메시로 형성되고 — 각각의 정점은 3-차원 장면에서 픽셀을 표현함 — ; 각각의 정점은 포지션 속성을 갖고, 각각의 정점의 포지션 속성은 3-차원 위치 좌표계에 기초하고, 수평 포지션에 대해 X 축 상의 X 위치 좌표, 수직 포지션에 대해 Y 축 상의 Y 위치 좌표, 및 깊이에 대해 Z 축 상의 Z 위치 좌표를 포함하고, 각각의 정점은 컬러 속성, 텍스처 속성 또는 반사 속성 중 하나 이상을 더 포함하도록 상기 깊이-캡처 카메라를 통해, 상기 오리지널 이미지에 대응하는 상기 개개의 깊이 이미지를 생성하는 단계; 및  상기 개개의 공간 움직임 파라미터에 기초하여 상기 개개의 깊이 이미지를 회전시키고; 그리고   상기 개개의 공간 움직임 파라미터가, (i) 수평 포지션 움직임을 위한 X 축, (ii) 수직 포지션 움직임을 위한 Y 축, (iii) 깊이 움직임을 위한 Z 축 중 적어도 하나를 따름으로써, 상기 오리지널 이미지로부터 상기 제시된 월페이퍼 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KATZ, Sagi</engName><name>가츠, 사기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MELAMED, Guy</engName><name>멜라메드, 가이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/784,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0706945-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0707112-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021092.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb535bb9905000d9047a91aabe36c967041fa91f263092ccc326bc495dee398e2e87226cb167a7fb1ae84f536de157a8a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890b5a44974da54483eb0ae7db5a2ad44f0f7e3c088f003c4b3fc994d3eb9447ca6110aa7d25aa9b5ed627d30ecdba5891b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>