<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:13.5313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019908</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 학습 기반 알고리즘을 사용한 예방적 유지보수 복구의 가속화 및 레시피 최적화</inventionTitle><inventionTitleEng>ACCELERATING PREVENTATIVE MAINTENANCE RECOVERY AND RECIPE OPTIMIZING USING MACHINE-LEARNING-BASED ALGORITHM</inventionTitleEng><openDate>2024.06.26</openDate><openNumber>10-2024-0096903</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 센서 데이터 및 기계 학습 모델을 사용하여 프로세싱 챔버 조건들을 결정하기 위한 방법이 제공된다. 이 방법은, 현재 프로세스의 한 세트의 프로세스 파라미터들에 따라 기판을 프로세싱하는 프로세싱 챔버의 환경의 상태를 표시하는 챔버 데이터를 포함하는 센서 데이터를 프로세싱 디바이스에 의해 수신하는 단계를 포함한다. 센서 데이터는 프로세싱 챔버 내에 배치된 플라즈마의 OES(optical emission spectra) 측정들을 표시하는 스펙트럼 데이터를 더 포함한다. 이 방법은 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 센서 데이터를 사용하는 단계, 및 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들을 표시하는 하나 이상의 출력들을 획득하는 단계를 더 포함한다. 이 방법은 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들에 기초하여 프로세싱 챔버의 복구 상태를 결정하는 단계를 더 포함한다. 이 방법은 프로세싱 챔버의 복구 상태에 기초하여 프로세싱 챔버의 성능에 대한 수정을 야기하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023096839</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/050484</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,프로세싱 디바이스에 의해, (ⅰ) 현재 프로세스의 한 세트의 프로세스 파라미터들에 따라 기판을 프로세싱하는 프로세싱 챔버의 환경의 상태를 표시하는 챔버 데이터 및 (ⅱ) 상기 현재 프로세스의 한 세트의 프로세스 파라미터들에 따라 상기 기판을 프로세싱하는 프로세싱 챔버 내에 배치된 플라즈마의 광 방출 스펙트럼(OES: optical emission spectra) 측정들을 표시하는 스펙트럼 데이터를 포함하는 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 프로세싱 디바이스에 의해, 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 센서 데이터를 사용하는 단계;상기 프로세싱 디바이스에 의해 상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력들을 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 출력들은 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들을 표시함 —;상기 프로세싱 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들에 기초하여 상기 프로세싱 챔버의 복구 상태를 결정하는 단계 — 상기 복구 상태는 예방적 유지보수 절차에 후속하여 수행되는 챔버 복구 프로세스에 대응함 —; 및상기 프로세싱 디바이스에 의해, 상기 프로세싱 챔버의 복구 상태에 기초하여 상기 프로세싱 챔버의 성능에 대한 수정을 야기하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 프로세싱 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들에 기초하여 프로세스 파라미터들의 업데이트된 세트를 생성하기 위해 상기 한 세트의 프로세스 파라미터들 중 적어도 하나의 프로세스 파라미터에 대한 업데이트를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 프로세싱 챔버의 성능에 대한 수정은 상기 한 세트의 프로세스 파라미터들 중 적어도 하나의 프로세스 파라미터에 대한 업데이트에 추가로 기초하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 프로세싱 챔버의 성능에 대한 수정을 야기하는 단계는:	상기 기판 또는 새로운 기판이 상기 프로세스 파라미터들의 업데이트된 세트에 따라 프로세싱되게 하는 것; 또는	상기 프로세싱 챔버 내의 기판 프로세싱이 중단되게 하는 것 중 적어도 하나를 야기하는 제1 커맨드를 전송하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,GUI(graphical user interface) 상에 통지가 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하며, 상기 통지는 상기 프로세싱 챔버의 성능에 대한 수정을 표시하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 성능에 대한 수정은 챔버 시즈닝 절차에 대응하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 스펙트럼 데이터는:	상기 프로세싱 챔버 내에 배치된 기판의 표면으로부터 반사된 광의 반사 패턴에 대응하는 광 반사 스펙트럼 측정들을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,특징 데이터를 생성하기 위해 상기 광 방출 스펙트럼 측정들과 상기 광 반사 스펙트럼 측정들의 조합들에 기초하여 하나 이상의 스펙트럼 특징들을 결정하는 단계; 및상기 기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 특징 데이터를 사용하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,통계 모델에 대한 입력으로서 상기 센서 데이터를 사용하는 단계;상기 통계 모델로부터 하나 이상의 출력들을 수신하는 단계 — 상기 하나 이상의 출력들은, 상기 챔버 데이터 및 상기 스펙트럼 데이터의 시간상 연관된 데이터 포인트들이 상기 프로세싱 챔버의 조건들을 정확하게 표시하는 신뢰 수준을 표시하고, 상기 통계 모델은 과거(historical) 챔버 데이터와 과거 스펙트럼 데이터 간의 회귀를 사용하여 생성됨 —; 및상기 신뢰 수준이 임계 조건을 충족한다고 결정하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 센서 데이터를 수신하는 단계 및 상기 프로세스 챔버의 성능에 대한 수정을 야기하는 단계는 모두, 상기 프로세싱 챔버가 상기 한 세트의 프로세스 파라미터들에 따라 상기 기판을 프로세싱하고 있는 동안에 발생하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 챔버 복구 절차에서 프로세싱 챔버의 상태를 결정하도록 기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법으로서, 상기 프로세싱 챔버는 현재 프로세스에 따라 현재 기판을 프로세싱하고,상기 방법은:	상기 기계 학습 모델에 대한 훈련 데이터를 생성하는 단계 — 상기 훈련 데이터를 생성하는 단계는:		ⅰ) 이전 프로세스에 따라 이전 기판을 프로세싱하는 제2 프로세싱 챔버의 환경의 상태를 표시하는 과거 챔버 데이터 및 ⅱ) 상기 이전 프로세스에 따라 상기 이전 기판을 프로세싱하는 제2 프로세싱 챔버 내에 배치된 이전 플라즈마의 광 방출 스펙트럼(OES) 측정들을 표시하는 과거 스펙트럼 데이터를 포함하는 과거 센서 데이터를 갖는 제1 훈련 입력을 식별하는 단계;		상기 제1 훈련 입력에 대한 제1 목표 출력을 식별하는 단계를 포함하며, 상기 제1 목표 출력은, 상기 이전 프로세스에 따라 상기 제2 프로세싱 챔버를 사용하여 프로세싱된 상기 이전 기판의 프로세스 결과 측정들을 갖는 과거 프로세스 결과 데이터를 포함함 —; 및	(ⅰ) 상기 제1 훈련 입력을 포함하는 한 세트의 훈련 입력들 및 (ⅱ) 상기 제1 목표 출력을 포함하는 한 세트의 목표 출력들에 대해 상기 기계 학습 모델을 훈련시키기 위해 상기 훈련 데이터를 제공하는 단계를 포함하며, 상기 훈련된 기계 학습 모델은 ⅰ) 새로운 프로세스에 따라 새로운 기판을 프로세싱하는 새로운 프로세싱 챔버의 새로운 환경의 새로운 상태를 표시하는 새로운 챔버 데이터 및 ⅱ) 상기 새로운 프로세스에 따라 상기 새로운 기판을 프로세싱하는 새로운 프로세싱 챔버 내에 배치된 새로운 플라즈마의 광 방출 스펙트럼(OES) 측정들을 표시하는 새로운 스펙트럼 데이터를 포함하는 새로운 센서 데이터를 갖는 새로운 입력을 수신하여, 상기 새로운 입력을 기초로 새로운 출력을 생성하기 위한 것이고, 상기 새로운 출력은 예방적 유지보수 절차에 후속하여 수행되는 챔버 복구 프로세스와 연관된 복구 상태에 대응하는 챔버 조건 메트릭을 표시하는,기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 과거 스펙트럼 데이터는:	상기 제2 프로세싱 챔버 내에 배치된 이전 기판의 표면으로부터 반사된 광의 반사 패턴에 대응하는 광 반사 스펙트럼 측정들을 더 포함하는,기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,특징 데이터를 생성하기 위해 광 방출 스펙트럼 측정들과 광 반사 스펙트럼 측정들의 조합들에 기초하여 하나 이상의 스펙트럼 특징들을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 훈련 데이터는 상기 특징 데이터를 더 포함하는,기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 OES(optical emission spectra) 측정들 이전 또는 이후에 발생하는 시간 인스턴스들에 대응하는 OES 추정들을 생성하기 위해 상기 과거 스펙트럼 데이터로 데이터 외삽 절차를 수행하는 단계를 더 포함하는,기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서,상기 OES(optical emission spectra) 측정들의 쌍들 사이에서 발생하는 하나 이상의 시간 인스턴스들의 OES 추정들을 생성하기 위해 상기 과거 스펙트럼 데이터로 데이터 보간 절차를 수행하는 단계를 더 포함하는,기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서,상기 한 세트의 훈련 입력들 내의 각각의 훈련 입력은 상기 한 세트의 목표 출력들 내의 목표 출력에 매핑되는,기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서,상기 훈련된 기계 학습 모델은 로지스틱 회귀 타입 알고리즘, 다층 지각 알고리즘 또는 RNN(recurrent neural network) 중 적어도 하나를 포함하는,기계 학습 모델을 훈련시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령들을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령들은 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금:	(ⅰ) 현재 프로세스의 한 세트의 프로세스 파라미터들에 따라 기판을 프로세싱하는 프로세싱 챔버의 환경의 상태를 표시하는 챔버 데이터 및 (ⅱ) 상기 현재 프로세스의 한 세트의 프로세스 파라미터들에 따라 상기 기판을 프로세싱하는 프로세싱 챔버 내에 배치된 플라즈마의 광 방출 스펙트럼(OES) 측정들을 표시하는 스펙트럼 데이터를 포함하는 센서 데이터를 수신하게 하고;	기계 학습 모델에 대한 입력으로서 상기 센서 데이터를 사용하게 하고;	상기 기계 학습 모델의 하나 이상의 출력들을 획득하게 하고 — 상기 하나 이상의 출력들은 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들을 표시함 —;	상기 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들에 기초하여 상기 프로세싱 챔버의 복구 상태를 결정하게 하고 — 상기 복구 상태는 예방적 유지보수 절차에 후속하여 수행되는 챔버 복구 프로세스에 대응함 —; 그리고	상기 프로세싱 챔버의 복구 상태에 기초하여 상기 프로세싱 챔버의 성능에 대한 수정을 야기하게 하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 명령들은 상기 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금 추가로:	상기 하나 이상의 챔버 조건 메트릭들에 기초하여 프로세스 파라미터들의 업데이트된 세트를 생성하기 위해 상기 한 세트의 프로세스 파라미터들 중 적어도 하나의 프로세스 파라미터에 대한 업데이트를 결정하게 하며, 상기 프로세싱 챔버의 성능에 대한 수정은 상기 한 세트의 프로세스 파라미터들 중 적어도 하나의 프로세스 파라미터에 대한 업데이트에 추가로 기초하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 성능에 대한 수정은 챔버 시즈닝 절차에 대응하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 명령들은 상기 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금 추가로:	통계 모델에 대한 입력으로서 상기 센서 데이터를 사용하게 하고;	상기 통계 모델로부터 하나 이상의 출력들을 수신하게 하고 — 상기 하나 이상의 출력들은, 상기 챔버 데이터 및 상기 스펙트럼 데이터의 시간상 연관된 데이터 포인트들이 상기 프로세싱 챔버의 조건들을 정확하게 표시하는 신뢰 수준을 표시하고, 상기 통계 모델은 과거 챔버 데이터와 과거 스펙트럼 데이터 간의 회귀를 사용하여 생성됨 —; 그리고	상기 신뢰 수준이 임계 조건을 충족한다고 결정하게 하는,비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HAN, Pengyu</engName><name>한, 펭유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/534,446</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0643094-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0098689-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0602904-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898049-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898050-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019908.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b3323467b072be75c755048ed55db5e705e31f7ff339a85a0fa03eb0726e7019b03fb915fe4753f8bba5bb7c9db31d08cb4218ee29bf5e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf91ef38f15fa79abf1f699935836369dbbe96f39d1b465a90ed0b93ad70f6370db3ceab089d4e61e201f0821f0e98e1c7259ea29350b76509</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>