<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:05.385</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0111350</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로그램 동작을 수행하는 메모리 장치 및 그것의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MEMORY DEVICE FOR PERFORMING PROGRAM OPERATION AND  OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.03.05</openDate><openNumber>10-2025-0030238</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 전자 장치에 관한 것으로, 본 기술에 따른 메모리 장치는, 복수의 메모리 셀들, 상기 복수의 메모리 셀들에 데이터를 저장하는 프로그램 동작을 수행하는 주변 회로 및 상기 프로그램 동작시, 상기 복수의 메모리 셀들이 소거 상태, 제1 내지 제6 포기 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압을 갖는 포기 프로그램 동작을 수행하고, 상기 복수의 메모리 셀들이 소거 상태, 제1 내지 제15 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압을 갖는 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 프로그램 동작 제어 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 메모리 셀들;상기 복수의 메모리 셀들에 데이터를 저장하는 프로그램 동작을 수행하는 주변 회로; 및상기 프로그램 동작시, 상기 복수의 메모리 셀들의 문턱 전압을 소거 상태 및 제1 내지 제6 포기 프로그램 상태들 중 어느 하나의 상태에 대응되는 문턱 전압으로 상승시키는 포기 프로그램 동작을 수행하고, 상기 복수의 메모리 셀들의 문턱 전압을 상기 소거 상태 및 제1 내지 제15 파인 프로그램 상태들 중 어느 하나의 상태에 대응되는 문턱 전압으로 상승시키는 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 프로그램 동작 제어 회로;를 포함하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 파인 프로그램 동작시 상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 소거 상태 및 상기 제1 내지 제2 포기 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압을 갖는 제1 메모리 셀들이 상기 소거 상태 및 상기 제1 내지 제11 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압을 갖도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 파인 프로그램 동작시 상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 제3 내지 제6 포기 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압을 갖는 제2 메모리 셀들이 상기 제12 내지 제15 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압을 갖도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 파인 프로그램 동작시 상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 제2 포기 프로그램 상태에 대응되는 문턱 전압을 갖는 제3 메모리 셀들이 상기 제8 내지 제11 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압을 갖도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 제1 내지 제6 포기 프로그램 상태들에 대응되는 포기 검증 전압들을 이용하여 상기 포기 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 포기 검증 전압들을 이용한 포기 검증 동작들이 패스되면 상기 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 복수의 메모리 셀들에 대한 상기 파인 프로그램 동작을 수행하기 전에 상기 복수의 메모리 셀들에 연결된 워드라인과 인접한 워드라인에 연결된 메모리 셀들에 대한 상기 포기 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,외부로부터 수신된 복수의 논리 페이지 데이터를 이용하여 상기 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 파인 프로그램 동작시 상기 복수의 논리 페이지 데이터 중 제1 내지 제2 논리 페이지 데이터를 상기 복수의 메모리 셀들로부터 리드하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 제1 내지 제2 논리 페이지 데이터 및 상기 복수의 논리 페이지 데이터 중 상기 외부로부터 수신된 제3 내지 제4 논리 페이지 데이터를 이용하여 상기 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 메모리 셀들;상기 복수의 메모리 셀들의 문턱 전압을 상승시키는 프로그램 동작을 수행하는 주변 회로; 및상기 프로그램 동작시, 상기 복수의 메모리 셀들의 문턱 전압을 제1 내지 제6 포기 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압으로 상승시키는 포기 프로그램 동작을 수행하고, 상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 제1 포기 프로그램 상태 또는 제2 포기 프로그램 상태에 대응되는 제1 메모리 셀들의 문턱 전압을 소거 상태 및 상기 제1 내지 제15 파인 프로그램 상태들 중 상기 제4 내지 제7 파인 프로그램 상태들 또는 상기 제8 내지 제11 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압으로 상승시키고, 상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 제3 내지 제6 포기 프로그램 상태들에 대응되는 제2 메모리 셀들의 문턱 전압을 상기 제12 내지 제15 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압으로 상승시키는 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 프로그램 동작 제어 회로;를 포함하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 파인 프로그램 동작시 상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 소거 상태에 대응되는 제3 메모리 셀들의 문턱 전압이 상기 소거 상태 및 상기 제1 내지 제3 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압으로 상승하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 포기 프로그램 동작시 상기 제1 내지 제6 포기 프로그램 상태들에 각각 대응되는 포기 검증 전압들을 상기 복수의 메모리 셀들에 연결된 워드라인에 인가하도록 상기 주변 회로를 제어하는 워드라인 제어 회로;를 포함하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 워드라인 제어 회로는,상기 포기 검증 전압들을 이용한 포기 검증 동작들이 패스된 뒤, 상기 워드라인에 파인 프로그램 전압을 인가하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 복수의 메모리 셀들에 대한 상기 포기 프로그램 동작을 수행하기 전에 상기 복수의 메모리 셀들에 연결된 워드라인과 인접한 워드라인에 연결된 메모리 셀들에 대한 상기 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,외부로부터 수신된 제1 내지 제4 논리 페이지 데이터를 이용하여 상기 포기 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서, 상기 프로그램 동작 제어 회로는,상기 복수의 메모리 셀들로부터 리드된 제1 내지 제2 논리 페이지 데이터 및 외부로부터 수신된 제3 내지 제4 논리 페이지 데이터를 이용하여 상기 파인 프로그램 동작을 수행하도록 상기 주변 회로를 제어하는 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 복수의 메모리 셀들의 문턱 전압이 소거 상태 및 제1 내지 제6 포기 프로그램 상태들 중 어느 하나의 상태에 대응되는 문턱 전압으로 상승하는 포기 프로그램 동작을 수행하는 단계; 및상기 복수의 메모리 셀들의 문턱 전압이 상기 소거 상태 및 제1 내지 제15 파인 프로그램상태들 중 어느 하나의 상태에 대응되는 문턱 전압으로 상승하는 파인 프로그램 동작을 수행하는 단계;를 포함하는 메모리 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 파인 프로그램 동작을 수행하는 단계는,상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 소거 상태 및 상기 제1 내지 제2 포기 프로그램 상태들에 대응되는 제1 메모리 셀들의 문턱 전압이 상기 소거 상태 및 상기 제1 내지 제11 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압으로 상승하는 메모리 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 파인 프로그램 동작을 수행하는 단계는,상기 복수의 메모리 셀들 중 상기 제3 내지 제6 포기 프로그램 상태들에 대응되는 제2 메모리 셀들의 문턱 전압이 상기 제12 내지 제15 파인 프로그램 상태들에 대응되는 문턱 전압으로 상승하는 메모리 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>Chi Wook AN</engName><name>안치욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0934989-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230111350.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2460cc43c4912a94f9a6d3cc5587ef796fe1fef7779ddf198441dd8c4cba322ea61f31452519a6afe57cc87b93e906e3ac0d8a0f81028a2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a92421762e336f9f92f14343031384e279e0e1ad3876142ba3575d7a9e3bd9e311ff6e5eb24e39f27e9109a9e50c015d0276cdc3e9d3265</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>