<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:36.5136</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008728</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 소품 분배 방법 및 장치, 및 컴퓨터 디바이스 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL PROP DISTRIBUTION METHOD AND APPARATUS, AND COMPUTER DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.04.08</openDate><openNumber>10-2025-0048363</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/792</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/798</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 아이템을 발행하기 위한 방법 및 장치, 컴퓨터 디바이스, 및 저장 매체가 제공되고, 컴퓨터 기술들의 분야에 속한다. 방법은 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되고, 게임 배틀에서의 타깃 라운드가 종료되는 경우에, 아이템 경매 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 아이템 경매 인터페이스는 게임 배틀에 참여하는 복수의 계정 및 후속 라운드에서 사용될 수 있는 가상 아이템을 포함함 - (201); 제1 계정의 경매 거동이 잠금해제되는 경우에, 가상 아이템에 대한 경매 조작에 기초하여 가상 아이템의 경매 프로세스를 디스플레이하는 단계 - 경매 거동은 제1 계정의 배틀 포인트들의 랭킹이 제1 타깃 수량의 계정의 배틀 포인트들의 랭킹들보다 높지 않은 경우에 잠금해제되고, 복수의 계정은 배틀 포인트들의 오름차순으로 소팅됨 - (202); 및 경매 프로세스에 기초하여, 제1 계정이 경매에서 성공한 것으로 결정되는 경우에, 제1 계정에 발행된 가상 아이템을 수신하는 단계(203)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024103988</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/123203</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는, 가상 아이템을 발행하기 위한 방법으로서,전자 게임 배틀의 타깃 라운드가 종료된 경우에, 아이템 경매 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 아이템 경매 인터페이스는 전자 게임 배틀에 참여하는 복수의 계정 및 전자 게임 배틀의 후속 라운드에서 사용될 수 있는 가상 아이템을 포함하고, 복수의 계정은 제1 계정을 포함하고, 제1 계정은 로컬 계정임 -;제1 계정에 대한 경매 거동이 잠금해제되는 경우에, 가상 아이템에 대한 경매 조작에 기초하여 가상 아이템의 경매 프로세스를 디스플레이하는 단계 - 경매 거동은 제1 계정의 배틀 포인트들의 랭킹이 제1 타깃 수량의 계정의 배틀 포인트들의 랭킹들 이하인 경우에 잠금해제되고, 복수의 계정은 배틀 포인트들의 오름차순으로 소팅되고, 제1 타깃 수량은 경매에 참여하도록 허용되는 계정들의 수량임 -; 및경매 프로세스에 기초하여, 제1 계정이 경매에서 성공한 것으로 결정되는 경우에, 제1 계정에 발행된 가상 아이템을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은:가상 아이템에 대응하는 미리 설정된 영역에서 경매 입찰 가격들의 내림차순 또는 오름차순으로, 가상 아이템에 대해 입찰하는 계정들 및 대응하는 경매 입찰 가격들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 경매 입찰 가격들 각각은 가상 아이템에 대해 입찰하기 위해 구성된 가상 리소스들의 수량을 표현하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제1 계정에 대한 경매 거동이 잠금해제되는 경우에, 가상 아이템에 대한 경매 조작에 기초하여 가상 아이템의 경매 프로세스를 디스플레이하는 단계는:제1 계정에 대한 경매 거동이 잠금해제되고 경매 조건이 충족되는 경우에, 경매 조작에 기초하여 상기 경매 프로세스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 경매 조건은:제1 계정이 경매의 시작부터 어떤 가상 아이템도 성공적으로 구매하지 않았음;제1 계정이 입찰한 가상 아이템이 경매의 시작부터 어떤 계정에 의해서도 구매되지 않았음;제1 계정이 입찰하는 가상 아이템의 스테이터스가 현재 경매 라운드에서 경매중 상태임 - 가상 아이템은 복수의 경매 라운드에 대응함 -; 및경매 카운트다운이 종료되지 않았음 - 경매 카운트다운은 현재 시점과 경매가 종료되는 시점 사이의 시간 기간임 - 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 복수의 가상 아이템이 있고, 경매 프로세스에 기초하여, 제1 계정이 경매에서 성공한 것으로 결정되는 경우에, 제1 계정에 발행된 가상 아이템을 수신하는 단계 후에, 상기 방법은:복수의 가상 아이템 모두가 입찰되는 경우에, 복수의 가상 아이템의 경매가 종료되는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 복수의 가상 아이템이 있고, 복수의 가상 아이템은 적어도 하나의 경매 라운드에 대응하고, 경매 프로세스에 기초하여, 제1 계정이 상기 경매에서 성공한 것으로 결정되는 경우에, 제1 계정에 발행된 가상 아이템을 수신하는 단계 후에, 상기 방법은:복수의 가상 아이템의 경매 라운드들의 현재 수량이 제2 타깃 수량 이상인 경우에, 복수의 가상 아이템의 경매가 종료되는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하고, 제2 타깃 수량은 복수의 가상 아이템의 경매 라운드들의 최대 수량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 경매는 복수의 가상 아이템을 포함하고, 복수의 가상 아이템은 적어도 하나의 경매 라운드에 대응하고, 경매 프로세스에 기초하여, 제1 계정이 경매에서 성공한 것으로 결정되는 경우에, 제1 계정에 발행된 가상 아이템을 수신하는 단계 후에, 상기 방법은:가상 아이템들 중 적어도 하나가 입찰되지 않았고 경매 라운드들의 현재 수량이 제2 타깃 수량 미만인 경우에, 다음 경매 라운드에 진입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 방법은:가상 아이템의 경매가 종료된 후에, 가상 리소스들의 총 수량을 결정하는 단계 - 가상 리소스들은 총 경매 가격에 의해 표시되는 가상 리소스들이고, 총 경매 가격은 가상 아이템이 성공적으로 구매되는 경매 가격임 -; 및가상 리소스들의 특수 발행 효과를 디스플레이하는 단계 -, 가상 리소스들의 특수 발행 효과는 복수의 계정의 배틀 포인트들의 랭킹들에 기초하여 총 수량의 가상 리소스들이 복수의 계정에 발행되고 있다는 것을 표현함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 방법은:아이템 경매 인터페이스 상에 프롬프트 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 프롬프트 정보는 제1 가상 아이템 및 제2 가상 아이템을 프롬프트하도록 구성되고, 제1 가상 아이템은 제1 계정이 현재 입찰하도록 허용되는 가상 아이템이고, 제2 가상 아이템은 제1 계정이 현재 입찰하도록 허용되지 않는 가상 아이템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 복수의 가상 아이템이 있고, 상기 방법은:복수의 가상 아이템들의 경매가 종료된 후에, 가상 아이템이 입찰되지 않고 제1 계정이 어떤 가상 아이템도 성공적으로 구매하지 않은 경우에, 제1 계정에 발행되는 입찰되지 않은 가상 아이템을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:경매 카운트다운이 종료되었고, 가상 아이템이 복수의 계정 중 하나 이상에 의해 입찰되는 것으로 결정하는 것에 응답하여, 가상 아이템에 대한 입찰을 위한 오버타임 카운트다운에 진입하는 단계를 더 포함하고, 경매 카운트다운은 현재 시점과 경매가 종료되는 시점 사이의 시간 기간이고,가상 아이템의 오버타임 카운트다운 내에서, 가상 아이템에 대해 입찰하는 임의의 계정이 가상 아이템에 대한 경매 입찰 가격을 변경하도록 허용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 방법은: 임의의 계정이 가상 아이템의 오버타임 카운트다운 내에서 가상 아이템에 대한 경매 입찰 가격을 변경하는 경우에, 가상 아이템의 오버타임 카운트다운을 리셋하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 아이템 경매 인터페이스를 디스플레이하기 전에, 상기 방법은:제1 계정이 타깃 라운드를 완료했지만, 다른 계정이 타깃 라운드를 완료하지 않은 경우에, 경매 프롬프트 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 경매 프롬프트 정보는 가상 아이템의 경매가 시작될 것임을 프롬프트하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 가상 아이템을 발행하기 위한 방법으로서,게임 배틀에서의 타깃 라운드가 종료된 경우에, 게임 배틀에 참여하는 복수의 계정 및 후속 라운드에서 사용될 수 있는 가상 아이템을 결정하는 단계;계정의 배틀 포인트들의 랭킹이 제1 타깃 수량의 계정의 배틀 포인트들의 랭킹들 이하인 경우에, 계정의 경매 거동을 잠금해제하는 단계 - 복수의 계정은 배틀 포인트들의 오름차순으로 소팅되고, 제1 타깃 수량은 경매에 참여하도록 허용되는 계정들의 수량임 -; 및계정의 단말에 가상 아이템 및 제1 표시 정보를 통지하는 단계 - 제1 표시 정보는 계정의 경매 거동이 잠금해제되는지를 표시함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 계정의 단말에 가상 아이템 및 제1 표시 정보를 통지한 후에, 상기 방법은:계정의 단말에 의해 송신된 적어도 하나의 경매 정보를 수신하는 단계 - 경매 정보는 계정이 입찰하는 가상 아이템 및 가상 아이템에 대한 경매 입찰 가격을 표시함 -; 및경매 정보에 기초하여, 최고 경매 가격을 입찰하는 계정에 가상 아이템을 발행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 방법은:가상 아이템의 경매가 종료된 후에, 가상 리소스들의 총 수량을 결정하는 단계 - 가상 리소스들은 총 경매 가격에 의해 표시되는 가상 리소스들이고, 총 경매 가격은 가상 아이템이 성공적으로 구매되는 경매 가격임 -; 및복수의 계정의 배틀 포인트들의 랭킹들에 기초하여 총 수량의 가상 리소스들을 복수의 계정에 발행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 복수의 가상 아이템이 있고, 상기 방법은:복수의 가상 아이템들의 경매가 종료된 후에, 가상 아이템이 입찰되지 않고 어떤 가상 아이템도 성공적으로 구매하지 않은 계정이 있는 경우에, 어떤 가상 아이템도 성공적으로 구매하지 않은 계정에 입찰되지 않은 가상 아이템을 발행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 복수의 가상 아이템이 있고, 상기 방법은:복수의 가상 아이템 모두가 입찰되는 경우에, 복수의 계정의 단말들에 경매 종료 통지를 송신하는 단계를 더 포함하고, 경매 종료 통지는 복수의 가상 아이템의 경매가 종료되는 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 복수의 가상 아이템이 있고, 복수의 가상 아이템은 적어도 하나의 경매 라운드에 대응하고; 상기 방법은:복수의 가상 아이템의 경매 라운드들의 현재 수량이 제2 타깃 수량 이상인 경우에, 복수의 계정의 단말들에 경매 종료 통지를 송신하는 단계를 더 포함하고, 제2 타깃 수량은 복수의 가상 아이템의 경매 라운드들의 최대 수량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 복수의 가상 아이템이 있고, 복수의 가상 아이템은 적어도 하나의 경매 라운드에 대응하고; 상기 방법은:가상 아이템들 중 적어도 하나가 입찰되지 않았고 경매 라운드들의 현재 수량이 제2 타깃 수량 미만인 경우에, 복수의 계정의 단말들에 경매 계속 통지를 송신하는 단계를 더 포함하고, 경매 계속 통지는 다음 경매 라운드에 진입하도록 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 가상 아이템을 발행하기 위한 장치로서,게임 배틀에서의 타깃 라운드가 종료되는 경우에, 아이템 경매 인터페이스를 디스플레이하도록 구성되는 인터페이스 디스플레이 모듈 - 아이템 경매 인터페이스는 게임 배틀에 참여하는 복수의 계정 및 후속 라운드에서 사용될 수 있는 가상 아이템을 포함하고, 복수의 계정은 제1 계정을 포함하고, 제1 계정은 로컬 계정임 -;제1 계정의 경매 거동이 잠금해제되는 경우에, 가상 아이템에 대한 경매 조작에 기초하여 가상 아이템의 경매 프로세스를 디스플레이하도록 구성되는 경매 모듈 - 경매 거동은 제1 계정의 배틀 포인트들의 랭킹이 제1 타깃 수량의 계정의 배틀 포인트들의 랭킹들보다 높지 않은 경우에 잠금해제되고, 복수의 계정은 배틀 포인트들의 오름차순으로 소팅되고, 제1 타깃 수량은 경매에 참여하도록 허용되는 계정들의 수량임 -; 및경매 프로세스에 기초하여, 제1 계정이 경매에서 성공한 것으로 결정되는 경우에, 제1 계정에 발행된 가상 아이템을 수신하도록 구성되는 아이템 수신 모듈을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 가상 아이템을 발행하기 위한 장치로서,게임 배틀에서 타깃 라운드가 종료되는 경우에, 게임 배틀에 참여하는 복수의 계정 및 후속 라운드에서 사용될 수 있는 가상 아이템을 결정하도록 구성되는 제1 결정 모듈;계정의 배틀 포인트들의 랭킹이 제1 타깃 수량의 계정의 배틀 포인트들의 랭킹들보다 높지 않은 경우에, 계정의 경매 거동을 잠금해제하도록 구성되는 잠금해제 모듈 - 복수의 계정은 배틀 포인트들의 오름차순으로 소팅되고, 제1 타깃 수량은 경매에 참여하도록 허용되는 계정들의 수량임 -; 및계정의 단말에 가상 아이템 및 제1 표시 정보를 통지하도록 구성되는 정보 송신 모듈 - 제1 표시 정보는 계정의 경매 거동이 잠금해제되는지를 표시함 -을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 디바이스로서, 프로세서 및 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 저장한 메모리를 포함하고, 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램은 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 가상 아이템을 발행하기 위한 방법에서 수행되는 동작들을 구현하거나 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 가상 아이템을 발행하기 위한 방법에서 수행되는 동작들을 구현하기 위해 상기 프로세서에 의해 로딩되고 실행되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 저장된 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 갖고, 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램은 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 가상 아이템을 발행하기 위한 방법에서 수행되는 동작들을 구현하거나 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 가상 아이템을 발행하기 위한 방법에서 수행되는 동작들을 구현하기 위해 프로세서에 의해 로딩되고 실행되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 컴퓨터 프로그램은 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 가상 아이템을 발행하기 위한 방법에서 수행되는 동작들을 구현하거나 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 가상 아이템을 발행하기 위한 방법에서 수행되는 동작들을 구현하기 위해 프로세서에 의해 로딩되고 실행되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIANG, Qiankun</engName><name>량, 첸쿤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211428457.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0300498-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0301652-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0301670-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0046937-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008728.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9352462c06c4bba3ab2cd92b1b764fc7fd8a5575a2cfd826ce6ff52ded3554dc981844a6e5c8b5259ebc5cd69b048781e08b3c247032d7cefc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68cd4572d57d2013826bc151da0c26aad67d36a37ce9e96656102b87fa1b2e16504f0c578f0034cc2db9bd3e82a7ab450198eb7232902e7a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>