<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:56.1956</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001211</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하나 이상의 CORESET에 대한 2 개 이상의 TCI 상태의 활성화</inventionTitle><inventionTitleEng>ACTIVATION OF TWO OR MORE TCI STATES FOR ONE OR MORE CORESETs</inventionTitleEng><openDate>2023.02.16</openDate><openNumber>10-2023-0023012</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 셀룰러 통신 시스템에서 하나 이상의 제어 자원 세트(CORESET) 내의 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 대한 2 개 이상의 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태의 활성화를 위한 시스템들 및 방법들이 본 명세서에 개시된다. 일 실시예에서, 셀룰러 통신 시스템에서 하나 이상의 CORESET 내의 PDCCH에 대한 다수의 TCI 상태들의 활성화를 위해 무선 통신 디바이스에 의해 수행되는 방법은 하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 시그널링을, 네트워크 노드로부터, 수신하는 단계를 포함하며, 여기서 NTCI 003e# 1이다. 이러한 방식으로, 하나 이상의 CORESET 내의 PDCCH에 대한 2 개 이상의 TCI 상태의 활성화가 가능하게 된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021250637</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/055182</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 셀룰러 통신 시스템(500)에서 하나 이상의 제어 자원 세트(CORESET) 내의 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 대한 다수의 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들의 활성화를 위해 무선 통신 디바이스(512)에 의해 수행되는 방법으로서,하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 시그널링을, 네트워크 노드(502; 506; 1700)로부터, 수신하는 단계(600)를 포함하며, NTCI 003e# 1인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 하나 이상의 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태에 따라 상기 하나 이상의 CORESET 내의 PDCCH들을 수신하는 단계(602)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 수신된 PDCCH들에 의해 운반되는 다운링크 제어 정보에 따라 하나 이상의 액션을 수행하는 단계(604)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 수신된 PDCCH들은 2 개 이상의 각자의 전송 포인트로부터 수신되는 동일한 DCI의 2 개의 사본을 포함하고, 상기 2 개 이상의 각자의 전송 포인트는 하나 이상의 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중의 2 개 이상의 각자의 TCI 상태에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 동일한 DCI의 상기 2 개의 사본은 동일한 CORESET에서 상기 2 개 이상의 각자의 전송 포인트로부터 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 단일 CORESET로 구성되며, 상기 단일 CORESET에 대해 상기 NTCI 개의 TCI 상태가 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 2 개 이상의 CORESET를 포함하고, 상기 시그널링은, 상기 2 개 이상의 CORESET의 각각의 CORESET에 대해, 상기 CORESET에 대해 활성화되는 NTCI 개의 TCI 상태를 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 2 개 이상의 CORESET 중 적어도 2 개에 대해 NTCI가 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 2 개 이상의 CORESET 중 적어도 2 개에 대해 NTCI가 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 상기 시그널링을 수신하는 단계(600)는:CORESET에 대한 M 개의 TCI 상태 리스트의 구성을 수신하는 단계(700) - 상기 M 개의 TCI 상태 리스트의 각각의 TCI 상태 리스트는 미리 정의된 또는 미리 구성된 최대 수까지의 TCI 상태들을 포함하고 M 003e# 1임 -; 및상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 하나의 TCI 상태 리스트의 지시를, 상기 네트워크 노드로부터, 수신하는 단계(702) - 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트 내의 TCI 상태들은 상기 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태임 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 TCI 상태들의 미리 정의된 또는 미리 구성된 최대 수는 2보다 크거나 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시를 수신하는 단계(702)는 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시를 포함하는 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE)를 수신하는 단계(702)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시를 수신하는 단계(702)는 상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟; 및상기 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 옥텟을 포함하는 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE)를 수신하는 단계를 포함하며;상기 무선 통신 디바이스(512)는 상기 TCI 상태 ID를 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시로서 해석하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 상기 시그널링을 수신하는 단계(600)는:상기 하나 이상의 CORESET의 각각의 CORESET에 대해, 상기 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태를 지시하는 정보를 포함하는 매체 액세스 제어(MAC) 제어 요소(CE)를, 상기 네트워크 노드로부터, 수신하는 단계(1302)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 단일 CORESET로 구성되고, 상기 MAC CE는, 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태의 각각의 TCI 상태에 대해, 상기 TCI 상태의 지시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 MAC CE는:상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟;상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 옥텟; 및상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 MAC CE는 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 어느 것이 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지의 지시를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 MAC CE의 상기 제2 옥텟 내의 상기 제1 TCI 상태 ID에 의해 지시되는 상기 제1 TCI 상태는 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MAC CE는 고정 크기의 MAC CE인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MAC CE는 유연한 크기의 MAC CE이고, 상기 MAC CE의 크기는 연관된 헤더의 length 필드에 의해 지시되고 상기 무선 통신 디바이스(512)는 상기 length 필드의 값에 기초하여 NTCI의 값을 해석하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 MAC CE는:상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟;상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 TCI 상태 ID의 제1 부분을 포함하는 제2 옥텟; 및상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 상기 제1 TCI 상태의 상기 TCI 상태 ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항에 있어서, 상기 MAC CE는:상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟;상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 옥텟;상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제3 TCI 상태의 제3 TCI 상태 ID의 제1 부분을 포함하는 제3 옥텟; 및상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 상기 제3 TCI 상태의 상기 제3 TCI 상태 ID의 제2 부분을 포함하는 제4 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 MAC CE는 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 어느 것이 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지의 지시를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 MAC CE의 상기 제2 옥텟 내의 상기 제1 TCI 상태 ID에 의해 지시되는 상기 제1 TCI 상태는 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항에 있어서, 상기 MAC CE는: o 상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID); 및 o 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분 을 포함하는 제1 옥텟; o 상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID 를 포함하는 제2 옥텟; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태가 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지 여부의 지시; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 MAC CE는: o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제3 TCI 상태가 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지 여부의 지시; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 상기 제3 TCI 상태의 제3 TCI 상태 ID 를 포함하는 제4 옥텟을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 2 개 이상의 CORESET를 포함하고, 상기 MAC CE는, 상기 2 개 이상의 CORESET의 각각의 CORESET에 대해,상기 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태의 각각의 TCI 상태에 대해, 상기 TCI 상태의 지시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 MAC CE는: o 상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID); 및 o 상기 2 개 이상의 CORESET 중 제1 CORESET의 제1 CORESET ID의 제1 부분 을 포함하는 제1 옥텟; o 상기 제1 CORESET의 상기 제1 CORESET ID의 제2 부분; 및 o 상기 제1 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID 를 포함하는 제2 옥텟; 및 o 추가적인 옥텟들이 존재하는지 여부의 지시; 및 o 상기 제1 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 MAC CE는: 상기 2 개 이상의 CORESET 중 제2 CORESET의 제2 CORESET ID를 포함하는 제1 추가적인 옥텟; 상기 제2 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 추가적인 옥텟; 및 o 추가적인 옥텟들이 존재하는지 여부의 지시; 및 o 상기 제2 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 를 포함하는 제3 추가적인 옥텟을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 셀룰러 통신 시스템(500)에서 하나 이상의 제어 자원 세트(CORESET) 내의 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 대한 다수의 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들의 활성화를 위한 무선 통신 디바이스(512)로서, 상기 무선 통신 디바이스(512)는:하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 시그널링을, 네트워크 노드(502; 506; 1700)로부터, 수신(600)하도록 구성되며, NTCI 003e# 1인, 무선 통신 디바이스(512).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스(512)는 제2항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 디바이스(512).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 셀룰러 통신 시스템(500)에서 하나 이상의 제어 자원 세트(CORESET) 내의 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 대한 다수의 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들의 활성화를 위한 무선 통신 디바이스(512; 1700)로서, 상기 무선 통신 디바이스(512; 1700)는:하나 이상의 송신기(1708);하나 이상의 수신기(1710); 및상기 하나 이상의 송신기(1708) 및 상기 하나 이상의 수신기(1710)와 연관된 프로세싱 회로(1702)를 포함하고, 상기 프로세싱 회로(1702)는 상기 무선 통신 디바이스(512; 1700)로 하여금 하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 시그널링을, 네트워크 노드(502; 506; 1700)로부터, 수신(600)하게 하도록 구성되며, NTCI 003e# 1인, 무선 통신 디바이스(512; 1700).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 프로세싱 회로(1710)는 상기 무선 통신 디바이스(512; 1700)로 하여금 제2항 내지 제29항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 추가로 구성되는, 무선 통신 디바이스(512; 1700).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 셀룰러 통신 시스템(500)에서 하나 이상의 제어 자원 세트(CORESET) 내의 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 대한 다수의 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들의 활성화를 위해 네트워크 노드(502)에 의해 수행되는 방법으로서,하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 시그널링을, 무선 통신 디바이스(512)로, 송신하는 단계(600)를 포함하며, NTCI 003e# 1인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 단일 CORESET로 구성되며, 상기 단일 CORESET에 대해 상기 NTCI 개의 TCI 상태가 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 2 개 이상의 CORESET를 포함하고, 상기 시그널링은, 상기 2 개 이상의 CORESET의 각각의 CORESET에 대해, 상기 CORESET에 대해 활성화되는 NTCI 개의 TCI 상태를 지시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 2 개 이상의 CORESET 중 적어도 2 개에 대해 NTCI가 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 2 개 이상의 CORESET 중 적어도 2 개에 대해 NTCI가 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항에 있어서, 하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 상기 시그널링을 송신하는 단계(600)는:CORESET에 대한 M 개의 TCI 상태 리스트의 구성을, 상기 무선 통신 디바이스(512)로, 송신하는 단계(700) - 상기 M 개의 TCI 상태 리스트의 각각의 TCI 상태 리스트는 미리 정의된 또는 미리 구성된 최대 수까지의 TCI 상태들을 포함하고 M 003e# 1임 -; 및상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 하나의 TCI 상태 리스트의 지시를, 상기 무선 통신 디바이스(512)로, 송신하는 단계(702) - 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트 내의 TCI 상태들은 상기 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태임 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 TCI 상태들의 미리 정의된 또는 미리 구성된 최대 수는 2보다 크거나 같은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시를 송신하는 단계(702)는 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시를 포함하는 MAC CE를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시를 송신하는 단계(702)는 상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟; 및상기 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 옥텟을 포함하는 MAC CE를 송신하는 단계를 포함하며,상기 TCI 상태 ID는 상기 CORESET에 대한 상기 M 개의 TCI 상태 리스트 중 상기 하나의 TCI 상태 리스트의 상기 지시로서 해석되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항에 있어서, 하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 상기 시그널링을 송신하는 단계(600)는:상기 하나 이상의 CORESET의 각각의 CORESET에 대해, 상기 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태의 지시들을 포함하는 MAC CE를, 상기 무선 통신 디바이스(512)로, 송신하는 단계(702)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 단일 CORESET로 구성되고, 상기 MAC CE는, 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태의 각각의 TCI 상태에 대해, 상기 TCI 상태의 지시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 MAC CE는:상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟;상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 옥텟; 및상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 MAC CE는 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 어느 것이 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지의 지시를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 MAC CE의 상기 제2 옥텟 내의 상기 제1 TCI 상태 ID에 의해 지시되는 상기 제1 TCI 상태는 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MAC CE는 고정 크기의 MAC CE인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MAC CE는 유연한 크기의 MAC CE이고, 상기 MAC CE의 크기는 연관된 헤더의 length 필드에 의해 지시되고 상기 무선 통신 디바이스(512)는 상기 length 필드의 값에 기초하여 NTCI의 값을 해석하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제44항에 있어서, 상기 MAC CE는:상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟;상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 TCI 상태 ID의 제1 부분을 포함하는 제2 옥텟; 및상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 상기 제1 TCI 상태의 상기 TCI 상태 ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제44항에 있어서, 상기 MAC CE는:상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID) 및 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분을 포함하는 제1 옥텟;상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 옥텟;상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 및 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제3 TCI 상태의 제3 TCI 상태 ID의 제1 부분을 포함하는 제3 옥텟; 및상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 상기 제3 TCI 상태의 상기 제3 TCI 상태 ID의 제2 부분을 포함하는 제4 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 MAC CE는 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 어느 것이 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지의 지시를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 MAC CE의 상기 제2 옥텟 내의 상기 제1 TCI 상태 ID에 의해 지시되는 상기 제1 TCI 상태는 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제44항에 있어서, 상기 MAC CE는: o 상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID); 및 o 상기 단일 CORESET의 CORESET ID의 제1 부분 을 포함하는 제1 옥텟; o 상기 단일 CORESET의 상기 CORESET ID의 제2 부분; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID 를 포함하는 제2 옥텟; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태가 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지 여부의 지시; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 MAC CE는: o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제3 TCI 상태가 PDSCH(physical downlink shared channel)에 대한 디폴트 TCI 상태인지 여부의 지시; 및 o 상기 단일 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 상기 제3 TCI 상태의 제3 TCI 상태 ID 를 포함하는 제4 옥텟을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제44항에 있어서, 상기 하나 이상의 CORESET는 2 개 이상의 CORESET를 포함하고, 상기 MAC CE는, 상기 2 개 이상의 CORESET의 CORESET에 대해,상기 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태의 각각의 TCI 상태에 대해, 상기 TCI 상태의 지시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 MAC CE는: o 상기 무선 통신 디바이스(512)의 서빙 셀의 서빙 셀 아이덴티티(ID); 및 o 상기 2 개 이상의 CORESET 중 제1 CORESET의 제1 CORESET ID의 제1 부분 을 포함하는 제1 옥텟; o 상기 제1 CORESET의 상기 제1 CORESET ID의 제2 부분; 및 o 상기 제1 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID 를 포함하는 제2 옥텟; 및 o 추가적인 옥텟들이 존재하는지 여부의 지시; 및 o 상기 제1 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 를 포함하는 제3 옥텟을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 MAC CE는: 상기 2 개 이상의 CORESET 중 제2 CORESET의 제2 CORESET ID를 포함하는 제1 추가적인 옥텟; 상기 제2 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제1 TCI 상태의 제1 TCI 상태 ID를 포함하는 제2 추가적인 옥텟; 및 o 추가적인 옥텟들이 존재하는지 여부의 지시; 및 o 상기 제2 CORESET에 대해 활성화되는 상기 NTCI 개의 TCI 상태 중 제2 TCI 상태의 제2 TCI 상태 ID 를 포함하는 제3 옥텟을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 셀룰러 통신 시스템(500)에서 하나 이상의 제어 자원 세트(CORESET) 내의 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 대한 다수의 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들의 활성화를 위한 네트워크 노드(502)로서, 상기 네트워크 노드(502)는:하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 시그널링을, 무선 통신 디바이스(512)로, 송신(600)하도록 구성되며, NTCI 003e# 1인, 네트워크 노드(502).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 네트워크 노드(502)는 제35항 내지 제58항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 추가로 구성되는, 네트워크 노드(502).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 셀룰러 통신 시스템(500)에서 하나 이상의 제어 자원 세트(CORESET) 내의 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 대한 다수의 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들의 활성화를 위한 네트워크 노드(502; 1400)로서, 상기 네트워크 노드(502; 1400)는 상기 네트워크 노드(502; 1400)로 하여금: 하나 이상의 CORESET에 대한 NTCI 개의 TCI 상태를 활성화시키는 시그널링을, 무선 통신 디바이스(512)로, 송신(600)하게 하도록 구성되는 프로세싱 회로(1404; 1504)를 포함하며, NTCI 003e# 1인, 네트워크 노드(502; 1400).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 프로세싱 회로(1404; 1504)는 상기 네트워크 노드(502; 1400)로 하여금 제35항 내지 제58항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하도록 추가로 구성되는, 네트워크 노드(502; 1400).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 스톡홀롬 ** 에스이-***</address><code>519987015051</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON (publ)</engName><name>텔레호낙티에볼라게트 엘엠 에릭슨(피유비엘)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>핀란드 에프아이-***...</address><code> </code><country> </country><engName>MAEAETTAENEN, Helka-Liina</engName><name>매태넨, 헬카-리나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 케이*제이 *에이치*...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Shiwei</engName><name>가오, 쉬웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 케이*에스 *알* ...</address><code> </code><country> </country><engName>MURUGANATHAN, Siva</engName><name>무루가나탄, 시바</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/038,385</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0038765-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0040115-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0009777-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0629024-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0629034-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001211.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9384ae106a74182b30ba9f1b983a7a47b47d5f57c752184e7e2ab5345ddacbb54448fce99c6655e1da59ddc7ca3029e807628ec65c388baafe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf763009c91bff606cb13dd07833f68e8d785b4e539478d32cc8fcd88e5a5791a4bba1ac4c29dafe3ebc3a4eb5daf48c42ce3f9a5859c9f74f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>