<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:48.448</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016407</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의료 영상 내 생물학적 객체의 머신 러닝 기반 세그먼트화</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE-LEARNING BASED SEGMENTATION OF BIOLOGICAL OBJECTS IN MEDICAL IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2024.07.25</openDate><openNumber>10-2024-0115234</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 한 구현양태에서, 방법은 컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔 영상의 세트 중 제1 스캔을 액세스하는 단계 - 각 CT 스캔은 제1 해상도를 가짐 - , 제1 스캔 영상을 상기 제1 해상도보다 낮은 제2 해상도로 리샘플링함으로써 제1 스캔 영상의 제1 다운스케일 영상을 생성하는 단계, 제1 다운스케일 영상에 기초하여 제1 머신-러닝 모델에 의해 제1 스캔 영상에 묘사된 기관에 대응하는 대략적 세그먼트화를 결정하는 단계, 상기 대략적 세그먼트화에 기초하여 제1 스캔 영상의 세그먼트를 추출하는 단계이며, 각 추출된 세그먼트는 제1 해상도를 갖는 것인 단계, 추출된 세그먼트에 기초하여 제2 머신-러닝 모델에 의해 추출된 세그먼트에 묘사된 각각의 기관에 대응하는 미세 세그먼트화를 결정하는 단계, 및 미세 세그먼트화에 기초하여 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하는 단계이며, 상기 세그먼트화된 영상은 기관에 대응하는 확정된 세그먼트화를 포함하는 것인 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023092124</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080245</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 의해,컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔 영상의 세트 중 제1 스캔 영상을 액세스하는 단계이며, 각 CT 스캔 영상은 제1 해상도를 갖는 것인 단계,상기 제1 스캔 영상 중 공기 또는 CT 스캔 영상의 세트와 연관된 CT 스캐너의 일부 중 하나 이상을 각각 묘사하는 하나 이상의 부분을 검출하는 단계,상기 제1 스캔 영상으로부터 상기 검출된 하나 이상의 부분을 제거하는 단계,상기 제1 스캔 영상을 제2 해상도로 리샘플링함으로써 상기 제1 스캔 영상의 제1 다운스케일 영상을 생성하는 단계이며, 상기 제2 해상도는 상기 제1 해상도보다 낮은 것인 단계,상기 제1 다운스케일 영상에 기초하여 하나 이상의 제1 머신-러닝 모델에 의해, 상기 제1 스캔 영상에 묘사된 하나 이상의 기관에 각각 대응하는 하나 이상의 대략적 세그먼트화(coarse segmentation)를 결정하는 단계이며, 상기 제1 머신-러닝 모델 중 적어도 하나가 신경망 모델에 기초하고,  상기 제1 머신-러닝 모델 중 적어도 하나가 둘 이상의 신경망 모델의 앙상블 모델에 기초하며,  상기 제1 머신-러닝 모델 중 적어도 하나가 상기 앙상블 모델의 증류 모델에 기초하는 것인 단계,하나 이상의 대략적 세그먼트화 각각에 대해, 대응하는 기관과 연관된 관심 영역을 결정하는 단계,하나 이상의 대략적 세그먼트화 및 이들 각각의 관심 영역에 기초하여 제1 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트를 추출하는 단계이며, 각 추출된 세그먼트가 제1 해상도를 갖는 것인 단계,상기 제1 스캔 영상의 하나 이상의 추출된 세그먼트에 기초하여 하나 이상의 제2 머신-러닝 모델에 의해, 상기 추출된 세그먼트에 묘사된 각각의 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 미세 세그먼트화(fine segmentation)를 결정하는 단계이며,  상기 제2 머신-러닝 모델 중 적어도 하나가 신경망 모델에 기초하고,  상기 제2 머신-러닝 모델 중 적어도 하나가 둘 이상의 신경망 모델의 앙상블 모델에 기초하며,  상기 제2 머신-러닝 모델 중 적어도 하나가 상기 앙상블 모델의 증류 모델에 기초하는 것인 단계, 상기 하나 이상의 미세 세그먼트화를 상기 제1 스캔 영상에 매핑하는 단계이며,  상기 매핑하는 단계는, 하나 이상의 기관 교차부를 식별하고, 상기 하나 이상의 기관 교차부 각각은 복수의 복셀을 포함하며, 복수의 복셀의 각각은 두 개 이상의 기관을 각각 나타내는 둘 이상의 라벨과 연관되며, 둘 이상의 라벨의 각각은 각각의 확률 점수와 연관되며, 상기 기관 교차부 내 복수의 복셀의 각각에 상기 두 개 이상의 기관 중 가장 높은 확률 점수와 연관된 기관을 나타내는 라벨을 할당함으로써, 하나 이상의 기관 교차부 각각을 분할하는 것 을 포함하는 것인 단계,하나 이상의 미세 세그먼트화 및 매핑에 기초하여 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하는 단계이며, 상기 세그먼트화된 영상은 상기 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 확정된 세그먼트화를 포함하는 것인 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 하나 이상의 컴퓨팅 시스템에 의해,컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔 영상의 세트 중 제1 스캔 영상을 액세스하는 단계이며, 각 CT 스캔 영상은 제1 해상도를 갖는 것인 단계,상기 제1 스캔 영상을 제2 해상도로 리샘플링함으로써 상기 제1 스캔 영상의 제1 다운스케일 영상을 생성하는 단계이며, 상기 제2 해상도는 상기 제1 해상도보다 낮은 것인 단계,상기 제1 다운스케일 영상에 기초하여 하나 이상의 제1 머신-러닝 모델에 의해, 상기 제1 스캔 영상에 묘사된 하나 이상의 기관에 각각 대응하는 하나 이상의 대략적 세그먼트화를 결정하는 단계, 하나 이상의 대략적 세그먼트화에 각각 기초하여 제1 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트를 추출하는 단계이며, 각 추출된 세그먼트가 제1 해상도를 갖는 것인 단계,상기 제1 스캔 영상의 하나 이상의 추출된 세그먼트에 기초하여 하나 이상의 제2 머신-러닝 모델에 의해, 상기 추출된 세그먼트에 묘사된 각각의 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 미세 세그먼트화를 결정하는 단계, 및하나 이상의 미세 세그먼트화에 기초하여 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하는 단계이며, 상기 세그먼트화된 영상은 상기 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 확정된 세그먼트화를 포함하는 것인 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 스캔 영상 중 공기 또는 CT 스캔 영상과 연관된 CT 스캐너의 일부 중 하나 이상을 각각 묘사하는 하나 이상의 부분을 검출하는 단계, 및상기 제1 스캔 영상으로부터 상기 검출된 하나 이상의 부분을 제거하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,하나 이상의 대략적 세그먼트화 각각에 대해, 대응하는 기관과 연관된 관심 영역을 결정하는 단계이며, 상기 제1 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트를 추출하는 것이 하나 이상의 대략적 세그먼트화와 연관된 각각의 관심 영역에 더 기초하는 것인 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 미세 세그먼트화를 상기 제1 스캔 영상에 매핑하는 단계이며, 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하는 것은 매핑에 더 기초하는 것인 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 미세 세그먼트화를 상기 제1 스캔 영상에 매핑하는 단계는,하나 이상의 기관 교차부를 식별하고, 상기 하나 이상의 기관 교차부 각각은 복수의 복셀을 포함하며, 복수의 복셀의 각각은 두 개 이상의 기관을 각각 나타내는 둘 이상의 라벨과 연관되며, 둘 이상의 라벨의 각각은 각각의 확률 점수와 연관되며,상기 기관 교차부 내 복수의 복셀의 각각에 상기 두 개 이상의 기관 중 가장 높은 확률 점수와 연관된 기관을 나타내는 라벨을 할당함으로써, 하나 이상의 기관 교차부 각각을 분할하는 것을 포함하는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 제1 스캔 영상은 몸통의 제1 부분을 묘사하고, 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상은 상기 하나 이상의 기관 중 제1 기관에 대응하는, 상기 하나 이상의 확정된 세그먼트화 중 제1 확정된 세그먼트화를 포함하고, 제1 스캔 영상은 병치 라인과 연관되며, 상기 방법은 CT 스캔 영상의 세트 중 제2 스캔 영상을 액세스하는 단계이며, 상기 제2 스캔 영상은 몸통의 제2 부분을 묘사하고, 상기 제2 스캔 영상은 병치 라인과 연관되는 것인 단계, 상기 제2 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하는 단계이며, 상기 제2 스캔 영상의 세그먼트화된 영상은 제1 기관에 대응하는 제2 확정된 세그먼트화를 포함하는 것인 단계, 제1 확정된 세그먼트화와 제2 확정된 세그먼트화 사이의 조영 불일치를 결정하는 단계이며, 상기 제1 확정된 세그먼트화 및 상기 제2 확정된 세그먼트화는 병치 라인의 서로 다른 측면 상에 있는 것인 단계,제1 확정된 세그먼트화와 연관된 CT 값 및 제2 확정된 세그먼트화와 연관된 CT 값에 기초하여 조영 불일치를 균등화하는 단계, 및상기 병치 라인을 따라 균등화된 조영 불일치에 기초하여 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상과 제2 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 스티칭하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 기관 중 제1 기관은 공기를 포함하며, 상기 제1 기관은 제1 기도를 포함하며, 상기 방법은 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상 내에서 상기 제1 기관과 연관된 볼록 껍질(convex hull)을 식별하는 단계, 상기 볼록 껍질 내에서 하나 이상의 공기 볼륨을 식별하는 단계, 및 상기 하나 이상의 공기 볼륨 중 가장 큰 공기 볼륨에 기초하여 제1 기도를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔 영상의 세트 중 하나 이상의 제2 스캔 영상을 액세스하는 단계,하나 이상의 제2 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트화된 영상을 각각 생성하는 단계이며, 상기 하나 이상의 제2 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트화된 영상 각각은 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 확정된 세그먼트화를 포함하는 것인 단계, 및상기 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상과 상기 하나 이상의 제2 스캔 영상 각각의 하나 이상의 세그먼트화된 영상에 기초하여 3차원(3D) 세그먼트화된 영상을 생성하는 단계이며, 상기 3D 세그먼트화된 영상은 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 3D 세그먼트화를 포함하는 것인 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 제1 또는 제2 머신-러닝 모델 중 적어도 하나는 신경망 모델에 기초하며, 제1 또는 제2 머신-러닝 모델 중 적어도 하나는 둘 이상의 신경망 모델의 앙상블 모델에 기초하고, 상기 제1 또는 제2 머신-러닝 모델 중 적어도 하나는 상기 앙상블 모델의 증류 모델에 기초하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,신경망 모델 및 앙상블 모델 각각은 하나 이상의 기관과 연관된 그라운드-트루쓰 세그먼트화 라벨에 기초하여 훈련되고, 상기 증류 모델은 상기 앙상블 모델로부터의 출력에 기초하여 훈련되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 상기 제1 스캔 영상은 제1 시점과 연관되고,상기 하나 이상의 기관 중 제1 기관에 대응하는 하나 이상의 미세 세그먼트화 중 제1 미세 세그먼트화는 상기 제1 기관 내 하나 이상의 제1 병변을 묘사하고, 상기 방법은, CT 스캔 영상의 세트 중 제2 스캔 영상을 액세스하는 단계이며, 상기 제2 스캔 영상은 제2 시점과 연관되고, 상기 제2 스캔 영상은 제1 기관을 묘사하는 부분을 포함하는 것인 단계, 제2 스캔 영상에 묘사된 제1 기관에 대응하는 제2 미세 세그먼트화를 결정하는 단계이며, 제2 미세 세그먼트화는 상기 제1 기관 내의 하나 이상의 제2 병변을 묘사하는 것인 단계, 및 하나 이상의 제1 병변과 하나 이상의 제2 병변 사이의 비교에 기초하여 병변 등록을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체이며, 실행될 때 소프트웨어를 구현하고,상기 소프트웨어는컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔 영상의 세트 중 제1 스캔 영상을 액세스하고, 이때 각 CT 스캔 영상은 제1 해상도를 갖고,상기 제1 스캔 영상을 제2 해상도로 리샘플링함으로써 상기 제1 스캔 영상의 제1 다운스케일 영상을 생성하고, 이때 상기 제2 해상도는 상기 제1 해상도보다 낮고,상기 제1 다운스케일 영상에 기초하여 하나 이상의 제1 머신-러닝 모델에 의해, 상기 제1 스캔 영상에 묘사된 하나 이상의 기관에 각각 대응하는 하나 이상의 대략적 세그먼트화를 결정하고,하나 이상의 대략적 세그먼트화에 각각 기초하여 제1 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트를 추출하고, 이때 각 추출된 세그먼트가 제1 해상도를 갖고,상기 제1 스캔 영상의 하나 이상의 추출된 세그먼트에 기초하여 하나 이상의 제2 머신-러닝 모델에 의해, 상기 추출된 세그먼트에 묘사된 각각의 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 미세 세그먼트화를 결정하고,하나 이상의 미세 세그먼트화에 기초하여 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하고, 이때 상기 세그먼트화된 영상은 상기 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 확정된 세그먼트화를 포함하도록동작가능한 것인 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 소프트웨어는 실행될 때상기 제1 스캔 영상 중 공기 또는 CT 스캔 영상의 세트와 연관된 CT 스캐너의 일부 중 하나 이상을 각각 묘사하는 하나 이상의 부분을 검출하고,상기 제1 스캔 영상으로부터 상기 검출된 하나 이상의 부분을 제거하도록 더 동작가능한 것인 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 소프트웨어는 실행될 때하나 이상의 대략적 세그먼트화 각각에 대해, 대응하는 기관과 연관된 관심 영역을 결정하도록 더 동작가능하고, 상기 제1 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트를 추출하는 것이 하나 이상의 대략적 세그먼트화와 연관된 각각의 관심 영역에 더 기초하는 것인 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 소프트웨어는 실행될 때 상기 하나 이상의 미세 세그먼트화를 상기 제1 스캔 영상에 매핑하도록 더 동작가능하고,제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하는 것은 매핑에 더 기초하는 것인 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 하나 이상의 프로세서, 및 상기 프로세서에 연결되며 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 명령을 포함하는 비일시적 메모리를 포함하는 시스템이며, 상기 프로세서는 명령을 실행할 때,컴퓨터 단층촬영(CT) 스캔 영상의 세트 중 제1 스캔 영상을 액세스하고, 이때 각 CT 스캔 영상은 제1 해상도를 갖고,상기 제1 스캔 영상을 제2 해상도로 리샘플링함으로써 상기 제1 스캔 영상의 제1 다운스케일 영상을 생성하고, 이때 상기 제2 해상도는 상기 제1 해상도보다 낮고,상기 제1 다운스케일 영상에 기초하여 하나 이상의 제1 머신-러닝 모델에 의해, 상기 제1 스캔 영상에 묘사된 하나 이상의 기관에 각각 대응하는 하나 이상의 대략적 세그먼트화를 결정하고,하나 이상의 대략적 세그먼트화에 각각 기초하여 제1 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트를 추출하고, 이때 각 추출된 세그먼트가 제1 해상도를 갖고,상기 제1 스캔 영상의 하나 이상의 추출된 세그먼트에 기초하여 하나 이상의 제2 머신-러닝 모델에 의해, 상기 추출된 세그먼트에 묘사된 각각의 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 미세 세그먼트화를 결정하고, 하나 이상의 미세 세그먼트화에 기초하여 제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하고, 이때 상기 세그먼트화된 영상은 상기 하나 이상의 기관에 대응하는 하나 이상의 확정된 세그먼트화를 포함하도록동작가능한 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 명령을 실행할 때,상기 제1 스캔 영상 중 공기 또는 CT 스캔 영상의 세트와 연관된 CT 스캐너의 일부 중 하나 이상을 각각 묘사하는 하나 이상의 부분을 검출하고,상기 제1 스캔 영상으로부터 상기 검출된 하나 이상의 부분을 제거하도록 더 동작가능한 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 명령을 실행할 때하나 이상의 대략적 세그먼트화 각각에 대해, 대응하는 기관과 연관된 관심 영역을 결정하도록 더 동작가능하고,상기 제1 스캔 영상의 하나 이상의 세그먼트를 추출하는 것이 하나 이상의 대략적 세그먼트화와 연관된 각각의 관심 영역에 더 기초하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 프로세서는 명령을 실행할 때 상기 하나 이상의 미세 세그먼트화를 상기 제1 스캔 영상에 매핑하도록 더 동작가능하고,제1 스캔 영상의 세그먼트화된 영상을 생성하는 것은 매핑에 더 기초하는 것인 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 (우편번호 *****-****) 사우쓰샌프란시스코 디엔에이 웨이 *</address><code>519987054940</code><country>미국</country><engName>GENENTECH, INC.</engName><name>제넨테크, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JEMAA, Mohamed Skander</engName><name>제마, 모하메드 스캔더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PETROV, Yury Anatolievich</engName><name>페트로브, 유리 아나톨리에비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Xiaoyong</engName><name>왕, 샤오용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BENGTSSON, Nils Gustav Thomas</engName><name>벵츠손, 닐스 구스타프 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CARANO, Richard Alan Duray</engName><name>카라노, 리차드 앨런 듀레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/282,038</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0533611-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0103723-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1069351-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016407.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e19e4e999db5852626904af821f969014096b3835a3eca92e7ddffb895671f44f6de265903be37255519fd1c5b8e459ea6aa681f581fa534</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0f7a0e1625b9ea43b5030d492b043473fcf2f9171945d5bf7ba29b4c5121a8c27b1ea52beb00b714e97c2c125df8177cf6cdccc6d54f0e6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>