<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:33.3133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007651</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신에서 디바이스내 조정을 위한 사이드링크 자원 배제를 위한 방법들 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR SIDELINK RESOURCE EXCLUSION FOR INTRA-DEVICE COORDINATION IN WIRELESS COMMUNICATION</inventionTitleEng><openDate>2023.04.12</openDate><openNumber>10-2023-0049110</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/542</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/566</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237032892</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제2 사용자 장비(UE)로부터 제1 UE로의 사이드링크(sidelink) 통신을 위해 제1 UE에서의 자원을 결정하는 방법이 설명된다. 예시적인 실시예에서, 방법은 데이터를 제1 UE로 전송하라는 요청을 제2 UE로부터 수신한다. 부가적으로, 방법은 제2 UE에 의해 사용되는 미리 구성된 자원 선택 윈도우를 결정한다. 또한, 방법은 제1 UE에서 제1 감지 결과를 결정한다. 결정된 제1 감지 결과는 자원 선택을 위해 제2 UE에 리포트될 정보를 포함한다. 결정된 제1 감지 결과들은 복수의 제1 감지 유형들을 갖는다. 또한, 방법은 제1 감지 결과를 제1 UE로부터 제2 UE로 송신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022027436</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/107406</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자 장비(UE)에서, 제2 UE로부터 상기 제1 UE로의 사이드링크(sidelink) 통신을 위한 자원을 결정하기 위한 방법으로서,상기 제2 UE에 의해 사용되는 미리 구성된 자원 선택 윈도우를 결정하는 단계;상기 제1 UE에서 제1 감지 결과를 결정하는 단계 - 상기 결정된 제1 감지 결과는 자원 선택을 위해 상기 제2 UE에 리포트될 정보를 포함하고, 상기 결정된 제1 감지 결과는 복수의 제1 감지 유형들을 가짐 -; 및상기 제1 감지 결과를 상기 제1 UE로부터 상기 제2 UE로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는,상기 제1 UE가 스케줄링된 송신을 갖는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 UE 스케줄링된 송신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 단계 - 상기 데이터 우선 순위는 상기 자원 선택을 위해 상기 제2 UE에 의해 사용됨 -;상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 상기 데이터가 상기 제1 UE에 의해 전송될 상기 데이터보다 더 높은 데이터 우선 순위를 갖는 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 단계; 및상기 제1 UE 스케줄링된 송신과 연관된 시간 및 주파수 자원들 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제1 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제1 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 (물리적 사이드링크 공유 채널) PSSCH 반이중 송신에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는,시간 및 주파수 자원들 중 하나 이상이 제3 UE에 의해 예약되었는지 여부를 결정하는 단계;상기 제3 UE에 의해 전송될 데이터와 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 단계;상기 제3 UE와 연관된 기준 신호 수신 전력(RSRP) 레벨을 측정하는 단계; 및상기 제3 UE에 의해 전송될 상기 데이터 중 하나 또는 둘 모두가 낮은 우선 순위를 갖고 상기 제3 UE와 연관된 상기 측정된 RSRP 레벨이 낮은 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 단계를 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제2 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제2 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 상기 제3 UE로부터의 예약 정보에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는 상기 제3 UE에 의해 생성된 간섭을 극복하기 위해, 상기 측정된 RSRP 레벨에 기초하여 상기 제2 UE와 연관된 송신 전력을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는,동시 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 수의 한계를 결정하는 단계 - PSFCH는 슬롯(n)에서 물리적 사이드링크 공유 채널(PSSCH) 송신과 연관되고, 상기 PSFCH는 슬롯(n + k)에서 송신되고, K는 자원 풀에 따라 미리 결정되고, N 및 K는 정수임 -;상기 제1 UE에 의한 PSSCH 수신이 PSFCH 송신을 필요로 하지 않는 슬롯에 있는 경우 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 단계;상기 PSSCH 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 단계;상기 PSSCH 수신이 낮은 우선 순위 데이터를 갖는 경우 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 단계 - 상기 자원을 지정하는 단계는, 연관된 PSFCH 송신이 상기 슬롯(n + k)에 있는 상기 슬롯(n)에서 또는 상기 슬롯(n) 주변에서 높은 우선 순위 데이터를 갖는 부가적인 PSSCH 수신을 수신하는 단계를 포함함 -; 및상기 제1 UE PSSCH 수신의 하나 이상의 시간 및 주파수 자원들을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 하이브리드 자동 반복 요청(HARQ) 피드백 인에이블된 송신에 대한 상기 PSFCH 송신의 제한된 능력에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는,상기 제1 UE가 스케줄링된 PSSCH 송신을 갖는지 여부를 결정하는 단계 - 상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신은 PSFCH 수신을 위한 연관된 슬롯을 가짐 -;상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신이 HARQ 피드백을 필요로 하는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 단계 - 상기 결정하는 단계는 상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 데이터와 상기 제1 UE에 의해 전송될 데이터를 비교하는 단계를 포함함 -; 및상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신의 하나 이상의 시간-주파수 자원들을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제4 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제4 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 PSFCH 반이중 송신에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는, 식별된 자원들의 세트의 백분율이 미리 정의된 임계값보다 높을 때까지 상기 제1 UE에서의 상기 자원의 자원들의 세트를 반복적으로 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 미리 정의된 임계값은 자원 풀에 기초하여 미리 구성 또는 구성되거나, PC5-무선 자원 제어(RRC) 메시지에 의해 재구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는, 상기 미리 정의된 임계값이 달성되도록 RSRP 레벨과 연관된 증가된 임계값으로 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 하나와 연관된 자원의 결정을 반복하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 하나는 제2 유형인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 단계는 하이브리드 자동 반복 요청(HARQ) 피드백 옵션 2를 갖는 사이드링크 그룹-캐스트에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과는 PSSCH 상에서 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 송신하는 단계는 단일 UE 또는 UE들의 서브세트에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 송신하는 단계는 주기적이거나 이벤트 트리거되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2 사용자 장비(UE)에서, 상기 제2 UE로부터 제1 UE로의 사이드링크 통신을 위한 자원을 선택하기 위한 방법으로서,제1 UE로부터 제1 감지 결과를 수신하는 단계 - 상기 제1 감지 결과는 복수의 제1 감지 유형들을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 유형들 각각은 상기 제2 UE에서의 자원 선택을 위한 제1 정보를 가짐 -;상기 제2 UE에서 제2 감지 결과를 결정하는 단계 - 상기 결정된 제2 감지 결과는 제2 정보를 포함하고, 상기 결정된 제2 감지 결과는 복수의 제2 감지 유형들을 가짐 -;상기 수신된 제1 감지 결과 및 상기 결정된 제2 감지 결과에 기초하여 조합된 감지 결과를 결정하는 단계; 및상기 결정된 조합된 감지 결과에 기초하여 상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 데이터를 송신하기 위한 상기 자원을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 단계는,상기 제2 UE가 스케줄링된 수신을 갖는지 여부를 결정하는 단계;상기 제2 UE 스케줄링된 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 단계 - 상기 데이터 우선 순위는 상기 자원 선택에 사용됨 -;상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 데이터가 상기 제2 UE에 의해 수신될 상기 데이터보다 더 높은 데이터 우선 순위를 갖는 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 단계; 및상기 제2 UE 스케줄링된 수신과 연관된 시간 및 주파수 자원들 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제1 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 단계는,시간 및 주파수 자원들 중 하나 이상이 제3 UE에 의해 예약되었는지 여부를 결정하는 단계;상기 제3 UE에 의해 전송될 데이터와 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 단계;상기 제3 UE와 연관된 기준 신호 수신 전력(RSRP) 레벨을 측정하는 단계; 및상기 제3 UE에 의해 전송될 상기 데이터 중 하나 또는 둘 모두가 낮은 우선 순위를 갖고, 상기 제3 UE와 연관된 상기 측정된 RSRP 레벨이 낮은 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 단계를 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제2 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 단계는,상기 제2 UE가 스케줄링된 PSSCH 수신을 갖는지 여부를 결정하는 단계 - 상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신은 PSFCH 송신을 위한 연관된 슬롯을 가짐 -;상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신이 HARQ 피드백을 필요로 하는지 여부를 결정하는 단계;상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 단계 - 상기 결정하는 단계는 상기 제2 UE에 의해 수신될 데이터와 상기 제2 UE에 의해 송신될 데이터를 비교하는 단계를 포함함 -; 및상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신의 하나 이상의 시간-주파수 자원들을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제3 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하고, 상기 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 PSFCH 반이중 송신에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 조합된 감지 결과를 결정하는 단계는 동일한 유형의 상기 복수의 제1 및 제2 감지 유형들을 조합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 복수의 제1 및 제2 감지 유형들 각각은 상이한 우선 순위를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지 유형들 각각과 연관된 상기 제1 정보의 일부만이 상기 제2 UE로 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 임의의 것과 연관된 상기 정보 중 임의의 것의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 사용자 장비(UE) 디바이스로서, 상기 사용자 장비(UE) 디바이스는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,상기 제2 UE에 의해 사용되는 미리 구성된 자원 선택 윈도우를 결정하는 동작;상기 제1 UE에서 제1 감지 결과를 결정하는 동작 - 상기 결정된 제1 감지 결과는 자원 선택을 위해 상기 제2 UE에 리포트될 정보를 포함하고, 상기 결정된 제1 감지 결과는 복수의 제1 감지 유형들을 가짐 -;및상기 제1 감지 결과를 상기 제1 UE로부터 상기 제2 UE로 송신하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 사용자 장비(UE) 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제1 UE가 스케줄링된 송신을 갖는지 여부를 결정하는 동작;상기 제1 UE 스케줄링된 송신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 데이터 우선 순위는 상기 자원 선택을 위해 상기 제2 UE에 의해 사용됨 -;상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 상기 데이터가 상기 제1 UE에 의해 전송될 상기 데이터보다 더 높은 데이터 우선 순위를 갖는 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작; 및상기 제1 UE 스케줄링된 송신과 연관된 시간 및 주파수 자원들 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제1 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제1 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 (물리적 사이드링크 공유 채널) PSSCH 반이중 송신에 기초하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,시간 및 주파수 자원들 중 하나 이상이 제3 UE에 의해 예약되었는지 여부를 결정하는 동작;상기 제3 UE에 의해 전송될 데이터와 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작;상기 제3 UE와 연관된 기준 신호 수신 전력(RSRP) 레벨을 측정하는 동작; 및상기 제3 UE에 의해 전송될 상기 데이터 중 하나 또는 둘 모두가 낮은 우선 순위를 갖고 상기 제3 UE와 연관된 상기 측정된 RSRP 레벨이 낮은 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제2 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제2 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 상기 제3 UE로부터의 예약 정보에 기초하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은 상기 제3 UE에 의해 생성된 간섭을 극복하기 위해, 상기 측정된 RSRP 레벨에 기초하여 상기 제2 UE와 연관된 송신 전력을 조정하는 동작을 더 포함하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,동시 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 송신들의 수의 한계를 결정하는 동작 - PSFCH는 슬롯(N)에서 물리적 사이드링크 공유 채널(PSSCH) 송신과 연관되고, 상기 PSFCH는 슬롯(N + K)에서 송신되고, K는 자원 풀에 따라 미리 결정되고, N 및 K는 정수임 -;상기 제1 UE에 의한 PSSCH 수신이 PSFCH 송신을 필요로 하지 않는 슬롯에 있는 경우 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작;상기 PSSCH 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작;상기 PSSCH 수신이 낮은 우선 순위 데이터를 갖는 경우 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작 - 상기 자원을 지정하는 동작은, 연관된 PSFCH 송신이 상기 슬롯(N + K)에 있는 상기 슬롯(N)에서 또는 상기 슬롯(N) 주변에서 높은 우선 순위 데이터를 갖는 부가적인 PSSCH 수신을 수신하는 동작을 포함함 -; 및상기 제1 UE PSSCH 수신의 하나 이상의 시간 및 주파수 자원들을 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 하이브리드 자동 반복 요청(HARQ) 피드백 인에이블된 송신에 대한 상기 PSFCH 송신의 제한된 능력에 기초하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제1 UE가 스케줄링된 PSSCH 송신을 갖는지 여부를 결정하는 동작 - 상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신은 PSFCH 수신을 위한 연관된 슬롯을 가짐 -;상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신이 HARQ 피드백을 필요로 하는지 여부를 결정하는 동작;상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 결정하는 동작은 상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 데이터와 상기 제1 UE에 의해 전송될 데이터를 비교하는 동작을 포함함 -; 및상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신의 하나 이상의 시간-주파수 자원들을 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제4 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제4 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 PSFCH 반이중 송신에 기초하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은, 식별된 자원들의 세트의 백분율이 미리 정의된 임계값보다 높을 때까지 상기 제1 UE에서의 상기 자원의 자원들의 세트를 반복적으로 식별하는 동작을 더 포함하며, 상기 미리 정의된 임계값은 자원 풀에 기초하여 미리 구성 또는 구성되거나, PC5-무선 자원 제어(RRC) 메시지에 의해 재구성되는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은, 상기 미리 정의된 임계값이 달성되도록 RSRP 레벨과 연관된 증가된 임계값으로 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 하나와 연관된 자원의 결정을 반복하는 동작을 더 포함하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 하나는 제2 유형인, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은 하이브리드 자동 반복 요청(HARQ) 피드백 옵션 2를 갖는 사이드링크 그룹-캐스트에 적용되는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과는 PSSCH 상에서 송신되는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 송신하는 동작은 단일 UE 또는 UE들의 서브세트에 의해 수행되는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제22항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 송신하는 동작은 주기적이거나 이벤트 트리거되는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 사용자 장비(UE) 디바이스로서, 상기 사용자 장비(UE) 디바이스는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,제1 UE로부터 제1 감지 결과를 수신하는 동작 - 상기 제1 감지 결과는 복수의 제1 감지 유형들을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 유형들 각각은 상기 제2 UE에서의 자원 선택을 위한 제1 정보를 가짐 -;상기 제2 UE에서 제2 감지 결과를 결정하는 동작 - 상기 결정된 제2 감지 결과는 제2 정보를 포함하고, 상기 결정된 제2 감지 결과는 복수의 제2 감지 유형들을 가짐 -;상기 수신된 제1 감지 결과 및 상기 결정된 제2 감지 결과에 기초하여 조합된 감지 결과를 결정하는 동작; 및상기 결정된 조합된 감지 결과에 기초하여 상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 데이터를 송신하기 위한 상기 자원을 선택하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제2 UE가 스케줄링된 수신을 갖는지 여부를 결정하는 동작;상기 제2 UE 스케줄링된 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 데이터 우선 순위는 상기 자원 선택에 사용됨 -;상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 데이터가 상기 제2 UE에 의해 수신될 상기 데이터보다 더 높은 데이터 우선 순위를 갖는 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작; 및상기 제2 UE 스케줄링된 수신과 연관된 시간 및 주파수 자원들 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제1 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 동작은,시간 및 주파수 자원들 중 하나 이상이 제3 UE에 의해 예약되었는지 여부를 결정하는 동작;상기 제3 UE에 의해 전송될 데이터와 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작;상기 제3 UE와 연관된 기준 신호 수신 전력(RSRP) 레벨을 측정하는 동작; 및상기 제3 UE에 의해 전송될 상기 데이터 중 하나 또는 둘 모두가 낮은 우선 순위를 갖고, 상기 제3 UE와 연관된 상기 측정된 RSRP 레벨이 낮은 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작을 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제2 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제2 UE가 스케줄링된 PSSCH 수신을 갖는지 여부를 결정하는 동작 - 상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신은 PSFCH 송신을 위한 연관된 슬롯을 가짐 -;상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신이 HARQ 피드백을 필요로 하는지 여부를 결정하는 동작;상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 결정하는 동작은 상기 제2 UE에 의해 수신될 데이터와 상기 제2 UE에 의해 송신될 데이터를 비교하는 동작을 포함함 -; 및상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신의 하나 이상의 시간-주파수 자원들을 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제3 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하고, 상기 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 PSFCH 반이중 송신에 기초하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 상기 조합된 감지 결과를 결정하는 동작은 동일한 유형의 상기 복수의 제1 및 제2 감지 유형들을 조합하는 동작을 포함하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 상기 복수의 제1 및 제2 감지 유형들 각각은 상이한 우선 순위를 갖는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지 유형들 각각과 연관된 상기 제1 정보의 일부만이 상기 제2 UE로 송신되는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제35항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 임의의 것과 연관된 상기 정보 중 임의의 것의 조합을 포함하는, UE 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 기저대역 프로세서로서,상기 제2 UE에 의해 사용되는 미리 구성된 자원 선택 윈도우를 결정하는 동작;상기 제1 UE에서 제1 감지 결과를 결정하는 동작 - 상기 결정된 제1 감지 결과는 자원 선택을 위해 상기 제2 UE에 리포트될 정보를 포함하고, 상기 결정된 제1 감지 결과는 복수의 제1 감지 유형들을 가짐 -;및상기 제1 감지 결과를 상기 제1 UE로부터 상기 제2 UE로 송신하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제1 UE가 스케줄링된 송신을 갖는지 여부를 결정하는 동작;상기 제1 UE 스케줄링된 송신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 데이터 우선 순위는 상기 자원 선택을 위해 상기 제2 UE에 의해 사용됨 -;상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 상기 데이터가 상기 제1 UE에 의해 전송될 상기 데이터보다 더 높은 데이터 우선 순위를 갖는 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작; 및상기 제1 UE 스케줄링된 송신과 연관된 시간 및 주파수 자원들 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제1 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제1 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 (물리적 사이드링크 공유 채널) PSSCH 반이중 송신에 기초하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,시간 및 주파수 자원들 중 하나 이상이 제3 UE에 의해 예약되었는지 여부를 결정하는 동작;상기 제3 UE에 의해 전송될 데이터와 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작;상기 제3 UE와 연관된 기준 신호 수신 전력(RSRP) 레벨을 측정하는 동작; 및상기 제3 UE에 의해 전송될 상기 데이터 중 하나 또는 둘 모두가 낮은 우선 순위를 갖고 상기 제3 UE와 연관된 상기 측정된 RSRP 레벨이 낮은 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제2 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제2 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 상기 제3 UE로부터의 예약 정보에 기초하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은 상기 제3 UE에 의해 생성된 간섭을 극복하기 위해, 상기 측정된 RSRP 레벨에 기초하여 상기 제2 UE와 연관된 송신 전력을 조정하는 동작을 더 포함하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,동시 물리적 사이드링크 피드백 채널(PSFCH) 동시 송신들의 수의 한계를 결정하는 동작 - PSFCH는 슬롯(N)에서 물리적 사이드링크 공유 채널(PSSCH) 송신과 연관되고, 상기 PSFCH는 슬롯(N + K)에서 송신되고, K는 자원 풀에 따라 미리 결정되고, N 및 K는 정수임 -;상기 제1 UE에 의한 PSSCH 수신이 PSFCH 송신을 필요로 하지 않는 슬롯에 있는 경우 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작;상기 PSSCH 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작;상기 PSSCH 수신이 낮은 우선 순위 데이터를 갖는 경우 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작 - 상기 자원을 지정하는 동작은, 연관된 PSFCH 송신이 상기 슬롯(N + K)에 있는 상기 슬롯(N)에서 또는 상기 슬롯(N) 주변에서 높은 우선 순위 데이터를 갖는 부가적인 PSSCH 수신을 수신하는 동작을 포함함 -; 및상기 제1 UE PSSCH 수신의 하나 이상의 시간 및 주파수 자원들을 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 하이브리드 자동 반복 요청(HARQ) 피드백 인에이블된 송신에 대한 상기 PSFCH 송신의 제한된 능력에 기초하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제1 UE가 스케줄링된 PSSCH 송신을 갖는지 여부를 결정하는 동작 - 상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신은 PSFCH 수신을 위한 연관된 슬롯을 가짐 -;상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신이 HARQ 피드백을 필요로 하는지 여부를 결정하는 동작;상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 결정하는 동작은 상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 데이터와 상기 제1 UE에 의해 전송될 데이터를 비교하는 동작을 포함함 -; 및상기 제1 UE 스케줄링된 PSSCH 송신의 하나 이상의 시간-주파수 자원들을 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제1 감지 결과는 제4 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들을 정의하고, 상기 제4 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 PSFCH 반이중 송신에 기초하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은, 식별된 자원들의 세트의 백분율이 미리 정의된 임계값보다 높을 때까지 상기 제1 UE에서의 상기 자원의 자원들의 세트를 반복적으로 식별하는 동작을 더 포함하며, 상기 미리 정의된 임계값은 자원 풀에 기초하여 미리 구성 또는 구성되거나, PC5-무선 자원 제어(RRC) 메시지에 의해 재구성되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은, 상기 미리 정의된 임계값이 달성되도록 RSRP 레벨과 연관된 증가된 임계값으로 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 하나와 연관된 자원의 결정을 반복하는 동작을 더 포함하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 하나는 제2 유형인, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 결정하는 동작은 하이브리드 자동 반복 요청(HARQ) 피드백 옵션 2를 갖는 사이드링크 그룹-캐스트에 적용되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과는 PSSCH 상에서 송신되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 송신하는 동작은 단일 UE 또는 UE들의 서브세트에 의해 수행되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제43항에 있어서, 상기 제1 감지 결과를 송신하는 동작은 주기적이거나 이벤트 트리거되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 기저대역 프로세서로서,제1 UE로부터 제1 감지 결과를 수신하는 동작 - 상기 제1 감지 결과는 복수의 제1 감지 유형들을 포함하고, 상기 복수의 제1 감지 유형들 각각은 상기 제2 UE에서의 자원 선택을 위한 제1 정보를 가짐 -;상기 제2 UE에서 제2 감지 결과를 결정하는 동작 - 상기 결정된 제2 감지 결과는 제2 정보를 포함하고, 상기 결정된 제2 감지 결과는 복수의 제2 감지 유형들을 가짐 -;상기 수신된 제1 감지 결과 및 상기 결정된 제2 감지 결과에 기초하여 조합된 감지 결과를 결정하는 동작; 및상기 결정된 조합된 감지 결과에 기초하여 상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 데이터를 송신하기 위한 상기 자원을 선택하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제2 UE가 스케줄링된 수신을 갖는지 여부를 결정하는 동작;상기 제2 UE 스케줄링된 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 데이터 우선 순위는 상기 자원 선택에 사용됨 -;상기 제2 UE로부터 상기 제1 UE로 전송될 데이터가 상기 제2 UE에 의해 수신될 상기 데이터보다 더 높은 데이터 우선 순위를 갖는 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작; 및상기 제2 UE 스케줄링된 수신과 연관된 시간 및 주파수 자원들 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제1 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 동작은,시간 및 주파수 자원들 중 하나 이상이 제3 UE에 의해 예약되었는지 여부를 결정하는 동작;상기 제3 UE에 의해 전송될 데이터와 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작;상기 제3 UE와 연관된 기준 신호 수신 전력(RSRP) 레벨을 측정하는 동작; 및상기 제3 UE에 의해 전송될 상기 데이터 중 하나 또는 둘 모두가 낮은 우선 순위를 갖고, 상기 제3 UE와 연관된 상기 측정된 RSRP 레벨이 낮은 경우, 상기 자원을 상기 제2 UE에 대해 지정하는 동작을 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제2 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, 상기 제2 감지 결과를 결정하는 동작은,상기 제2 UE가 스케줄링된 PSSCH 수신을 갖는지 여부를 결정하는 동작 - 상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신은 PSFCH 송신을 위한 연관된 슬롯을 가짐 -;상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신이 HARQ 피드백을 필요로 하는지 여부를 결정하는 동작;상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신과 연관된 데이터 우선 순위를 결정하는 동작 - 상기 결정하는 동작은 상기 제2 UE에 의해 수신될 데이터와 상기 제2 UE에 의해 송신될 데이터를 비교하는 동작을 포함함 -; 및상기 제2 UE 스케줄링된 PSSCH 수신의 하나 이상의 시간-주파수 자원들을 결정하는 동작을 포함하며, 상기 제2 감지 결과는 제3 유형의 상기 복수의 제2 감지 유형들을 정의하고, 상기 제3 유형의 상기 복수의 제1 감지 유형들은 PSFCH 반이중 송신에 기초하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항에 있어서, 상기 조합된 감지 결과를 결정하는 동작은 동일한 유형의 상기 복수의 제1 및 제2 감지 유형들을 조합하는 동작을 포함하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56항에 있어서, 상기 복수의 제1 및 제2 감지 유형들 각각은 상이한 우선 순위를 갖는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항에 있어서, 상기 복수의 제1 감지 유형들 각각과 연관된 상기 제1 정보의 일부만이 상기 제2 UE로 송신되는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제56항에 있어서, 상기 제1 정보는 상기 복수의 제1 감지 유형들 중 임의의 것과 연관된 상기 정보 중 임의의 것의 조합을 포함하는, 기저대역 프로세서.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 차오양 디스트릭...</address><code> </code><country> </country><engName>YAO, Chunhai</engName><name>야오, 춘하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Chunxuan</engName><name>예, 춘수안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Dawei</engName><name>장, 다웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Haitong</engName><name>순, 하이통</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Hong</engName><name>허, 홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CUI, Jie</engName><name>쿠이, 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>OTERI, Oghenekome</engName><name>오테리, 오게네코메</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZENG, Wei</engName><name>정, 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Weidong</engName><name>양, 웨이동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Yang</engName><name>탕, 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yuchul</engName><name>김, 유철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yushu</engName><name>장, 위수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0247727-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0247742-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0246312-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0039711-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1059797-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0472789-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0821444-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0821427-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007651.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93399e125397d943c81b063961cde1db745bb327a490a64a1d2a49164d6c190a061b6990b4d2d0419245f6efd524031a3e55e6047db20c09f0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0255e35434a322a6592bdf46e381356e993a45c0677cc92b61d8fb47996ee9b9c4d6669a580a0a78da1f09128afd9bb1fe084fca22527db0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>