<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:51.451</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042600</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>PC-기반 컴퓨터 허가들</inventionTitle><inventionTitleEng>PC-BASED COMPUTER PERMISSIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.24</openDate><openNumber>10-2025-0012646</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1027</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 명령어에 의해 액세스되는 메모리 어드레스뿐만 아니라 명령어의 프로그램 카운터에 기초한 프로세서에 대한 허가 모델이 개시된다. 이러한 허가들은 허가 테이블들에 저장되고, 명령어의 메모리 어드레스들 및 명령어가 액세스하는 메모리 위치들의 어드레스를 사용하여 인덱싱될 수 있다. 일부 경우들에서, 그러한 인덱스들은 페이지 테이블로부터 획득될 수 있다. 이러한 허가들은 다른 허가들, 이를테면 명령어가 특정 명령어 그룹에 속하는지 여부에 기초한 허가들과 함께 사용될 수 있다. 허가들은 프로세서 명령어 세트 아키텍처(ISA)의 복수의 명령어 그룹들 중 어느 그룹이 그 프로그램 카운터 값으로부터 실행되도록 허용되는지를 식별할 수 있다. 따라서, 명령어의 명령어 그룹은, 명령어가 실행 허가를 갖는지 여부를 결정하기 위해 허용된 명령어 그룹들과 비교될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024006371</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/026469</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 메모리에 대한 액세스들에 대한 복수의 허가들을 저장하도록 구성된 허가 테이블 회로 - 상기 허가 테이블 회로는 특정 명령어에 의한 특정 메모리 액세스에 대한 특정 허가를 제공하기 위해 상기 특정 명령어에 대응하는 특정 허가 테이블 인덱스에 의해 인덱싱됨 -; 및 상기 허가 테이블 회로에 커플링된 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는,  상기 특정 명령어에 의해 표시된 제1 메모리 어드레스에 대응하는 제1 값; 및  상기 특정 명령어가 저장되는 제2 메모리 어드레스에 대응하는 제2 값에 기초하여 상기 특정 허가 테이블 인덱스를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어 회로에 커플링된 변환 색인 버퍼 회로(translation lookaside buffer circuit, TLB)를 더 포함하고, 상기 TLB는 상기 제1 값 및 상기 제2 값 중 하나 이상을 저장하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 값은 상기 제1 메모리 어드레스가 변환되는 제1 물리적 페이지 번호와 연관하여 페이지 테이블에 저장되고, 상기 제2 값은 상기 제2 메모리 어드레스가 변환되는 제2 물리적 페이지 번호와 연관하여 상기 페이지 테이블에 저장되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 제1 값과 상기 제2 값을 연접시킴으로써 상기 특정 허가 테이블 인덱스를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 특정 허가 테이블 인덱스는 2차 인덱스이고, 그리고 상기 제어 회로는 상기 2차 인덱스를 사용하여 상기 허가 테이블 회로로부터의 특정 세트의 허가들에 액세스하도록 구성되고, 상기 특정 세트의 허가들은 허가 마스크이고;상기 제어 회로는 상기 제1 메모리 어드레스에 대응하는 제3 값에 기초하여 상기 특정 명령어에 대한 1차 인덱스를 생성하도록 구성되고;상기 제어 회로는, 상기 허가 테이블 회로로부터 메모리 허가들의 베이스(base) 세트를 검색하기 위해 상기 1차 인덱스를 사용하고, 상기 허가 테이블 회로로부터 허가 마스크를 검색하기 위해 상기 2차 인덱스를 사용하도록 구성되고;상기 제어 회로는, 상기 특정 명령어에 대한 메모리 허가들의 최종 세트를 획득하기 위해 상기 메모리 허가들의 베이스 세트 및 상기 허가 마스크를 조합하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 특정 명령어는 제어 흐름 명령어이고, 상기 제1 메모리 어드레스는 상기 제어 흐름 명령어의 타겟인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 제어 흐름 명령어의 타겟이 로드-저장 명령어인 것에 응답하여,상기 제어 흐름 명령어의 타겟에 의해 액세스되는 제3 메모리 어드레스에 대응하는 제3 값; 및상기 제어 흐름 명령어의 타겟이 저장되는 제4 메모리 어드레스에 대응하는 제4 값에 기초하여 상기 제어 흐름 명령어의 타겟에 대한 상이한 허가 테이블 인덱스를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,복수의 2차 실행 특권 값들을 저장하도록 구성된 2차 실행 특권 테이블 회로를 더 포함하고, 상기 2차 실행 특권 테이블 회로는 상기 특정 명령어에 대한 특정 2차 실행 특권 값을 제공하기 위해 상기 특정 명령어에 대응하는 특정 2차 실행 특권 인덱스에 의해 인덱싱되고; 상기 특정 2차 실행 특권 값은 상기 제2 메모리 어드레스로부터 실행가능한 복수의 명령어 그룹들의 허용가능한 세트를 정의하고; 상기 제어 회로는, 상기 특정 명령어가 상기 특정 2차 실행 특권 값에 의해 정의된 상기 복수의 명령어 그룹들의 허용가능한 세트에 있을 때 상기 프로세서가 상기 특정 명령어를 실행하도록 선택적으로 허용하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 특정 2차 실행 특권 인덱스는 상기 제2 메모리 어드레스가 맵핑되는 특정 페이지 테이블 엔트리와 연관되고;상기 제어 회로는 상기 특정 페이지 테이블 엔트리와 연관된 1차 실행 특권에 기초하여 상기 프로세서가 상기 특정 명령어를 실행하도록 선택적으로 허용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 허가 테이블 회로는, 상기 특정 명령어에 대한 상이한 허가들을 특정하는 복수의 허가 테이블들을 저장하도록 구성되고;상기 제어 회로는, 상기 프로세서의 실행 모드에 기초하여, 상기 복수의 허가 테이블들 중 하나를 선택하고; 상기 특정 허가 테이블 인덱스를 사용하여 상기 선택된 허가 테이블로부터 상기 특정 명령어에 대한 허가들을 검색함으로써 상기 특정 명령어에 대한 허가들을 획득하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,컴퓨터 시스템의 프로세서에서, 상기 프로세서의 실행 파이프라인 회로에 의해 실행될 특정 명령어를 수신하는 단계 - 상기 특정 명령어는 제1 메모리 어드레스에 대한 참조를 포함하고 제2 메모리 어드레스에 위치됨 -;상기 프로세서에 의해, 상기 컴퓨터 시스템의 메모리에 대한 액세스들에 대한 복수의 허가들을 허가 테이블에 저장하는 단계 - 상기 허가 테이블은 허가 테이블 인덱스에 의해 인덱싱됨 -; 및상기 프로세서에 의해, 상기 제1 메모리 어드레스에 대응하는 제1 값; 및 상기 제2 메모리 어드레스에 대응하는 제2 값에 기초하여 상기 특정 명령어에 대한 특정 허가 테이블 인덱스를 생성하는 단계;상기 프로세서에 의해 상기 특정 허가 테이블 인덱스를 사용하여 상기 허가 테이블로부터, 상기 특정 명령어에 대한 상기 복수의 허가들 중 특정 허가를 검색하는 단계; 및상기 특정 명령어의 실행 동안 상기 프로세서에 의해, 상기 특정 허가에 기초하는 최종 메모리 허가를 시행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 특정 허가는 허가 마스크이고, 상기 방법은,상기 제1 메모리 어드레스에 대응하는 제3 값에 기초하는 허가 테이블 룩업으로부터 베이스 메모리 허가를 결정하는 단계; 및상기 베이스 메모리 허가 및 상기 특정 허가로부터 상기 최종 메모리 허가를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제2 메모리 어드레스에 대응하는 제4 값에 기초하는, 허가 테이블 룩업으로부터 상기 특정 명령어에 대한 실행 허가를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제2 메모리 어드레스에 대응하는 제5 값에 기초하여 허가 테이블 룩업으로부터 상기 특정 명령어에 대한 2차 실행 특권들을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 2차 실행 특권들은 복수의 허가 그룹들 중 어느 그룹이 상기 제2 메모리 어드레스로부터 실행되도록 허용되는지를 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 프로세서의 현재 실행 모드에 기초하여 허가 테이블들의 세트로부터 상기 허가 테이블을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 허가 테이블은 상이한 코드 위치들로부터 특정 메모리 위치에 액세스하기 위한 2개 이상의 상이한 메모리 허가들을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서,컴퓨터 프로그램 명령어들을 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 허가 테이블들의 세트에, 메모리에 대한 액세스들에 대한 복수의 허가들을 저장하도록 구성된 허가 테이블 회로 - 상기 허가 테이블들의 세트는 허가 테이블 인덱스에 의해 인덱싱됨 -; 실행을 위한 특정 명령어를 수신하도록 구성된 실행 파이프라인 회로를 포함하고, 상기 특정 명령어는 상기 특정 명령어에 의해 액세스될 제1 메모리 어드레스를 특정하고, 상기 특정 명령어는 제2 메모리 어드레스에 위치되고, 상기 실행 파이프라인 회로의 제어 회로는,  상기 제1 메모리 어드레스 및 상기 제2 메모리 어드레스에 기초하여 상기 특정 명령어에 대한 특정 허가 테이블 인덱스를 생성하고;  상기 특정 허가 테이블 인덱스를 사용하여 상기 허가 테이블 회로로부터, 상기 특정 명령어에 대한 상기 복수의 허가들 중 특정 허가를 검색하고 - 상기 특정 허가는 상기 제2 메모리 어드레스에서 실행되고 상기 제1 메모리 어드레스의 메모리 위치에 액세스하는 코드에 특정됨 -;  상기 특정 명령어의 실행 동안, 상기 특정 허가에 기초하는 최종 메모리 허가를 시행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 실행 파이프라인 회로는,상기 프로세서의 실행 모드에 기초하여, 상기 허가 테이블 회로로부터 복수의 허가 테이블들 중 하나를 선택하고;상기 특정 허가를 검색하기 위해 상기 특정 허가 테이블 인덱스를 사용하여 상기 선택된 허가 테이블에 액세스함으로써 상기 특정 허가를 검색하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 실행 모드 및 상기 특정 허가 테이블 인덱스는 상기 프로세서의 이전 클록 사이클로부터의 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 실행 파이프라인 회로 전체에 걸쳐 새로운 모드 값을 배포하기 전에 명령어에 의해 특정된 모드 변경이 허용되는지 여부를 결정하도록 구성된 모드 체크 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 복수의 2차 실행 특권들을 저장하도록 구성된 허가 테이블 회로 - 상기 허가 테이블 회로는, 상기 프로세서의 명령어 세트 아키텍처(instruction set architecture, ISA)의 복수의 명령어 그룹들 중 어느 그룹이 특정 명령어가 저장되는 제1 메모리 어드레스로부터 실행가능한지를 정의하는 상기 특정 명령어에 대한 특정 2차 실행 특권 값을 제공하기 위해 상기 특정 명령어에 대응하는 특정 2차 실행 특권 인덱스에 의해 인덱싱됨 -; 및 상기 허가 테이블 회로에 커플링되고, 상기 특정 명령어가 상기 특정 2차 실행 특권 값에 의해 실행가능한 것으로서 표시된 특정 명령어 그룹에 있을 때, 상기 프로세서가 상기 특정 명령어를 실행하도록 선택적으로 허용하도록 구성된 제어 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 특정 명령어 그룹에 대한 실행 특권을 표시하는 상기 특정 2차 실행 특권 값에 기초하여 상기 프로세서가 상기 특정 명령어를 실행하는 것을 허용하도록 구성되고, 상기 제어 회로는, 상기 특정 명령어 그룹에 대한 실행 특권 없음을 표시하는 상기 특정 2차 실행 특권 값에 기초하여 상기 프로세서가 상기 특정 명령어를 실행하는 것을 방지하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 특정 명령어에 대한 실행 특권 없음을 표시하는 상기 특정 2차 실행 특권 값에 응답하여 예외가 시그널링되게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 특정 2차 실행 특권 인덱스는 상기 제1 메모리 어드레스가 맵핑되는 페이지 테이블 엔트리와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 페이지 테이블 엔트리와 연관된 1차 실행 특권에 기초하여 상기 프로세서가 상기 특정 명령어를 실행하도록 선택적으로 허용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 특정 명령어가 상기 특정 2차 실행 특권 값에 의해 실행가능한 것으로 표시된 메모리-액세스 명령어인 것에 응답하여 메모리 허가를 시행하도록 추가로 구성되고, 상기 제어 회로는 상기 메모리-액세스 명령어에 의해 특정된 타겟 메모리 어드레스 및 상기 제1 메모리 어드레스에 기초하여 생성되는 메모리 허가 인덱스를 사용하는 상기 메모리 허가를 획득하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 특정 2차 실행 특권 값은 복수의 허가 테이블들의 특정 허가 테이블에 저장되고, 상기 제어 회로는 상기 프로세서의 실행 모드에 기초하여 상기 특정 허가 테이블을 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 프로세서의 실행 모드를 변경하기 전에 모드-변경 명령어가 인가되는지 여부를 결정하도록 구성된 모드 체킹 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 특정 명령어의 오피코드(opcode) 및 명령어 그룹들에 대한 상기 ISA의 오피코드들의 맵핑에 기초하여, 상기 특정 명령어가 상기 특정 2차 실행 특권 값에 의해 표시된 특정 명령어 그룹에 있다고 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 제1 메모리 어드레스에서 실행가능한 것으로 특정된 명령어 그룹들의 세트를 변경하기 위해 상기 허가 테이블 회로에 기록하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 방법으로서,컴퓨터 시스템의 프로세서에서, 상기 프로세서의 명령어 세트 아키텍처(ISA)의 특정 명령어를 수신하는 단계 - 상기 특정 명령어는 상기 컴퓨터 시스템의 메모리의 제1 메모리 어드레스에 위치됨 -;상기 프로세서에 의해, 상이한 메모리 위치들에 저장된 명령어들에 대해, 상기 ISA의 복수의 명령어 그룹들 중 어느 그룹이 그러한 메모리 위치들로부터 실행가능한지를 정의하는 복수의 2차 실행 특권들을 허가 테이블에 저장하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 제1 메모리 어드레스에 대응하는 제1 값에 기초하여, 상기 특정 명령어에 대한 특정 2차 실행 특권 인덱스를 생성하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 특정 2차 실행 특권 인덱스를 사용하여 상기 허가 테이블로부터, 상기 제1 메모리 어드레스에 대응하는 특정 2차 실행 특권 값을 검색하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 특정 2차 실행 특권 값 및 상기 특정 명령어에 기초하여, 상기 특정 명령어의 실행을 허용할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 결정하는 단계는 또한, 룩업 테이블로 인덱싱하기 위해 1차 인덱스를 사용하여 획득된 1차 실행 허가에 기초하고, 상기 1차 인덱스는 상기 제1 메모리 어드레스를 사용하여 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 1차 실행 허가는 임의의 코드가 상기 제1 메모리 어드레스에서 실행되도록 허용되는지 여부를 표시하고, 상기 특정 2차 실행 특권 값은 상기 ISA의 어느 명령어 그룹들이 상기 제1 메모리 어드레스에서 실행되도록 허용되는지를 표시하고, 상기 결정하는 단계는 상기 1차 실행 허가 및 상기 특정 2차 실행 특권 값 둘 모두를 충족시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 허가 테이블은 상기 프로세서의 실행 모드를 사용하여 복수의 허가 테이블들로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서,상기 프로세서에 의해, 상기 복수의 명령어 그룹들 중 어느 그룹이 상기 제1 메모리 어드레스로부터 실행가능한지를 변경하기 위해 상기 허가 테이블을 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 장치로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 실행 파이프라인에서, 실행을 위한 특정 명령어를 수신하고 - 상기 특정 명령어는 제1 가상 메모리 어드레스에 위치됨 -; 상기 제1 가상 메모리 어드레스를 사용하여, 페이지 테이블의 엔트리에 액세스하고 - 상기 엔트리는, 상기 제1 가상 메모리 어드레스가 맵핑되는 물리적 페이지 번호, 및 상기 프로세서의 명령어 세트 아키텍처(ISA)의 복수의 명령어 그룹들 중 어느 그룹이 상기 제1 가상 메모리 어드레스에서 실행되도록 허용되는지를 특정하는 특정 2차 실행 특권 값의 표시를 저장함 -; 상기 특정 2차 실행 특권 값 및 상기 특정 명령어가 어느 명령어 그룹에 속하는지에 대한 결정에 기초하여, 상기 특정 명령어의 실행을 허용할지 여부를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 특정 명령어의 실행을 허용할지 여부를 결정하기 위해 1차 실행 특권을 사용하도록 추가로 구성되고, 상기 1차 실행 특권은 상기 페이지 테이블의 엔트리에 저장된 1차 인덱스를 사용하여 룩업 테이블로부터 액세스되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 특정 2차 실행 특권 값의 표시는 복수의 2차 실행 특권 표들 중 특정 표로의 2차 인덱스이고, 상기 특정 2차 실행 특권 표는 상기 프로세서의 실행 모드를 표시하는 모드 값에 의해 선택되고, 상기 2차 인덱스는 상기 특정 2차 실행 특권 값을 저장하는 상기 특정 2차 실행 특권 테이블 내의 위치를 특정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 특정 명령어가 메모리-액세스 명령어인 것에 응답하여,상기 특정 명령어에 의해 특정된 타겟 가상 메모리 어드레스 및 상기 제1 가상 메모리 어드레스에 기초하여 메모리 허가 인덱스를 생성하고;상기 메모리 허가 인덱스를 사용하여 메모리 허가 값을 검색하고;상기 특정 명령어에 대한 상기 메모리 허가 값을 시행함으로써 메모리 허가를 시행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 특정 명령어의 명령어 그룹이 상기 제1 가상 메모리 어드레스로부터 실행하도록 허용되지 않는다는 상기 특정 2차 실행 특권 값으로부터의 결정에 기초하여 상기 특정 명령어가 실행되도록 허용하는 대신에 예외를 시그널링하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GONION, Jeffry E.</engName><name>고니언, 제프리 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEMERIA, Bernard J.</engName><name>세메리아, 버나드 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/356,074</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1428250-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0212717-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042600.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9328acce202482b84c858aeac42bd3bc4439a1d23911c95c4afdb0a3d1e2dd974f0e134c9710c38accc92e5a66eb39a9894deb26d604ec3f81</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e9a4bb6847a6ca6102cd735ccdd0665c5b93550819d1943a5d48e22db5f51fbfbe34cf406af278fed60e5ac6502fb3d05f6021d31be23c1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>