<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:55.5455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021053</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 템플릿 매칭</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPLATE MATCHING IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.29</openDate><openNumber>10-2023-0125784</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/523</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/192</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 현재 블록에 대한 모션 벡터 및 모션 벡터 정밀도를 결정하고; 현재 픽처 내에서 현재 블록 템플릿을 식별하고; 현재 블록 템플릿에 대응하는 최종 참조 블록 템플릿에 대해 탐색 영역 내에서 탐색하는 것으로서, 탐색 영역 내에서 탐색하기 위해, 하나 이상의 프로세서는 추가로, 모션 벡터에 기초하여 초기 참조 블록 템플릿을 식별하고, 초기 스텝 사이즈로 설정되는 스텝 사이즈를 사용하여 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하고, 그리고 스텝 사이즈가 모션 벡터 정밀도와 동일한 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 초기 스텝 사이즈로부터 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키도록 구성되는, 상기 탐색 영역에서 탐색하고, 최종 참조 블록 템플릿에 기초하여 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146833</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064908</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,현재 픽처의 현재 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하고;상기 인터 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하고;상기 모션 벡터에 대한 모션 벡터 정밀도를 결정하고;상기 현재 픽처 내의 현재 블록 템플릿을 식별하고;상기 현재 블록 템플릿에 대응하는 최종 참조 블록 템플릿에 대해 탐색 영역 내에서 탐색하고; 상기 최종 참조 블록 템플릿에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하고; 결정된 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 픽처를 디코딩하며; 그리고상기 현재 픽처의 디코딩된 버전을 출력하도록 구성되고, 상기 탐색 영역 내에서 탐색하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 모션 벡터에 기초하여 초기 참조 블록 템플릿을 식별하고, 초기 스텝 사이즈로 설정되는 스텝 사이즈를 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하며, 그리고  상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 상기 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일하다고 결정하고; 그리고상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 것을 종료하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 최종 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일할 때까지 상기 초기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,제 1 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈를 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하고;상기 스텝 사이즈를 상기 초기 스텝 사이즈로부터 더 미세한 정밀도 스텝 사이즈로 반복적으로 감소시키고;상기 제 1 정제된 모션 벡터에 기초하여 새로운 초기 참조 블록 템플릿을 식별하며; 그리고제 2 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 더 미세한 정밀도 스텝 사이즈를 사용하여 상기 새로운 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들의 제 2 그룹을 탐색하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 초기 스텝 사이즈는 n-pel 과 동일하고, 상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 상기 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 스텝 사이즈를 n-pel 에서 n/2-pel 로 감소시키도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 탐색 영역 내에서 탐색하기 위해 사용된 상기 스텝 사이즈의 모든 값들은 상기 모션 벡터 정밀도 이상인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 스텝 사이즈를 1/2 의 팩터만큼 감소시키도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 최종 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일할 때까지 상기 초기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,제 1 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈 및 제 1 탐색 패턴을 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하고;상기 제 1 정제된 모션 벡터에 기초하여 새로운 초기 참조 블록 템플릿을 식별하며; 그리고제 2 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈 및 제 2 탐색 패턴을 사용하여 상기 새로운 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들의 제 2 그룹을 탐색하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 모션 벡터는 참조 픽처에서의 참조 블록의 상단-좌측 샘플을 식별하고, 상기 탐색 영역은 상기 상단-좌측 샘플들의 x-방향에서 8 샘플들 내에 그리고 상기 상단-좌측 샘플의 y-방향에서 8 샘플들 내에 있는 영역인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 모션 벡터 정밀도 및 상기 최종 스텝 사이즈는 1/8 pel 보다 큰, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 인터 예측 모드는 AMVP 모드를 포함하고 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 것은 상기 모션 벡터 정밀도를 표시하는 비트스트림에서 신택스 엘리먼트를 수신하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 인터 예측 모드는 병합 모드를 포함하고 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 것은 병합 리스트에서의 후보로부터 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 디스플레이를 위해 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 디코딩하기 위한 디바이스는 상기 현재 픽처에 대한 인코딩 프로세스를 수행하는 것의 일부로서 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되고, 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 비디오 데이터의 후속 블록들을 인코딩하는데 사용하기 위한 상기 현재 픽처들의 상기 디코딩된 버전을 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스는 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,현재 픽처의 현재 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하는 단계;상기 인터 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계;상기 모션 벡터에 대한 모션 벡터 정밀도를 결정하는 단계;상기 현재 픽처 내의 현재 블록 템플릿을 식별하는 단계;상기 현재 블록 템플릿에 대응하는 최종 참조 블록 템플릿에 대해 탐색 영역 내에서 탐색하는 단계; 상기 최종 참조 블록 템플릿에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계; 결정된 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 픽처를 디코딩하는 단계; 및상기 현재 픽처의 디코딩된 버전을 출력하는 단계를 포함하고, 상기 탐색 영역 내에서 탐색하는 단계는,  상기 모션 벡터에 기초하여 초기 참조 블록 템플릿을 식별하는 단계, 초기 스텝 사이즈로 설정되는 스텝 사이즈를 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하는 단계, 및  상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 단계는, 상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일하다고 결정하는 단계; 및상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 것을 종료하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 최종 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일할 때까지 상기 초기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 단계는, 제 1 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈를 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하는 단계;상기 스텝 사이즈를 상기 초기 스텝 사이즈로부터 더 미세한 정밀도 스텝 사이즈로 반복적으로 감소시키는 단계;상기 제 1 정제된 모션 벡터에 기초하여 새로운 초기 참조 블록 템플릿을 식별하는 단계; 및제 2 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 더 미세한 정밀도 스텝 사이즈를 사용하여 상기 새로운 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들의 제 2 그룹을 탐색하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서, 상기 초기 스텝 사이즈는 n-pel 과 동일하고, 상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 상기 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 단계는, 상기 스텝 사이즈를 n-pel 에서 n/2-pel 로 감소시키는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서, 상기 탐색 영역 내에서 탐색하기 위해 사용된 상기 스텝 사이즈의 모든 값들은 상기 모션 벡터 정밀도 이상인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서, 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 단계는 상기 스텝 사이즈를 1/2 의 팩터만큼 감소시키는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 최종 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일할 때까지 상기 초기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 단계는,제 1 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈 및 제 1 탐색 패턴을 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하는 단계;상기 제 1 정제된 모션 벡터에 기초하여 새로운 초기 참조 블록 템플릿을 식별하는 단계; 및제 2 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈 및 제 2 탐색 패턴을 사용하여 상기 새로운 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들의 제 2 그룹을 탐색하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 모션 벡터는 참조 픽처에서의 참조 블록의 상단-좌측 샘플을 식별하고, 상기 탐색 영역은 상기 상단-좌측 샘플들의 x-방향에서 8 샘플들 내에 그리고 상기 상단-좌측 샘플의 y-방향에서 8 샘플들 내에 있는 영역인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19 항에 있어서, 상기 모션 벡터 정밀도 및 상기 최종 스텝 사이즈는 1/8 pel 보다 큰, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서, 상기 인터 예측 모드는 AMVP 모드를 포함하고 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 단계는 상기 모션 벡터 정밀도를 표시하는 비트스트림에서 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항에 있어서, 상기 인터 예측 모드는 병합 모드를 포함하고 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 단계는 병합 리스트에서의 후보로부터 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 19 항에 있어서, 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하는 단계는 디스플레이를 위해 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 19 항에 있어서, 상기 디코딩하는 방법은 비디오 인코딩 프로세싱의 일부로서 수행되고, 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하는 단계는 상기 비디오 데이터의 후속 블록들을 인코딩하는데 사용하기 위한 상기 현재 픽처들의 상기 디코딩된 버전을 저장하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 현재 픽처의 현재 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하게 하고;상기 인터 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하게 하고;상기 모션 벡터에 대한 모션 벡터 정밀도를 결정하게 하고;상기 현재 픽처 내의 현재 블록 템플릿을 식별하게 하고;상기 현재 블록 템플릿에 대응하는 최종 참조 블록 템플릿에 대해 탐색 영역 내에서 탐색하게 하고; 상기 최종 참조 블록 템플릿에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하게 하고; 결정된 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 픽처를 디코딩하게 하며; 그리고상기 현재 픽처의 디코딩된 버전을 출력하게 하고, 상기 탐색 영역 내에서 탐색하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,  상기 모션 벡터에 기초하여 초기 참조 블록 템플릿을 식별하게 하고, 초기 스텝 사이즈로 설정되는 스텝 사이즈를 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하게 하며, 그리고  상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 상기 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일하다고 결정하고; 그리고상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 것을 종료하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서, 상기 최종 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일할 때까지 상기 초기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,제 1 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈를 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하고;상기 스텝 사이즈를 상기 초기 스텝 사이즈로부터 더 미세한 정밀도 스텝 사이즈로 반복적으로 감소시키고;상기 제 1 정제된 모션 벡터에 기초하여 새로운 초기 참조 블록 템플릿을 식별하며; 그리고제 2 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 더 미세한 정밀도 스텝 사이즈를 사용하여 상기 새로운 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들의 제 2 그룹을 탐색하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서, 상기 초기 스텝 사이즈는 n-pel 과 동일하고, 상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 상기 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 스텝 사이즈를 n-pel 에서 n/2-pel 로 감소시키도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항에 있어서, 상기 탐색 영역 내에서 탐색하기 위해 사용된 상기 스텝 사이즈의 모든 값들은 상기 모션 벡터 정밀도 이상인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 32 항에 있어서, 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 스텝 사이즈를 1/2 의 팩터만큼 감소시키도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 32 항에 있어서, 상기 최종 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일할 때까지 상기 초기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로,제 1 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈 및 제 1 탐색 패턴을 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하고;상기 제 1 정제된 모션 벡터에 기초하여 새로운 초기 참조 블록 템플릿을 식별하며; 그리고제 2 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 초기 스텝 사이즈 및 제 2 탐색 패턴을 사용하여 상기 새로운 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들의 제 2 그룹을 탐색하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 32 항에 있어서, 상기 모션 벡터는 참조 픽처에서의 참조 블록의 상단-좌측 샘플을 식별하고, 상기 탐색 영역은 상기 상단-좌측 샘플들의 x-방향에서 8 샘플들 내에 그리고 상기 상단-좌측 샘플의 y-방향에서 8 샘플들 내에 있는 영역인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 32 항에 있어서, 상기 모션 벡터 정밀도 및 상기 최종 스텝 사이즈는 1/8 pel 보다 큰, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 32 항에 있어서, 상기 인터 예측 모드는 AMVP 모드를 포함하고 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 것은 상기 모션 벡터 정밀도를 표시하는 비트스트림에서 신택스 엘리먼트를 수신하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 32 항에 있어서, 상기 인터 예측 모드는 병합 모드를 포함하고 상기 현재 블록에 대한 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 것은 병합 리스트에서의 후보로부터 상기 모션 벡터 정밀도를 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 32 항에 있어서, 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 디스플레이를 위해 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 32 항에 있어서, 디코딩하기 위한 디바이스는 상기 현재 픽처에 대한 인코딩 프로세스를 수행하는 것의 일부로서 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되고, 상기 현재 픽처의 상기 디코딩된 버전을 출력하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 비디오 데이터의 후속 블록들을 인코딩하는데 사용하기 위한 상기 현재 픽처들의 상기 디코딩된 버전을 저장하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,현재 픽처의 현재 블록이 인터 예측 모드에서 인코딩된다고 결정하는 수단;상기 인터 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하는 수단;상기 모션 벡터에 대한 모션 벡터 정밀도를 결정하는 수단;상기 현재 픽처 내의 현재 블록 템플릿을 식별하는 수단;상기 현재 블록 템플릿에 대응하는 최종 참조 블록 템플릿에 대해 탐색 영역 내에서 탐색하는 수단; 상기 최종 참조 블록 템플릿에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 수단; 결정된 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 픽처를 디코딩하는 수단; 및상기 현재 픽처의 디코딩된 버전을 출력하는 수단을 포함하고, 상기 탐색 영역 내에서 탐색하는 수단은, 상기 모션 벡터에 기초하여 초기 참조 블록 템플릿을 식별하는 수단, 초기 스텝 사이즈로 설정되는 스텝 사이즈를 사용하여 상기 초기 참조 블록 템플릿 주위의 다른 참조 블록 템플릿들을 탐색하는 수단, 및  상기 스텝 사이즈가 상기 모션 벡터 정밀도와 동일한 최종 스텝 사이즈로 설정될 때까지 상기 초기 스텝 사이즈로부터 상기 스텝 사이즈를 반복적으로 감소시키는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, ZHI</engName><name>장 지 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/131,676</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/558,119</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0684732-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123285-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1343467-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1343468-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021053.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936a9b5a1d49b4e845f3be9b8893a8761fca8d54b32364fe31a020804c33794601e6ffc1b8486de520c28900cd598b15a557de5dd0176f5df6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd827885b592c6731b286fa688fd469bf41805fbb08ddeb9893b79c359207bae0ed0b115e0a564d4aac0dd289a02eacedda89244b54330369</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>