<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:13.3313</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014581</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>앙상블 기반 차량 모션 플래너</inventionTitle><inventionTitleEng>ENSEMBLE-BASED VEHICLE MOTION PLANNER</inventionTitleEng><openDate>2025.06.16</openDate><openNumber>10-2025-0087597</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 앙상블 기반 차량 모션 계획을 위한 시스템, 방법, 및 컴퓨터 프로그램 제품이 제공된다. 라우팅 모델 및 계획 모델을 포함하는 모델 앙상블을 트레이닝하고 적용하여 하나 이상의 시나리오에서 차량을 내비게이팅하기 위한 궤적을 생성할 수 있다. 일부 경우에, 라우팅 모델은 시나리오에 기초하여 계획 모델에 의해 생성된 복수의 후보 궤적 중에서, 최상의 성능을 발휘하는 계획 모델에 의해 생성된 궤적을 선택할 수 있다. 대안으로, 라우팅 모델은, 라우팅 모델이 하나 이상의 기준을 충족하는 궤적을 식별할 때까지, 하나 이상의 계획 모델을 연속적으로 활성화하여 시나리오에 따라 하나 이상의 후보 궤적을 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081190</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034739</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 제1 시나리오에서 차량에 대한 복수의 후보 궤적을 생성하는 단계— 상기 복수의 궤적은 적어도, 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제1 궤적을 생성하기 위한 제1 계획 모델 및 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제2 궤적을 생성하기 위한 제2 계획 모델을 적용함으로써 생성됨 —; 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초해 상기 복수의 후보 궤적 중의 궤적을 선택하기 위해 라우팅 모델을 적용하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 적어도 상기 선택된 궤적에 기초하여 상기 차량의 모션을 제어하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 차량의 제1 시나리오는 상기 차량이 작동하고 있는 환경에 위치한 복수의 에이전트 및 하나 이상의 차선을 포함하며, 상기 복수의 에이전트는 상기 차량을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 시나리오는 상기 하나 이상의 차선 및 상기 복수의 에이전트와 연관된 복수의 특징을 나타내는 그래프를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은, 상기 제1 시나리오에 존재하는 상기 하나 이상의 차선에 대해 위치해 있는 동안 적어도, 상기 복수의 에이전트 사이의 상호작용에 기초하여 상기 차량의 제1 궤적을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제2 계획 모델은, 상기 제1 시나리오에 존재하는 상기 하나 이상의 차선에 대해 위치해 있는 동안 적어도, 상기 복수의 에이전트 사이의 상호작용에 기초하여 상기 차량의 제2 궤적을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은 제1 머신 러닝 모델에 기초하고, 상기 제2 계획 모델은 상기 제1 머신 러닝 모델과는 상이한 머신 러닝 모델에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은 제1 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 머신 러닝 모델에 기초하고, 상기 제2 계획 모델은 상기 제1 트레이닝 세트와는 상이한 제2 트레이닝 세트를 사용하여 트레이닝된 머신 러닝 모델에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은 제1 파라미터 세트로 초기화된 머신 러닝 모델에 기초하고, 상기 제2 계획 모델은 상기 제1 파라미터 세트와는 상이한 제2 파라미터 세트로 초기화된 머신 러닝 모델에 기초하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,제2 시나리오에서 상기 차량에 대한 제3 궤적을 생성하기 위해 상기 제1 계획 모델을 적용하는 단계; 상기 제2 시나리오에서 상기 차량에 대한 제4 궤적을 생성하기 위해 상기 제2 계획 모델을 적용하는 단계; 상기 제2 시나리오를 내비게이팅하기에 적절한 궤적으로서 상기 제3 궤적을 식별하는 단계; 및 상기 라우팅 모델을 트레이닝하기 위한 트레이닝 세트를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 트레이닝 세트는 상기 제2 시나리오와, 상기 제1 계획 모델을 상기 제2 시나리오에 대한 최상의 성능을 발휘하는 계획 모델로서 식별하는 실측 출력(ground truth trajectory)을 포함하도록 생성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 궤적 및 상기 제3 궤적을 생성하기 위해 상기 제1 계획 모델을 적용하기 전에 상기 제1 계획 모델을 트레이닝하는 단계; 및 상기 제4 궤적을 생성하기 위해 상기 제2 계획 모델을 적용하기 전에 상기 제2 계획 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제3 궤적은, 적어도 상기 제3 궤적이 상기 제4 궤적보다 상기 제2 시나리오의 실측 궤적에 대해 더 낮은 평균 변위 오차(ADE)를 갖는 것에 응답하여, 상기 제2 시나리오를 내비게이팅하기에 적절한 궤적으로서 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 계획 모델, 상기 제2 계획 모델, 및 상기 라우팅 모델 중, 적어도 하나는 그래프 신경망(GNN) 또는 트랜스포머 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우팅 모델은, 적어도 상기 복수의 궤적의 각각의 궤적에 대한 성능 메트릭을 결정하고, 적어도 궤적의 성능 메트릭이 하나 이상의 임계치를 충족하는 것에 기초하여 상기 궤적을 선택함으로써 상기 복수의 궤적 중의 궤적을 선택하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 성능 메트릭은 평균 변위 오차(ADE)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 궤적은 또한, 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제3 궤적을 생성하기 위해 적어도 제3 계획 모델을 적용함으로써 생성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법에 있어서,적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 모델 앙상블을 적용해 차량에 대한 궤적을 생성하는 단계— 상기 모델 앙상블은 복수의 계획 모델 및 라우팅 모델을 포함하고, 상기 복수의 계획 모델은 적어도 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제1 후보 궤적을 생성하는 제1 계획 모델을 포함하고, 상기 라우팅 모델은 상기 제1 후보 궤적이 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 기초하여 상기 제1 계획 모델에 의해 출력된 제1 후보 궤적을 상기 차량에 대한 궤적으로서 선택하고, 상기 라우팅 모델은, 상기 제1 계획 모델에 의해 출력된 제1 후보 궤적이 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 못한다는 결정에 응답하여 상기 차량의 제1 시나리오에 기초해 상기 차량에 대한 제2 후보 궤적을 생성하기 위해 상기 복수의 계획 모델 중 제2 계획 모델을 적용함 —; 및 상기 적어도 하나의 프로세서를 사용하여, 적어도 상기 모델 앙상블에 의해 생성된 궤적에 기초해 상기 차량의 모션을 제어하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은 제1 머신 러닝 모델에 의해 구현되고, 상기 제2 계획 모델은 상기 제1 머신 러닝 모델과는 상이한 머신 러닝 모델에 의해 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은 제1 트레이닝 세트에 기초하여 트레이닝된 머신 러닝 모델에 의해 구현되고, 상기 제2 계획 모델은 상기 제1 트레이닝 세트와는 상이한 제2 트레이닝 세트에 기초하여 트레이닝된 상기 머신 러닝 모델에 의해 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은 제1 파라미터 세트로 초기화된 머신 러닝 모델에 의해 구현되고, 상기 제2 계획 모델은 상기 제1 파라미터 세트와는 상이한 제2 파라미터 세트로 초기화된 상기 머신 러닝 모델에 의해 구현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라우팅 모델은 또한, 상기 제2 궤적이 상기 하나 이상의 기준을 충족한다고 결정할 때 상기 제2 계획 모델에 의해 출력된 상기 제2 궤적을 상기 차량에 대한 궤적으로서 선택하고, 상기 모델은, 상기 제2 계획 모델에 의해 출력된 상기 제2 궤적이 상기 하나 이상의 기준을 충족하지 못한다고 결정할 때 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제3 궤적을 생성하기 위해 상기 복수의 계획 모델 중 제3 계획 모델을 적용하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 데이터 프로세서를 사용하고 그리고 적어도 트레이닝 세트에 기초하여, 상기 모델 앙상블을 트레이닝하는 단계를 더 포함하고, 상기 트레이닝 세트는 제2 시나리오와, 상기 제2 시나리오를 내비게이팅하기에 적절한 궤적에 대응하는 실측 궤적을 포함하고, 상기 모델 앙상블의 트레이닝은, 상기 모델 앙상블의 출력과 상기 제2 시나리오와 연관된 실측 궤적 사이의 차이를 최소화하도록 상기 라우팅 모델과 함께 상기 복수의 계획 모델을 트레이닝하는 것을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량의 시나리오는 상기 차량을 포함하는 복수의 에이전트 및 하나 이상의 차선을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 차량의 제1 시나리오는 상기 하나 이상의 차선 및 상기 복수의 에이전트와 연관된 복수의 특징을 나타내는 그래프를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 계획 모델은, 복수의 에이전트가 하나 이상의 차선에 대해 위치해 있는 동안 적어도, 상기 차량의 제1 시나리오에 존재하는 상기 하나 이상의 차선과 상기 복수의 에이전트 사이의 상호작용에 기초하여 상기 차량의 제1 궤적을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 계획 모델은, 복수의 에이전트가 상기 차량의 제1 시나리오에 존재하는 하나 이상의 차선에 대해 위치해 있는 동안 적어도, 상기 차량의 제1 시나리오에 존재하는 상기 복수의 에이전트 사이의 상호작용에 기초하여 상기 차량의 제2 궤적을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 계획 모델 및 상기 라우팅 모델 중, 적어도 하나는 그래프 신경망(GNN) 또는 트랜스포머 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 하나 이상의 임계치를 충족하는 상기 제1 후보 궤적의 평균 변위 오차(ADE)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 시스템에 있어서,적어도 하나의 데이터 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때에, 동작을 가져오는 명령어를 저장한 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 동작은,  제1 시나리오에서 차량에 대한 복수의 후보 궤적을 생성하는 것— 상기 복수의 궤적은 적어도, 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제1 궤적을 생성하기 위한 제1 계획 모델 및 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제2 궤적을 생성하기 위한 제2 계획 모델을 적용함으로써 생성됨 —;  적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 복수의 후보 궤적 중의 궤적을 선택하기 위해 라우팅 모델을 적용하는 것; 및 적어도 상기 선택된 궤적에 기초하여 상기 차량의 모션을 제어하는 것을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템에 있어서,적어도 하나의 데이터 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때에, 동작을 가져오는 명령어를 저장한 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 동작은,  모델 앙상블을 적용해 차량에 대한 궤적을 생성하는 것— 상기 모델 앙상블은 복수의 계획 모델 및 라우팅 모델을 포함하고, 상기 복수의 계획 모델은 적어도 상기 차량의 제1 시나리오에 기초하여 상기 차량에 대한 제1 후보 궤적을 생성하는 제1 계획 모델을 포함하고, 상기 라우팅 모델은 상기 제1 후보 궤적이 하나 이상의 기준을 충족한다는 결정에 기초하여 상기 제1 계획 모델에 의해 출력된 제1 후보 궤적을 상기 차량에 대한 궤적으로서 선택하고, 상기 라우팅 모델은, 상기 제1 계획 모델에 의해 출력된 제1 후보 궤적이 하나 이상의 기준을 충족하지 못한다는 결정에 응답하여 상기 차량의 제1 시나리오에 기초해 상기 차량에 대한 제2 후보 궤적을 생성하기 위해 상기 복수의 계획 모델 중 제2 계획 모델을 적용함 —; 및 적어도 상기 모델 앙상블에 의해 생성된 궤적에 기초하여 상기 차량의 모션을 제어하는 것을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LI, Nanxiang</engName><name>리 난시앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,346</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/310,595</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0494811-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0082424-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014581.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930df2a32458d87f3b59212d130651a3fe114ce5422bb45b95eeecd1136de99d1703aba8acc5d05bd1043352a0c8b605769c2e0da975e8b407</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa53785a25e63a6bdf2cbb8d797d231b36fabbb756eec6ec70c57a0cd08839f636c1a1f1d3407cfe4eab83f5a963da56ca6f1b40f72445fa3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>