<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:04.24</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032394</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>맵들을 위한 디바이스들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR MAPS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.20</openDate><openNumber>10-2023-0158505</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 지정된 개개의 물리적 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소 및 개개의 물리적 위치에 대응하는 콘텐츠를 포함하는 콘텐츠 요소를 동시에 제시한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 제2 물리적 위치에 대응하는 콘텐츠를 제시하라는 요청에 대응하는 입력에 응답하여 콘텐츠 요소에서, 감소된 시각적 두드러짐으로 제1 물리적 위치로부터 제2 물리적 위치로의 내비게이션을 제시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022204664</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071228</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠 - 상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에서 디스플레이됨 -; 및 지정된 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 포함하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 개개의 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 제1 개개의 위치와 상기 3차원 환경 내의 사용자의 시점 사이의 상기 3차원 환경에서 디스플레이됨 -; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 제2 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 3차원 환경은 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 표면의 표현을 포함하고,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 표면의 상기 표현에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 위치에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 표면에 대응하지 않는 상기 3차원 환경 내의 위치에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 표현에 의해 둘러싸이고, 상기 제1 개개의 콘텐츠와 상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경의 상기 표현 사이의 경계는 상기 제1 개개의 콘텐츠와 상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경의 상기 표현 사이의 점진적인 시각적 전환을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰에 대응하는 상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 표현과 동시에 디스플레이되고, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역의 제1 부분을 점유하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 물리적 환경의 상기 표현과 동시에, 상기 디스플레이 영역의 상기 제1 부분을 점유하는 상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰에 대응하는 상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 물리적 환경의 상기 표현의 디스플레이를 가리라는 요청에 대응하는 개개의 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 상기 표현의 디스플레이를 가리는 단계를 더 포함하고, 상기 가리는 단계는, 상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰보다 큰 제2 뷰에 대응하고; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 디스플레이 영역의 상기 제1 부분보다 큰 제2 부분을 점유하도록상기 제1 개개의 콘텐츠를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰에 대응하는 상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 시점의 이동을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경 내의 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 제1 개개의 콘텐츠로 지향되었다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동에 따라, 시뮬레이션된 시차 효과로 상기 제1 개개의 콘텐츠에 대응하는 상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰의 디스플레이를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰에 대응하는 상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 이동을 검출하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 전자 디바이스의 상기 이동이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 부가적인 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰에 대응하는 상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자 인터페이스에서 디스플레이된 선택가능 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및상기 선택가능 사용자 인터페이스 요소로 지향되는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 개개의 물리적 위치의 개개의 뷰에 대응하는 제3 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 물리적 위치의 상기 제1 뷰에 대응하는 상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경에 대한 상기 전자 디바이스의 이동을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 이동이 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 부가적인 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및상기 3차원 환경에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 이동이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 상기 부가적인 콘텐츠의 디스플레이를 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은 상기 전자 디바이스의 배향의 변화에 기초하여 만족되는 기준 및/또는 상기 사용자의 시선이 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 개개의 객체들로 지향되는지 여부에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역의 제1 부분을 점유하는 상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 눈 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자의 시선이 미리 결정된 시간 임계치를 초과하는 시간의 양 동안 상기 제1 개개의 콘텐츠로 지향되었다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 미리 결정된 시간 임계치를 초과하는 시간의 양 동안 상기 제1 개개의 콘텐츠로 지향되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 디스플레이 영역의 상기 제1 부분보다 큰 제2 부분을 점유하도록 상기 제1 개개의 콘텐츠를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서, 상기 제1 개개의 콘텐츠에 대응하는 상기 제1 물리적 위치의 시야의 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며,상기 제1 개개의 콘텐츠가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 디스플레이 영역의 상기 제1 부분을 점유하는 동안, 상기 시야의 상기 표시는 제1 시야를 표시하고,상기 제1 개개의 콘텐츠가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 디스플레이 영역의 상기 제2 부분을 점유하는 동안, 상기 시야의 상기 표시는 상기 제1 시야보다 큰 제2 시야를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개개의 콘텐츠는 제1 배향을 갖는 제1 시야에 대응하며, 상기 방법은,상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 상기 제1 시야의 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 배향을 갖는 제2 시야에 대응하는 제3 개개의 콘텐츠를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 배향을 갖는 상기 제2 시야에 대응하는 상기 제3 개개의 콘텐츠를 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제3 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서, 상기 제2 시야의 표시가 되도록 상기 제1 시야의 상기 표시를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스의 물리적 환경이 상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스 주위의 차단되지 않은 공간의 양에 기초하여 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 제1 크기로 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기와 상이한 제2 크기로 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 요소는 상기 3차원 환경에서 3차원들로 디스플레이된 제1 개개의 부분, 및 상기 3차원 환경에서 2차원들로 디스플레이된 제2 개개의 부분을 포함하고, 상기 제1 개개의 부분은 상기 제2 개개의 부분보다 상기 사용자의 상기 시점에 더 가까운, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 물리적 위치를 포함하는 제1 물리적 구역에 대응하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 물리적 구역의 토포그래피의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 3차원들로 디스플레이된 개개의 콘텐츠를 포함하며, 상기 방법은,3차원들로 디스플레이된 상기 개개의 콘텐츠를 포함하는 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리 정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 미리 정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 상기 미리 정의된 부분이 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 3차원들로 디스플레이된 상기 개개의 콘텐츠에 대응하는 위치에 있다는 결정에 따라, 3차원들로 디스플레이된 상기 개개의 콘텐츠를 시각적으로 강조해제(de-emphasize)하도록 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소 내에서, 제2 전자 디바이스의 개개의 물리적 위치에 대응하는 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소 내의 개개의 위치에서 디스플레이된 상기 제2 전자 디바이스의 표시를 디스플레이하는 단계;상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 상기 제2 전자 디바이스의 상기 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 상기 제2 전자 디바이스의 상기 표시의 선택을 검출하는 단계; 및 상기 제2 전자 디바이스의 상기 표시의 상기 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 전자 디바이스의 상기 개개의 물리적 위치의 상기 제2 전자 디바이스에 의해 캡처된 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 제1 물리적 위치에 위치된 객체의 2차원 표현을 포함하며, 상기 방법은,상기 객체의 상기 2차원 표현을 포함하는 상기 제1 개개의 콘텐츠 및 상기 객체의 3차원 표현을 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하고 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠 - 상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에서 디스플레이됨 -; 및 지정된 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 포함하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 개개의 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 제1 개개의 위치와 상기 3차원 환경 내의 사용자의 시점 사이의 상기 3차원 환경에서 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하고;상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 제2 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 디스플레이되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며,상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠 - 상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에서 디스플레이됨 -; 및 지정된 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 포함하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 개개의 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 제1 개개의 위치와 상기 3차원 환경 내의 사용자의 시점 사이의 상기 3차원 환경에서 디스플레이됨 -; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 제2 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 디스플레이되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠 - 상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에서 디스플레이됨 -; 및 지정된 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 포함하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 개개의 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 제1 개개의 위치와 상기 3차원 환경 내의 사용자의 시점 사이의 상기 3차원 환경에서 디스플레이됨 -; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제2 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 디스플레이되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자 인터페이스를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠 - 상기 제1 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에서 디스플레이됨 -; 및 지정된 상기 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 포함하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 개개의 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 제1 개개의 위치와 상기 3차원 환경 내의 사용자의 시점 사이의 상기 3차원 환경에서 디스플레이됨 -; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제2 개개의 콘텐츠는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 개개의 위치에서 디스플레이되는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소, 및 상기 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠를 포함하는 콘텐츠 요소를 포함하고, 상기 콘텐츠 요소는 제1 정도의 시각적 두드러짐(visual prominence)으로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 요소에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이하는 단계 - 상기 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 하나 이상의 위치들의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함함 -; 및상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이한 이후, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐보다 큰 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소 내의 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 것은 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소의 전체를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 것은 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로, 상기 콘텐츠 요소의 제2 구역을 둘러싸는 상기 콘텐츠 요소의 제1 구역을 디스플레이하는 것, 및 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소의 상기 제2 구역을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 제2 물리적 위치에 대응하는 상기 제2 위치를 지정하라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하기 전에, 제2 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소의 적어도 일부를 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자 입력을 검출하는 동안 그리고 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 제2 정도의 시각적 두드러짐에 비해 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소의 상기 적어도 일부를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 내비게이션을 디스플레이한 이후 그리고 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐보다 큰 상기 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 제2 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐보다 큰 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 위치를 지정하라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하는 단계는,눈 추적 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소로 지향된다는 것을 검출하는 단계, 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 미리 정의된 부분의 제스처가 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠 요소에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 내비게이션을 디스플레이하는 동안, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션의 대응하는 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스에서, 제1 개개의 물리적 위치로부터 제2 개개의 물리적 위치로의 내비게이션 루트의 미리보기를 디스플레이하도록 선택가능한 선택가능 옵션을 디스플레이하는 단계; 및상기 선택가능 옵션의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 요소에서, 상기 내비게이션 루트를 내비게이팅하는 것에 대응하는 뷰의 애니메이션을 디스플레이하는 단계; 및 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서, 상기 내비게이션 루트를 내비게이팅하는 대응하는 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에 대응하는 개개의 물리적 위치들에 위치된 개개의 객체들의 하나 이상의 표현들을 포함하며, 상기 방법은,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소의 경계가 상기 개개의 객체들의 상기 하나 이상의 표현들의 개개의 표현과 일치한다는 결정에 따라, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 상기 개개의 객체들의 상기 하나 이상의 표현들의 상기 개개의 표현의 디스플레이를 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안 - 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 제1 물리적 위치에 위치된 제1 객체의 제1 표현 및 제2 물리적 위치에 위치된 제2 객체의 제2 표현을 포함하고, 상기 제1 객체의 상기 제1 표현 및 상기 제2 객체의 상기 제2 표현은 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 3차원들로 디스플레이됨 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 검색 질의에 기초하여 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에 의해 표현된 정보에 대응하는 검색을 수행하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및개개의 검색 질의에 기초하여 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 검색하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 개개의 검색 질의가 상기 제2 객체가 아니라 상기 제1 객체에 대응한다는 결정에 따라, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 3차원들로 상기 제1 객체의 상기 제1 표현을 디스플레이하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 3차원들로 상기 제2 객체의 상기 제2 표현의 적어도 일부를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계; 및 상기 개개의 검색 질의가 상기 제1 객체가 아니라 상기 제2 객체에 대응한다는 결정에 따라, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 3차원들로 상기 제2 객체의 상기 제2 표현을 디스플레이하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 3차원들로 상기 제1 객체의 상기 제1 표현의 적어도 일부를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안 - 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 제1 물리적 위치에 위치된 제1 객체의 제1 표현 및 제2 물리적 위치에 위치된 제2 객체의 제2 표현을 포함하고, 상기 제1 객체의 상기 제1 표현 및 상기 제2 객체의 상기 제2 표현은 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 디스플레이됨 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 검색 질의에 기초하여 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에 의해 표현된 정보에 대응하는 검색을 수행하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및개개의 검색 질의에 기초하여 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 검색하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 개개의 검색 질의가 상기 제2 객체가 아니라 상기 제1 객체에 대응한다는 결정에 따라, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 제2 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 상기 제1 객체의 상기 제1 표현의 적어도 일부를 디스플레이하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 상기 제2 값과 상이한 제3 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 상기 제2 객체의 상기 제2 표현의 적어도 일부를 디스플레이하는 단계; 및 상기 개개의 검색 질의가 상기 제1 객체가 아니라 상기 제2 객체에 대응한다는 결정에 따라, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 상기 제2 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 상기 제2 객체의 상기 제2 표현의 적어도 일부를 디스플레이하고, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에서 상기 제3 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 상기 제1 객체의 상기 제1 표현의 적어도 일부를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개개의 검색 질의에 기초하여 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에 의해 표현된 정보에 대응하는 검색을 수행하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 검색 질의에 기초하여 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 검색하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 검색 질의에 대응하는 물리적 객체의 3차원 표현을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소는 개개의 콘텐츠를 포함하며, 상기 방법은,디스플레이된 상기 개개의 콘텐츠를 포함하는 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리 정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 미리 정의된 부분의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 미리 정의된 부분이 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소 내의 상기 개개의 콘텐츠에 대응하는 위치에 있다는 결정에 따라, 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소 내의 상기 개개의 콘텐츠를 시각적으로 강조해제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 요소는 상기 내비게이션 사용자 인터페이스 요소에 의해 표현된 개개의 물리적 위치에서의 날씨 조건의 표시를 포함하며, 상기 표시는 상기 개개의 물리적 위치에서의 상기 날씨 조건의 3차원 위치의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자 인터페이스를 디스플레이하고 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소, 및 상기 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠를 포함하는 콘텐츠 요소를 포함하고, 상기 콘텐츠 요소는 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하고;상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 요소에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이하고 - 상기 디스플레이하는 것은, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 하나 이상의 위치들의 표현을 디스플레이하는 것을 포함함 -;상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이한 이후, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐보다 큰 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소 내의 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며,상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소, 및 상기 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠를 포함하는 콘텐츠 요소를 포함하고, 상기 콘텐츠 요소는 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 요소에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이하는 단계 - 상기 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 하나 이상의 위치들의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함함 -; 및상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이한 이후, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐보다 큰 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소 내의 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소, 및 상기 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠를 포함하는 콘텐츠 요소를 포함하고, 상기 콘텐츠 요소는 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 요소에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 디스플레이하는 것은, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 하나 이상의 위치들의 표현을 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이한 이후, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐보다 큰 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소 내의 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자 인터페이스는, 제1 물리적 위치에 대응하는 제1 위치를 갖는 내비게이션 사용자 인터페이스 요소, 및 상기 제1 물리적 위치의 제1 뷰에 대응하는 제1 개개의 콘텐츠를 포함하는 콘텐츠 요소를 포함하고, 상기 콘텐츠 요소는 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 물리적 위치에 대응하는 제2 위치를 지정하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 것; 및상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 요소에서 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이하는 것 - 상기 디스플레이하는 것은, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 감소된 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 하나 이상의 위치들의 표현을 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 내비게이션을 디스플레이한 이후, 상기 제1 정도의 시각적 두드러짐에 비해 상기 감소된 정도의 시각적 두드러짐보다 큰 정도의 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠 요소 내의 상기 제2 물리적 위치의 제2 뷰에 대응하는 제2 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제28항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>O'LEARY, Fiona P.</engName><name>오리어리, 피오나 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNDSTROM, Matthew J.</engName><name>순드스트롬, 매튜 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MISSIG, Julian K.</engName><name>미싱, 줄리안 케이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/164,296</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1047060-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0168873-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0167491-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0167512-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032394.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a2d678329cfea7459f4b409ed5d921f58556ef57164c5b2f6d4d36c933200a1ce4e5807292e696a8b3c7fe821b72e1bb80836b73302cd4c2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc7079a1a6748d76e767b8d8c237844fb391402aa47fe906e67366d7a9d45f58ac87f90e504e7da22410365d55aead8383f9b0b1c26c3579</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>