<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:01.331</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7025752</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적이고 맞춤화된 AR 경험을 가능하게 하기 위한 사용자간 AR 프로세싱 및 리소스 공유에 관한 방법들, 아키텍처들, 장치들 및 시스템들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, ARCHITECTURES, APPARATUSES AND SYSTEMS DIRECTED TO CROSS-USER AR PROCESSING AND RESOURCE SHARING FOR ENABLING DYNAMIC AND CUSTOMIZED AR EXPERIENCE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.14</openDate><openNumber>10-2025-0148581</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 동적이고 맞춤화된 증강 현실(AR) 경험을 가능하게 하기 위한 사용자간 AR 프로세싱 및 리소스 공유에 관한 절차들, 방법들, 아키텍처들, 장치들, 시스템들, 디바이스들, 및 컴퓨터 프로그램 제품들이 설명된다. 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)은 네트워크 요소에, (1) AR 리소스들의 요청된 유형 및 (2) 제1 WTRU와 연관된 로컬화 정보를 표시하는 AR 리소스 요청을 전송하도록 구성될 수 있다. 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)은 또한, 네트워크 요소로부터, AR 리소스들의 요청된 유형 및 로컬화 정보에 기초하여 AR 리소스들을 제공할 수 있는 제2 WTRU와 통신하기 위한 제1 정보를 포함하는 AR 리소스 응답을 수신하도록 구성될 수 있다. 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)은 또한, 제2 WTRU에, AR 리소스들의 요청된 유형 중 적어도 하나를 표시하는 AR 리소스 공유 요청을 전송하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024168140</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/014989</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 및 상기 프로세서에 동작가능하게(operatively) 커플링된 송수신기를 포함하는 제1 무선 송수신 유닛(wireless transmit/receive unit; WTRU)에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는,네트워크 요소에, (1) 증강 현실(augmented reality; AR) 리소스들의 요청된 유형 및 (2) 상기 제1 WTRU와 연관된 로컬화 정보(localization information)를 표시하는 AR 리소스 요청을 전송하고;상기 네트워크 요소로부터, 상기 요청된 유형 및 상기 로컬화 정보에 기초하여 하나 이상의 AR 리소스를 제공할 수 있는 제2 WTRU와 통신하기 위한 제1 정보를 포함하는 AR 리소스 응답을 수신하고;상기 제2 WTRU에, 상기 AR 리소스들의 요청된 유형 및 상기 로컬화 정보 중, 적어도 하나를 표시하는 AR 리소스 공유 요청을 전송하며;상기 제2 WTRU로부터, 상기 요청된 유형의 AR 리소스들을 제공한다는 동의를 표시하는 AR 리소스 공유 응답을 수신하도록 구성되는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 상기 제2 WTRU로부터, 상기 요청된 유형의 하나 이상의 AR 리소스를 수신하도록 구성되는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 상기 하나 이상의 AR 리소스에 기초하여 AR 장면 상에 적용될 AR 효과를 결정하도록 구성되는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 WTRU와 연관된 로컬화 정보는, 상기 제1 WTRU의 현재 위치, 상기 제1 WTRU의 여행 경로, 및 상기 제1 WTRU의 이동 속도 중 임의의 것을 표시하는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AR 리소스 공유 요청은, 상기 제1 WTRU와 상기 제2 WTRU 사이에 확립된 디바이스 대 디바이스 통신 링크(device-to-device communication link)를 통해 상기 제2 WTRU에 송신되는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 AR 리소스는, 물리적 환경의 하나 이상의 비디오 프레임 및 상기 물리적 환경의 하나 이상의 물리적 객체를 표시하는 물리적 세계 정보 중 임의의 것을 포함하는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 물리적 세계 정보는, 상기 물리적 환경의 하나 이상의 물리적 객체 중 적어도 하나의 물리적 객체의 포지션, 배향, 색상, 형상 및 텍스처(texture) 중 임의의 것을 표시하는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 AR 리소스는 물리적 환경의 하나 이상의 비디오 프레임을 포함하고, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 상기 물리적 환경의 하나 이상의 비디오 프레임에 기초하여 상기 물리적 환경에서 하나 이상의 물리적 객체를 검출하도록 구성되는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 AR 리소스는 물리적 환경의 하나 이상의 물리적 객체를 표시하는 물리적 세계 정보를 포함하고, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 상기 물리적 환경의 하나 이상의 물리적 객체로부터 물리적 객체를 선택하고 상기 물리적 객체 상에 AR 효과를 적용하도록 구성되는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 상기 제1 WTRU가 상기 물리적 환경에 진입하기 전에, 상기 선택된 물리적 객체와 연관된 가상 객체를 다운로드하도록 구성되는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AR 리소스 공유 요청은 요청된 AR 리소스들의 2개의 상이한 유형을 표시하고, 제1 유형의 제1 AR 리소스들은 하나 이상의 비디오 프레임을 포함하며, 제2 유형의 제2 AR 리소스들은 하나 이상의 물리적 객체를 표시하는 물리적 세계 정보를 포함하는 것인, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 프로세서 및 상기 프로세서에 동작가능하게 커플링된 송수신기를 포함하는 제2 무선 송수신 유닛(WTRU)에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는,네트워크 요소에, (1) 상기 제2 WTRU가 제공할 수 있는 AR 리소스들의 적어도 하나의 유형 및 (2) 상기 제2 WTRU와 연관된 로컬화 정보를 표시하는 AR 능력 정보를 전송하고;제1 WTRU로부터, 상기 제2 WTRU가 제공할 수 있는 상기 AR 리소스들의 적어도 하나의 유형을 표시하는 AR 리소스 공유 요청을 수신하고;상기 제2 WTRU에서의 프로세싱 리소스들의 이용가능성에 기초하여 상기 적어도 하나의 유형의 AR 리소스들 중 하나 이상의 AR 리소스를 제공하기로 결정하며;상기 제1 WTRU에, 상기 적어도 하나의 유형의 AR 리소스들을 제공한다는 동의를 표시하는 AR 리소스 공유 응답을 전송하도록 구성되는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 상기 제1 WTRU에, 상기 적어도 하나의 유형의 AR 리소스들 중 하나 이상의 AR 리소스를 전송하도록 구성되는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 및 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AR 능력 정보는 또한, 제2 WTRU 식별자, 상기 제2 WTRU의 AR 하드웨어 능력들, 및 상기 제2 WTRU의 AR 소프트웨어 능력들 중 임의의 것을 표시하는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 WTRU와 연관된 로컬화 정보는, 상기 제2 WTRU의 현재 위치, 상기 제2 WTRU의 여행 경로, 및 상기 제2 WTRU의 이동 속도 중 임의의 것을 표시하는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 WTRU로부터 상기 AR 리소스 공유 요청을 수신하도록 구성된 상기 프로세서 및 상기 송수신기는, 상기 제1 WTRU와 상기 제2 WTRU 사이에 확립된 디바이스 대 디바이스 통신 링크를 통해 상기 AR 리소스 공유 요청을 수신하도록 구성된 상기 프로세서 및 상기 송수신기를 포함하는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 물리적 환경으로부터 하나 이상의 비디오 프레임을 캡처하도록 구성되는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 AR 리소스는, 상기 물리적 환경으로부터 캡처된 상기 하나 이상의 비디오 프레임을 포함하는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 및 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 및 상기 송수신기는 또한, 상기 물리적 환경으로부터 캡처된 상기 하나 이상의 비디오 프레임에 기초하여 상기 물리적 환경에서 하나 이상의 물리적 객체를 검출하도록 구성되는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 AR 리소스는, 상기 물리적 환경에서 검출된 상기 하나 이상의 물리적 객체를 표시하는 물리적 세계 정보를 포함하는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 물리적 세계 정보는, 상기 물리적 환경에서 검출된 상기 하나 이상의 물리적 객체 중 적어도 하나의 물리적 객체의 포지션, 배향, 색상, 형상 및 텍스처 중 임의의 것을 표시하는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AR 능력 정보는 AR 리소스들의 2개의 상이한 유형을 표시하고, 제1 유형의 제1 AR 리소스들은 하나 이상의 비디오 프레임을 포함하며, 제2 유형의 제2 AR 리소스들은 하나 이상의 물리적 객체를 표시하는 물리적 세계 정보를 포함하는 것인, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)에서 구현되는 방법에 있어서,네트워크 요소에, (1) 증강 현실(AR) 리소스들의 요청된 유형 및 (2) 상기 제1 WTRU와 연관된 로컬화 정보를 표시하는 AR 리소스 요청을 전송하는 단계;상기 네트워크 요소로부터, 상기 요청된 유형 및 상기 로컬화 정보에 기초하여 하나 이상의 AR 리소스를 제공할 수 있는 제2 WTRU를 표시하는 AR 리소스 응답을 수신하는 단계;상기 제2 WTRU에, 상기 AR 리소스들의 요청된 유형 및 상기 로컬화 정보 중, 적어도 하나를 표시하는 AR 리소스 공유 요청을 전송하는 단계; 및상기 제2 WTRU로부터, 상기 요청된 유형의 AR 리소스들을 제공한다는 동의를 표시하는 AR 리소스 공유 응답을 수신하는 단계를 포함하는, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)에서 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제2 WTRU로부터, 상기 요청된 유형의 하나 이상의 AR 리소스를 수신하는 단계를 더 포함하는, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)에서 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 AR 리소스에 기초하여 AR 장면 상에 적용될 AR 효과를 결정하는 단계를 더 포함하는, 제1 무선 송수신 유닛(WTRU)에서 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제2 무선 송수신 유닛(WTRU)에서 구현되는 방법에 있어서,네트워크 요소에, (1) 상기 제2 WTRU가 제공할 수 있는 AR 리소스들의 적어도 하나의 유형 및 (2) 상기 제2 WTRU와 연관된 로컬화 정보를 표시하는 AR 능력 정보를 전송하는 단계;제1 WTRU로부터, 상기 제2 WTRU가 제공할 수 있는 상기 AR 리소스들의 적어도 하나의 유형을 표시하는 AR 리소스 공유 요청을 수신하는 단계;상기 제2 WTRU에서의 프로세싱 리소스들의 이용가능성에 기초하여 상기 적어도 하나의 유형의 AR 리소스 중 하나 이상의 AR 리소스를 제공하기로 결정하는 단계; 및상기 제1 WTRU에, 상기 적어도 하나의 유형의 AR 리소스들을 제공한다는 동의를 표시하는 AR 리소스 공유 응답을 전송하는 단계를 포함하는, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU)에서 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 WTRU에, 상기 적어도 하나의 유형의 AR 리소스들 중 하나 이상의 AR 리소스를 전송하는 단계를 더 포함하는, 제2 무선 송수신 유닛(WTRU)에서 구현되는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 델라웨어주 *****, 윌밍턴, 벨뷰 파크웨이 ***, 스위트 ***</address><code>520080448350</code><country>미국</country><engName>InterDigital Patent Holdings, Inc.</engName><name>인터디지탈 패튼 홀딩스, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***** 콘쇼호...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Xu</engName><name>리 수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***** 콘쇼호...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Chonggang</engName><name>왕 총강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 ***** 콘쇼호...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GAZDA, Robert</engName><name>가즈다 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/444,782</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0871946-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1051227-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0157533-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257025752.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938a75e82334deae942806b8805ccd310cb93e8e70d7a90caf67f4b57918bdbf1cb7b979bb149daf888e17fd38858231fe3bb8ad36454ce74e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa28b2376f0be496266c710c2f1842a4be0e9489e5ba6229445f9dd8d9c4d6278dc704b65045a09680fd5acb1096afbda9122f7758a08dd2b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>