<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:43.5543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010938</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 방법 및 통신 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND COMMUNICATION APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.12</openDate><openNumber>10-2025-0065368</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 통신 방법을 제공한다. 이 방법은 802.11 시리즈 프로토콜을 지원하는 무선 로컬 영역 네트워크 시스템, 예를 들어 802.11be, Wi-Fi 7 또는 EHT와 같은 IEEE 802.11ax의 차세대 Wi-Fi 프로토콜, 또는 다른 예로 802.11be, Wi-Fi 8, UHR 또는 Wi-Fi AI의 차세대 프로토콜에 적용되며, 초광대역(UWB) 기반 무선 개인 영역 네트워크 시스템 및 감지(sensing) 시스템에 추가로 적용될 수 있다. 이 방법은, 전송단 장치가 PPDU를 생성하여 전송하는 것을 포함하며, PPDU는 고주파수 물리 계층 신호를 포함하고, 고주파수 물리 계층 신호는 고주파수 채널의 부반송파에서 운반되며, 고주파수 물리 계층 신호는 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득된다. 고주파수 물리 계층 신호의 전송 속도가 감소될 수 있고 고주파수 물리 계층 신호가 신호 대 잡음비가 낮은 시나리오에서도 전송에 적응할 수 있도록 기본 물리 계층 신호가 전송을 위해 M배로 복제된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024051312</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/104017</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 방법으로서, 물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(physical layer protocol data unit, PPDU)을 생성하는 단계 — 상기 PPDU는 고주파수 물리 계층 신호를 포함하고, 상기 고주파수 물리 계층 신호는 고주파수 채널의 부반송파에서 운반되며, 상기 고주파수 물리 계층 신호는 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득됨 —; 및상기 PPDU를 전송하는 단계를 포함하는 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 통신 방법으로서,물리 계층 프로토콜 데이터 유닛(PPDU)을 수신하는 단계; 및상기 PPDU를 복조하는 단계를 포함하며, 상기 PPDU는 고주파수 물리 계층 신호를 포함하고, 상기 고주파수 물리 계층 신호는 고주파수 채널의 부반송파에서 운반되며, 상기 고주파수 물리 계층 신호는 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 고주파수 채널에 포함된 부반송파들 사이의 반송파 간격은 저주파수 채널에 포함된 부반송파들 사이의 반송파 간격의 N배이고, N은 1보다 큰,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,M은 상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭, 상기 고주파수 물리 계층 신호에 대응하는 저주파수 신호 모드, 또는 상기 PPDU의 미리 설정된 타깃 전송 속도 중 적어도 하나의 파라미터와 관련되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭은 2 GHz이고, M은 32이거나; 또는상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭은 500 MHz이고, M은 6이거나; 또는상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭은 320 MHz이고, M은 4인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호가 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는 것은,상기 고주파수 물리 계층 신호가 적어도 M개의 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼에 기초하여 생성되는것을 포함하며, 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹의 각각은 P개의 데이터 부반송파를 포함하고, 상기 기본 물리 계층 신호는 P개의 데이터 부반송파에서 운반되는 변조 심볼을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호가 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는 것은,상기 고주파수 물리 계층 신호가 시퀀스에 기초하여 상기 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는것을 포함하며, 상기 시퀀스는 M개의 요소 또는 M-1개의 요소를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 기본 물리 계층 신호는 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼이고, 상기 고주파수 물리 계층 신호는 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼에 기초하여 생성되며, 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제1 데이터 부반송파 그룹 내지 제M 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼은 상기 기본 물리 계층 신호에 대응하는 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼과 상기 시퀀스에 기초하여 획득되고, 상기 시퀀스는 M개의 요소를 포함하거나; 또는상기 기본 물리 계층 신호는 상기 고주파수 물리 계층 신호에 대응하는 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제1 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼이고, 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제2 데이터 부반송파 그룹 내지 제M 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼은 상기 시퀀스에 기초하여 상기 제1 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼을 복제함으로써 획득되며, 상기 시퀀스는 M-1개의 요소를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭은 500 MHz이고, M은 6이며, P는 8이고, 상기 시퀀스는 [1 1 1 -1 1 -1] 또는 [1 1 -1 1 -1]이거나; 또는상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭은 2 GHz이고, M은 32이며, P는 7이고, 상기 시퀀스는 [1 1 -1 1 -1 1 1 -1 1 -1 1 1 1 1 -1 1 -1 -1 1 1 1 1 1 -1 -1 1 1 -1 -1 1 -1 -1] 또는 [1 -1 1 -1 1 1 -1 1 -1 1 1 1 1 -1 1 -1 -1 1 1 1 1 1 -1 -1 1 1 -1 -1 1 -1 -1]인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호가 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는 것은, 상기 고주파수 물리 계층 신호가 행렬에 기초하여 상기 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는것을 포함하며, 상기 행렬은 P×M개의 요소 또는 P×(M-1)개의 요소를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 기본 물리 계층 신호는 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼이고, 상기 고주파수 물리 계층 신호는 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼에 기초하여 생성되며, 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제1 데이터 부반송파 그룹 내지 제M 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼은 상기 기본 물리 계층 신호에 대응하는 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼과 상기 행렬에 기초하여 획득되고, 상기 행렬은 P×M개의 요소를 포함하거나; 또는상기 기본 물리 계층 신호는 상기 고주파수 물리 계층 신호에 대응하는 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제1 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼이고, 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제2 데이터 부반송파 그룹 내지 제M 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼은 상기 포함된 행렬에 기초하여 상기 제1 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼을 복제함으로써 획득되며, 상기 행렬은 P×(M-1)개의 요소를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭은 500 MHz이고, M은 6이며, P는 8이고, 상기 행렬은, 또는 이거나; 또는상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭은 2 GHz이고, M은 32이며, P는 7이고, 상기 행렬은,또는 인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호가 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는 것은, 상기 고주파수 물리 계층 신호가 복제 모드에 기초하여 상기 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는것을 포함하며, 상기 복제 모드는,짝수 번째 부반송파에서 운반되는 변조 심볼에 대해 심볼 부정을 수행하고, 홀수 번째 부반송파에서 운반되는 변조 심볼을 변경하지 않는 것; 또는홀수 번째 부반송파에서 운반되는 변조 심볼에 대해 심볼 부정을 수행하고, 짝수 번째 부반송파에서 운반되는 변조 심볼을 변경하지 않는 것; 또는모든 부반송파에서 운반되는 변조 심볼을 복제하는 것; 또는모든 부반송파에서 운반되는 변조 심볼에 대해 심볼 부정을 수행하는 것중 적어도 하나를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 기본 물리 계층 신호는 상기 고주파수 물리 계층 신호에 대응하는 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼이고, 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제1 데이터 부반송파 그룹 내지 제M 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼은 상기 복제 모드에 기초하여 상기 기본 물리 계층 신호에 대응하는 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼을 M배 복제함으로써 획득되거나; 또는상기 기본 물리 계층 신호는 상기 고주파수 물리 계층 신호에 대응하는 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제1 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼이고, 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹 중 제2 데이터 부반송파 그룹 내지 제M 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼은 상기 복제 모드에 기초하여 상기 제1 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼을 M-1배 복제함으로써 획득되는,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 고주파수 물리 계층 신호의 대역폭이 320 MHz이고, M이 4이며, 상기 데이터 부반송파들의 총 수량이 52인 경우, 상기 복제 모드는,상기 제1 데이터 부반송파 그룹의 데이터 부반송파들에서 운반되는 변조 심볼을 복제하고, 상기 제2 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼을 획득하기 위해 짝수 번째 데이터 부반송파에서 운반되는 변조 심볼에 대해 심볼 부정을 수행하는 것,상기 제1 데이터 부반송파 그룹의 데이터 부반송파들에서 운반되는 변조 심볼을 복제하고, 제3 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼을 획득하기 위해 상기 데이터 부반송파들에서 운반되는 변조 심볼에 대해 심볼 부정을 수행하는 것, 및 제4 데이터 부반송파 그룹의 변조 심볼을 획득하기 위해 상기 제2 데이터 부반송파 그룹의 데이터 부반송파들에서 운반되는 변조 심볼을 복제하는 것을 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 데이터 부반송파 그룹 내지 상기 제M 데이터 부반송파 그룹은 상이한 복제 모드에 대응하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제8항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 M개의 데이터 부반송파 그룹에서 운반되는 변조 심볼은 이진 위상 편이 키잉(binary phase shift keying, BPSK) 변조 심볼인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 부반송파들은 상기 M개의 데이터 부반송파 그룹과 상이한 다른 데이터 부반송파를 포함하고, 상기 다른 데이터 부반송파에 대한 변조 방식은 임의의 BPSK 변조인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제8항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 부반송파들은 상기 고주파수 물리 계층 신호의 부반송파들 중 가드(guard) 부반송파, 직류 부반송파 및 파일럿 부반송파가 아닌 부반송파들인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 고주파수 물리 계층 신호가 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는 것은,상기 고주파수 물리 계층 신호가 확장 시퀀스에 기초하여 상기 기본 물리 계층 신호를 M배 복제함으로써 획득되는것을 포함하며, 상기 기본 물리 계층 신호는 이진 합성곱 코드(binary convolutional code, BCC) 인코딩을 통해 획득되는 신호이고, 상기 확장 시퀀스는 M개의 요소를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,M은 4이고, 상기 확장 시퀀스는 [1 0 0 1]인,통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PPDU는 프리앰블 부분을 더 포함하고, 상기 프리앰블 부분은 직교 주파수 분할 다중화(orthogonal frequency division multiplexing, OFDM) 심볼을 M배 복제함으로써 획득되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 통신 장치로서,청구항 1 내지 청구항 22 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 유닛 또는 모듈을 포함하는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 통신 장치로서,통신 인터페이스 및 프로세서를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 데이터 또는 시그널링을 전송 및 수신하도록 구성되고, 상기 통신 장치가 청구항 1 내지 청구항 22 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있도록 상기 프로세서가 컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 실행하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,메모리를 더 포함하며, 상기 메모리는 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어를 저장하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 통신 시스템으로서,전송단 장치 및 수신단 장치를 포함하며, 상기 통신 시스템은 청구항 1 내지 청구항 22 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램 또는 명령어를 포함하며, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 청구항 1 내지 청구항 22 중 어느 한 항에 따른 방법이 수행되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GONG, Bo</engName><name>공 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HU, Mengshi</engName><name>후 멍시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211083804.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0377229-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0057955-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010938.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932afaf2c04485a730f266f847fe2141fde2923b350dec4f5c9178535d93182e64e38be3176e4e6c0ad056c8d2345332cfdd980a2866e214b8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc2de108a3d661afdc218d8cd785e1bf4c4399eefccc92a571d3fcfd161e79c61286be47c61ce7c187360c3cb63216cb581f700b077ac72a8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>