<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:47.1547</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0121282</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 센서 장치, 이를 포함하는 표시 장치 및 이를 이용한 터치 센서의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH SENSOR APPARATUS, DISPLAY APPARATUS INCLUDING  THE SAME AND METHOD OF DRIVING TOUCH SENSOR USING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.20</openDate><openNumber>10-2025-0038884</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 터치 센서 장치는 터치 센서 및 상기 터치 센서에 연결되는 트랜지스터를 포함한다. 상기 트랜지스터는 제1 터치 구동 신호가 인가되는 제1 전극, 제2 터치 구동 신호가 인가되는 제어 전극 및 상기 터치 센서에 연결되는 제2 전극을 포함한다. 상기 제1 터치 구동 신호의 위상은 상기 제2 터치 구동 신호의 위상과 동일하다. 상기 제1 터치 구동 신호의 평균 전압은 상기 제2 터치 구동 신호의 평균 전압과 상이할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 터치 센서; 및상기 터치 센서에 연결되는 트랜지스터를 포함하고,상기 트랜지스터는 제1 터치 구동 신호가 인가되는 제1 전극;제2 터치 구동 신호가 인가되는 제어 전극; 및상기 터치 센서에 연결되는 제2 전극을 포함하며,상기 제1 터치 구동 신호의 위상은 상기 제2 터치 구동 신호의 위상과 동일한 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 터치 구동 신호의 평균 전압은 상기 제2 터치 구동 신호의 평균 전압과 상이한 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 터치 구동 신호는 사인파(sine wave)이고, 상기 제2 터치 구동 신호는 사인파(sine wave)인 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 터치 구동 신호는 구형파(square wave)이고, 상기 제2 터치 구동 신호는 구형파(square wave)인 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 트랜지스터가 p형 트랜지스터일 때, 상기 제1 터치 구동 신호의 상기 평균 전압은 상기 제2 터치 구동 신호의 상기 평균 전압보다 큰 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 트랜지스터가 n형 트랜지스터일 때, 상기 제1 터치 구동 신호의 상기 평균 전압은 상기 제2 터치 구동 신호의 상기 평균 전압보다 작은 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 터치 구동 신호를 생성하는 제1 터치 구동 신호 생성부; 및상기 제2 터치 구동 신호를 생성하는 제2 터치 구동 신호 생성부를 더 포함하고,상기 제1 터치 구동 신호 생성부는 제1 디지털 아날로그 컨버터이고, 상기 제2 터치 구동 신호 생성부는 제2 디지털 아날로그 컨버터인 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 디지털 아날로그 컨버터는, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전원 전압 단자; 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전원 전압 단자;상기 제1 전원 전압 단자 및 상기 제2 전원 전압 단자 사이에 배치되는 복수의 제1 컨버터 저항들; 및상기 제1 전원 전압 단자, 상기 제2 전원 전압 단자 및 상기 제1 컨버터 저항들 사이 노드들에 연결되는 복수의 제1 컨버터 스위치들을 포함하고,상기 제2 디지털 아날로그 컨버터는, 제3 전원 전압이 인가되는 제3 전원 전압 단자; 제4 전원 전압이 인가되는 제4 전원 전압 단자;상기 제3 전원 전압 단자 및 상기 제4 전원 전압 단자 사이에 배치되는 복수의 제2 컨버터 저항들; 및상기 제3 전원 전압 단자, 상기 제4 전원 전압 단자 및 상기 제2 컨버터 저항들 사이 노드들에 연결되는 복수의 제2 컨버터 스위치들을 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 전원 전압은 상기 제3 전원 전압과 상이하고, 상기 제2 전원 전압은 상기 제4 전원 전압과 상이한 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 터치 구동 신호를 생성하는 제1 터치 구동 신호 생성부; 및상기 제2 터치 구동 신호를 생성하는 제2 터치 구동 신호 생성부를 더 포함하고,상기 제1 터치 구동 신호 생성부는 제1 디지털 아날로그 컨버터이고, 상기 제2 터치 구동 신호 생성부는 레벨 쉬프터인 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 디지털 아날로그 컨버터는, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전원 전압 단자; 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전원 전압 단자;상기 제1 전원 전압 단자 및 상기 제2 전원 전압 단자 사이에 배치되는 복수의 제1 컨버터 저항들; 및상기 제1 전원 전압 단자, 상기 제2 전원 전압 단자 및 상기 제1 컨버터 저항들 사이 노드들에 연결되는 복수의 제1 컨버터 스위치들을 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 레벨 쉬프터는 상기 제1 디지털 아날로그 컨버터가 출력하는 상기 제1 터치 구동 신호를 수신하고, 상기 제1 터치 구동 신호의 레벨을 변경하여 상기 제2 터치 구동 신호를 생성하는 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 트랜지스터에 연결되는 터치 구동부를 더 포함하고, 상기 터치 구동부는 상기 트랜지스터에 상기 제1 터치 구동 신호 및 상기 제2 터치 구동 신호를 인가하는 드라이빙 회로; 및 상기 트랜지스터로부터 센싱 전압을 수신하는 센싱 회로를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 센싱 회로는 기준 전압이 인가되는 제1 입력 단자, 제2 입력 단자 및 출력 단자를 포함하는 증폭기;상기 제2 입력 단자 및 상기 출력 단자 사이에 배치되는 센싱 저항;상기 제2 입력 단자 및 상기 출력 단자 사이에 배치되는 센싱 스위치; 및상기 제2 입력 단자 및 상기 출력 단자 사이에 배치되는 센싱 캐패시터를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 터치 센서 장치는 제1 터치 센서 내지 제8 터치 센서; 및상기 제1 터치 센서 내지 상기 제8 터치 센서에 대응하여 연결되는 제1 트랜지스터 내지 제8 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 트랜지스터의 제어 전극 및 상기 제5 트랜지스터의 제어 전극에 제1 그룹 구동 신호가 인가되며, 상기 제2 트랜지스터의 제어 전극 및 상기 제6 트랜지스터의 제어 전극에 제2 그룹 구동 신호가 인가되고,상기 제3 트랜지스터의 제어 전극 및 상기 제7 트랜지스터의 제어 전극에 제3 그룹 구동 신호가 인가되며,상기 제4 트랜지스터의 제어 전극 및 상기 제8 트랜지스터의 제어 전극에 제4 그룹 구동 신호가 인가되는 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 제1 구간 동안 상기 제1 그룹 구동 신호는 활성화 파형을 갖고, 상기 제2 그룹 구동 신호, 상기 제3 그룹 구동 신호 및 상기 제4 그룹 구동 신호는 비활성화 레벨을 가지며,제2 구간 동안 상기 제2 그룹 구동 신호는 활성화 파형을 갖고, 상기 제1 그룹 구동 신호, 상기 제3 그룹 구동 신호 및 상기 제4 그룹 구동 신호는 비활성화 레벨을 가지며,제3 구간 동안 상기 제3 그룹 구동 신호는 활성화 파형을 갖고, 상기 제1 그룹 구동 신호, 상기 제2 그룹 구동 신호 및 상기 제4 그룹 구동 신호는 비활성화 레벨을 가지며,제4 구간 동안 상기 제4 그룹 구동 신호는 활성화 파형을 갖고, 상기 제1 그룹 구동 신호, 상기 제2 그룹 구동 신호 및 상기 제3 그룹 구동 신호는 비활성화 레벨을 갖는 것을 특징으로 하는 터치 센서 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 픽셀을 포함하는 표시 패널;상기 표시 패널을 구동하는 표시 패널 구동부;터치 센서; 및상기 터치 센서에 연결되는 트랜지스터를 포함하고,상기 트랜지스터는 제1 터치 구동 신호가 인가되는 제1 전극;제2 터치 구동 신호가 인가되는 제어 전극; 및상기 터치 센서에 연결되는 제2 전극을 포함하며,상기 제1 터치 구동 신호의 위상은 상기 제2 터치 구동 신호의 위상과 동일한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 터치 센서에 연결되는 상기 트랜지스터는 상기 표시 패널의 주변 영역 상에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 터치 구동 신호의 평균 전압은 상기 제2 터치 구동 신호의 평균 전압과 상이한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2 전극이 터치 센서에 연결된 트랜지스터의 제1 전극에 제1 터치 구동 신호를 인가하는 단계;상기 트랜지스터의 제어 전극에 제2 터치 구동 신호를 인가하는 단계; 및상기 트랜지스터를 통해 상기 터치 센서의 센싱 전압을 센싱하는 단계를 포함하고, 상기 제1 터치 구동 신호의 위상은 상기 제2 터치 구동 신호의 위상과 동일한 것을 특징으로 하는 터치 센서의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 터치 구동 신호의 평균 전압은 상기 제2 터치 구동 신호의 평균 전압과 상이한 것을 특징으로 하는 터치 센서의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Sang Hun</engName><name>박상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KU Ja Seung</engName><name>구자승</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jin Woo</engName><name>김진우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Bo Hwan</engName><name>이보환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM Sang Hyun</engName><name>임상현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON Byeong Kyu</engName><name>전병규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1009431-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230121282.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322db3ad5c8760d62787cf60a0485db0f5068ae1112c5138a4c6425122c4e6fe599f9fe6588571c06f61449b765782a3ac6866339f0ea8700</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c77aab1f845f7b5369c4cacd2faf2f47e0dd9c23c1bb5758158b05f5c920207f092b5600615d5f232d8eeff05baf3d2ff964ce503847143</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>