<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:19.819</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7038925</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 광 산란 어셈블리를 갖는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS WITH DYNAMIC LIGHT SCATTERING ASSEMBLY</inventionTitleEng><openDate>2024.03.19</openDate><openNumber>10-2024-0035941</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/47</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는 공정 칩(800) 및 동적 광산란 조립체를 포함한다. 공정 칩(800)은 동적 광산란 조립체에 대해 제거가능하게 위치될 수 있다. 공정 칩(800)은 유체 챔버(802)를 포함한다. 동적 광산란 조립체는 몸체(900), 제1 광섬유(1010), 및 제2 광섬유(1020)를 포함한다. 몸체(900)는 공정 칩(800)의 외부 표면에 근접하게 위치될 수 있다. 몸체의 제1 포트는 제1 광섬유(1010)에 의해 방출된 광을 공정 칩(800)의 광학적으로 투과성인 재료를 통해 유체 챔버(802) 내로 지향시키는 것이다. 제2 광섬유(1020)는 제1 광섬유(1010)에 대해 비스듬히 배향된다. 제2 광섬유(1020)는 제1 광섬유(1010)가 유체 챔버(802) 내로 광을 방출하는 것에 응답하여 유체 챔버(802) 내의 유체 내의 입자들에 의해 산란된 광을 수광하는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221609</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/024936</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,공정 칩(process chip) 및동적 광산란 조립체(dynamic light scattering assembly)를 포함하고,상기 공정 칩은,제1 외부 표면,제2 외부 표면,상기 제1 외부 표면과 상기 제2 외부 표면 사이에 위치되는 유체 챔버로서, 유체 챔버 입구와 유체 챔버 출구를 포함하는, 상기 유체 챔버, 및상기 제1 외부 표면과 상기 유체 챔버 사이에 위치되는 광학적으로 투과성인 재료를 포함하며,상기 공정 칩은 상기 동적 광산란 조립체에 대해 제거가능하게 위치되고,상기 동적 광산란 조립체는,제1 포트 및 제2 포트를 포함하는 몸체로서, 상기 제1 외부 표면에 근접하게 위치되는, 상기 몸체,상기 몸체의 상기 제1 포트와 결합되고 광을 방출하는 제1 광섬유로서, 상기 제1 포트는 상기 제1 광섬유에 의해 방출된 상기 광을 상기 광학적으로 투과성인 재료를 통해 상기 유체 챔버 내로 지향시키는, 상기 제1 광섬유, 및상기 몸체의 상기 제2 포트와 결합되는 제2 광섬유로서, 상기 제2 포트에서의 상기 제2 광섬유는 상기 제1 포트에서의 상기 제1 광섬유에 대해 비스듬히 배향되고, 상기 제2 광섬유는 상기 제1 광섬유가 상기 유체 챔버 내로 광을 방출하는 것에 응답하여 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들에 의해 산란된 광을 수광하는, 상기 제2 광섬유를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 유체 챔버는 원형 상부 내부 표면, 원형 하부 내부 표면, 및 상기 원형 상부 내부 표면으로부터 상기 원형 하부 내부 표면까지 연장되는 내부 측벽을 구비하는 원통형 형상을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 유체 챔버 입구는 상기 원형 하부 내부 표면 부근의 상기 내부 측벽의 영역 내에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 유체 챔버 출구는 상기 원형 상부 내부 표면 부근의 상기 내부 측벽의 영역 내에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 제1 혼합 스테이지를 추가로 포함하고, 상기 제1 혼합 스테이지는 제1 복수의 유체 성분들을 혼합하여 제1 유체 혼합물을 형성하며, 상기 유체 챔버 입구는 상기 제1 유체 혼합물을 수용하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 혼합 스테이지는 제1 혼합 입구, 제2 혼합 입구, 및 제1 혼합 출구를 포함하고, 상기 제1 혼합 입구는 제1 유체 성분을 수용하며, 상기 제2 혼합 입구는 제2 유체 성분을 수용하고, 상기 제1 혼합 출구는 상기 제1 유체 혼합물을 출력하며, 상기 제1 유체 혼합물은 적어도 상기 제1 유체 성분 및 상기 제2 유체 성분을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 공정 칩은,상기 제1 혼합 입구에 들어가는 상기 제1 유체 성분의 압력을 감지하는 제1 압력 센서, 및상기 제2 혼합 입구에 들어가는 상기 제2 유체 성분의 압력을 감지하는 제2 압력 센서를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 프로세서를 추가로 포함하고, 상기 프로세서는 상기 동적 광산란 조립체, 상기 제1 압력 센서, 및 상기 제2 압력 센서로부터 데이터를 수신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 동적 광산란 조립체, 상기 제1 압력 센서, 및 상기 제2 압력 센서로부터 수신된 상기 데이터를 추가로 상관시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 제1 혼합 출구와 유동적으로 결합된 추가 유체 채널을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 제1 혼합 출구로부터 상기 추가 유체 채널, 상기 유체 챔버 입구, 또는 상기 추가 유체 채널과 상기 유체 챔버 입구의 조합으로의 유체의 전달을 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 추가 유체 채널로부터 상기 제1 혼합 출구를 통해 상기 유체 챔버 입구로의 유체의 전달을 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 제2 혼합 출구를 갖는 제2 혼합 스테이지를 추가로 포함하고, 상기 제2 혼합 스테이지는 제2 복수의 유체 성분들을 혼합하여 제2 유체 혼합물을 형성하며, 상기 유체 챔버 입구는 상기 제2 혼합 출구로부터 상기 제2 유체 혼합물을 수용하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 공정 칩은 적어도 하나의 밸브를 추가로 포함하고, 상기 적어도 하나의 밸브는 상기 유체 챔버 입구가 한 번에 상기 제1 유체 혼합물 또는 상기 제2 유체 혼합물 중 하나만을 선택적으로 수용하도록 상기 제1 및 제2 혼합 출구들로부터 상기 유체 챔버 입구로의 유체의 유동을 조절하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 공정 칩은 매니폴드를 추가로 포함하고, 상기 매니폴드는 유체를 상기 제1 및 제2 혼합 출구들로부터 상기 유체 챔버 입구로 지향시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 4개의 코너들을 갖는 정사각형 형상을 갖고, 상기 동적 광산란 조립체는 상기 4개의 코너들 중 하나에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동적 광산란 조립체는 상기 제1 포트에서 시준기(collimator)를 추가로 포함하고, 상기 시준기는 상기 제1 광섬유의 단부와 상기 제1 외부 표면 사이에 개재되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 포트는 상기 시준기와 상기 제1 외부 표면 사이에 개재된 포커스 체적부(focus volume)를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 포커스 체적부는 원추형 형상을 한정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 동적 광산란 조립체는 상기 시준기와 상기 포커스 체적부 사이에 개재된 포커싱 렌즈를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동적 광산란 조립체는 상기 제2 포트에서 광학 필터를 추가로 포함하고, 상기 광학 필터는 상기 제2 광섬유의 단부와 상기 제1 외부 표면 사이에 개재되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 몸체는 상기 광학 필터와 상기 제1 외부 표면 사이에 개재되는 채널을 추가로 한정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 몸체는 상기 제1 외부 표면에 대면하는 칩-대면 표면을 포함하고, 상기 칩-대면 표면은 제1 개구 및 제2 개구를 한정하며, 상기 제1 포트는 상기 제1 광섬유에 의해 방출된 상기 광을 상기 광학적으로 투과성인 재료에 도달하도록 상기 제1 개구를 통해 지향시키고, 상기 제2 광섬유는 산란된 광을 상기 제2 개구를 통해 수광하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 칩-대면 표면은 상기 제1 외부 표면으로부터 간극 거리만큼 멀리 이격되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서를 추가로 포함하고, 상기 프로세서는 적어도 상기 동적 광산란 조립체로부터의 데이터를 사용한 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들의 크기들 또는 적어도 상기 동적 광산란 조립체로부터의 데이터를 사용한 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들의 크기 분포 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 프로세서는 적어도 상기 동적 광산란 조립체로부터의 데이터를 사용한 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들의 크기들 또는 적어도 상기 동적 광산란 조립체로부터의 데이터를 사용한 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들의 크기 분포 중 하나 또는 둘 모두를 결정하기 위해 자기상관(autocorrelation)을 사용하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 캡슐화된 뉴클레오티드들을 포함하는 입자들을 형성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 캡슐화된 뉴클레오티드들은 캡슐화된 mRNA를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 뉴클레오티드들은 계면활성제 내에 캡슐화되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 장치로서,공정 칩 및동적 광산란 조립체를 포함하고,상기 공정 칩은,제1 외부 표면,제2 외부 표면,상기 제1 외부 표면과 상기 제2 외부 표면 사이에 위치되는 유체 챔버로서, 유체 챔버 입구와 유체 챔버 출구를 포함하는, 상기 유체 챔버,상기 제1 외부 표면과 상기 유체 챔버 사이에 위치되는 광학적으로 투과성인 재료,복수의 유체 성분들을 혼합하여 유체 혼합물을 형성하는 혼합 스테이지로서, 상기 유체 챔버 입구는 상기 유체 혼합물을 수용하고, 상기 유체 혼합물은 입자들을 포함하는, 상기 혼합 스테이지,상기 혼합 스테이지에 들어가는 유체 성분들의 압력을 감지하는 복수의 압력 센서들을 포함하고,상기 공정 칩은 상기 동적 광산란 조립체에 대해 제거가능하게 위치되며, 상기 동적 광산란 조립체는 상기 광학적으로 투과성인 재료를 통해 상기 유체 챔버 내로 광을 방출하고 상기 유체 챔버 내의 상기 유체 혼합물 내의 입자들로부터 산란된 광을 수광하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 프로세서를 추가로 포함하고, 상기 프로세서는 상기 동적 광산란 조립체로부터 데이터를 수신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 프로세서는 적어도 상기 동적 광산란 조립체로부터의 데이터를 사용한 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들의 크기들 또는 적어도 상기 동적 광산란 조립체로부터의 데이터를 사용한 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들의 크기 분포 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 복수의 압력 센서들로부터 데이터를 추가로 수신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 프로세서는 적어도 상기 복수의 압력 센서로부터의 데이터를 사용하여, 상기 혼합 스테이지가 유동 제약을 갖는지 여부를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 동적 광산란 조립체 및 상기 복수의 압력 센서들로부터 수신된 상기 데이터를 추가로 상관시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 장치로서,공정 칩,제1 동적 광산란 조립체 및제2 동적 광산란 조립체를 포함하고,상기 공정 칩은,제1 외부 표면,제2 외부 표면,제1 혼합 출구를 갖는 제1 혼합 스테이지로서, 상기 제1 혼합 스테이지는 제1 복수의 유체 성분들을 혼합하여 제1 유체 혼합물을 형성하고 상기 제1 유체 혼합물을 상기 제1 혼합 출구를 통해 밖으로 전달하며, 상기 제1 유체 혼합물은 입자들을 포함하는, 상기 제1 혼합 스테이지, 및제2 혼합 출구를 갖는 제2 혼합 스테이지로서, 상기 제2 혼합 스테이지는 제2 복수의 유체 성분들을 혼합하여 제2 유체 혼합물을 형성하고 상기 제2 유체 혼합물을 상기 제2 혼합 출구를 통해 밖으로 전달하며, 상기 제2 유체 혼합물은 입자들을 포함하는, 상기 제2 혼합 스테이지를 포함하며,상기 제1 동적 광산란 조립체는 상기 제1 혼합 스테이지 부근에 위치되고, 상기 제1 유체 혼합물 내로 광을 방출하며, 상기 제1 유체 혼합물 내의 입자들로부터 산란된 광을 수광하고,상기 제2 동적 광산란 조립체는 상기 제2 혼합 스테이지 부근에 위치되고, 상기 제2 유체 혼합물 내로 광을 방출하며, 상기 제2 유체 혼합물 내의 입자들로부터 산란된 광을 수광하고, 상기 공정 칩은 상기 제1 및 제2 동적 광산란 조립체들에 대해 제거가능하게 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제1 동적 광산란 조립체는 상기 제1 혼합 출구 내로 광을 방출하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서, 상기 제2 동적 광산란 조립체는 상기 제2 혼합 출구 내로 광을 방출하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 매니폴드를 추가로 포함하고, 상기 매니폴드는 유체를 상기 제1 및 제2 혼합 출구들로부터 공유 출구 채널로 지향시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 제1 외부 표면과 상기 제2 외부 표면 사이에 위치된 유체 챔버를 추가로 포함하고, 상기 유체 챔버는 상기 공유 출구 채널로부터 상기 제1 유체 혼합물 및 상기 제2 유체 혼합물 중 선택된 하나를 수용하며,상기 장치는,상기 유체 챔버 내로 광을 방출하고 상기 유체 챔버 내의 상기 제1 유체 혼합물 또는 상기 제2 유체 혼합물 내의 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 제3 동적 광산란 조립체를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 프로세서를 추가로 포함하고, 상기 프로세서는 상기 제1 및 제2 광산란 조립체들로부터의 데이터를 상기 제3 동적 광산란 조립체로부터의 데이터와 상관시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 제1 및 제2 혼합 출구들로부터 상기 공유 출구 채널로의 유체의 유동을 선택적으로 계량하기 위해 하나 이상의 밸브를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제36항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 압력 센서들을 추가로 포함하고, 상기 복수의 압력 센서들은 상기 제1 및 제2 혼합 스테이지들에 들어가는 상기 제1 및 제2 유체 성분들의 압력을 감지하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 프로세서를 추가로 포함하고, 상기 프로세서는 상기 제1 동적 광산란 조립체, 상기 제2 동적 광산란 조립체, 및 상기 복수의 압력 센서들로부터 데이터를 수신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 및 제2 동적 광산란 조립체들로부터의 상기 데이터를 상기 복수의 압력 센서들로부터의 상기 데이터와 추가로 상관시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 방법으로서,공정 칩을 통해 유체를 전달하여 유체 내에 캡슐화된 입자들을 생성하는 단계;제1 광섬유를 통해 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계로서, 상기 캡슐화된 입자들은 방출된 광을 산란시키고, 상기 방출된 광은 상기 공정 칩의 제1 면 상의 광학적으로 투과성인 재료를 통해 전달되는, 상기 광을 방출하는 단계;상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계로서, 수광된 광은 상기 공정 칩의 상기 제1 면 상의 상기 광학적으로 투과성인 재료를 통해 전달되고, 상기 수광된 광은 상기 제1 광섬유에 대해 비스듬히 배향된 제2 광섬유에 의해 수광되며, 상기 제1 및 제2 광섬유들은 상기 공정 칩 부근에 위치된 몸체에 고정되는, 상기 광을 수광하는 단계;상기 수광된 광에 대해 자기상관을 수행하는 단계; 및적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 캡슐화된 입자들의 크기를, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 캡슐화된 입자들의 크기 분포를, 또는 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 캡슐화된 입자들의 크기 및 크기 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 캡슐화된 입자들은 캡슐화된 뉴클레오티드들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 캡슐화된 뉴클레오티드들은 캡슐화된 mRNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 캡슐화된 mRNA는 적어도 하나의 전달 비히클 분자에 의해 캡슐화된 mRNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전달 비히클 분자는 아미노-지질화 펩토이드(amino-lipidated peptoid)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩을 통해 유체를 전달하여 유체 내에 캡슐화된 입자들을 생성하는 단계는 혼합 조립체를 통해 2개 이상의 유체 성분들을 전달하여 상기 캡슐화된 입자들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제46항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩을 통해 전달되는 유체의 압력을 모니터링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 모니터링된 압력 값들을 결정되어진 캡슐화된 입자 크기 값들 또는 결정되어진 캡슐화된 입자 크기 분포 값들 중 하나 또는 둘 모두와 상관시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서,모니터링된 압력 값이 허용오차 범위 밖에 있다고 결정하는 단계; 및모니터링된 압력 값이 허용오차 범위 밖에 있다고 결정하는 것에 응답하여 상기 공정 칩의 적어도 일부분을 통한 유체의 전달을 중단시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제46항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,결정되어진 캡슐화된 입자 크기 또는 크기 분포가 허용오차 범위 밖에 있다고 결정하는 단계; 및결정되어진 캡슐화된 입자 크기 또는 크기 분포가 허용오차 범위 밖에 있다고 결정하는 것에 응답하여 상기 공정 칩의 적어도 일부분을 통한 유체의 전달을 중단시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제46항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방출된 광은 제1 축을 따라 방출되고, 상기 수광된 광은 제2 축을 따라 수광되며, 상기 제1 및 제2 축들은 수렴 지점에서 교차하고, 상기 수렴 지점은 상기 공정 칩 내에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제1 및 제2 축들은 함께 사각(oblique angle)을 한정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 사각은 대략 10도 내지 대략 45도의 범위 내인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 방법으로서,공정 칩의 혼합 조립체를 통해 유체들을 전달하여 유체 내에 캡슐화된 입자들을 포함하는 혼합물을 생성하는 단계;상기 혼합 조립체를 통해 전달되는 유체들의 압력을 모니터링하는 단계;상기 유체 내의 상기 캡슐화된 입자들의 크기 또는 크기 분포를 결정하기 위해 동적 광산란 조립체를 활성화하는 단계로서, 상기 동적 광산란 조립체는 상기 유체가 상기 공정 칩에 있는 동안 상기 입자들로부터 광을 산란시키는, 상기 동적 광산란 조립체를 활성화하는 단계; 및유체들의 모니터링된 압력을 결정된 입자 크기 또는 크기 분포와 상관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 적어도 상기 모니터링된 압력을 사용하여 상기 혼합 조립체를 통한 유체들의 상기 전달을 조절하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 모니터링된 압력이 미리 결정된 범위 밖에 속한다고 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 동적 광산란 조립체를 활성화하는 단계는 모니터링된 압력이 미리 결정된 범위 밖에 속한다는 상기 결정에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동적 광산란 조립체를 활성화하는 단계는,제1 광섬유를 통해 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계로서, 상기 캡슐화된 입자들은 방출된 광을 산란시키고, 상기 방출된 광은 상기 공정 칩의 제1 면 상의 광학적으로 투과성인 재료를 통해 전달되는, 상기 광을 방출하는 단계,상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계로서, 수광된 광은 상기 공정 칩의 상기 제1 면 상의 상기 광학적으로 투과성인 재료를 통해 전달되고, 상기 수광된 광은 상기 제1 광섬유에 대해 비스듬히 배향된 제2 광섬유에 의해 수광되며, 상기 제1 및 제2 광섬유들은 상기 공정 칩 부근에 위치된 몸체에 고정되는, 상기 광을 수광하는 단계,상기 수광된 광에 대해 자기상관을 수행하는 단계, 및적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 캡슐화된 입자들의 크기 또는 크기 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 방법으로서,공정 칩의 제1 혼합 조립체를 통해 유체를 전달하여 유체 내에 캡슐화된 입자들을 포함하는 제1 혼합물을 생성하는 단계;상기 공정 칩의 제2 혼합 조립체를 통해 유체를 전달하여 유체 내에 캡슐화된 입자들을 포함하는 제2 혼합물을 생성하는 단계;상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계로서, 상기 제1 혼합물 내의 상기 입자들은 방출된 광을 산란시키는, 상기 광을 방출하는 단계;상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 상기 광을 수광하는 단계;상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란되어진 수광된 광에 대해 자기상관을 수행하는 단계;적어도 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란되어진 상기 수광된 광에 대한 상기 자기상관을 사용하여 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들의 크기 또는 크기 분포를 결정하는 단계;상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계로서, 상기 제2 혼합물 내의 상기 입자들은 방출된 광을 산란시키는, 상기 광을 방출하는 단계;상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계;상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란되어진 수광된 광에 대해 자기상관을 수행하는 단계; 및적어도 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란되어진 상기 수광된 광에 대한 상기 자기상관을 사용하여 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들의 크기 또는 크기 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계, 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계, 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계, 및 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계는 단일 동적 광산란 조립체에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 단일 동적 광산란 조립체의 유체 챔버로 상기 제1 혼합물을 선택적으로 전달하는 단계로서, 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계 및 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계는 상기 제1 혼합물이 상기 유체 챔버 내에 있는 동안 수행되는, 상기 제1 혼합물을 선택적으로 전달하는 단계; 및상기 유체 챔버로 상기 제2 혼합물을 선택적으로 전달하는 단계로서, 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계 및 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계는 상기 제2 혼합물이 상기 유체 챔버 내에 있는 동안 수행되는, 상기 제2 혼합물을 선택적으로 전달하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 또는 제64항에 있어서,상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계 및 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계를 수행하도록 제1 동적 광산란 조립체를 활성화하는 단계; 및상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계 및 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계를 수행하도록 제2 동적 광산란 조립체를 활성화하는 단계를 추가로 포함하고,상기 제2 동적 광산란 조립체는 상기 제1 동적 광산란 조립체와 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,제3 동적 광산란 조립체의 유체 챔버로 상기 제1 혼합물을 선택적으로 전달하는 단계;상기 제1 혼합물이 상기 유체 챔버 내에 있는 동안 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계;제1 혼합물이 상기 유체 챔버 내에 있는 동안 상기 제1 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계;상기 유체 챔버로 상기 제2 혼합물을 선택적으로 전달하는 단계; 상기 제2 혼합물이 상기 유체 챔버 내에 있는 동안 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들을 향해 광을 방출하는 단계;상기 제2 혼합물이 상기 유체 챔버 내에 있는 동안 상기 제2 혼합물 내의 상기 캡슐화된 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 제1 및 제2 혼합물들을 매니폴드를 통해 전달하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 및 제2 혼합물들은 상기 유체 챔버에 도달하기 전에 상기 매니폴드를 통과하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 장치로서,제1 포트 및 제2 포트를 포함하고, 공정 칩의 제1 외부 표면에 근접하게 위치가능한 몸체;상기 몸체의 상기 제1 포트와 결합되는 제1 광섬유로서, 상기 제1 광섬유는 광을 방출하고, 상기 제1 포트는 상기 제1 광섬유에 의해 방출된 상기 광을 상기 공정 칩의 광학적으로 투과성인 재료를 통해 상기 공정 칩의 유체 챔버 내로 지향시키는, 상기 제1 광섬유;상기 몸체에 의해 지지되는 포커싱 렌즈로서, 상기 제1 광섬유에 의해 방출된 광을 포커싱하도록 위치되고 구성되는, 상기 포커싱 렌즈;상기 몸체의 상기 제2 포트와 결합되는 제2 광섬유로서, 상기 제2 포트에서의 상기 제2 광섬유는 상기 제1 포트에서의 상기 제1 광섬유에 대해 비스듬히 배향되고, 상기 제2 광섬유는 상기 제1 광섬유가 상기 유체 챔버 내로 광을 방출하는 것에 응답하여 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들에 의해 산란된 광을 수광하는, 상기 제2 광섬유; 및상기 몸체에 의해 지지되는 광학 필터로서, 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들에 의해 산란된 상기 광을 필터링하도록 위치되고 구성되는, 상기 광학 필터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 몸체에 대해 제거가능하게 위치되는 공정 칩을 추가로 포함하고,상기 공정 칩은,제1 외부 표면,제2 외부 표면,상기 제1 외부 표면과 상기 제2 외부 표면 사이에 위치되는 유체 챔버로서, 유체 챔버 입구와 유체 챔버 출구를 포함하는, 상기 유체 챔버, 및상기 제1 외부 표면과 상기 유체 챔버 사이에 위치되는 광학적으로 투과성인 재료를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 공정 칩 장착부를 갖는 기부를 추가로 포함하고, 상기 공정 칩 장착부는 상기 공정 칩을 제거가능하게 수용하며, 상기 몸체는 상기 공정 칩 장착부에 인접하게 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 또는 제70항에 있어서, 상기 몸체는 상기 공정 칩의 상기 외부 표면에 직각인 축을 따라 상기 제1 광섬유를 배향시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 몸체는 상기 공정 칩의 상기 외부 표면에 대해 비스듬히 배향된 축을 따라 상기 제2 광섬유를 배향시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 장치로서,공정 칩을 제거가능하게 수용하는 공정 칩 장착부;제1 포트 및 제2 포트를 포함하고 상기 공정 칩 장착부에 대해 고정적으로 고정되는 몸체로서, 상기 공정 칩 장착부는 상기 몸체와 상기 공정 칩 장착부 사이에서 상기 공정 칩을 제거가능하게 수용하는, 상기 몸체;상기 몸체의 상기 제1 포트와 결합되는 제1 광섬유로서, 상기 제1 광섬유는 광을 방출하고, 상기 제1 포트는 상기 제1 광섬유에 의해 방출된 상기 광을 상기 공정 칩 장착부에 의해 수용된 공정 칩의 광학적으로 투과성인 재료를 통해 상기 공정 칩의 유체 챔버 내로 지향시키는, 상기 제1 광섬유; 및상기 몸체의 상기 제2 포트와 결합되는 제2 광섬유로서, 상기 제2 포트에서의 상기 제2 광섬유는 상기 제1 포트에서의 상기 제1 광섬유에 대해 비스듬히 배향되고, 상기 제2 광섬유는 상기 제1 광섬유가 상기 유체 챔버 내로 광을 방출하는 것에 응답하여 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들에 의해 산란된 광을 수광하는, 상기 제2 광섬유를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 공정 칩 장착부에 제거가능하게 수용되는 공정 칩을 추가로 포함하고,상기 공정 칩은,제1 외부 표면,제2 외부 표면,상기 제1 외부 표면과 상기 제2 외부 표면 사이에 위치되는 유체 챔버로서, 유체 챔버 입구와 유체 챔버 출구를 포함하는, 상기 유체 챔버, 및상기 제1 외부 표면과 상기 유체 챔버 사이에 위치되는 광학적으로 투과성인 재료를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 공정 칩은 치료용 조성물을 형성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 치료용 조성물은 입자들을 함유하는 유체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 제1 포트는 상기 제1 광섬유에 의해 방출된 상기 광을 상기 치료용 조성물의 상기 유체에 도달하도록 상기 공정 칩의 상기 광학적으로 투과성인 재료를 통해 지향시키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 제2 광섬유는 상기 치료용 조성물의 상기 입자들에 의해 산란된 광을 수광하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 적어도 상기 치료용 조성물 내의 상기 입자들에 의해 산란된 광을 사용한 상기 치료용 조성물 내의 입자들의 크기 또는 적어도 상기 치료용 조성물의 상기 입자들에 의해 산란된 광을 사용한 상기 치료용 조성물 내의 입자들의 크기 분포 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는 프로세서를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 장치로서,공정 칩,동적 광산란 조립체 및프로세서를 포함하고,상기 공정 칩은,유체 챔버 입구 및 유체 챔버 출구를 포함하는 유체 챔버, 및상기 유체 챔버에 인접한 광학적으로 투과성인 재료를 포함하고,상기 공정 칩은 상기 동적 광산란 조립체에 대해 제거가능하게 위치되고, 상기 동적 광산란 조립체는 상기 광을 상기 광학적으로 투과성인 재료를 통해 상기 유체 챔버 내로 지향시키며, 상기 동적 광산란 조립체는 추가로 상기 제1 광섬유가 상기 유체 챔버 내로 광을 방출하는 것에 응답하여 상기 유체 챔버 내의 유체 내의 입자들에 의해 산란된 광을 수광하고 이에 의해 광산란 데이터를 포착하고,상기 프로세서는 포착된 광산란 데이터에 기초하여 상기 유체 챔버 내의 유체의 점도를 결정하고, 상기 프로세서는 추가로 상기 포착된 광산란 데이터에 기초하여 상기 유체 내의 입자들의 크기 또는 크기 분포 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 공정 칩은,제1 채널로서, 상기 유체 챔버 입구는 상기 제1 채널로부터 제1 유체를 수용하도록 구성되는, 상기 제1 채널, 및제2 채널로서, 상기 유체 챔버 입구는 상기 제2 채널로부터 제2 유체를 수용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 제1 유체는 치료용 조성물을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 치료용 조성물은 상기 입자들 중 적어도 일부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 치료용 조성물의 입자들은 mRNA를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제82항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 유체는 상기 입자들 중 적어도 일부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 제2 유체의 입자들은 비드(bead)들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 제1 유체는 치료용 조성물을 포함하고, 상기 치료용 조성물은 입자들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 치료용 조성물의 상기 입자들은 제1 직경을 갖고, 상기 비드들은 상기 제1 직경과 상이한 제2 직경을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 제2 직경은 상기 제1 직경보다 더 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제82항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 유체는 제1 종류의 입자를 함유하고, 상기 제2 유체는 제2 종류의 입자를 함유하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 및 제2 종류들의 입자들에 의해 산란된 광에 기초하여 상기 제1 유체 내의 상기 제1 종류의 입자의 크기 또는 크기 분포 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 제2 종류의 입자는 공지된 크기를 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제82항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 유체는 희석제를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 제1 유체에 상기 희석제의 별개의 양들을 일정 시퀀스로 선택적으로 첨가하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 제1 유체로의 상기 희석제의 전달을 선택적으로 제어하는 적어도 하나의 밸브를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항 또는 제96항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 희석제의 이동을 선택적으로 구동하는 적어도 하나의 펌프를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제94항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제1 유체에 상기 희석제의 별개의 양들을 첨가하는 상기 시퀀스 동안 상기 포착된 광산란 데이터의 자기상관을 추적하고,추적된 자기상관에 기초하여 상기 유체 내의 입자들의 크기 또는 크기 분포 중 하나 또는 둘 모두를 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제94항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 공정 칩은 상기 희석제를 상기 제1 유체와 혼합하는 혼합 챔버를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 혼합 챔버는 상기 유체 챔버에 인접하게 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서, 상기 공정 칩은 제1 펌프 및 제2 펌프를 추가로 포함하고, 상기 제1 펌프 및 상기 제2 펌프는 교번적으로 활성화되어 이에 의해 상기 희석제와 상기 제1 유체의 조합을 상기 혼합 챔버를 통해 전후로 구동시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 방법으로서,입자들을 포함하는 유체 혼합물을 공정 칩을 통해 전달하는 단계;제1 광섬유를 통하여 상기 유체 혼합물을 향해 광을 방출하는 단계로서, 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들은 방출된 광을 산란시키는, 상기 광을 방출하는 단계;상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계로서, 수광된 광은 상기 제1 광섬유에 대해 비스듬히 배향된 제2 광섬유에 의해 수광되며, 상기 제1 및 제2 광섬유들은 상기 공정 칩 부근에 위치된 몸체에 고정되는, 상기 광을 수광하는 단계;상기 수광된 광에 대해 자기상관을 수행하는 단계;적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물의 점도를 결정하는 단계; 및적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기를, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 분포를, 또는 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 및 크기 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 유체를 상기 공정 칩을 통해 전달하는 단계는,상기 입자들 중 적어도 일부를 포함하는 제1 유체 성분을 전달하는 단계,제2 유체 성분을 전달하는 단계, 및상기 제1 및 제2 유체 성분들을 함께 혼합하여 상기 유체 혼합물을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 제1 유체 성분의 입자들은 치료용 입자들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 치료용 입자들은 mRNA를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 mRNA는 전달 비히클 내에 캡슐화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 유체 성분은 상기 입자들 중 적어도 일부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 제2 유체 성분의 입자들은 비드들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제107항 또는 제108항에 있어서, 상기 제1 유체 성분의 상기 입자들은 제1 직경을 갖고, 상기 제2 유체 성분의 상기 입자들은 상기 제1 직경과 상이한 제2 직경을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 제2 직경은 상기 제1 직경보다 더 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 유체 성분의 상기 입자들은 제1 종류의 입자를 포함하고, 상기 제2 유체 성분의 상기 입자들은 상기 제1 종류의 입자와 상이한 제2 종류의 입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제107항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들로부터 산란된 광을 수광하는 단계는,상기 제1 유체 성분의 입자들에 의해 산란된 광을 수광하는 단계, 및상기 제2 유체 성분의 입자들에 의해 산란된 광을 수광하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기를, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 분포를, 또는 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 및 크기 분포를 결정하는 단계는 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 제1 유체 성분의 상기 입자들의 크기를, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 제1 유체 성분의 상기 입자들의 크기 분포를, 또는 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 제1 유체 성분의 상기 입자들의 크기 및 크기 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제103항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 유체 성분은 희석제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 유체 혼합물을 상기 공정 칩을 통해 전달하는 단계는 상기 제1 유체 성분에 상기 희석제의 별개의 양들을 일정 시퀀스로 첨가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 광을 방출하는 단계, 상기 광을 수광하는 단계, 및 상기 자기상관을 수행하는 단계를 반복하는 단계를 추가로 포함하고, 매회마다 상기 희석제의 별개의 양이 상기 시퀀스로 상기 제1 유체 성분에 첨가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 광을 방출하는 단계, 상기 광을 수광하는 단계, 및 상기 자기상관을 수행하는 단계의 각각의 반복 전체에 걸쳐 상기 자기상관을 추적하는 단계를 추가로 포함하고, 매회마다 상기 희석제의 별개의 양이 상기 시퀀스로 상기 제1 유체 성분에 첨가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물의 점도를 결정하는 단계는 추적된 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물의 점도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항 또는 제118항에 있어서, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기를, 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 분포를, 또는 적어도 상기 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 및 크기 분포를 결정하는 단계는 추적된 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기를, 상기 추적된 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 분포를, 또는 상기 추적된 자기상관을 사용하여 상기 유체 혼합물 내의 상기 입자들의 크기 및 크기 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제115항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 유체 성분에 첨가되는 상기 희석제의 별개의 양은 상기 희석제의 별개의 양이 상기 시퀀스로 상기 제1 유체 성분에 첨가될 때마다 동일한 희석제 양인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제103항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 유체 성분들을 함께 혼합하여 상기 유체 혼합물을 형성하는 단계는 적어도 2개의 펌프들을 교번적으로 활성화하여 상기 제1 및 제2 유체 성분들을 상기 공정 칩의 혼합 챔버를 통해 전후로 구동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 스위트 *** 에머리빌 **** 호튼 스트리트</address><code>520210320740</code><country>미국</country><engName>NUTCRACKER THERAPEUTICS, INC.</engName><name>넛크래커 테라퓨틱스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 에머리빌, 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SANII, Babak</engName><name>사니 바박</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 에머리빌, 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ELDRIDGE, Benjamin</engName><name>엘드리지 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 에머리빌, 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WEN, Ximiao</engName><name>웬 시미아오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 에머리빌, 스위트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LOO, Jodi</engName><name>루 조디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/175,577</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2028164</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1246517-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1312360-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0205805-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0188863-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0225248-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0037027-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0400230-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0400229-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237038925.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938aae00ce88e615569d555e7f2b16dbe3c2bedb3647bea999864a94a9f52be0b087727f6f5682e2db1d42775178670c2916d2c159d74889ce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf990ac944cd2cc7622a515b5287bb0f604942bf1e367406e2992bd6e3f3de07c997f9ee2d28b1bf10caabb8e1ab5c1c73fa8cba04dbb620b3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>