<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:11.2611</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.08.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7006607</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>핵산 분자 및 비바이러스 유전자 치료를 위한 이의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>NUCLEIC ACID MOLECULES AND USES THEREOF FOR NON-VIRAL GENE THERAPY</inventionTitleEng><openDate>2021.04.16</openDate><openNumber>10-2021-0042128</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.03.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/755</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/7105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 31/713</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 25/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 제1 역방위 말단 반복부(ITR), 제2 ITR 및 표적 서열을 암호화하는 유전적 카세트를 포함하는 핵산 분자를 제공한다. 일부 구현예에서, 표적 서열은 miRNA 및/또는 치료학적 단백질을 암호화한다. 소정의 구현예에서, 치료학적 단백질은 응고 인자, 성장 인자, 호르몬, 사이토카인, 항체, 이의 단편, 및 이들의 조합을 포함한다. 일부 구현예에서, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 비-아데노 연관된 바이러스(AAV)의 ITR이다. 본 발명은 또한 핵산 분자 또는 이에 의해 암호화된 폴리펩타이드를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는 대상체에서 간의 대사 장애를 치료하는 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.02.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020033863</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.08.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/045957</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 유전적 카세트를 측접시키는 제1 역방위 말단 반복부(ITR: inverted terminal repeat) 및 제2 ITR을 포함하는 핵산 분자로서, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제1 ITR은 서열 번호 180에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하고, 제2 ITR은 서열 번호 181에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제1 ITR은 서열 번호 183에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하고, 제2 ITR은 서열 번호 184에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 제1 ITR은 서열 번호 185에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하고, 제2 ITR은 서열 번호 186에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 제1 ITR은 서열 번호 187에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하고, 제2 ITR은 서열 번호 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열로 이루어지는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 제1 ITR 및 제2 ITR은 서로의 역상 보체(reverse complement)인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 프로모터를 추가로 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 프로모터는 조직 특이적 프로모터인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 프로모터는 근육, 중추 신경계(CNS), 눈, 간, 심장, 신장, 췌장, 폐, 피부, 방광, 요로, 또는 임의의 이들의 조합으로부터 선택되는 장기에서의 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열의 발현을 유도하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 프로모터는 간세포, 내피 세포, 심근 세포, 골격근 세포, 동양혈관 세포, 구심성 뉴런, 원심성 뉴런, 뉴런간, 신경교 세포, 성상세포, 희소돌기아교세포, 미세아교세포, 뇌실막 세포, 폐 상피 세포, 슈반 세포, 위성 세포, 광수용체 세포, 망막 신경절 세포, 또는 임의의 이들의 조합에서의 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열의 발현을 유도하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 프로모터는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열의 5'에 위치한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 프로모터는 마우스 타이레틴 프로모터(mTTR: mouse thyretin promoter), 내인성 인간 VIII 인자 프로모터(F8), 인간 알파-1-안티트립신 프로모터(hAAT), 인간 알부민 최소 프로모터, 마우스 알부민 프로모터, 트리스테트라프롤린(TTP) 프로모터, CASI 프로모터, CAG 프로모터, 사이토메갈로바이러스(CMV) 프로모터, α1-안티트립신(AAT), 근육 크레아틴 키나제(MCK), 미오신 중쇄 알파(αMHC), 미오글로빈(MB), 데스민(DES), SPc5-12, 2R5Sc5-12, dMCK, tMCK 및 포스포글리세레이트 키나제(PGK: phosphoglycerate kinase) 프로모터로 이루어진 군으로부터 선택되는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 인트론 서열을 추가로 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 인트론 서열은 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열의 5'에 위치한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 인트론 서열은 프로모터의 3'에 위치한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 인트론 서열은 합성 인트론 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 인트론 서열은 서열 번호 115 또는 192를 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 유전적 카세트는 전사후 조절 요소를 추가로 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 전사후 조절 요소는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열의 3'에 위치한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 전사후 조절 요소는 돌연변이된 우드척 간염 바이러스 전사후 조절 요소(WPRE: woodchuck hepatitis virus post-transcriptional regulatory element), 마이크로RNA 결합 부위, DNA 핵 표적화 서열, 또는 임의의 이들의 조합을 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 마이크로RNA 결합 부위는 miR142-3p에 대한 결합 부위를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 유전적 카세트는 3' UTR 폴리(A) 꼬리 서열을 추가로 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 3' UTR 폴리(A) 꼬리 서열은 bGH 폴리(A), 액틴 폴리(A), 헤모글로빈 폴리(A), 및 임의의 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 3' UTR 폴리(A) 꼬리 서열은 bGH 폴리(A)를 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 유전적 카세트는 인핸서 서열을 추가로 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 인핸서 서열은 제1 ITR과 제2 ITR 사이에 위치한, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자는 5'에서 3'로 제1 ITR, 유전적 카세트 및 제2 ITR을 포함하고; 유전적 카세트는 조직 특이적 프로모터 서열, 인트론 서열, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열, 전사후 조절 요소, 및 3' UTR 폴리(A) 꼬리 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 유전적 카세트는 5'에서 3'로 조직 특이적 프로모터 서열, 인트론 서열, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열, 전사후 조절 요소 및 3' UTR 폴리(A) 꼬리 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, (a) 조직 특이적 프로모터 서열은 TTT 프로모터를 포함하고;(b) 인트론은 합성 인트론이고;(c) 전사후 조절 요소는 WPRE를 포함하고;(d) 3' UTR 폴리(A) 꼬리 서열은 bGHpA를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 유전적 카세트는 단일 가닥 핵산을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 유전적 카세트는 이중 가닥 핵산을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 응고 인자, 성장 인자, 호르몬, 사이토카인, 항체, 이의 단편, 또는 임의의 이들의 조합을 암호화하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 아드레노메둘린(AM: adrenomedullin), 안지오포이에틴(Ang: angiopoietin), 자가분비 운동 인자, 골 형태발생 단백질(BMP: bone morphogenetic protein)(예를 들어, BMP2, BMP4, BMP5, BMP7), 섬모 신경영양 인자 패밀리 구성원(예를 들어, 섬모 신경영양 인자(CNTF: ciliary neurotrophic factor), 백혈병 억제 인자(LIF: leukemia inhibitory factor), 인터류킨-6(IL-6)), 콜로니 자극 인자(예를 들어, 대식세포 콜로니 자극 인자(m-CSF), 과립구 콜로니 자극 인자(G-CSF), 과립구 대식세포 콜로니 자극 인자(GM-CSF)), 표피 성장 인자(EGF: epidermal growth factor), 에프린(예를 들어, 에프린 A1, 에프린 A2, 에프린 A3, 에프린 A4, 에프린 A5, 에프린 B1, 에프린 B2, 에프린 B3), 에리쓰로포이에틴(EPO: erythropoietin), 섬유아세포 성장 인자(FGF: fibroblast growth factor)(예를 들어, FGF1, FGF2, FGF3, FGF4, FGF5, FGF6, FGF7, FGF8, FGF9, FGF10, FGF11, FGF12, FGF13, FGF14, FGF15, FGF16, FGF17, FGF18, FGF19, FGF20, FGF21, FGF22, FGF23), 소 태아 소마토트로핀(FBS: foetal bovine somatotrophin), GDNF 패밀리 구성원(예를 들어, 신경교 세포주 유래 신경영양 인자(GDNF: glial cell line-derived neurotrophic factor), 뉴투린, 퍼세핀, 아르테민), 성장 분화 인자-9(GDF9: growth differentiation factor-9), 간세포 성장 인자(HGF: hepatocyte growth factor), 간세포암 유래 성장 인자(HDGF: hepatoma-derived growth factor), 인슐린, 인슐린-유사 성장 인자(예를 들어, 인슐린-유사 성장 인자-1(IGF-1) 또는 IGF-2, 인터류킨(IL)(예를 들어, IL-1, IL-2, IL-3, IL-4, IL-5, IL-6, IL-7), 각질세포 성장 인자(KGF: keratinocyte growth factor), 이동 자극 인자(MSF: migration-stimulating factor), 대식세포 자극 단백질(MSP: macrophage-stimulating protein 또는 간세포 성장 인자-유사 단백질(HGFLP: hepatocyte growth factor-like protein)), 마이오스타틴(GDF-8), 뉴레귤린(예를 들어, 뉴레귤린 1(NRG1), NRG2, NRG3, NRG4), 뉴트로트로핀(예를 들어, 뇌 유래 신경영양 인자(BDNF: brain-derived neurotrophic factor), 신경 성장 인자(NGF: nerve growth factor), 뉴트로트로핀-3(NT-3), NT-4, 태반 성장 인자(PGF: placental growth factor), 혈소판 유래 성장 인자(PDGF: platelet-derived growth factor), 레날라아제(RNLS: renalase), T-세포 성장 인자(TCGF: T-cell growth factor), 트롬보포이에틴(TPO: thrombopoietin), 형질전환 성장 인자(예를 들어, 형질전환 성장 인자 알파(TGF-α), TGF-β, 종양 괴사 인자-알파(TNF-α), 및 혈관 내피 성장 인자(VEGF: vascular endothelial growth factor), 및 임의의 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 성장 인자를 암호화하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 호르몬을 암호화하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 사이토카인을 암호화하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 항체 또는 이의 단편을 암호화하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 디스트로핀 X-연관, MTM1(마이오튜불라린), 티로신 수산화효소, AADC, 사이클로하이드롤라아제, SMN1, FXN(프라탁신), GUCY2D, RS1, CFH, HTRA, ARMS, CFB/CC2, CNGA/CNGB, Prf65, ARSA, PSAP, IDUA(MPS I), IDS(MPS II), PAH, GAA(산 알파-글루코시다아제), 및 임의의 이들의 조합으로부터 선택된 유전자를 암호화하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 마이크로RNA(miRNA)를 암호화하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, miRNA는 SOD1, HTT, RHO, 및 임의의 이들의 조합으로부터 선택된 표적 유전자의 발현을 하향조절하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 I 인자(FI), II 인자(FII), III 인자(FIII), IV 인자(FVI), V 인자(FV), VI 인자(FVI), VII 인자(FVII), VIII 인자(FVIII), IX 인자(FIX), X 인자(FX), XI 인자(FXI), XII 인자(FXII), XIII 인자(FVIII), 폰 빌레브란트 인자(VWF: Von Willebrand factor), 프리칼리크레인, 고분자량 키니노겐, 피브로넥틴, 안티트롬빈 III, 헤파린 보인자 II, 단백질 C, 단백질 S, 단백질 Z, 단백질 Z-관련 프로테아제 억제제(ZPI: Z-related protease inhibitor), 플라스미노겐, 알파 2-안티플라스민, 조직 플라스미노겐 활성자(tPA: tissue plasminogen activator), 유로키나제, 플라스미노겐 활성자 억제제-1(PAI-1), 플라스미노겐 활성자 억제제-2(PAI2), 및 임의의 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택된 응고 인자를 암호화하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 응고 인자는 FVIII인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, FVIII는 전장 성숙 FVIII를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, FVIII는 서열 번호 106을 갖는 아미노산 서열과 적어도 약 70%, 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, FVIII는 A1 도메인, A2 도메인, A3 도메인, C1 도메인, C2 도메인, 및 부분 또는 무 B 도메인을 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, FVIII는 서열 번호 109의 아미노산 서열과 적어도 약 70%, 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 아미노산 서열을 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 응고 인자는 이종성 모이어티를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 이종성 모이어티는 알부민 또는 이의 단편, 면역글로불린 Fc 영역, 인간 융모성 생식선 자극호르몬의 β 아단위의 C 말단 펩타이드(CTP), PAS 서열, HAP 서열, 트랜스페린 또는 이의 단편, 알부민 결합 모이어티, 이의 유도체, 또는 임의의 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 이종성 모이어티는 FVIII의 N 말단 또는 C 말단에 연결되거나, FVIII에서의 2개의 아미노산 사이에 삽입되는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 이종성 모이어티는 표 4에 기재된 삽입 부위로부터 선택된 하나 이상의 삽입 부위에서 2개의 아미노산 사이에 삽입되는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제42항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, FVIII는 A1 도메인, A2 도메인, C1 도메인, C2 도메인, 선택적인 B 도메인 및 이종성 모이어티를 추가로 포함하고, 이종성 모이어티는 성숙 FVIII(서열 번호 106)에 상응하는 아미노산 745의 바로 하류에 삽입되는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, FVIII는 FcRn 결합 파트너를 추가로 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, FcRn 결합 파트너는 면역글로불린 불변 도메인의 Fc 영역을 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, FVIII를 암호화하는 핵산 서열은 코돈 최적화된, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, FVIII를 암호화하는 핵산 서열은 인간에서의 발현을 위해 코돈 최적화된, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, FVIII를 암호화하는 핵산 서열은 서열 번호 107의 뉴클레오타이드 서열과 적어도 약 60%, 적어도 약 65%, 적어도 약 70%, 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 약 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, FVIII를 암호화하는 핵산 서열은 서열 번호 71의 뉴클레오타이드 서열과 적어도 약 60%, 적어도 약 65%, 적어도 약 70%, 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 약 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 코돈 최적화된, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열은 인간에서의 발현을 위해 코돈 최적화된, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자는 전달제에 의해 제형화된, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 전달제는 지질 나노입자를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 전달제는 리포솜, 비지질 중합체성 분자 및 엔도솜, 및 임의의 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자는 정맥내, 경피, 진피내, 피하, 폐 또는 경구 전달, 또는 임의의 이들의 조합을 위해 제형화된, 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 핵산 분자는 정맥내 전달을 위해 제형화된, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자를 포함하는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 또는 제65항의 벡터, 및 약제학적으로 허용 가능한 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항의 숙주 세포 및 약제학적으로 허용 가능한 부형제를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자 및 이를 필요로 하는 대상체에게 핵산 분자를 투여하기 위한 설명서를 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자의 도입을 위한 바큘로바이러스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자는 곤충 세포에서 생산되는, 바큘로바이러스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자를 포함하는 나노입자 전달 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 폴리펩타이드를 제조하는 방법으로서, 적합한 조건 하에 제66항의 숙주 세포를 배양하는 단계 및 폴리펩타이드를 회수하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. (내용 없음)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 응고 활성을 갖는 폴리펩타이드를 제조하는 방법으로서, 적합한 조건 하에 제66항의 숙주 세포를 배양하는 단계 및 응고 활성을 갖는 폴리펩타이드를 회수하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열의 발현을 필요로 하는 대상체에서 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 발현시키는 방법으로서, 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자, 제65항의 벡터 또는 제67항의 약제학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 응고 인자의 발현을 필요로 하는 대상체에서 응고 인자를 발현시키는 방법으로서, 제41항 내지 제57항 중 어느 한 항의 핵산 분자, 제65항의 벡터, 제75항의 폴리펩타이드 또는 제67항의 약제학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 질환 또는 장애의 치료를 필요로 하는 대상체에서 질환 또는 장애를 치료하는 방법으로서, 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항의 핵산 분자, 제65항의 벡터 또는 제67항의 약제학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 응고 인자 결핍을 갖는 대상체를 치료하는 방법으로서, 제41항 내지 제57항 중 어느 한 항의 핵산 분자, 제65항의 벡터, 제75항의 폴리펩타이드 또는 제67항의 약제학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 응고 인자 결핍의 치료를 필요로 하는 대상체에서 응고 인자 결핍을 치료하는 방법으로서, 제41항 내지 제57항 중 어느 한 항의 핵산 분자, 제65항의 벡터, 제75항의 폴리펩타이드 또는 제67항의 약제학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항 또는 제80항에 있어서, 핵산 분자는 정맥내로, 경피로, 진피내로, 피하로, 경구로, 폐로, 또는 임의의 이들의 조합으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 핵산 분자는 정맥내 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 제제를 대상체에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 포유류인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제79항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제79항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에 대한 핵산 분자의 투여는 투여 전의 대상체에서의 FVIII 활성에 비해 FVIII 활성을 증가시키고, FVIII 활성은 적어도 약 2배, 적어도 약 3배, 적어도 약 4배, 적어도 약 5배, 적어도 약 6배, 적어도 약 7배, 적어도 약 8배, 적어도 약 9배, 적어도 약 10배, 적어도 약 11배, 적어도 약 12배, 적어도 약 13배, 적어도 약 14배, 적어도 약 15배, 적어도 약 20배, 적어도 약 25배, 적어도 약 30배, 적어도 약 35배, 적어도 약 40배, 적어도 약 50배, 적어도 약 60배, 적어도 약 70배, 적어도 약 80배, 적어도 약 90배, 또는 적어도 약 100배만큼 증가한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제79항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 출혈 장애를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 출혈 장애는 혈우병인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항 또는 제88항에 있어서, 출혈 장애는 A 혈우병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 출혈 장애의 치료를 필요로 하는 대상체에서 출혈 장애를 치료하는 방법으로서, 응고 인자를 암호화하는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 유전적 카세트를 측접시키는 제1 역방위 말단 반복부(ITR) 및 제2 ITR을 포함하는 핵산 분자를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. A 혈우병의 치료를 필요로 하는 대상체에서 A 혈우병을 치료하는 방법으로서, VIII 인자(FVIII)를 암호화하는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 유전적 카세트를 측접시키는 제1 역방위 말단 반복부(ITR) 및 제2 ITR을 포함하는 핵산 분자를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 간의 대사 장애의 치료를 필요로 하는 대상체에서 간의 대사 장애를 치료하는 방법으로서, 대상체에서 결핍된 간 연관된 대사 효소를 암호화하는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 유전적 카세트를 측접시키는 제1 역방위 말단 반복부(ITR) 및 제2 ITR을 포함하는 핵산 분자를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 비아데노 연관된 바이러스(비-AAV)의 ITR인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 간의 대사 장애의 치료를 필요로 하는 대상체에서 간의 대사 장애를 치료하는 방법으로서, 대상체에서 결핍된 간 연관된 대사 효소를 암호화하는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 유전적 카세트를 측접시키는 제1 역방위 말단 반복부(ITR) 및 제2 ITR을 포함하는 핵산 분자를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 유전적 카세트는 단일 가닥 핵산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 유전적 카세트는 이중 가닥 핵산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제92항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 간의 대사 장애는 페닐케톤뇨증(PKU: phenylketonuria), 우레아 사이클 질환, 리소좀 저장 장애 및 글리코겐 저장 질환으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 간의 대사 장애는 페닐케톤뇨증(PKU)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제92항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자는 정맥내로, 경피로, 진피내로, 피하로, 경구로, 폐로, 또는 임의의 이들의 조합으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 핵산 분자는 정맥내 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제92항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 제제를 대상체에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제92항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 포유류인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제92항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 페닐케톤뇨증(PKU)의 치료를 필요로 하는 대상체에서 페닐케톤뇨증(PKU)을 치료하는 방법으로서, 페닐알라닌 수산화효소를 암호화하는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는 유전적 카세트를 측접시키는 제1 역방위 말단 반복부(ITR) 및 제2 ITR을 포함하는 핵산 분자를 대상체에게 투여하는 단계를 포함하고, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 유전적 카세트는 단일 가닥 핵산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 유전적 카세트는 이중 가닥 핵산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자는 전달제에 의해 제형화된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 전달제는 지질 나노입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 핵산 분자를 클로닝하는 방법으로서, 복잡한 2차 구조가 가능한 핵산 분자를 적합한 벡터로 삽입하는 단계, 및 생성된 벡터를 SbcCD 복합체에서의 파괴를 포함하는 박테리아 숙주 균주로 도입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, SbcCD 복합체에서의 파괴는 SbcC 유전자 및/또는 SbcD 유전자에서의 유전적 파괴를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항 또는 제110항에 있어서, SbcCD 복합체에서의 파괴는 SbcC 유전자에서의 유전적 파괴를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항 또는 제110항에 있어서, SbcCD 복합체에서의 파괴는 SbcD 유전자에서의 유전적 파괴를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제109항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자는 제1 역방위 말단 반복부(ITR) 및 제2 ITR을 포함하고, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 비아데노 연관된 바이러스(비-AAV) ITR인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제109항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제109항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 분자는 유전적 카세트를 추가로 포함하고, 유전적 카세트는 제1 ITR과 제2 ITR에 의해 측접된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 유전적 카세트는 이종성 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제109항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 적합한 벡터는 저카피 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제109항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 적합한 벡터는 pBR322인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제109항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 숙주 균주는 십자형 DNA 구조를 풀 수 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제109항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 숙주 균주는 유전자형 sbcC, recD, mcrA, ΔmcrBCF를 포함하는 PMC103인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제109항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 숙주 균주는 유전자형 recBC, recJ, sbcBC, mcrA, ΔmcrBCF를 포함하는 PMC107인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제109항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 숙주 균주는 유전자형 recB, recJ, sbcC, mcrA, ΔmcrBCF, umuC, uvrC를 포함하는 SURE인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 핵산 분자를 클로닝하는 방법으로서, 복잡한 2차 구조가 가능한 핵산 분자를 적합한 벡터로 삽입하는 단계 및 생성된 벡터를 SbcCD 복합체에서의 파괴를 포함하는 박테리아 숙주 균주로 도입하는 단계를 포함하고, 핵산 분자는 제1 역방위 말단 반복부(ITR) 및 제2 ITR을 포함하고, 제1 ITR 및/또는 제2 ITR은 서열 번호 180, 181, 183, 184, 185, 186, 187 또는 188에 기재된 뉴클레오타이드 서열, 또는 이의 기능적 유도체와 적어도 약 75%, 적어도 약 80%, 적어도 약 85%, 적어도 약 90%, 적어도 약 95%, 적어도 약 96%, 적어도 약 97%, 적어도 약 98%, 적어도 약 99% 또는 100% 동일한 뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *****) 월섬 *엔디 에비뉴 ***</address><code>520080380034</code><country>미국</country><engName>BIOVERATIV THERAPEUTICS INC.</engName><name>바이오버라티브 테라퓨틱스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 월섬 세...</address><code> </code><country> </country><engName>DRAGER, Douglas</engName><name>드래거, 더글라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 월섬 세...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jiayun</engName><name>리우, 지아윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 월섬 세...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Tongyao</engName><name>리우, 통야오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 월섬 세...</address><code> </code><country> </country><engName>PATARROYO-WHITE, Susannah</engName><name>패타로요-화이트, 수잔나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 월섬 세...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERS, Robert T.</engName><name>피터스, 로버트 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 월섬 세...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, Alexey</engName><name>세레긴, 알렉세이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추세츠주 월섬 세...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAKAS, Philip</engName><name>자카스, 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/716,826</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0254588-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0040769-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0801976-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0801970-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0187247-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0469853-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0469851-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1083009-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217006607.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937d44903dec55b922a84ab18f179c78398ebf0f6555b4e12839de2afa2adb962268b4fec720ac53f05c0476fea8252dedac79d2e295af483b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda09ecab5f9367e2c3cc8fa40a7f97abfe43260d852c91751f5039caeda4b64fca2462ac0ada2dab20e5c398fcc2e410361b591db6e33ef4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>