<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:41.5541</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013446</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경에서 객체들을 이동시키기 위한 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR MOVING OBJECTS IN A THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0067948</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0486</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경에서 객체들을 이동시키기 위해 그러한 이동들의 방향들에 기초하여 상이한 알고리즘들을 사용한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경 내의 객체와 사용자의 시점 사이의 거리가 변경됨에 따라 그 객체의 크기를 수정한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 객체가 3차원 환경 내의 다른 객체와 접촉할 때 그 객체의 이동에 선택적으로 저항한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경 내의 다른 객체가 객체에 대한 유효 낙하 타깃인지 여부에 기초하여 다른 객체에 그 객체를 선택적으로 추가한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경에서 동시에 다수의 객체들을 이동시키는 것을 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 3차원 환경에서의 객체들의 보내기를 용이하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049767</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076808</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 위치되는 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 제1 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키고 - 상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 제1 관계를 가짐 -; 상기 제1 입력이 상기 제1 입력 방향과는 상이한 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 출력 방향과는 상이한 제2 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키는 - 상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 상기 제1 관계와는 상이한 제2 관계를 가짐 - 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동의 크기는 상기 제1 입력 방향으로의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동의 속도와 독립적이고,상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동의 크기는 상기 제2 입력 방향으로의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동의 속도와 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 출력 방향은 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점에 대해 수평 방향이고,상기 제2 출력 방향은 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점에 대해 수직 방향인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 입력 방향 및 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동은 제1 크기를 갖고,상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기를 가지며,상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은, 상기 제1 크기보다 크고 상기 제2 크기와는 상이한 제3 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 관계는 상기 사용자의 신체의 제2 각자의 부분과 상기 사용자의 신체의 각자의 부분 사이의 오프셋에 기초하고, 상기 제2 관계는 상기 사용자의 신체의 제2 각자의 부분과 상기 사용자의 신체의 각자의 부분 사이의 상기 오프셋에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 출력 방향은 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점으로부터 멀어지는 이동에 대응하고,상기 제2 출력 방향은 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점을 향하는 이동에 대응하며,상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 객체에 대응하는 위치와 상기 사용자의 일부분 사이의 거리에 기초하는 제1 값만큼 증가된 상기 제1 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동이고,상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 객체에 대응하는 상기 위치와 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점 사이의 거리에 기초하는, 상기 제1 값과는 상이한 제2 값만큼 증가된 상기 제2 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 값은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동이 진행됨에 따라 변경되고/되거나, 상기 제2 값은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동이 진행됨에 따라 변경되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 값은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동이 진행됨에 따라 제1 방식으로 변경되고, 상기 제2 값은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동이 진행됨에 따라 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 변경되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 값은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동의 주어진 부분 동안 일정하게 유지되고, 상기 제2 값은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동의 주어진 부분 동안 일정하게 유지되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 승수(multiplier) 및 상기 제2 승수는,거리 대상기 사용자의 팔의 길이의 비에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 값은 상기 제1 객체가 이동을 위해 선택될 때 상기 사용자의 각자의 부분의 위치에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점에 대해 수평인 방향으로의 상기 사용자의 각자의 부분의 각자의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 각자의 부분의 각자의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 각자의 부분의 노이즈 감소된 각자의 이동에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체의 위치를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 사용자의 각자의 부분의 각자의 이동이 검출될 때, 상기 제1 객체에 대응하는 위치가 상기 사용자의 각자의 부분으로부터 제1 거리에 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각자의 부분의 각자의 이동은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체의 위치를 업데이트하는 데 사용되는 조정된 이동을 생성하기 위해 노이즈 감소의 제1 양에 기초하여 조정되고,상기 사용자의 각자의 부분의 각자의 이동이 검출될 때, 상기 제1 객체에 대응하는 상기 위치가 상기 사용자의 각자의 부분으로부터 상기 제1 거리보다 작은 제2 거리에 있다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각자의 부분의 각자의 이동은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 객체의 위치를 업데이트하는 데 사용되는 조정된 이동을 생성하는 데 사용되는 노이즈 감소의, 상기 제1 양보다 적은 제2 양에 기초하여 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체가 이동을 위해 선택되는 동안, 그리고 상기 제1 입력 동안, 상기 제1 입력의 대응하는 복수의 배향 제어 부분들에 따라 복수의 방향들로 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 객체의 배향들을 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 복수의 방향들로 상기 제1 객체의 배향들을 제어하는 동안, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내의 표면의 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 표면의 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 표면의 배향에 기초하도록 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 객체의 하나 이상의 배향들을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 복수의 방향들로 상기 제1 객체의 배향들을 제어하는 동안, 상기 제1 객체가 이동을 위해 더 이상 선택되지 않는다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 객체가 이동을 위해 더 이상 선택되지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 객체의 디폴트 배향에 기초하도록 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 객체의 하나 이상의 배향들을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 사용자의 각자의 부분이 상기 제1 객체에 대응하는 위치의 임계 거리 내에 있는 동안 발생하고, 상기 방법은,상기 제1 객체가 이동을 위해 선택되는 동안, 그리고 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 객체의 이동에 대응하는 제2 입력 동안 - 상기 제2 입력 동안, 상기 사용자의 각자의 부분은 상기 제1 객체에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 더 멀리 있음 -, 상기 제1 객체가 2차원 객체라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점에 대한 상기 제1 객체의 배향이 일정하게 유지되는 동안 상기 제2 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키고; 상기 제1 객체가 3차원 객체라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 표면에 대한 상기 제1 객체의 배향이 일정하게 유지되는 동안 상기 제2 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체가 이동을 위해 선택되는 동안, 그리고 상기 제1 입력 동안, 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점에 대한 상기 제1 객체의 배향을 유지하면서 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키고; 상기 사용자의 시점에 대한 상기 제1 객체의 배향을 유지하면서 상기 제1 객체를 이동시킨 후에, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내의 제2 객체의 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하며; 상기 제1 객체가 상기 제2 객체의 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시점에 대한 상기 제1 객체의 배향과 독립적인 상기 제2 객체의 배향에 기초하여 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 객체의 배향을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되기 전에, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 갖고, 상기 방법은,상기 3차원 환경에서의 이동을 위한 상기 제1 객체의 선택을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기를 갖도록 상기 제1 객체를 스케일링하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 크기는 이동을 위한 상기 제1 객체의 선택이 검출될 때, 상기 제1 객체에 대응하는 위치와 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점 사이의 거리에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체는, 상기 사용자의 시선이 상기 제1 객체로 지향되는 동안, 상기 사용자의 각자의 부분이 제1 제스처를 수행한 후에 임계 기간 동안 제1 형상을 유지하는 것을 포함하는 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체는, 상기 사용자의 시선이 상기 제1 객체로 지향되는 동안, 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점을 향한 상기 사용자의 각자의 부분의 이동 임계치보다 큰 이동을 포함하는 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체가 이동을 위해 선택되는 동안, 그리고 상기 제1 입력 동안, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내의 제2 객체의 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하고; 상기 제1 객체가 상기 제2 객체의 임계 거리 내에 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃(valid drop target)이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃임을 나타내는 제1 시각적 표시를 디스플레이하고;  상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃이 아니라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃이 아님을 나타내는 제2 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 위치되는 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대응하는 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 제1 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키고 - 상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 제1 관계를 가짐 -; 상기 제1 입력이 상기 제1 입력 방향과는 상이한 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 출력 방향과는 상이한 제2 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키기 위한 - 상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 상기 제1 관계와는 상이한 제2 관계를 가짐 - 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 위치되는 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 제1 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키고 - 상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 제1 관계를 가짐 -; 상기 제1 입력이 상기 제1 입력 방향과는 상이한 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 출력 방향과는 상이한 제2 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키는 - 상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 상기 제1 관계와는 상이한 제2 관계를 가짐 - 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 위치되는 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대응하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 제1 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키고 - 상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 제1 관계를 가짐 -; 상기 제1 입력이 상기 제1 입력 방향과는 상이한 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 출력 방향과는 상이한 제2 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키기 위한 - 상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 상기 제1 관계와는 상이한 제2 관계를 가짐 - 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 선택되는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 위치되는 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대응하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 제1 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키고 - 상기 제1 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제1 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 제1 관계를 가짐 -; 상기 제1 입력이 상기 제1 입력 방향과는 상이한 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 출력 방향과는 상이한 제2 출력 방향으로 상기 제1 객체를 이동시키기 위한 - 상기 제2 출력 방향으로의 상기 제1 객체의 이동은 상기 제2 입력 방향으로의 상기 물리적 환경에서의 상기 사용자의 신체의 각자의 부분의 이동에 대해 상기 제1 관계와는 상이한 제2 관계를 가짐 - 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 포함하고, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 갖고 각자의 시점으로부터의 시야의 제1 양을 점유함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 3차원 환경 내의 제2 위치로 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키고 - 상기 제2 위치는 상기 각자의 시점으로부터 상기 제1 위치보다 더 멀리 있음 -,  상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 위치될 때, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기를 갖고 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제2 양을 점유하도록 상기 제1 객체를 스케일링하는 - 상기 제2 양은 상기 제1 양보다 적음 - 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 동안, 그리고 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 상기 요청에 대응한다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 객체가 상기 각자의 시점으로부터 더 멀리 이동함에 따라 상기 제1 객체를 증가하는 크기들로 연속적으로 스케일링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 제1 객체는 제1 유형의 객체이고, 상기 3차원 환경은 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 객체인 제2 객체를 추가로 포함하며, 상기 방법은,상기 3차원 환경 내의 제3 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 제2 객체는 상기 3차원 환경에서 제3 크기를 갖고 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제3 양을 점유함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 입력이 상기 제2 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제2 객체가 상기 3차원 환경 내의 제4 위치에 위치될 때, 상기 제2 객체가 상기 3차원 환경에서 상기 제3 크기를 갖고 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의, 상기 제3 양보다 적은 제4 양을 점유하도록 상기 제2 객체를 스케일링하지 않고서, 상기 제2 입력에 따라 상기 제2 객체를 상기 제3 위치로부터 상기 제4 위치로 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키는 단계 - 상기 제4 위치는 상기 각자의 시점으로부터 상기 제3 위치보다 더 멀리 있음 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 제2 객체는 상기 제2 객체와 연관된 하나 이상의 동작들을 제어하기 위한 제어 사용자 인터페이스와 함께 디스플레이되고;상기 제2 객체가 상기 제3 위치에 디스플레이될 때, 상기 제어 사용자 인터페이스는 상기 제3 위치에 디스플레이되고 상기 3차원 환경에서 제4 크기를 가지며,상기 제2 객체가 상기 제4 위치에 디스플레이될 때, 상기 제어 사용자 인터페이스는 상기 제4 위치에 디스플레이되고 상기 3차원 환경에서 상기 제4 크기보다 큰 제5 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기를 갖고, 상기 각자의 시점은 제1 시점임 -, 상기 사용자의 시점과 상기 제1 객체 사이의 거리를 변경하는, 상기 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 상기 사용자의 시점의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제1 객체의 크기를 스케일링하지 않고서 상기 제2 시점으로부터의 것이도록 상기 3차원 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제1 객체는 제1 유형의 객체이고, 상기 3차원 환경은 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 객체인 제2 객체를 추가로 포함하며, 상기 방법은,상기 3차원 환경 내의 제3 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 제2 객체는 상기 3차원 환경에서 제3 크기를 갖고, 상기 사용자의 시점은 상기 제1 시점임 -, 상기 사용자의 시점과 상기 제2 객체 사이의 거리를 변경하는, 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 시점의 이동을 검출하는 단계; 및상기 각자의 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 시점으로부터의 것이도록 상기 3차원 환경의 디스플레이를 업데이트하고; 상기 제3 위치에서의 상기 제2 객체의 크기를 상기 3차원 환경에서 상기 제3 크기와는 상이한 제4 크기가 되도록 스케일링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점과 상기 제1 객체 사이의 거리를 변경하는, 제1 시점으로부터 제2 시점으로의 상기 시점의 이동을 검출하는 단계;상기 시점의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제1 객체의 크기를 스케일링하지 않고서 상기 제2 시점으로부터의 것이도록 상기 3차원 환경의 디스플레이를 업데이트하는 단계;상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리, 상기 제1 위치보다 상기 제2 각자의 위치로부터 더 멀리 있는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 동안, 그리고 상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키기 전에, 상기 제2 입력의 시작이 검출될 때의, 상기 제1 객체와 상기 제2 시점 사이의 거리에 기초하여, 상기 제1 객체의 크기를 상기 제1 크기와는 상이한 제3 크기가 되도록 스케일링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에 제2 객체를 추가로 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 제4 위치로 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라 - 상기 제4 위치는 상기 각자의 시점으로부터 제1 거리에 있음 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 제3 크기를 가짐 -; 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시키라는 요청에 대응할 때 만족되는 각자의 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 상기 제1 입력이 만족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제3 위치는 상기 각자의 시점으로부터 상기 제1 거리에 있음 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 - 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 상기 제3 크기와는 상이한 제4 크기를 가짐 - 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 객체의 제4 크기는 상기 제2 객체의 크기에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 제1 객체가 상기 제2 객체의 크기에 기초하는 상기 제4 크기를 갖고 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치에 있는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체를 제5 크기로 디스플레이하는 단계 - 상기 제5 크기는 상기 제2 객체의 크기에 기초하지 않음 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각자의 기준은 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 제3 위치를 포함하는 상기 3차원 환경 내의 용적부 내의 임의의 위치로 이동시키라는 요청에 대응할 때 만족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 동안, 그리고 상기 제1 객체가 상기 제1 입력에 따라 상기 제3 위치로 이동하였고 상기 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃임을 나타내도록 상기 제1 객체의 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃일 때 만족되고 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃이 아닐 때 만족되지 않는 기준을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 각자의 기준이 만족되지만, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃이 아니기 때문에 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 상기 제3 크기를 가짐 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 상기 결정에 따라, 상기 각자의 시점에 대한 상기 제2 객체의 배향에 기초하여 상기 각자의 시점에 대한 상기 제1 객체의 배향을 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제30항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에 제2 객체를 추가로 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 동안, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 제3 위치를 통해 그리고 상기 제3 위치보다 상기 각자의 시점으로부터 더 멀리 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 각자의 시점과 상기 제1 객체 사이의 거리에 기초하여 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 스케일링하면서 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제3 위치로 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키고;  상기 제1 객체가 상기 제3 위치에 도달한 후에, 상기 제1 입력을 계속 수신하면서 상기 제1 객체를 스케일링하지 않고서 상기 제3 위치에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 스케일링하는 단계는 상기 제2 크기에 있는 상기 제1 객체에 의해 점유된 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제2 양이 상기 시야의 임계량 초과라는 결정에 따라 이루어지고, 상기 방법은,상기 3차원 환경에서 각자의 크기로 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 객체는 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제1 각자의 양을 점유함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제1 각자의 양이 상기 시야의 임계량 미만이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체의 크기를 스케일링하지 않고서 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 상기 요청에 대응하고, 상기 방법은,상기 제1 입력의 제1 부분을 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키기 전에, 상기 제1 객체의 제1 크기가 상기 제1 크기가 상기 제1 객체와 상기 각자의 시점 사이의 현재 거리에 대응하지 않을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체와 상기 각자의 시점 사이의 상기 현재 거리에 기초하는, 상기 제1 크기와는 상이한 제3 크기를 갖도록 상기 제1 객체를 스케일링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 포함하고, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 갖고 각자의 시점으로부터의 시야의 제1 양을 점유함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 3차원 환경 내의 제2 위치로 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키고 - 상기 제2 위치는 상기 각자의 시점으로부터 상기 제1 위치보다 더 멀리 있음 -,  상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 위치될 때, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기를 갖고 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제2 양을 점유하도록 상기 제1 객체를 스케일링하기 위한 - 상기 제2 양은 상기 제1 양보다 적음 - 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 포함하고, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 갖고 각자의 시점으로부터의 시야의 제1 양을 점유함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 3차원 환경 내의 제2 위치로 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키고 - 상기 제2 위치는 상기 각자의 시점으로부터 상기 제1 위치보다 더 멀리 있음 -,  상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 위치될 때, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기를 갖고 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제2 양을 점유하도록 상기 제1 객체를 스케일링하는 - 상기 제2 양은 상기 제1 양보다 적음 - 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 포함하고, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 갖고 각자의 시점으로부터의 시야의 제1 양을 점유함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 3차원 환경 내의 제2 위치로 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키고 - 상기 제2 위치는 상기 각자의 시점으로부터 상기 제1 위치보다 더 멀리 있음 -,  상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 위치될 때, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기를 갖고 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제2 양을 점유하도록 상기 제1 객체를 스케일링하기 위한 - 상기 제2 양은 상기 제1 양보다 적음 - 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 포함하고, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 제1 크기를 갖고 각자의 시점으로부터의 시야의 제1 양을 점유함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 3차원 환경 내의 제2 위치로 상기 각자의 시점으로부터 멀리 이동시키고 - 상기 제2 위치는 상기 각자의 시점으로부터 상기 제1 위치보다 더 멀리 있음 -,  상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 위치될 때, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경에서 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기를 갖고 상기 각자의 시점으로부터의 상기 시야의 제2 양을 점유하도록 상기 제1 객체를 스케일링하기 위한 - 상기 제2 양은 상기 제1 양보다 적음 - 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제30항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제30항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제30항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제30항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체로부터 제1 거리만큼 떨어진 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 제2 거리만큼 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 큼 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응한다는 요건을 포함함 -, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키고; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응하지 않기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제2 거리만큼 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키기 때문에, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시킨 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로부터 멀리 제3 거리만큼 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하고; 상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여,  상기 제2 입력이 제2 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제2 세트의 하나 이상의 기준들은 상기 제2 입력이 이동 임계치보다 큰 이동에 대응한다는 요건을 포함함 -, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제2 객체를 통해 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로 이동시키고;  상기 제2 입력이 상기 이동 임계치보다 큰 이동에 대응하지 않기 때문에, 상기 제2 입력이 상기 제2 세트의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 상기 제1 거리만큼 떨어진 곳에 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제2 객체를 통해 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시키는 것은,상기 제1 객체가 상기 제2 입력에 따라 상기 제2 객체를 통해 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동될 때 상기 제1 객체의 위치에 대응하는 상기 제2 객체의 일부분에 시각적 피드백을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서,상기 제2 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제2 객체를 통해 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시킨 후에 - 상기 제2 객체는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 상기 3차원 환경의 시점과 상기 제3 위치 사이에 있음 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체를 통한 상기 제1 객체의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 제2 객체를 통해 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시킨 후에 - 상기 제2 객체는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이된 상기 3차원 환경의 시점과 상기 제3 위치 사이에 있음 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 객체가 상기 3차원 환경의 시점과 상기 제1 객체 사이에 유지되는 동안 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제3 입력을 수신하고; 상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제3 입력에 따라 상기 제1 객체를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키는 것은,상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃일 때 만족되는 기준 및 상기 제1 객체가 상기 제2 객체의 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함한 제2 세트의 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 상기 유효 낙하 타깃임을 나타내는 시각적 표시를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 상기 유효 낙하 타깃임을 나타내는 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 것은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체의 크기를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 상기 유효 낙하 타깃임을 나타내는 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체 상에 오버레이되는 제1 시각적 표시자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키는 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키는 것은,상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 도달하기 전에, 상기 제2 위치를 통한 방향과는 상이한 각자의 방향으로의 제1 크기의 모션에 대응하는 상기 제1 입력의 제1 부분을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체를 상기 각자의 방향으로 제1 양만큼 이동시키는 것; 및상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 도달한 후에, 상기 각자의 방향으로의 상기 제1 크기의 모션에 대응하는 상기 제1 입력의 제2 부분을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체를 상기 각자의 방향으로 상기 제1 양보다 적은 제2 양만큼 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 제2 위치로의 이동을 넘어서는 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응하는 각자의 입력은 상기 제1 객체에 대한 것이었고,상기 각자의 입력이 제2 크기를 갖는다는 결정에 따라, 상기 각자의 방향으로의 상기 제1 객체의 이동의 제2 양은 제1 각자의 양이며,상기 각자의 입력이 상기 제2 크기보다 큰 제3 크기를 갖는다는 결정에 따라, 상기 각자의 방향으로의 상기 제1 객체의 이동의 제2 양은 상기 제1 각자의 양보다 적은 제2 각자의 양인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제55항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키기 때문에, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체 상에 오버레이되는 상기 제1 객체의 가상 그림자를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 객체 상에 오버레이되는 상기 제1 객체의 가상 그림자의 크기는 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동됨에 따라 상기 제1 객체와 상기 제2 객체 사이의 거리의 변화에 따라 스케일링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체는 2차원 객체이고, 상기 제1 거리는 상기 제1 객체의 평면 상의 지점과 상기 제2 객체 사이의 거리에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제55항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체는 3차원 객체이고, 상기 제1 거리는 상기 제2 객체에 가장 가까운 상기 제1 객체의 표면 상의 지점과 상기 제2 객체 사이의 거리에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제55항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제1 객체가 상기 제2 위치에 있을 때 상기 제1 객체의 적어도 일부분이 상기 제2 객체의 적어도 일부분과 일치한다는 요건을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제55항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃이라는 요건을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제55항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체는 상기 제1 입력을 수신하기 전에 상기 3차원 환경에서 제1 배향을 갖고, 상기 제2 객체는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 배향과는 상이한 제2 배향을 가지며, 상기 방법은,상기 제2 객체의 제2 배향에 대응하도록 상기 제1 객체의 배향을 조정하기 위한 배향 조정 입력을 수신하지 않고서, 상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키기 때문에, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시킨 후에, 상기 제2 객체의 제2 배향에 대응하도록 상기 제1 객체의 배향을 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제55항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제4 위치에 제3 객체를 포함하고, 상기 제2 객체는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 시점과 상기 제4 위치 사이에 있으며, 상기 방법은,상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에 상기 제3 객체를 그리고 상기 3차원 환경의 시점과 상기 제4 위치 사이에 있는 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 객체를 상기 제2 객체를 통해 상기 3차원 환경의 시점과 상기 제2 위치 사이의 각자의 위치로 각자의 거리만큼 이동시키라는 요청에 대응하는 제4 입력을 수신하는 단계; 및상기 제4 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제4 입력에 따라 상기 제3 객체를 상기 제2 객체를 통해 상기 3차원 환경의 시점과 상기 제2 위치 사이의 상기 각자의 위치로 상기 각자의 거리만큼 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체로부터 제1 거리만큼 떨어진 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 제2 거리만큼 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 - 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 큼 -; 그리고상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응한다는 요건을 포함함 -, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키고; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응하지 않기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제2 거리만큼 이동시키기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체로부터 제1 거리만큼 떨어진 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 제2 거리만큼 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계 - 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 큼 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응한다는 요건을 포함함 -, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키고; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응하지 않기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제2 거리만큼 이동시키는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체로부터 제1 거리만큼 떨어진 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 제2 거리만큼 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단 - 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 큼 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응한다는 요건을 포함함 -, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키고; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응하지 않기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제2 거리만큼 이동시키기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체로부터 제1 거리만큼 떨어진 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 제2 거리만큼 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단 - 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 큼 -; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 세트의 기준들은 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응한다는 요건을 포함함 -, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제1 거리만큼 이동시키고; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경에서의 상기 제2 위치를 통한 이동에 대응하지 않기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 제1 세트의 하나 이상의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 상기 제2 거리만큼 이동시키기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제55항 내지 제71항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제55항 내지 제71항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제55항 내지 제71항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제55항 내지 제71항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 객체를 포함하지 않는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시키고;  상기 제1 입력이 종료된 후에 상기 제3 위치에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하며; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 그리고 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체에 상기 제1 객체를 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 제3 객체 내에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키는 것은,상기 제1 입력의 제1 부분에 따라 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제3 객체로부터 상기 제1 객체의 표현을 제거하고, 상기 제3 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 유지되는 동안 상기 제1 입력의 제2 부분에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체의 표현을 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항 또는 제82항에 있어서,상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제3 객체 내에, 상기 제1 객체의 표현과는 상이한 상기 제1 객체의 제2 표현을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시킨 후에, 그리고 상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체의 현재 위치가 상기 3차원 환경 내의 상기 현재 위치가 상기 제1 객체에 대한 무효 위치(invalid location)일 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체의 제1 표현이 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로 이동하는 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치가 객체를 포함하지 않기 때문에, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시킨 후에, 그리고 상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치에 제3 객체를 생성하고; 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치에서 상기 제3 객체 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제80항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃일 때 만족되는 기준을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응하기 때문에, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시킨 후에, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃이기 때문에, 상기 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 상기 유효 낙하 타깃임을 나타내는, 상기 제1 객체 상에 오버레이되는 시각적 표시자를 디스플레이하고;  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서의 상기 제3 객체의 생성을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃일 때 만족되는 기준을 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응하기 때문에, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시킨 후에, 그리고 상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 무효 낙하 타깃이기 때문에, 상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서의 상기 제1 객체의 표현의 디스플레이를 중지하고;  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서의 상기 제3 객체의 생성을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응하기 때문에, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시킨 후에, 그리고 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 무효 낙하 타깃이기 때문에, 상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 무효 낙하 타깃임을 나타내는, 상기 제1 객체 상에 오버레이되는 시각적 표시자를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제80항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 객체는 상기 제2 객체가 객체에 대한 유효 낙하 타깃일 때 상기 객체를 수신하기 위한 3차원 낙하 구역을 포함하고, 상기 낙하 구역은 상기 3차원 환경에서의 상기 사용자의 시점을 향해 상기 제2 객체로부터 밖으로 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 제1 객체가 상기 제1 입력에 따라 상기 제2 객체의 낙하 구역에 도달하기 전에, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경 내에서 제1 크기를 갖고, 상기 방법은,상기 제1 입력의 일부로서 상기 제2 객체의 낙하 구역 내로 상기 제1 객체의 표현을 이동시키는 것에 응답하여, 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기를 갖도록 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 크기조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제80항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제4 위치에 제5 객체를 포함하고, 상기 제5 객체는 제6 객체를 포함하며, 상기 방법은,상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에 상기 제6 객체를 포함하는 상기 제5 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제5 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제5 객체가 각자의 특성을 갖는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체에 상기 제6 객체를 추가하고;  상기 3차원 환경에서의 상기 제5 객체의 디스플레이를 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제5 객체가 상기 각자의 특성을 갖지 않는다는 결정에 따라,  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체에, 상기 제5 객체에 포함된 상기 제6 객체를 포함하여, 상기 제5 객체를 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제80항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제4 위치에 제5 객체를 포함하고, 상기 제5 객체는 제6 객체를 포함하며, 상기 방법은,상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에 상기 제6 객체를 포함하는 상기 제5 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제5 객체로 지향될 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에 상기 제5 객체와 연관된 하나 이상의 인터페이스 요소들을 디스플레이하고; 상기 하나 이상의 제2 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제5 객체와 연관된 상기 하나 이상의 인터페이스 요소들의 디스플레이를 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 기준들은, 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분이 각자의 포즈를 가질 때 만족되고 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분이 상기 각자의 포즈를 갖지 않을 때 만족되지 않는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제80항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 객체를 포함하지 않는 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키기 위한, 상기 제1 객체와 연관된 제1 각자의 사용자 인터페이스 요소와 함께 상기 제3 위치에 디스플레이되고, 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 상기 결정에 따라, 그리고 상기 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 제1 객체는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키기 위한, 상기 제1 객체와 연관된 상기 제1 각자의 사용자 인터페이스 요소 없이 상기 제2 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 각자의 객체를 이동시키기 위한, 상기 제1 각자의 객체와 연관된 상기 제1 각자의 사용자 인터페이스 요소와 함께 상기 제3 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 동안, 상기 제1 각자의 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 중지하고; 상기 제2 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체의 표현을 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제80항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제4 위치에 제3 객체를 포함하고, 상기 방법은,상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제1 객체를 포함하는 상기 제2 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치에 상기 제3 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력의 제1 부분에 이어지는 상기 제2 입력의 제2 부분을 포함하여, 상기 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력의 제1 부분을 수신하는 동안, 상기 제2 입력의 제1 부분에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체로부터 멀리 이동시키는 단계; 및상기 제2 입력의 제2 부분의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력의 제2 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 제4 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응하고, 상기 제3 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 낙하 타깃이 아니기 때문에 상기 하나 이상의 제2 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 것을 유지하고; 상기 제2 입력의 제2 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 것을 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 객체를 포함하지 않는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시키고;  상기 제1 입력이 종료된 후에 상기 제3 위치에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하며; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 그리고 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체에 상기 제1 객체를 추가하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 객체를 포함하지 않는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시키고;  상기 제1 입력이 종료된 후에 상기 제3 위치에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하며; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 그리고 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체에 상기 제1 객체를 추가하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 객체를 포함하지 않는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시키고;  상기 제1 입력이 종료된 후에 상기 제3 위치에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하며; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 그리고 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체에 상기 제1 객체를 추가하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 제2 위치에 제2 객체를 포함함 -;상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제2 객체를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 객체를 포함하지 않는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제3 위치로 이동시키고;  상기 제1 입력이 종료된 후에 상기 제3 위치에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하며; 상기 제1 입력이 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동에 대응한다는 결정에 따라, 그리고 하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라,  상기 제1 입력에 따라 상기 제1 객체의 표현을 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키고;  상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제2 객체에 상기 제1 객체를 추가하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체 및 상기 제1 객체와는 상이한 제2 객체를 포함하는 복수의 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들을 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력에 이어지는 상기 제1 입력의 종료를 검출하는 단계;상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치로 함께 이동시키는 단계; 및상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 전자 디바이스의 사용자의 각자의 부분의 제1 이동에 이어지는 상기 제1 입력의 종료를 포함하고, 상기 제1 이동은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치로의 상기 이동에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항 또는 제107항에 있어서,상기 제1 입력의 종료를 검출하고 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치한 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 제2 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계;상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체를 이동시키지 않고서 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키는 단계;상기 제1 입력의 종료를 검출하고 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치한 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 객체를 상기 3차원 환경 내의 제3 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키지 않고서 상기 제2 객체를 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 3차원 환경 내에, 상기 제1 입력이 지향되는 상기 복수의 객체들에 포함된 객체들의 수의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 복수의 객체들은 순서와 연관된 각자의 배열 내의 위치들을 갖는 상기 각자의 배열로 배열되고, 상기 복수의 객체들에 포함된 객체들의 수의 시각적 표시는 상기 각자의 배열 내의 1차 위치에 위치되는 상기 복수의 객체들 내의 각자의 객체에 대한 각자의 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서,상기 각자의 배열 내의 상기 1차 위치에 위치되는 상기 각자의 객체에 대한 상기 각자의 위치에 상기 복수의 객체들에 포함된 객체들의 수의 시각적 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들에 제3 객체를 추가하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각자의 배열에 상기 제3 객체를 추가하고 - 상기 각자의 객체가 아니라 상기 제3 객체가 상기 각자의 배열 내의 상기 1차 위치에 위치됨 -, 상기 제3 객체에 대한 상기 각자의 위치에 상기 복수의 객체들에 포함된 객체들의 수의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 객체들에 포함된 객체들의 수의 시각적 표시는 상기 복수의 객체들 내의 각자의 객체에 기초한 위치에 디스플레이되고,상기 각자의 객체가 2차원 객체라는 결정에 따라, 상기 시각적 표시는 상기 2차원 객체 상에 디스플레이되며,상기 각자의 객체가 3차원 객체라는 결정에 따라, 상기 시각적 표시는 상기 각자의 객체를 포함하는 경계 용적부의 경계 상에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제109항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 객체들에 포함된 객체들의 수의 시각적 표시와 함께 상기 복수의 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들을 상기 3차원 환경 내의 제3 객체로 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 동안, 상기 복수의 객체들의 표현들을 상기 제3 객체로 이동시키고; 상기 제3 객체가 유효 낙하 타깃인 상기 복수의 객체들에 포함된 상기 객체들의 수를 나타내도록 상기 시각적 표시를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 복수의 객체들에 포함된 상기 객체들의 수는 상기 제3 객체가 유효 낙하 타깃인 상기 복수의 객체들에 포함된 상기 객체들의 수와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제106항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력의 종료가 검출되는 상기 제1 위치가 상기 3차원 환경 내의 빈 공간이라는 결정에 따라, 상기 복수의 객체들이 상기 사용자의 시점으로부터 상이한 거리들에 배치되도록 상기 제1 위치에 기초하여 상기 복수의 객체들을 별개로 배치하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 복수의 객체들을 별개로 배치하는 단계는 상기 복수의 객체들을 상기 3차원 환경에서 나선형 패턴으로 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 나선형 패턴의 반경은 상기 사용자의 시점으로부터의 거리의 함수로서 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제114항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 별개로 배치된 복수의 객체들은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 의해 정의되는 용적부에 한정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제114항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 복수의 객체들은 순서와 연관된 각자의 배열 내의 위치들을 갖는 상기 각자의 배열로 배열되고, 상기 제1 위치에 기초하여 상기 복수의 객체들을 별개로 배치하는 단계는,상기 제1 위치에서 상기 각자의 배열 내의 1차 위치에 각자의 객체를 배치하는 단계; 및상기 제1 위치에 기초하여 상기 3차원 환경 내의 상이한 위치들에 상기 복수의 객체들 내의 다른 객체들을 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제106항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력의 종료가 검출되는 상기 제1 위치가 상기 3차원 환경 내의 빈 공간이라는 결정에 따라,  상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키기 위한 제1 사용자 인터페이스 요소와 함께 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하고;  상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체를 이동시키기 위한 제2 사용자 인터페이스 요소와 함께 상기 3차원 환경 내에 상기 제2 객체를 디스플레이하며; 상기 제1 입력의 종료가 검출되는 상기 제1 위치가 제3 객체를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소 및 상기 제2 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하지 않고서 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제106항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 입력의 종료가 검출되는 상기 제1 위치가 제3 객체를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제3 객체가 상기 제1 객체에 대한 무효 낙하 타깃이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체의 표현이 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 제1 객체가 위치되었던 상기 3차원 환경 내의 위치로 이동하는 애니메이션을 디스플레이하고; 상기 제3 객체가 상기 제2 객체에 대한 무효 낙하 타깃이라는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 객체의 표현이 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 위치되었던 상기 3차원 환경 내의 위치로 이동하는 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제106항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력의 종료를 검출한 후에, 그리고 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치한 후에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 상기 복수의 객체들 중 하나 이상을 선택하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 입력이 상기 제1 입력의 종료를 검출하는 각자의 시간 임계치 내에 검출되었다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 상기 복수의 객체들을 선택하고; 상기 제2 입력이 상기 제1 입력의 종료를 검출하는 상기 각자의 시간 임계치 후에 검출되었다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서의 이동을 위해 상기 복수의 객체들을 선택하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서,상기 제1 입력의 종료가 검출되었을 때 상기 복수의 객체들이 속도 임계치보다 큰 속도로 이동하고 있었다는 결정에 따라, 상기 각자의 시간 임계치는 제1 시간 임계치이고,상기 제1 입력의 종료가 검출되었을 때 상기 복수의 객체들이 상기 속도 임계치보다 작은 속도로 이동하고 있었다는 결정에 따라, 상기 각자의 시간 임계치는 상기 제1 시간 임계치보다 작은 제2 시간 임계치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제106항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하고, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 함께 이동시키는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 시선이 상기 3차원 환경 내의 제3 객체로 지향되는 동안 상기 전자 디바이스의 사용자의 각자의 부분이 각자의 제스처를 수행하는 것을 검출하는 것을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제3 객체는 상기 복수의 객체들에 포함되지 않음 -; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 함께 이동되고 있는 상기 복수의 객체들에 상기 제3 객체를 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제106항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하고, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 함께 이동시키는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 시선이 상기 3차원 환경 내의 제3 객체로 지향되는 동안 상기 전자 디바이스의 사용자의 각자의 부분이 각자의 제스처를 수행하는 것 - 상기 제3 객체는 상기 복수의 객체들에 포함되지 않음 - 에 이어지는, 상기 3차원 환경 내의 상기 복수의 객체들의 현재 위치로의 상기 제3 객체의 이동에 대응하는 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 검출하는 것을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 함께 이동되고 있는 상기 복수의 객체들에 상기 제3 객체를 추가하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제106항 내지 제124항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하고, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 함께 이동시키는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들에 제3 객체를 추가하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제3 객체가 2차원 객체라는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 함께 이동되고 있는 상기 복수의 객체들에 상기 제3 객체를 추가하고; 상기 복수의 객체들 내의 상기 제1 객체의 대응하는 치수에 기초하여 상기 제3 객체의 적어도 하나의 치수를 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제106항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체는 2차원 객체이고,상기 제2 객체는 3차원 객체이며,상기 제1 입력을 검출하기 전에, 상기 제1 객체는 상기 제2 객체보다 상기 3차원 환경에서 더 작은 크기를 갖고,상기 복수의 객체들이 상기 제1 입력에 따라 함께 이동하고 있는 동안, 상기 제2 객체의 표현은 상기 제1 객체의 표현보다 더 작은 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제106항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 복수의 객체들은 순서와 연관된 각자의 배열 내의 위치들을 갖는 상기 각자의 배열로 배열되고,상기 제1 객체는 3차원 객체이고, 상기 제2 객체는 2차원 객체이며,상기 제1 객체는 상기 제2 객체가 상기 복수의 객체들에 추가되기 전에 상기 제1 객체가 상기 복수의 객체들에 추가되었는지 또는 상기 제2 객체가 상기 복수의 객체들에 추가된 후에 상기 제1 객체가 상기 복수의 객체들에 추가되었는지에 관계없이 상기 각자의 배열에서 상기 제2 객체에 대해 우선순위화된 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제106항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 시선이 상기 복수의 객체들로 지향되는 동안 상기 전자 디바이스의 사용자의 각자의 부분이 각자의 제스처를 수행하는 것을 검출하는 것을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 복수의 객체들로부터 상기 복수의 객체들 중 각자의 객체를 제거하여서, 상기 각자의 객체가 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 더 이상 이동되지 않게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제106항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 객체들은 제3 객체를 포함하고,상기 제1 객체 및 상기 제2 객체는 2차원 객체들이며,상기 제3 객체는 3차원 객체이고,상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 객체의 표현이 상기 제2 객체의 표현에 평행하게 디스플레이되고, 상기 제3 객체의 표현의 미리정의된 표면이 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체의 표현들에 수직으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제106항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 동안,상기 제1 객체는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시점으로부터 제1 거리에 그리고 그에 대한 제1 상대 배향으로 디스플레이되고,상기 제2 객체는 상기 사용자의 시점으로부터 제2 거리에 그리고 그에 대한 상기 제1 상대 배향과는 상이한 제2 상대 배향으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제106항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 복수의 객체들은 상기 3차원 환경 내의 하나 이상의 다른 객체들에 대한 낙하 타깃으로서 동작하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체 및 상기 제1 객체와는 상이한 제2 객체를 포함하는 복수의 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들을 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력에 이어지는 상기 제1 입력의 종료를 검출하기 위한;상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치로 함께 이동시키기 위한; 그리고상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체 및 상기 제1 객체와는 상이한 제2 객체를 포함하는 복수의 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들을 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력에 이어지는 상기 제1 입력의 종료를 검출하는 단계;상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치로 함께 이동시키는 단계; 및상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체 및 상기 제1 객체와는 상이한 제2 객체를 포함하는 복수의 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들을 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력에 이어지는 상기 제1 입력의 종료를 검출하기 위한 수단;상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치로 함께 이동시키기 위한 수단; 및상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 객체 및 상기 제1 객체와는 상이한 제2 객체를 포함하는 복수의 객체들을 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 복수의 객체들을 상기 3차원 환경 내의 제1 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 입력에 이어지는 상기 제1 입력의 종료를 검출하기 위한 수단;상기 제1 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 입력에 따라 상기 복수의 객체들의 표현들을 상기 3차원 환경에서 상기 제1 위치로 함께 이동시키기 위한 수단; 및상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 별개로 배치하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제106항 내지 제131항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제106항 내지 제131항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제106항 내지 제131항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제106항 내지 제131항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 객체 및 제2 객체를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 속도 및 각자의 방향으로 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 요청을 포함하는, 상기 제1 객체에 대한 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화(targeting)되었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키고; 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되지 않았기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체 이외의 각자의 위치로 이동시키는 - 상기 각자의 위치는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청의 각자의 속도 및 각자의 방향에 기초하여 결정되는 상기 3차원 환경 내의 경로 상에 있음 - 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 각자의 속도 및 상기 각자의 방향에 대응하는 상기 전자 디바이스의 사용자의 각자의 부분의 이동을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제140항 또는 제141항에 있어서, 상기 제2 객체는 상기 제1 입력 동안 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제2 객체로 지향되는 것에 기초하여 타깃화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 상기 제2 객체로 이동시키는 것은 상기 제1 객체를 상기 제1 입력의 각자의 속도에 기초하는 속도로 상기 제2 객체로 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제140항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 상기 제2 객체로 이동시키는 것은 제1 물리 모델에 기초하여 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키는 것을 포함하고,상기 제1 객체를 상기 각자의 위치로 이동시키는 것은 상기 제1 물리 모델과는 상이한 제2 물리 모델에 기초하여 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 상기 제1 물리 모델에 기초하여 상기 제1 객체를 이동시키는 것은 상기 제1 객체의 이동을 상기 제1 물리 모델에 의해 설정되는 제1 최대 속도로 제한하는 것을 포함하고, 상기 제2 물리 모델에 기초하여 상기 제1 객체를 이동시키는 것은 상기 제1 객체의 이동을 상기 제2 물리 모델에 의해 설정되는 제2 최대 속도로 제한하는 것을 포함하며, 상기 제2 최대 속도는 상기 제1 최대 속도와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 상기 제1 최대 속도는 상기 제2 최대 속도보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제144항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 물리 모델에 기초하여 상기 제1 객체를 이동시키는 것은 상기 제1 객체의 이동을 상기 제1 물리 모델에 의해 설정되는 제1 최소 속도로 제한하는 것을 포함하고, 상기 제2 물리 모델에 기초하여 상기 제1 객체를 이동시키는 것은 상기 제1 객체의 이동을 상기 제2 물리 모델에 의해 설정되는 제2 최소 속도로 제한하는 것을 포함하며, 상기 제2 최소 속도는 상기 제1 최소 속도와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서,상기 제1 최소 속도는 상기 제1 입력이 보내기 입력으로서 식별되기 위한 최소 속도 요건보다 크고,상기 제2 최소 속도는 상기 제1 입력이 상기 보내기 입력으로서 식별되기 위한 상기 최소 속도 요건에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제140항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 객체는 상기 제1 입력 동안 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제2 객체로 지향되는 것 및 상기 제1 입력의 각자의 방향이 상기 제2 객체로 지향되는 것에 기초하여 타깃화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제140항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키는 것은 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경을 통해 상기 제2 객체로 이동하는 제1 애니메이션을 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 각자의 위치로 이동시키는 것은 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경을 통해 상기 각자의 위치로 이동하는 제2 애니메이션을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내의 공간을 통해 상기 제2 객체로 이동하는 상기 제1 애니메이션은,상기 제1 객체의 제1 애니메이션이 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청의 각자의 속도 및 각자의 방향에 기초하여 결정되는 상기 3차원 환경 내의 상기 경로를 따른 이동에 대응하는 제1 부분, 및상기 제1 객체의 제1 애니메이션이 상기 제2 객체를 향한 상이한 경로를 따른 이동에 대응하는, 상기 제1 부분에 뒤이은 제2 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항 또는 제151항에 있어서, 상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내의 공간을 통해 상기 각자의 위치로 이동하는 상기 제2 애니메이션은 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청의 각자의 속도 및 각자의 방향에 기초하여 결정되는 상기 3차원 환경에서의, 상기 각자의 위치로의, 상기 경로를 따른 이동에 대응하는 상기 제1 객체의 애니메이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제140항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 입력이 보내기 입력으로서 식별되기 위한 최소 속도 요건은 제1 속도 요건이고,상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되었다는 결정에 따라, 상기 제1 입력이 상기 보내기 입력으로서 식별되기 위한 상기 최소 속도 요건은 상기 제1 속도 요건과는 상이한 제2 속도 요건인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제140항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키는 것은 상기 제1 객체를 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선에 기초하여 결정되는 상기 제2 객체 내의 위치로 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서,상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 복수의 상이한 유효 위치들을 포함하는 콘텐츠 배치 영역을 포함하고, 상기 사용자의 시선이 상기 제2 객체 내의 상기 콘텐츠 배치 영역으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 시선이 상기 제1 객체에 대한 상기 복수의 상이한 유효 위치들 중 제1 유효 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 시선에 기초하여 결정되는 상기 제2 객체 내의 상기 위치는 상기 제1 유효 위치이고, 상기 사용자의 시선이 상기 제1 객체에 대한 상기 복수의 상이한 유효 위치들 중 상기 제1 유효 위치와는 상이한 제2 유효 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 시선에 기초하여 결정되는 상기 제2 객체 내의 상기 위치는 상기 제2 유효 위치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제140항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키는 것은,상기 제2 객체가 상기 제1 객체에 대한 유효 위치를 포함하는 입력 필드를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 입력 필드로 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 객체 및 제2 객체를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 속도 및 각자의 방향으로 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 요청을 포함하는, 상기 제1 객체에 대한 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키고; 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되지 않았기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체 이외의 각자의 위치로 이동시키기 위한 - 상기 각자의 위치는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청의 각자의 속도 및 각자의 방향에 기초하여 결정되는 상기 3차원 환경 내의 경로 상에 있음 - 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 객체 및 제2 객체를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 속도 및 각자의 방향으로 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 요청을 포함하는, 상기 제1 객체에 대한 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키고; 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되지 않았기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체 이외의 각자의 위치로 이동시키는 - 상기 각자의 위치는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청의 각자의 속도 및 각자의 방향에 기초하여 결정되는 상기 3차원 환경 내의 경로 상에 있음 - 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 객체 및 제2 객체를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 속도 및 각자의 방향으로 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 요청을 포함하는, 상기 제1 객체에 대한 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키고; 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되지 않았기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체 이외의 각자의 위치로 이동시키기 위한 - 상기 각자의 위치는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청의 각자의 속도 및 각자의 방향에 기초하여 결정되는 상기 3차원 환경 내의 경로 상에 있음 - 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 객체 및 제2 객체를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하기 위한 수단;상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 속도 및 각자의 방향으로 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 요청을 포함하는, 상기 제1 객체에 대한 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되었을 때 만족되는 기준을 포함한 하나 이상의 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체로 이동시키고; 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청이 검출되었을 때 상기 제2 객체가 상기 사용자에 의해 현재 타깃화되지 않았기 때문에, 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 객체를 상기 3차원 환경에서 상기 제2 객체 이외의 각자의 위치로 이동시키기 위한 - 상기 각자의 위치는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 보내라는 상기 요청의 각자의 속도 및 각자의 방향에 기초하여 결정되는 상기 3차원 환경 내의 경로 상에 있음 - 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제140항 내지 제156항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제140항 내지 제156항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제140항 내지 제156항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제140항 내지 제156항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOESEL, Benjamin H.</engName><name>보셀, 벤자민 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCINTYRE, Trevor J.</engName><name>미신타이러, 트레버 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCKENZIE, Christopher D.</engName><name>멕켄지, 크리스토퍼 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PALANGIE, Alexis H.</engName><name>팔란지, 알렉시스 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TAYLOR, Zoey C.</engName><name>테일러, 조이 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/261,556</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0443294-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0069556-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1149414-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1149437-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1056574-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013446.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d09db9efbfcf06a60624187163f97fbaf4e1e2a94f1c36df0f261b9d0dd8091379b9a9783b498322c21b21c544158c9cd8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e917cff57a23790321a7f620079332abd5da614ce3d2b6c113998e610a7a66913614dde31873edd4be0ad553a7c216904bde</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>