<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:56.1956</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7004441</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>피드백 정보 전송 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>FEEDBACK INFORMATION TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.14</openDate><openNumber>10-2023-0036132</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/566</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 피드백 정보 전송 방법, 장치, 단말 및 네트워크 측 기기를 개시한다. 여기서, 피드백 정보 전송 방법은, 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 단계 - 여기서 상기 단말에는 적어도 하나의 DL SPS 구성 자원이 구성되어 있고, 상기 피드백 시간 지시 정보는 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원은 제1 피드백 정보를 전송하기 위한 후보 시간영역 자원이고, 상기 제1 피드백 정보는 제1 타겟 DL SPS의 하향링크 데이터 채널에 대응하는 피드백 정보이고, 상기 제1 타겟 DL SPS는 상기 적어도 하나의 DL SPS 중 적어도 하나임 - ; 상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 단계; 상기 타겟 시간영역 자원에서 상기 제1 피드백 정보를 전송하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022012592</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/106266</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말에 적용되는 피드백 정보 전송 방법에 있어서,피드백 시간 지시 정보를 수신하는 단계 - 상기 단말에는 적어도 하나의 하향링크 반영구적 스케줄링(DL SPS) 구성 자원이 구성되어 있고, 상기 피드백 시간 지시 정보는 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원은 제1 피드백 정보를 전송하기 위한 후보 시간영역 자원이고, 상기 제1 피드백 정보는 제1 타겟 DL SPS의 하향링크 데이터 채널에 대응하는 피드백 정보이고, 상기 제1 타겟 DL SPS는 상기 적어도 하나의 DL SPS 중 적어도 하나임 - ;상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 단계;상기 타겟 시간영역 자원에서 상기 제1 피드백 정보를 전송하는 단계를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 타겟 DL SPS는,상기 단말에 대해 구성된 모든 상기 DL SPS;지정된 우선순위를 갖는 DL SPS;지정된 식별자를 갖는 DL SPS;활성화된 DL SPS 중 하나를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 지정된 우선순위는 최고 우선순위 및/또는 최저 우선순위를 포함하거나, 상기 지정된 우선순위는 우선순위 집합이고, 상기 우선순위 집합은 다수의 우선순위를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 지정된 식별자는 네트워크 측 기기에 의해 지정된 하나 또는 다수의 식별자인, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보는,피드백 시간 윈도우 - 상기 피드백 시간 윈도우 내에는 상기 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원이 포함됨 - ;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 시작위치;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 길이;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 종료위치;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 수;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 번호 또는 번호 집합;오프셋 값 중 적어도 하나를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 오프셋 값은 제1 기준점에 대한 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 오프셋 값, 또는 상기 제1 기준점에 대한 상기 피드백 시간 윈도우의 오프셋 값을 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 기준점은,서브프레임의 경계;제2 타겟 DL SPS를 활성화하기 위한 하향링크 제어 정보(DCI)의 수신 시점;상기 제2 타겟 DL SPS 상의 첫 번째 하향링크 데이터 채널의 수신 시점;상기 제2 타겟 DL SPS 상의 첫 번째 하향링크 데이터 채널에 대응하는 피드백 정보의 피드백 시점 중 하나를 포함하되,상기 제2 타겟 DL SPS는 제1 타겟 DL SPS에서 가장 작은 식별자 또는 가장 큰 식별자를 갖는 DL SPS인, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보는 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 주기 또는 상기 피드백 시간 윈도우의 주기를 더 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 피드백 시간 윈도우는 적어도 하나의 시간단위를 포함하고, 각 상기 시간단위는 적어도 하나의 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 포함하며, 상기 시간단위는 슬롯, 서브슬롯 또는 서브프레임인, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 피드백 시간 윈도우 내에 다수의 시간단위가 포함되고, 각 상기 시간단위에 다수의 제1 후보 시간영역 피드백 자원이 포함되는 경우, 상기 피드백 시간 지시 정보는 다수의 시작위치 또는 종료위치를 포함하고, 하나의 시작위치 또는 종료위치는 하나의 상기 시간단위와 대응되거나, 하나의 시작위치 또는 종료위치는 하나의 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원과 대응되는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서, 상기 피드백 시간 윈도우가 다수의 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 포함하는 경우, 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 길이 값은 하나 또는 다수를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 단계는,상기 피드백 시간 지시 정보가 상기 피드백 시간 윈도우를 포함하는 경우, 상기 제1 타겟 DL SPS의 제1 DCI의 지시에 따라 상기 제1 피드백 정보의 제2 후보 시간영역 자원을 결정하는 단계 - 상기 제1 DCI는 상기 제1 타겟 DL SPS를 활성화하기 위한 DCI임 - ;상기 제2 후보 시간영역 자원이 상기 피드백 시간 윈도우 내에 있는 경우, 상기 제2 후보 시간영역 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 단계를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 단계는,상기 제2 후보 시간영역 자원이 상기 피드백 시간 윈도우 내에 있지 않는 경우, 상기 피드백 시간 윈도우 내의 하나의 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 타겟 시간영역 자원을 결정하는 단계 이전에,상기 제1 타겟 DL SPS를 활성화하기 위한 제1 DCI가 제3 후보 시간영역 자원을 지시하지 않은 경우, 제2 DCI를 수신하는 단계를 더 포함하되,상기 제2 DCI는 상기 제1 타겟 DL SPS 상의 하향링크 데이터 채널에 대한 피드백을 트리거하는 데 사용되는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 단계는,상기 제2 DCI에 의해 지시된 제4 후보 시간영역 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 단계;또는,상기 제1 후보 시간영역 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제2 DCI는 하향링크 데이터 채널을 스케줄링하는 하향링크 승인 DCI, 하향링크 데이터 채널을 스케줄링하지 않는 하향링크 승인 DCI, 상향링크 데이터 채널을 스케줄링하는 상향링크 승인 DCI, 상향링크 데이터 채널을 스케줄링하지 않는 상향링크 승인 DCI 중 하나를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제2 DCI는 사전설정된 무선 네트워크 임시 식별자(RNTI)를 통해 스크램블링되는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타겟 시간영역 자원과 하향링크 전송의 시간영역 자원이 충돌하는 경우, 상기 타겟 시간영역 자원에서 상기 제1 피드백 정보를 전송하는 것을 포기하는 단계를 더 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 피드백 정보는 상기 제1 타겟 DL SPS의 일부 또는 전부 HARQ 프로세스에서의 피드백 정보인, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 단계는,무선 자원 제어(RRC)를 통해 상기 단말에 송신된 상기 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 단계;그룹 공통 DCI를 통해 상기 단말에 송신된 상기 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 단계;상기 단말 전용의 DCI를 통해 상기 단말에 송신된 상기 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 단계를 포함하는, 피드백 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 네트워크 측 기기에 적용되는 피드백 시간 지시 방법에 있어서,단말에 피드백 시간 지시 정보를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 피드백 시간 지시 정보는 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원은 제1 피드백 정보를 전송하기 위한 후보 시간영역 자원이고, 상기 제1 피드백 정보는 하향링크 데이터 채널에 대응하는 피드백 정보이고, 상기 하향링크 데이터 채널은 상기 단말에 대해 구성된 제1 타겟 DL SPS에 대응하는 데이터 채널인, 피드백 시간 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 타겟 DL SPS는,상기 단말에 대해 구성된 모든 DL SPS;지정된 우선순위를 갖는 DL SPS;지정된 식별자를 갖는 DL SPS;활성화된 DL SPS 중 하나를 포함하는, 피드백 시간 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보는,피드백 시간 윈도우 - 상기 피드백 시간 윈도우 내에는 상기 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원이 포함됨 - ;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 시작위치;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 길이;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 종료위치;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 수;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 번호 또는 번호 집합;오프셋 값 중 적어도 하나를 포함하는, 피드백 시간 지시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 단말에 적용되는 피드백 정보 전송 장치에 있어서,피드백 시간 지시 정보를 수신하도록 구성되는 수신 모듈 - 상기 단말에는 적어도 하나의 DL SPS 구성 자원이 구성되어 있고, 상기 피드백 시간 지시 정보는 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원은 제1 피드백 정보를 전송하기 위한 후보 시간영역 자원이고, 상기 제1 피드백 정보는 제1 타겟 DL SPS의 하향링크 데이터 채널에 대응하는 피드백 정보이고, 상기 제1 타겟 DL SPS는 상기 적어도 하나의 DL SPS 중 적어도 하나임 - ;상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하도록 구성되는 결정 모듈;상기 타겟 시간영역 자원에서 상기 제1 피드백 정보를 전송하도록 구성되는 전송 모듈을 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 타겟 DL SPS는,상기 단말에 대해 구성된 모든 상기 DL SPS;지정된 우선순위를 갖는 DL SPS;지정된 식별자를 갖는 DL SPS;활성화된 DL SPS 중 하나를 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 지정된 우선순위는 최고 우선순위 및/또는 최저 우선순위를 포함하거나, 상기 지정된 우선순위는 우선순위 집합이고, 상기 우선순위 집합은 다수의 우선순위를 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 지정된 식별자는 네트워크 측 기기에 의해 지정된 하나 또는 다수의 식별자인, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보는,피드백 시간 윈도우 - 상기 피드백 시간 윈도우 내에는 상기 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원이 포함됨 - ;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 시작위치;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 길이;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 종료위치;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 수;상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 번호 또는 번호 집합;오프셋 값 중 적어도 하나를 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 오프셋 값은 제1 기준점에 대한 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 오프셋 값, 또는 상기 제1 기준점에 대한 상기 피드백 시간 윈도우의 오프셋 값을 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제1 기준점은,서브프레임의 경계;제2 타겟 DL SPS를 활성화하기 위한 DCI의 수신 시점;상기 제2 타겟 DL SPS 상의 첫 번째 하향링크 데이터 채널의 수신 시점;상기 제2 타겟 DL SPS 상의 첫 번째 하향링크 데이터 채널에 대응하는 피드백 정보의 피드백 시점 중 하나를 포함하되,상기 제2 타겟 DL SPS는 제1 타겟 DL SPS에서 가장 작은 식별자 또는 가장 큰 식별자를 갖는 DL SPS인, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 피드백 시간 지시 정보는 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 주기 또는 상기 피드백 시간 윈도우의 주기를 더 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, 상기 피드백 시간 윈도우는 적어도 하나의 시간단위를 포함하고, 각 상기 시간단위는 적어도 하나의 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 포함하며, 상기 시간단위는 슬롯, 서브슬롯 또는 서브프레임인, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 피드백 시간 윈도우 내에 다수의 시간단위가 포함되고, 각 상기 시간단위에 다수의 제1 후보 시간영역 피드백 자원이 포함되는 경우, 상기 피드백 시간 지시 정보는 다수의 시작위치 또는 종료위치를 포함하고, 하나의 시작위치 또는 종료위치는 하나의 상기 시간단위와 대응되거나, 하나의 시작위치 또는 종료위치는 하나의 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원과 대응되는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28항에 있어서, 상기 피드백 시간 윈도우가 다수의 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 포함하는 경우, 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원의 길이 값은 하나 또는 다수를 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 결정 모듈이 상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 것은,상기 피드백 시간 지시 정보가 상기 피드백 시간 윈도우를 포함하는 경우, 상기 제1 타겟 DL SPS의 제1 DCI의 지시에 따라 상기 제1 피드백 정보의 제2 후보 시간영역 자원을 결정하는 것 - 상기 제1 DCI는 상기 제1 타겟 DL SPS를 활성화하기 위한 DCI임 - ;상기 제2 후보 시간영역 자원이 상기 피드백 시간 윈도우 내에 있는 경우, 상기 제2 후보 시간영역 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 것을 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 결정 모듈이 상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 것은,상기 제2 후보 시간영역 자원이 상기 피드백 시간 윈도우 내에 있지 않는 경우, 상기 피드백 시간 윈도우 내의 하나의 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 것을 더 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제24항에 있어서, 상기 수신 모듈은 또한, 상기 제1 타겟 DL SPS를 활성화하기 위한 제1 DCI가 제3 후보 시간영역 자원을 지시하지 않은 경우, 제2 DCI를 수신하도록 구성되며, 상기 제2 DCI는 상기 제1 타겟 DL SPS 상의 하향링크 데이터 채널에 대한 피드백을 트리거하는 데 사용되는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 결정 모듈이 상기 피드백 시간 지시 정보에 따라 타겟 시간영역 자원을 결정하는 것은,상기 제2 DCI에 의해 지시된 제4 후보 시간영역 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 것;또는,상기 제1 후보 시간영역 자원을 상기 타겟 시간영역 자원으로 결정하는 것을 더 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제2 DCI는 하향링크 데이터 채널을 스케줄링하는 하향링크 승인 DCI, 하향링크 데이터 채널을 스케줄링하지 않는 하향링크 승인 DCI, 상향링크 데이터 채널을 스케줄링하는 상향링크 승인 DCI, 상향링크 데이터 채널을 스케줄링하지 않는 상향링크 승인 DCI 중 하나를 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제2 DCI는 사전설정된 RNTI를 통해 스크램블링되는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전송 모듈은 또한, 상기 타겟 시간영역 자원과 하향링크 전송의 시간영역 자원이 충돌하는 경우, 상기 타겟 시간영역 자원에서 상기 제1 피드백 정보를 전송하는 것을 포기하도록 구성되는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 피드백 정보는 상기 제1 타겟 DL SPS의 일부 또는 전부 HARQ 프로세스에서의 피드백 정보인, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수신 모듈이 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 것은,RRC를 통해 상기 단말에 송신된 상기 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 것;그룹 공통 DCI를 통해 상기 단말에 송신된 상기 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 것;상기 단말 전용의 DCI를 통해 상기 단말에 송신된 상기 피드백 시간 지시 정보를 수신하는 것을 포함하는, 피드백 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 네트워크 측 기기에 적용되는 피드백 시간 지시 장치에 있어서,단말에 피드백 시간 지시 정보를 송신하도록 구성되는 송신 모듈을 포함하되, 상기 피드백 시간 지시 정보는 적어도 하나의 제1 후보 시간영역 피드백 자원을 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 후보 시간영역 피드백 자원은 제1 피드백 정보를 전송하기 위한 후보 시간영역 자원이고, 상기 제1 피드백 정보는 하향링크 데이터 채널에 대응하는 피드백 정보이고, 상기 하향링크 데이터 채널은 상기 단말에 대해 구성된 제1 타겟 DL SPS에 대응하는 데이터 채널인, 피드백 시간 지시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 피드백 정보 전송 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 피드백 시간 지시 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 의한 피드백 정보 전송 방법을 구현하거나, 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 피드백 시간 지시 방법을 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Xiaohang</engName><name>천 샤오항</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>PAN, Xueming</engName><name>판 쉐밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Zhi</engName><name>루 즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010688012.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0142337-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0148180-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0148151-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0025332-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0467168-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0798105-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0798106-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237004441.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6ca5b307df07afffc4ba627a2af6823ce09a9aefced8fa3df85d84d87924394c956989d73b39c941c36726fa68c834aaae431603ff510ed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe5a52eba3e574b420346aea03539cacc564d7bd26f2588d79183022c04c4ae0210fa8a948adcd33080c49cb69e5bc3edab1f63915ab518e7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>