<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:58.758</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025630</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시맨틱 이미지 분할을 수행하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR PERFORMING SEMANTIC IMAGE SEGMENTATION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.11</openDate><openNumber>10-2024-0148819</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 머신 학습 시스템(예컨대, 하나 이상의 교차 주의 트랜스포머 계층들을 포함함)을 사용하여 시맨틱 이미지 분할을 수행하기 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 프로세스는 이미지 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 생성하는 단계 및 깊이 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. 하나 이상의 융합된 이미지 특징들은, 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크를 사용하여, 적어도 부분적으로, 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 하나 이상의 입력 이미지 특징들과 융합시킴으로써 결정될 수 있다. 하나 이상의 융합된 이미지 특징들에 기초하여, 이미지 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 분할 마스크들이 생성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023154137</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080520</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 이미지 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 생성하도록; 깊이 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 생성하도록; 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크(cross-attention transformer network)를 사용하여, 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들과 적어도 부분적으로 융합시킴으로써, 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 결정하도록; 그리고 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들에 기초하여, 상기 이미지 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 분할 마스크들을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 제1 교차 주의 트랜스포머 분기를 사용하여 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들과 융합시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 제2 교차 주의 트랜스포머 분기를 사용하여 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들과 적어도 부분적으로 융합시킴으로써, 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 결정하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 분기는 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 타깃으로서 그리고 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 소스로서 사용하여 제1 교차 주의를 계산하는 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 결정하도록 구성되고;상기 제2 교차 주의 트랜스포머 분기는 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 타깃으로서 그리고 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 소스로서 사용하여 제2 교차 주의를 계산하는 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 타깃으로서 그리고 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 소스로서 사용하여 단방향 교차 주의를 계산하는 것에 기초하여, 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크를 사용하여, 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들과 융합시키도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크는 양방향 교차 주의 트랜스포머 네트워크이고;상기 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크는 단방향 교차 주의 트랜스포머 네트워크인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 출력에 기초하여 상기 이미지 데이터의 프레임에 대한 상기 하나 이상의 분할 마스크들을 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 출력은 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들과 융합된 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들은 상기 제2 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들과 동일하고;상기 제1 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들은 상기 제2 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크는,상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 이미지 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층으로부터 수신하고;상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 깊이 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층으로부터 수신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 이미지 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 상기 이미지 데이터의 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 생성하고;상기 깊이 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 상기 깊이 데이터의 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 생성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 이미지 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 이전에 융합된 이미지 특징들에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 생성하고;상기 깊이 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 이전에 융합된 깊이 특징들에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 생성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 이전에 융합된 이미지 특징들 및 상기 이전에 융합된 깊이 특징들 중 하나 이상은 적어도 부분적으로 상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크에 의해 생성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 깊이 데이터의 프레임은 상기 이미지 데이터의 프레임의 복수의 픽셀들에 대한 복수의 깊이 값들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 이미지 데이터의 프레임은 컬러 이미지 데이터를 포함하고;상기 깊이 데이터의 프레임은 상기 이미지 데이터의 프레임과 연관된 깊이 맵을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크는 하나 이상의 시프트된 윈도우 트랜스포머 계층들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법으로서,이미지 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 생성하는 단계;깊이 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 생성하는 단계;제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크를 사용하여, 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들과 적어도 부분적으로 융합시킴으로써, 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들에 기초하여, 상기 이미지 데이터의 프레임에 대한 하나 이상의 분할 마스크들을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 결정하는 단계는,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 제1 교차 주의 트랜스포머 분기를 사용하여, 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들과 융합시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 제2 교차 주의 트랜스포머 분기를 사용하여 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들과 적어도 부분적으로 융합시킴으로써, 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 분기는 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 타깃으로서 그리고 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 소스로서 사용하여 제1 교차 주의를 계산하는 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 결정하도록 구성되고;상기 제2 교차 주의 트랜스포머 분기는 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 타깃으로서 그리고 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 소스로서 사용하여 제2 교차 주의를 계산하는 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 결정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들을 타깃으로서 그리고 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 소스로서 사용하여 단방향 교차 주의를 계산하는 것에 기초하여, 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크를 사용하여, 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들과 융합시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크는 양방향 교차 주의 트랜스포머 네트워크이고;상기 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크는 단방향 교차 주의 트랜스포머 네트워크인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 출력에 기초하여 상기 이미지 데이터의 프레임에 대한 상기 하나 이상의 분할 마스크들을 생성하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 교차 주의 트랜스포머 네트워크의 출력은 상기 하나 이상의 융합된 이미지 특징들과 융합된 상기 하나 이상의 융합된 깊이 특징들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,상기 제1 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들은 상기 제2 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들과 동일하고;상기 제1 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들은 상기 제2 교차 주의 트랜스포머 분기에 의해 사용된 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들과 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크는,상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 이미지 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층으로부터 수신하고;상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 깊이 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층으로부터 수신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 이미지 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 상기 이미지 데이터의 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 생성하고;상기 깊이 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 상기 깊이 데이터의 프레임에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 이미지 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 이전에 융합된 이미지 특징들에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 이미지 특징들을 생성하고;상기 깊이 인코더 네트워크의 인코더 트랜스포머 계층은 이전에 융합된 깊이 특징들에 기초하여 상기 하나 이상의 입력 깊이 특징들을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 이전에 융합된 이미지 특징들 및 상기 이전에 융합된 깊이 특징들 중 하나 이상은 적어도 부분적으로 상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크에 의해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 깊이 데이터의 프레임은 상기 이미지 데이터의 프레임의 복수의 픽셀들에 대한 복수의 깊이 값들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항에 있어서,상기 이미지 데이터의 프레임은 컬러 이미지 데이터를 포함하고;상기 깊이 데이터의 프레임은 상기 이미지 데이터의 프레임과 연관된 깊이 맵을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서, 상기 제1 교차 주의 트랜스포머 네트워크는 하나 이상의 시프트된 윈도우 트랜스포머 계층들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, SHUAI</engName><name>장 솨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YING, XIAOWEN</engName><name>잉 샤오원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LYU, JIANCHENG</engName><name>류 졘청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>QI, YINGYONG</engName><name>치 잉용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/669,040</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0825054-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0149373-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025630.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9398493e17c3b8ac69225fecaf97ad45df4c0e4178ecc8232377b6767c27285223ad595b32842d9e4b2dc32913d2d60776dfd903371e03b9e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1cfe29b956979877fe9edf457a82e5c389dfd7dea9a7d2c36ef6a1d6365e04710570961958049f17c606d96f96aa438effb4f39a6e5281c6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>