<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:55.3355</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037239</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고효능 폴리펩타이드-기반 단백질 억제를 위한 방법 및 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND COMPOSITIONS FOR HIGH-POTENCY POLYPEPTIDE-BASED PROTEIN INHIBITION</inventionTitleEng><openDate>2023.11.30</openDate><openNumber>10-2023-0163512</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 45/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양상은 바이러스 스파이크 단백질과 같은 표적 단백질과 상호작용하는 폴리펩타이드 또는 이러한 폴리펩타이드를 암호화하는 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 조성물, 및 바이러스 감염 및/또는 바이러스 감염 후 증후군과 같은 질환의 치료 및 예방을 위한 이의 사용 방법에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213076</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071424</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표적 단백질 또는 이의 일부 및/또는 표적 단백질 또는 이의 일부의 고유(native) 상호작용 파트너를 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법으로서,상기 폴리펩타이드의 길이가 30개 초과의 아미노산이고, 상기 폴리펩타이드 및 상기 표적 단백질이 표적 단백질과 폴리펩타이드의 접촉시 비-고유(non-native) 단백질 복합체를 형성함으로써 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하고/하거나; 상기 폴리펩타이드 및 상기 표적 단백질의 고유 상호작용 파트너가 표적 단백질의 고유 상호작용 파트너와 폴리펩타이드의 접촉시 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하고/하거나; 상기 폴리펩타이드, 상기 표적 단백질 및 상기 표적 단백질의 고유 상호작용 파트너가 표적 단백질 및 표적 단백질의 고유 상호작용 파트너와 폴리펩타이드의 접촉시 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 10% 서열 동일성을 갖는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 20% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 30% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 40% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 50% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 60% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 70% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 서열과 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 상응하는 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 표적 단백질 또는 이의 일부 및/또는 표적 단백질 또는 이의 일부의 고유 상호작용 파트너를 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드의 길이가 30개 초과의 아미노산이고, 상기 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써, 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하고/하거나; 상기 폴리펩타이드가 표적 단백질의 고유 상호작용 파트너의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써, 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하고/하거나; 상기 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인 및 표적 단백질의 고유 상호작용 파트너와 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써, 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 10% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 20% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 30% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 40% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 50% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 60% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 80% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 85% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 90% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 95% 서열 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제15항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 표적 단백질의 올리고머화 도메인을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질이 바이러스 단백질인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질이 바이러스 당단백질인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질이 바이러스 스파이크 단백질인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체에서 질환 또는 상태를 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 질환 또는 상태가 바이러스 감염인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체의 형성이 표적 단백질의 동종올리고머화를 억제함으로써 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체의 형성이 표적 단백질의 이종올리고머화를 억제함으로써 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체의 형성이 표적 단백질의 동종올리고머화 및 이종올리고머화를 억제함으로써 생체내에서 표적 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 일부를 서열번호 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 또는 16과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법; </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 일부를 코로나바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 또는 16과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 코로나바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써, 생체내에서 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체에서 코로나바이러스 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 코로나바이러스 스파이크 단백질의 전좌 및 형성의 억제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 코로나바이러스 스파이크 단백질의 양을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 서열번호 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 또는 16과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 코로나바이러스 감염을 치료 또는 예방하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 코로나바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 또는 16과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 코로나바이러스 감염을 치료 또는 예방하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 코로나바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 폴리펩타이드 및 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화가 코로나바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하여 코로나바이러스 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질의 전좌 및 형성이 억제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질의 양이 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제38항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 SARS-CoV, SARS-CoV-2, MERS-CoV, HCoV-229E, HCoV-NL63, HCoV-OC43, 또는 HCoV-HKU1을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 SARS-CoV를 포함하고 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 SARS-CoV 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 SARS-CoV-2를 포함하고 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 SARS-CoV-2 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 MERS-CoV를 포함하고 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 MERS-CoV 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 HCoV-229E를 포함하고 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-229E 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 HCoV-NL63을 포함하고 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-NL63 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 HCoV-OC43을 포함하고 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-OC43 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스가 HCoV-HKU1을 포함하고 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-HKU1 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제38항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제44항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상체를 코로나바이러스 감염으로 진단하는 단계;상기 대상체를 코로나바이러스 감염의 증상을 갖는 것으로 진단하는 단계; 또는상기 대상체를 코로나바이러스 감염을 가질 위험이 있는 것으로 진단하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제44항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 코로나바이러스 감염을 가질 높은 위험이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제44항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 코로나바이러스 감염을 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제44항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 코로나바이러스 감염에 대해 음성인 것으로 테스트된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제44항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 코로나바이러스 감염을 갖는 것으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제44항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스 감염이 중증 급성 호흡기 증후군(SARS), 중동 호흡기 증후군, 또는 호흡기 감염을 유발하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 코로나바이러스 감염이 COVID-19를 유발하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제44항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에게 코로나바이러스 감염에 대한 유효량의 제2 요법이 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체(sialyl Lewis X analog), 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제113항 또는 제114항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-SARS-CoV-2 약물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 항-SARS-CoV-2 약물이 스테로이드, 아연, 비타민 C, 렘데시비르, 토실리주맙, 아나킨라, 베클로메타손, 베타메타손, 부데소니드 코르티손, 덱사메타손, 하이드로코르티손, 메틸프레드니솔론, 프레드니솔론, 프레드니손, 트리암시놀론, 아지트로마이신, AC-55541, 아피시딘, AZ3451, AZ8838, 바필로마이신 A1, CCT 365623, 다우노루비신, E-52862, 엔타카폰, GB110, H-89, 할로페리돌, 인도메타신, JQ1, 로라타딘, 메리메포딥, 메트포르민, 미도스타우린, 미갈라스타트, 마이코페놀산, PB28, PD-144418, 포나티닙, 리바비린, RS-PPCC, 룩솔리티닙, RVX-208, S-베라파밀, 실미타서팁, TMCB, UCPH-101, 발프로산, XL413, ZINC1775962367, ZINC4326719, ZINC4511851, ZINC95559591, 4E2RCat, ABBV-744, 카모스타트, 캅토프릴, CB5083, 클로람페니콜, 클로로퀸, 하이드록시클로로퀸, CPI-0610, 다브라페닙, DBeQ, dBET6, IHVR-19029, 리네졸리드, 리시노프릴, 미녹시딜, ML240, MZ1, 나파모스타트, 페보네디스타트, PS3061, 라파마이신(Sirolimus), 상글리페린 A, 사파니서팁(INK128/MlN128), FK-506(Tacrolimus), 테르나틴 4(DA3), 티게사이클린, 토미보서팁(eFT-508), 베르디넥소르, WDB002, 조타티핀(eFT226) 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제44항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 코로나바이러스 감염이 예방되고/되거나, 중증도가 감소되고/되거나, 발병이 지연되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. HIV 스파이크 단백질 또는 이의 일부를 서열번호 18과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 HIV 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. HIV 스파이크 단백질 또는 이의 일부를 HIV 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 18과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 HIV 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 HIV 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써 생체내에서 HIV 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제118항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 HIV 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체에서 HIV 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제118항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 HIV 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 HIV 스파이크 단백질의 전좌 및 형성의 억제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제118항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 HIV 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 HIV 스파이크 단백질의 양을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 서열번호 18과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 HIV 감염을 치료 또는 예방하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. HIV 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 18과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 HIV 감염을 치료 또는 예방하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 HIV 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항 또는 제126항에 있어서, 상기 폴리펩타이드 및 상기 HIV 스파이크 단백질의 올리고머화가 HIV 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하여 HIV 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제124항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 상기 HIV 스파이크 단백질의 전좌 및 형성이 억제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제124항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 상기 HIV 스파이크 단백질의 양이 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제118항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 HIV 스파이크 단백질이 HIV gp160 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제118항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제124항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상체를 HIV 감염으로 진단하는 단계;상기 대상체를 HIV 감염의 증상을 갖는 것으로 진단하는 단계; 또는상기 대상체를 HIV 감염을 가질 위험이 있는 것으로 진단하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제124항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 HIV 감염을 가질 높은 위험이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제124항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 HIV 감염을 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제124항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 HIV 감염에 대해 음성인 것으로 테스트된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제124항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 HIV 감염을 갖는 것으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제124항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에게 HIV 감염에 대한 유효량의 제2 요법이 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체, 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제142항 또는 제143항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-HIV 약물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 상기 항-HIV 약물이 에파비렌즈(Sustiva), 릴피비린(Edurant), 에트라비린(Intelence), 델라비르딘(Rescriptor), 네비라핀(Viramune, Viramune XR), 도라비린(Pifeltroz), 아바카비르(Ziagen), 테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Vemlidy), 테노포비르(Viread), 엠트리시타빈(Emtriva), 라미부딘(Epivir), 지도부딘(Retrovir), 아바카비르/라미부딘/지도부딘(Trizivir), 아바카비르/라미부딘(Epzicom), 엠트리시타빈/테노포비르(Truvada), 아바카비르/라미부딘(Epzicom), 라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Cimduo, Temixys), 라미부딘/지도부딘(Combivir), 엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드(Descovy), 디다노신(Videx, Videx EC), 스타부딘(Zerit), 아타자나비르(Reyataz), 다루나비르(Prezista), 포삼프레나비르(Lexiva), 리토나비르(Norvir), 티프라나비르(Aptivus), 로피나비르/리토나비르(Kaletra), 아타자나비르/코비시스타트(Evotaz), 다루나비르/코비시스타트(Prezcobix), 인디나비르(Crixivan), 넬피나비르(Viracept), 사퀴나비르(Invirase), 빅테그라비르 나트륨/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마르(Biktarvy), 랄테그라비르(Isentress), 엘비테그라비르(Genvoya 및 Stribild), 돌루테그라비르(Tivicay), 코비시스타트(Tybost), 리토나비르(Norvir), 엔푸비르티드(Fuzeon), 마라비록(Selzentry), 이발리주맙-uiyk(Trogarzo), 마라비록(Selzentry), 포스템사비르(Rukobia), 도라비린/라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Delstrigo), 에파비렌즈/라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Symfi), 에파비렌즈/라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Symfi Lo), 에파비렌즈/엠트리시타빈/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Atripla), 엠트리시타빈/릴피비린/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Odefsey), 엠트리시타빈/릴피비린/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Complera), 엘비테그라비르/코비시스타트/엠트리시타빈/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Stribild), 엘비테그라비르/코비시스타트/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Genvoya), 아바카비르/돌루테그라비르/라미부딘(Triumeq), 빅테그라비르/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Biktarvy), 돌루테그라비르/라미부딘(Dovato), 돌루테그라비르/릴피비린(Juluca), 다루나비르/코비시스타트/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Symtuza), 아세틸-L-카르니틴, 유청 단백질, L-글루타민, L-아르기닌, 하이드록시메틸부티레이트(HMB), 프로바이오틱스, 비타민 및 미네랄, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제124항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 HIV 감염이 예방되고/되거나, 중증도가 감소되고/되거나, 발병이 지연되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 에볼라 당단백질 또는 이의 일부를 서열번호 20과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 에볼라 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 에볼라 당단백질 또는 이의 일부를 에볼라 당단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 20과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 에볼라 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 에볼라 당단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써, 생체내에서 에볼라 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 억제하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제147항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 에볼라 당단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체에서 에볼라 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제147항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 에볼라 당단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 에볼라 당단백질의 전좌 및 형성의 억제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제147항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 에볼라 당단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 에볼라 당단백질의 양을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 서열번호 20과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 에볼라 감염을 치료 또는 예방하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 에볼라 당단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 20과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 에볼라 감염을 치료 또는 예방하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 에볼라 당단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제154항 또는 제155항에 있어서, 상기 폴리펩타이드 및 상기 에볼라 당단백질의 올리고머화가 에볼라 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하여 에볼라 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제153항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 상기 에볼라 당단백질 전좌 및 형성이 억제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제153항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 상기 에볼라 당단백질의 양이 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제147항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 에볼라 당단백질이 에볼라 GP 당단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제147항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제164항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제153항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체를 에볼라 감염으로 진단하는 단계;상기 대상체를 에볼라 감염의 증상을 갖는 것으로 진단하는 단계; 또는상기 대상체를 에볼라 감염을 가질 위험이 있는 것으로 진단하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제153항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 에볼라 감염을 가질 높은 위험이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제153항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 에볼라 감염을 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제153항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 에볼라 감염에 대해 음성인 것으로 테스트된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제153항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 에볼라 감염을 갖는 것으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제153항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에게 에볼라 감염에 대한 유효량의 제2 요법이 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체, 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제171항 또는 제172항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-에볼라 약물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 항-에볼라 약물이 아톨티비맙/마프티비맙/오데시비맙-ebgn(Inmazeb), 안수비맙-zykl(Ebanga), 파비피라비르(Avigan), 리바비린, BCX4430, 브린시도포비르, TKM-에볼라, AVI-7537, JK-05, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제153항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 에볼라 감염이 예방되고/되거나, 중증도가 감소되고/되거나, 발병이 지연되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 일부를 서열번호 25와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 일부를 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 25와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써 생체내에서 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제176항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체에서 인플루엔자 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제176항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 전좌 및 형성의 억제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제176항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 양을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 서열번호 25와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 인플루엔자 감염을 치료 또는 예방하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 25와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 인플루엔자 감염을 치료 또는 예방하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제183항 또는 제184항에 있어서, 상기 폴리펩타이드 및 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화가 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하여 인플루엔자 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제182항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 전좌 및 형성이 억제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제182항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 양이 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제176항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인플루엔자가 인플루엔자 바이러스 A를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 A 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 A가 인플루엔자 바이러스 A/H1을 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 A/H1 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제188항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 A가 인플루엔자 바이러스 A/H3을 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 A/H3 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제176항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 인플루엔자가 인플루엔자 바이러스 B를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 B 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 B가 인플루엔자 바이러스 B/빅토리아(Victoria)를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 B/빅토리아 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제191항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 B가 인플루엔자 바이러스 B/야마가타(Yamagata)를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 B/야마가타 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제176항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제197항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제198항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제182항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상체를 인플루엔자 감염으로 진단하는 단계;상기 대상체를 인플루엔자 감염의 증상을 갖는 것으로 진단하는 단계; 또는상기 대상체를 인플루엔자 감염을 가질 위험이 있는 것으로 진단하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제182항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 인플루엔자 감염을 가질 높은 위험이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제182항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 인플루엔자 감염을 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제182항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 인플루엔자 감염에 대해 음성인 것으로 테스트된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제182항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 인플루엔자 감염을 갖는 것으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제182항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에게 인플루엔자 감염에 대한 유효량의 제2 요법이 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체, 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제205항 또는 제206항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-인플루엔자 약물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제207항에 있어서, 상기 항-인플루엔자 약물이 오셀타미비르 포스페이트(Tamiflu), 자나미비르(Relenza), 페라미비르(Rapivab), 발록사비르 마르복실(Xofluza), 아만타딘, 리만타딘(Flumadine), 우미페노비르(Arbidol), 모록시딘, 플루티케어(fluticare), 아세트아미노펜, 클로르페니라민, 덱스트로메토르판, 슈도에페드린, 및 이들의 조합로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제179항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 인플루엔자 감염이 예방되고/되거나, 중증도가 감소되고/되거나, 발병이 지연되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. RSV 당단백질 또는 이의 일부를 서열번호 34와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 RSV 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. RSV 당단백질 또는 이의 일부를 서열번호 34와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드의 유효량과 접촉시키는 것을 포함하는, 대상체의 생체내에서 RSV 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 RSV 당단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성함으로써, 생체내에서 RSV 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제210항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 상기 RSV 당단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체에서 RSV 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제210항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 RSV 당단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 RSV 당단백질의 전좌 및 형성의 억제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제210항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서, 생체내에서 RSV 당단백질 또는 이의 생물학적 기능의 조절이 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 RSV 당단백질의 양을 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 서열번호 34와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 RSV 감염을 치료 또는 예방하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. RSV 당단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 34와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 포함하는 조성물의 치료적 유효량을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 대상체에서 RSV 감염을 치료 또는 예방하는 방법으로서, 상기 폴리펩타이드가 RSV 당단백질의 올리고머화 도메인과 올리고머화하여 비-고유 단백질 복합체를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서, 상기 비-고유 단백질 복합체가 프로테아솜 분해를 겪는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제217항 또는 제218항에 있어서, 상기 폴리펩타이드 및 상기 RSV 당단백질의 올리고머화가 RSV 당단백질 또는 이의 생물학적 기능을 조절하여 RSV 감염을 치료 또는 예방하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제216항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 및/또는 바이러스 외피로의 RSV 당단백질의 전좌 및 형성이 억제되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제216항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체의 세포 표면 상 및/또는 바이러스 외피 상의 RSV 당단백질이 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제210항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RSV 당단백질이 RSV F 당단백질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제210항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 80% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 85% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제225항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 90% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제226항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 95% 동일성을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제227항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제216항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대상체를 RSV 감염으로 진단하는 단계;상기 대상체를 RSV 감염의 증상을 갖는 것으로 진단하는 단계; 또는상기 대상체를 RSV 감염을 가질 위험이 있는 것으로 진단하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제216항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 RSV 감염을 가질 높은 위험이 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제216항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 RSV 감염을 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제216항 내지 제231항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 RSV 감염에 대해 음성인 것으로 테스트된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제216항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체가 RSV 감염을 갖는 것으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제216항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체에게 RSV 감염에 대한 유효량의 제2 요법이 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-RSV 약물을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제216항 내지 제235항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 RSV 감염이 예방되고/되거나, 중증도가 감소되고/되거나, 발병이 지연되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제1항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 0.1 내지 1000 mg/대상체의 체중 kg의 용량의 상기 폴리펩타이드가 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제1항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 0.1 내지 1000 ㎍/대상체의 체중 kg의 용량의 상기 폴리펩타이드가 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제1항 내지 제236항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 상기 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터로부터 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제239항에 있어서, 상기 벡터가 바이러스 벡터 또는 비-바이러스 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제239항 또는 제240항에 있어서, 상기 벡터가 미니서클 DNA 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제239항 내지 제241항 중 어느 한 항에 있어서, 1 x 108 내지 1 x 1018 벡터 카피/대상체의 체중 kg의 용량이 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제239항 내지 제242항 중 어느 한 항에 있어서, 약 1 x 1011 내지 약 1 x 1014 벡터 카피/대상체의 체중 kg의 용량이 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제239항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서, 약 1 x 1012 내지 약 1 x 1015 벡터/대상체의 체중 kg의 용량이 상기 대상체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제239항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터가 대상체의 세포를 형질도입하고, 상기 대상체의 세포가 폴리펩타이드를 발현하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제1항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 약제학적으로 허용되는 담체를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서, 상기 약제학적으로 허용되는 담체가 리포솜, 중합체성 미셀, 미소구체 또는 나노입자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제1항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물의 단일 용량이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제1항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물의 다중 용량이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제249항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 1일 1회, 1일 1회 이상, 주 1회 이상, 월 1회 이상, 또는 년 1회 이상 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제1항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 전신적으로 또는 국소적으로 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제1항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 비강내로, 정맥내로, 복강내로, 기관내로, 근육내로, 내시경적으로, 경피적으로, 피하, 국부적으로, 두개내로, 흡입에 의해, 주사에 의해, 주입에 의해 또는 관류에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제1항 내지 제252항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 흡입에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제1항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 비강내로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 표적 단백질 및/또는 표적 단백질의 고유 상호작용 파트너의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물로서,상기 폴리펩타이드의 길이가 30개 초과의 아미노산이고, 상기 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 10% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제255항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제255항 또는 제256항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 10% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제255항 내지 제257항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 20% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제255항 내지 제258항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 30% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제255항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 40% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제255항 내지 제260항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 50% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제255항 내지 제261항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 60% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제255항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제255항 내지 제263항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 80% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제255항 내지 제264항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 85% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제255항 내지 제265항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 90% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제255항 내지 제266항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 서열과 적어도 95% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제255항 내지 제267항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 서열에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 상응하는 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물로서, 상기 폴리펩타이드의 길이가 30개 초과의 아미노산이고, 상기 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 10% 서열 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제269항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제269항 또는 제270항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 10% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제269항 내지 제271항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 20% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제269항 내지 제272항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 30% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제269항 내지 제273항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 40% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제269항 내지 제274항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 50% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제269항 내지 제275항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 60% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제269항 내지 제276항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 70% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제269항 내지 제277항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제269항 내지 제278항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제269항 내지 제279항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제269항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인과 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제269항 내지 제281항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드가 상기 표적 단백질의 올리고머화 도메인을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제255항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질이 바이러스 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제255항 내지 제283항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질이 바이러스 당단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제255항 내지 제284항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적 단백질이 바이러스 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 서열번호 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 또는 16과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 코로나바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 또는 16과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제287항에 있어서, 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 SARS-CoV 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제287항에 있어서, 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 SARS-CoV-2 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제287항에 있어서, 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 MERS-CoV 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제287항에 있어서, 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-229E 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제287항에 있어서, 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-NL63 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제287항에 있어서, 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-OC43 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제287항에 있어서, 상기 코로나바이러스 스파이크 단백질이 HCoV-HKU1 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제295항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제296항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제297항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제298항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2와 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제299항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 2를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제301항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제302항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제303항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제304항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4와 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제305항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 4를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제307항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제308항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제309항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제310항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6과 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제311항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 6을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제313항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제314항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제315항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제316항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8과 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제317항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 8을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제319항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제320항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제321항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제322항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10과 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제323항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 10을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제325항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제326항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제327항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제328항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12와 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제329항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 12를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제331항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제332항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제333항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제334항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14와 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제335항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 14를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제286항 내지 제294항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제337항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제338항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제339항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제340항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16과 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제341항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 16을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343.  제286항 내지 제342항 중 어느 한 항에 있어서, 코로나바이러스 감염에 대한 제2 요법을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제343항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체, 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제343항 또는 제344항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-SARS-CoV-2 약물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제345항에 있어서, 상기 항-SARS-CoV-2 약물이 아지트로마이신, AC-55541, 아피시딘, AZ3451, AZ8838, 바필로마이신 A1, CCT 365623, 다우노루비신, E-52862, 엔타카폰, GB110, H-89, 할로페리돌, 인도메타신, JQ1, 로라타딘, 메리메포딥, 메트포르민, 미도스타우린, 미갈라스타트, 마이코페놀산, PB28, PD-144418, 포나티닙, 리바비린, RS-PPCC, 룩솔리티닙, RVX-208, S-베라파밀, 실미타서팁, TMCB, UCPH-101, 발프로산, XL413, ZINC1775962367, ZINC4326719, ZINC4511851, ZINC95559591, 4E2RCat, ABBV-744, 카모스타트, 캅토프릴, CB5083, 클로람페니콜, 클로로퀸(및/또는 하이드록시클로로퀸), CPI-0610, 다브라페닙, DBeQ, dBET6, IHVR-19029, 리네졸리드, 리시노프릴, 미녹시딜, ML240, MZ1, 나파모스타트, 페보네디스타트, PS3061, 라파마이신(Sirolimus), 상글리페린 A, 사파니서팁(INK128/MlN128), FK-506(Tacrolimus), 테르나틴 4(DA3), 티게사이클린, 토미보서팁(eFT-508), 베르디넥소르, WDB002, 조타티핀(eFT226) 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 서열번호 18과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. HIV 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 18과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제348항에 있어서, 상기 HIV 스파이크 단백질이 HIV gp160 스파이크 단백질을 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350.  제347항 내지 제349항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제350항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제351항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제352항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제353항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18과 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제354항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 18을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제347항 내지 제355항 중 어느 한 항에 있어서, HIV 감염에 대한 제2 요법을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제356항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체, 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제356항 또는 제357항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-HIV 약물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 제358항에 있어서, 상기 항-HIV 약물이 에파비렌즈(Sustiva), 릴피비린(Edurant), 에트라비린(Intelence), 델라비르딘(Rescriptor), 네비라핀(Viramune, Viramune XR), 도라비린(Pifeltroz), 아바카비르(Ziagen), 테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Vemlidy), 테노포비르(Viread), 엠트리시타빈(Emtriva), 라미부딘(Epivir), 지도부딘(Retrovir), 아바카비르/라미부딘/지도부딘(Trizivir), 아바카비르/라미부딘(Epzicom), 엠트리시타빈/테노포비르(Truvada), 아바카비르/라미부딘(Epzicom), 라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Cimduo, Temixys), 라미부딘/지도부딘(Combivir), 엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드(Descovy), 디다노신(Videx, Videx EC), 스타부딘(Zerit), 아타자나비르(Reyataz), 다루나비르(Prezista), 포삼프레나비르(Lexiva), 리토나비르(Norvir), 티프라나비르(Aptivus), 로피나비르/리토나비르(Kaletra), 아타자나비르/코비시스타트(Evotaz), 다루나비르/코비시스타트(Prezcobix), 인디나비르(Crixivan), 넬피나비르(Viracept), 사퀴나비르(Invirase), 빅테그라비르 나트륨/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마르(Biktarvy), 랄테그라비르(Isentress), 엘비테그라비르(Genvoya 및 Stribild), 돌루테그라비르(Tivicay), 코비시스타트(Tybost), 리토나비르(Norvir), 엔푸비르티드(Fuzeon), 마라비록(Selzentry), 이발리주맙-uiyk(Trogarzo), 마라비록(Selzentry), 포스템사비르(Rukobia), 도라비린/라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Delstrigo), 에파비렌즈/라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Symfi), 에파비렌즈/라미부딘/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Symfi Lo), 에파비렌즈/엠트리시타빈/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Atripla), 엠트리시타빈/릴피비린/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Odefsey), 엠트리시타빈/릴피비린/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Complera), 엘비테그라비르/코비시스타트/엠트리시타빈/테노포비르 디소프록실 푸마레이트(Stribild), 엘비테그라비르/코비시스타트/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Genvoya), 아바카비르/돌루테그라비르/라미부딘(Triumeq), 빅테그라비르/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Biktarvy), 돌루테그라비르/라미부딘(Dovato), 돌루테그라비르/릴피비린(Juluca), 다루나비르/코비시스타트/엠트리시타빈/테노포비르 알라페나미드 푸마레이트(Symtuza), 아세틸-L-카르니틴, 유청 단백질, L-글루타민, L-아르기닌, 하이드록시메틸부티레이트(HMB), 프로바이오틱스, 비타민 및 미네랄, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 서열번호 20과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 에볼라 당단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 20과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제361항에 있어서, 상기 에볼라 바이러스 당단백질이 에볼라 GP 스파이크 단백질을 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제360항 내지 제362항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드는 서열번호 20과 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제363항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제364항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제365항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제366항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20과 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제367항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 20을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 제360항 내지 제368항 중 어느 한 항에 있어서, 에볼라 감염에 대한 제2 요법을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 제369항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체, 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제369항 또는 제370항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-에볼라 약물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제371항에 있어서, 상기 항-에볼라 약물이 아톨티비맙/마프티비맙/오데시비맙-ebgn(Inmazeb), 안수비맙-zykl(Ebanga), 파비피라비르(Avigan), 리바비린, BCX4430, 브린시도포비르, TKM-에볼라, AVI-7537, JK-05, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 서열번호 25와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 25와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제374항에 있어서, 상기 인플루엔자가 인플루엔자 바이러스 A를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 A 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제375항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 A가 인플루엔자 바이러스 A/H1을 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 A/H1 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 제375항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 A가 인플루엔자 바이러스 A/H3를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 A/H3 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제374항에 있어서, 상기 인플루엔자가 인플루엔자 바이러스 B를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 B 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제378항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 B가 인플루엔자 바이러스 B/빅토리아를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 B/빅토리아 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제378항에 있어서, 상기 인플루엔자 바이러스 B가 인플루엔자 바이러스 B/야마가타를 포함하고, 상기 인플루엔자 바이러스 스파이크 단백질이 인플루엔자 바이러스 B/야마가타 HA 스파이크 단백질을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제373항 내지 제380항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제381항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제382항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 제383항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 제384항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25와 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제385항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 25를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387.  제373항 내지 제386항 중 어느 한 항에 있어서, 인플루엔자 감염에 대한 제2 요법을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 제387항에 있어서, 상기 제2 요법이 항생제, 항바이러스제, 회복기 혈청, 면역 조절제, 항응고제, 유체, 산소, 코르티코스테로이드, 항체, GSnP-6, 시알릴 루이스 X 유사체, 항-증식제, 칼시뉴린 억제제, 항-신호전달 화합물, 또는 이들의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 제387항 또는 제388항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-인플루엔자 약물을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 제389항에 있어서, 상기 항-인플루엔자 약물이 오셀타미비르 포스페이트(Tamiflu), 자나미비르(Relenza), 페라미비르(Rapivab), 발록사비르 마르복실(Xofluza), 아만타딘, 리만타딘(Flumadine), 우미페노비르(Arbidol), 모록시딘, 플루티케어, 아세트아미노펜, 클로르페니라민, 덱스트로메토르판, 슈도에페드린, 및 이들의 조합으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 서열번호 20과 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. RSV 당단백질의 올리고머화 도메인에 상응하고 서열번호 34와 적어도 10% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 갖는 폴리펩타이드를 암호화하는 벡터를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 제361항에 있어서, 상기 RSV 당단백질이 RSV F 단백질을 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>394. 제360항 내지 제362항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 또는 99% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>395. 제363항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 80% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>396. 제364항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 85% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>397. 제365항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 90% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>398. 제366항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34와 적어도 95% 동일성을 갖는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>399. 제367항에 있어서, 상기 폴리펩타이드가 서열번호 34를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>400. 제360항 내지 제368항 중 어느 한 항에 있어서, RSV 감염에 대한 제2 요법을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>401. 제369항 또는 제370항에 있어서, 상기 제2 요법이 항-RSV 약물을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>402. 제255항 내지 제401항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터가 바이러스 벡터 또는 비-바이러스 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>403. 제255항 내지 제402항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터가 미니서클 DNA 벡터인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>404. 제255항 내지 제403항 중 어느 한 항에 있어서, 1 x 108 to 1 x 1018 벡터 게놈/대상체의 체중 kg의 용량이 상기 대상체에게 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>405. 제255항 내지 제404항 중 어느 한 항에 있어서, 약 1 x 1011 내지 약 1 x 1014 벡터 게놈/대상체의 체중 kg의 용량이 상기 대상체에게 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>406. 제255항 내지 제405항 중 어느 한 항에 있어서, 약 1 x 1012 내지 약 1 x 1015 벡터 게놈/대상체의 체중 kg의 용량이 상기 대상체에게 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>407. 제255항 내지 제406항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 약제학적으로 허용되는 담체를 추가로 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>408. 제407항에 있어서, 상기 약제학적으로 허용되는 담체가 리포솜, 중합체성 미셀, 미소구체 또는 나노입자를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>409. 제255항 내지 제408항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물의 단일 용량이 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>410. 제255항 내지 제408항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물의 다중 용량이 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>411. 제410항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 1일 1회, 1일 1회 이상, 주 1회 이상, 월 1회 이상, 또는 년 1회 이상 전달되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>412. 제255항 내지 제411항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 전신적으로 또는 국소적으로 전달되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>413. 제255항 내지 제412항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 비강내로, 정맥내로, 복강내로, 기관내로, 근육내로, 내시경적으로, 경피적으로, 피하로, 국부적으로, 두개내로, 흡입에 의해, 주사에 의해, 주입에 의해 또는 관류에 의해 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>414. 제255항 내지 제413항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 흡입에 의해 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>415. 제255항 내지 제414항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 상기 대상체에게 비강내로 투여되는, 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국, 텍사스 *****, 휴스톤, 원 베이롤 플라자</address><code>519980672156</code><country>미국</country><engName>Baylor College of Medicine</engName><name>베이롤 칼리지 오브 메드신</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스톤...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Qinghua</engName><name>왕 칭화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스주 ***** 휴스톤...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, Jianpeng</engName><name>마 졘펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/168,107</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1187233-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0174214-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0346861-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0346880-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037239.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93324db56d7d7eace943ff6bd5add7d796bf55940537efa5c68082465698f1959d5d9ba1eb26ea718af897671535f6404e47beb4797a9f3e9e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4c3cbe017fb8bf2ccbc9382939fb1a4fe9783922687969ea077e32ee6a3f06e4f73feb406f1807be883ceb5c221a9d5c472fdd120edc6cf6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>