<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:11.5311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016192</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 처리를 위한 콘텍스트 인식 복셀 기반 업샘플링</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT-AWARE VOXEL-BASED UPSAMPLING FOR POINT CLOUD PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.27</openDate><openNumber>10-2025-0096744</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법의 일부 실시예들은 초기 업샘플링을 사용하여 제1 포인트 클라우드를 업샘플링하여 제2 포인트 클라우드를 획득하는 단계; 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하는 단계; 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계; 및 예측된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 프루닝된 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086165</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035320</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,초기 업샘플링을 사용하여 제1 포인트 클라우드를 업샘플링하여 제2 포인트 클라우드를 획득하는 단계;상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하는 단계;상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계; 및예측된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 프루닝된 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 초기 업샘플링은 최근접 이웃 업샘플링을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 특징들을 연관시키는 것은 상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 상기 콘텍스트 정보와 연결하여 상기 제3 포인트 클라우드를 획득하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 복셀 단위 콘텍스트 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 콘텍스트 포인트 클라우드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 상기 제2 포인트 클라우드에 대한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 상기 제2 포인트 클라우드의 복셀 점유 상태에 대한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 상기 제1 포인트 클라우드의 부모 복셀의 위치에 대한 자식 복셀의 위치에 관한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 상기 제1 및 제2 포인트 클라우드들 중 적어도 하나의 점유된 복셀의 위치에 관한 좌표 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텍스트 정보는 좌표 정보를 포함하고,상기 좌표 정보는 유클리드 좌표, 구면 좌표 및 원통 좌표 중 하나의 형태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 상기 제1 포인트 클라우드의 상기 초기 업샘플링에 이용 가능한 정보 외에도 상기 제1 포인트 클라우드에 관한 알려진 정보를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 상기 제2 포인트 클라우드의 비트 깊이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 입력 포인트 클라우드 및 제1 비트스트림에 대해 특징 디코드(feature decode)를 수행하여 상기 제1 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프루닝된 포인트 클라우드에 대해 특징 집계를 수행하여 집계된 특징을 생성하는 단계; 및상기 집계된 특징에 대해 콘텍스트 인식 업샘플링 프로세스를 수행하여 디코딩된 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 프루닝된 포인트 클라우드에 대해 특징-잔차 변환(feature to residual conversion)을 수행하여 잔차 출력을 생성하는 단계; 및상기 프루닝된 포인트 클라우드를 상기 잔차 출력에 추가하여 디코딩된 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 프루닝된 포인트 클라우드에 대해 특징 집계를 수행하여 집계된 특징을 생성하는 단계를 더 포함하며,상기 특징-잔차 변환이 상기 집계된 특징에 대해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점유 상태를 예측하는 단계는 제1 신경 네트워크를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점유 상태를 예측하는 단계는 적어도 하나의 복셀의 실측 점유 상태(ground-truth occupancy status)를 예측하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점유 상태를 예측하는 단계는 상기 적어도 하나의 복셀이 점유될 가능성을 예측하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하는 것은 복셀 프루닝 프로세스를 사용하여 복셀들을 제거하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계는:상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계;집계된 특징을 다층 퍼셉트론(MLP) 계층들로 처리하여 MLP 계층 출력을 생성하는 단계;상기 MLP 계층 출력에 대해 소프트맥스 프로세스를 수행하여 소프트맥스 출력 값들을 생성하는 단계; 및상기 소프트맥스 출력 값들의 임계값 처리(thresholding)를 수행하여 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 예측된 점유 상태를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 소프트맥스 출력 값들의 임계값 처리는 0.5 초과의 소프트맥스 출력 값들을 1의 출력 값으로 변환하고, 0.5 이하의 소프트맥스 출력 값들을 0의 출력 값으로 변환하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계는:상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계; 및집계된 특징에 기초하여 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 예측된 점유 상태를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:캐스케이딩 프로세스(cascading process)를 한 번 이상 반복하는 단계를 포함하며, 상기 캐스케이딩 프로세스는: 입력 포인트 클라우드의 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 비선형 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 비선형 출력 포인트 클라우드를 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 입력 포인트 클라우드이며,상기 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 상기 집계된 특징을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드를 상기 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클의 ReLU 출력 포인트 클라우드에 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:입력 포인트 클라우드의 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및상기 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비선형 활성화 프로세스는 ReLU(rectifier linear unit) 활성화 프로세스를 포함하고, 상기 비선형 출력 포인트 클라우드는 ReLU 출력 포인트 클라우드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:제1 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제1 캐스케이딩 프로세스는: 제1 입력 포인트 클라우드의 제1 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제1 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 제1 비선형 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제1 비선형 출력 포인트 클라우드를 제1 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제1 입력 포인트 클라우드이며,상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제1 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;제2 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제2 캐스케이딩 프로세스는: 제2 입력 포인트 클라우드의 제2 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제2 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 제2 비선형 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제2 비선형 출력 포인트 클라우드를 제2 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제2 입력 포인트 클라우드이며,상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;상기 제1 캐스케이딩 프로세스 출력과 상기 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 연결(concatenate)하여 연결 출력(concatenation output)을 생성하는 단계; 및상기 제3 포인트 클라우드를 상기 연결 출력에 추가하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:제1 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제1 캐스케이딩 프로세스는: 제1 입력 포인트 클라우드의 제1 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제1 ReLU(rectifier linear unit) 활성화 프로세스를 수행하여 제1 ReLU 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제1 ReLU 출력 포인트 클라우드를 제1 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제1 입력 포인트 클라우드이며,상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제1 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;제2 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제2 캐스케이딩 프로세스는: 제2 입력 포인트 클라우드의 제2 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제2 ReLU(rectifier linear unit) 활성화 프로세스를 수행하여 제2 ReLU 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제2 ReLU 출력 포인트 클라우드를 제2 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제2 입력 포인트 클라우드이며,상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;상기 제1 캐스케이딩 프로세스 출력과 상기 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 연결하여 연결 출력을 생성하는 단계; 및상기 제3 포인트 클라우드를 상기 연결 출력에 추가하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:상기 제3 포인트 클라우드에 대해 셀프 어텐션 프로세스(self-attention process)를 수행하는 단계;상기 제3 포인트 클라우드를 상기 셀프 어텐션 프로세스 출력에 추가하여 MLP 프로세스 입력을 생성하는 단계;상기 MLP 프로세스 입력에 대해 MLP 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 MLP 프로세스 입력을 상기 MLP 프로세스 출력에 추가하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 셀프 어텐션 프로세스는 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀의 k개의 최근접 이웃에 기초하여 출력 특징을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는 특징 집계 프로세스를 두 번 이상 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 초기 업샘플링을 사용하여 제1 포인트 클라우드를 업샘플링하여 제2 포인트 클라우드를 획득하게 하고; 상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하게 하며; 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하게 하고; 예측된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 프루닝된 포인트 클라우드를 생성하게 하도록작동하는 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 초기 업샘플링은 최근접 이웃 업샘플링을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 특징들을 연관시키는 것은 상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 상기 콘텍스트 정보와 연결하여 상기 제3 포인트 클라우드를 획득하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 디바이스로서,제34항에 따른 장치; 및(i) 신호를 수신하도록 구성된 안테나 - 상기 신호는 이미지를 표현하는 데이터를 포함함 -, (ii) 수신된 신호를 상기 이미지를 표현하는 상기 데이터를 포함하는 주파수 대역으로 제한하도록 구성된 대역 제한기, 또는 (iii) 상기 이미지를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, TV, 셀 폰, 태블릿, 및 셋톱 박스(STB) 중 적어도 하나를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서로 하여금초기 업샘플링을 사용하여 제1 포인트 클라우드를 업샘플링하여 제2 포인트 클라우드를 획득하게 하고;상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하게 하며;상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하게 하고;예측된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 프루닝된 포인트 클라우드를 생성하게 하는,컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령어들은, 상기 프로그램이 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:초기 업샘플링을 사용하여 제1 포인트 클라우드를 업샘플링하여 제2 포인트 클라우드를 획득하게 하고;상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하게 하며;상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하게 하고;예측된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 프루닝된 포인트 클라우드를 생성하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 방법으로서,제1 포인트 클라우드의 콘텍스트 인식 업샘플링을 수행하여 업샘플링된 제2 포인트 클라우드를 결정하는 단계를 포함하며,상기 콘텍스트 인식 업샘플링은: 제3 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시키는 것 - 상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제1 포인트 클라우드의 초기 업샘플링된 버전에 적어도 부분적으로 기초함 -; 및 상기 제3 포인트 클라우드로부터 상기 콘텍스트 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 비어 있는 것으로 예측되는 제4 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 상기 업스케일링된 제2 포인트 클라우드를 생성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 방법으로서,초기 업샘플링을 사용하여 제1 포인트 클라우드를 업샘플링하여 제2 포인트 클라우드를 획득하는 단계;상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하는 단계;상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계 - 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계는 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계를 포함하고, 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는 제1 신경 네트워크를 사용하는 단계를 포함하며, 상기 제1 신경 네트워크를 사용하여 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 것은 상기 제1 신경 네트워크와 함께 제1 신경 네트워크 파라미터 세트를 사용하는 것을 포함함 -;상기 예측된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 프루닝된 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및상기 프루닝된 포인트 클라우드에 대해 특징 집계를 수행하여 집계된 특징을 생성하는 단계 - 상기 프루닝된 포인트 클라우드에 대해 특징 집계를 수행하는 것은 제2 신경 네트워크를 사용하는 것을 포함하고, 상기 제2 신경 네트워크를 사용하여 상기 집계된 특징을 생성하는 것은 상기 제2 신경 네트워크와 함께 제2 신경 네트워크 파라미터 세트를 사용하는 것을 포함하며, 상기 제1 신경 네트워크 파라미터 세트는 상기 제2 신경 네트워크 파라미터 세트와 동일함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제2 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 제2 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는 제3 신경 네트워크를 사용하는 단계를 포함하고,상기 제3 신경 네트워크를 사용하여 상기 제2 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 것은 상기 제3 신경 네트워크와 함께 제3 신경 네트워크 파라미터 세트를 사용하는 것을 포함하며,상기 제3 신경 네트워크 파라미터 세트는 상기 제1 신경 네트워크 파라미터 세트와 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 초기 업샘플링은 최근접 이웃 업샘플링을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 특징들을 연관시키는 것은 상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 상기 콘텍스트 정보와 연결하여 상기 제3 포인트 클라우드를 획득하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 특징들을 연관시키는 단계는 상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 상기 콘텍스트 정보와 연결하여 상기 제3 포인트 클라우드를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텍스트 정보는 복셀 단위 콘텍스트 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 입력 포인트 클라우드 및 제1 비트스트림에 대해 특징 디코드를 수행하여 상기 제1 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 집계된 특징에 대해 콘텍스트 인식 업샘플링 프로세스를 수행하여 디코딩된 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서,상기 프루닝된 포인트 클라우드에 대해 특징-잔차 변환을 수행하여 잔차 출력을 생성하는 단계; 및상기 프루닝된 포인트 클라우드를 상기 잔차 출력에 추가하여 디코딩된 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 특징-잔차 변환이 상기 집계된 특징에 대해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점유 상태를 예측하는 단계는 적어도 하나의 복셀의 실측 점유 상태를 예측하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점유 상태를 예측하는 단계는 상기 적어도 하나의 복셀이 점유될 가능성을 예측하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하는 것은 복셀 프루닝 프로세스를 사용하여 복셀들을 제거하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제42항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계는:상기 집계된 특징을 다층 퍼셉트론(MLP) 계층들로 처리하여 MLP 계층 출력을 생성하는 단계;상기 MLP 계층 출력에 대해 소프트맥스 프로세스를 수행하여 소프트맥스 출력 값들을 생성하는 단계; 및상기 소프트맥스 출력 값들의 임계값 처리를 수행하여 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 예측된 점유 상태를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 소프트맥스 출력 값들의 임계값 처리는 0.5 초과의 소프트맥스 출력 값들을 1의 출력 값으로 변환하고, 0.5 이하의 소프트맥스 출력 값들을 0의 출력 값으로 변환하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제42항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 예측하는 단계는:상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계; 및집계된 특징에 기초하여 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 예측된 점유 상태를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계를 포함하며, 상기 캐스케이딩 프로세스는: 입력 포인트 클라우드의 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 비선형 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 비선형 출력 포인트 클라우드를 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 입력 포인트 클라우드이며,상기 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 상기 집계된 특징을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드를 상기 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클의 ReLU 출력 포인트 클라우드에 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:입력 포인트 클라우드의 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및상기 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비선형 활성화 프로세스는 ReLU(rectifier linear unit) 활성화 프로세스를 포함하고, 상기 비선형 출력 포인트 클라우드는 ReLU 출력 포인트 클라우드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:제1 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제1 캐스케이딩 프로세스는: 제1 입력 포인트 클라우드의 제1 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제1 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 제1 비선형 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제1 비선형 출력 포인트 클라우드를 제1 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제1 입력 포인트 클라우드이며,상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제1 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;제2 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제2 캐스케이딩 프로세스는: 제2 입력 포인트 클라우드의 제2 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제2 비선형 활성화 프로세스를 수행하여 제2 비선형 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제2 비선형 출력 포인트 클라우드를 제2 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제2 입력 포인트 클라우드이며,상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;상기 제1 캐스케이딩 프로세스 출력과 상기 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 연결하여 연결 출력을 생성하는 단계; 및상기 제3 포인트 클라우드를 상기 연결 출력에 추가하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:제1 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제1 캐스케이딩 프로세스는: 제1 입력 포인트 클라우드의 제1 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제1 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제1 ReLU(rectifier linear unit) 활성화 프로세스를 수행하여 제1 ReLU 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제1 ReLU 출력 포인트 클라우드를 제1 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제1 입력 포인트 클라우드이며,상기 제1 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제1 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;제2 캐스케이딩 프로세스를 한 번 이상 반복하는 단계 - 상기 제2 캐스케이딩 프로세스는: 제2 입력 포인트 클라우드의 제2 희소 3D 콘볼루션을 수행하여 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 상기 제2 콘볼루션 출력 포인트 클라우드에 대해 제2 ReLU(rectifier linear unit) 활성화 프로세스를 수행하여 제2 ReLU 출력 포인트 클라우드를 생성하는 단계; 및 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 다음 사이클이 있을 경우 상기 제2 ReLU 출력 포인트 클라우드를 제2 입력 포인트 클라우드로 준비하는 단계를 포함하고,상기 제3 포인트 클라우드는 상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 첫 번째 사이클에 대한 제2 입력 포인트 클라우드이며,상기 제2 캐스케이딩 프로세스의 마지막 사이클은 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 생성함 -;상기 제1 캐스케이딩 프로세스 출력과 상기 제2 캐스케이딩 프로세스 출력을 연결하여 연결 출력을 생성하는 단계; 및상기 제3 포인트 클라우드를 상기 연결 출력에 추가하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는:상기 제3 포인트 클라우드에 대해 셀프 어텐션 프로세스를 수행하는 단계;상기 제3 포인트 클라우드를 상기 셀프 어텐션 프로세스 출력에 추가하여 MLP 프로세스 입력을 생성하는 단계;상기 MLP 프로세스 입력에 대해 MLP 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 MLP 프로세스 입력을 상기 MLP 프로세스 출력에 추가하여 상기 집계된 특징을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 셀프 어텐션 프로세스는 상기 제3 포인트 클라우드의 복셀의 k개의 최근접 이웃에 기초하여 출력 특징을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제56항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 포인트 클라우드의 적어도 하나의 특징을 집계하는 단계는 특징 집계 프로세스를 두 번 이상 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제42항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신경 네트워크 파라미터 세트와 상기 제2 신경 네트워크 파라미터 세트는 동일한 신경 네트워크 파라미터 세트이며, 상기 동일한 신경 네트워크 파라미터 세트가 적어도 상기 제1 신경 네트워크와 상기 제2 신경 네트워크에 의해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제42항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 신경 네트워크 파라미터 세트와 상기 제2 신경 네트워크 파라미터 세트는 구별되지만 동일한 신경 네트워크 파라미터 세트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 방법으로서,제1 포인트 클라우드를 획득하는 단계;상기 제1 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 결정하는 단계;결정된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 상기 제1 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 제2 포인트 클라우드를 생성하는 단계;상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하는 단계;초기 다운샘플링을 사용하여 상기 제3 포인트 클라우드를 다운샘플링하여 제4 포인트 클라우드를 획득하는 단계; 및상기 제4 포인트 클라우드를 인코딩된 포인트 클라우드로서 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 제1 포인트 클라우드를 획득하게 하고; 상기 제1 포인트 클라우드의 적어도 하나의 복셀의 점유 상태를 결정하게 하며; 결정된 점유 상태에 따라, 비어 있는 것으로 분류된 상기 제1 포인트 클라우드의 복셀들을 제거하여 제2 포인트 클라우드를 생성하게 하고; 상기 제2 포인트 클라우드의 특징들을 콘텍스트 정보와 연관시켜 제3 포인트 클라우드를 획득하게 하며; 초기 다운샘플링을 사용하여 상기 제3 포인트 클라우드를 다운샘플링하여 제4 포인트 클라우드를 획득하게 하고; 상기 제4 포인트 클라우드를 인코딩된 포인트 클라우드로서 출력하게 하도록작동하는 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 방법으로서,제1 포인트 클라우드를 포함하는 데이터에 액세스하는 단계; 및상기 제1 포인트 클라우드를 포함하는 상기 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 장치로서,제1 포인트 클라우드를 포함하는 데이터에 액세스하도록 구성된 액세스 유닛; 및상기 제1 포인트 클라우드를 포함하는 상기 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금 제1항 내지 제33항 및 제41항 내지 제70항의 방법들 중 어느 하나를 수행하게 하도록 작동하는 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 장치로서, 제1항 내지 제33항 및 제41항 내지 제70항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 장치로서, 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제33항 및 제41항 내지 제70항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 명령어들을 저장한 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 장치로서, 적어도 하나의 프로세서 및 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제33항 및 제41항 내지 제70항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 신호로서, 제1항 내지 제33항 및 제41항 내지 제70항 중 어느 한 항에 따라 생성된 비트스트림을 포함하는, 신호.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 스위트...</address><code> </code><country>홍콩</country><engName>PANG, Jiahao</engName><name>팡, 자하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUI, Kevin</engName><name>부이, 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메사추...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TIAN, Dong</engName><name>톈, 둥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/417,284</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/438,212</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0550109-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0560779-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0087596-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016192.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93077b17865ae086e1dcd4361b04d5eccc9d7051ee0ca5b1ff9a4ec3a6c0fa6f8258bf451eebf418781cc33702673c659fe2b4843130a947ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23fa01a3efe0f671d0de80c4d9361624b8b35b724a88f18a5f855ad5c942d4f048276672a1ac11f79b9d7866dd1f17d27e19ffce516a3ef8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>