<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:53.2653</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025457</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장된 시야를 제공하기 위한 광학 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>OPTICAL SYSTEM AND METHOD FOR PROVIDING EXPANDED FIELD OF VIEW</inventionTitleEng><openDate>2023.08.22</openDate><openNumber>10-2023-0122151</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 도파로를 포함한다. 이 디바이스는, 도파로와 결합되고, 복수의 시간 기간들 동안, 복수의 입력 이미지 광들을 도파로 내로 결합시키고 입력 이미지 광들을 도파로 외부로 복수의 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 구성된, 복수의 격자 세트들을 또한 포함한다. 복수의 입력 이미지 광들은 실질적으로 동일한 대칭 축을 갖는 실질적으로 동일한 입력 시야(&quot;FOV&quot;)를 갖는다. 출력 이미지 광들의 결합된 출력 FOV는 입력 FOV보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146710</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063858</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스에 있어서,도파로; 및상기 도파로와 결합되고, 복수의 시간 기간들 동안, 복수의 입력 이미지 광들을 상기 도파로 내로 결합시키고 상기 도파로 외부로 복수의 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 구성된 복수의 격자 세트들을 포함하며,상기 복수의 입력 이미지 광들은 실질적으로 동일한 대칭 축을 갖는 실질적으로 동일한 입력 시야(&quot;FOV&quot;)를 가지며,상기 출력 이미지 광들의 결합된 출력 FOV는 상기 입력 FOV보다 큰 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 입력 FOV의 상기 대칭 축은 상기 도파로의 표면 법선과 실질적으로 평행한 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 격자 세트들 중 적어도 하나에서, 복수의 격자들과 연관된 격자 벡터들의 평면 내 투영들의 벡터 합은 널이 아닌 벡터이고;바람직하게는,상기 격자 세트들 중 상기 적어도 하나는 인-커플링 격자 및 아웃-커플링 격자를 포함하며,상기 인-커플링 격자 및 상기 아웃-커플링 격자, 중 적어도 하나는 직접 전환 가능 격자 또는 간접 전환 가능 격자인 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 광원 어셈블리를 더 포함하며, 상기 광원 어셈블리는:상기 복수의 시간 기간들 동안 가상 이미지의 복수의 이미지 부분들에 기초하여 복수의 광들을 생성하도록 구성된 디스플레이 요소 - 상기 이미지 부분들은 실질적으로 동일한 이미지 부분 크기를 가지며, 상기 광들 각각은 상기 디스플레이 요소의 전체 광-생성 영역에 의해 생성됨 -; 및상기 디스플레이 요소로부터 출력되는 상기 광들을 상기 이미지 부분들을 나타내고 상기 입력 FOV를 갖는 상기 입력 이미지 광들로 변환하도록 구성된 렌즈를 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 결합된 출력 FOV의 각도 크기는 상기 입력 FOV의 각도 크기의 배수이고, 상기 배수는 상기 가상 이미지의 상기 이미지 부분들의 수에 대응하며, 상기 배수는 적어도 2배이고,상기 결합된 FOV는 상기 출력 이미지 광들에 대응하는 복수의 개별 출력 FOV들의 결합이며,상기 개별 출력 FOV들 중 적어도 하나는 상기 입력 FOV에 대해 회전되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 디스플레이 요소의 상기 전체 광-생성 영역의 크기는 상기 디스플레이 요소에 포함된 디스플레이 패널의 크기와 실질적으로 동일하고,상기 디스플레이 요소의 상기 전체 광-생성 영역의 상기 크기는 상기 디스플레이 요소에 포함된 스캐너의 스캐닝 범위에 의해 결정되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 격자 세트들은 복수의 아웃-커플링 격자들 및 적어도 하나의 인-커플링 격자를 포함하고,상기 디바이스는, 상기 시간 기간들 각각 동안, 상기 이미지 부분들 중 하나를 나타내는 상기 입력 이미지 광들 중 하나를 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 입력 이미지 광들 중 상기 하나를 상기 도파로 외부로 상기 출력 이미지 광들 중 하나로서 결합시키기 위해 상기 아웃-커플링 격자들 중 하나를 회절 상태에서 작동하도록 제어하며, 상기 아웃-커플링 격자들 중 나머지 하나 이상을 비회절 상태에서 작동하도록 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제어기는:제1 시간 기간 동안, 제1 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제1 입력 이미지 광을 상기 도파로 외부로 제1 출력 FOV - 상기 제1 출력 FOV의 대칭 축은 상기 도파로의 표면 법선과 양의 각도를 형성함 - 를 갖는 제1 출력 이미지 광으로서 결합시키기 위해 제1 아웃-커플링 격자를 상기 회절 상태에서 작동하도록 제어하며, 제2 아웃-커플링 격자를 비회절 상태에서 작동하도록 제어하고;제2 시간 기간 동안, 제2 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제2 입력 이미지 광을 상기 도파로 외부로 제2 출력 FOV - 상기 제2 출력 FOV의 대칭 축은 상기 도파로의 상기 표면 법선과 음의 각도를 형성함 - 를 갖는 제2 출력 이미지 광으로서 결합시키기 위해 제2 아웃-커플링 격자를 상기 회절 상태에서 작동하도록 제어하며, 상기 제1 아웃-커플링 격자를 상기 비회절 상태에서 작동하도록 제어하도록 구성되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 아웃-커플링 격자 및 상기 제2 아웃-커플링 격자, 중 적어도 하나는 직접 전환 가능 격자이고,상기 디바이스는 상기 직접 전환 가능 격자에 전기장을 제공하도록 구성된 전원을 더 포함하며,상기 제어기는 상기 직접 전환 가능 격자를 상기 회절 상태 또는 상기 비회절 상태에서 작동하도록 제어하기 위해 상기 전원을 제어하도록 구성되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제1 아웃-커플링 격자 및 상기 제2 아웃-커플링 격자, 중 적어도 하나는 간접 전환 가능 격자이고,상기 디바이스는 상기 간접 전환 가능 격자와 광학적으로 결합되는 편광 스위치, 및 상기 편광 스위치와 전기적으로 결합되는 전원을 더 포함하며,상기 제어기는 상기 간접 전환 가능 격자를 상기 회절 상태 또는 상기 비회절 상태에서 작동하도록 제어하기 위해 상기 편광 스위치를 제어하기 위해 상기 전원을 제어하도록 구성되는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제1 아웃-커플링 격자 및 상기 제2 아웃-커플링 격자는, 각자, 직접 전환 가능 격자 및 간접 전환 가능 격자인 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서,상기 격자 세트들은 적어도 하나의 인-커플링 격자, 제1 아웃-커플링 격자, 제2 아웃-커플링 격자, 및 제3 아웃-커플링 격자를 포함하고,상기 디바이스는 제1 시간 기간 동안, 제1 이미지 부분을 나타내는 제1 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제1 입력 이미지 광을 상기 도파로 외부로 제1 출력 FOV - 상기 제1 출력 FOV의 제1 대칭 축은 상기 도파로의 표면 법선과 양의 각도를 형성함 - 를 갖는 제1 출력 이미지 광으로서 결합시키기 위해 상기 제1 아웃-커플링 격자를 상기 회절 상태에서 작동하도록 제어하며, 상기 제2 및 제3 아웃-커플링 격자들을 비회절 상태에서 작동하도록 제어하고,제2 시간 기간 동안, 제2 이미지 부분을 나타내는 제2 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제2 입력 이미지 광을 상기 도파로 외부로 제2 출력 FOV - 상기 제2 출력 FOV의 제2 대칭 축은 상기 표면 법선과 실질적으로 평행함 - 를 갖는 제2 출력 이미지 광으로서 결합시키기 위해 상기 제2 아웃-커플링 격자를 상기 회절 상태에서 작동하도록 제어하며, 상기 제1 및 제3 아웃-커플링 격자들을 상기 비회절 상태에서 작동하도록 제어하며,제3 시간 기간 동안, 제3 이미지 부분을 나타내는 제3 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제3 입력 이미지 광을 상기 도파로 외부로 제3 출력 FOV - 상기 제3 출력 FOV의 제3 대칭 축은 상기 표면 법선에 대해 음의 각도를 형성함 - 를 갖는 제3 출력 이미지 광으로서 결합시키기 위해 상기 제3 아웃-커플링 격자를 상기 회절 상태에서 작동하도록 제어하며, 상기 제1 및 제2 아웃-커플링 격자들을 상기 비회절 상태에서 작동하도록 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4항에 있어서,상기 도파로는 복수의 도파로들을 포함하며,상기 격자 세트들은 복수의 아웃-커플링 격자들 및 적어도 하나의 인-커플링 격자를 포함하고,상기 디바이스는 제1 시간 기간 동안, 제1 이미지 부분을 나타내는 제1 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제1 입력 이미지 광을 제1 도파로 외부로 제1 출력 FOV - 상기 제1 출력 FOV의 제1 대칭 축은 상기 제1 도파로의 표면 법선과 양의 각도를 형성함 - 를 갖는 제1 출력 이미지 광으로서 결합시키도록 제1 아웃-커플링 격자를 제어하고,제2 시간 기간 동안, 제2 이미지 부분을 나타내는 제2 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제2 입력 이미지 광을 제2 도파로 외부로 제2 출력 FOV - 상기 제2 출력 FOV의 제2 대칭 축은 상기 제2 도파로의 표면 법선과 실질적으로 평행함 - 를 갖는 제2 출력 이미지 광으로서 결합시키도록 상기 제2 아웃-커플링 격자를 제어하며,제3 시간 기간 동안, 제3 이미지 부분을 나타내는 제3 입력 이미지 광을 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제3 입력 이미지 광을 제3 도파로 외부로 제3 출력 FOV - 상기 제3 출력 FOV의 제3 대칭 축은 상기 제3 도파로의 표면 법선에 대해 음의 각도를 형성함 - 를 갖는 제3 출력 이미지 광으로서 결합시키도록 상기 제3 아웃-커플링 격자를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항에 있어서,상기 도파로는 복수의 도파로들을 포함하며,상기 격자 세트들은 복수의 아웃-커플링 격자들 및 적어도 하나의 인-커플링 격자를 포함하고,상기 디바이스는 복수의 제1 시간 기간들 동안, 상기 가상 이미지의 복수의 제1 이미지 부분들을 나타내는 복수의 제1 입력 이미지 광들을 제1 색상으로 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제1 입력 이미지 광들을 제1 도파로 외부로 상기 결합된 출력 FOV를 갖는 복수의 제1 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 제1 아웃-커플링 격자를 제어하고,복수의 제2 시간 기간들 동안, 상기 가상 이미지의 복수의 제2 이미지 부분들을 나타내는 복수의 제2 입력 이미지 광들을 제2 색상으로 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제2 입력 이미지 광들을 제2 도파로 외부로 상기 결합된 출력 FOV를 갖는 복수의 제2 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 제2 아웃-커플링 격자를 제어하며,복수의 제3 시간 기간들 동안, 상기 가상 이미지의 복수의 제3 이미지 부분들을 나타내는 복수의 제3 입력 이미지 광들을 제3 색상으로 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제3 입력 이미지 광들을 제3 도파로 외부로 상기 결합된 출력 FOV를 갖는 복수의 제3 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 제3 아웃-커플링 격자를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제4항에 있어서,상기 격자 세트들은 복수의 아웃-커플링 요소들 및 적어도 하나의 인-커플링 격자를 포함하고,상기 디바이스는 복수의 제1 시간 기간들 동안, 상기 가상 이미지의 복수의 제1 이미지 부분들을 나타내는 복수의 제1 입력 이미지 광들을 제1 색상으로 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제1 입력 이미지 광들을 상기 도파로 외부로 상기 결합된 출력 FOV를 갖는 복수의 제1 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 제1 아웃-커플링 격자를 제어하고,복수의 제2 시간 기간들 동안, 상기 가상 이미지의 복수의 제2 이미지 부분들을 나타내는 복수의 제2 입력 이미지 광들을 제2 색상으로 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제2 입력 이미지 광들을 상기 도파로 외부로 상기 결합된 출력 FOV를 갖는 복수의 제2 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 제2 아웃-커플링 격자를 제어하며,복수의 제3 시간 기간들 동안, 상기 가상 이미지의 복수의 제3 이미지 부분들을 나타내는 복수의 제3 입력 이미지 광들을 제3 색상으로 생성하도록 상기 광원 어셈블리를 제어하고, 상기 제3 입력 이미지 광들을 상기 도파로 외부로 상기 결합된 출력 FOV를 갖는 복수의 제3 출력 이미지 광들로서 결합시키도록 제3 아웃-커플링 격자를 제어하도록 구성된 제어기를 더 포함하는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법에 있어서,광원 어셈블리에 의해, 복수의 시간 기간들 동안 가상 이미지의 복수의 이미지 부분들을 나타내는 복수의 입력 이미지 광들을 생성하는 단계 - 상기 입력 이미지 광들은 실질적으로 동일한 대칭 축을 갖는 실질적으로 동일한 입력 시야(&quot;FOV&quot;)를 가짐 -; 및상기 시간 기간들 동안, 복수의 격자 세트들에 의해, 상기 입력 이미지 광들을 도파로 내로 결합시키고 상기 도파로 외부로 복수의 출력 이미지 광들로서 결합시키는 단계를 포함하며,상기 출력 이미지 광들의 결합된 출력 FOV는 상기 입력 FOV보다 큰 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 입력 FOV의 상기 대칭 축은 상기 도파로의 표면 법선과 실질적으로 평행하고;바람직하게는, 상기 복수의 격자 세트들 중 적어도 하나에서, 복수의 격자들과 연관된 복수의 격자 벡터들의 평면 내 투영들의 벡터 합은 널이 아닌 벡터인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 광원 어셈블리에 의해, 상기 가상 이미지의 상기 복수의 이미지 부분들을 나타내는 상기 복수의 입력 이미지 광들을 순차적으로 생성하는 단계는:디스플레이 요소에 의해, 상기 복수의 시간 기간들 동안 상기 가상 이미지의 상기 복수의 이미지 부분들에 기초하여 복수의 광들을 생성하는 단계 - 상기 복수의 이미지 부분들은 실질적으로 동일한 이미지 부분 크기를 가지며, 상기 복수의 광들 각각은 상기 디스플레이 요소의 전체 광-생성 영역에 의해 생성됨 -; 및렌즈에 의해, 상기 디스플레이 요소로부터 출력되는 상기 복수의 광들을 상기 복수의 이미지 부분들을 나타내고 상기 입력 FOV를 갖는 상기 복수의 입력 이미지 광들로 변환하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 멘로파크, 윌로우로드 ****</address><code>520180769611</code><country>미국</country><engName>Meta Platforms Technologies, LLC</engName><name>메타 플랫폼즈 테크놀로지스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>YAROSHCHUK, Oleg</engName><name>야로슈크 올레그</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SILVERSTEIN, Barry David</engName><name>실버스테인 배리 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>CALAFIORE, Giuseppe</engName><name>칼라피오레 쥬세페</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/137,530</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0819113-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123291-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1053295-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025457.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93868d186cba78672bb59af9ec069a2e2dadfbf68e2f720b0c72752c450976e8a48ebe535c0d3e7018c209679596c594926564334e7e656cc1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e55142fb8810c478f7765864f18f8b16c088fab4b63bf2deaca96a4c782ea7c951fb82aa11dfdb2742052f74f527a91c7dce7389e0cffa3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>