<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:50.2750</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7030377</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송에 수반되는 사용자 장비 및 기지국</inventionTitle><inventionTitleEng>USER EQUIPMENT AND BASE STATION INVOLVED IN TRANSMISSION OF DATA</inventionTitleEng><openDate>2025.10.17</openDate><openNumber>10-2025-0150057</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1822</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 다음을 포함하는 사용자 장비 UE에 관한 것이다. UE의 처리 회로는 기지국으로 전송하기 위한 데이터를 생성한다. 처리 회로는 UE에 의해 데이터를 전송하는 데 사용될 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정한다. UE의 송신기는 결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 사용하여 데이터를 기지국으로 전송한다. 처리 회로는 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정한다. 송신기는 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 것으로 결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 표시하는 미사용 자원 표시를 기지국에 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024170310</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2024/052696</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(user equipment, UE)로서,동작 시, 기지국으로 전송할 데이터를 생성하는 처리 회로를 포함하고,상기 처리 회로는, 동작 시, 상기 UE에 의해 상기 데이터를 전송하는 데 사용될 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정하고,동작 시, 결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 사용하여 상기 데이터를 상기 기지국으로 전송하는 송신기를 포함하고, 상기 처리 회로는, 동작 시, 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 상기 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정하고,상기 송신기는, 동작 시, 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 것으로 결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 표시하는 미사용 자원 표시(unused-resource indication)를 상기 기지국에 전송하는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 업링크 라디오 자원은 복수의 주기적 업링크 라디오 자원이고,선택적으로, 상기 복수의 주기적 업링크 라디오 자원은 업링크 공유 채널 또는 업링크 제어 채널과 관련되고,선택적으로, 상기 UE는 하나 이상의 주기적 업링크 자원 구성으로 구성되며, 상기 주기적 업링크 자원 구성 각각은 상기 UE로부터 상기 기지국으로 사전 스케줄링 요청 없이 상기 UE에 의해 상기 기지국으로 데이터를 전송하는 데 사용 가능한 주기적 업링크 라디오 자원을 구성하는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 미사용 자원 표시는 비트맵을 포함하고, 상기 비트맵의 각각의 비트는 하나의 주기적 업링크 라디오 자원과 연관되며, 상기 비트맵의 하나의 비트 값은 연관된 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 것임을 표시하고,선택적으로, 상기 비트맵의 다른 비트 값은 상기 연관된 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 전송에 사용될 가능성이 있음을 표시하고,선택적으로, 상기 비트맵은 n 비트를 포함하고, 상기 n-비트 비트맵의 첫 번째 비트는 다음으로 사용 가능한 주기적 업링크 라디오 자원과 연관되고, 상기 n-비트 비트맵의 두 번째 비트는 두 번째 다음으로 사용 가능한 주기적 업링크 라디오 자원과 연관되고, 상기 n-비트 비트맵의 n 번째 비트는 n 번째 다음으로 사용 가능한 주기적 업링크 라디오 자원과 연관되며, n은 0보다 큰 정수이고,선택적으로, 상기 비트맵의 비트 수는 하나의 주기적 업링크 자원 구성에 의해 정의된 복수의 주기적 업링크 라디오 자원 세트 내 주기적 업링크 라디오 자원의 수와 동일한 수이고,선택적으로, 상기 비트맵의 비트 수는 하나의 주기적 업링크 자원 구성에 의해 정의된 복수의 주기적 업링크 라디오 자원 세트 내 주기적 업링크 라디오 자원의 수보다 적고,선택적으로, 상기 비트맵의 비트 수는 하나의 주기적 업링크 자원 구성에 의해 정의된 복수의 주기적 업링크 라디오 자원 세트 내 주기적 업링크 라디오 자원의 수보다 큰,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 처리 회로는, 동작 시, 코드포인트 매핑(codepoint mapping) 및 결정된 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원에 기초하여, 상기 미사용 자원 표시의 하나 이상의 비트로 구성된 코드포인트의 값을 결정하고, 상기 코드포인트 매핑은 상기 코드포인트의 상이한 값을 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 상이한 후보에 매핑하고,선택적으로, 첫 번째 코드포인트 값은 다음 하나의 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 사용되지 않을 것임을 표시하고, 두 번째 코드포인트 값은 다음 2개의 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 사용되지 않을 것임을 표시하고, m 번째 코드포인트 값은 다음 m개의 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 사용되지 않을 것임을 표시하고, m은 0 이상의 정수이고,선택적으로, 첫 번째 코드포인트 값은 다음 x개의 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 사용되지 않을 것임을 표시하고, x는 0 이상의 정수이고, 두 번째 코드포인트 값은 다음 y 번째 및 z 번째 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 사용되지 않을 것임을 표시하고, y 및 z는 0 보다 큰 정수이고, 세 번째 코드포인트 값은 모든 주기적 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 사용될 가능성이 있음을 표시하는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미사용 자원 표시는 하나 이상의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 시퀀스의 시작으로서 주기적 업링크 라디오 자원을 표시하고, 하나 이상의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 시퀀스의 지속기간을 표시하고,선택적으로, 상기 시퀀스의 지속기간은 주기적 업링크 라디오 자원의 수로서 주어지고,선택적으로, 상기 처리 회로는, 동작 시, 시작-지속기간 매핑(start-duration mapping) 및 결정된 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원에 기초하여 상기 미사용 자원 표시의 값을 결정하고, 상기 시작-지속기간 매핑은 상기 미사용 자원 표시의 상이한 값을 하나 이상의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 시퀀스의 가능한 시작과 지속기간의 상이한 조합에 매핑하고,선택적으로, 상기 처리 회로는, 동작 시, 상기 시작-지속기간 매핑을 결정하고, 상기 송신기는, 동작 시, 결정된 시작-지속기간 매핑을 상기 기지국으로 전송하고,선택적으로, 상기 UE의 수신기는, 동작 시, 상기 기지국으로부터 상기 시작-지속기간 매핑을 수신하고, 선택적으로, 라디오 자원 제어(Radio Resource Control, RRC) 프로토콜의 메시지에서 수신하는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미사용 자원 표시는 상기 기지국과의 데이터 교환에 사용되는 재전송 피드백 프로토콜(retransmission feedback protocol)의 하나 이상의 프로세스 ID를 표시하고, 재전송 피드백 프로토콜 프로세스 각각은 상기 주기적 업링크 라디오 자원 중 하나와 연관되고,선택적으로, 상기 재전송 피드백 프로토콜 프로세스는 하이브리드 자동 반복 요청(Hybrid-automatic repeat request, HARQ) 프로세스인,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미사용 자원 표시는 상이한 부분을 포함하고, 상기 미사용 자원 표시의 각각의 부분은 복수의 주기적 업링크 자원 구성 중 상이한 주기적 업링크 자원 구성과 연관되고 상기 각각의 주기적 업링크 자원 구성의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원을 표시하는 데 사용 가능하며,선택적으로, 상기 복수의 주기적 업링크 라디오 자원의 첫 번째 부분은 첫 번째 주기적 업링크 자원 구성에 의해 구성되고, 상기 복수의 주기적 업링크 라디오 자원의 두 번째 부분은 두 번째 주기적 업링크 자원 구성에 의해 구성되고, 상기 미사용 자원 표시의 첫 번째 부분은 상기 첫 번째 주기적 업링크 자원 구성에 대한 결정된 적어도 미사용 업링크 라디오 자원을 표시하고, 상기 미사용 자원 표시의 두 번째 부분은 상기 두 번째 주기적 업링크 자원 구성에 대한 상기 결정된 적어도 미사용 업링크 라디오 자원을 표시하고,선택적으로, 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원을 결정하는 것은 복수의 주기적 업링크 라디오 자원의 첫 번째 부분 및 두 번째 부분 중 하나 또는 둘 모두에 대한 상기 처리 회로에 의해 수행되는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터를 전송하기 위한 적어도 하나의 주기적 업링크 라디오 자원과 상기 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원은 하나의 주기적 업링크 라디오 자원 구성에 의해 정의된 복수의 주기적 업링크 라디오 자원 세트에 포함되고,상기 미사용 자원 표시는 상기 복수의 주기적 업링크 라디오 자원 세트 중 하나의 주기적 업링크 라디오 자원을 사용하여 전송되고,상기 미사용 자원 표시의 크기는, 처리 회로에 의해, 상기 미사용 자원 표시를 전송하는 데 사용되는 상기 하나의 주기적 업링크 라디오 자원의 설정 위치에 따라 결정되며, 선택적으로, 상기 크기는 상기 복수의 주기적 업링크 라디오 자원 세트 중 설정 위치가 뒤쪽일수록 더 작게 결정되는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 송신기는, 동작 시, 업링크 제어 정보의 첫 번째 부분에서, 상기 미사용 자원 표시가 전송되는지에 대한 정보를 전송하고, 상기 미사용 자원 표시는 상기 업링크 제어 정보의 두 번째 부분에서 전송되고,선택적으로, 상기 업링크 제어 정보의 첫 번째 부분은 다음 중 하나 이상에 관한 정보를 더 포함하고:－ 상기 미사용 자원 표시의 크기,－ 상기 미사용 자원 표시가 코딩되는 코딩 레이트,－ 상기 미사용 자원 표시가 변조되는 변조 체계,－ 상기 업링크 제어 정보의 두 번째 부분을 반송하는 주파수 대역 및 직교 주파수 분할 다중화(Orthogonal Frequency Division Multiplexing) OFDM 심볼,－ 상기 업링크 제어 정보의 첫 번째 부분을 반송하는 주기적 업링크 라디오 자원이 데이터도 전송하는지 여부,－ 상기 전송된 데이터가 코딩되는 코딩 레이트,－ 상기 전송된 데이터가 변조되는 변조 체계,－ 상기 데이터 전송에 사용되는 주기적 업링크 라디오 자원의 양, 및－ 상기 전송된 데이터의 전송 블록 크기,선택적으로, 상기 업링크 제어 정보의 첫 번째 부분 및 두 번째 부분은 동일한 주기적 업링크 라디오 자원에서 전송되지만, 상기 주기적 업링크 라디오 자원의 상이한 부분, 예를 들어, 상이한 직교 주파수 분할 다중화 OFDM 심볼 및/또는 상이한 주파수 대역에서 전송되고, 선택적으로, 상기 업링크 제어 정보의 첫 번째 부분은 상기 주기적 업링크 라디오 자원의 하나 이상의 초기 OFDM 심볼에서 전송되고,선택적으로, 상기 업링크 제어 정보의 첫 번째 부분 및 두 번째 부분 중 하나 또는 둘 모두는 다른 업링크 제어 정보와 함께 또는 별도로 코딩되며, 상기 다른 업링크 제어 정보는 예를 들어 채널 상태 정보(channel state information) 및 재전송 프로토콜 피드백 정보(re-transmission protocol feedback information) 중 하나 이상을 포함하는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 회로에 의해 수행되는 상기 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 결정은, 상기 데이터가 상기 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원과는 상이한 상기 복수의 주기적 업링크 라디오 자원 중 주기적 업링크 라디오 자원을 사용하여 전송될 수 있도록 하고,선택적으로, 상기 처리 회로에 의해 수행되는 상기 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 결정은, 상기 데이터를 전송하도록 결정된 상기 업링크 라디오 자원에 대한 정보에 기초하고,선택적으로, 상기 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 결정이 상기 데이터가 생성되는 시간 이전인 경우, 상기 처리 회로에 의해 수행되는 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 결정에는:－ 상기 데이터가 생성될 생성 시간 및 생성될 데이터의 크기 중 하나 이상을 추정하는 것이 수반되고,－ 상기 적어도 하나의 미사용 주기적 업링크 라디오 자원의 결정은 상기 추정된 생성 시간 및 추정된 생성될 데이터의 크기 중 하나 이상에 기초하고,선택적으로, 상기 생성 시간 및 상기 생성될 데이터의 크기를 추정하는 것은 상기 데이터의 생성을 담당하는 상기 UE의 상위 계층에 의해 제공되는 정보에 기초하는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미사용 자원 표시는 상기 데이터의 전송에 사용되는 상기 주기적 업링크 라디오 자원 이전의 또는 상기 데이터의 생성 이전의 주기적 업링크 라디오 자원에서 전송되는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 복수의 업링크 라디오 자원은 상기 기지국에 의해 동적으로 스케줄링되고,상기 미사용 자원 표시는 상기 동적으로 할당된 업링크 라디오 자원 중 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 자원을 표시하고,선택적으로, 상기 미사용 자원 표시는 임의의 동적으로 할당된 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 기간을 표시하고,선택적으로, 상기 미사용 자원 표시는 대응하는 동적으로 할당된 업링크 라디오 자원이 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 하나 이상의 시간 인스턴스를 표시하고,선택적으로, 상기 미사용 자원 표시는 상기 기지국과의 데이터 교환에 사용되는 재전송 피드백 프로토콜의 하나 이상의 프로세스 ID를 표시하고, 재전송 피드백 프로토콜 프로세스 각각은 동적으로 스케줄링된 업링크 라디오 자원 중 하나와 연관되는,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터는 가변적 크기와 가변적 생성 주기성 중 하나 이상을 갖는 데이터이고,선택적으로, 상기 데이터는 비디오 프레임 또는 비디오 프레임의 세그먼트의 데이터이고, 상기 처리 회로는, 동작 시, 비디오 애플리케이션을 작동시키고, 상기 애플리케이션에 따라 비디오 프레임 주기성을 갖는 비디오 프레임이 생성되고, 각각의 비디오 프레임은 지터 윈도우 길이를 갖는 지터 윈도우 내에서 생성되고,선택적으로, 상기 비디오 애플리케이션은 확장 현실(eXtended Reality) XR을 위한 애플리케이션인,사용자 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 사용자 장비 UE에 의해 수행되는 다음의 단계를 포함하는 방법으로서, 기지국으로 전송하기 위한 데이터를 생성하는 단계와,상기 UE에 의해 상기 데이터를 전송하는 데 사용될 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정하는 단계와,상기 결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 사용하여 상기 데이터를 상기 기지국으로 전송하는 단계를 포함하며,상기 방법은 또한,상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 상기 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정하는 단계와,상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 것으로 결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 표시하는 미사용 자원 표시(unused-resource indication)를 전송하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 기지국으로서,동작 시, 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 사용하여 사용자 장비 UE로부터 데이터를 수신하는 수신기를 포함하고,상기 수신기는, 동작 시, 상기 UE로부터 상기 복수의 업링크 라디오 자원 중에서, 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 표시하는 미사용 자원 표시(unused-resource indication)를 수신하고,동작 시, 상기 수신된 미사용 자원 표시를 처리하여 상기 적어도 하나의 미사용 업링크 라디오 자원을 결정하는 처리 회로를 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 처리 회로는, 동작 시, 상기 적어도 하나의 미사용 업링크 라디오 자원의 일부 또는 전부를 다른 UE에 스케줄링하는 것을 수행하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 기지국에 의해 수행되는 다음의 단계를 포함하는 방법으로서, 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 사용하여 사용자 장비  UE로부터 데이터를 수신하는 단계와,상기 복수의 업링크 라디오 자원 중에서, 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 표시하는 미사용 자원 표시를 수신하는 단계와,상기 수신된 미사용 자원 표시를 처리하여 상기 적어도 하나의 미사용 업링크 라디오 자원을 결정하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 동작 시, 사용자 장비(user equipment) UE의 프로세스를 제어하는 집적 회로로서, 상기 프로세스는 상기 UE에 의해 수행되는 다음의 단계:기지국으로 전송하기 위한 데이터를 생성하는 단계와,상기 UE에 의해 데이터를 전송하는 데 사용될 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정하는 단계와,결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 사용하여 데이터를 기지국으로 전송하는 단계를 포함하며,상기 프로세스는 또한,상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 상기 복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 결정하는 단계와,상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 것으로 결정된 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 표시하는 미사용 자원 표시를 전송하는 단계를 포함하는, 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 동작 시, 기지국의 프로세스를 제어하는 집적 회로로서, 상기 프로세스는 상기 기지국에 의해 수행되는 다음의 단계:복수의 업링크 라디오 자원 중 적어도 하나를 사용하여 사용자 장비  UE로부터 데이터를 수신하는 단계와,상기 복수의 업링크 라디오 자원 중에서, 상기 UE에 의해 전송에 사용되지 않을 적어도 하나의 업링크 라디오 자원을 표시하는 미사용 자원 표시를 수신하는 단계와,상기 수신된 미사용 자원 표시를 처리하여 상기 적어도 하나의 미사용 업링크 라디오 자원을 결정하는 단계를 포함하는,집적 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 토렌스 스위트 *** 더블유 *** 스트리트 ****</address><code>520140312463</code><country>미국</country><engName>Panasonic Intellectual Property Corporation of America</engName><name>파나소닉 인텔렉츄얼 프로퍼티 코포레이션 오브 아메리카</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 랑겐 몬자스트...</address><code> </code><country>핀란드</country><engName>SHARIATMADARI, Hamidreza</engName><name>샤리아트마다리 하미드레자</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 오오사카후 가도마시 오오아자...</address><code> </code><country>일본</country><engName>SUZUKI, Hidetoshi</engName><name>스즈키 히데토시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23156443.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1045295-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0159734-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257030377.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394c8b90136b108952cf50784bdfbeb699447865086ad26be71f54f104335a537f6cf8c203397a45d8b9ae8827814f70ab9ee1793393a78d2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92079b9493c1a4e5d0ff0f9a4384db45c8488ed71a728ebeb70fa95cbd249cefd181374672dee48e576b43bb355b7d1e860d639db3b51acf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>