<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:58.3658</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0170178</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND CONTROL METHOD OF DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.05</openDate><openNumber>10-2025-0081635</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 전력 절감을 위한 디스플레이 장치 및 그 제어 방법에 관한 것이다. 디스플레이 장치는, 상시 표시 모드의 진입에 기초하여 디스플레이 드라이버 중 적어도 하나에 공급되는 전력을 다운시키고, 디스플레이 패널에 공급되는 전력을 유지시키고, 업데이트 모드의 진입에 기초하여 제1프로세서, 제2프로세서, 디스플레이 드라이버 중 적어도 하나에 공급되는 전력을 복구시키고, 디스플레이 패널에 공급되는 전력을 유지시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널;상기 디스플레이 패널과 전기적으로 연결되는 디스플레이 드라이버; 상기 디스플레이 드라이버에 구동신호를 전송하는 패널 프로세서; 및상기 디스플레이 패널, 상기 디스플레이 드라이버 및 상기 패널 프로세서에 전력을 공급하는 전원부를 포함하고,상기 패널 프로세서는, 상시 표시 모드에서 상기 디스플레이 패널에공급되는 전력이 유지되고, 상기 디스플레이 드라이버 및 상기 패널 프로세서 중 적어도 하나에공급되는 전력이 다운되도록 상기 전원부를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는, 외부 디바이스로부터 영상 신호를 수신하는 제1프로세서와,상기 제1프로세서로부터 수신된 영상 신호를 상기 픽셀별 구동 신호로 변환하고 상기 변환된 픽셀별 구동 신호를 상기 디스플레이 드라이버에 전송하는 제2프로세서를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 프로세서는, 상기 외부 디바이스로부터 수신된 영상 신호를 신호 처리하는 중앙 처리 장치와, 상기 수신된 영상 신호의 전송을 제어하는 디스플레이 컨트롤러와, 상기 수신된 영상 신호를 상기 제2프로세서에 전송하는 제1통신 인터페이스와, 상기 중앙 처리 장치, 상기 디스플레이 컨트롤러 및 상기 디스플레이 컨트롤러에 전력 공급을 제어하는 제1전력 컨트롤러를 포함하고, 상기 제1전력 컨트롤러는, 상기 상시 표시 모드 시에 전원부로부터 전력을 공급받고, 상기 중앙 처리 장치, 상기 디스플레이 컨트롤러 및 상기 디스플레이 컨트롤러에 공급되는 전력을 차단하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제2프로세서는, 상기 제1프로세서와 통신을 수행하는 제2통신 인터페이스, 영상을 저장하는 저전력 메모리와, 상기 수신된 영상을 영상 처리하는 이미지 처리 장치와, 상기 저전력 메모리 및 상기 이미지 처리 장치의 동작 타이밍을 제어하는 타이밍 컨트롤러와, 상기 제2통신 인터페이스, 상기 저전력 메모리, 상기 이미지 처리 장치 및 상기 타이밍 컨트롤러에 공급되는 전력을 제어하는 제2전력 컨트롤러를 포함하고,상기 제2전력 컨트롤러는, 상기 상시 표시 모드 시에 전원부로부터 전력을 공급받고, 상기 제2통신 인터페이스, 저전력 메모리, 이미지 처리 장치, 타이밍 컨트롤러에 공급되는 전력을 차단하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제2전력 컨트롤러는, 상기 상시 표시 모드 시에 상기 디스플레이 드라이버에 기준 전력을 공급하고,상기 기준 전력은, 상기 상기 표시 모드 시 상기 디스플레이 패널의 휘도가 기준 휘도가 되도록 하는 전력인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제2프로세서는,상기 제1프로세서에 공급되는 전력이 다운된 것에 기초하여 상기 저전력 메모리에 저장된 영상을 상기 디스플레이 드라이버에 전송하도록 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 제1전력 컨트롤러는,음성 인식 모드이 설정 온 정보에 기초하여 상기 상시 표시 모드의 수행 중 상기 중앙 처리 장치, 상기 디스플레이 컨트롤러 및 상기 디스플레이 컨트롤러에 공급되는 전력을 유지시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는, 노멀 표시 모드에 기초하여 상기 수신된 영상이 제1프레임 레이트로 출력되도록 상기 디스플레이 드라이버를 제어하고,상기 상시 표시 모드에 기초하여 상기 수신된 영상이 제2프레임 레이트로 출력되도록 상기 디스플레이 드라이버를 제어하고,상기 제2프레임 레이트에 대응하는 주파수는, 상기 제1프레임 레이트에 대응하는 주파수와 동일하거나, 낮은 주파수인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는, 상기 상시 표시 모드에서 표시되는 영상을 업데이트하기 위한 업데이트 모드의 진입 시점인 것에 기초하여 상기 상기 디스플레이 드라이버 및 상기 패널 프로세서에 공급되는 전력이 복구되도록 상기 전원부를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 패널 프로세서는, 상기 업데이트 모드에 기초하여 상기 수신된 영상이 제2프레임 레이트로 출력되도록 상기 디스플레이 드라이버를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는,사용자가 인식되면 업데이트 모드의 진입 시점으로 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 사용자 기기와 통신을 수행하는 통신부를 더 포함하고,상기 패널 프로세서는, 상기 사용자 기기로부터 통신 신호가 수신되는 것에 기초하여 상기 업데이트 모드의 진입 시점을 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 가전 기기와 통신을 수행하는 통신부를 더 포함하고,상기 패널 프로세서는, 상기 가전 기기로부터 이벤트 정보가 수신되는 것에 기초하여 상기 업데이트 모드의 진입 시점을 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은,상기 업데이트 모드의 수행 시 픽셀 시프트를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는,상기 상시 표시 모드의 수행 중 블랭크 모드의 진입 시점을 결정하고, 상기 블랭크 모드의 진입 시점으로 결정되는 것에 기초하여 미리 저장된 영상이 제3프레임 레이트로 출력되도록 상기 디스플레이 드라이버를 제어하고,상기 제3프레임 레이트에 대응하는 주파수는, 상기 제1, 2프레임 레이트에 대응하는 주파수보다 낮은 주파수인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 상시 표시 모드의 진입에 기초하여 디스플레이 드라이버 중 적어도 하나에 공급되는 전력을 다운시키고, 디스플레이 패널에 공급되는 전력을 유지시키고,업데이트 모드의 진입에 기초하여 상기 제1프로세서, 상기 제2프로세서, 상기 디스플레이 드라이버 중 적어도 하나에 공급되는 전력을 복구시키고, 상기 디스플레이 패널에 공급되는 전력을 유지시키고,상기 제1프로세서는, 외부 디바이스로부터 수신된 영상 신호를 상기 제2프로세서에 전송하는 프로세서이고,상기 제2프로세서는, 상기 영상 신호를 구동 신호로 변환하여 상기 디스플레이 드라이버에 전송하는 프로세서이고,상기 디스플레이 드라이버는 상기 구동 신호를 상기 디스플레이 패널에 전송하는 것인, 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 노멀 표시 모드에 기초하여 상기 영상 신호를 제1프레임 레이트로 출력하고,상기 상시 표시 모드에 기초하여 상기 영상 신호를 제2프레임 레이트로 출력하고,상기 업데이트 모드에 기초하여 상기 영상 신호를 제2프레임 레이트로 출력하는 것을 더 포함하고,상기 제2프레임 레이트에 대응하는 주파수는, 상기 제1프레임 레이트에 대응하는 주파수와 동일하거나, 낮은 주파수인 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 상시 표시 모드의 수행 중 블랭크 모드의 진입을 결정하고,상기 블랭크 모드의 진입에 기초하여 상기 영상 신호를 제3프레임 레이트로 출력하는 것을 더 포함하고,상기 제3프레임 레이트에 대응하는 주파수는, 상기 제1, 2프레임 레이트에 대응하는 주파수보다 낮은 주파수인 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 인체 감지 센서 및 사용자 기기 중 적어도 하나를 이용하여 사용자를 인식하고, 상기 사용자가 인식되는 것에 기초하여 상기 업데이트 모드의 진입 시점을 결정하는 것을 더 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 가전 기기로부터 이벤트 정보가 수신되는 것에 기초하여 상기 업데이트 모드의 진입 시점을 결정하는 것을 더 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG-JIN LIM</engName><name>임성진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JIHYE KIM</engName><name>김지혜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1339226-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230170178.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304efce1a7c3df1c670de5c0af40ce0be915b6995defe53021bd80c72230d1229d9713a17f75b987fa4e64512b91f8325d5c9a05c4230028e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0858ab838100205e1f4605c16f6edfe293d531712e1a11c707ef4d197e5746ec20366af575de607ad40eccca3f11d6344331c7eefae525de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>