<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:35.235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7029947</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자기 유체 역학 수소 전기 발전기</inventionTitle><inventionTitleEng>MAGNETOHYDRODYNAMIC HYDROGEN ELECTRICAL POWER GENERATOR</inventionTitleEng><openDate>2022.11.04</openDate><openNumber>10-2022-0148183</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21B 1/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25C 1/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전기 및 열 전력 중 적어도 하나를 제공하는 발전기가 여기에 기술되는데, 이 발전기는 (i) 고유한 분석 및 분광법의 시그내처에 의해 식별가능한 원자 수소 및 수소 생성물들이 참여하는 반응들을 위한 적어도 하나의 반응 셀, (ii) 용융 금속 스트림을 반응 셀로 제공하는 전자석 펌프와 같은 적어도 하나의 펌프 그리고 상기 용융 금속 스트림을 받는 적어도 하나의 저장소를 포함하는 용융 금속 주입 시스템 및 (iii) 저전압, 고전류의 전기 에너지를 적어도 하나의 용융 금속의 스트림에 제공하여 그 반응의 신속한 반응속도 및 에너지 취득을 개시하는 플라즈마를 점화시키는 전력 소스를 포함하는 점화 시스템을 포함한다. 일부 실시예에서, 이 발전기는 다음을 포함할 수 있다: (v) 플라즈마로 공급되는 H2 및 O2의 소스, (vi) 용융 금속 회수 시스템 및 (vii) (a) 셀에서 흑체 방열기로부터 고전력 광 출력을 집광기 열광전지를 사용하여 전기로 변환시키거나 (b) 자기 유체 역학 변환기를 사용하여 에너지 함유 플라즈마를 전기로 변환시킬 수 있는 전력 변환기. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021159117</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/017148</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. a.) 반응 챔버를 포함하며, 대기압 미만의 압력을 유지할 수 있는 하나 이상의 용기;b) 그 사이에 용융 금속 유동을 허용하여 회로를 완성하도록 구성된 2개의 전극;c) 상기 2개의 전극에 연결되어 상기 회로가 폐쇄될 때 상기 전극들 사이에 전류를 인가하기 위한 전원;d) 가스로부터 제1 플라즈마의 형성을 유도하기 위한 플라즈마 생성 셀(예, 글로우 방전 셀)로서; 플라즈마 생성 셀의 유출은 회로(예, 용융 금속, 애노드, 캐소드, 용융 금속 저장소에 잠긴 전극)를 향하고;전류가 회로를 가로질러 인가될 때, 플라즈마 생성 셀의 유출은 제2 플라즈마 및 반응 생성물을 생성하는 반응을 겪는, 플라즈마 생성 셀; 및e) 제2 플라즈마로부터의 에너지를 기계적, 열적 및/또는 전기적 에너지로 변환 및/또는 전달하도록 구성된 전원 어댑터를 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 플라즈마 생성 셀 내의 상기 가스는 수소(H2)와 산소(O2)의 혼합물을 포함하는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 수소에 대한 산소의 상대 몰비는 0.01% 내지 50%(예, 0.1% 내지 20%, 0.1 내지 15% 등)인 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용융 금속은 갈륨인 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 반응 생성물은 본원에 기재된 바와 같은 적어도 하나의 분광 시그니처(예, 실시예 10에 기재된 것)를 갖는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 플라즈마는 반응 셀에서 형성되고, 상기 반응 셀의 벽은 용융 금속과의 합금 형성에 대한 내성이 증가된 라이너를 포함하고, 반응 셀의 라이너와 벽은 반응 생성물(예: 4130 합금 SS 또는 Cr-Mo SS와 같은 347 SS와 같은 스테인리스강, 니켈, Ti, 니오븀, 바나듐, 철, W, Re, Ta, Mo, 니오븀, 및 Nb(94.33wt%)-Mo(4.86wt%)-Zr(0.81wt%))에 대해 높은 침투성을 갖는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 라이너는 결정질 재료(예, SiC, BN, 석영) 및/또는 Nb, Ta, Mo 또는 W 중 적어도 하나와 같은 내화 금속으로 제조되는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 플라즈마는 반응 셀 내에서 형성되고, 상기 벽 반응 셀 챔버는 제1 섹션 및 제2 섹션을 포함하고,상기 제1 섹션은 4130 합금 SS 또는 Cr-Mo SS와 같은 347 SS와 같은 스테인리스강, 니켈, Ti, 니오븀, 바나듐, 철, W, Re, Ta, Mo, 니오븀 및 Nb(94.33wt%)- Mo(4.86wt%)-Zr(0.81wt%)로 구성되며; 상기 제2 섹션은 제1 섹션의 금속과 상이한 내화 금속을 포함하고;여기서 상이한 금속들 사이의 결합은 적층 재료(예, BN과 같은 세라믹)에 의해 형성되는 발전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전기 에너지 및 열 에너지 중 적어도 하나를 생성하는 전력 시스템으로서:압력을 대기압 미만으로 유지할 수 있는 적어도 하나의 용기;상기 용기에서 플라즈마 형성에 충분한 에너지를 생산하는 반응을 일으킬 수 있으며,a) 수소 가스 및 산소 가스의 혼합물 및/또는 수증기 및/또는수소 가스 및 수증기의 혼합물;b) 용융 금속을 포함하는 반응물들; 적어도 하나의 반응물의 상기 용기로의 유량을 조절하는 질량 유량 제어기;하나 이상의 반응물들이 상기 용기 내로 흐를 때 상기 용기 내 압력을 대기압 미만으로 유지하는 진공 펌프;용융 금속의 일부를 포함하는 적어도 하나의 저장소, 상기 저장소에 용융 금속을 전달하고 주입기 튜브를 통해 용융 금속 스트림을 제공하도록 구성된 용융 금속 펌프 시스템(예: 하나 이상의 전자기 펌프) 및 상기 용융 금속 스트림을 수용하기 위한 적어도 하나의 비주입기 용융 금속 저장소를 포함하는 용융 금속 주입기 시스템;수소 가스 및/또는 산소 가스 및/또는 수증기가 용기 내로 흐를 때 반응을 점화하기 위해 상기 적어도 하나의 용융 금속의 스트림에 전력을 공급하는 전력 공급원 또는 점화 전류 공급원을 포함하는 적어도 하나의 점화 시스템;반응에서 소모되는 반응물을 보충하는 반응물 공급 시스템; 반응으로부터 생산되는 에너지(예: 플라즈마로부터 출력된 광, 플라즈마 제트 및/또는 열)의 일부를 전력 및/또는 열 전력으로 변환하는 전력 변환기 혹은 출력 시스템을 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 수소 및 산소 가스 및/또는 물 분자와 수소 및 산소 재결합기 및/또는 수소 해리제를 혼합하기 위한 가스 혼합기를 더 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 수소 및 산소 재결합기는 플라즈마 셀을 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 플라즈마 셀은 중심 양극 및 접지된 관형 몸체 카운터 전극을 포함하고, 여기서 전압(예, 50V 내지 1000V 범위의 전압)이 전극에 인가되어 수소(H2)와 산소(O2) 가스 혼합물로부터 플라즈마 형성을 유도하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 수소 및 산소 재결합기는 불활성 지지체 재료에 의해 지지되는 재결합기 촉매 금속을 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 또는 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 플라즈마를 생성하기 위해 플라즈마 생성 셀에 공급된 가스 혼합물은 비화학량론적 H2/O2 혼합물(예, 혼합물 몰 백분율 기준 1/3 몰% 미만 O2, 또는 0.01% 내지 30%, 또는 0.1% 내지 20%, 또는 10% 미만, 또는 5% 미만, 또는 3% 미만 O2를 갖는 H2/O2 혼합물)을 포함하며, 상기 비화학량론적 H2/O2 혼합물은 플라즈마 셀(예를 들어, 글로우 방전 셀)을 통해 유동하여 제2 플라즈마를 생성하기에 충분한 발열로 반응을 겪을 수 있는 반응 혼합물을 생성하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 비화학량론적 H2/O2 혼합물은 글로우 방전을 통과하여 원자 수소 및 초기 H2O 유출을 생성(예, 수소 결합의 형성을 방지하기에 충분한 농도와 내부 에너지를 갖는 물을 갖는 혼합물)하며;글로우 방전 유출은 두 전극 사이에 점화 전류가 공급되는 반응 챔버로 향하고(예: 용융 금속이 두 전극 사이를 통과함), 그리고유출이 바이어스된 용융 금속(예: 갈륨)과 상호작용할 때, 예를 들어 아크 전류가 형성될 때, 초기 물과 원자 수소 사이의 반응이 유도되는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 반응 챔버 및 저장소 중 적어도 하나는 용융 금속과의 합금 형성에 내성이 있는 적어도 하나의 내화 재료 라이너를 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 반응 챔버의 내벽은 세라믹 코팅, W, Nb 또는 Mo 라이너가 라이닝된 탄소 라이너와 W 플레이트가 라이닝된 탄소 라이너를 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제9항, 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 저장소는 탄소 라이너를 포함하고 탄소는 상기 저장소에 수용된 용융 금속에 의해 커버되는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 반응 챔버 벽은 반응 생성물 가스에 대해 고도의 투과성을 갖는 재료를 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 반응 챔버 벽은 스테인리스강(예, Mo-Cr 스테인리스강), 니오븀, 몰리브덴 또는 텅스텐 중 적어도 하나를 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. a.) 반응 챔버를 포함하며, 대기압 미만의 압력을 유지할 수 있는 용기; b) 복수의 전극 쌍으로서, 각각의 쌍은 그 사이에 용융 금속 유동을 허용하여 회로를 완성하도록 구성된 전극들을 포함하는 복수의 전극 쌍;c) 상기 2개의 전극에 연결되며, 상기 회로가 폐쇄될 때 상기 전극들 사이에 전류를 인가하기 위한 전원;d) 가스로부터 제1 플라즈마의 형성을 유도하기 위한 플라즈마 생성 셀(예, 글로우 방전 셀)로서; 플라즈마 생성 셀의 유출은 회로(예, 용융 금속, 애노드, 캐소드, 용융 금속 저장소에 잠긴 전극)를 향하고;전류가 회로를 가로질러 인가될 때, 플라즈마 생성 셀의 유출은 제2 플라즈마 및 반응 생성물을 생성하는 반응을 겪는, 플라즈마 생성 셀; 및 e) 제2 플라즈마로부터의 에너지를 기계적, 열적 및/또는 전기적 에너지로 변환 및/또는 전달하도록 구성된 전원 어댑터;를 포함하며,반응 생성물(예, 중간체, 최종 생성물) 중 적어도 하나는 본 명세서에 기재된 바와 같은(예, 실시예 10에 나타낸 바와 같은) 적어도 하나의 분광 시그니처를 갖는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 불활성 가스(예를 들어, 아르곤)가 용기 내로 주입되는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제9항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기에 물을 주입하도록 구성된(예를 들어, 수소 결합된 또는 비-초기 수증기일 수 있는 수증기를 포함하는 플라즈마를 생성하는) 물 마이크로-주입기를 더 포함하는 전력 시스템 .</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제9항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용융 금속 주입 시스템은 상기 용융 금속 저장소 및 상기 비주입 용융 금속 저장소에 전극을 더 포함하고; 상기 점화 시스템은 주입기 및 비주입기 저장소 전극에 반대 전압을 공급하기 위한 전력 공급원 또는 점화 전류 공급원을 포함하고; 상기 전력 공급원은 용융 금속의 스트림을 통해 전류 및 전력 흐름을 공급하여 반응물의 반응을 통해 용기 내부에 플라즈마를 형성시키는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제9항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용융 금속 펌프 시스템은 하나 이상의 전자기 펌프를 포함하거나 하나 이상의 전자기 펌프이고, 각각의 전자기 펌프는 a) 전극을 통해 용융 금속에 공급되는 DC 또는 AC 전류 소스 및 일정한 또는 동위상 교류 벡터 교차 자기장 소스를 포함하는 DC 또는 AC 전도 유형, 또는b) 금속에 교류를 유도하는 용융 금속의 단락 루프를 통한 교류 자기장의 소스 및 동위상 교류 벡터 교차 자기장의 소스를 포함하는 유도 유형 중 하나를 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 일정한 또는 동위상 교류 벡터 교차 자기장의 소스는 적어도 하나의 영구 자석 또는 전자석인 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제9항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용융 금속 펌프 시스템(또는 용융 금속 펌프 시스템의 전자기 펌프)은 갈륨 합금 형성에 저항하는 재료를 포함하거나 이러한 재료로 라이닝된 펌프 튜브를 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 재료 또는 라이너는 W, Mo, Ta, BN, 탄소, 석영, SiC, 또는 다른 세라믹을 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 주입기 저장소는 내부의 용융 금속과 접촉하는 전극을 포함하고, 비주입기 저장소는 주입기 시스템에 의해 제공되는 용융 금속과 접촉하는 전극을 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제9항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비주입기 저장소가 주입기 위에 정렬되고(예, 수직으로), 주입기가 비주입기 저장소를 향해 배향된 용융 스트림을 생성하도록 구성되어, 용융 금속 스트림의 용융 금속은 저장소에 수집될 수 있고, 용융 금속 스트림은 비주입기 저장소 전극과 전기적으로 접촉하고; 상기 용융 금속은 비주입기 저장기 전극 상에 고이는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제9항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용융 금속은 물과 반응하여 원자 수소를 형성하는(예, 작동 도중) 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용융 금속은 갈륨이고, 상기 전력 시스템은 갈륨 산화물(예, 반응에서 생성된 갈륨 산화물)로부터 갈륨을 재생하기 위한 갈륨 재생 시스템을 추가로 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 반응 챔버 압력은 진공 펌프에 의해 25 Torr 미만으로 유지되는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 용융 금속 증기 및 금속 산화물 입자 및 증기를 응축하고 이들을 반응 셀 챔버로 되돌리는 응축기를 추가로 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 진공 라인을 추가로 포함하고, 상기 응축기는 반응 셀 챔버에서 상기 반응 셀 챔버에 대해 수직인 진공 펌프까지의 진공 라인 섹션을 포함하며, 진공 펌프가 반응 셀 챔버에서 진공 압력을 유지하는 동안 용융 금속 증기와 금속 산화 입자, 증기를 응축하고 이들을 반응 셀 챔버로 반환시키는 불활성, 고표면적 충전제 물질을 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용기는 상기 용기의 내부로부터 광기전 변환기로 광을 전달하기 위한 광 투과성 광기전(PV) 창, 적어도 하나의 용기 지오메트리(vessel geometry), 및 회전 창을 포함하는 적어도 하나의 배플을 포함하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 양극 점화 전극(예, 상부 점화 전극, 다른 전극 위에 위치한 전극)은 창에 더 가깝고(예, 음극 점화 전극과 비교하여), 양극은 광전지를 통해 광전지 변환기로 흑체를 방출하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전력 변환기 또는 출력 시스템은 용기에 연결된 노즐, 자기유체역학 채널, 전극, 자석, 금속 수집 시스템, 금속 재순환 시스템, 열교환기, 그리고 선택적으로 가스 재순환 시스템을 포함하는 자기 유체 역학 변환기인 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제9항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용융 금속 펌프 시스템은 제1 스테이지 전자기 펌프 및 제2 스테이지 전자기 펌프를 포함하고, 제1 스테이지는 금속 재순환 시스템용 펌프를 포함하고, 제2 스테이지는 금속 주입기 시스템의 펌프를 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 플레이트, (ii) 쉘 내 블록, (iii) SiC 환형 홈, (iv) SiC 폴리블록, 및 (v) 쉘 및 튜브 열교환기중 하나를 포함하는 열교환기를 추가로 포함하는 전력 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 쉘 및 튜브 열교환기는 도관, 매니폴드, 분배기, 열교환기 입구 라인, 열교환기 출구 라인, 쉘, 외부 냉각제 입구, 외부 냉각제 출구, 배플, 열 교환기를 통해 저장소에서 뜨거운 용융 금속을 재순환하고 차가운 용융 금속을 저장소로 되돌리는 하나 이상의 펌프, 그리고 외부 냉각제 입구와 쉘을 통해 차가운 냉각제를 흐르게 하는 하나 이상의 워터 펌프와 물 냉각제 또는 하나 이상의 공기 송풍기 및 공기 냉각제를 더 포함하며, 상기 냉각제는 도관으로부터의 열 전달에 의해 가열되고 외부 냉각제 출구가 존재하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 쉘 및 튜브 열 교환기는 도관, 매니폴드, 분배기, 열 교환기 입구 라인, 및 탄소를 포함하는 열 교환기 출구 라인을 포함하고, 상기 탄소는 도관, 매니폴드, 분배기, 열 교환기 입구 라인, 열 교환기 출구 라인, 쉘, 외부 냉각제 입구, 외부 냉각제 출구 및 스테인레스강을 포함하는 배플에 대해 독립적으로 라이닝되고 팽창하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 열교환기의 외부 냉각제는 공기 및 마이크로터빈 압축기로부터의 공기를 포함하거나 마이크로터빈 복열기는 외부 냉각제 유입구 및 쉘을 통해 냉각 공기를 강제로 흐르게 하며, 여기서 냉각제는 도관으로부터의 열 전달에 의해 가열되고, 외부 냉각제 출구가 존재하고, 외부 냉각제 출구에서 출력되는 뜨거운 냉각제가 마이크로 터빈으로 유동하여 화력을 전기로 변환하는 전력 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 반응을 통해 다음 중 하나 이상을 특징으로 하는 수소 생성물을 생성하는 전력 시스템:a) 전자 상자성 공명(EPR) 분광학 신호를 생성하며, 쌍을 이루지 않은 전자를 포함하는 분자 수소 생성물 H2 (예, H2 (1/p)(p는 1보다 크고 137 이하의 정수));b) 상응하는 전자 스핀-궤도 결합 양자수의 함수인 스핀-궤도 결합 에너지에 의해 분리된 구성원이 있는 일련의 피크 쌍으로 선택적으로 분할되는 2.0046386의 g-인자를 갖는 주요 피크를 포함하는 EPR 스펙트럼을 갖는 분자 수소 생성물 H2 (예: H2 (1/4)), 여기서 (i) 쌍을 이루지 않은 전자 자기 모멘트는 H2(1/4)의 반자성 민감도에 기초한 H2(1/4) 분자 궤도의 쌍을 이룬 전자에서 반자성 모멘트를 유도하고;(ii) 고유한 쌍-비쌍 전류 상호작용의 상응하는 자기 모멘트와 핵간 축에 대한 상대적 회전 운동으로 인한 자기 모멘트는 스핀-궤도 결합 에너지를 발생시키며;(iii) 각 스핀-궤도 분할 피크는 전이에 관련된 각운동량 성분의 수에 해당하는 전자 플럭손 양자수의 함수인 정수 플럭손 에너지와 일치하는 일련의 균등한 간격의 피크로 추가로 분할되며, 그리고(iv) 추가로, 분자 궤도에 의해 축적된 자속 결합에 따라 증가하는 자기 에너지로 인해 일련의 피크 쌍의 다운필드 쪽에서 스핀 궤도 결합 양자수에 따라 스핀 궤도 분할이 증가한다.c) 9.820295GHz의 EPR 주파수에서, (i) H2(1/4)의 스핀-궤도 결합 에너지와 자기 에너지로 인한 결합된 이동에 따른 다운필드 피크 위치 는 다음과 같다. ; (ii) 양자화된 스핀-궤도 분할 에너지 및 전자 스핀-궤도 결합 양자수 를 갖는 업필드 피크 위치 는 다음과 같다. ,및 (iii) 각 스핀-궤도 피크 위치의 정수 시리즈의 분리 는 다음과 같다.그리고 전자 플럭손 양자수 인 경우.d) 수소 이온 H-(예: H-(1/p))는 400-410 nm 범위의 분해능 가시 분광법으로 H-(1/2)에서 관찰된 양자화된 단위의 플럭스 연결을 나타내는 공통 원자 궤도에서 쌍을 이루는 전자와 쌍을 이루지 않은 전자를 포함한다. e) H2(1/4)의 회전 에너지 준위가 라만 분광법 동안 레이저 조사에 의해 여기되고 전자빔에서 H2(1/4)와 충돌하는 고에너지 전자에 의해 여기될 때 관찰된 h/2e의 양자화된 단위의 자속 결합;f) 쌍을 이루지 않은 전자의 스핀 자기 모멘트와 분자 회전으로 인한 궤도 자기 모멘트 사이의 스핀-궤도 결합의 라만 스펙트럼 전이를 갖는 분자 하이드리노(예: H2(1/p)), 여기서 (i) 회전 전이의 에너지는 상응 전자 스핀-궤도 결합 양자수의 함수로서 이러한 스핀-궤도 결합 에너지에 의해 이동된다. (ii) 스핀-궤도 에너지에 의해 이동된 분자 회전 피크는 회전 전이에 관련된 각운동량 성분의 수에 따라 전자 플럭손 양자 수에 상응하는 각 에너지와 함께 플럭손 연결 에너지에 의해 추가로 이동된다, 및 (iii) 관찰된 라만 스펙트럼 피크의 하위 분할 또는 이동은 회전 전이가 발생하는 동안 스핀과 분자 회전 자기 모멘트 사이의 스핀-궤도 결합 동안 자속 양자 h/2e 단위의 플럭스 연결로 인해 발생한다. g) 다음중 하나를 포함하는 라만 스펙트럼 전이를 갖는 H2(1/4) (i) 스핀-궤도 결합 및 플럭손 결합을 갖는 순수   내지  회전 전이: , (ii)  내지  스핀 회전 전이와 함께  내지 회전 전이를 포함하는 합동 전이: ,또는 (iii) 최종 양자수에 대한 이중 전이  와 : , 여기서 상응하는 스핀-궤도 결합 및 플럭손 결합은 순수, 합동 및 이중 전이에서도 관찰되었다.h) H2(1/4) UV 라만 피크(예: 집합체 GaOOH:H2(1/4):H2O에 기록된 것과 12,250-15,000 cm-1 영역에서 관찰된 반응 플라즈마에 노출된 Ni 호일, 여기서 라인들은 스핀-궤도 결합과 플럭손 연결 분할을 갖는 합동 순수 회전 전이  와  스핀 전이에 일치함:);i) HD(1/4) 라만 스펙트럼의 회전 에너지는 H2(1/4)의 회전 에너지에 비해 3/4 계수만큼 이동한다.j) HD(1/4) 라만 스펙트럼의 회전 에너지는 다음중 하나에 일치한다 (i) 순수 HD(1/4)에서 스핀-궤도 결합 및 플럭손 커플링을 통한 회전 전이로의 회전 에너지와 일치한다: (i) 순수 HD(1/4)  에서  회전 전이와 스핀-궤도 결합 및 플럭손 결합을 통한 회전 전이로의 회전 에너지: (ii)  에서  회전 전이와  에서  핀 회전 전이를 포함하는 합동 전이: , 또는 (iii) 최종 양자수에 대한 이중 전이  :  여기서 스핀-궤도 결합 및 플럭손 결합은 순수 전이 및 합동 전이 모두에서 관찰되었다.k) 전자빔의 고에너지 전자로 조사된 H2(1/4)-비활성 가스 혼합물은 H2(1/4) P-분기에 상응하는 일련의 회전 전이를 갖는 H2(1/4)  에서  진동 전이에 일치하는 8.25eV의 컷오프와 함께 자외선(150-180nm) 영역에서 동일한 0.25eV 간격 선 방출을 나타낸다, 여기서 (i) 스펙트럼 적합은 에 잘 일치한다, 여기서0.515 eV 및 0.01509 eV는 각각 일반 분자 수소의 진동 및 회전 에너지이다. (ii) 라만 분광법으로도 관찰되는 회전 스핀-궤도 분할 에너지와 일치하는 작은 위성 라인이 관찰되고, (iii) 회전 스핀-궤도 분할 에너지 분리가   에 일치하며 여기서 1.5는  와  분할을 포함한다.l)  에서  진동 전이와 H2(1/4) P-분기 회전 전이의 스펙트럼 방출은 KCl 결정질 매트릭스에 갇힌 H2(1/4)의 전자 빔 여기(excitation)에 의해 관찰되고, 여기서 (i) 회전 피크는 자유 로터의 피크와 일치한다. (ii) 진동 에너지는 H2(1/4)의 진동과 KCl 매트릭스의 상호 작용으로 인한 유효 질량의 증가에 의해 이동된다. (iii) 스펙트럼 적합은 0.25 eV에서 간격을 둔 피크를 포함하는 과 잘 일치하고, (iv) H2(1/4) 진동 에너지 이동의 상대 크기는 KCl에 포획된 일반 H2에 의해 야기되는 회전-진동 스펙트럼에 대한 상대 효과와 일치한다.m) HeCd 에너지 레이저를 사용한 라만 스펙트럼은 8000 cm-1 ~ 18,000 cm-1 영역에서 간격을 둔 일련의 1000 cm-1 (0.1234eV) 등에너지를 보여주는데, 여기서 라만 스펙트럼의 형광 또는 광발광 스펙트럼으로의 변환은 0.25 eV 에너지 이격된 회전 전이 피크와 함께 이 주어지고,  에서  이동된 매트릭스를 포함하는 KCl 매트릭스에서 H2(1/4)의 전자빔 여기 방출 스펙트럼에 상응하는 H2(1/4)의 2차 회전-진동 스펙트럼과 일치를 보여준다. n) H2(1/4)의 적외선 회전 전이는 4400 cm-1보다 높은 에너지 영역에서 관찰되며, 고유 자기장과 함께 자기장의 인가에 따라 강도가 증가하고 스핀-궤도 전이와 결합하는 회전 전이 또한 관찰된다. o) 496 eV의 총 에너지에 해당하는 Compton 효과에 의한 H2(1/4)의 허용된 이중 이온화는 X선 광전자 분광법(XPS)에 의해 관찰된다.p) H2(1/4)는 수소와 헬륨이 가장 빠른 이전 알려진 이동 속도와 해당하는 가장 짧은 머무름 시간을 갖는다는 점을 고려할 때 알려진 어떤 가스보다 빠른 이동 속도를 나타내는 가스 크로마토그래피에 의해 관찰된다.q) 극자외선(EUV) 분광법은 10.1 nm 컷오프로 극자외선 연속체 복사를 기록한다(예, 초기 HOH 촉매에 의해 촉매되는 하이드리노 반응 전이 H에서 H(1/4)로의 전이에 상응);r) 양성자 마법각 회전 핵 자기 공명 분광법(1H MAS NMR)은 -4ppm ~ -5ppm 영역에서 업필드 매트릭스-물 피크를 기록한다.s) 복수의 수소 생성물 분자의 자기 모멘트가 협력적으로 상호작용하는 경우 상자성, 초상자성 및 강자성과 같은 벌크 자기(예: 반응 생성물을 포함하는 화합물의 자기 민감성을 측정하기 위해 진동 샘플 자기계를 사용하여 관찰됨); t) 비행 시간 이차 이온 질량 분석기(ToF-SIMS) 및 전자 분무 비행 시간 이차 이온 질량 분석기(ESI-ToF)는 반응 생성물(예: H2(1/4) 가스))의 착화를 나타내는 반응 생성물의 분자 가스 소스에 노출된 K2CO3 및 KOH를 (1/4) 가스) M + 2 다량체 단위(예,  와  여기서 n은 정수) 및 수소화물 이온의 안정성으로 인한 강한 피크의 독특한 관찰에 의해 옥시음이온을 포함하는 무기 화합물에 기록하고, u) 무기 이온으로 단편화되는 유기 분자 매트릭스 컬럼의 크로마토그래피 피크에 의해 입증되는 바와 같이 유기 분자처럼 행동하는 분자 수소 핵으로 구성된 반응 생성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 반응을 통해 다음 중 하나 이상을 특징으로 하는 에너지 시그니처를 생성하는 전력 시스템:(i) H 원자와 초기 HOH 또는 아르곤-H2, H2 및 H2O 증기 플라즈마와 같은 H 기반 촉매를 포함하는 플라즈마에서 100 eV 이상의 H 발머 라인의 비정상적인 도플러 라인 확장, (ii) H 여기 상태 라인 반전, (iii) 비정상적인 H 플라즈마 잔광 지속 시간, (iv) 충격파 전파 속도 및 해당 압력은 충격파에 약 1%의 전력 결합만 있는 화약 몰의 약 10배에 상응, (v) 10μl 수화된 실버 샷으로부터 20MW까지의 광학력, 및 (vi) 제1항 및 청구항들 중 어느 한 항에 따른 전력 시스템의 열량계로서, 후자가 340,000W의 전력 수준에서 유효한 전력 시스템의 열량계. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. a) 제1 전극 및 제2 전극;b) 상기 제 1 및 제2 전극과 전기적으로 접촉하는 용융 금속(예, 용융 은, 용융 갈륨)의 스트림;c) 저장소로부터 상기 용융 금속을 인출해서 도관(예: 튜브)을 통해 운반하여 상기 도관을 나가는 상기 용융 금속의 스트림을 생산하는 펌프를 포함하는 순환 시스템;d) 상기 제1 및 제2 전극 사이에 전위 차이를 제공하도록 구성된 전력원을 포함하며;상기 용융 금속의 스트림이 상기 제1 및 제2 전극과 동시에 접촉하여 상기 전극들 사이에 전류를 생성하는 전극 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. a) 용융 금속의 생산을 위한 가열 수단;b) 저장소로부터 상기 용융 금속을 도관을 통해 운반하여 상기 도관을 나가는 상기 용융 금속의 스트림을 생산하기 위한 펌핑 수단; c) 제1 및 제2 전극으로서, 상기 제1 및 제2 전극에 걸친 전위 차이를 생성하는 전력 공급 수단과 전기적 소통이 되는 제1 및 제2 전극을 포함하며;상기 용융 금속의 스트림이 상기 제1 및 제2 전극과 동시에 접촉하여 상기 제1 및 제2 전극 사이에 전기 회로를 생성하는 전기 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1 및 제2 전극을 포함하는 전기 회로에서, 상기 전극들을 가로질러 용융 금속의 스트림을 통과시킴으로써 전류가 상기 전극들 사이에서 흐르는 것을 허용하는 전기 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. a) 금속 저장소로부터 용융 금속의 스트림을 생산하도록 구성된 용융 금속 주입기 시스템;b) 전류가 상기 용융 금속의 스트림을 통해 흐르도록 유도하기 위한 전극 시스템;c) (i) 측정된 부피의 물을 상기 용융 금속과 접촉하도록 구성된 물 주입 시스템에 으로서, 상기 물의 일부분과 상기 용융 금속의 일부분이 반응하여 상기 금속과 수소 가스의 산화물을 형성하는 물 주입 시스템, (ii) 과잉 수소 가스와 산소 가스의 혼합물 및 (iii) 과잉 수소 가스와 수증기의 혼합물 중 중적어도 하나, 및 d) 상기 전류를 공급하도록 구성된 전원을 포함하며,상기 플라즈마는 전류가 상기 금속 스트림을 통해 공급될 때 생성되는 플라즈마 생산 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제21항에 있어서:a) 상기 플라즈마의 생산 이후 수집된 금속을 상기 금속 저장소로 이전하도록 구성된 펌핑 시스템; 및b) 상기 산화 금속을 수집하여 상기 산화 금속을 상기 금속으로 변환시키도록 구성된 금속 재생 시스템으로서; 상기 금속 재생 시스템이 애노드, 캐소드, 전해질을 포함하고, 상기 애노드와 캐소드 사이에 전기적 바이어스가 공급되어 상기 산화 금속이 상기 금속으로 변환되는 금속 재생 시스템을 포함하며;상기 금속 재생 시스템에서 재생된 금속이 상기 펌핑 시스템으로 이전되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. a) 그 사이에 용융 금속 유동을 허용하여 회로를 완성하도록 구성된 두 개의 전극;b) 상기 두개의 전극에 연결되어 상기 회로가 폐쇄될 때 두 전극 사이에 전류를 인가하기 위한 전원;c) 가스로부터 초기 물 및 원자 수소의 형성을 유도하는 재결합기 셀(예: 글로우 방전 셀)을 포함하며; 재결합기의 유출은 회로(예, 용융 금속, 애노드, 캐소드, 용융 금속 저장소에 잠긴 전극)를 향하고; 전류가 회로를 가로질러 인가될 때, 재결합기 셀의 유출액은 플라즈마를 생성하는 반응을 일으키는 플라즈마 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 시스템은 플라즈마로부터 열을 발생시키는 데 사용되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 시스템은 플라즈마로부터 광을 생성하는데 사용되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 주파수 대역에서 전자기 신호를 송수신하는 복수의 전력-시스템-송신기-수신기 노드를 포함하는 메시 네트워크를 포함하고, 대역의 주파수는 노드를 짧은 분리 거리로 국부적으로 배치하는 능력으로 인해 고주파일 수 있으며, 여기서 주파수는 약 0.1GHz 내지 500GHz, 1GHz 내지 250GHz, 1GHz 내지 100GHz, 1GHz 내지 50GHz, 및 1GHz 내지 25GHz 중 적어도 하나의 범위에 있을 수 있는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 적어도 하나의 하이드리노 종  및  (또는 이들 종과 일치하는 분광학적 특징을 갖는 종), 및 입력 전류 및 입력 전압 회로 및 출력 전류 및 출력 전압 회로 중 적어도 하나를 포함하며, 하이드리노 수소화물 이온 및 분자 하이드리노 중 적어도 하나의 자속 결합 상태를 감지하고 변경하는 것 중 적어도 하나를 수행하는 초전도 양자 간섭 장치(SQUID) 또는 SQUID형 전자 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 회로는 무선 주파수 RLC 회로를 포함하는 AC 공진 회로를 포함하는 전자 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 SQUID 또는 SQUID형 전자 소자는, 예를 들어, 시료에 자기장을 유도하기 위해 적어도 하나의 전자기 방사선 소스(예, 마이크로파, 적외선, 가시광선 또는 자외선 중 적어도 하나의 소스)를 더 포함하는 전자 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 방사선 소스는 레이저 또는 마이크로파 발생기를 포함하는 SQUID 또는 SQUID형 전자 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 레이저 방사선은 렌즈 또는 광섬유에 의해 초점이 맞춰지는 방식으로 적용되는 SQUID 또는 SQUID형 전자 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 SQUID 및 SQUID형 전자 소자는 히드리노 수소화물 이온 및 분자 히드리노 중 적어도 하나에 인가되는 자기장의 소스를 더 포함하는 SQUID 또는 SQUID형 전자 소자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 자기장은 조정가능한 SQUID 또는 SQUID형 전자 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 방사선 소스와 자기장 중 적어도 하나의 조정 가능성은 전자기 방사선 소스와 자기장 사이의 선택적이고 제어된 공진의 달성을 가능하게 하는 SQUID 또는 SQUID형 전자 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 컴퓨터 논리 게이트, 메모리 소자, 및 상승된 온도에서 작동하는 자력계, 센서 및 스위치와 같은 다른 전자 측정 또는 액추에이터 장치를 포함하는 SQUID 또는 SQUID형 전자 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 초전도 양자 간섭 장치(SQUID)로서, 초전도 루프에 전기적으로 연결된 적어도 두개의 조셉슨 접합(Josephson junctions)을 포함하며, 상기 조셉슨 접합은 EPR 활성인 수소 종 H2를 포함하는 초전도 양자 간섭 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 수소 종은 MOOH:H2이고, 여기서 M은 금속(예, Ag, Ga)인 SQUID.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. a) 용융 금속을 전기적으로 바이어싱하는 단계;b) 바이어스된 용융 금속과 상호작용하고 플라즈마 형성을 유도하도록 플라즈마 생성 셀(예, 글로우 방전 셀)의 유출물을 지시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 플라즈마 생성 셀의 유출물은 작동 동안 플라즈마 생성 셀을 통과하는 수소(H2) 및 산소(O2) 가스 혼합물로부터 생성되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 분자 하이드리노(예, 분자 하이드리노와 일치하는 분광 특징을 갖는 종)를 포함하는 극저온유체, 기체형 열 전달제, 및 부력 작용제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 분자 하이드리노(예, 분자 하이드리노와 일치하는 분광 특징을 갖는 종)를 포함하는 MRI 가스 조영제. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 분자 하이드리노 가스(H2(1/p) p =2,3,4,5,�,137) (예, 분자 하이드리노 가스에 일치하는 분광 분석 특징을 갖는 종), 분자 하이드리노 가스를 수용하는 레이저 캐비티, 분자 하이드리노 가스의 회전 에너지 레벨 여기(excitation) 소스, 및 레이저 광학기를 포함하는 분자 하이드리노 가스 레이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 레이저 광학기는 여기된 회전 상태의 분자 하이드리노 가스를 포함하는 캐비티 단부에 거울들을 포함하고, 상기 거울들 중 하나는 레이저 광이 공동으로부터 방출되는 것을 허용하도록 반투명한 레이저. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항 또는 제71항에 있어서, 상기 여기 소스는 레이저, 플래시 램프, 가스 방전 시스템(예: 글로우, 마이크로파, 무선 주파수(RF), 유도 결합 RF, 용량 결합 RF, 또는 다른 플라즈마 방전 시스템) 중 적어도 하나를 포함하는 레이저. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 원하는 분자 하이드리노 회전 에너지 레벨이 채워지도록 하는 외부 또는 내부 필드 소스(예, 전기장 또는 자기장의 소스)를 더 포함하고, 상기 레벨은 원하는 스핀-궤도 및 플럭손 연결 에너지 이동 중 적어도 하나를 포함하는 레이저. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 레이저 전이는 덜 개체화된 더 낮은 에너지의 선택된 회전 상태의 반전된 개체군 사이에서 발생하는 레이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제70항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레이저 캐비티, 광학기, 여기 소스, 및 외부 필드 소스는 원하는 반전된 개체군 및 원하는 덜 개체화된 저에너지 상태로의 유도 방출을 달성하도록 선택되는 레이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 고체 레이저 매질을 포함하는 레이저.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 고체 레이저 매질이 고체 매트릭스에 포획된 분자 하이드리노를 포함하고, 하이드리노 분자가 자유 회전자일 수 있고 고체 매질이 분자 하이드리노 가스 레이저의 가스 캐비티를 대체하는 레이저. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 고체 레이저 매질은 GaOOH:H2 (1/4), KCl:H2(1/4), 및 포획된 분자 하이드리노(예: Si(결정체):H2(1/4)) (또는 분광학적 특징을 갖는 종)를 갖는 실리콘 중 적어도 하나를 포함하는 레이저.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 뉴저지주 ***** 크랜버리 올드 트렌톤 로드 ***</address><code>519980678901</code><country>미국</country><engName>BRILLIANT LIGHT POWER, INC.</engName><name>브릴리언트 라이트 파워, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴저지주 *****, 크랜버리, ...</address><code> </code><country> </country><engName>MILLS, Randell, L.</engName><name>밀스, 랜들, 엘.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, 영진벤처빌딩 *층 라온국제특허법률사무소 (서초동)</address><code>920020001502</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hae Joong</engName><name>김해중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/072,076</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/001,761</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/086,520</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/024,487</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/980,959</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/031,557</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/012,243</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/111,556</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/134,537</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/127,985</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/043,763</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/971,938</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/992,783</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/056,270</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0908559-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0135981-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1033648-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0147815-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0151138-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0151101-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.04.02</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0132063-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0707215-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227029947.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936245fa297ff4c497c97538e6794ec6fc640bcb725c41a4b04c28eafd8441bbe50b89076908554ea71a18c979bbfe89a4b6c5b271eb64df71</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa9c92a646c05de67e21d92c24dde2898d590e2cb543b41f110108131b782eb0058e12f673f110fd5ed647f0901770f84d9938baf51814778</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>