<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:26.126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018026</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시뮬레이션된 가상 환경에 대한 수정을 기반으로 환경을 설정하는 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM FOR CONFIGURING AN ENVIRONMENT BASED ON MODIFICATIONS TO SIMULATED VIRTUAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.15</openDate><openNumber>10-2024-0110590</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0631</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0639</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0637</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/067</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/087</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 일반적으로 매장에 대한 특정 매장 레이아웃 및/또는 매장 컨피규레이션을 판정하는 프로세스를 자동화하기 위한 시스템에 관한 것이다. 이 시스템은 특정 매장과 연관된 매장 데이터를 얻을 수 있다. 이러한 매장 데이터를 기초로 하여, 이 시스템은 획득된 매장 데이터를 기초로 한 매장의 가상 복제물을 생성하기 위한 시뮬레이션 플랫폼에 액세스할 수 있다. 매장과 매장의 가상 복제물은 동일하거나 유사한 생산량 데이터를 생성할 수 있다. 매장의 생산량 데이터를 기초로 하여, 이 시스템은 매장 데이터를 수정하여 매장의 수정된 가상 복제물을 생성하기 위한 수정된 매장 데이터를 생성할 수 있다. 또한, 이 시스템은 특정 제약 조건을 만족하는 매장 데이터를 결정하기 위해 매장의 가상 복제물로부터의 생산량 데이터를 매장의 수정된 가상 복제물로부터의 생산량 데이터와 비교할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023086410</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/049441</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템으로서, 상기 시스템은: 컴퓨터 실행 가능한 명령을 저장하도록 구성된 데이터 저장소; 및 상기 데이터 저장소와 통신하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 물리적 환경과 연관된 환경 데이터를 식별하고; 상기 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 가상 환경을 생성하고; 상기 물리적 환경과 연관된 생산량 데이터를 식별하고;  상기 물리적 환경과 연관된 상기 생산량 데이터를 식별한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 환경 데이터의 하나 이상의 값을 수정하여 수정된 환경 데이터를 생성하고; 상기 수정된 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 수정된 가상 환경을 생성하고; 상기 생산량 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 수정된 가상 환경을 상기 가상 환경과 비교하고; 그리고 상기 수정된 가상 환경과 상기 가상 환경을 비교한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하도록만드는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 재고 데이터, 환경 컨피규레이션 데이터, 인력 할당 데이터, 환경 레이아웃 데이터 또는 기계 할당 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 생산량 데이터를 식별하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 생산량 데이터를 하나 이상의 센서로부터 실시간으로 얻도록 만드는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생산량 데이터를 식별하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 생산량 데이터를 상기 물리적 환경과 연관된 컴퓨팅 시스템으로부터 실시간으로 얻도록 만들고, 상기 물리적 환경과 연관된 컴퓨팅 시스템은:  상기 물리적 환경과 연관된 작업자를 모니터링하고; 그리고 상기 작업자를 모니터링한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 작업자와 연관된 작업자 활용도 데이터를 식별하도록 구성되어 있으며, 상기 생산량 데이터는 상기 작업자 활용도 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 작업자는 로봇 작업자 또는 인간 작업자인 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항 또는 제 5 항에 있어서, 상기 작업자 활용도 데이터는 특정 시간의 상기 작업자의 상태를 식별하며, 상기 작업자의 상태는 활동중, 한가함 또는 보행중 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생산량 데이터를 식별하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 생산량 데이터를 상기 물리적 환경과 연관된 컴퓨팅 시스템으로부터 실시간으로 얻게 만들고, 상기 물리적 환경과 연관된 상기 컴퓨팅 시스템은: 상기 물리적 환경과 연관된 기계를 모니터링하고; 그리고  상기 기계를 모니터링한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 기계와 연관된 기계 활용도 데이터를 식별하도록 구성되어 있고, 상기 생산량 데이터는 상기 기계 활용도 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생산량 데이터는 센서 데이터, 기계 데이터, 주문 데이터, 재고 데이터 또는 주문 처리 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생산량 데이터는 센서 데이터, 기계 데이터, 주문 데이터, 재고 데이터 또는 주문 처리 데이터 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 상기 생산량 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 물리적 환경과 연관된 서비스 속도, 상기 물리적 환경과 연관된 처리량, 또는 상기 물리적 환경과 연관된 인력 사용량 중 하나 이상을 결정하게 만드는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생산량 데이터는 센서 데이터, 기계 데이터, 주문 데이터, 재고 데이터 또는 주문 처리 데이터 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 상기 생산량 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 물리적 환경과 연관된 서비스 속도, 상기 물리적 환경과 연관된 처리량, 또는 상기 물리적 환경과 연관된 인력 사용량 중 하나 이상을 결정하게 만들고; 그리고 사용자와 연관된 하나 이상의 사용자 목표를 판정하게 만들며, 상기 하나 이상의 사용자 목표는 상기 서비스 속도, 상기 처리량 또는 상기 인력 사용량 중 하나 이상에 대응하며, 상기 수정된 가상 환경과 상기 가상 환경을 비교하는 것은 상기 하나 이상의 사용자 목표를 적어도 부분적으로 더 기초로 하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 사용자 목표 중 제1 목표는 제1 조건과 연관되고, 상기 하나 이상의 사용자 목표 중 제2 목표는 제2 조건과 연관되며, 상기 수정된 가상 환경과 상기 가상 환경을 비교하는 것은 상기 제1 조건 및 상기 제2 조건을 적어도 부분적으로 더 기초로 하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항 내지 제 11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수정된 가상 환경과 상기 가상 환경을 비교하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 물리적 환경과 연관된 상기 생산량 데이터를 상기 수정된 가상 환경과 연관된 가상 생산량 데이터와 비교하게 만드는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 가상 환경을 생성하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 시뮬레이션 플랫폼을 사용하여 상기 가상 환경을 생성하게 만드는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:  상기 생산량 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 수정된 가상 환경을 포함한 복수의 수정된 가상 환경을 상기 가상 환경과 비교하게 만들고; 그리고  상기 복수의 수정된 가상 환경과 상기 가상 환경을 비교한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 복수의 수정된 가상 환경으로부터 상기 수정된 가상 환경을 선택하도록 만들고, 상기 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 것은 상기 수정된 가상 환경을 선택한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경 데이터는 상기 물리적 환경의 운영과 더 연관되어 있는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 작업자 스케쥴을 출력하게 만들고, 스케줄링 시스템은 상기 작업자 스케쥴을 동적으로 정의하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 가상 환경을 생성하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 시뮬레이션 플랫폼을 사용하여 상기 가상 환경을 생성하게 만들고, 상기 시뮬레이션 플랫폼은 복수의 환경 데이터 세트를 복수의 가상 생산량 데이터 세트에 매핑하고, 상기 복수의 환경 데이터 세트는 상기 환경 데이터를 포함하고, 상기 복수의 생산량 데이터 세트는 상기 생산량 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 가상 환경을 생성하기 위해, 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 시뮬레이션 플랫폼을 사용하여 상기 가상 환경을 생성하게 만들고, 상기 시뮬레이션 플랫폼은:  상기 수정된 가상 환경을 생성하기 위해 복수의 시뮬레이션을 실행하고; 그리고 상기 수정된 가상 환경을 검증하기 위해 상기 복수의 시뮬레이션의 각각의 출력을 비교하도록 구성된 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물리적 환경은 매장을 포함하고, 상기 가상 환경은 가상 매장을 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경은 매장의 가상 복제물을 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 환경은 상기 물리적 환경의 모델을 포함하는 것을 특징으로 하는 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 구현 방법으로서, 물리적 환경과 연관된 환경 데이터를 식별하는 단계; 상기 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 가상 환경을 생성하는 단계;상기 물리적 환경과 연관된 생산량 데이터를 식별하는 단계; 상기 물리적 환경과 연관된 상기 생산량 데이터를 식별한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 환경 데이터의 하나 이상의 값을 수정하여 수정된 환경 데이터를 생성하는 단계;상기 수정된 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 수정된 가상 환경을 생성하는 단계;상기 생산량 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 수정된 가상 환경을 상기 가상 환경과 비교하는 단계; 및 상기 수정된 가상 환경과 상기 가상 환경을 비교한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 오퍼레이션들을 수행하도록 상기 적어도 하나의 프로세서를 구성시키는 컴퓨터 실행 가능한 명령을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 오퍼레이션은:물리적 환경과 연관된 환경 데이터를 식별하는 단계; 상기 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 가상 환경을 생성하는 단계;상기 물리적 환경과 연관된 생산량 데이터를 식별하는 단계; 상기 물리적 환경과 연관된 상기 생산량 데이터를 식별한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 환경 데이터의 하나 이상의 값을 수정하여 수정된 환경 데이터를 생성하는 단계;상기 수정된 환경 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 수정된 가상 환경을 생성하는 단계;상기 생산량 데이터를 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 수정된 가상 환경을 상기 가상 환경과 비교하는 단계; 및 상기 수정된 가상 환경과 상기 가상 환경을 비교한 것을 적어도 부분적으로 기초로 하여 상기 수정된 가상 환경과 연관된 데이터를 출력하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 워싱턴 ***** 시애틀 유타 애비뉴 싸우쓰****</address><code>519981085753</code><country>미국</country><engName>STARBUCKS CORPORATION</engName><name>스타벅스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴 *****-**** 시애...</address><code> </code><country> </country><engName>KRUGER, Joshua J.</engName><name>크루거 조슈아 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴 *****-**** 시애...</address><code> </code><country> </country><engName>BEHROOZI, Susan P.</engName><name>베루지 수잔 피.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/263,975</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0581436-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0097397-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018026.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebf751acd33015345beb24c0484ba2c2882d50354a32aade2b8856b68100cc9756ac1bb109c99afd7538844dc79da0b821858abbd214f039f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7f50d5ddbf848cc77d7c98216b9a64340809331bc02e775f6590a7323fa808c65469b36976f5f1bcada06b19db0e43f9593f4ffbcb0b3ae8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>